{"label": "education", "transcript": [{"text": "En ce moment, on parle beaucoup de changements climatiques", "start": 0.32, "duration": 2.16}, {"text": "et j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de faire une vid\u00e9o sur le sujet. Le r\u00e9chauffement climatique qu'on conna\u00eet aujourd'hui", "start": 2.48, "duration": 4.0}, {"text": "on pense qu'il est largement d\u00fb aux activit\u00e9s humaines.", "start": 6.48, "duration": 2.679}, {"text": "Mais dans le pass\u00e9, la Terre a d\u00e9j\u00e0 connu des changements climatiques", "start": 9.159, "duration": 3.2}, {"text": "et notamment une alternance de p\u00e9riodes de glaciation.", "start": 12.36, "duration": 2.66}, {"text": "La derni\u00e8re s'est termin\u00e9e il y a seulement 12000 ans", "start": 15.02, "duration": 2.64}, {"text": "et \u00e0 son maximum, la calotte glaciaire recouvrait toute l'Europe du Nord et une bonne partie de la Grande-Bretagne.", "start": 17.66, "duration": 4.58}, {"text": "Pire, il y a 700 millions d'ann\u00e9es, il y a eu une \u00e9norme p\u00e9riode de glaciation", "start": 22.54, "duration": 3.4}, {"text": "au cours de laquelle la Terre \u00e9tait peut-\u00eatre enti\u00e8rement recouverte de glace.", "start": 25.94, "duration": 3.4}, {"text": "[ bruit d'animal ]", "start": 29.34, "duration": 1.34}, {"text": "Tout \u00e7a nous dit qu'il y a \u00e9videmment d'autres facteurs que l'activit\u00e9 humaine qui influencent le climat", "start": 30.68, "duration": 3.8}, {"text": "et parmi ces facteurs, il y a des toutes petites variations de l'orbite de la Terre autour du Soleil.", "start": 34.49, "duration": 4.71}, {"text": "Ces variations, on les appelle les cycles de Milankovitch", "start": 39.2, "duration": 2.94}, {"text": "en l'honneur de l'astronome serbe qui les a calcul\u00e9s pour la premi\u00e8re fois dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle.", "start": 42.14, "duration": 4.62}, {"text": "Aujourd'hui on va voir ce que sont ces cycles astronomiques et en quoi ils peuvent influencer le climat.", "start": 46.76, "duration": 4.54}, {"text": "[ g\u00e9n\u00e9rique ]", "start": 51.3, "duration": 5.1}, {"text": "On va commencer doucement, la Terre tourne sur elle-m\u00eame en 24h", "start": 56.73, "duration": 3.04}, {"text": "et c'est \u00e7a qui provoque l'alternance des jours et des nuits.", "start": 59.77, "duration": 2.55}, {"text": "Mais elle tourne aussi autour du Soleil en 365 jours et c'est \u00e7a qui provoque l'alternance des saisons.", "start": 62.32, "duration": 5.56}, {"text": "Mais au fait, vous \u00eates s\u00fbrs de savoir pourquoi il y a des saisons ?", "start": 68.84, "duration": 2.87}, {"text": "Ce n'est pas forc\u00e9ment si simple que \u00e7a \u00e0 se repr\u00e9senter et il y a souvent des confusions,", "start": 71.71, "duration": 2.69}, {"text": "alors on va s'arr\u00eater une minute dessus.", "start": 74.4, "duration": 1.86}, {"text": "L'orbite de la Terre autour du Soleil se fait dans un plan imaginaire qu'on appelle le \"plan de l'\u00e9cliptique\"", "start": 76.26, "duration": 5.74}, {"text": "et la rotation de la Terre se fait autour d'un axe imaginaire qui passe par les deux p\u00f4les.", "start": 82.48, "duration": 4.62}, {"text": "Na\u00efvement, on a envie de se repr\u00e9senter l'axe de rotation comme perpendiculaire au plan de l'\u00e9cliptique,", "start": 87.69, "duration": 4.19}, {"text": "un peu comme une toupie qui tourne sur une table.", "start": 91.88, "duration": 2.66}, {"text": "L'axe de rotation n'est pas perpendiculaire comme \u00e7a,", "start": 95.36, "duration": 2.54}, {"text": "il est inclin\u00e9 par rapport au plan de l'\u00e9cliptique, d'environ 23,5\u00b0.", "start": 97.9, "duration": 4.36}, {"text": "Et c'est \u00e7a la cl\u00e9 des saisons parce qu'\u00e0 certains moments de l'ann\u00e9e, comme ici,", "start": 102.66, "duration": 3.26}, {"text": "l'h\u00e9misph\u00e8re nord re\u00e7oit plus de soleil que l'h\u00e9misph\u00e8re sud, c'est ce qu'on appelle l'\u00e9t\u00e9.", "start": 105.92, "duration": 4.2}, {"text": "Mais six mois plus tard, c'est l'h\u00e9misph\u00e8re sud qui re\u00e7oit plus de soleil que l'h\u00e9misph\u00e8re nord", "start": 111.28, "duration": 4.42}, {"text": "et c'est \u00e7a qu'on appelle l'hiver.", "start": 115.7, "duration": 2.24}, {"text": "Donc les saisons sur terre sont dues \u00e0 cet angle de 23,5\u00b0 entre l'axe de rotation et le plan de l'\u00e9cliptique.", "start": 118.54, "duration": 5.28}, {"text": "Si la terre et le soleil \u00e9taient seuls dans l'univers,", "start": 123.82, "duration": 2.68}, {"text": "l'orbite de la terre ne changerait jamais, il n'y aurait pas d'influence sur le climat.", "start": 126.5, "duration": 3.54}, {"text": "Sauf que la Terre et le Soleil ne sont pas tout seuls, d\u00e9j\u00e0, il y a la Lune qui \u00e9videmment va influencer la Terre", "start": 130.04, "duration": 4.76}, {"text": "mais il y a aussi de bonnes grosses plan\u00e8tes comme Jupiter ou Saturne qui, bien qu'elles soient situ\u00e9es loin de nous,", "start": 134.8, "duration": 4.66}, {"text": "vont l\u00e9g\u00e8rement perturber l'orbite de la Terre.", "start": 139.46, "duration": 2.42}, {"text": "Ce sont ces petites perturbations\nqu'a calcul\u00e9 Milankovitch.", "start": 141.88, "duration": 2.98}, {"text": "La premi\u00e8re de ces perturbations concerne tout simplement cet angle d'inclinaison.", "start": 144.86, "duration": 3.24}, {"text": "Je vous ai dit qu'il \u00e9tait de 23,5\u00b0, mais en fait il varie au cours du temps.", "start": 148.1, "duration": 4.02}, {"text": "Il oscille entre 22\u00b0 et 24,5\u00b0, ce n'est pas grand-chose et sur cette animation, j'ai beaucoup exag\u00e9r\u00e9 le mouvement.", "start": 152.529, "duration": 6.031}, {"text": "J'ai aussi beaucoup exag\u00e9r\u00e9 sa vitesse puisque Milankovitch a pu calculer que", "start": 158.56, "duration": 2.88}, {"text": "l'oscillation compl\u00e8te prend environ 41000 ans.", "start": 161.44, "duration": 3.14}, {"text": "Et voil\u00e0 le r\u00e9sultat de son calcul, ici vous pouvez voir la courbe qui montre la valeur de l'angle", "start": 164.86, "duration": 4.011}, {"text": "qui oscille au cours du dernier million d'ann\u00e9es qui nous a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.", "start": 168.88, "duration": 3.26}, {"text": "On voit la p\u00e9riode d'oscillation de 40000 ans.", "start": 172.149, "duration": 2.48}, {"text": "Ce mouvement p\u00e9riodique joue sur le climat parce qu'il joue sur l'intensit\u00e9 des saisons.", "start": 175.399, "duration": 3.66}, {"text": "Si l'angle d'inclinaison \u00e9tait nul, il n'y aurait pas de saison et plus l'angle est \u00e9lev\u00e9, plus les saisons sont marqu\u00e9es.", "start": 179.07, "duration": 4.87}, {"text": "\u00c7a ne change pas la quantit\u00e9 totale d'\u00e9nergie solaire re\u00e7ue par la Terre mais \u00e7a change sa r\u00e9partition", "start": 183.94, "duration": 4.68}, {"text": "et comme le climat est un syst\u00e8me complexe, \u00e7a suffit \u00e0 provoquer des changements climatiques.", "start": 188.62, "duration": 3.7}, {"text": "Notamment, les p\u00e9riodes o\u00f9 les saisons sont peu marqu\u00e9es", "start": 192.32, "duration": 2.4}, {"text": "vont plut\u00f4t favoriser les glaciations parce que les \u00e9t\u00e9s relativement doux permettent le maintien des calottes glaciaires.", "start": 194.72, "duration": 5.1}, {"text": "La deuxi\u00e8me perturbation que Milankovitch a \u00e9tudi\u00e9, c'est ce qu'on appelle la pr\u00e9cession.", "start": 199.829, "duration": 3.791}, {"text": "Je vous ai dit qu'il y avait un angle entre l'axe de rotation de la Terre et le plan de l'\u00e9cliptique", "start": 203.62, "duration": 3.3}, {"text": "mais cet axe, il a aussi une direction.", "start": 206.92, "duration": 2.3}, {"text": "En ce moment le p\u00f4le nord pointe dans la direction du Soleil", "start": 209.22, "duration": 2.92}, {"text": "mais cette orientation, elle varie tr\u00e8s lentement avec le temps.", "start": 212.14, "duration": 2.779}, {"text": "Alors c'est un mouvement qui n'est pas tr\u00e8s simple \u00e0 visualiser", "start": 214.919, "duration": 2.2}, {"text": "mais tout \u00e0 l'heure, j'ai fait la comparaison du mouvement de la Terre avec celui d'une toupie", "start": 217.12, "duration": 3.24}, {"text": "et en fait, la terre se comporte bien comme une toupie, mais une toupie \u00e0 qui on aurait mis un petit choc.", "start": 220.36, "duration": 4.56}, {"text": "Vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a; quand on perturbe une toupie, elle se met parfois \u00e0 s'incliner", "start": 224.92, "duration": 3.62}, {"text": "et \u00e0 avoir un lent mouvement de rotation de son axe.", "start": 228.549, "duration": 2.66}, {"text": "C'est ce qu'on appelle la pr\u00e9cession", "start": 231.209, "duration": 1.591}, {"text": "et c'est exactement \u00e7a qui se passe avec la Terre, l'axe est inclin\u00e9 et il subit une rotation lente.", "start": 232.8, "duration": 5.08}, {"text": "Milankovitch a calcul\u00e9 le rythme de cette rotation et il a montr\u00e9 qu'elle se faisait avec des cycles de 20000 \u00e0 30000 ans.", "start": 238.719, "duration": 5.5}, {"text": "Je vous ai dit qu'en ce moment, au mois de juillet, le p\u00f4le nord pointe dans la direction du Soleil", "start": 244.22, "duration": 3.92}, {"text": "et bien dans environ 10000 ans ce sera l'inverse,", "start": 248.14, "duration": 2.159}, {"text": "ce sera le p\u00f4le sud qui pointera vers le soleil.", "start": 250.299, "duration": 2.61}, {"text": "A ce moment-l\u00e0, le mois de juillet sera devenu la saison chaude de l'h\u00e9misph\u00e8re sud", "start": 252.909, "duration": 3.571}, {"text": "et la saison froide de l'h\u00e9misph\u00e8re nord.", "start": 256.48, "duration": 2.16}, {"text": "Derni\u00e8re variation calcul\u00e9e par Milankovitch, l'excentricit\u00e9 de l'orbite.", "start": 258.64, "duration": 3.44}, {"text": "Alors, qu'est-ce que c'est ?", "start": 262.08, "duration": 1.0}, {"text": "On se repr\u00e9sente souvent les plan\u00e8tes comme tournant en cercle autour du soleil.", "start": 263.08, "duration": 3.54}, {"text": "Mais ce n'est pas tout \u00e0 fait vrai, en g\u00e9n\u00e9ral, l'orbite d'un corps autour d'un autre", "start": 267.259, "duration": 3.32}, {"text": "ce n'est par un cercle, c'est une ellipse", "start": 270.58, "duration": 1.84}, {"text": "et le corps autour duquel se fait la rotation n'est pas au centre mais sur un des deux foyers de l'ellipse.", "start": 272.42, "duration": 5.239}, {"text": "La trajectoire d'une plan\u00e8te autour du soleil peut \u00eatre plus ou moins elliptique", "start": 277.659, "duration": 3.12}, {"text": "et on caract\u00e9rise \u00e7a avec un nombre compris entre 0 et 1, qu'on appelle l'excentricit\u00e9.", "start": 280.78, "duration": 4.84}, {"text": "Quand l'excentricit\u00e9 est 0, la trajectoire est un vrai cercle", "start": 285.64, "duration": 3.78}, {"text": "et ici on peut voir ce que c'est qu'une orbite avec une excentricit\u00e9 de 0,5 et 0,75.", "start": 289.42, "duration": 5.14}, {"text": "Vous voyez que quand l'orbite est excentrique, une plan\u00e8te ne sera pas toujours \u00e0 la m\u00eame distance du Soleil.", "start": 294.56, "duration": 4.58}, {"text": "L'exemple extr\u00eame, c'est celui des com\u00e8tes.", "start": 299.15, "duration": 2.06}, {"text": "La com\u00e8te de Halley, par exemple, qui revient tous les 76 ans,", "start": 301.21, "duration": 2.66}, {"text": "elle tourne autour du soleil avec une excentricit\u00e9 de 0,97,", "start": 303.87, "duration": 3.62}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une orbite elliptique extr\u00eamement allong\u00e9e.", "start": 307.49, "duration": 2.83}, {"text": "Quand elle arrive tr\u00e8s proche du Soleil, c'est l\u00e0 qu'on peut la voir,", "start": 310.32, "duration": 2.64}, {"text": "et ensuite elle tourne autour, et repart\npour un voyage de 76 ans, loin de nous.", "start": 312.96, "duration": 4.44}, {"text": "L'orbite de la Terre a une excentricit\u00e9 tr\u00e8s faible de 0,017,", "start": 318.02, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'elle est quasiment circulaire, vous ne faites pas une grosse b\u00eatise si vous la dessinez en cercle.", "start": 321.78, "duration": 3.96}, {"text": "Mais cette excentricit\u00e9 varie tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement au cours du temps, elle passe de quasiment 0 \u00e0 0,06.", "start": 325.74, "duration": 6.56}, {"text": "Ce n'est pas grand chose, mais \u00e7a a\nune l\u00e9g\u00e8re influence sur l'intensit\u00e9 des saisons.", "start": 332.309, "duration": 3.291}, {"text": "Plus l'orbite est excentrique, plus \u00e7a cr\u00e9e des variations dans la r\u00e9partition du rayonnement solaire au cours de l'ann\u00e9e.", "start": 335.6, "duration": 4.82}, {"text": "L'\u00e9volution de l'excentricit\u00e9 est un peu compliqu\u00e9e mais Milankovitch l'avait calcul\u00e9e", "start": 340.42, "duration": 3.9}, {"text": "et la voici sur le dernier million d'ann\u00e9es qui nous pr\u00e9c\u00e8de.", "start": 344.33, "duration": 2.889}, {"text": "On voit qu'elle se produit\navec des cycles d'environ 100000 ans.", "start": 347.219, "duration": 3.9}, {"text": "Si on combine les trois perturbations calcul\u00e9es par Milankovitch,", "start": 351.939, "duration": 2.66}, {"text": "on comprend que ces variations peuvent avoir une influence sur le climat terrestre", "start": 354.6, "duration": 3.38}, {"text": "et encore une fois, ce n'est pas tellement la quantit\u00e9 totale d'\u00e9nergie solaire re\u00e7ue qui change,", "start": 357.98, "duration": 3.9}, {"text": "c'est sa r\u00e9partition, et donc l'intensit\u00e9 des saisons.", "start": 361.88, "duration": 2.96}, {"text": "Donc si on croit la th\u00e9orie de Milankovitch, le climat sur Terre, et notamment les p\u00e9riodes glaciaires,", "start": 364.84, "duration": 3.94}, {"text": "on d\u00fb varier avec des p\u00e9riodes proches de celles qu'il avait calcul\u00e9es, c'est-\u00e0-dire 20000, 41000 et 100000 ans.", "start": 368.78, "duration": 5.46}, {"text": "Sauf que c'est bien gentil cette th\u00e9orie\nmais comment on fait pour v\u00e9rifier,", "start": 374.24, "duration": 2.7}, {"text": "on n'\u00e9tait pas l\u00e0 il y a 100000 ans pour mesurer le climat ?", "start": 376.94, "duration": 2.64}, {"text": "Et bien... on creuse.", "start": 379.58, "duration": 1.68}, {"text": "[ g\u00e9n\u00e9rique ]", "start": 381.26, "duration": 2.36}, {"text": "Dans le sol, on peut trouver des indices qui nous renseignent sur les climats pass\u00e9s.", "start": 383.869, "duration": 3.671}, {"text": "Vous savez peut-\u00eatre que les roches calcaires sont majoritairement issues de l'accumulation de coquillages", "start": 387.54, "duration": 4.44}, {"text": "et de squelettes d'organismes marins\nqui se d\u00e9posaient au fond des mers.", "start": 391.98, "duration": 2.88}, {"text": "Et bien ces coquillages sont principalement faits en carbonate de calcium CaCO3", "start": 394.869, "duration": 4.711}, {"text": "et dans ce carbonate de calcium\nil y a des traces du climat pass\u00e9.", "start": 399.58, "duration": 3.16}, {"text": "La raison, c'est que l'atome d'oxyg\u00e8ne, comme la plupart des autres atomes, existe sous diff\u00e9rentes formes.", "start": 402.74, "duration": 4.34}, {"text": "Il y a notamment l'oxyg\u00e8ne 16, c'est le plus courant, 99,8% des atomes d'oxyg\u00e8ne", "start": 407.08, "duration": 5.18}, {"text": "et l'oxyg\u00e8ne 18, beaucoup plus rare, seulement 0,2%.", "start": 412.26, "duration": 4.12}, {"text": "Et de m\u00eame que le taux de carbone 14\npeut nous renseigner sur l'\u00e2ge d'un objet,", "start": 416.699, "duration": 3.26}, {"text": "le taux d'oxyg\u00e8ne 18 nous renseigne sur le climat qui r\u00e9gnait \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 la coquille s'est form\u00e9e.", "start": 419.97, "duration": 4.539}, {"text": "Plus le taux d'oxyg\u00e8ne 18 est \u00e9lev\u00e9, plus il faisait froid et plus la calotte glaciaire \u00e9tait importante.", "start": 424.509, "duration": 5.351}, {"text": "En creusant comme \u00e7a dans les roches calcaires \u00e0 diff\u00e9rents endroits et \u00e0 diff\u00e9rentes profondeurs,", "start": 429.86, "duration": 4.019}, {"text": "on peut remonter aux climats pass\u00e9s.", "start": 433.879, "duration": 1.94}, {"text": "Ce que vous voyez ici, c'est une courbe qui montre l'\u00e9volution de l'oxyg\u00e8ne 18", "start": 435.82, "duration": 3.78}, {"text": "et donc, en quelque sorte, l'\u00e9volution\nde l'extension de la calotte glaciaire,", "start": 439.6, "duration": 3.44}, {"text": "pour le dernier million d'ann\u00e9es qui vient de s'\u00e9couler.", "start": 443.04, "duration": 2.18}, {"text": "Vous voyez que cette courbe subit aussi des oscillations", "start": 445.22, "duration": 2.68}, {"text": "et quand on analyse math\u00e9matiquement ces oscillations on constate qu'elles correspondent exactement", "start": 447.9, "duration": 4.02}, {"text": "aux oscillations de 20000, 41000 et 100000 ans dont on vient de parler.", "start": 451.92, "duration": 3.88}, {"text": "C'est-\u00e0-dire que dans le pass\u00e9, le climat a bien vari\u00e9", "start": 455.8, "duration": 2.7}, {"text": "suivant les cycles astronomiques qu'avait calcul\u00e9 Milankovitch.", "start": 458.5, "duration": 3.14}, {"text": "Le seul probl\u00e8me pour lui, c'est que la confirmation de sa th\u00e9orie a d\u00fb attendre les ann\u00e9es 70,", "start": 461.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s 15 ans apr\u00e8s sa mort.", "start": 465.2, "duration": 2.2}, {"text": "Et oui, la science, c'est parfois ingrat.", "start": 467.4, "duration": 2.0}, {"text": "Si vous voulez voir de vos yeux ces oscillations climatiques refl\u00e9t\u00e9es dans la roche,", "start": 469.4, "duration": 3.04}, {"text": "il y a quelques endroits de la Terre o\u00f9 on peut les observer.", "start": 472.44, "duration": 2.5}, {"text": "Un des plus chouettes endroits pour les voir c'est en Sicile, c'est une formation qu'on appelle Scala dei Turchi,", "start": 474.94, "duration": 4.72}, {"text": "l'Escalier des Turcs,", "start": 479.66, "duration": 1.26}, {"text": "o\u00f9 on voit tr\u00e8s bien une alternance\ntr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8re de strates g\u00e9ologiques.", "start": 480.92, "duration": 3.52}, {"text": "Ici on voit d'autres strates du m\u00eame genre, c'est toujours en Italie", "start": 485.909, "duration": 2.52}, {"text": "mais en fait, ce genre de structures p\u00e9riodiques, on les retrouve \u00e0 diff\u00e9rents endroits de la plan\u00e8te.", "start": 488.429, "duration": 4.02}, {"text": "Des perturbations astronomiques grav\u00e9es dans la roche. C'est pas beau \u00e7a?", "start": 493.7, "duration": 4.44}, {"text": "Il existe une autre source qui nous confirme que dans le pass\u00e9,", "start": 498.27, "duration": 2.82}, {"text": "le climat a bien vari\u00e9 suivant les cycles de Milankovitch.", "start": 501.09, "duration": 2.75}, {"text": "Ce sont les carottes de glace et par exemple la c\u00e9l\u00e8bre carotte de Vostok en Antarctique.", "start": 503.84, "duration": 4.24}, {"text": "Dans ces carottes, ce qui nous renseigne sur le climat pass\u00e9, c'est un autre \u00e9l\u00e9ment chimique: le deut\u00e9rium.", "start": 508.52, "duration": 4.6}, {"text": "Le deut\u00e9rium est ce qu'on appelle un proxy, c'est-\u00e0-dire que ce n'est pas une mesure directe de la temp\u00e9rature", "start": 513.12, "duration": 4.24}, {"text": "mais c'est une mesure dont on pense qu'elle est bien corr\u00e9l\u00e9e avec la temp\u00e9rature qui r\u00e9gnait \u00e0 l'\u00e9poque.", "start": 517.36, "duration": 4.38}, {"text": "La courbe que vous voyez ici repr\u00e9sente l'\u00e9volution pass\u00e9e du taux de deut\u00e9rium dans la carotte de glace de Vostok,", "start": 521.98, "duration": 4.88}, {"text": "compar\u00e9e \u00e0 la courbe de tout \u00e0 l'heure sur l'\u00e9volution de l'oxyg\u00e8ne 18 dans les s\u00e9diments calcaires.", "start": 526.86, "duration": 4.58}, {"text": "Vous voyez que l\u00e0 aussi, on retrouve les p\u00e9riodicit\u00e9s de Milankovitch,", "start": 531.45, "duration": 3.45}, {"text": "m\u00eame si \u00e7a n'explique pas tout et qu'il existe certainement d'autres ph\u00e9nom\u00e8nes en jeu.", "start": 534.9, "duration": 4.18}, {"text": "Puisque je vous parle de la carotte de glace de Vostok, je suis oblig\u00e9 de mentionner autre chose.", "start": 539.56, "duration": 3.66}, {"text": "Dans ces carottes on trouve aussi des bulles qui ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9es \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 la glace s'est form\u00e9e", "start": 543.22, "duration": 4.4}, {"text": "et ces bulles, elles nous permettent de remonter \u00e0 l'atmosph\u00e8re qui r\u00e9gnait \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 547.62, "duration": 4.26}, {"text": "et notamment au taux de CO2 dans l'atmosph\u00e8re.", "start": 551.88, "duration": 2.84}, {"text": "Et l\u00e0, si je trace l'\u00e9volution de la concentration en CO2, en parall\u00e8le de l'\u00e9volution de la temp\u00e9rature,", "start": 554.72, "duration": 5.36}, {"text": " ", "start": 560.08, "duration": 1.12}, {"text": "elles sont parfaitement reli\u00e9es.", "start": 561.2, "duration": 2.14}, {"text": "Le lien entre CO2 et climat, \u00e7a ne vous rappelle rien ?", "start": 564.54, "duration": 3.18}, {"text": "Oui, sauf que si on regarde de pr\u00e8s,\ndans les donn\u00e9es de la carotte de Vostok,", "start": 567.72, "duration": 3.28}, {"text": "on voit que l'augmentation de CO2\nsuit toujours l'augmentation de temp\u00e9rature,", "start": 571.0, "duration": 3.52}, {"text": "elle se produit environ 800 ans apr\u00e8s.", "start": 574.52, "duration": 2.16}, {"text": "\u00c7a veut dire que pour ce qui s'est pass\u00e9 dans le pass\u00e9,", "start": 576.68, "duration": 2.26}, {"text": "\u00e7a n'est pas l'augmentation de CO2 qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de l'augmentation de temp\u00e9rature.", "start": 578.94, "duration": 4.0}, {"text": "De toute fa\u00e7on on l'a dit, les changements climatiques, leur origine ce sont les cycles de Milankovitch.", "start": 582.94, "duration": 4.3}, {"text": "Ces deux courbes, vous pouvez les retrouver notamment dans le documentaire de Al Gore", "start": 587.24, "duration": 3.66}, {"text": "sur le changement climatique, vous savez, \"Une v\u00e9rit\u00e9 qui d\u00e9range\".", "start": 590.9, "duration": 2.68}, {"text": "Il a toute une mise en sc\u00e8ne assez spectaculaire et il sous-entend que le parall\u00e9lisme de ses courbes", "start": 593.58, "duration": 4.48}, {"text": "montre l'influence du CO2 sur le climat.", "start": 598.06, "duration": 2.52}, {"text": " ", "start": 601.4, "duration": 3.82}, {"text": " ", "start": 605.22, "duration": 5.37}, {"text": " ", "start": 610.6, "duration": 4.9}, {"text": " ", "start": 615.51, "duration": 3.26}, {"text": "C'est \u00e9videmment un mauvais argument puisque dans le cas de la carotte de Vostok,", "start": 618.77, "duration": 3.05}, {"text": "au d\u00e9part, la causalit\u00e9 est dans l'autre sens;", "start": 621.82, "duration": 2.08}, {"text": "c'est l'augmentation de temp\u00e9rature\nqui a initi\u00e9 l'augmentation de CO2.", "start": 623.9, "duration": 3.3}, {"text": "Je lui en veux d'avoir racont\u00e9 \u00e7a comme \u00e7a et d'avoir utilis\u00e9 ces donn\u00e9es de la carotte de Vostok", "start": 627.2, "duration": 3.44}, {"text": "pour soi-disant prouver que le CO2 \u00e9tait \u00e0 l'origine du r\u00e9chauffement climatique qu'on conna\u00eet aujourd'hui,", "start": 630.64, "duration": 4.48}, {"text": "parce que m\u00eame si on peut dire que c'\u00e9tait pour la bonne cause,", "start": 635.12, "duration": 2.06}, {"text": "c'est un argument qui est scientifiquement incorrect.", "start": 637.18, "duration": 2.02}, {"text": "Evidemment les climato-sceptiques ont retourn\u00e9 le truc \u00e0 leur avantage en disant,", "start": 639.2, "duration": 3.42}, {"text": "vous voyez bien, ce n'est pas l'augmentation de CO2 qui provoque l'augmentation de temp\u00e9rature, c'est inverse.", "start": 642.62, "duration": 4.98}, {"text": "Oui, sauf qu'en fait, l'un n'emp\u00eache pas l'autre.", "start": 647.61, "duration": 2.39}, {"text": "On peut avoir une augmentation de temp\u00e9rature qui provoque une augmentation de CO2;", "start": 650.0, "duration": 3.56}, {"text": "c'est ce qu'on voit dans la carotte de Vostok, m\u00eame si on ne comprend pas forc\u00e9ment tr\u00e8s bien quel est le m\u00e9canisme", "start": 653.56, "duration": 4.26}, {"text": "et \u00e0 son tour, l'augmentation de CO2 peut provoquer une augmentation de temp\u00e9rature;", "start": 657.83, "duration": 3.59}, {"text": "c'est le principe de l'effet de serre.", "start": 661.42, "duration": 1.48}, {"text": "Au total, on a ce qu'on appelle une r\u00e9troaction positive, c'est-\u00e0-dire un ph\u00e9nom\u00e8ne qui s'auto-amplifie.", "start": 662.9, "duration": 4.72}, {"text": "Alors heureusement, ce qu'on voit malgr\u00e9 tout dans les donn\u00e9es du pass\u00e9,", "start": 667.62, "duration": 2.6}, {"text": "c'est que le climat sur Terre n'a pas d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en un r\u00e9chauffement sans fin.", "start": 670.22, "duration": 3.44}, {"text": "\u00c7a veut dire qu'il existe peut-\u00eatre des r\u00e9troactions n\u00e9gatives qui vont venir temp\u00e9rer le ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 673.66, "duration": 4.36}, {"text": "et \u00e7a veut dire aussi que les cycles astronomiques sont suffisamment forts", "start": 678.02, "duration": 3.1}, {"text": "pour venir contrer ces r\u00e9troactions positives.", "start": 681.12, "duration": 2.35}, {"text": "Enfin, \u00e7a prend quand m\u00eame des milliers d'ann\u00e9es.", "start": 683.47, "duration": 2.61}, {"text": "Dans tous les cas, le climat, c'est complexe et ce n'est pas parce qu'on ne comprend pas tout", "start": 686.08, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faut forc\u00e9ment foncer dans le mur.", "start": 689.08, "duration": 1.78}, {"text": "Pour ceux qui voudraient en savoir plus, je les renvoie \u00e0 ma vid\u00e9o sur le r\u00e9chauffement climatique.", "start": 690.86, "duration": 4.2}, {"text": "Merci d'avoir suivi cette vid\u00e9o,", "start": 695.06, "duration": 1.56}, {"text": "pour ceux qui voudraient en savoir plus, comme souvent, j'ai \u00e9crit un billet de blog", "start": 696.62, "duration": 2.78}, {"text": "dans lequel je donne pas mal de d\u00e9tails suppl\u00e9mentaires sur les cycles de Milankovitch", "start": 699.4, "duration": 3.42}, {"text": "l'oxyg\u00e8ne 18 et puis un certain nombre de probl\u00e8mes qui ne sont pas r\u00e9solus aujourd'hui sur les liens entre", "start": 702.82, "duration": 4.3}, {"text": "les glaciations, le climat et les cycles astronomiques.", "start": 707.12, "duration": 2.66}, {"text": "Comme toujours, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 partager cette vid\u00e9o si elle vous a plu pour m'aider \u00e0 faire conna\u00eetre la cha\u00eene.", "start": 709.78, "duration": 4.059}, {"text": "Vous pouvez retrouvez les actus\nde la cha\u00eene sur Facebook, Twitter", "start": 713.839, "duration": 2.96}, {"text": "et vous pouvez aussi me soutenir sur Tipeee, merci beaucoup \u00e0 tous ceux qui me soutiennent.", "start": 716.8, "duration": 3.04}, {"text": "Comme c'est l'\u00e9t\u00e9, je vais prendre un peu de vacances donc il y aura un peu moins de vid\u00e9os pendant les prochaines semaines.", "start": 719.84, "duration": 3.8}, {"text": "J'essaierai quand m\u00eame de vous en poster une ou deux sous un format un petit peu plus l\u00e9ger", "start": 723.64, "duration": 3.24}, {"text": "et puis dans tous les cas, on se retrouve \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 726.88, "duration": 2.22}, {"text": "et je peux d\u00e9j\u00e0 vous annoncer le sujet de la vid\u00e9o de la rentr\u00e9e, \u00e7a sera la gravit\u00e9 quantique \u00e0 boucles.", "start": 729.1, "duration": 4.76}, {"text": "Merci, \u00e0 bient\u00f4t.", "start": 733.86, "duration": 1.76}]}