{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bon moi \u00e0 titre personnel je pense que", "start": 0.16, "duration": 5.28}, {"text": "je dis \u00e0 titre personnel hein je je je", "start": 2.72, "duration": 4.4}, {"text": "pense que on peut tr\u00e8s bien porter le", "start": 5.44, "duration": 4.88}, {"text": "texte la PPL de de d'Olivier fallorni", "start": 7.12, "duration": 5.599}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le texte qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 10.32, "duration": 4.479}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale j'ai", "start": 12.719, "duration": 4.361}, {"text": "fait partie de la commission sp\u00e9ciale et", "start": 14.799, "duration": 4.521}, {"text": "de tous les d\u00e9bats en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 17.08, "duration": 3.72}, {"text": "puisque j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 dans cette", "start": 19.32, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e9riode l\u00e0\u00e0 donc je vois tr\u00e8s bien o\u00f9", "start": 20.8, "duration": 3.88}, {"text": "nous en sommes il y a des choses \u00e0", "start": 22.88, "duration": 3.399}, {"text": "am\u00e9liorer qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es", "start": 24.68, "duration": 3.12}, {"text": "certainement mais qui peuvent encore", "start": 26.279, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre am\u00e9lior\u00e9 euh et puis \u00e7a per mais", "start": 27.8, "duration": 4.16}, {"text": "pour vous il faut repartir de cette", "start": 31.039, "duration": 2.641}, {"text": "proposition de loi je pense que ce", "start": 31.96, "duration": 3.56}, {"text": "serait le plus logique puisquil y a d\u00e9j\u00e0", "start": 33.68, "duration": 4.52}, {"text": "un d\u00e9bat qui a commenc\u00e9 mais nous devons", "start": 35.52, "duration": 5.719}, {"text": "poursuivre ce d\u00e9bat et et Michel bar", "start": 38.2, "duration": 5.28}, {"text": "tranchera quand du coup vous en avez", "start": 41.239, "duration": 4.0}, {"text": "parl\u00e9 avec lui lui il est plut\u00f4t pour", "start": 43.48, "duration": 4.0}, {"text": "repartir d'un projet de loi non Michel", "start": 45.239, "duration": 5.281}, {"text": "Barnier il \u00e9tait il a toutes les options", "start": 47.48, "duration": 5.52}, {"text": "sur la table ce qu'il voulait c'\u00e9tait", "start": 50.52, "duration": 6.16}, {"text": "consulter les les et les d\u00e9put\u00e9s les", "start": 53.0, "duration": 6.48}, {"text": "s\u00e9nateurs et puis aussi l'\u00e9cosyst\u00e8me qui", "start": 56.68, "duration": 6.399}, {"text": "porte qui porte cette loi euh et prendre", "start": 59.48, "duration": 5.679}, {"text": "une d\u00e9cision apr\u00e8s avoir consult\u00e9 toutes", "start": 63.079, "duration": 4.201}, {"text": "ces personnes mais il n'\u00e9tait pas du", "start": 65.159, "duration": 4.6}, {"text": "tout hostile \u00e0 la reprise du du texte", "start": 67.28, "duration": 5.199}, {"text": "Forni euh vous visez une adoption \u00e0", "start": 69.759, "duration": 4.521}, {"text": "quelle \u00e9ch\u00e9ance sur cette ce texte fin", "start": 72.479, "duration": 5.0}, {"text": "de vie du coup bah \u00e9coutez euh c'est un", "start": 74.28, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un parcours parlementaire complet", "start": 77.479, "duration": 4.121}, {"text": "donc il faut des all\u00e9s-retours entre", "start": 79.68, "duration": 4.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat fin de", "start": 81.6, "duration": 5.479}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 le plus rapidement possible", "start": 84.52, "duration": 7.32}, {"text": "mais euh je je oui ce serait bien", "start": 87.079, "duration": 4.761}]}