{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et pour commencer nous sommes donc avec", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "Franck luris bonjour merci beaucoup", "start": 1.079, "duration": 3.001}, {"text": "d'\u00eatre avec nous c'est vous qui nous", "start": 3.0, "duration": 2.72}, {"text": "accueillez ici \u00e0 Strasbourg dans cette", "start": 4.08, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9gion grand texte merci d'avoir", "start": 5.72, "duration": 4.16}, {"text": "acceptter notre invitation on va", "start": 7.719, "duration": 3.401}, {"text": "commencer \u00e9videmment en parlant de ce", "start": 9.88, "duration": 3.04}, {"text": "congr\u00e8s vous avez choisi de le faire ici", "start": 11.12, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 Strasbourg la capitale de l'Europe", "start": 12.92, "duration": 3.4}, {"text": "l'Europe qui est d'ailleurs le th\u00e8me de", "start": 14.839, "duration": 3.841}, {"text": "ce congr\u00e8s pourquoi ce choix d'abord", "start": 16.32, "duration": 3.76}, {"text": "parce que nous sommes \u00e0 Strasbourg", "start": 18.68, "duration": 2.839}, {"text": "capitale europ\u00e9enne ensuite parce que", "start": 20.08, "duration": 3.039}, {"text": "l'Europe joue un r\u00f4le extr\u00eamement", "start": 21.519, "duration": 3.76}, {"text": "important c'est les r\u00e9gion qui g\u00e8re les", "start": 23.119, "duration": 4.361}, {"text": "cr\u00e9dits europ\u00e9ens 10 fonds structurels", "start": 25.279, "duration": 5.0}, {"text": "fonds de de coh\u00e9sion et nous jouons donc", "start": 27.48, "duration": 4.639}, {"text": "un r\u00f4le important en quelque sorte une", "start": 30.279, "duration": 4.12}, {"text": "forme de courroi de transmission entre", "start": 32.119, "duration": 4.721}, {"text": "l'Europe et les territoires l'Europe", "start": 34.399, "duration": 4.441}, {"text": "pour nous c'est 1 milliard 600 millions", "start": 36.84, "duration": 3.48}, {"text": "d'aides que nous apportons au territoire", "start": 38.84, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre \u00e0 des jeunes agriculteurs \u00e7a", "start": 40.32, "duration": 3.36}, {"text": "va \u00eatre \u00e0 des artisans \u00e0 des entreprises", "start": 41.719, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 des collectivit\u00e9s territoriales ce", "start": 43.68, "duration": 3.879}, {"text": "sont des fonds de l'Europe que nous", "start": 45.36, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9rons pour le compte de l'Europe avec", "start": 47.559, "duration": 3.241}, {"text": "une certaine r\u00e9ussite dans notre r\u00e9gion", "start": 49.12, "duration": 4.599}, {"text": "puisque 99,3 % de l'utilisation de ces", "start": 50.8, "duration": 4.079}, {"text": "fonds est jug\u00e9 conforme par la", "start": 53.719, "duration": 2.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne est-ce qu' vous", "start": 54.879, "duration": 2.961}, {"text": "avez des des inqui\u00e9tudes sur ces fonds", "start": 56.239, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9ens sur le fait qu'il pourrait", "start": 57.84, "duration": 3.32}, {"text": "baisser a des inqui\u00e9tudes parce", "start": 59.199, "duration": 3.441}, {"text": "qu'effectivement dans la feuille de", "start": 61.16, "duration": 5.279}, {"text": "route que Madame Van derleen a annonc\u00e9", "start": 62.64, "duration": 6.119}, {"text": "il y a quelques risques sur le devenir", "start": 66.439, "duration": 4.04}, {"text": "des de la politique de coh\u00e9sion qui", "start": 68.759, "duration": 3.521}, {"text": "pourrait \u00eatre modifi\u00e9 et donc pourrait", "start": 70.479, "duration": 3.161}, {"text": "se traduire par une diminution de ces", "start": 72.28, "duration": 3.28}, {"text": "fonds il y a pas de probl\u00e8me de", "start": 73.64, "duration": 3.68}, {"text": "confiance entre les r\u00e9gions et l'Europe", "start": 75.56, "duration": 3.48}, {"text": "il y a simplement une volont\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 77.32, "duration": 4.28}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne de r\u00e9duire", "start": 79.04, "duration": 5.0}, {"text": "sa contribution \u00e0 ces fonds et donc de", "start": 81.6, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9duire les enveloppes que nous aurions", "start": 84.04, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 g\u00e9r\u00e9 pour le compte de nos territoires", "start": 85.439, "duration": 2.521}, {"text": "et \u00e7a pourrait avoir quoi comme", "start": 87.0, "duration": 3.079}, {"text": "cons\u00e9quence tr\u00e8s concr\u00e8tement pourcr", "start": 87.96, "duration": 3.519}, {"text": "moins de soutien moins de soutien \u00e0", "start": 90.079, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e9conomie de proximit\u00e9 moins de soutien", "start": 91.479, "duration": 4.6}, {"text": "au monde rural moins de soutien \u00e0 nos", "start": 93.84, "duration": 4.48}, {"text": "territoires qui sont \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 96.079, "duration": 4.0}, {"text": "cher \u00e0 nos yeux vous allez participer", "start": 98.32, "duration": 3.159}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi \u00e0 une table ronde sur la", "start": 100.079, "duration": 2.921}, {"text": "question de la d\u00e9centralisation on le", "start": 101.479, "duration": 3.401}, {"text": "sait \u00e9videmment c'est un th\u00e8me depuis 40", "start": 103.0, "duration": 3.56}, {"text": "ans depuis depuis les lois de fer", "start": 104.88, "duration": 3.64}, {"text": "Emmanuel Macron c'est pas franchement un", "start": 106.56, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sident d\u00e9centralisateur est-ce que", "start": 108.52, "duration": 3.199}, {"text": "vous pensez que le mouvement de", "start": 110.32, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9centralisation va reprendre avec ce", "start": 111.719, "duration": 3.641}, {"text": "nouveau gouvernement je pense que ce ce", "start": 113.32, "duration": 3.479}, {"text": "mouvement doit se poursuivre il est n\u00e9", "start": 115.36, "duration": 4.6}, {"text": "en 82 il a constamment progress\u00e9 plus ou", "start": 116.799, "duration": 5.36}, {"text": "moins vite selon les gouvernements mais", "start": 119.96, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il est indispensable aujourd'hui", "start": 122.159, "duration": 3.24}, {"text": "personne ne discute le principe de la", "start": 123.96, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9centralisation tout le monde sait", "start": 125.399, "duration": 4.521}, {"text": "qu'on g\u00e8re mieux en proximit\u00e9 que loin", "start": 127.0, "duration": 4.76}, {"text": "des territoires on en a apport\u00e9 la", "start": 129.92, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9monstration en tant que r\u00e9gion on g\u00e8re", "start": 131.76, "duration": 4.119}, {"text": "depuis 8 ans maintenant le d\u00e9veloppement", "start": 133.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9conomique jamais la France n'a \u00e9t\u00e9", "start": 135.879, "duration": 3.401}, {"text": "aussi attractive il faut reconna\u00eetre que", "start": 137.4, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00c9tat a fait beaucoup d'efforts de son", "start": 139.28, "duration": 3.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 mais sans l'accompagnement des", "start": 140.56, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9gions nous n'aurions pas les r\u00e9sultat", "start": 142.72, "duration": 4.799}, {"text": "que nous avons depuis depuis 5 ans", "start": 144.28, "duration": 5.84}, {"text": "depuis 8 ans m\u00eame maintenant un exemple", "start": 147.519, "duration": 4.36}, {"text": "cinq r\u00e9gions fran\u00e7aises sont dans les", "start": 150.12, "duration": 4.6}, {"text": "plus appr\u00e9ci\u00e9 en terme d'attractivit\u00e9 en", "start": 151.879, "duration": 4.401}, {"text": "Europe c'est une performance qu'on avait", "start": 154.72, "duration": 2.56}, {"text": "jamais atteint donc c'est bien la", "start": 156.28, "duration": 3.2}, {"text": "combinaison de l'action de l'\u00c9tat de", "start": 157.28, "duration": 4.56}, {"text": "business France notamment et des r\u00e9gions", "start": 159.48, "duration": 3.759}, {"text": "qui fait la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos", "start": 161.84, "duration": 2.72}, {"text": "territoires et la comp\u00e9titivit\u00e9 de la", "start": 163.239, "duration": 2.72}, {"text": "France est-ce que \u00e7a c'est d\u00fb aussi au", "start": 164.56, "duration": 2.48}, {"text": "aux grandes r\u00e9gions parce que ces", "start": 165.959, "duration": 2.681}, {"text": "grandes r\u00e9gions elles avaient \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es", "start": 167.04, "duration": 3.08}, {"text": "justement pour \u00eatre plus comp\u00e9titive", "start": 168.64, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que vous dites \u00e7a a march\u00e9 oui", "start": 170.12, "duration": 2.8}, {"text": "puisque vous leurz trouv\u00e9 en t\u00eate de", "start": 171.68, "duration": 3.08}, {"text": "tous ces classements sur les cinq", "start": 172.92, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8res r\u00e9gions fran\u00e7aises il y a", "start": 174.76, "duration": 2.839}, {"text": "l'\u00eele-de-fance 12 million habitants", "start": 176.04, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 une m\u00e9ga r\u00e9gion et les", "start": 177.599, "duration": 3.761}, {"text": "quatre r\u00e9gions qui suivent sont quatre", "start": 179.36, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gions recompos\u00e9es c'est-\u00e0-dire plus", "start": 181.36, "duration": 3.0}, {"text": "fortes plus grandes plus influentes", "start": 182.8, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que vous attendez une nouvelle", "start": 184.36, "duration": 3.799}, {"text": "loi d\u00e9centralisation on attend plus", "start": 185.64, "duration": 4.319}, {"text": "qu'un grand soir de la d\u00e9centralisation", "start": 188.159, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s certainement quelques correctifs il", "start": 189.959, "duration": 4.161}, {"text": "y a quelques irritants Bercy continue de", "start": 191.56, "duration": 3.56}, {"text": "penser qu'on est responsable de", "start": 194.12, "duration": 2.119}, {"text": "l'endettement de la France et des", "start": 195.12, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9ficits publics c'est faux on attend", "start": 196.239, "duration": 3.681}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus de consid\u00e9ration", "start": 198.28, "duration": 3.879}, {"text": "un dialogue plus permanent n'attendons", "start": 199.92, "duration": 3.84}, {"text": "pas d'avoir une crise entre les r\u00e9gions", "start": 202.159, "duration": 3.481}, {"text": "ou entre les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 203.76, "duration": 3.199}, {"text": "et l'\u00c9tat pour se parler on doit se", "start": 205.64, "duration": 3.12}, {"text": "parler tous les mois on doit travailler", "start": 206.959, "duration": 4.2}, {"text": "ensemble cessons d'avoir des doublons", "start": 208.76, "duration": 4.039}, {"text": "dans nos activit\u00e9s par exemple on a", "start": 211.159, "duration": 4.0}, {"text": "confi\u00e9 aux r\u00e9gions l'orientation et", "start": 212.799, "duration": 4.241}, {"text": "l'\u00c9tat tente de reprendre la main de son", "start": 215.159, "duration": 4.481}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 soyons efficace confions des", "start": 217.04, "duration": 4.199}, {"text": "responsabilit\u00e9s aux r\u00e9gions aux", "start": 219.64, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9partements au territoirees on est pr\u00eat", "start": 221.239, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 rendre des comptes sur la mani\u00e8re dont", "start": 223.72, "duration": 2.92}, {"text": "nous mettons en ure ses politiques vous", "start": 225.28, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9voquez un manque de consid\u00e9ration", "start": 226.64, "duration": 2.64}, {"text": "est-ce que le fait que Michel Barnier ne", "start": 227.84, "duration": 4.0}, {"text": "vienne pas cl\u00f4turer le le congr\u00e8s de", "start": 229.28, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9gion de France vous le prenez comme un", "start": 231.84, "duration": 2.36}, {"text": "manque de consid\u00e9rration pas du tout on", "start": 233.0, "duration": 2.28}, {"text": "sait qu'il est un peu occup\u00e9 en ce", "start": 234.2, "duration": 2.239}, {"text": "moment on sait qu'il a une d\u00e9claration", "start": 235.28, "duration": 2.319}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 faire on sait", "start": 236.439, "duration": 2.281}, {"text": "qu'il fait des consultations c'est", "start": 237.599, "duration": 2.801}, {"text": "parfaitement normal qu'il soit \u00e0 son", "start": 238.72, "duration": 3.519}, {"text": "bureau il nous a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 quatre", "start": 240.4, "duration": 3.759}, {"text": "ministres en 2 jours c'est important ils", "start": 242.239, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9taient nomm\u00e9s lundi on est on est jeudi", "start": 244.159, "duration": 4.761}, {"text": "ils sont tous l\u00e0 et Catherine Vautrin", "start": 246.92, "duration": 3.48}, {"text": "passe quasiment 24 heures avec nous", "start": 248.92, "duration": 2.92}, {"text": "c'est dire la consid\u00e9ration qu'elle", "start": 250.4, "duration": 2.96}, {"text": "porte au aux collectivit\u00e9s territoriales", "start": 251.84, "duration": 2.599}, {"text": "et aux r\u00e9gions en particulier alors", "start": 253.36, "duration": 2.439}, {"text": "Catherine Vautrin qui est la nouvelle", "start": 254.439, "duration": 2.881}, {"text": "ministre du partenariat avec les", "start": 255.799, "duration": 3.361}, {"text": "territoires c'est le nouvel intitul\u00e9", "start": 257.32, "duration": 3.4}, {"text": "num\u00e9ro 3 du gouvernement elle est de", "start": 259.16, "duration": 2.68}, {"text": "votre r\u00e9gion elle est \u00e9lue de votre", "start": 260.72, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9gion Catherine vaurin qu'est-ce que", "start": 261.84, "duration": 3.88}, {"text": "vous allez lui dire je crois qu'elle a", "start": 263.36, "duration": 3.64}, {"text": "tout d\u00e9j\u00e0 tout compris on en a parl\u00e9", "start": 265.72, "duration": 2.8}, {"text": "hier elle a eu un discours hier soir", "start": 267.0, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s volontariste c'est une \u00e9lu locale", "start": 268.52, "duration": 4.44}, {"text": "avant tout elle a fait ses preuves et", "start": 271.16, "duration": 3.08}, {"text": "elle a construit sa vie autour des", "start": 272.96, "duration": 2.72}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales et elle", "start": 274.24, "duration": 2.519}, {"text": "conna\u00eet mieux que quiconque les", "start": 275.68, "duration": 2.519}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial donc c'est", "start": 276.759, "duration": 3.72}, {"text": "pour nous un partenaire important nous", "start": 278.199, "duration": 4.0}, {"text": "allons tr\u00e8s certainement l'avoir", "start": 280.479, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs dans dans une heure", "start": 282.199, "duration": 3.521}, {"text": "construire ensemble une trajectoire un", "start": 283.479, "duration": 4.081}, {"text": "programme de travail parce qu'il y a un", "start": 285.72, "duration": 3.12}, {"text": "certain nombre de sujets \u00e0 r\u00e9gler des", "start": 287.56, "duration": 3.84}, {"text": "sujets d'ordre financier peut-\u00eatre des", "start": 288.84, "duration": 4.44}, {"text": "comp\u00e9tences nouvelles \u00e0 imaginer", "start": 291.4, "duration": 3.68}, {"text": "ensemble peut-\u00eatre aussi que l'\u00c9tat", "start": 293.28, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait consid\u00e9rer que les r\u00e9gions sont", "start": 295.08, "duration": 3.92}, {"text": "un terrain d'exp\u00e9rimentation int\u00e9ressant", "start": 296.88, "duration": 4.4}, {"text": "on a des majorit\u00e9s solides on n'a pas la", "start": 299.0, "duration": 3.72}, {"text": "pression que l'\u00c9tat a \u00e0 chaque fois que", "start": 301.28, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00c9tat fait une r\u00e9forme la France se", "start": 302.72, "duration": 3.759}, {"text": "soul\u00e8ve quand les r\u00e9gions introduisent", "start": 304.4, "duration": 3.079}, {"text": "des nouveaut\u00e9s dans la politique", "start": 306.479, "duration": 2.56}, {"text": "publicque personne ne bouge parce que", "start": 307.479, "duration": 2.72}, {"text": "c'est fait en concertation avec les", "start": 309.039, "duration": 2.401}, {"text": "territoires qu'est-ce qu'elle vous a dit", "start": 310.199, "duration": 2.72}, {"text": "hier soir Catherine vutrin elle nous a", "start": 311.44, "duration": 2.44}, {"text": "dit ce genre de chose c'est-\u00e0-dire", "start": 312.919, "duration": 3.241}, {"text": "qu'elle \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 aller au fond", "start": 313.88, "duration": 4.08}, {"text": "de sa mission qu'elle se consid\u00e9rait", "start": 316.16, "duration": 3.08}, {"text": "certes comme une ministre mais aussi", "start": 317.96, "duration": 2.799}, {"text": "comme une \u00e9lut locale qu'elle a toujours", "start": 319.24, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 et je pense que la mani\u00e8re dont elle", "start": 320.759, "duration": 4.601}, {"text": "s'est exprim\u00e9 devant l'ensemble des", "start": 323.72, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9gions hier laisse augurer des moments", "start": 325.36, "duration": 5.32}, {"text": "int\u00e9ressants et il y aura pas de crise", "start": 328.56, "duration": 3.88}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions il y en a", "start": 330.68, "duration": 3.6}, {"text": "jamais aura pas on a parfois des", "start": 332.44, "duration": 3.12}, {"text": "irritants on n pas toujours d'accord il", "start": 334.28, "duration": 2.28}, {"text": "faut se dire les choses quand on n'est", "start": 335.56, "duration": 2.56}, {"text": "pas d'accord mais globalement on a", "start": 336.56, "duration": 3.72}, {"text": "avanc\u00e9 collectivement on est ici en", "start": 338.12, "duration": 3.88}, {"text": "Alsace \u00e9videmment Fr\u00e9d\u00e9ric Bierry le", "start": 340.28, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la collectivit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 342.0, "duration": 3.08}, {"text": "d'Alsace poursuit son combat pour sortir", "start": 343.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'Alsace de la r\u00e9gion Grand Est est-ce", "start": 345.08, "duration": 3.399}, {"text": "que c'est un combat qu'il peut gagner", "start": 347.08, "duration": 2.679}, {"text": "c'est un combat d'arri\u00e8re-garde", "start": 348.479, "duration": 2.961}, {"text": "disons-le aujourd'hui la d\u00e9monstration", "start": 349.759, "duration": 3.761}, {"text": "est apport\u00e9e partout que ces r\u00e9gions", "start": 351.44, "duration": 4.36}, {"text": "fonctionne il y a une nostalgie une", "start": 353.52, "duration": 4.239}, {"text": "envie d'Alsace elle a \u00e9t\u00e9 satisfaite", "start": 355.8, "duration": 4.48}, {"text": "puisque l'Alsace est le seul territoire", "start": 357.759, "duration": 4.841}, {"text": "qui b\u00e9n\u00e9ficie d'une collectivit\u00e9", "start": 360.28, "duration": 4.039}, {"text": "particuli\u00e8re qui est le produit de la", "start": 362.6, "duration": 3.28}, {"text": "fusion des deux d\u00e9partements alsaciens", "start": 364.319, "duration": 2.761}, {"text": "qui s'appelle d'ailleurs la collectivit\u00e9", "start": 365.88, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9enne d'Alsace on travaille tr\u00e8s", "start": 367.08, "duration": 3.44}, {"text": "bien avec cette collectivit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 368.919, "duration": 2.84}, {"text": "mais il faut maintenant arr\u00eater de", "start": 370.52, "duration": 3.88}, {"text": "vouloir d\u00e9manteler la d\u00e9centralisation", "start": 371.759, "duration": 4.641}, {"text": "le transfert de l'\u00e9conomie aux r\u00e9gions", "start": 374.4, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a fonctionne le fait que nous g\u00e9rions", "start": 376.4, "duration": 3.56}, {"text": "par exemple les infrastructures de", "start": 378.72, "duration": 3.039}, {"text": "communication \u00e7a fonctionne et", "start": 379.96, "duration": 3.28}, {"text": "probablement que nous avons aujourd'hui", "start": 381.759, "duration": 2.961}, {"text": "l'\u00e9chelle la plus pertinente pour le", "start": 383.24, "duration": 3.72}, {"text": "faire avec Catherine vaautin vous dites", "start": 384.72, "duration": 3.479}, {"text": "que vous avez un soutien de poids pour", "start": 386.96, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9viter que l'Alsace sort du grand test", "start": 388.199, "duration": 2.601}, {"text": "oui je pense qu'il a jamais \u00e9t\u00e9 question", "start": 389.599, "duration": 2.961}, {"text": "de toucher ni au p\u00e9rim\u00e8tre des r\u00e9gions", "start": 390.8, "duration": 3.16}, {"text": "d'un point de vue g\u00e9ographique ni au", "start": 392.56, "duration": 3.199}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de comp\u00e9tence on pense m\u00eame", "start": 393.96, "duration": 3.959}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 \u00e9tendre ce p\u00e9rim\u00e8tre de comp\u00e9t", "start": 395.759, "duration": 3.521}, {"text": "on va voir dans dans quelques instants", "start": 397.919, "duration": 3.441}, {"text": "notre reportage sur les transports et", "start": 399.28, "duration": 3.759}, {"text": "les r\u00e9gions mais vous vous avez rouvert", "start": 401.36, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9cemment la ligne la ligne Nancy contre", "start": 403.039, "duration": 3.681}, {"text": "exeville est-ce que c'est une cl\u00e9 de la", "start": 404.88, "duration": 4.159}, {"text": "redynamisation des territoires bien s\u00fbr", "start": 406.72, "duration": 4.72}, {"text": "on s'\u00e9tait habitu\u00e9 quelque part \u00e0 voir", "start": 409.039, "duration": 4.16}, {"text": "dispara\u00eetre les trains de nos campagnes", "start": 411.44, "duration": 3.319}, {"text": "on se souvient tous des michelines dans", "start": 413.199, "duration": 3.28}, {"text": "les ann\u00e9es 60 70 vous n'\u00e9tiez pas n\u00e9s", "start": 414.759, "duration": 4.241}, {"text": "vous mais moi je l'\u00e9tais on voyait de", "start": 416.479, "duration": 4.84}, {"text": "temps en temps ces omnibus qui partaient", "start": 419.0, "duration": 3.96}, {"text": "dans nos campagnes \u00e7a comptait beaucoup", "start": 421.319, "duration": 3.0}, {"text": "parce que c'\u00e9tait le moyen de montrer", "start": 422.96, "duration": 3.2}, {"text": "que les transports publics allaient", "start": 424.319, "duration": 4.28}, {"text": "jusqueau fond de nos campagnes on avec", "start": 426.16, "duration": 4.599}, {"text": "le tout TGV on a sacrifi\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 428.599, "duration": 3.681}, {"text": "petites lignes de lignes dites de", "start": 430.759, "duration": 2.961}, {"text": "dessertes fines du territoire et la", "start": 432.28, "duration": 3.44}, {"text": "volont\u00e9 que nous avons aujourd'hui c'est", "start": 433.72, "duration": 3.56}, {"text": "d'aller \u00e0 la reconqu\u00eate de la ruralit\u00e9", "start": 435.72, "duration": 3.56}, {"text": "par le rail nous avons devant le Palais", "start": 437.28, "duration": 3.88}, {"text": "des Congr\u00e8s ici un train qui s'appelle", "start": 439.28, "duration": 3.639}, {"text": "dry qui est tr\u00e8s certainement", "start": 441.16, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9figurateur des trains du futur des", "start": 442.919, "duration": 3.321}, {"text": "trains l\u00e9gers des trains sur batterie", "start": 444.8, "duration": 2.64}, {"text": "qui vont nous permettre d'aller", "start": 446.24, "duration": 2.84}, {"text": "reconqu\u00e9rir ces liges rurales et la", "start": 447.44, "duration": 2.84}, {"text": "premi\u00e8re des lignes rurales que nous", "start": 449.08, "duration": 3.44}, {"text": "rouvrons c'est effectivement la ligne 14", "start": 450.28, "duration": 4.479}, {"text": "entre Contrexville et Nancy et je peux", "start": 452.52, "duration": 3.44}, {"text": "vous garantir que pour avoir \u00e9t\u00e9", "start": 454.759, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 cette ligne devant des salles", "start": 455.96, "duration": 4.16}, {"text": "peupl d'\u00e9lu les salles \u00e9taient bond\u00e9es", "start": 457.8, "duration": 4.799}, {"text": "et la satisfaction \u00e9tait l\u00e0 autre", "start": 460.12, "duration": 4.68}, {"text": "question qui concerne plus les routes", "start": 462.599, "duration": 4.761}, {"text": "vous aspirer \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer la mise \u00e0", "start": 464.8, "duration": 4.399}, {"text": "disposition de certaines routes dans", "start": 467.36, "duration": 4.16}, {"text": "votre r\u00e9gion c'est quoi c'est un moyen", "start": 469.199, "duration": 4.761}, {"text": "de de garantir un financement pour les", "start": 471.52, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9gions alors la difficult\u00e9 c'est que", "start": 473.96, "duration": 3.919}, {"text": "depuis un certain nombre d'ann\u00e9es", "start": 476.12, "duration": 3.359}, {"text": "probablement 20 ou 30 ans il y a plus de", "start": 477.879, "duration": 3.16}, {"text": "travau sur ces grandes nationales or ces", "start": 479.479, "duration": 3.68}, {"text": "grandes nationales elles correspondent \u00e0", "start": 481.039, "duration": 4.201}, {"text": "des corridors de transport europ\u00e9ens que", "start": 483.159, "duration": 4.961}, {"text": "ce soit la RN4 RN44 que ce soit la la RN", "start": 485.24, "duration": 5.76}, {"text": "31 entre Luxembourg et Nancy pas de", "start": 488.12, "duration": 4.12}, {"text": "travaux sur ces routes des", "start": 491.0, "duration": 2.879}, {"text": "embouteillages permanents une ins\u00e9curit\u00e9", "start": 492.24, "duration": 3.239}, {"text": "permanente notre volont\u00e9 c'est de", "start": 493.879, "duration": 3.201}, {"text": "prendre la main sur ces routes l'\u00c9tat", "start": 495.479, "duration": 2.961}, {"text": "est d'accord donc nous met \u00e0 disposition", "start": 497.08, "duration": 3.0}, {"text": "ces routes et pour avoir les moyens de", "start": 498.44, "duration": 3.56}, {"text": "faire les travaux nous allons lever une", "start": 500.08, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9co contribution payer uniquement par", "start": 502.0, "duration": 3.84}, {"text": "les poids lourds et entre nous soit dit", "start": 503.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 80 % par des poids lourds \u00e9trangers", "start": 505.84, "duration": 4.039}, {"text": "qui payent cette \u00e9ch contribution", "start": 508.039, "duration": 3.241}, {"text": "partout autour de nous c'est ce qu'on", "start": 509.879, "duration": 3.881}, {"text": "app l'\u00e9cotaxe l'\u00e9cotax po lourd voil\u00e0 la", "start": 511.28, "duration": 4.439}, {"text": "Belgique le Luxembourg l'Allemagne la", "start": 513.76, "duration": 3.519}, {"text": "Suisse ont tous les\u00e9cotaxe la France ne", "start": 515.719, "duration": 3.68}, {"text": "l'a pas et chez nous ce trafic", "start": 517.279, "duration": 3.88}, {"text": "international est tr\u00e8s majoritaire sur", "start": 519.399, "duration": 4.681}, {"text": "ces routes 80 % du trafic ce sont des", "start": 521.159, "duration": 5.24}, {"text": "des poids lourds \u00e9tranger donc il est", "start": 524.08, "duration": 3.6}, {"text": "normal qu'il contribue \u00e0 la", "start": 526.399, "duration": 2.601}, {"text": "modernisation de notre infrastructure", "start": 527.68, "duration": 2.52}, {"text": "routi\u00e8re elle marchera comment cette", "start": 529.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cotax elle sera pr\u00e9lev\u00e9e par un syst\u00e8me", "start": 530.2, "duration": 4.079}, {"text": "de g\u00e9olocalisation des camions puisque", "start": 532.76, "duration": 2.88}, {"text": "tous ces camions payent d\u00e9j\u00e0 les taxes", "start": 534.279, "duration": 3.041}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re donc on", "start": 535.64, "duration": 3.199}, {"text": "va adopter les m\u00eames syst\u00e8mes et on va", "start": 537.32, "duration": 3.04}, {"text": "pouvoir en fonction du nombre de", "start": 538.839, "duration": 3.401}, {"text": "kilom\u00e8tres en fonction de le type du", "start": 540.36, "duration": 4.4}, {"text": "type de motorisation taxer ces camions", "start": 542.24, "duration": 4.159}, {"text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que nous puissions enfin", "start": 544.76, "duration": 3.4}, {"text": "engager des travaux de s\u00e9curisation et", "start": 546.399, "duration": 2.88}, {"text": "de modernisation de ces routes", "start": 548.16, "duration": 2.4}, {"text": "nationales vous esp\u00e9rez que \u00e7a rapporte", "start": 549.279, "duration": 3.321}, {"text": "combien \u00e0 la r\u00e9gion on pense que \u00e7a peut", "start": 550.56, "duration": 4.48}, {"text": "sur sur 10 ans rapporter 1 milliard 1", "start": 552.6, "duration": 4.64}, {"text": "milliard qui sera int\u00e9gralement d\u00e9pens\u00e9", "start": 555.04, "duration": 5.039}, {"text": "sur ces routes pour moderniser pour", "start": 557.24, "duration": 6.52}, {"text": "s\u00e9curiser pour d\u00e9velopper des des voies", "start": 560.079, "duration": 5.161}, {"text": "sp\u00e9cifique par exemple pour du transport", "start": 563.76, "duration": 3.04}, {"text": "public ou du covoiturage bref pour", "start": 565.24, "duration": 3.4}, {"text": "donner de la fluidit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 566.8, "duration": 3.599}, {"text": "est-ce que vous \u00eates inquiet sur les", "start": 568.64, "duration": 3.48}, {"text": "finances des collectivit\u00e9s locales on a", "start": 570.399, "duration": 3.12}, {"text": "entendu Laurent Saint-Martin hier le", "start": 572.12, "duration": 2.68}, {"text": "nouveau ministre du Budget dire la", "start": 573.519, "duration": 2.641}, {"text": "priorit\u00e9 c'est la baisse des d\u00e9penses", "start": 574.8, "duration": 2.279}, {"text": "est-ce que vous craignez que les", "start": 576.16, "duration": 2.32}, {"text": "collectivit\u00e9 soit touch\u00e9 par cette", "start": 577.079, "duration": 2.641}, {"text": "baisse des d\u00e9penses on le craint", "start": 578.48, "duration": 3.4}, {"text": "forc\u00e9ment mais mais j'esp\u00e8re que le", "start": 579.72, "duration": 4.2}, {"text": "dialogue que nous allons construire avec", "start": 581.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9tat nous permettra d'\u00eatre largement", "start": 583.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9 pourquoi parce que nous", "start": 585.92, "duration": 4.919}, {"text": "sommes le levier de l'investissement", "start": 588.64, "duration": 4.439}, {"text": "dans notre pays 70 % des investissements", "start": 590.839, "duration": 3.521}, {"text": "civiles publiques sont fait par les", "start": 593.079, "duration": 2.801}, {"text": "collectivit\u00e9s si on affaiblit les", "start": 594.36, "duration": 4.32}, {"text": "collectivit\u00e9s on investira moins on aura", "start": 595.88, "duration": 4.84}, {"text": "moins de rentr TVA et on aura un pays", "start": 598.68, "duration": 4.2}, {"text": "qui se modernisera plus lentement donc", "start": 600.72, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que l'\u00c9tat n'est pas l'ennemi", "start": 602.88, "duration": 3.56}, {"text": "des collectivit\u00e9s l'\u00e9conomie les", "start": 604.56, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s ne sont pas les ennemis de", "start": 606.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9tat nous avons int\u00e9r\u00eat \u00e0 travailler", "start": 607.92, "duration": 3.68}, {"text": "main dans la main \u00e0 la modernisation du", "start": 610.16, "duration": 3.08}, {"text": "pays je pense que c'est \u00e7a la", "start": 611.6, "duration": 3.04}, {"text": "trajectoire que nous devons aborder mais", "start": 613.24, "duration": 2.44}, {"text": "est-ce que vous souhaitez qu'il y a un", "start": 614.64, "duration": 2.68}, {"text": "nouvel imp\u00f4t par exemple qui soit fl\u00e9ch\u00e9", "start": 615.68, "duration": 4.52}, {"text": "vers les r\u00e9gions on pourrait l'imaginer", "start": 617.32, "duration": 5.04}, {"text": "on pourrait l'imaginer c'est c'est \u00e0", "start": 620.2, "duration": 3.48}, {"text": "nous d'y travailler je ne ferait pas", "start": 622.36, "duration": 2.719}, {"text": "d'annonce ce matin on y travaille ce", "start": 623.68, "duration": 3.68}, {"text": "matin avec Catherine vautterin on peut", "start": 625.079, "duration": 3.401}, {"text": "imaginer effectivement de mieux", "start": 627.36, "duration": 2.44}, {"text": "s\u00e9curiser les ressources des", "start": 628.48, "duration": 3.359}, {"text": "collectivit\u00e9s aujourd'hui les r\u00e9gions", "start": 629.8, "duration": 4.159}, {"text": "par exemple d\u00e9pendent de taxes qui sont", "start": 631.839, "duration": 3.8}, {"text": "lev\u00e9es notamment sur les cartes gris de", "start": 633.959, "duration": 3.761}, {"text": "v\u00e9hicules thermiques il y a de moins en", "start": 635.639, "duration": 3.681}, {"text": "moins de v\u00e9hicules thermiques donc les", "start": 637.72, "duration": 3.919}, {"text": "les recettes des r\u00e9gions s'effondrent en", "start": 639.32, "duration": 3.759}, {"text": "tout cas baissent r\u00e9guli\u00e8rement alors", "start": 641.639, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame qu'on nous demande d'investir", "start": 643.079, "duration": 2.481}, {"text": "massivement dans la transition", "start": 644.44, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9cologique il y a tr\u00e8s certainement de", "start": 645.56, "duration": 3.6}, {"text": "nouvelles solutions de financement \u00e0", "start": 647.839, "duration": 3.0}, {"text": "trouver la question des concessions", "start": 649.16, "duration": 3.08}, {"text": "autorouti\u00e8res de la fin des concessions", "start": 650.839, "duration": 3.0}, {"text": "autorouti\u00e8res se posera un certain", "start": 652.24, "duration": 3.48}, {"text": "nombre d'\u00e9lus le r\u00e9clam je pense que", "start": 653.839, "duration": 3.081}, {"text": "vous aurez l'occasion d'en discuter tout", "start": 655.72, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 l'heure avec d'autres pr\u00e9sidents de", "start": 656.92, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9gion qui ont aussi leurs sur le sujet", "start": 658.2, "duration": 2.8}, {"text": "et ben on va en parler tout de suite", "start": 660.0, "duration": 2.24}, {"text": "puisqu'on va accueillir dans quelques", "start": 661.0, "duration": 2.639}, {"text": "secondes Renault Muselier le pr\u00e9sident", "start": 662.24, "duration": 2.8}, {"text": "de la r\u00e9gion sud merci beaucoup merci", "start": 663.639, "duration": 3.88}, {"text": "Franck Leroi vous d'avoir \u00e9t\u00e9 avec N", "start": 665.04, "duration": 4.799}, {"text": "beau congr\u00e8s on suivra cette table ronde", "start": 667.519, "duration": 4.201}, {"text": "et votre discours cet apr\u00e8s-midi de", "start": 669.839, "duration": 3.12}, {"text": "cl\u00f4ture ce sera \u00e9videmment \u00e0 suivre en", "start": 671.72, "duration": 3.0}, {"text": "direct sur Public S\u00e9nat merci beaucoup", "start": 672.959, "duration": 3.751}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 674.72, "duration": 7.22}, {"text": "[Musique]", "start": 676.71, "duration": 5.23}]}