{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie nous saluons les", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "appels au calmes \u00e9mis par l'ensemble des", "start": 1.92, "duration": 4.04}, {"text": "responsables politiques locaux le", "start": 4.08, "duration": 3.319}, {"text": "Premier ministre a re\u00e7u en fin de", "start": 5.96, "duration": 2.639}, {"text": "semaine derni\u00e8re les pr\u00e9sidents de", "start": 7.399, "duration": 3.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat ainsi", "start": 8.599, "duration": 3.721}, {"text": "que le groupe de contact", "start": 10.92, "duration": 3.4}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et les repr\u00e9sentants", "start": 12.32, "duration": 3.68}, {"text": "de l'ensemble des groupes politiques", "start": 14.32, "duration": 3.28}, {"text": "afin de les informer de la situation sur", "start": 16.0, "duration": 3.68}, {"text": "place et de r\u00e9fl\u00e9chir au premier jalon", "start": 17.6, "duration": 4.4}, {"text": "pour renouer le dialogue l'ex\u00e9cutif", "start": 19.68, "duration": 3.64}, {"text": "poursuit donc la construction de la", "start": 22.0, "duration": 3.359}, {"text": "solution politique pour le", "start": 23.32, "duration": 4.24}, {"text": "territoire depuis une semaine l'\u00c9tat a", "start": 25.359, "duration": 4.121}, {"text": "met tout en \u0153uvre pour \u00e9tablir l'ordre", "start": 27.56, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons ainsi d\u00e9cr\u00e9ter l'\u00e9tat", "start": 29.48, "duration": 3.32}, {"text": "d'urgence en Nouvelle-Cal\u00e9donie afin de", "start": 31.08, "duration": 3.96}, {"text": "disposer de comp\u00e9tences renforc\u00e9es et", "start": 32.8, "duration": 4.2}, {"text": "assurer le maintien de", "start": 35.04, "duration": 5.44}, {"text": "l'ordre ce retour au calme est en train", "start": 37.0, "duration": 5.48}, {"text": "d'arriver la situation n'est pas tout \u00e0", "start": 40.48, "duration": 4.64}, {"text": "fait normalis\u00e9e mais la situation", "start": 42.48, "duration": 5.239}, {"text": "s'am\u00e9liore nous sommes lucides beaucoup", "start": 45.12, "duration": 4.84}, {"text": "restent \u00e0 faire avant le retour \u00e0 la", "start": 47.719, "duration": 4.32}, {"text": "normale le gouvernement est donc", "start": 49.96, "duration": 3.599}, {"text": "pleinement mobilis\u00e9 comme je vous le", "start": 52.039, "duration": 3.721}, {"text": "soulligne depuis le d\u00e9but des violences", "start": 53.559, "duration": 4.0}, {"text": "engendr\u00e9es en Nouvelle-Cal\u00e9donie et je", "start": 55.76, "duration": 3.84}, {"text": "vous annonce aujourd'hui qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 57.559, "duration": 3.241}, {"text": "annonc\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 59.6, "duration": 2.72}, {"text": "R\u00e9publique en conseil des ministres", "start": 60.8, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il se rendra sur place il partira sur", "start": 62.32, "duration": 5.72}, {"text": "place d\u00e8s ce soir pour y installer une", "start": 64.72, "duration": 6.48}, {"text": "mission j'en viens maintenant au texte", "start": 68.04, "duration": 6.079}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 il se rendre le pr\u00e9sident de la", "start": 71.2, "duration": 4.959}, {"text": "R\u00e9publique tout \u00e0 fait je me permet de", "start": 74.119, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9agir parce que je vous voyais tout \u00e0", "start": 76.159, "duration": 3.571}, {"text": "fait", "start": 78.439, "duration": 6.53}, {"text": "[Musique]", "start": 79.73, "duration": 5.239}]}