{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron accus\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 0.0, "duration": 5.339}, {"text": "la finale de la Coupe du Monde on va", "start": 2.899, "duration": 4.48}, {"text": "voir tout \u00e7a ensemble on parlera aussi", "start": 5.339, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e9videmment de l'accord historique sur la", "start": 7.379, "duration": 4.081}, {"text": "biodiversit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 conclu ce", "start": 9.48, "duration": 3.6}, {"text": "week-end celui-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous", "start": 11.46, "duration": 3.059}, {"text": "allez bien on est parti ensemble pour", "start": 13.08, "duration": 3.48}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 14.519, "duration": 4.861}, {"text": "une dizaine de minutes 24 millions de", "start": 16.56, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs et un pic \u00e0 29 millions", "start": 19.38, "duration": 5.22}, {"text": "de vent les tirs au but la finale de la", "start": 22.08, "duration": 3.959}, {"text": "Coupe du monde entre la France et", "start": 24.6, "duration": 3.419}, {"text": "l'Argentine a battu le record d'audience", "start": 26.039, "duration": 4.201}, {"text": "de l'histoire de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "start": 28.019, "duration": 5.401}, {"text": "le record dat\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de 2006 lors", "start": 30.24, "duration": 5.46}, {"text": "de la demi-finale entre la France et le", "start": 33.42, "duration": 4.92}, {"text": "Portugal il a donc \u00e9t\u00e9 battu ce dimanche", "start": 35.7, "duration": 4.26}, {"text": "avec tout de m\u00eame des modes de calcul", "start": 38.34, "duration": 3.66}, {"text": "qui vont changer on en a parl\u00e9 vendredi", "start": 39.96, "duration": 4.74}, {"text": "mais \u00e7a reste un record mais si vous", "start": 42.0, "duration": 4.2}, {"text": "faisiez partie des millions de Fran\u00e7ais", "start": 44.7, "duration": 2.879}, {"text": "devant leur t\u00e9l\u00e9 pour ce match", "start": 46.2, "duration": 3.3}, {"text": "historique vous avez sans doute \u00e9t\u00e9", "start": 47.579, "duration": 4.14}, {"text": "surpris par une image une image qu'on a", "start": 49.5, "duration": 4.26}, {"text": "pu apercevoir juste apr\u00e8s le coup de", "start": 51.719, "duration": 3.36}, {"text": "sifflet final c'est celle du pr\u00e9sident", "start": 53.76, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron sur la pelouse", "start": 55.079, "duration": 4.941}, {"text": "accroupi en train de r\u00e9conforter", "start": 57.36, "duration": 6.12}, {"text": "le h\u00e9ros malheureux des Bleus malgr\u00e9 ces", "start": 60.02, "duration": 5.2}, {"text": "trois buts ce dimanche le pr\u00e9sident de", "start": 63.48, "duration": 3.6}, {"text": "la R\u00e9publique est rest\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui \u00e0", "start": 65.22, "duration": 3.36}, {"text": "lui parler pendant pr\u00e8s de 30 secondes", "start": 67.08, "duration": 4.14}, {"text": "avec face \u00e0 lui un joueur fran\u00e7ais", "start": 68.58, "duration": 4.8}, {"text": "visiblement peu bavard et quelques", "start": 71.22, "duration": 3.66}, {"text": "minutes plus tard sc\u00e8ne similaire", "start": 73.38, "duration": 3.54}, {"text": "Emmanuel Macron tente de r\u00e9conforter", "start": 74.88, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il aime Mbapp\u00e9 qui semble l\u00e0 aussi", "start": 76.92, "duration": 4.44}, {"text": "assez peu r\u00e9ceptif enfin vous l'avez", "start": 79.08, "duration": 4.14}, {"text": "peut-\u00eatre vu le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'est", "start": 81.36, "duration": 3.96}, {"text": "rendu dans le vestiaire pour tenir un", "start": 83.22, "duration": 5.78}, {"text": "discours aux joueurs la fin", "start": 85.32, "duration": 3.68}, {"text": "pour vous dire merci et vous avez fait", "start": 90.0, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00eaver des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais qui", "start": 92.7, "duration": 3.599}, {"text": "en ont besoin donc merci \u00e0 vous et ce", "start": 94.14, "duration": 4.38}, {"text": "discours il a lui-m\u00eame relay\u00e9 sur ses", "start": 96.299, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux la vid\u00e9o du discours a", "start": 98.52, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vue plus de 9 millions de fois sur", "start": 100.619, "duration": 3.721}, {"text": "Twitter alors je le disais c'est trois", "start": 102.479, "duration": 3.841}, {"text": "moments du pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 la fin", "start": 104.34, "duration": 3.779}, {"text": "du match France - Argentine ont pas mal", "start": 106.32, "duration": 4.619}, {"text": "surpris et fait r\u00e9agir le magazine So", "start": 108.119, "duration": 5.161}, {"text": "Foot par exemple a jug\u00e9 la pr\u00e9sence et", "start": 110.939, "duration": 4.101}, {"text": "la d\u00e9marche d'Emmanuel Macron", "start": 113.28, "duration": 4.799}, {"text": "inopportune au vu du contexte d'autant", "start": 115.04, "duration": 5.14}, {"text": "plus dans un contexte o\u00f9 le 17 novembre", "start": 118.079, "duration": 4.141}, {"text": "lorsqu'il \u00e9tait interrog\u00e9 sur sa", "start": 120.18, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cision de se rendre au Qatar en cas de", "start": 122.22, "duration": 3.78}, {"text": "demi-finale des Bleus bien le pr\u00e9sident", "start": 124.5, "duration": 3.899}, {"text": "fran\u00e7ais lui-m\u00eame avait appel\u00e9 je cite \u00e0", "start": 126.0, "duration": 4.619}, {"text": "ne pas politiser le sport alors certains", "start": 128.399, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9crit \u00e7a comme la simple expression", "start": 130.619, "duration": 3.901}, {"text": "d'un passionn\u00e9 de football qui s'av\u00e8re", "start": 132.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre aussi pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 134.52, "duration": 3.6}, {"text": "qui se retrouvent du coup dans cette", "start": 136.44, "duration": 3.6}, {"text": "situation mais d'autres ont vu une forme", "start": 138.12, "duration": 3.9}, {"text": "de r\u00e9cup\u00e9ration politique d'un \u00e9v\u00e9nement", "start": 140.04, "duration": 3.9}, {"text": "sportif et au passage l'objet de ce", "start": 142.02, "duration": 3.66}, {"text": "sujet c'est pas de pol\u00e9miquer ou quoi", "start": 143.94, "duration": 3.659}, {"text": "que ce soit mais simplement de pr\u00e9senter", "start": 145.68, "duration": 3.66}, {"text": "les diff\u00e9rents points de vue sur ces", "start": 147.599, "duration": 4.201}, {"text": "images beaucoup fait r\u00e9agir que ce soit", "start": 149.34, "duration": 4.56}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux ou alors aupr\u00e8s", "start": 151.8, "duration": 4.019}, {"text": "des m\u00e9dias qui ont quasiment tous fait", "start": 153.9, "duration": 3.839}, {"text": "un article sur le sujet de donner donc", "start": 155.819, "duration": 4.201}, {"text": "un petit peu de contexte libre ensuite \u00e0", "start": 157.739, "duration": 3.72}, {"text": "chacun de se faire son avis mais alors", "start": 160.02, "duration": 2.999}, {"text": "comment interpr\u00e9ter cette s\u00e9quence", "start": 161.459, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9videmment Emmanuel Macron sait que", "start": 163.019, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9quipe de France a apport\u00e9 un peu de", "start": 165.239, "duration": 3.78}, {"text": "bonheur aux gens le tout dans un", "start": 167.22, "duration": 3.06}, {"text": "contexte politique qui est tr\u00e8s", "start": 169.019, "duration": 3.541}, {"text": "difficile entre la morosit\u00e9 de l'hiver", "start": 170.28, "duration": 4.62}, {"text": "la hausse tr\u00e8s importante des prix la", "start": 172.56, "duration": 4.259}, {"text": "menace des coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 ou", "start": 174.9, "duration": 3.36}, {"text": "encore la r\u00e9forme des retraites qui", "start": 176.819, "duration": 2.761}, {"text": "pourraient arriver dans les prochaines", "start": 178.26, "duration": 3.0}, {"text": "semaines Emmanuel Macron avait", "start": 179.58, "duration": 3.36}, {"text": "d'ailleurs d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s la demi-finale", "start": 181.26, "duration": 4.259}, {"text": "je cite nos compatriotes ont besoin de", "start": 182.94, "duration": 5.579}, {"text": "joie simple et pure le sport en procure", "start": 185.519, "duration": 4.321}, {"text": "et le foot tout particuli\u00e8rement", "start": 188.519, "duration": 3.481}, {"text": "Emmanuel Macron c'est aussi tr\u00e8s bien \u00e0", "start": 189.84, "duration": 4.08}, {"text": "ce moment l\u00e0 que \u00e0 l'issue de ce match", "start": 192.0, "duration": 4.319}, {"text": "est malgr\u00e9 la d\u00e9faite et bien Kylian", "start": 193.92, "duration": 4.319}, {"text": "Mbapp\u00e9 et le h\u00e9ros de beaucoup de", "start": 196.319, "duration": 4.081}, {"text": "Fran\u00e7ais avec son tripl\u00e9 sans m\u00eame", "start": 198.239, "duration": 4.021}, {"text": "parler du but antirobus et d'ailleurs ce", "start": 200.4, "duration": 3.18}, {"text": "n'est pas la premi\u00e8re fois qui Emmanuel", "start": 202.26, "duration": 3.24}, {"text": "Macron tente de cultiver une proximit\u00e9", "start": 203.58, "duration": 4.26}, {"text": "avec le joueur fran\u00e7ais vous vous", "start": 205.5, "duration": 3.48}, {"text": "souvenez s\u00fbrement de cette vid\u00e9o qu'il", "start": 207.84, "duration": 3.6}, {"text": "avait tourn\u00e9 avec une vid\u00e9o dans", "start": 208.98, "duration": 4.619}, {"text": "laquelle Emmanuel Macron avait appel\u00e9 en", "start": 211.44, "duration": 3.719}, {"text": "direct Kylian Mbapp\u00e9 bon mais une fois", "start": 213.599, "duration": 3.42}, {"text": "qu'on a dit tout \u00e7a pour \u00e9largir un", "start": 215.159, "duration": 3.121}, {"text": "petit peu on peut le dire tr\u00e8s", "start": 217.019, "duration": 3.121}, {"text": "clairement Emmanuel Macron est loin", "start": 218.28, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00eatre le premier pr\u00e9sident \u00e0 m\u00ealer", "start": 220.14, "duration": 4.14}, {"text": "comme \u00e7a communication politique et", "start": 222.36, "duration": 3.36}, {"text": "sport l\u00e0-dessus je vous conseille un", "start": 224.28, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s bon documentaire qui s'appelle les", "start": 225.72, "duration": 4.079}, {"text": "bleus et l'Elys\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur", "start": 227.4, "duration": 4.14}, {"text": "France 5 il y a quelques semaines c'est", "start": 229.799, "duration": 3.72}, {"text": "un documentaire qui est r\u00e9alis\u00e9 par le", "start": 231.54, "duration": 3.96}, {"text": "journaliste Mohamed bouafsi et en fait", "start": 233.519, "duration": 3.901}, {"text": "ce documentaire montre tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 235.5, "duration": 4.56}, {"text": "le rapport entre chaque pr\u00e9sident de la", "start": 237.42, "duration": 4.739}, {"text": "R\u00e9publique et l'\u00e9quipe de France de son", "start": 240.06, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9poque \u00e7a va donc de De Gaulle \u00e0", "start": 242.159, "duration": 3.901}, {"text": "Emmanuel Macron Emmanuel Macron et", "start": 244.319, "duration": 2.401}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande sont d'ailleurs", "start": 246.06, "duration": 2.819}, {"text": "interview\u00e9s dans ce documentaire dans ce", "start": 246.72, "duration": 3.48}, {"text": "documentaire on prend en fait conscience", "start": 248.879, "duration": 2.821}, {"text": "que les coupes du monde et les", "start": 250.2, "duration": 2.88}, {"text": "diff\u00e9rents championnats d'Europe ont", "start": 251.7, "duration": 4.02}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 un outil politique et on", "start": 253.08, "duration": 4.2}, {"text": "observe aussi dans ce documentaire un", "start": 255.72, "duration": 4.979}, {"text": "v\u00e9ritable tournant en 1998 lorsque", "start": 257.28, "duration": 5.28}, {"text": "Jacques Chirac pr\u00e9sident \u00e0 l'\u00e9poque donc", "start": 260.699, "duration": 4.081}, {"text": "c'\u00e9tait donn\u00e9 une image de premier", "start": 262.56, "duration": 3.96}, {"text": "supporter de l'\u00e9quipe de France lors de", "start": 264.78, "duration": 3.96}, {"text": "la Coupe du monde organis\u00e9e justement en", "start": 266.52, "duration": 3.84}, {"text": "France vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 vu", "start": 268.74, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs ces images de lui en train de", "start": 270.36, "duration": 4.2}, {"text": "tenter de scander le nom des joueurs au", "start": 272.04, "duration": 4.32}, {"text": "Stade de France mais sans v\u00e9ritablement", "start": 274.56, "duration": 3.24}, {"text": "conna\u00eetre tous les joueurs c'est", "start": 276.36, "duration": 2.82}, {"text": "peut-\u00eatre personnellement une de mes", "start": 277.8, "duration": 3.76}, {"text": "vid\u00e9os pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es", "start": 279.18, "duration": 3.89}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 281.56, "duration": 4.699}, {"text": "[Musique]", "start": 283.07, "duration": 3.189}, {"text": "bon \u00e0 l'\u00e9poque la victoire des Bleus le", "start": 287.6, "duration": 6.099}, {"text": "12 juillet 1998 avait eu un impact tr\u00e8s", "start": 290.04, "duration": 5.7}, {"text": "positif pour lui puisque Jacques Chirac", "start": 293.699, "duration": 4.261}, {"text": "avait gagn\u00e9 18 points de popularit\u00e9", "start": 295.74, "duration": 5.22}, {"text": "entre les mois de mai et ao\u00fbt sachant", "start": 297.96, "duration": 4.56}, {"text": "que le contexte \u00e9tait tr\u00e8s difficile", "start": 300.96, "duration": 3.0}, {"text": "pour lui parce qu'en fait c'est une", "start": 302.52, "duration": 3.6}, {"text": "p\u00e9riode de cohabitation avec donc un", "start": 303.96, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement de gauche alors que lui", "start": 306.12, "duration": 4.019}, {"text": "\u00e9tait un pr\u00e9sident de droite bon depuis", "start": 308.04, "duration": 3.599}, {"text": "tous les pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique ont", "start": 310.139, "duration": 3.301}, {"text": "tent\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier des m\u00eames retomb\u00e9es", "start": 311.639, "duration": 3.901}, {"text": "positives sans r\u00e9ellement y arriver", "start": 313.44, "duration": 4.68}, {"text": "jusqu'\u00e0 donc Emmanuel Macron qui a lui", "start": 315.54, "duration": 4.2}, {"text": "aussi eu la chance d'assister \u00e0 une", "start": 318.12, "duration": 3.6}, {"text": "victoire en Coupe du monde en 2018 c'est", "start": 319.74, "duration": 3.36}, {"text": "pour dire les choses les images qu'on a", "start": 321.72, "duration": 3.66}, {"text": "vu dimanche c'est un niveau assez in\u00e9dit", "start": 323.1, "duration": 5.52}, {"text": "de proximit\u00e9 ou d'image entre un", "start": 325.38, "duration": 4.379}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et une \u00e9quipe", "start": 328.62, "duration": 2.94}, {"text": "sportive \u00e7a pla\u00eet beaucoup \u00e0 certains", "start": 329.759, "duration": 3.66}, {"text": "mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi vivement critiqu\u00e9", "start": 331.56, "duration": 3.54}, {"text": "par d'autres bref en tout cas ce sujet", "start": 333.419, "duration": 3.661}, {"text": "l\u00e0 c'est une autre dimension \u00e0 cette", "start": 335.1, "duration": 4.26}, {"text": "question de sport et du politique c'est", "start": 337.08, "duration": 4.26}, {"text": "la semaine on a \u00e9norm\u00e9ment parl\u00e9 du", "start": 339.36, "duration": 4.38}, {"text": "caract\u00e8re politique du sport autour des", "start": 341.34, "duration": 4.139}, {"text": "organisateurs avec \u00e9videmment les", "start": 343.74, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rences scandales autour du Qatar", "start": 345.479, "duration": 4.261}, {"text": "mais l\u00e0 donc c'est un autre aspect d'un", "start": 347.46, "duration": 3.239}, {"text": "point de vue donc de communication", "start": 349.74, "duration": 2.64}, {"text": "politique pour un pr\u00e9sident de la", "start": 350.699, "duration": 2.641}, {"text": "R\u00e9publique je vous mets les liens en", "start": 352.38, "duration": 2.46}, {"text": "description pour en savoir plus de tout", "start": 353.34, "duration": 2.88}, {"text": "de suite la parole \u00e0 blanche pour les", "start": 354.84, "duration": 2.82}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 356.22, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 357.66, "duration": 3.9}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu un", "start": 359.34, "duration": 4.32}, {"text": "accord historique a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 lors de", "start": 361.56, "duration": 4.5}, {"text": "la COP15 sur la biodiversit\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al", "start": 363.66, "duration": 4.5}, {"text": "au Canada un sommet international sur le", "start": 366.06, "duration": 3.419}, {"text": "climat ce qu'il faut retenir c'est que", "start": 368.16, "duration": 3.84}, {"text": "dans ce texte qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par 195", "start": 369.479, "duration": 4.981}, {"text": "pays il y a la cr\u00e9ation d'Air prot\u00e9g\u00e9s", "start": 372.0, "duration": 4.919}, {"text": "sur 30% des terres et des mers de la", "start": 374.46, "duration": 4.32}, {"text": "plan\u00e8te d'ici 2030 il faut savoir", "start": 376.919, "duration": 4.081}, {"text": "qu'actuellement seul 17% des terres et", "start": 378.78, "duration": 4.259}, {"text": "8% des mers sont prot\u00e9g\u00e9s autre mesure", "start": 381.0, "duration": 4.139}, {"text": "le d\u00e9blocage de 30 milliards de dollars", "start": 383.039, "duration": 3.72}, {"text": "par an pour les pays en d\u00e9veloppement", "start": 385.139, "duration": 3.541}, {"text": "pour la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9", "start": 386.759, "duration": 3.481}, {"text": "c'est assez majeur cet accord il", "start": 388.68, "duration": 3.18}, {"text": "intervient alors qu'une \u00e9tude publi\u00e9e", "start": 390.24, "duration": 3.6}, {"text": "dans le journal Science advanced vient", "start": 391.86, "duration": 3.36}, {"text": "de r\u00e9v\u00e9ler qu'\u00e0 cause du changement", "start": 393.84, "duration": 3.18}, {"text": "climatique la terre allait perdre entre", "start": 395.22, "duration": 4.68}, {"text": "6% et 10% de ses animaux et ses plantes", "start": 397.02, "duration": 6.42}, {"text": "d'ici 2050 et jusqu'\u00e0 27% d'ici de 2100", "start": 399.9, "duration": 5.1}, {"text": "deuxi\u00e8me actu en France les syndicats", "start": 403.44, "duration": 3.9}, {"text": "SUD rails et CGT ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas", "start": 405.0, "duration": 3.84}, {"text": "appeler les contr\u00f4leurs de train \u00e0 la", "start": 407.34, "duration": 3.299}, {"text": "gr\u00e8ve pour les week-ends de No\u00ebl et du", "start": 408.84, "duration": 3.12}, {"text": "Nouvel An comme c'\u00e9tait pressenti", "start": 410.639, "duration": 2.581}, {"text": "pendant un moment cependant ils ont", "start": 411.96, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de maintenir leurs pr\u00e9avis de", "start": 413.22, "duration": 3.36}, {"text": "gr\u00e8ve et donc de laisser en gros \u00e0", "start": 414.9, "duration": 3.48}, {"text": "chaque cheminot la possibilit\u00e9 de faire", "start": 416.58, "duration": 3.72}, {"text": "gr\u00e8ve ou non concr\u00e8tement donc le trafic", "start": 418.38, "duration": 3.72}, {"text": "des trains pourrait \u00eatre un peu perturb\u00e9", "start": 420.3, "duration": 2.94}, {"text": "sur ces jours-l\u00e0 mais il n'y aura", "start": 422.1, "duration": 3.06}, {"text": "vraisemblablement pas de gr\u00e8ve de grande", "start": 423.24, "duration": 3.66}, {"text": "ampleur troisi\u00e8me actu toujours en", "start": 425.16, "duration": 3.9}, {"text": "France le projet de loi finance a \u00e9t\u00e9", "start": 426.9, "duration": 4.68}, {"text": "adopt\u00e9 apr\u00e8s trois mois de d\u00e9bat au", "start": 429.06, "duration": 3.84}, {"text": "Parlement qui ont vu le gouvernement", "start": 431.58, "duration": 3.959}, {"text": "recourir cinq fois aux 49,3 un", "start": 432.9, "duration": 4.079}, {"text": "dispositif qui permet au gouvernement de", "start": 435.539, "duration": 3.361}, {"text": "faire voter un texte sans passer par le", "start": 436.979, "duration": 3.301}, {"text": "vote des d\u00e9put\u00e9s le projet de loi", "start": 438.9, "duration": 3.06}, {"text": "Finance est une loi qui fixe chaque", "start": 440.28, "duration": 3.6}, {"text": "ann\u00e9e le budget de l'\u00c9tat pour l'ann\u00e9e \u00e0", "start": 441.96, "duration": 3.48}, {"text": "venir alors parmi les mesures phares de", "start": 443.88, "duration": 3.42}, {"text": "ce texte il y a un bouclier tarifaire", "start": 445.44, "duration": 3.3}, {"text": "pour que la hausse des prix de l'\u00e9nergie", "start": 447.3, "duration": 4.14}, {"text": "ne d\u00e9passe pas 15% en 2023 on peut aussi", "start": 448.74, "duration": 4.92}, {"text": "citer l'indemnit\u00e9 de 100 euros vers\u00e9s", "start": 451.44, "duration": 3.72}, {"text": "aux 10 millions de travailleurs les plus", "start": 453.66, "duration": 3.539}, {"text": "modestes pour le carburant ou encore la", "start": 455.16, "duration": 3.9}, {"text": "fin de la gratuit\u00e9 du compte personnel", "start": 457.199, "duration": 3.541}, {"text": "de formation puisqu'il y aura d\u00e9sormais", "start": 459.06, "duration": 3.96}, {"text": "une participation financi\u00e8re demand\u00e9e de", "start": 460.74, "duration": 3.72}, {"text": "salari\u00e9s qui souhaitent l'utiliser alors", "start": 463.02, "duration": 3.0}, {"text": "je vais pas tout vous d\u00e9tailler ici mais", "start": 464.46, "duration": 3.06}, {"text": "je vous mets des liens en description si", "start": 466.02, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a vous int\u00e9resse quatri\u00e8me actu en teck", "start": 467.52, "duration": 3.899}, {"text": "on vous en parlait vendredi et l'ananas", "start": 469.68, "duration": 3.48}, {"text": "qui a provoqu\u00e9 une grande pol\u00e9mique aux", "start": 471.419, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis et dans le monde en", "start": 473.16, "duration": 2.939}, {"text": "suspendant le compte de 8 journalistes", "start": 474.419, "duration": 3.361}, {"text": "am\u00e9ricains qui le critiquaient et bien", "start": 476.099, "duration": 3.481}, {"text": "ses comptes ont finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli", "start": 477.78, "duration": 3.479}, {"text": "dans le weekend il y a un masque avait", "start": 479.58, "duration": 3.6}, {"text": "en effet lanc\u00e9 un sondage aupr\u00e8s de ses", "start": 481.259, "duration": 3.601}, {"text": "abonn\u00e9s pour savoir s'il devait les", "start": 483.18, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9tablir dans l'imm\u00e9diat ou dans une", "start": 484.86, "duration": 3.3}, {"text": "semaine enfin derni\u00e8re info sur Twitter", "start": 486.36, "duration": 3.66}, {"text": "et pas des moindres les utilisateurs ont", "start": 488.16, "duration": 5.28}, {"text": "vot\u00e9 \u00e0 57,5% pour qu'ilon musk quitte la", "start": 490.02, "duration": 4.679}, {"text": "direction Twitter suite \u00e0 un sondage", "start": 493.44, "duration": 3.539}, {"text": "qu'il a post\u00e9 affaire \u00e0 suivre donc 5e", "start": 494.699, "duration": 4.321}, {"text": "actu en Tunisie cette fois-ci ce samedi", "start": 496.979, "duration": 3.72}, {"text": "il y avait dans le pays des \u00e9lections", "start": 499.02, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gislatives organis\u00e9es par le pr\u00e9sident", "start": 500.699, "duration": 4.62}, {"text": "tunisien Kayes Sayed qui servent \u00e0", "start": 502.86, "duration": 3.779}, {"text": "renouveler le Parlement et bien elles", "start": 505.319, "duration": 3.06}, {"text": "ont enregistr\u00e9 le plus faible taux de", "start": 506.639, "duration": 3.541}, {"text": "participation depuis la r\u00e9volution de", "start": 508.379, "duration": 4.621}, {"text": "2011 dans le pays seulement 8,8% des", "start": 510.18, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9lecteurs sont all\u00e9s voter on est donc", "start": 513.0, "duration": 4.2}, {"text": "sur une abstention record de plus de 90%", "start": 514.56, "duration": 4.14}, {"text": "et en fait cette abstention elle", "start": 517.2, "duration": 3.06}, {"text": "s'inscrit dans un contexte de ras-le-bol", "start": 518.7, "duration": 3.48}, {"text": "vis-\u00e0-vis du pr\u00e9sident qui a dissout le", "start": 520.26, "duration": 3.42}, {"text": "Parlement en mars dernier un acte", "start": 522.18, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 comme un coup d'\u00e9tat par", "start": 523.68, "duration": 3.12}, {"text": "l'opposition il a \u00e9galement fait adopter", "start": 525.24, "duration": 3.42}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 par r\u00e9f\u00e9rendum une constitution", "start": 526.8, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s controvers\u00e9e qui r\u00e9duit", "start": 528.66, "duration": 3.54}, {"text": "drastiquement les pouvoirs accord\u00e9s au", "start": 530.64, "duration": 2.819}, {"text": "Parlement de nombreux partis politiques", "start": 532.2, "duration": 2.88}, {"text": "avaient du coup d\u00e9cid\u00e9 d'appeler au", "start": 533.459, "duration": 3.481}, {"text": "boycott de cette \u00e9lection enfin dernier", "start": 535.08, "duration": 3.06}, {"text": "actu je voulais vous parler d'un", "start": 536.94, "duration": 3.18}, {"text": "dispositif in\u00e9dit en France qui va \u00eatre", "start": 538.14, "duration": 4.44}, {"text": "mis en place au printemps 2023 dans la", "start": 540.12, "duration": 4.26}, {"text": "m\u00e9tropole de Lille il s'agit d'un pH", "start": 542.58, "duration": 3.3}, {"text": "positif alors vous allez me dire", "start": 544.38, "duration": 2.82}, {"text": "qu'est-ce que c'est que ce truc et bien", "start": 545.88, "duration": 2.579}, {"text": "en fait c'est un p\u00e9age un peu", "start": 547.2, "duration": 3.36}, {"text": "particulier qui consiste \u00e0 r\u00e9compenser", "start": 548.459, "duration": 3.481}, {"text": "ceux qui n'utilisent pas leur voiture", "start": 550.56, "duration": 3.06}, {"text": "mais aussi les automobilistes qui font", "start": 551.94, "duration": 3.839}, {"text": "du covoiturage et ceux qui d\u00e9calent leur", "start": 553.62, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9placement \u00e0 des horaires moins", "start": 555.779, "duration": 3.12}, {"text": "intenses concr\u00e8tement les automobilistes", "start": 557.22, "duration": 3.72}, {"text": "sont appel\u00e9s \u00e0 se porter volontaire et", "start": 558.899, "duration": 3.781}, {"text": "leur trajet quotidien seront suivis", "start": 560.94, "duration": 3.24}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la lecture des plaques", "start": 562.68, "duration": 2.7}, {"text": "d'immatriculation il y aura \u00e9galement", "start": 564.18, "duration": 2.76}, {"text": "une application sur laquelle ils", "start": 565.38, "duration": 3.36}, {"text": "pourront d\u00e9clarer leur trajet \u00e9viter en", "start": 566.94, "duration": 3.48}, {"text": "voiture en faisant \u00e7a ils ont droit \u00e0 un", "start": 568.74, "duration": 3.42}, {"text": "bonus de 2 euros par trajet dans la", "start": 570.42, "duration": 3.419}, {"text": "limite de 80 euros par mois l'objectif", "start": 572.16, "duration": 3.359}, {"text": "de cette mesure c'est de d\u00e9sengorger", "start": 573.839, "duration": 3.781}, {"text": "l'autoroute A1 et l'autoroute A23 le", "start": 575.519, "duration": 3.961}, {"text": "matin et le soir qui sont des axes tr\u00e8s", "start": 577.62, "duration": 3.3}, {"text": "emprunt\u00e9s \u00e0 voir donc ce que \u00e7a va", "start": 579.48, "duration": 2.64}, {"text": "donner c'est tout pour cette nouvelle", "start": 580.92, "duration": 4.02}, {"text": "plong\u00e9e en une dizaine de minutes je", "start": 582.12, "duration": 4.44}, {"text": "tiens au passage \u00e0 vous remercier parce", "start": 584.94, "duration": 3.12}, {"text": "qu'une nouvelle fois on est le podcast", "start": 586.56, "duration": 3.3}, {"text": "le plus \u00e9cout\u00e9 en France \u00e7a va commencer", "start": 588.06, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 \u00eatre un peu lourd pour vous d'\u00e9couter", "start": 589.86, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e7a chaque semaine mais \u00e7a fait plaisir", "start": 591.3, "duration": 3.479}, {"text": "on a le nouveau classement de la CPM qui", "start": 592.44, "duration": 4.38}, {"text": "est sorti et ce podcast des actus du", "start": 594.779, "duration": 3.841}, {"text": "jour est un nouveau le podcast le plus", "start": 596.82, "duration": 3.54}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 en France donc voil\u00e0 merci", "start": 598.62, "duration": 3.96}, {"text": "vraiment du fond du c\u0153ur pour \u00e7a \u00e7a fait", "start": 600.36, "duration": 3.479}, {"text": "super plaisir et pour ceux qui ne savent", "start": 602.58, "duration": 3.18}, {"text": "pas oui ce format est aussi disponible", "start": 603.839, "duration": 3.421}, {"text": "en podcast je vous mets les liens", "start": 605.76, "duration": 3.6}, {"text": "Spotify Apple podcast ou autre en", "start": 607.26, "duration": 3.36}, {"text": "description \u00e9coutez je vous souhaite une", "start": 609.36, "duration": 2.7}, {"text": "excellente semaine prenez soin de vous", "start": 610.62, "duration": 2.82}, {"text": "et on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 612.06, "duration": 3.62}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 613.44, "duration": 2.24}]}