{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Monsieur le Premier Ministre 9 millions", "start": 0.24, "duration": 5.119}, {"text": "9 millions c'est le nombre de voix gagn\u00e9", "start": 3.199, "duration": 3.921}, {"text": "entre le prer et le second tour de la", "start": 5.359, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sidentielle par Emmanuel Macron 9", "start": 7.12, "duration": 4.2}, {"text": "millions d'\u00e9lecteurs notamment", "start": 9.92, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9cologistes et de gauche qui ont permis", "start": 11.32, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron d'\u00eatre locataire de", "start": 13.4, "duration": 4.959}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e et vous de Matignon 9 millions", "start": 15.24, "duration": 4.959}, {"text": "de citoyens et de citoyennes qui se sont", "start": 18.359, "duration": 4.481}, {"text": "lev\u00e9s qui se sont d\u00e9plac\u00e9s qui se sont", "start": 20.199, "duration": 4.84}, {"text": "mobilis\u00e9s de nouveau pour faire barrage", "start": 22.84, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite pour dire non au", "start": 25.039, "duration": 4.921}, {"text": "racisme dire non \u00e0 l'antis\u00e9mitisme non \u00e0", "start": 26.88, "duration": 4.479}, {"text": "ession identitaire d'une France", "start": 29.96, "duration": 3.759}, {"text": "ethniquement homog\u00e8ne non \u00e0 la menace", "start": 31.359, "duration": 4.921}, {"text": "fasciste 9 millions de personnes qui ont", "start": 33.719, "duration": 4.36}, {"text": "fait primer leur attachement \u00e0 la", "start": 36.28, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique sur leurs conviction", "start": 38.079, "duration": 5.64}, {"text": "politique et pourtant vendredi dernier", "start": 40.12, "duration": 5.32}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9clar\u00e9", "start": 43.719, "duration": 3.961}, {"text": "qu'il est tout \u00e0 fait normal d'avoir des", "start": 45.44, "duration": 3.639}, {"text": "discussions avec le rassemblement", "start": 47.68, "duration": 3.8}, {"text": "national dans l'objectif de constituer", "start": 49.079, "duration": 4.521}, {"text": "texte par texte des majorit\u00e9s qui", "start": 51.48, "duration": 4.879}, {"text": "peuvent parfois \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 ou grossis", "start": 53.6, "duration": 4.799}, {"text": "par leur voix Monsieur le Premier", "start": 56.359, "duration": 5.0}, {"text": "Ministre chaque semaine \u00e8de alors", "start": 58.399, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9pondez-vous que r\u00e9pondez-vous aux", "start": 61.359, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9lecteurs qui comme moi se sont", "start": 63.559, "duration": 4.961}, {"text": "mobilis\u00e9s uniquement pour faire barrage", "start": 65.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et on fait \u00e9lire", "start": 68.52, "duration": 4.72}, {"text": "Emmanuel Macron je vous remercie madame", "start": 70.28, "duration": 4.12}, {"text": "la", "start": 73.24, "duration": 3.919}, {"text": "Pr\u00e9sidente la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 74.4, "duration": 4.29}, {"text": "Premier", "start": 77.159, "duration": 3.96}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 78.69, "duration": 4.55}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 81.119, "duration": 4.081}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 83.24, "duration": 3.239}, {"text": "la pr\u00e9sidente", "start": 85.2, "duration": 3.76}, {"text": "ch\u00e2telin depuis ma nomination au", "start": 86.479, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement", "start": 88.96, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai toujours assum\u00e9 d'abord de", "start": 90.56, "duration": 4.12}, {"text": "travailler avec le Parlement d'associer", "start": 92.0, "duration": 4.079}, {"text": "les parlementaires aux diff\u00e9rents", "start": 94.68, "duration": 3.399}, {"text": "chantiers dont j'avais la responsabilit\u00e9", "start": 96.079, "duration": 4.121}, {"text": "au gouvernement je l'ai fait dans", "start": 98.079, "duration": 4.201}, {"text": "chacune de mes fonctions je l'ai fait", "start": 100.2, "duration": 4.279}, {"text": "notamment quand j'\u00e9tais ministre des", "start": 102.28, "duration": 3.6}, {"text": "comptes publicqus dans le cadre des", "start": 104.479, "duration": 5.361}, {"text": "dialogue de Bery et j'ai assum\u00e9 pour", "start": 105.88, "duration": 6.04}, {"text": "associer le Parlement \u00e0 la pr\u00e9paration", "start": 109.84, "duration": 4.72}, {"text": "du budget avoir des \u00e9changes avec le", "start": 111.92, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement de le faire de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 114.56, "duration": 3.879}, {"text": "que nous l'avons dans cette h\u00e9micycle", "start": 116.68, "duration": 3.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de r\u00e9pondre aux interpell", "start": 118.439, "duration": 3.241}, {"text": "au questions aux amendements qui", "start": 120.32, "duration": 3.6}, {"text": "viennent des uns et des autres j'avoue", "start": 121.68, "duration": 3.799}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente avoir du mal \u00e0", "start": 123.92, "duration": 3.479}, {"text": "comprendre ce que vous me", "start": 125.479, "duration": 3.881}, {"text": "demandez est-ce que vous me demandez", "start": 127.399, "duration": 3.401}, {"text": "lorsqu'une question au gouvernement est", "start": 129.36, "duration": 3.64}, {"text": "pos\u00e9e par un groupe politique avec", "start": 130.8, "duration": 4.36}, {"text": "lequel je suis en radical d\u00e9saccord de", "start": 133.0, "duration": 3.8}, {"text": "ne pas leur r\u00e9pondre est-ce que vous", "start": 135.16, "duration": 3.92}, {"text": "demandez \u00e0 mes ministres lorsqu'un", "start": 136.8, "duration": 3.64}, {"text": "amendement est propos\u00e9 par un groupe", "start": 139.08, "duration": 2.68}, {"text": "parlementaire avec lequel je suis en", "start": 140.44, "duration": 2.879}, {"text": "radical d\u00e9saccord de ne pas leur", "start": 141.76, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9pondre madame la Pr\u00e9sidente Chatelin", "start": 143.319, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a n'est pas ma conception de la", "start": 145.239, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9mocratie parlementaire ni du respect", "start": 146.599, "duration": 5.161}, {"text": "qui est du", "start": 149.16, "duration": 2.6}, {"text": "et Mame la pr\u00e9sidente Chatelin j'ai", "start": 152.599, "duration": 4.321}, {"text": "d'autant plus de mal \u00e0 comprendreos", "start": 154.12, "duration": 4.92}, {"text": "critiques et ce sur quoi vous", "start": 156.92, "duration": 4.44}, {"text": "m'interpellez aujourd'hui que j'ai", "start": 159.04, "duration": 4.08}, {"text": "observ\u00e9 comme chacun ici comme beaucoup", "start": 161.36, "duration": 3.72}, {"text": "en dehors de cet h\u00e9micycle un certain", "start": 163.12, "duration": 3.6}, {"text": "nombre de faits depuis maintenant", "start": 165.08, "duration": 3.92}, {"text": "plusieurs mois plusieurs ann\u00e9es sur", "start": 166.72, "duration": 3.879}, {"text": "quelle voie comptez-vous lorsque vous", "start": 169.0, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sentez des motions de censure pour", "start": 170.599, "duration": 2.64}, {"text": "faire tomber le gouvernement madame la", "start": 171.92, "duration": 3.399}, {"text": "Pr\u00e9sidente", "start": 173.239, "duration": 5.08}, {"text": "chat", "start": 175.319, "duration": 3.0}, {"text": "votez que vous souhaitez qu'il soit", "start": 178.76, "duration": 4.119}, {"text": "adopt\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente Chatelin", "start": 180.68, "duration": 3.76}, {"text": "nous le voyons \u00e0 chaque motion de", "start": 182.879, "duration": 3.041}, {"text": "censure nous le voyons r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 184.44, "duration": 3.56}, {"text": "dans cet h\u00e9micycle \u00e0 force de faire", "start": 185.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'appel du pied \u00e0 l'extr\u00eame droite vous", "start": 188.0, "duration": 3.599}, {"text": "en devenez leur marche-pied c'est \u00e7a la", "start": 189.68, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et \u00e7a n'est pas la position de", "start": 191.599, "duration": 4.681}, {"text": "ce", "start": 194.12, "duration": 2.16}, {"text": "gouvernement je vous remercie monsieur", "start": 197.44, "duration": 4.719}, {"text": "le Premier ministre madame la Pr\u00e9sidente", "start": 199.72, "duration": 4.92}, {"text": "ch\u00e2ela ma question monsieur le Premier", "start": 202.159, "duration": 4.241}, {"text": "ministre \u00e9tait pourtant simple", "start": 204.64, "duration": 5.28}, {"text": "allez-vous continuer en trahissant tout", "start": 206.4, "duration": 5.119}, {"text": "ce que vous avez dit aux 9 millions", "start": 209.92, "duration": 3.16}, {"text": "d'\u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 pour Emmanuel", "start": 211.519, "duration": 3.8}, {"text": "Macron \u00e0 faire passer des lois qui", "start": 213.08, "duration": 3.799}, {"text": "reprennent le programme de jean-marine", "start": 215.319, "duration": 4.401}, {"text": "Le Pen allez-vous continuer \u00e0 vous", "start": 216.879, "duration": 5.681}, {"text": "associer politiquement \u00e0 celle qui a dit", "start": 219.72, "duration": 5.2}, {"text": "qu'elle assumit tout de l'h\u00e9ritage du", "start": 222.56, "duration": 4.92}, {"text": "Front national allez-vous continuer \u00e0", "start": 224.92, "duration": 4.2}, {"text": "tendre la main \u00e0 celle qui dans cet", "start": 227.48, "duration": 3.28}, {"text": "h\u00e9micycle vient encore de critiquer les", "start": 229.12, "duration": 4.119}, {"text": "juges allez-vous faire un pacte", "start": 230.76, "duration": 5.44}, {"text": "politique avec ce groupe qui si\u00e8ge au", "start": 233.239, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en avec l'AFD qui a", "start": 236.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 un plan de remig des personnes", "start": 238.239, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res ou allemand d'origine", "start": 240.56, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re la question est simple vous", "start": 242.64, "duration": 5.239}, {"text": "avez un choix ici vous avez 151 d\u00e9put\u00e9s", "start": 244.599, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9publicain vous pouvez travailler avec", "start": 247.879, "duration": 4.72}, {"text": "nous mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que les", "start": 250.079, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9cologistes et la gauche nous sommes", "start": 252.599, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui seul \u00e0 faire barrage au", "start": 255.12, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national merci beaucoup", "start": 256.959, "duration": 5.321}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente merci Monsieur le", "start": 259.0, "duration": 5.6}, {"text": "Premier", "start": 262.28, "duration": 2.32}, {"text": "Ministre madame la Pr\u00e9sidente ch\u00e2elin je", "start": 265.8, "duration": 4.839}, {"text": "le constate je le redis", "start": 268.36, "duration": 3.839}, {"text": "que dans une question au gouvernement", "start": 270.639, "duration": 3.0}, {"text": "vous semblez vous boucher le nez en", "start": 272.199, "duration": 2.881}, {"text": "parlant du rassemblement national mais", "start": 273.639, "duration": 2.56}, {"text": "que \u00e7a ne vous emp\u00eache pas de leur faire", "start": 275.08, "duration": 2.52}, {"text": "les yeux doux quand il s'agit d'obtenir", "start": 276.199, "duration": 2.961}, {"text": "leur voix pour essayer de faire tomber", "start": 277.6, "duration": 2.24}, {"text": "le", "start": 279.16, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement et madame la Pr\u00e9sidente", "start": 279.84, "duration": 5.16}, {"text": "Chatelin j'ai le souvenir j'ai le", "start": 282.639, "duration": 4.321}, {"text": "souvenir de quelques votes sur des", "start": 285.0, "duration": 3.199}, {"text": "amendements ou sur des motions de", "start": 286.96, "duration": 3.16}, {"text": "censure et de quelques prises de parole", "start": 288.199, "duration": 3.56}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s de votre groupe ou de", "start": 290.12, "duration": 4.359}, {"text": "l'anupes qui ont dit nous \u00e9tions si pr\u00e8s", "start": 291.759, "duration": 5.28}, {"text": "du but mais c'\u00e9tait qui le nous le nous", "start": 294.479, "duration": 4.72}, {"text": "c'\u00e9tait vous et eux avec nous il n'y a", "start": 297.039, "duration": 4.081}, {"text": "pas de nous et eux c'est \u00e7a la vraie", "start": 299.199, "duration": 5.041}, {"text": "diff\u00e9rence entre vous et", "start": 301.12, "duration": 3.12}, {"text": "nous merci beaucoup monsieur le Premier", "start": 307.4, "duration": 5.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 310.61, "duration": 5.23}, {"text": "ministre", "start": 312.84, "duration": 3.0}]}