{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le p\u00e8re de Na\u00ebl s'est exprim\u00e9 pour la", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis la mort de son fils", "start": 1.8, "duration": 3.42}, {"text": "dans le journal Le Parisien voici ce", "start": 3.3, "duration": 3.9}, {"text": "qu'il a dit alors Hicham amucci c'est", "start": 5.22, "duration": 3.6}, {"text": "son nom et d'abord revenu sur sa", "start": 7.2, "duration": 3.3}, {"text": "relation avec son fils en expliquant", "start": 8.82, "duration": 3.779}, {"text": "qu'il ne l'avait presque jamais connu en", "start": 10.5, "duration": 4.019}, {"text": "effet en 2006 il a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 pour", "start": 12.599, "duration": 3.721}, {"text": "une affaire de stup\u00e9fiant et apr\u00e8s 4 ans", "start": 14.519, "duration": 3.18}, {"text": "et demi de prison il n'est je cite", "start": 16.32, "duration": 3.36}, {"text": "jamais parvenu \u00e0 entrer en contact avec", "start": 17.699, "duration": 3.84}, {"text": "son fils il rapporte notamment au", "start": 19.68, "duration": 3.84}, {"text": "journal Le Parisien \u00eatre s\u00e9par\u00e9 de la", "start": 21.539, "duration": 3.9}, {"text": "m\u00e8re de Na\u00ebl depuis son incarc\u00e9ration et", "start": 23.52, "duration": 3.599}, {"text": "qu'elle lui avait assur\u00e9 qu'il ne", "start": 25.439, "duration": 3.301}, {"text": "reverrait jamais son fils ensuite", "start": 27.119, "duration": 3.841}, {"text": "l'homme de 42 ans explique vouloir", "start": 28.74, "duration": 3.359}, {"text": "prendre la parole aujourd'hui car", "start": 30.96, "duration": 2.759}, {"text": "beaucoup de mensonges circulaient \u00e0 son", "start": 32.099, "duration": 2.881}, {"text": "propos certains auraient notamment", "start": 33.719, "duration": 2.941}, {"text": "racont\u00e9 qu'il \u00e9tait mort plusieurs", "start": 34.98, "duration": 3.54}, {"text": "comptes Tik Tok ou autre r\u00e9seaux sociaux", "start": 36.66, "duration": 3.6}, {"text": "avaient m\u00eame \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s sous son identit\u00e9", "start": 38.52, "duration": 3.78}, {"text": "avec des montages photos on le voyait", "start": 40.26, "duration": 4.08}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s de Na\u00ebl adulte alors qu'il ne", "start": 42.3, "duration": 3.419}, {"text": "s'\u00e9tait jamais crois\u00e9 il est \u00e9galement", "start": 44.34, "duration": 3.059}, {"text": "revenu sur la mani\u00e8re dont il a appris", "start": 45.719, "duration": 3.241}, {"text": "la mort de son fils il \u00e9tait chez lui", "start": 47.399, "duration": 3.361}, {"text": "lorsqu'un ami l'a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 pour lui", "start": 48.96, "duration": 3.54}, {"text": "dire qu'un gar\u00e7on qui pourrait \u00eatre son", "start": 50.76, "duration": 4.139}, {"text": "fils avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 Hicham amucci a", "start": 52.5, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui l'intention de se porter", "start": 54.899, "duration": 2.521}, {"text": "partie civile dans cette affaire", "start": 55.98, "duration": 4.579}, {"text": "\u00e9videmment je vous tiens au courant", "start": 57.42, "duration": 3.139}]}