{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.12}, {"text": " ... ", "start": 2.28, "duration": 6.52}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Tr\u00e8s heureux ", "start": 8.96, "duration": 1.96}, {"text": " de vous retrouver \n pour \"Parlement hebdo\", ", "start": 10.96, "duration": 4.2}, {"text": " l'\u00e9mission qui revient \n sur les temps forts ", "start": 15.2, "duration": 1.36}, {"text": " de l'actualit\u00e9 \n de la semaine au Parlement. ", "start": 16.6, "duration": 2.6}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Bonjour, Xavier Iacovelli. ", "start": 19.24, "duration": 5.64}, {"text": " Vous \u00eates s\u00e9nateur \n des Hauts-de-Seine, ", "start": 24.92, "duration": 1.0}, {"text": " membre de la majorit\u00e9. ", "start": 25.96, "duration": 1.96}, {"text": " Vous \u00eates vice-pr\u00e9sident \n de la commission ", "start": 27.96, "duration": 1.16}, {"text": " des Affaires sociales au S\u00e9nat. ", "start": 29.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le projet de loi immigration ", "start": 30.2, "duration": 1.56}, {"text": " arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 31.8, "duration": 2.8}, {"text": " Un d\u00e9bat \u00e0 haut \n risque se dessine ", "start": 34.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 36.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il doit trouver \n une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s ", "start": 37.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour voter ce texte. ", "start": 38.48, "duration": 3.08}, {"text": " Le S\u00e9nat a adopt\u00e9 le budget \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 41.6, "duration": 2.36}, {"text": " pour 2024 dans une version \n remani\u00e9e. ", "start": 44.0, "duration": 1.64}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n s\u00e9natoriale ", "start": 45.68, "duration": 1.64}, {"text": " a estim\u00e9 \n que le texte propos\u00e9 ", "start": 47.36, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement \n allait creuser ", "start": 48.56, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9ficits. ", "start": 49.6, "duration": 1.48}, {"text": " Les s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 \n une proposition ", "start": 51.12, "duration": 2.0}, {"text": " de loi qui reconna\u00eet \n l'injustice ", "start": 53.16, "duration": 1.88}, {"text": " de la criminalisation \n de l'homosexualit\u00e9 ", "start": 55.08, "duration": 6.76}, {"text": " en France entre 1942 et 1982. ", "start": 61.88, "duration": 3.92}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n s'est oppos\u00e9e ", "start": 65.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 des r\u00e9parations financi\u00e8res. ", "start": 67.04, "duration": 1.08}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 68.16, "duration": 1.56}, {"text": " se penche sur le projet \n de loi immigration. ", "start": 69.76, "duration": 3.44}, {"text": " Le texte a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n par les s\u00e9nateurs ", "start": 73.24, "duration": 1.56}, {"text": " dans une version durcie. ", "start": 74.84, "duration": 1.32}, {"text": " Il comprend deux volets, \n l'un s\u00e9curitaire ", "start": 76.2, "duration": 2.0}, {"text": " et l'autre \n sur l'int\u00e9gration, ", "start": 78.24, "duration": 2.84}, {"text": " avec la question \n de la r\u00e9gularisation ", "start": 81.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 82.32, "duration": 2.84}, {"text": " Cette semaine, G\u00e9rald Darmanin \n a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9. ", "start": 85.2, "duration": 5.72}, {"text": " - Pour G\u00e9rald Darmanin, \n c'est un double d\u00e9fi: ", "start": 90.96, "duration": 3.0}, {"text": " il doit convaincre \n une partie des oppositions ", "start": 94.0, "duration": 2.16}, {"text": " sans perdre le soutien \n des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 96.2, "duration": 1.16}, {"text": " du camp pr\u00e9sidentiel. ", "start": 97.4, "duration": 2.68}, {"text": " Pour cette premi\u00e8re \n audition \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 100.12, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n d\u00e9fend l'\u00e9quilibre ", "start": 101.32, "duration": 1.16}, {"text": " de sa loi. ", "start": 102.52, "duration": 3.96}, {"text": " - Simplification \n drastique des proc\u00e9dures, ", "start": 106.52, "duration": 5.32}, {"text": " int\u00e9gration notamment \n par la langue, ", "start": 111.88, "duration": 4.56}, {"text": " le travail de fermet\u00e9 \n est extr\u00eamement fort ", "start": 116.48, "duration": 1.36}, {"text": " contre les d\u00e9linquants \u00e9trangers. ", "start": 117.88, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 l'ossature du projet. ", "start": 118.92, "duration": 4.0}, {"text": " - Le texte, durci \n par le S\u00e9nat, ", "start": 122.96, "duration": 1.36}, {"text": " fait bondir la gauche. ", "start": 124.36, "duration": 1.0}, {"text": " Pour La France Insoumise, \n ce projet criminalise ", "start": 125.4, "duration": 1.36}, {"text": " les \u00e9trangers. ", "start": 126.8, "duration": 2.32}, {"text": " M\u00eame les socialistes, \n pas totalement hostiles ", "start": 129.16, "duration": 1.4}, {"text": " au d\u00e9part, sont sceptiques. ", "start": 130.6, "duration": 1.88}, {"text": " - On devait examiner \n un texte m\u00e9chant ", "start": 132.52, "duration": 3.68}, {"text": " avec les m\u00e9chants \n et gentil ", "start": 136.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec les gentils. ", "start": 137.28, "duration": 1.0}, {"text": " On se retrouve \n avec un texte m\u00e9chant ", "start": 138.32, "duration": 1.36}, {"text": " avec tout le monde. ", "start": 139.72, "duration": 1.88}, {"text": " - Le Rassemblement \n National d\u00e9nonce ", "start": 141.64, "duration": 2.12}, {"text": " le laxisme et alerte \n sur une vague ", "start": 143.8, "duration": 2.4}, {"text": " de r\u00e9gularisation de clandestins. ", "start": 146.24, "duration": 4.12}, {"text": " Avec la droite, \n la pomme de discorde, ", "start": 150.4, "duration": 1.88}, {"text": " c'est l'article 3, \n supprim\u00e9 et r\u00e9\u00e9crit ", "start": 152.32, "duration": 1.16}, {"text": " par le S\u00e9nat. ", "start": 153.52, "duration": 1.0}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin \n ne veut pas revenir ", "start": 154.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la version initiale \n pour ne pas braquer ", "start": 156.36, "duration": 1.56}, {"text": " la droite s\u00e9natoriale. ", "start": 157.96, "duration": 4.04}, {"text": " Il doit convaincre ses propres \n troupes d'accepter ", "start": 162.04, "duration": 1.36}, {"text": " des modifications. ", "start": 163.44, "duration": 4.68}, {"text": " - Je proposerai \n \u00e0 notre commission ", "start": 168.16, "duration": 3.96}, {"text": " que nous puissions \n trouver une solution ", "start": 172.16, "duration": 3.68}, {"text": " qui ne soit ni le droit \n automatique g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 175.88, "duration": 3.64}, {"text": " et absolu, qui pose \n des difficult\u00e9s r\u00e9elles, ", "start": 179.56, "duration": 1.72}, {"text": " ni le pouvoir \n discr\u00e9tionnaire du pr\u00e9fet, ", "start": 181.32, "duration": 1.16}, {"text": " tel que le S\u00e9nat a pu le pr\u00e9voir. ", "start": 182.52, "duration": 3.36}, {"text": " - Pas s\u00fbr que cela suffise \n \u00e0 convaincre ", "start": 185.92, "duration": 1.56}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 187.52, "duration": 3.96}, {"text": " - Seule une r\u00e9forme \n de la Constitution assurera ", "start": 191.52, "duration": 1.92}, {"text": " une pleine effectivit\u00e9 \n de ce texte, redonnera ", "start": 193.48, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 la France le droit \n d'accueillir ", "start": 197.76, "duration": 1.68}, {"text": " sur son sol qui elle veut \n et la possibilit\u00e9 ", "start": 199.48, "duration": 1.76}, {"text": " de se prot\u00e9ger d'une \n immigration massive ", "start": 201.28, "duration": 1.84}, {"text": " et subie qui porte atteinte \n aux int\u00e9r\u00eats fondamentaux ", "start": 203.16, "duration": 1.6}, {"text": " de la nation. ", "start": 204.8, "duration": 2.2}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin \n n'est qu'au d\u00e9but ", "start": 207.04, "duration": 1.16}, {"text": " des n\u00e9gociations \n pour \u00e9viter un 49.3. ", "start": 208.24, "duration": 6.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Alors, Xavier Iacovelli, ", "start": 214.6, "duration": 2.0}, {"text": " sinc\u00e8rement, \n quand on voit les positions ", "start": 216.64, "duration": 3.96}, {"text": " des uns et des autres, \n \u00e7a semble mission impossible ", "start": 220.64, "duration": 1.76}, {"text": " pour convaincre tout le monde. ", "start": 222.44, "duration": 1.28}, {"text": " Vous croyez que G\u00e9rald \n Darmanin va r\u00e9ussir ", "start": 223.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 trouver une majorit\u00e9 \n sur ce texte? ", "start": 225.16, "duration": 3.48}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je crois en la capacit\u00e9 ", "start": 228.68, "duration": 1.84}, {"text": " de G\u00e9rald Darmanin \n de convaincre ", "start": 230.56, "duration": 1.32}, {"text": " et de faire en sorte \n de trouver un compromis ", "start": 231.92, "duration": 3.52}, {"text": " sur un texte \n important et attendu ", "start": 235.48, "duration": 1.16}, {"text": " par les Fran\u00e7ais. ", "start": 236.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il l'a d\u00e9montr\u00e9 au S\u00e9nat. ", "start": 237.72, "duration": 2.4}, {"text": " La presse nous disait \n qu'il \u00e9tait impossible ", "start": 240.16, "duration": 3.16}, {"text": " qu'on puisse faire \n c\u00e9der et trouver ", "start": 243.36, "duration": 2.72}, {"text": " un compromis avec les LR \n sur la question ", "start": 246.12, "duration": 1.56}, {"text": " de la r\u00e9gularisation \n des travailleurs ", "start": 247.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 248.76, "duration": 5.16}, {"text": " On a supprim\u00e9 \n l'article 3 ", "start": 253.96, "duration": 3.16}, {"text": " et on l'a r\u00e9\u00e9crit \n dans l'article 4 bis. ", "start": 257.16, "duration": 2.88}, {"text": " On a donc bien \n la r\u00e9gularisation ", "start": 260.08, "duration": 1.16}, {"text": " des travailleurs \n pour les m\u00e9tiers ", "start": 261.28, "duration": 1.0}, {"text": " en tension. ", "start": 262.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca ne va pas plaire ", "start": 263.36, "duration": 1.56}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s LR. ", "start": 264.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je vous rappelle ", "start": 266.0, "duration": 3.24}, {"text": " qu'il y a des progr\u00e8s \n qui ont eu lieu. ", "start": 269.28, "duration": 3.44}, {"text": " En commission, \n il y avait eu la suppression ", "start": 272.76, "duration": 2.44}, {"text": " des articles 2, \n 5 et 8, notamment ", "start": 275.24, "duration": 1.68}, {"text": " sur le durcissement \n des sanctions ", "start": 276.96, "duration": 1.32}, {"text": " contre les employeurs \n qui employaient ", "start": 278.32, "duration": 1.0}, {"text": " des travailleurs sans papiers. ", "start": 279.36, "duration": 2.84}, {"text": " Ca avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 \n par la majorit\u00e9 LR ", "start": 282.24, "duration": 1.56}, {"text": " en commission. ", "start": 283.84, "duration": 1.36}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduit \n apr\u00e8s discussion ", "start": 285.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec le gouvernement. ", "start": 286.44, "duration": 1.6}, {"text": " Le gouvernement \n et G\u00e9rald Darmanin ", "start": 288.08, "duration": 2.48}, {"text": " ont r\u00e9ussi \u00e0 convaincre \n la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale ", "start": 290.6, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9introduire \n ces dispositifs ", "start": 292.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans la loi. ", "start": 293.04, "duration": 2.04}, {"text": " Je crois en la capacit\u00e9 \n du ministre ", "start": 295.12, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n de trouver un compromis. ", "start": 296.52, "duration": 2.08}, {"text": " C'est une loi attendue \n par les Fran\u00e7ais. ", "start": 298.64, "duration": 4.96}, {"text": " Ils attendent qu'on puisse \n \u00e0 la fois durcir ", "start": 303.64, "duration": 2.12}, {"text": " notre politique \n migratoire ", "start": 305.8, "duration": 2.04}, {"text": " avec ceux qui n'ont pas \n vocation ", "start": 307.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre sur notre territoire, \n de pouvoir expulser ", "start": 309.08, "duration": 2.88}, {"text": " ceux qui commettent \n de la d\u00e9linquance ", "start": 312.0, "duration": 5.0}, {"text": " dans notre pays, \n et mieux int\u00e9grer ", "start": 317.04, "duration": 1.16}, {"text": " par la langue, avant tout. ", "start": 318.24, "duration": 6.68}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Sur l'article 3, ", "start": 324.96, "duration": 4.92}, {"text": " sur la r\u00e9gularisation \n des travailleurs sans-papiers ", "start": 329.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans les m\u00e9tiers \n en tension, ", "start": 331.12, "duration": 1.0}, {"text": " est-ce qu'il faut garder \n la version s\u00e9natoriale ", "start": 332.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cette mesure qui pr\u00e9voit \n des r\u00e9gularisations ", "start": 333.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la discr\u00e9tion du pr\u00e9fet? ", "start": 334.96, "duration": 4.52}, {"text": " Ca va permettre \n de trouver un compromis? ", "start": 339.52, "duration": 2.52}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n J'\u00e9tais sur la version initiale, ", "start": 342.08, "duration": 5.12}, {"text": " qui \u00e9tait un renforcement, \n une r\u00e9gularisation automatique, ", "start": 347.24, "duration": 1.88}, {"text": " mais avec des crit\u00e8res \n fix\u00e9s ", "start": 349.16, "duration": 1.0}, {"text": " par le Parlement. ", "start": 350.2, "duration": 6.4}, {"text": " Le S\u00e9nat a d\u00e9cid\u00e9 de retirer \n les pr\u00e9rogatives ", "start": 356.64, "duration": 3.84}, {"text": " au Parlement et de les donner \n aux pr\u00e9fets, donc ", "start": 360.52, "duration": 1.76}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 362.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ca me va bien aussi. ", "start": 363.36, "duration": 1.32}, {"text": " La version sortie \n du S\u00e9nat me va bien. ", "start": 364.72, "duration": 6.44}, {"text": " Une des lignes rouges, \n et on l'a r\u00e9affirm\u00e9 ", "start": 371.2, "duration": 1.56}, {"text": " dans nos discussions \n et dans nos explications ", "start": 372.8, "duration": 1.68}, {"text": " de vote, \n c'est la question de l'AME, ", "start": 374.52, "duration": 3.84}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e \n par la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale. ", "start": 378.4, "duration": 3.12}, {"text": " On a l'habitude de dire \n que le S\u00e9nat corrige ", "start": 381.56, "duration": 1.88}, {"text": " les excentricit\u00e9s \n de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 383.48, "duration": 3.88}, {"text": " et l\u00e0, c'est l'inverse, \n on attend ", "start": 387.4, "duration": 7.76}, {"text": " que nos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s \n puissent r\u00e9introduire ", "start": 395.2, "duration": 3.96}, {"text": " cette triple \n faute de la part ", "start": 399.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale. ", "start": 400.4, "duration": 1.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les d\u00e9put\u00e9s de droite ", "start": 402.16, "duration": 4.08}, {"text": " et du Rassemblement \n National estiment ", "start": 406.28, "duration": 1.0}, {"text": " que \u00e7a va cr\u00e9er un appel d'air. ", "start": 407.32, "duration": 2.84}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je pense ", "start": 410.2, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils n'ont pas lu le texte. ", "start": 411.24, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a pas d'appel d'air. ", "start": 412.44, "duration": 4.88}, {"text": " Surtout quand on r\u00e9gularise \n les gens ", "start": 417.36, "duration": 2.68}, {"text": " qui sont d\u00e9j\u00e0 \n sur le territoire ", "start": 420.08, "duration": 1.16}, {"text": " et qui travaillent d\u00e9j\u00e0 \n dans des m\u00e9tiers ", "start": 421.28, "duration": 1.36}, {"text": " en tension. ", "start": 422.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas d'appel \n d'air \u00e0 ce niveau-l\u00e0. ", "start": 423.72, "duration": 1.76}, {"text": " C'est un faux proc\u00e8s. ", "start": 425.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n A condition ", "start": 426.56, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre trois ans \n sur le territoire fran\u00e7ais. ", "start": 427.6, "duration": 4.0}, {"text": " Ca \n ne va pas b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 431.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ceux qui ne sont pas en France. ", "start": 432.68, "duration": 1.68}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Et heureusement! ", "start": 434.4, "duration": 2.16}, {"text": " Ce n'est pas la volont\u00e9. ", "start": 436.6, "duration": 3.8}, {"text": " Le but, \n c'est d'int\u00e9grer ", "start": 440.44, "duration": 1.04}, {"text": " ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 \n sur le territoire ", "start": 441.52, "duration": 1.36}, {"text": " et sortir de cette hypocrisie... ", "start": 442.92, "duration": 5.12}, {"text": " M\u00eame le tissu \u00e9conomique, \n le MEDEF, demande ", "start": 448.08, "duration": 1.36}, {"text": " cette r\u00e9gularisation. ", "start": 449.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 450.52, "duration": 5.28}, {"text": " Les R\u00e9publicains \n ont dit ", "start": 455.84, "duration": 1.04}, {"text": " qu'ils ne voteraient pas \n ce texte ", "start": 456.92, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 cause de l'article \n sur les r\u00e9gularisations, ", "start": 458.36, "duration": 2.28}, {"text": " m\u00eame dans la version \n modifi\u00e9e ", "start": 460.68, "duration": 1.0}, {"text": " par les s\u00e9nateurs \n Les R\u00e9publicains. ", "start": 461.72, "duration": 2.12}, {"text": " Est-ce que le gouvernement, \n avec cette majorit\u00e9 incertaine ", "start": 463.88, "duration": 1.84}, {"text": " sur ce texte, doit \n risquer d'utiliser ", "start": 465.76, "duration": 1.16}, {"text": " le 49.3 pour passer en force? ", "start": 466.96, "duration": 3.72}, {"text": " Est-ce qu'il faut \n l'utiliser ", "start": 470.72, "duration": 2.96}, {"text": " sur ce texte, sachant \n que le gouvernement ", "start": 473.72, "duration": 1.36}, {"text": " a droit \u00e0 un seul 49.3 \n dans cette session parlementaire? ", "start": 475.12, "duration": 1.96}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n On ne le souhaite pas. ", "start": 477.12, "duration": 1.56}, {"text": " Moi le premier. ", "start": 478.72, "duration": 4.2}, {"text": " Si la majorit\u00e9 \n est incertaine, ", "start": 482.96, "duration": 1.72}, {"text": " la Premi\u00e8re ministre prendra \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 484.72, "duration": 1.68}, {"text": " qui est la sienne \n d'engager celle ", "start": 486.44, "duration": 1.16}, {"text": " de son gouvernement. ", "start": 487.64, "duration": 7.28}, {"text": " Il va falloir aussi \n que les LR expliquent ", "start": 494.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leur \u00e9lectorat \n qu'une loi ", "start": 496.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui est attendue \n par les Fran\u00e7ais... ", "start": 497.6, "duration": 1.96}, {"text": " On n'est pas sur le principe \n des retraites. ", "start": 499.6, "duration": 2.72}, {"text": " Il y a des divergences \n entre le S\u00e9nat ", "start": 502.36, "duration": 1.56}, {"text": " et l'Assembl\u00e9e \n nationale au niveau ", "start": 503.96, "duration": 1.0}, {"text": " du groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 505.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les d\u00e9saccords \n qu'il y avait sur une loi ", "start": 506.04, "duration": 3.52}, {"text": " comme les retraites, \n qui n'\u00e9tait ", "start": 509.6, "duration": 1.0}, {"text": " pas populaire... ", "start": 510.64, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0, cette loi est attendue \n par les Fran\u00e7ais. ", "start": 511.68, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Un 49.3 populaire? ", "start": 513.28, "duration": 1.52}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n En tout cas, ", "start": 514.84, "duration": 4.56}, {"text": " une loi attendue \n par les Fran\u00e7ais, ", "start": 519.44, "duration": 1.56}, {"text": " donc un 49.3 \n avec la responsabilit\u00e9 ", "start": 521.04, "duration": 1.48}, {"text": " du gouvernement \n engag\u00e9e ", "start": 522.56, "duration": 1.0}, {"text": " si on ne trouve pas en accord. ", "start": 523.6, "duration": 1.36}, {"text": " Le but \n est de trouver ", "start": 525.0, "duration": 1.0}, {"text": " un accord avant les f\u00eates de No\u00ebl. ", "start": 526.04, "duration": 1.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Si 49.3 il y a, ", "start": 527.52, "duration": 1.56}, {"text": " il y a un risque \n de motion de censure. ", "start": 529.12, "duration": 1.76}, {"text": " Elle pourrait aboutir? ", "start": 530.92, "duration": 4.44}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il va falloir, s'il ", "start": 535.4, "duration": 4.6}, {"text": " y a motion de censure, \n qu'on nous explique comment ", "start": 540.04, "duration": 2.52}, {"text": " la gauche vote une motion \n de censure d\u00e9pos\u00e9e ", "start": 542.6, "duration": 1.6}, {"text": " par Les R\u00e9publicains \n sur une loi ", "start": 544.24, "duration": 3.52}, {"text": " sur l'immigration \n qui durcit les r\u00e8gles ", "start": 547.8, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9gularisation. ", "start": 549.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il va falloir \n qu'ils soient coh\u00e9rents. ", "start": 550.04, "duration": 2.96}, {"text": " Je pense \n qu'il est plus important ", "start": 553.04, "duration": 1.16}, {"text": " de trouver un compromis \n sur ce texte attendu ", "start": 554.24, "duration": 1.56}, {"text": " par les Fran\u00e7ais \n plut\u00f4t que d'aller ", "start": 555.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur des postures politiciennes. ", "start": 557.04, "duration": 2.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Les d\u00e9put\u00e9s LR conditionnent ", "start": 559.84, "duration": 4.68}, {"text": " leur vote \u00e0 une r\u00e9forme \n de la Constitution, ", "start": 564.56, "duration": 1.56}, {"text": " notamment sur le sujet migratoire. ", "start": 566.16, "duration": 1.28}, {"text": " Etes-vous favorable \n \u00e0 cette r\u00e9forme? ", "start": 567.48, "duration": 1.92}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je ne suis pas favorable. ", "start": 569.44, "duration": 7.6}, {"text": " Je pense que la porte \n est ferm\u00e9e ", "start": 577.08, "duration": 5.44}, {"text": " sur la modification, \n sur la question ", "start": 582.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'immigration. ", "start": 583.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce n'est pas une bonne id\u00e9e? ", "start": 584.8, "duration": 1.76}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n On ne doit pas toucher ", "start": 586.6, "duration": 1.56}, {"text": " la Constitution sur ces sujets. ", "start": 588.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des lois \n importantes, attendues. ", "start": 589.24, "duration": 7.04}, {"text": " On a un Parlement \n qui est l\u00e0 pour \u00e7a. ", "start": 596.32, "duration": 1.76}, {"text": " On n'est pas oblig\u00e9 \n de mettre \u00e7a ", "start": 598.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 599.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Nouveau sujet ", "start": 600.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui vous concerne. ", "start": 601.6, "duration": 1.08}, {"text": " Le S\u00e9nat a vot\u00e9 le budget \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 602.72, "duration": 1.96}, {"text": " pour 2024. ", "start": 604.72, "duration": 4.68}, {"text": " La majorit\u00e9 de la droite \n et du centre ", "start": 609.44, "duration": 1.56}, {"text": " a remani\u00e9 largement le texte. ", "start": 611.04, "duration": 1.0}, {"text": " Des hausses de taxes \n sur les boissons ", "start": 612.08, "duration": 1.36}, {"text": " et les aliments sucr\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9es ", "start": 613.48, "duration": 1.36}, {"text": " par la Haute Assembl\u00e9e. ", "start": 614.88, "duration": 4.04}, {"text": " - C'est d\u00e9sormais \n un classique: le S\u00e9nat ", "start": 618.96, "duration": 3.2}, {"text": " a r\u00e9\u00e9crit la version \n gouvernementale ", "start": 622.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour finalement \n adopter son projet ", "start": 623.4, "duration": 1.0}, {"text": " de loi de financement \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 624.44, "duration": 1.76}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n et du centre ", "start": 626.24, "duration": 2.2}, {"text": " a commenc\u00e9 comme l'an \n dernier par rejeter ", "start": 628.48, "duration": 2.92}, {"text": " la trajectoire \n financi\u00e8re pr\u00e9sent\u00e9e ", "start": 631.44, "duration": 1.24}, {"text": " par le gouvernement \n et qui pr\u00e9voit ", "start": 632.72, "duration": 3.52}, {"text": " un trou de la S\u00e9cu \n qui passerait ", "start": 636.28, "duration": 6.6}, {"text": " de 8,8 milliards en 2023 \u00e0 17,5 \n milliards d'euros ", "start": 642.92, "duration": 1.76}, {"text": " en 2025. ", "start": 644.72, "duration": 1.88}, {"text": " - La trajectoire \n qui est propos\u00e9e sera ", "start": 646.64, "duration": 5.24}, {"text": " de plus en plus d\u00e9ficitaire. ", "start": 651.92, "duration": 2.0}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 653.96, "duration": 2.04}, {"text": " L'assurance \n maladie co\u00fbte ", "start": 656.04, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus cher. ", "start": 657.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n sont de plus en plus insatisfaits. ", "start": 658.12, "duration": 3.32}, {"text": " - Le gouvernement \n s'est d\u00e9fendu ", "start": 661.48, "duration": 1.2}, {"text": " de ne pas \u00eatre soucieux \n des comptes publics ", "start": 662.72, "duration": 4.2}, {"text": " et a renvoy\u00e9 au S\u00e9nat \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 666.96, "duration": 1.36}, {"text": " d'avoir lui aussi \n aggrav\u00e9 ce d\u00e9ficit ", "start": 668.36, "duration": 1.16}, {"text": " avec de nombreuses \n modifications co\u00fbteuses. ", "start": 669.56, "duration": 1.28}, {"text": " - A l'issue de ces d\u00e9bats, \n le d\u00e9ficit ", "start": 670.88, "duration": 1.76}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale \n se retrouve aggrav\u00e9 ", "start": 672.68, "duration": 2.96}, {"text": " de plus de 1,3 \n milliard d'euros ", "start": 675.68, "duration": 1.56}, {"text": " par des d\u00e9penses \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 677.28, "duration": 1.0}, {"text": " et des moindres recettes. ", "start": 678.32, "duration": 2.52}, {"text": " - Les s\u00e9nateurs \n ont report\u00e9 la r\u00e9forme ", "start": 680.88, "duration": 2.44}, {"text": " de la tarification \n \u00e0 l'activit\u00e9, ", "start": 683.36, "duration": 1.0}, {"text": " la jugeant mal pr\u00e9par\u00e9e. ", "start": 684.4, "duration": 6.52}, {"text": " Ils ont vot\u00e9 une consultation \n du Parlement ", "start": 690.96, "duration": 4.72}, {"text": " en cas d'augmentation \n des franchises m\u00e9dicales ", "start": 695.72, "duration": 1.6}, {"text": " ou adopt\u00e9 le principe d'une \n somme forfaitaire ", "start": 697.36, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 payer en cas d'absence \n \u00e0 un rendez-vous m\u00e9dical, ", "start": 701.36, "duration": 4.2}, {"text": " baptis\u00e9e \"taxe lapin\". ", "start": 705.6, "duration": 3.32}, {"text": " Le S\u00e9nat a vot\u00e9 \n plusieurs taxes ", "start": 708.96, "duration": 2.92}, {"text": " sur les produits \n trop sucr\u00e9s ou contenant ", "start": 711.92, "duration": 1.36}, {"text": " trop d'additifs contre l'avis \n du gouvernement. ", "start": 713.32, "duration": 2.8}, {"text": " - Les additifs \n de toutes sortes ", "start": 716.16, "duration": 1.16}, {"text": " sont \u00e0 l'origine \n de maladies chroniques, ", "start": 717.36, "duration": 3.24}, {"text": " avec des complications s\u00e9v\u00e8res. ", "start": 720.64, "duration": 1.96}, {"text": " Ca nuit \u00e0 votre sant\u00e9, \n votre confort ", "start": 722.64, "duration": 1.36}, {"text": " de vie, et vous voulez \n vous en prendre ", "start": 724.04, "duration": 1.56}, {"text": " au pouvoir d'achat? ", "start": 725.64, "duration": 2.2}, {"text": " - La version s\u00e9natoriale a \u00e9t\u00e9 \n vot\u00e9e uniquement ", "start": 727.88, "duration": 5.52}, {"text": " par des membres du groupe LR \n et Union centriste. ", "start": 733.44, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Xavier Iacovelli, ", "start": 735.24, "duration": 6.44}, {"text": " il n'y a \u00e0 nouveau pas eu \n d'accord ", "start": 741.72, "duration": 1.56}, {"text": " entre d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs \n sur ce budget ", "start": 743.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la S\u00e9cu. ", "start": 744.72, "duration": 2.44}, {"text": " Jeudi, le gouvernement \n est pass\u00e9 ", "start": 747.2, "duration": 1.0}, {"text": " en force \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n sur ce budget. ", "start": 748.24, "duration": 1.36}, {"text": " Que se passe-t-il? ", "start": 749.64, "duration": 2.52}, {"text": " Le gouvernement \n ne dialogue ", "start": 752.2, "duration": 1.0}, {"text": " plus avec le Parlement? ", "start": 753.24, "duration": 1.28}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il n'est pas pass\u00e9 ", "start": 754.56, "duration": 1.36}, {"text": " en force. ", "start": 755.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il a utilis\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment \n de la Constitution ", "start": 757.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui engage la responsabilit\u00e9 \n du gouvernement ", "start": 758.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur une question budg\u00e9taire. ", "start": 759.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a rien d'exceptionnel. ", "start": 760.84, "duration": 3.16}, {"text": " C'est comme \u00e7a \n dans toutes les collectivit\u00e9s ", "start": 764.04, "duration": 1.36}, {"text": " normales. ", "start": 765.44, "duration": 1.32}, {"text": " L'opposition vote \n contre le budget, ", "start": 766.8, "duration": 1.0}, {"text": " la majorit\u00e9 vote pour. ", "start": 767.84, "duration": 1.8}, {"text": " Quand on a une majorit\u00e9 \n relative, ", "start": 769.68, "duration": 1.72}, {"text": " il n'est pas anormal d'engager \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 771.44, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 772.84, "duration": 2.64}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Mais il n'y ", "start": 775.52, "duration": 1.16}, {"text": " a plus de dialogue. ", "start": 776.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il y a eu un dialogue. ", "start": 777.76, "duration": 2.16}, {"text": " Pour avoir assist\u00e9 \n \u00e0 toutes les s\u00e9ances ", "start": 779.96, "duration": 1.36}, {"text": " du S\u00e9nat... ", "start": 781.36, "duration": 2.0}, {"text": " Le S\u00e9nat est majoritairement \n dans l'opposition. ", "start": 783.4, "duration": 3.32}, {"text": " On voit bien \n qu'il y a un dialogue ", "start": 786.76, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'opposition. ", "start": 788.36, "duration": 1.68}, {"text": " Que les oppositions \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 790.08, "duration": 10.52}, {"text": " ne souhaitent pas dialoguer \n et fassent ", "start": 800.64, "duration": 7.08}, {"text": " des obstructions \n syst\u00e9matiques qui poussent ", "start": 807.76, "duration": 5.92}, {"text": " le gouvernement au 49.3. \n - Alexandre Poussart: ", "start": 813.72, "duration": 2.64}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n du S\u00e9nat s'est oppos\u00e9e ", "start": 816.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la hausse des d\u00e9penses \n de sant\u00e9 pr\u00e9vue ", "start": 818.0, "duration": 1.56}, {"text": " par le texte du gouvernement. ", "start": 819.6, "duration": 2.72}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n de droite estiment ", "start": 822.36, "duration": 1.0}, {"text": " que cela va mettre \n dans le rouge ", "start": 823.4, "duration": 1.36}, {"text": " les comptes \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 824.8, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce qu'il faut \n trouver des \u00e9conomies ", "start": 826.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre syst\u00e8me de sant\u00e9? ", "start": 827.2, "duration": 1.76}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n On ne peut pas vivre ", "start": 829.0, "duration": 1.56}, {"text": " sur un endettement \n et un d\u00e9ficit important ", "start": 830.6, "duration": 1.36}, {"text": " de notre financement \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 832.0, "duration": 3.44}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \n par le ministre, ", "start": 835.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la fois la droite \n s\u00e9natoriale demande ", "start": 836.88, "duration": 4.44}, {"text": " de faire des \u00e9conomies, \n refuse de voter ", "start": 841.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour 2024... ", "start": 842.76, "duration": 6.72}, {"text": " Ils refusent de voter \n cette trajectoire, ", "start": 849.52, "duration": 11.2}, {"text": " et dans le m\u00eame \n temps, ils votent ", "start": 860.76, "duration": 1.4}, {"text": " des milliards de d\u00e9penses \n suppl\u00e9mentaires... ", "start": 862.2, "duration": 2.56}, {"text": " On voit bien \n qu'il y a une incoh\u00e9rence, ", "start": 864.8, "duration": 1.56}, {"text": " une course \n \u00e0 l'\u00e9chalote ", "start": 866.4, "duration": 1.0}, {"text": " de celui qui fera \n le plus de propositions ", "start": 867.44, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9penses \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 869.04, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 la fin, \n on d\u00e9nonce le fait ", "start": 870.08, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on ait un d\u00e9ficit \n important ", "start": 871.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 872.72, "duration": 3.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Dans le d\u00e9bat, ", "start": 876.6, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez propos\u00e9 \n une hausse de taxes ", "start": 879.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur les boissons \n et les aliments sucr\u00e9s. ", "start": 880.68, "duration": 5.8}, {"text": " Vos amendements \n ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s ", "start": 886.52, "duration": 1.04}, {"text": " par une majorit\u00e9 de s\u00e9nateurs. ", "start": 887.6, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement n'y \n \u00e9tait pas favorable. ", "start": 888.64, "duration": 3.64}, {"text": " Il a mis en avant le fait \n que \u00e7a pouvait d\u00e9savantager ", "start": 892.32, "duration": 2.16}, {"text": " les familles les plus modestes. ", "start": 894.52, "duration": 2.36}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Ce sont des taxes ", "start": 896.92, "duration": 1.36}, {"text": " comportementales. ", "start": 898.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai fait plusieurs \n amendements, ", "start": 899.36, "duration": 3.4}, {"text": " un sur les sodas, \n tr\u00e8s sucr\u00e9s, ", "start": 902.8, "duration": 1.28}, {"text": " et un sur les aliments \n transform\u00e9s ", "start": 904.12, "duration": 1.16}, {"text": " avec des additifs de sucre. ", "start": 905.32, "duration": 5.8}, {"text": " Aujourd'hui, \n on est dans une situation, ", "start": 911.16, "duration": 2.72}, {"text": " y compris \n chez les jeunes, ", "start": 913.92, "duration": 1.64}, {"text": " beaucoup \n chez les jeunes, ", "start": 915.6, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 on a une augmentation \n du surpoids ", "start": 916.64, "duration": 2.32}, {"text": " et de l'ob\u00e9sit\u00e9. ", "start": 919.0, "duration": 2.12}, {"text": " C'est principalement \n d\u00fb \u00e0 un taux ", "start": 921.16, "duration": 2.44}, {"text": " de sucre \n dans les aliments ", "start": 923.64, "duration": 1.2}, {"text": " qui n'est pas n\u00e9cessaire \n et qui empoisonne ", "start": 924.88, "duration": 1.36}, {"text": " la sant\u00e9 de nos jeunes \n et de nos familles. ", "start": 926.28, "duration": 4.88}, {"text": " La proposition, \n c'\u00e9tait \u00e0 la fois ", "start": 931.2, "duration": 1.16}, {"text": " de surtaxer, \n parce que je pense sinc\u00e8rement ", "start": 932.4, "duration": 1.36}, {"text": " que les boissons \n sucr\u00e9es ", "start": 933.8, "duration": 2.0}, {"text": " ne sont pas essentielles \n \u00e0 notre quotidien, ", "start": 935.84, "duration": 2.0}, {"text": " et que le fait \n de taxer un peu ", "start": 937.88, "duration": 3.48}, {"text": " plus les boissons sucr\u00e9es \n nous permet peut-\u00eatre ", "start": 941.4, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9duire cette consommation. ", "start": 942.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les taxes comportementales \n ont fonctionn\u00e9. ", "start": 943.84, "duration": 3.2}, {"text": " Plus on augmente \n les taxes sur le tabac, ", "start": 947.08, "duration": 1.56}, {"text": " moins on a de consommation. ", "start": 948.68, "duration": 3.48}, {"text": " Sur la question \n des produits sucr\u00e9s ", "start": 952.2, "duration": 2.24}, {"text": " et des produits \n transform\u00e9s, ", "start": 954.48, "duration": 2.16}, {"text": " c'est une incitation \n pour les industriels ", "start": 956.68, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 baisser leurs taux de sucre. ", "start": 960.76, "duration": 1.68}, {"text": " Le sucre provoque l'ob\u00e9sit\u00e9 \n et le surpoids, aujourd'hui. ", "start": 962.48, "duration": 6.92}, {"text": " Un certain nombre \n de produits d'industriels ", "start": 969.44, "duration": 1.84}, {"text": " ont r\u00e9duit \n leur taux de sucre ", "start": 971.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour que ce soit un argument \n marketing. ", "start": 972.52, "duration": 1.84}, {"text": " Les industriels \n sont capables ", "start": 974.4, "duration": 1.0}, {"text": " de le faire. ", "start": 975.44, "duration": 1.52}, {"text": " La proposition \n que j'avais faite, ", "start": 977.0, "duration": 2.8}, {"text": " c'\u00e9tait une surtaxe \n pour les produits ", "start": 979.84, "duration": 4.64}, {"text": " avec un Nutri-Score \n assez haut, ", "start": 984.52, "duration": 6.8}, {"text": " et ceux qui auraient un bon \n score pourraient ", "start": 991.36, "duration": 1.56}, {"text": " avoir une taxe moindre. ", "start": 992.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Des hausses ", "start": 994.0, "duration": 2.2}, {"text": " de taxes \n sur les produits sucr\u00e9s ", "start": 996.24, "duration": 2.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es, \n mais pas sur l'alcool. ", "start": 999.08, "duration": 1.36}, {"text": " Vous le regrettez? ", "start": 1000.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: Oui. ", "start": 1001.52, "duration": 1.44}, {"text": " La question de l'alcool, \n dans les territoires ", "start": 1003.0, "duration": 4.04}, {"text": " de notre pays, est toujours \n tr\u00e8s compliqu\u00e9e. ", "start": 1007.08, "duration": 11.28}, {"text": " On d\u00e9pose un amendement \n avec mes coll\u00e8gues s\u00e9nateurs ", "start": 1018.4, "duration": 5.4}, {"text": " pour ne pas augmenter \n les taxes, justement. ", "start": 1023.84, "duration": 1.52}, {"text": " On essaye \n de faire en sorte ", "start": 1025.4, "duration": 1.44}, {"text": " qu'il y ait un prix minimum \n pour l'unit\u00e9 d'alcool, ", "start": 1026.88, "duration": 1.8}, {"text": " pour \u00e9viter \n que les produits, ", "start": 1028.72, "duration": 6.96}, {"text": " comme le vin \u00e9tranger, \n qui arrivent ", "start": 1035.72, "duration": 1.88}, {"text": " en vrac et qui sont vendus \n en cubi ", "start": 1037.64, "duration": 11.4}, {"text": " \u00e0 moindre co\u00fbt, \n puissent \u00eatre \u00e0 un prix ", "start": 1049.08, "duration": 3.72}, {"text": " tr\u00e8s peu cher, ce qui incite \n \u00e0 la consommation ", "start": 1052.84, "duration": 1.76}, {"text": " des plus modestes, \n et surtout des jeunes. ", "start": 1054.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est une question \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 1056.04, "duration": 1.6}, {"text": " Que ce soit la taxe \n sur les sodas, ", "start": 1057.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur les produits \n transform\u00e9s ", "start": 1059.28, "duration": 1.0}, {"text": " ou sur le prix minimum \n pour l'alcool, ", "start": 1060.32, "duration": 1.36}, {"text": " c'est une question \n de sant\u00e9 publique. ", "start": 1061.72, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous avez vot\u00e9 ", "start": 1062.92, "duration": 1.16}, {"text": " une taxe lapin \n pour p\u00e9naliser ", "start": 1064.12, "duration": 2.96}, {"text": " ceux qui n'honorent pas \n leurs rendez-vous m\u00e9dicaux. ", "start": 1067.12, "duration": 1.36}, {"text": " Est-ce que la m\u00e9thode \n du b\u00e2ton, \u00e7a marche? ", "start": 1068.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Il faut les deux. ", "start": 1070.12, "duration": 7.64}, {"text": " Il faut de la p\u00e9dagogie, \n il faut expliquer ", "start": 1077.8, "duration": 1.56}, {"text": " que ce sont plusieurs \n millions d'euros ", "start": 1079.4, "duration": 1.24}, {"text": " que cela co\u00fbte \n \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 1080.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur des rendez-vous \n qui ne ", "start": 1082.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont pas honor\u00e9s par les patients. ", "start": 1083.12, "duration": 6.08}, {"text": " Il y a, je crois, \n 600.000 personnes ", "start": 1089.24, "duration": 1.4}, {"text": " qui n'ont pas de m\u00e9decin \n traitant, ", "start": 1090.68, "duration": 1.64}, {"text": " qui n'ont pas de rendez-vous... ", "start": 1092.36, "duration": 4.8}, {"text": " C'est aussi \n un moyen de lutter ", "start": 1097.2, "duration": 1.16}, {"text": " contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ", "start": 1098.4, "duration": 2.96}, {"text": " Le temps qui est consacr\u00e9 \n \u00e0 des rendez-vous ", "start": 1101.4, "duration": 2.52}, {"text": " qui ne sont pas honor\u00e9s, \n c'est du temps ", "start": 1103.96, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on pourrait \n consacrer \u00e0 des gens ", "start": 1105.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont vraiment des pathologies. ", "start": 1106.76, "duration": 4.8}, {"text": " Pour avoir une taxe, \n il faut de la p\u00e9dagogie, ", "start": 1111.6, "duration": 1.76}, {"text": " et il faut le b\u00e2ton. ", "start": 1113.4, "duration": 2.4}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 1115.84, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 une hausse \n des franchises m\u00e9dicales, ", "start": 1118.48, "duration": 2.16}, {"text": " une hausse \n du reste \u00e0 charge ", "start": 1120.68, "duration": 3.6}, {"text": " pour les assur\u00e9s \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 1124.32, "duration": 2.04}, {"text": " notamment sur les d\u00e9penses \n en termes ", "start": 1126.4, "duration": 2.2}, {"text": " de m\u00e9dicaments \n et de consultation m\u00e9dicale. ", "start": 1128.64, "duration": 1.48}, {"text": " En p\u00e9riode d'inflation, \n ce serait ", "start": 1130.16, "duration": 1.0}, {"text": " une bonne id\u00e9e? ", "start": 1131.2, "duration": 3.28}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Cette piste a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e ", "start": 1134.52, "duration": 1.56}, {"text": " par Aur\u00e9lien Rousseau \n au mois d'ao\u00fbt. ", "start": 1136.12, "duration": 1.36}, {"text": " J'avais d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi l\u00e0-dessus. ", "start": 1137.52, "duration": 4.52}, {"text": " Sur le principe, \n je ne suis pas oppos\u00e9. ", "start": 1142.08, "duration": 2.76}, {"text": " Je pense que \u00e7a peut \u00eatre utile. ", "start": 1144.88, "duration": 2.8}, {"text": " Encore une fois, \n \u00e7a ", "start": 1147.72, "duration": 2.36}, {"text": " ne concerne pas les femmes \n enceintes, ", "start": 1150.12, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e7a ne concerne pas les mineurs, \n et \u00e7a ", "start": 1151.36, "duration": 1.56}, {"text": " ne concerne pas \n non plus les maladies chroniques. ", "start": 1152.96, "duration": 3.52}, {"text": " Aur\u00e9lien Rousseau, \n ministre de la Sant\u00e9, ", "start": 1156.52, "duration": 1.64}, {"text": " a permis \n dans les arbitrages, ", "start": 1158.2, "duration": 1.6}, {"text": " m\u00eame si ce n'est pas finalis\u00e9... ", "start": 1159.84, "duration": 1.96}, {"text": " Il avait parl\u00e9 \n d'une augmentation ", "start": 1161.84, "duration": 3.04}, {"text": " de 50 centimes \n pour les m\u00e9dicaments, ", "start": 1164.92, "duration": 1.32}, {"text": " mais en gardant la franchise \n qui existe d\u00e9j\u00e0. ", "start": 1166.28, "duration": 3.96}, {"text": " Une franchise de 50 euros par an. ", "start": 1170.28, "duration": 4.0}, {"text": " On a tous une franchise \n de 50 euros ", "start": 1174.32, "duration": 1.56}, {"text": " par an. ", "start": 1175.92, "duration": 2.44}, {"text": " Au-del\u00e0, on ne paye plus les 50 \n centimes suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1178.4, "duration": 1.76}, {"text": " Maintenir cette franchise... ", "start": 1180.2, "duration": 3.6}, {"text": " Tous ceux qui sont malades \n chroniques ", "start": 1183.84, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont donc pas concern\u00e9s. ", "start": 1185.04, "duration": 6.16}, {"text": " Ils d\u00e9passent d\u00e9j\u00e0 \n la barre des 50 euros ", "start": 1191.24, "duration": 1.56}, {"text": " de franchise. ", "start": 1192.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les femmes enceintes \n et les mineurs ", "start": 1193.88, "duration": 1.16}, {"text": " ne seront pas concern\u00e9s. ", "start": 1195.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour lutter \n contre l'exc\u00e8s ", "start": 1196.12, "duration": 1.0}, {"text": " de m\u00e9dicaments. ", "start": 1197.16, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a une consommation \n trop importante ", "start": 1200.84, "duration": 1.36}, {"text": " de m\u00e9dicaments en France. ", "start": 1202.24, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est une source d'\u00e9conomie? ", "start": 1204.04, "duration": 2.4}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Tout \u00e0 fait, ", "start": 1206.48, "duration": 1.36}, {"text": " et une question de sant\u00e9 publique. ", "start": 1207.88, "duration": 2.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Dernier sujet d'entretien, ", "start": 1210.88, "duration": 3.8}, {"text": " le S\u00e9nat a vot\u00e9 \n une proposition de loi ", "start": 1214.72, "duration": 6.0}, {"text": " pour reconna\u00eetre l'injustice \n de la criminalisation ", "start": 1220.76, "duration": 2.6}, {"text": " de l'homosexualit\u00e9 ", "start": 1223.4, "duration": 1.6}, {"text": " entre 1942 et 1982 \n en France. ", "start": 1225.16, "duration": 4.2}, {"text": " Le r\u00e9gime de Vichy ", "start": 1229.52, "duration": 2.0}, {"text": " avait interdit \n les relations homosexuelles. ", "start": 1231.68, "duration": 7.84}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n du S\u00e9nat a vot\u00e9 ", "start": 1239.68, "duration": 2.68}, {"text": " ce texte, mais s'est oppos\u00e9e \n \u00e0 des r\u00e9parations financi\u00e8res ", "start": 1242.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour les personnes victimes. ", "start": 1244.2, "duration": 5.08}, {"text": " R\u00e9action de l'auteur \n de cette proposition ", "start": 1249.32, "duration": 1.16}, {"text": " de loi. ", "start": 1250.52, "duration": 7.52}, {"text": " - Pour toutes les personnes \n condamn\u00e9es, ", "start": 1258.08, "duration": 1.16}, {"text": " le prix \u00e0 payer fut lourd. ", "start": 1259.28, "duration": 5.64}, {"text": " Si les faits r\u00e9prim\u00e9s \n \u00e9taient assortis d'amendes ", "start": 1264.96, "duration": 2.4}, {"text": " ou de courtes \n peines de prison, ", "start": 1267.4, "duration": 1.48}, {"text": " ces condamnations \n constituaient ", "start": 1268.92, "duration": 1.92}, {"text": " des taches ind\u00e9l\u00e9biles \n pour les personnes concern\u00e9es. ", "start": 1270.88, "duration": 1.8}, {"text": " Ces sanctions p\u00e9nales \n allaient de pair ", "start": 1272.72, "duration": 9.0}, {"text": " avec l'opprobre social, \n l'ostracisation, ", "start": 1281.76, "duration": 2.76}, {"text": " le rejet des condamn\u00e9s \n par leur famille... ", "start": 1284.56, "duration": 2.6}, {"text": " Elles entra\u00eenaient aussi \n leur licenciement ", "start": 1287.2, "duration": 1.0}, {"text": " ou la ruine de leur carri\u00e8re \n professionnelle. ", "start": 1288.24, "duration": 1.36}, {"text": " Ces pertes sociales, \n morales et financi\u00e8re ", "start": 1289.64, "duration": 1.16}, {"text": " ne sauraient \u00eatre \u00e9valu\u00e9es. ", "start": 1290.84, "duration": 2.0}, {"text": " Ces peines ont marqu\u00e9 \n \u00e0 vie des existences. ", "start": 1292.88, "duration": 1.76}, {"text": " Elles firent voler \n en \u00e9clats des vies ", "start": 1294.68, "duration": 1.36}, {"text": " et des familles. ", "start": 1296.08, "duration": 1.0}, {"text": " Certains malheureux \n furent pouss\u00e9s ", "start": 1297.12, "duration": 1.0}, {"text": " au suicide. ", "start": 1298.16, "duration": 11.64}, {"text": " La presse \u00e9talait \n leur identit\u00e9 ou publiait ", "start": 1309.84, "duration": 1.36}, {"text": " les photos. ", "start": 1311.24, "duration": 1.28}, {"text": " Aucune loi ne sera \n en mesure de r\u00e9parer ", "start": 1312.56, "duration": 1.56}, {"text": " ce pr\u00e9judice. ", "start": 1314.16, "duration": 1.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n La majorit\u00e9 ", "start": 1315.96, "duration": 3.36}, {"text": " de droite et du centre \n du S\u00e9nat a reconnu ", "start": 1319.36, "duration": 3.08}, {"text": " la faute de la R\u00e9publique, \n mais a refus\u00e9 ", "start": 1322.48, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9parations \n financi\u00e8res ", "start": 1324.08, "duration": 1.24}, {"text": " pour les personnes \n qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es. ", "start": 1325.36, "duration": 2.84}, {"text": " Il en reste une centaine \n en vie aujourd'hui. ", "start": 1328.24, "duration": 6.52}, {"text": " Vous regrettez \n ce vote \u00e0 mi-chemin ", "start": 1334.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale? ", "start": 1336.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Je remercie ", "start": 1337.04, "duration": 3.04}, {"text": " mon coll\u00e8gue \n Hussein Bourgi ", "start": 1340.12, "duration": 5.16}, {"text": " d'avoir port\u00e9 \n cette proposition de loi, ", "start": 1345.32, "duration": 1.92}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \n \u00e0 l'unanimit\u00e9, ", "start": 1347.28, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui n'est pas rien. ", "start": 1348.48, "duration": 2.08}, {"text": " C'\u00e9tait important \n d'avoir cette loi symbolique ", "start": 1350.6, "duration": 2.44}, {"text": " qui reconna\u00eet \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 1353.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique... ", "start": 1354.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n La faute de la R\u00e9publique? ", "start": 1355.32, "duration": 3.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Oui, ", "start": 1358.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette \n discrimination, ", "start": 1359.96, "duration": 3.36}, {"text": " qui nous para\u00eet \n aujourd'hui incoh\u00e9rente, ", "start": 1363.36, "duration": 1.32}, {"text": " mais qui, \n il y a encore tr\u00e8s peu ", "start": 1364.72, "duration": 3.2}, {"text": " de temps, \u00e9tait dans le droit. ", "start": 1367.96, "duration": 1.48}, {"text": " Je pense que c'\u00e9tait important. ", "start": 1369.48, "duration": 5.76}, {"text": " Sur les r\u00e9parations, \n je n'ai pas compl\u00e8tement suivi ", "start": 1375.28, "duration": 6.52}, {"text": " les argumentaires \n de ceux qui ont refus\u00e9 ", "start": 1381.84, "duration": 1.96}, {"text": " cette indemnisation, \n mais avoir une centaine ", "start": 1383.84, "duration": 2.12}, {"text": " de personnes \n qui auraient le droit ", "start": 1386.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette r\u00e9paration... ", "start": 1387.2, "duration": 1.2}, {"text": " Cette indemnisation \n aurait \u00e9t\u00e9 positive. ", "start": 1388.44, "duration": 1.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n La proc\u00e9dure est complexe. ", "start": 1390.4, "duration": 4.04}, {"text": " - Xavier Iacovelli: Oui, \n et il fallait mesurer l'impact... ", "start": 1394.48, "duration": 6.56}, {"text": " Le fait d'avoir supprim\u00e9 \n ces articles, notamment ", "start": 1401.08, "duration": 1.56}, {"text": " la cr\u00e9ation d'une commission \n qui aurait pu \u00e9valuer ", "start": 1402.68, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 la fois les dommages \n moraux et financiers ", "start": 1406.64, "duration": 3.32}, {"text": " pour toutes ces personnes, \n je pense ", "start": 1410.0, "duration": 3.04}, {"text": " que c'est dommage \n de ne pas aller jusqu'au bout. ", "start": 1413.08, "duration": 1.96}, {"text": " Le d\u00e9bat devra \n continuer, notamment ", "start": 1415.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1416.12, "duration": 2.64}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Cette criminalisation ", "start": 1418.8, "duration": 4.72}, {"text": " de l'homosexualit\u00e9 \n nous para\u00eet anachronique ", "start": 1423.56, "duration": 1.48}, {"text": " en 2023, \n mais est-ce que la lutte ", "start": 1425.08, "duration": 1.48}, {"text": " contre l'homophobie \n est termin\u00e9e aujourd'hui? ", "start": 1426.6, "duration": 1.08}, {"text": " - Xavier Iacovelli: Non. ", "start": 1427.72, "duration": 3.32}, {"text": " La lutte \n contre toutes les discriminations ", "start": 1431.08, "duration": 1.16}, {"text": " est encore d'actualit\u00e9. ", "start": 1432.28, "duration": 2.76}, {"text": " On le voit sur tous les sujets. ", "start": 1435.08, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut continuer ce combat \n contre l'homophobie. ", "start": 1437.04, "duration": 4.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur ce sujet de l'homophobie, ", "start": 1441.92, "duration": 1.56}, {"text": " il y a une pol\u00e9mique \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1443.52, "duration": 4.08}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la Ligue \n de football professionnel ", "start": 1447.64, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9tait auditionn\u00e9 \n par la commission d'enqu\u00eate ", "start": 1450.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur les d\u00e9faillances \n dans le sport. ", "start": 1451.72, "duration": 2.32}, {"text": " Il a expliqu\u00e9 \n pourquoi les joueurs ", "start": 1454.08, "duration": 2.52}, {"text": " ne porteraient \n plus de maillot arc-en-ciel ", "start": 1456.64, "duration": 3.32}, {"text": " le 17 mai, \n op\u00e9ration pour lutter ", "start": 1460.0, "duration": 1.2}, {"text": " contre l'homophobie, \n et il r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 1461.24, "duration": 6.88}, {"text": " \u00e0 une autre op\u00e9ration \n car, je le cite, ", "start": 1468.16, "duration": 1.64}, {"text": " \"la fronti\u00e8re entre lutter \n contre l'homophobie ", "start": 1469.84, "duration": 1.32}, {"text": " et faire la promotion \n de l'homosexualit\u00e9 ", "start": 1471.2, "duration": 1.16}, {"text": " est t\u00e9nue. ", "start": 1472.4, "duration": 1.0}, {"text": " Faire la promotion \n de l'homosexualit\u00e9, ", "start": 1473.44, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas notre boulot.\" ", "start": 1474.48, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce que ces propos \n sont homophobes? ", "start": 1475.72, "duration": 1.56}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Ils sont clairement ", "start": 1477.32, "duration": 2.64}, {"text": " tr\u00e8s maladroits, en tout cas. ", "start": 1480.0, "duration": 1.24}, {"text": " Je ne connais pas ce pr\u00e9sident. ", "start": 1481.28, "duration": 5.12}, {"text": " Je comprends la pol\u00e9mique \n et je comprends ", "start": 1486.44, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on puisse \u00eatre choqu\u00e9 \n par ces propos. ", "start": 1487.96, "duration": 3.64}, {"text": " Je ne sais pas \n si c'est volontaire. ", "start": 1491.64, "duration": 1.36}, {"text": " On ne fait pas la promotion \n de l'homosexualit\u00e9. ", "start": 1493.04, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un fait. ", "start": 1494.64, "duration": 1.8}, {"text": " Il n'y a pas de promotion \n \u00e0 en faire. ", "start": 1496.48, "duration": 5.68}, {"text": " Il y a une lutte \n contre l'homophobie ", "start": 1502.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mener dans tous les milieux. ", "start": 1503.6, "duration": 1.16}, {"text": " Le milieu du foot, \n qui est tr\u00e8s populaire ", "start": 1504.8, "duration": 1.56}, {"text": " et tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 \n dans notre pays, ", "start": 1506.4, "duration": 1.16}, {"text": " est un des meilleurs \n lieux pour mener ", "start": 1507.6, "duration": 1.36}, {"text": " cette lutte. ", "start": 1509.0, "duration": 1.48}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il y a un probl\u00e8me d'homophobie ", "start": 1510.52, "duration": 1.76}, {"text": " dans le milieu du football? ", "start": 1512.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Xavier Iacovelli: \n Dans le sport ", "start": 1513.36, "duration": 1.16}, {"text": " en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1514.56, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a de l'homophobie, \n mais comme dans tous ", "start": 1517.96, "duration": 1.76}, {"text": " les milieux. ", "start": 1519.76, "duration": 2.72}, {"text": " Il n'y a pas de milieu \n \u00e9pargn\u00e9 ", "start": 1522.52, "duration": 1.36}, {"text": " sur les actes de discrimination \n et l'homophobie ", "start": 1523.92, "duration": 1.36}, {"text": " en particulier. ", "start": 1525.32, "duration": 1.48}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Merci, Xavier Iacovelli, ", "start": 1526.84, "duration": 2.44}, {"text": " d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. ", "start": 1529.44, "duration": 1.52}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n A la semaine prochaine. ", "start": 1531.12, "duration": 3.36}]}