{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce jeudi marque le 80e anniversaire du", "start": 0.04, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9barquement en Normandie le 6 juin 1944", "start": 2.399, "duration": 6.041}, {"text": "aussi appel\u00e9 dday fut \u00e9videmment un", "start": 5.839, "duration": 4.361}, {"text": "tournant de la Seconde Guerre mondiale", "start": 8.44, "duration": 3.279}, {"text": "ce jour-l\u00e0 des milliers de soldats", "start": 10.2, "duration": 3.479}, {"text": "am\u00e9ricains et britanniques ont envahi", "start": 11.719, "duration": 3.8}, {"text": "cinq plages Normandie pour lib\u00e9rer", "start": 13.679, "duration": 4.281}, {"text": "l'Europe occidentale de l'occupation", "start": 15.519, "duration": 4.92}, {"text": "nazie manuel Macron et plus de 25 chefs", "start": 17.96, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00c9tat du monde entier \u00e9taient donc en", "start": 20.439, "duration": 3.92}, {"text": "Normandie ce jeudi pour comm\u00e9morer ce", "start": 21.96, "duration": 4.12}, {"text": "jour sp\u00e9cial mais au-del\u00e0 des", "start": 24.359, "duration": 3.601}, {"text": "comm\u00e9morations il y avait aussi un enjeu", "start": 26.08, "duration": 3.679}, {"text": "politique et diplomatique c'est aussi ce", "start": 27.96, "duration": 3.92}, {"text": "que on va voir aujourd'hui salutcigo", "start": 29.759, "duration": 3.64}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 31.88, "duration": 3.76}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 33.399, "duration": 3.601}, {"text": "quatre c\u00e9r\u00e9monies \u00e9taient donc", "start": 35.64, "duration": 3.36}, {"text": "organis\u00e9es ce jeudi dans le Calvados en", "start": 37.0, "duration": 3.879}, {"text": "Normandie il y avait environ 200", "start": 39.0, "duration": 3.8}, {"text": "v\u00e9t\u00e9rans donc des anciens soldats qui se", "start": 40.879, "duration": 4.041}, {"text": "sont d\u00e9plac\u00e9s jusqu'en Normandie pour y", "start": 42.8, "duration": 4.0}, {"text": "participer ils sont pour la plupart", "start": 44.92, "duration": 4.2}, {"text": "originaire des \u00c9tats-Unis du Canada et", "start": 46.8, "duration": 4.399}, {"text": "du Royaume-Uni au-del\u00e0 des v\u00e9t\u00e9rans il y", "start": 49.12, "duration": 4.16}, {"text": "a aussi des chefs d'\u00c9tat du monde entier", "start": 51.199, "duration": 4.481}, {"text": "25 pour \u00eatre pr\u00e9cis parmi eux on", "start": 53.28, "duration": 4.0}, {"text": "retrouve le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 55.68, "duration": 3.719}, {"text": "Biden le roi britannique Charles II", "start": 57.28, "duration": 4.239}, {"text": "ainsi que son fils William le chancelier", "start": 59.399, "duration": 4.081}, {"text": "allemand Olaf Scholz le Premier ministre", "start": 61.519, "duration": 4.161}, {"text": "canadien Justin Trudeau le pr\u00e9sident", "start": 63.48, "duration": 4.48}, {"text": "ukrainien volodimir zelinki ou encore le", "start": 65.68, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en Charles", "start": 67.96, "duration": 3.839}, {"text": "Michel alors \u00e9videmment il y avait un", "start": 69.92, "duration": 3.64}, {"text": "enjeu tout d'abord historique", "start": 71.799, "duration": 4.161}, {"text": "premi\u00e8rement ce 80e anniversaire c'est", "start": 73.56, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s certainement le dernier", "start": 75.96, "duration": 3.88}, {"text": "anniversaire en 10 comme on les appelle", "start": 77.52, "duration": 4.52}, {"text": "avec les personnes qui l'ont v\u00e9cu", "start": 79.84, "duration": 3.88}, {"text": "puisque la plupart des v\u00e9t\u00e9rans invit\u00e9s", "start": 82.04, "duration": 4.0}, {"text": "ont aujourd'hui entre 95 100 ans et", "start": 83.72, "duration": 4.28}, {"text": "certains sont m\u00eame plus \u00e2g\u00e9s c'est donc", "start": 86.04, "duration": 4.119}, {"text": "une opportunit\u00e9 une des rares et", "start": 88.0, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8res opportunit\u00e9s de saluer leur", "start": 90.159, "duration": 3.561}, {"text": "courage leur sacrifice et leur", "start": 91.92, "duration": 4.44}, {"text": "contribution \u00e0 la lib\u00e9ration de l'Europe", "start": 93.72, "duration": 4.439}, {"text": "ensuite ce sont des comm\u00e9morations avec", "start": 96.36, "duration": 3.84}, {"text": "de multiples hommages ce jeudi c'\u00e9tait", "start": 98.159, "duration": 3.881}, {"text": "un hommage aux alli\u00e9s aux lib\u00e9rateurs", "start": 100.2, "duration": 3.72}, {"text": "mais ce mercredi la France a aussi rendu", "start": 102.04, "duration": 3.84}, {"text": "hommage aux r\u00e9sistants il y a aussi un", "start": 103.92, "duration": 3.72}, {"text": "hommage aux victimes civiles de la", "start": 105.88, "duration": 3.199}, {"text": "Seconde Guerre mondiale qui a \u00e9t\u00e9", "start": 107.64, "duration": 3.519}, {"text": "effectu\u00e9 et ces comm\u00e9morations avec des", "start": 109.079, "duration": 3.881}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies distinctes notamment pour les", "start": 111.159, "duration": 3.681}, {"text": "Britanniques et les am\u00e9ricains ils", "start": 112.96, "duration": 3.799}, {"text": "permettent aussi donc de renforcer des", "start": 114.84, "duration": 4.16}, {"text": "liens diplomatiques et militaires \u00e7a", "start": 116.759, "duration": 4.201}, {"text": "c'est donc pour l'enjeu historique pour", "start": 119.0, "duration": 4.36}, {"text": "rappeler donc ce moment extr\u00eamement", "start": 120.96, "duration": 4.0}, {"text": "important dans l'histoire de l'Europe", "start": 123.36, "duration": 3.48}, {"text": "mais ces comm\u00e9morations particuli\u00e8rement", "start": 124.96, "duration": 3.2}, {"text": "cette ann\u00e9e elles ont aussi une", "start": 126.84, "duration": 3.68}, {"text": "dimension diplomatique et politique", "start": 128.16, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eamement importante et ce alors que", "start": 130.52, "duration": 4.68}, {"text": "ce 80e anniversaire est comm\u00e9mor\u00e9 dans", "start": 132.84, "duration": 4.759}, {"text": "un contexte g\u00e9opolitique extr\u00eamement", "start": 135.2, "duration": 4.08}, {"text": "complexe \u00e9videmment on le voit d\u00e9j\u00e0 sur", "start": 137.599, "duration": 3.561}, {"text": "la question des invit\u00e9s on en parlait", "start": 139.28, "duration": 3.56}, {"text": "hier le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 141.16, "duration": 3.56}, {"text": "zelinki \u00e9tait invit\u00e9 mais ce n'\u00e9tait pas", "start": 142.84, "duration": 3.52}, {"text": "le cas du pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 144.72, "duration": 3.2}, {"text": "Poutine ni d'ailleurs d'aucun", "start": 146.36, "duration": 3.159}, {"text": "repr\u00e9sentant de la Russie lors de la", "start": 147.92, "duration": 3.399}, {"text": "seconde guerre mondiale l'arm\u00e9e rouge", "start": 149.519, "duration": 4.241}, {"text": "donc la force militaire de l'URSS a", "start": 151.319, "duration": 4.161}, {"text": "lanc\u00e9 de nombreuses offensives qui ont", "start": 153.76, "duration": 3.24}, {"text": "permis de repousser les forces", "start": 155.48, "duration": 3.64}, {"text": "allemandes en Europe de l'Est lib\u00e9rant", "start": 157.0, "duration": 4.36}, {"text": "ainsi des pays occup\u00e9s comme la Pologne", "start": 159.12, "duration": 4.479}, {"text": "la Tch\u00e9coslovaquie la Hongrie ou encore", "start": 161.36, "duration": 4.84}, {"text": "la Roumanie sachant qu'au total c'est 27", "start": 163.599, "duration": 4.72}, {"text": "millions de sovi\u00e9tiques civils et", "start": 166.2, "duration": 4.119}, {"text": "militaires qui sont morts pendant la", "start": 168.319, "duration": 3.441}, {"text": "Seconde Guerre mondiale la pr\u00e9sidence", "start": 170.319, "duration": 3.081}, {"text": "fran\u00e7aise a donc fait le choix de ne pas", "start": 171.76, "duration": 3.8}, {"text": "les convier la raison \u00e9voqu\u00e9e c'est je", "start": 173.4, "duration": 3.8}, {"text": "cite sa guerre d'agression contre", "start": 175.56, "duration": 3.759}, {"text": "l'Ukraine qui s'est encore intensifi\u00e9", "start": 177.2, "duration": 3.8}, {"text": "ses derni\u00e8re semaine c'est donc une", "start": 179.319, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9cision importante de la part de la", "start": 181.0, "duration": 3.08}, {"text": "France alors qu'on peut noter que", "start": 182.76, "duration": 3.44}, {"text": "Vladimir Poutine avait \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 aux", "start": 184.08, "duration": 4.719}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brations du 60e anniversaire c'\u00e9tait", "start": 186.2, "duration": 5.319}, {"text": "en juin 2004 au c\u00f4t\u00e9 de Jacques Chirac", "start": 188.799, "duration": 5.121}, {"text": "mais aussi \u00e0 celle du 70e anniversaire", "start": 191.519, "duration": 5.0}, {"text": "c'\u00e9tait donc en 2014 et ce malgr\u00e9 \u00e0", "start": 193.92, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9poque l'annexion du territoire de la", "start": 196.519, "duration": 4.601}, {"text": "Crim\u00e9e par la Russie une annexion d'un", "start": 198.72, "duration": 5.2}, {"text": "territoire jusqu'ici ukrainien contest\u00e9", "start": 201.12, "duration": 5.32}, {"text": "et contraire au droit international", "start": 203.92, "duration": 4.12}, {"text": "cette semaine est donc l'occasion pour", "start": 206.44, "duration": 3.32}, {"text": "les Am\u00e9ricains mais aussi les Fran\u00e7ais", "start": 208.04, "duration": 3.479}, {"text": "et plusieurs pays occidentaux de", "start": 209.76, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9affirmer en cette p\u00e9riode le soutien \u00e0", "start": 211.519, "duration": 4.521}, {"text": "volodimir selinski qui est donc lui", "start": 214.04, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sent sur place par ailleurs sur la", "start": 216.04, "duration": 3.44}, {"text": "dimension politique il y a deux", "start": 218.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lections \u00e9videmment qu'il faut noter la", "start": 219.48, "duration": 2.959}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lection \u00e7a ne vous aura pas", "start": 221.08, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9chapp\u00e9 ce sont les \u00e9lections", "start": 222.439, "duration": 3.561}, {"text": "europ\u00e9ennes qui se d\u00e9roulent ce dimanche", "start": 223.92, "duration": 3.28}, {"text": "ce dimanche les Europ\u00e9ens sont donc", "start": 226.0, "duration": 3.239}, {"text": "appel\u00e9s \u00e0 voter pour \u00e9lire les 720", "start": 227.2, "duration": 4.28}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s qui vont si\u00e9ger au Parlement", "start": 229.239, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en et c'est donc une \u00e9lection cl\u00e9", "start": 231.48, "duration": 3.839}, {"text": "pour le camp d'Emmanuel Macron qui est", "start": 233.64, "duration": 3.319}, {"text": "largement derri\u00e8re le rassemblement", "start": 235.319, "duration": 3.441}, {"text": "national dans les sondages je rappelle", "start": 236.959, "duration": 3.64}, {"text": "que les sondages n'est pas un pronostic", "start": 238.76, "duration": 2.88}, {"text": "de ce qui va se d\u00e9rouler c'est", "start": 240.599, "duration": 3.121}, {"text": "simplement une cartographie de l'opinion", "start": 241.64, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 un instant T mais \u00e9videmment c'est un", "start": 243.72, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important pour le pr\u00e9sident de", "start": 245.599, "duration": 3.521}, {"text": "la R\u00e9publique qui multiplie donc les", "start": 247.439, "duration": 3.52}, {"text": "prises de parole qui \u00e9voque \u00e0 la fois la", "start": 249.12, "duration": 4.039}, {"text": "situation en Ukraine mais aussi dans", "start": 250.959, "duration": 3.761}, {"text": "certains cas la question donc des", "start": 253.159, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne la deuxi\u00e8me lection", "start": 254.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment qui est importante c'est", "start": 256.72, "duration": 2.199}, {"text": "celle de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 257.72, "duration": 2.759}, {"text": "am\u00e9ricaine qui aura lieu au mois de", "start": 258.919, "duration": 3.16}, {"text": "novembre la visite du pr\u00e9sident", "start": 260.479, "duration": 3.401}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden qui est candidat", "start": 262.079, "duration": 3.481}, {"text": "pour sa r\u00e9\u00e9lection elle n'est donc pas", "start": 263.88, "duration": 3.52}, {"text": "anodine surtout que le pr\u00e9sident", "start": 265.56, "duration": 4.28}, {"text": "am\u00e9ricain va rester 5 jours en France", "start": 267.4, "duration": 3.72}, {"text": "l'id\u00e9e pour lui c'est d'essayer de se", "start": 269.84, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9marquer donc de son adversaire Donald", "start": 271.12, "duration": 4.0}, {"text": "Trump qui est lui aussi candidat dans", "start": 273.08, "duration": 3.52}, {"text": "cette campagne bref \u00e7a me semble en tout", "start": 275.12, "duration": 3.0}, {"text": "cas important de faire un point sur", "start": 276.6, "duration": 3.439}, {"text": "cette journ\u00e9e historique dans ce format", "start": 278.12, "duration": 3.48}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour je vous mets des", "start": 280.039, "duration": 2.921}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 281.6, "duration": 2.84}, {"text": "savoir plus au passage concernant les", "start": 282.96, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on va poster l\u00e0 en", "start": 284.44, "duration": 2.68}, {"text": "cette fin de semaine un certain nombre", "start": 285.96, "duration": 2.48}, {"text": "de comparaisons des programmes que vous", "start": 287.12, "duration": 3.519}, {"text": "allez pouvoir retrouver directement donc", "start": 288.44, "duration": 4.0}, {"text": "sur le compte Instagram le nom du compte", "start": 290.639, "duration": 3.641}, {"text": "c'est Hugo descrypt vous \u00eates pas encore", "start": 292.44, "duration": 3.56}, {"text": "abonn\u00e9 je vous laisse avec Blanche pour", "start": 294.28, "duration": 3.4}, {"text": "les autres actualit\u00e9s importantes de la", "start": 296.0, "duration": 3.84}, {"text": "journ\u00e9e et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 297.68, "duration": 3.76}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 299.84, "duration": 4.079}, {"text": "avec cette actu 37 personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 301.44, "duration": 4.4}, {"text": "tu\u00e9es en majorit\u00e9 des femmes et des", "start": 303.919, "duration": 3.84}, {"text": "enfants dans un bombardement isra\u00e9lien", "start": 305.84, "duration": 4.56}, {"text": "t\u00f4t ce jeudi matin sur une \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e", "start": 307.759, "duration": 5.681}, {"text": "par l'ONU \u00e0 Gaza selon l'h\u00f4pital alaaka", "start": 310.4, "duration": 4.76}, {"text": "situ\u00e9 dans le centre de Gaza de son c\u00f4t\u00e9", "start": 313.44, "duration": 3.16}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme que cette", "start": 315.16, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9cole abrit\u00e9e je cite une base du Hamas", "start": 316.6, "duration": 4.159}, {"text": "et que plusieurs membres de groupe arm\u00e9s", "start": 319.039, "duration": 3.801}, {"text": "palestiniens dont le Hamas et le Djihad", "start": 320.759, "duration": 4.28}, {"text": "islamique qui ont particip au massacre", "start": 322.84, "duration": 4.28}, {"text": "du 7 octobre en Isra\u00ebl avait \u00e9t\u00e9", "start": 325.039, "duration": 4.16}, {"text": "neutralis\u00e9 selon le correspondant de RFI", "start": 327.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 j\u00e9rus Alem les images de Gaza montrent", "start": 329.199, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 nouveau des sc\u00e8nes de chaos avec des", "start": 331.36, "duration": 3.6}, {"text": "dizaines de corps align\u00e9s au sol dont", "start": 333.0, "duration": 3.88}, {"text": "des enfants et des bless\u00e9s transport\u00e9s", "start": 334.96, "duration": 3.359}, {"text": "vers des h\u00f4pitaux de campagne avant", "start": 336.88, "duration": 3.319}, {"text": "cette frappe l'h\u00f4pital d'alaxa avait", "start": 338.319, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u au moins 70 morts et plus de", "start": 340.199, "duration": 4.521}, {"text": "300 bless\u00e9s en 2 jours selon l'ONG", "start": 342.24, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9decin sans fronti\u00e8re de\u00e8me actu le", "start": 344.72, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a", "start": 346.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 ce jeudi la possibilit\u00e9 de livrer", "start": 348.08, "duration": 4.72}, {"text": "des armes \u00e0 d'autres pays sans pr\u00e9ciser", "start": 350.6, "duration": 4.28}, {"text": "lesquelles dans le but de frapper des", "start": 352.8, "duration": 4.36}, {"text": "installations des pays occidentaux cette", "start": 354.88, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9claration faite lors d'une interview \u00e0", "start": 357.16, "duration": 3.92}, {"text": "plusieurs agence de presse dont la FP", "start": 358.919, "duration": 4.041}, {"text": "intervient apr\u00e8s que les \u00c9tats-Unis le", "start": 361.08, "duration": 4.04}, {"text": "Royaume-Uni et la France ont autoris\u00e9", "start": 362.96, "duration": 4.239}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 utiliser des missiles de", "start": 365.12, "duration": 4.24}, {"text": "longue port\u00e9 sur le territoire russe", "start": 367.199, "duration": 4.361}, {"text": "proche de la r\u00e9gion de kkive en Ukraine", "start": 369.36, "duration": 3.36}, {"text": "alors pour l'instant on n' pas plus de", "start": 371.56, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9tails sur cette d\u00e9claration mais", "start": 372.72, "duration": 3.64}, {"text": "Vladimir Poutine a aussi affirmer que la", "start": 374.24, "duration": 4.679}, {"text": "Russie \u00e9tait dispos\u00e9e \u00e0 s'asseoir \u00e0 la", "start": 376.36, "duration": 4.16}, {"text": "table des n\u00e9gociations et que le", "start": 378.919, "duration": 3.28}, {"text": "meilleur moyen d'arr\u00eater la guerre \u00e9tait", "start": 380.52, "duration": 3.76}, {"text": "je cite que les Occidentaux cessent de", "start": 382.199, "duration": 4.12}, {"text": "livrer des armes \u00e0 l'Ukraine tr\u00e8me actu", "start": 384.28, "duration": 4.359}, {"text": "la grippe avia\u00e8ire de type H5N2 a fait", "start": 386.319, "duration": 3.841}, {"text": "sa premi\u00e8re victime humaine selon", "start": 388.639, "duration": 3.321}, {"text": "l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 il", "start": 390.16, "duration": 3.36}, {"text": "s'agit d'un homme de 59 ans qui", "start": 391.96, "duration": 3.32}, {"text": "souffrait d\u00e9j\u00e0 de probl\u00e8mes de sant\u00e9 qui", "start": 393.52, "duration": 4.119}, {"text": "est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au Mexique le 24 avril", "start": 395.28, "duration": 4.039}, {"text": "dernier quelques heures apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9", "start": 397.639, "duration": 3.321}, {"text": "hospitalis\u00e9 il avait d\u00e9velopp\u00e9 de la", "start": 399.319, "duration": 4.0}, {"text": "fi\u00e8vre un essoufflement de la diarrh\u00e9e", "start": 400.96, "duration": 4.4}, {"text": "des naus\u00e9es et avait fait un malaise", "start": 403.319, "duration": 4.801}, {"text": "alors le virus H5N2 a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 sur des", "start": 405.36, "duration": 4.36}, {"text": "volailles ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans", "start": 408.12, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs \u00e9levages \u00e0 travers le monde il", "start": 409.72, "duration": 3.36}, {"text": "avait r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 en mars et", "start": 411.44, "duration": 3.319}, {"text": "en avril sur des volailles au Mexique", "start": 413.08, "duration": 3.64}, {"text": "dont notamment dans l'\u00e9tat de Mexico o\u00f9", "start": 414.759, "duration": 3.361}, {"text": "vivait la victime il faut noter", "start": 416.72, "duration": 3.08}, {"text": "qu'aucune transmission \u00e0 l'homme avait", "start": 418.12, "duration": 3.639}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9t\u00e9 attest\u00e9 selon l'OMS", "start": 419.8, "duration": 4.28}, {"text": "et d'ailleurs ce cas humain de H5N2 est", "start": 421.759, "duration": 4.321}, {"text": "le seul qui a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 pour l'instant", "start": 424.08, "duration": 3.64}, {"text": "le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 mexicain a", "start": 426.08, "duration": 3.119}, {"text": "affirm\u00e9 qu'il n'y avait pas de risque", "start": 427.72, "duration": 3.84}, {"text": "pour la population idem du c\u00f4t\u00e9 de l'OMS", "start": 429.199, "duration": 4.201}, {"text": "qui juge le risque faible l'inqui\u00e9tude", "start": 431.56, "duration": 4.16}, {"text": "elle se tourne plut\u00f4t vers le virus H5N1", "start": 433.4, "duration": 4.16}, {"text": "qui est diff\u00e9rent du H5N2 et qui est", "start": 435.72, "duration": 3.36}, {"text": "responsable d'une \u00e9pid\u00e9mie chez les", "start": 437.56, "duration": 3.28}, {"text": "vaches aux \u00c9tats-Unis trois cas humains", "start": 439.08, "duration": 3.2}, {"text": "ont pour l'instant \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s mais", "start": 440.84, "duration": 3.44}, {"text": "aucune transmission d'humain \u00e0 humain", "start": 442.28, "duration": 4.039}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 l'OMS a fait part de", "start": 444.28, "duration": 3.88}, {"text": "son \u00e9norme inqui\u00e9tude au sujet de la", "start": 446.319, "duration": 4.081}, {"text": "propagation de cette souche 4e actu le", "start": 448.16, "duration": 4.039}, {"text": "vaisseau Starliner du constructeur", "start": 450.4, "duration": 4.199}, {"text": "am\u00e9ricain Boeing a enfin d\u00e9coll\u00e9 en", "start": 452.199, "duration": 4.161}, {"text": "direction de la station spatiale", "start": 454.599, "duration": 3.88}, {"text": "internationale apr\u00e8s deux tentatives de", "start": 456.36, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9collage annul\u00e9 au dernier moment en un", "start": 458.479, "duration": 3.56}, {"text": "mois c'est la premi\u00e8re fois qu'un", "start": 460.759, "duration": 2.88}, {"text": "vaisseau de Boeing transporte des", "start": 462.039, "duration": 3.72}, {"text": "astronautes jusqu'\u00e0 l'ISS les deux", "start": 463.639, "duration": 3.641}, {"text": "personnes \u00e0 bord les astronautes de la", "start": 465.759, "duration": 3.761}, {"text": "NASA Buch wimore et sunny Williams", "start": 467.28, "duration": 3.759}, {"text": "doivent passer un peu plus d'une semaine", "start": 469.52, "duration": 3.56}, {"text": "dans l'ISS il faut savoir que ce vol", "start": 471.039, "duration": 3.961}, {"text": "test est important pour Boeing car le", "start": 473.08, "duration": 3.519}, {"text": "groupe am\u00e9ricain doit prouver que son", "start": 475.0, "duration": 3.56}, {"text": "vaisseau est s\u00fbr si c'est le cas il", "start": 476.599, "duration": 4.0}, {"text": "permettra \u00e0 la d'avoir un deuxi\u00e8me", "start": 478.56, "duration": 3.4}, {"text": "vaisseau pour faire des alleretour vers", "start": 480.599, "duration": 3.56}, {"text": "l'ISS en plus de celui de SpaceX", "start": 481.96, "duration": 4.799}, {"text": "l'entreprise d'Elon musk 5\u00e8 actu l'\u00c9tat", "start": 484.159, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7ais s'ap\u00eaterait \u00e0 d\u00e9bourser 2,7", "start": 486.759, "duration": 5.12}, {"text": "millions d'euros pour deux top artistes", "start": 489.639, "duration": 3.84}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 chanter lors de la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 491.879, "duration": 3.481}, {"text": "d'ouverture des Jeux olympiques de Paris", "start": 493.479, "duration": 3.72}, {"text": "le 26 juillet prochain c'est en tout cas", "start": 495.36, "duration": 3.2}, {"text": "ce qu'affirme le journal Le Canard", "start": 497.199, "duration": 3.241}, {"text": "Encha\u00een\u00e9 ce mercredi cette information", "start": 498.56, "duration": 3.56}, {"text": "viendrait d'un document interne au", "start": 500.44, "duration": 3.4}, {"text": "comit\u00e9 d'organisation des JO que le", "start": 502.12, "duration": 3.479}, {"text": "Canard Encha\u00een\u00e9 s'est procur\u00e9 alors on", "start": 503.84, "duration": 2.96}, {"text": "ne conna\u00eet pas encore les noms de ces", "start": 505.599, "duration": 2.801}, {"text": "deux artistes mais selon les rumeurs il", "start": 506.8, "duration": 3.519}, {"text": "pourrait s'agir d'Ana nakamoura et de la", "start": 508.4, "duration": 3.759}, {"text": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise C\u00e9line Dion alors", "start": 510.319, "duration": 3.121}, {"text": "attention rien n'est officiel pour", "start": 512.159, "duration": 3.161}, {"text": "l'instant il faut savoir que C\u00e9line Dion", "start": 513.44, "duration": 3.36}, {"text": "touch\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es par le", "start": 515.32, "duration": 3.199}, {"text": "syndrome de la person red avait", "start": 516.8, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9cemment confi\u00e9 \u00e0 VOG que son but \u00e9tait", "start": 518.519, "duration": 4.281}, {"text": "je cite de revoir la Tour Effel on verra", "start": 520.56, "duration": 3.599}, {"text": "donc ce qu'il en est on termine avec", "start": 522.8, "duration": 3.28}, {"text": "cette actu les youtubeurs et streamers", "start": 524.159, "duration": 5.12}, {"text": "fran\u00e7ais amixem mastu et amine matu\u00e9 ont", "start": 526.08, "duration": 5.04}, {"text": "particip\u00e9 cette semaine au tournage", "start": 529.279, "duration": 4.201}, {"text": "d'une vid\u00e9o du youtubeur le plus suivi", "start": 531.12, "duration": 4.64}, {"text": "du monde mrter Beast selon amixem le", "start": 533.48, "duration": 4.479}, {"text": "tournage a dur\u00e9 40 he au total aucune", "start": 535.76, "duration": 4.12}, {"text": "autre information n'a fuit\u00e9 on ignore", "start": 537.959, "duration": 3.361}, {"text": "donc pour l'instant la th\u00e9matique de la", "start": 539.88, "duration": 3.519}, {"text": "vid\u00e9o et sa date de sortie seule une", "start": 541.32, "duration": 4.0}, {"text": "photo a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e par Mister Beast", "start": 543.399, "duration": 3.401}, {"text": "sur ses r\u00e9seaux sociaux et on peut voir", "start": 545.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres cr\u00e9ateur du monde entier en", "start": 546.8, "duration": 3.52}, {"text": "tenue bleue ce qui est s\u00fbr c'est que", "start": 548.8, "duration": 3.76}, {"text": "mrter Beast est connu pour ses \u00e9normes", "start": 550.32, "duration": 3.68}, {"text": "productions sous forme de jeu qui", "start": 552.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9passe souvent le million de dollars de", "start": 554.0, "duration": 3.279}, {"text": "co\u00fbpt de production il y a 2 ans il", "start": 555.8, "duration": 2.52}, {"text": "avait par exemple reproduit \u00e0", "start": 557.279, "duration": 2.961}, {"text": "l'identique le jeu squid game ou encore", "start": 558.32, "duration": 3.32}, {"text": "la chocolaterie de Charlie et la", "start": 560.24, "duration": 3.44}, {"text": "chocolaterie il y a 1 an merci beaucoup", "start": 561.64, "duration": 3.8}, {"text": "blanche pour ces autres actualit\u00e9s de la", "start": 563.68, "duration": 3.12}, {"text": "journ\u00e9e je le disais rendez-vous sur", "start": 565.44, "duration": 2.8}, {"text": "Instagram pour d'autres actualit\u00e9s", "start": 566.8, "duration": 2.88}, {"text": "notamment \u00e0 l'approche des \u00e9lections", "start": 568.24, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne le nom du compte c'est Hugo", "start": 569.68, "duration": 3.36}, {"text": "descrypt prenez soin de vous prenez nos", "start": 571.36, "duration": 3.08}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 573.04, "duration": 4.28}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 574.44, "duration": 2.88}]}