{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.46, "duration": 3.25}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur LCP pour", "start": 4.799, "duration": 4.72}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement exceptionnel les nouvelles", "start": 6.839, "duration": 4.72}, {"text": "formules des questions au Gouvernement", "start": 9.519, "duration": 4.761}, {"text": "rebaptis\u00e9 questions au Premier ministre", "start": 11.559, "duration": 5.321}, {"text": "seul Gabriel Atal r\u00e9pondra aujourd'hui", "start": 14.28, "duration": 4.759}, {"text": "pendant 45 minutes aux questions des", "start": 16.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s une formule emprunt\u00e9e \u00e0 la", "start": 19.039, "duration": 4.041}, {"text": "Chambre des communes britanniques", "start": 21.24, "duration": 4.879}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation va durer 5 semaines", "start": 23.08, "duration": 4.72}, {"text": "St\u00e9phanie des piierre vous \u00eates \u00e0 mes", "start": 26.119, "duration": 4.041}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 pour suivre cette nouvelle formule", "start": 27.8, "duration": 4.12}, {"text": "questions au Premier ministre mais de", "start": 30.16, "duration": 4.84}, {"text": "quoi va-t-on parler cet", "start": 31.92, "duration": 3.08}, {"text": "apr\u00e8s-midi alors il faut d'abord dire", "start": 35.28, "duration": 4.0}, {"text": "qu'aucun pr\u00e9sident groupe ne posera deux", "start": 37.36, "duration": 4.039}, {"text": "questions au Premier ministre mais les", "start": 39.28, "duration": 3.92}, {"text": "th\u00e8mes seront tr\u00e8s vari\u00e9s on parlera du", "start": 41.399, "duration": 3.201}, {"text": "budget de l'\u00c9tat et des Fran\u00e7ais", "start": 43.2, "duration": 3.12}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9g\u00e9 du", "start": 44.6, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national interrogera le", "start": 46.32, "duration": 3.0}, {"text": "Premier ministre sur le pouvoir d'achat", "start": 47.92, "duration": 3.799}, {"text": "et le budget du pays Fabien Roussel le", "start": 49.32, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident du Parti communiste lui", "start": 51.719, "duration": 3.601}, {"text": "parlera des hausses de factures et de la", "start": 53.399, "duration": 3.601}, {"text": "mise \u00e0 contribution des ultr riches vous", "start": 55.32, "duration": 3.96}, {"text": "savez \u00e7a fait d\u00e9bat en ce moment Thierry", "start": 57.0, "duration": 4.719}, {"text": "Beno\u00eet d'or interrogera gabrielal sur la", "start": 59.28, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique il aa", "start": 61.719, "duration": 3.281}, {"text": "aussi une question \u00e0 des insoumis sur le", "start": 63.28, "duration": 3.8}, {"text": "ch\u00f4mage et puis on parlera d'\u00e9ducation", "start": 65.0, "duration": 4.0}, {"text": "au lendemain de la grffe des profs c'est", "start": 67.08, "duration": 3.84}, {"text": "Virginie lanlot la d\u00e9put\u00e9e Renaissance", "start": 69.0, "duration": 4.2}, {"text": "qui interrogera Gabrielle hatal sur les", "start": 70.92, "duration": 3.76}, {"text": "groupes de niveau \u00e0 l'\u00e9cole et puis il", "start": 73.2, "duration": 3.8}, {"text": "sera question de sant\u00e9 le modem veut \u00e0", "start": 74.68, "duration": 4.119}, {"text": "nouveau parler des d\u00e9serts m\u00e9dicaux et", "start": 77.0, "duration": 3.84}, {"text": "puis Marie pochon la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste", "start": 78.799, "duration": 4.081}, {"text": "parlera des pifaces ces polluants", "start": 80.84, "duration": 4.84}, {"text": "plastiques \u00e9ternels merci St\u00e9phanie DESP", "start": 82.88, "duration": 4.0}, {"text": "alors vous l'avez dit aucun pr\u00e9sident de", "start": 85.68, "duration": 2.88}, {"text": "groupe ne posera de questions mais c'est", "start": 86.88, "duration": 4.12}, {"text": "pourtant eux qui ont d\u00e9cid\u00e9 ou pas de", "start": 88.56, "duration": 4.04}, {"text": "faire cette nouvelle formule de question", "start": 91.0, "duration": 3.72}, {"text": "au gouvernement Laurent marcang\u00e9 bonjour", "start": 92.6, "duration": 3.44}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous vous \u00eates", "start": 94.72, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe horizon alors vous", "start": 96.04, "duration": 4.28}, {"text": "vous \u00e9tiez contre cette nouvelle formule", "start": 98.159, "duration": 3.401}, {"text": "est-ce que vous craignez comme les", "start": 100.32, "duration": 3.92}, {"text": "oppositions un atalchud non non je me", "start": 101.56, "duration": 5.32}, {"text": "suis pas positionn\u00e9 sur le m\u00eame prisme", "start": 104.24, "duration": 4.72}, {"text": "que les oppositions j'ai simplement dit", "start": 106.88, "duration": 4.04}, {"text": "que cette tradition des questions au", "start": 108.96, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement dans son ensemble nous", "start": 110.92, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tions attach\u00e9s que il fallait aussi", "start": 112.88, "duration": 4.04}, {"text": "prot\u00e9ger le Premier ministre parce que", "start": 115.32, "duration": 3.079}, {"text": "on peut aussi assister parfois \u00e0 des", "start": 116.92, "duration": 3.32}, {"text": "questions au gouvernement tr\u00e8s", "start": 118.399, "duration": 3.921}, {"text": "sp\u00e9cifique tr\u00e8s local et il m'a", "start": 120.24, "duration": 3.519}, {"text": "paraissa\u00e9 que c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment du", "start": 122.32, "duration": 3.159}, {"text": "niveau du Premier ministre de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 123.759, "duration": 3.121}, {"text": "un certain nombre de questions et par", "start": 125.479, "duration": 3.521}, {"text": "ailleurs aussi je pense que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 126.88, "duration": 3.359}, {"text": "n'ont pas forc\u00e9ment envie que le premier", "start": 129.0, "duration": 2.4}, {"text": "ministre r\u00e9ponde \u00e0 leurs questions tout", "start": 130.239, "duration": 3.441}, {"text": "le temps ils ont aussi parfois besoin", "start": 131.4, "duration": 3.44}, {"text": "que ce soit le ministre de la Sant\u00e9 le", "start": 133.68, "duration": 2.6}, {"text": "ministre de l'int\u00e9rieur ou le ministre", "start": 134.84, "duration": 2.52}, {"text": "de la D\u00e9fense qui r\u00e9pondent \u00e0 leur", "start": 136.28, "duration": 4.0}, {"text": "questions donc \u00e7a vient un peu diminuer", "start": 137.36, "duration": 4.159}, {"text": "la volont\u00e9 de contr\u00f4le du gouvernement", "start": 140.28, "duration": 2.679}, {"text": "de mon point de vue apr\u00e8s nous sommes", "start": 141.519, "duration": 3.121}, {"text": "pli\u00e9s \u00e0 la r\u00e8gle majoritaire puisque'une", "start": 142.959, "duration": 4.081}, {"text": "majorit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 d'exp\u00e9rimenter pendant", "start": 144.64, "duration": 4.0}, {"text": "5 semaines cette formule alors on sait", "start": 147.04, "duration": 3.279}, {"text": "que cette nouvelle formule elle a arrive", "start": 148.64, "duration": 3.16}, {"text": "le mercredi apr\u00e8s le conseil des", "start": 150.319, "duration": 2.961}, {"text": "ministres est-ce que c'est pas un bon", "start": 151.8, "duration": 3.12}, {"text": "moyen quand m\u00eame d'avoir une coh\u00e9rence", "start": 153.28, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernementale de faire peut-\u00eatre le", "start": 154.92, "duration": 4.28}, {"text": "SAV des mesures \u00e9coutez nous sommes en", "start": 156.8, "duration": 4.0}, {"text": "phase d'exp\u00e9rimentation moi je suis pas", "start": 159.2, "duration": 3.88}, {"text": "quelqu'un d'absolu j'ai juste exprim\u00e9", "start": 160.8, "duration": 4.719}, {"text": "une r\u00e9serve j'ai pas vot\u00e9 pour cette", "start": 163.08, "duration": 4.4}, {"text": "formule comme d'autres nous \u00e9tions", "start": 165.519, "duration": 3.64}, {"text": "nombreux pr\u00e9sidents de groupe", "start": 167.48, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires \u00e0 exprimer des r\u00e9serves", "start": 169.159, "duration": 3.841}, {"text": "puis on va juger sur pi\u00e8ce puisque nous", "start": 171.48, "duration": 2.88}, {"text": "sommes dans une p\u00e9riode", "start": 173.0, "duration": 2.68}, {"text": "d'exp\u00e9rimentation et si je suis", "start": 174.36, "duration": 4.4}, {"text": "convaincu dans 5 semaines je dirais je", "start": 175.68, "duration": 5.44}, {"text": "me suis tromp\u00e9 et nous continuons comme", "start": 178.76, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e7a en revanche aujourd'hui au moment o\u00f9", "start": 181.12, "duration": 4.52}, {"text": "nous allons commencer exceptionnellement", "start": 183.519, "duration": 3.921}, {"text": "ce genre de question au gouvernement", "start": 185.64, "duration": 3.159}, {"text": "mais nous allons voir comment \u00e7a va se", "start": 187.44, "duration": 3.719}, {"text": "passer merci Laurent Marie d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 188.799, "duration": 3.641}, {"text": "avec nous on va entendre maintenant un", "start": 191.159, "duration": 2.8}, {"text": "autre pr\u00e9sident de groupe c'est le", "start": 192.44, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident Bertrand Pancher pr\u00e9sident du", "start": 193.959, "duration": 4.601}, {"text": "groupe lot avec vous St\u00e9phanie", "start": 195.879, "duration": 5.64}, {"text": "Despierre Bertrand Pancher bonjour alors", "start": 198.56, "duration": 4.88}, {"text": "vous vous \u00e9tiez pour cette nouvelle", "start": 201.519, "duration": 5.401}, {"text": "formule au groupe lot pourquoiah parce", "start": 203.44, "duration": 4.64}, {"text": "que je trouve que c'est int\u00e9ressant que", "start": 206.92, "duration": 2.399}, {"text": "le premier ministre ne r\u00e9ponde pas", "start": 208.08, "duration": 3.04}, {"text": "uniquement au pr\u00e9sident des groupes", "start": 209.319, "duration": 3.801}, {"text": "parlementaires \u00e7a met un petit peu de", "start": 211.12, "duration": 3.119}, {"text": "nouveaut\u00e9 dans", "start": 213.12, "duration": 4.96}, {"text": "l'exercice bon apr\u00e8s on va on va voir ce", "start": 214.239, "duration": 6.041}, {"text": "que \u00e7a va donner \u00e0 l'issue de cette", "start": 218.08, "duration": 4.159}, {"text": "premi\u00e8re s\u00e9ance de questions au Premier", "start": 220.28, "duration": 4.12}, {"text": "ministre c'est \u00e0 titre exp\u00e9rimental", "start": 222.239, "duration": 4.681}, {"text": "pendant 5 semaines on en tirera le bilan", "start": 224.4, "duration": 4.96}, {"text": "bon c'est vrai que c'est pas quand m\u00eame", "start": 226.92, "duration": 4.959}, {"text": "la grande r\u00e9forme permettant de remettre", "start": 229.36, "duration": 5.36}, {"text": "le Parlement au sein au centre du", "start": 231.879, "duration": 5.08}, {"text": "dispositif l'opposition de gauche craint", "start": 234.72, "duration": 4.12}, {"text": "que \u00e7a ne se transforme en exercice de", "start": 236.959, "duration": 3.92}, {"text": "communication \u00e9coutez on va regarder", "start": 238.84, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que le premier ministre va faire", "start": 240.879, "duration": 3.92}, {"text": "des vraies r\u00e9ponses de fond je pense que", "start": 242.28, "duration": 3.799}, {"text": "c'est pas inint\u00e9ressant quand m\u00eame que", "start": 244.799, "duration": 3.121}, {"text": "le premier ministre r\u00e9ponde directement", "start": 246.079, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 des \u00e0 des \u00e0 des parlementaires mais je", "start": 247.92, "duration": 4.319}, {"text": "vous le redis c'est quand m\u00eame pas la", "start": 250.48, "duration": 3.959}, {"text": "grande r\u00e9forme respectant le Parlement", "start": 252.239, "duration": 3.881}, {"text": "au moment o\u00f9 on continue \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser", "start": 254.439, "duration": 5.281}, {"text": "les 493 les syst\u00e8mes de voix de bloqu\u00e9", "start": 256.12, "duration": 6.32}, {"text": "les passages en force voir en catimini \u00e0", "start": 259.72, "duration": 5.0}, {"text": "travers cette absence de loi de finance", "start": 262.44, "duration": 5.759}, {"text": "rectificative sur le budget mais bon je", "start": 264.72, "duration": 5.36}, {"text": "trouve que c'est pas inint\u00e9ressant que", "start": 268.199, "duration": 3.081}, {"text": "que le premier ministre s'exprime comme", "start": 270.08, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e7a devant les parlementaires merci", "start": 271.28, "duration": 5.32}, {"text": "beaucoup merci St\u00e9phanie DESPER et vous", "start": 273.919, "duration": 4.921}, {"text": "entendez derri\u00e8re moi d\u00e9j\u00e0 les tambourgs", "start": 276.6, "duration": 4.0}, {"text": "de la garde r\u00e9publicaine qui sont en", "start": 278.84, "duration": 3.72}, {"text": "train de retentir dans cette salle des", "start": 280.6, "duration": 4.08}, {"text": "pas perdus beaucoup beaucoup de monde et", "start": 282.56, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup d'enfants qui sont venus", "start": 284.68, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui assister \u00e0 cette nouvelle", "start": 286.32, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement je", "start": 288.24, "duration": 4.08}, {"text": "vous le rappelle seul le premier", "start": 290.52, "duration": 4.8}, {"text": "ministre r\u00e9pondra pendant 45 minutes aux", "start": 292.32, "duration": 5.12}, {"text": "questions des d\u00e9put\u00e9s une nouvelle", "start": 295.32, "duration": 6.31}, {"text": "formule rebaptis\u00e9e question au premier", "start": 297.44, "duration": 19.599}, {"text": "[Musique]", "start": 301.63, "duration": 18.17}, {"text": "istre il elbrun Pivet qui vient donc de", "start": 317.039, "duration": 4.321}, {"text": "traverser cette salle des pas perdu qui", "start": 319.8, "duration": 3.36}, {"text": "arrive pour pr\u00e9sider cette s\u00e9ance de", "start": 321.36, "duration": 3.36}, {"text": "questions au Gouvernement toute", "start": 323.16, "duration": 3.96}, {"text": "particuli\u00e8re aujourd'hui seul Gabriel", "start": 324.72, "duration": 5.039}, {"text": "Atal va r\u00e9pondre donc aux questions des", "start": 327.12, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s 10 questions une par groupe", "start": 329.759, "duration": 3.641}, {"text": "politique \u00e7a va durer 45 minutes on se", "start": 331.68, "duration": 3.28}, {"text": "retrouve juste apr\u00e8s tr\u00e8s bonne s\u00e9ance \u00e0", "start": 333.4, "duration": 3.519}, {"text": "tous s est", "start": 334.96, "duration": 4.28}, {"text": "ouverte l'ordre du jour appelle les", "start": 336.919, "duration": 4.961}, {"text": "questions au Premier ministre depuis", "start": 339.24, "duration": 4.2}, {"text": "leur cr\u00e9ation les questions au", "start": 341.88, "duration": 3.159}, {"text": "Gouvernement qui sont un temps fort de", "start": 343.44, "duration": 4.08}, {"text": "la vie parlementaire n'ont cess\u00e9", "start": 345.039, "duration": 4.761}, {"text": "d'\u00e9voluer nous inaugurons aujourd'hui", "start": 347.52, "duration": 3.76}, {"text": "une nouvelle formule les questions au", "start": 349.8, "duration": 3.44}, {"text": "Premier ministre conform\u00e9ment \u00e0 une", "start": 351.28, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cision prise avec les pr\u00e9sidents de", "start": 353.24, "duration": 3.399}, {"text": "groupe et en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents", "start": 355.12, "duration": 5.16}, {"text": "le 2 avril dernier les", "start": 356.639, "duration": 5.28}, {"text": "les r\u00e8gles applicables sont celles qui", "start": 360.28, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9valent durant les questions au", "start": 361.919, "duration": 3.28}, {"text": "Gouvernement les interventions des", "start": 363.24, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sont limit\u00e9es \u00e0 2 minutes", "start": 365.199, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9plique comprise seul le premier", "start": 367.12, "duration": 3.919}, {"text": "ministre r\u00e9pondra et veillera \u00e0", "start": 369.599, "duration": 3.201}, {"text": "respecter un \u00e9quilibre avec la dur\u00e9e des", "start": 371.039, "duration": 4.6}, {"text": "questions pos\u00e9es nous exp\u00e9rimenterons", "start": 372.8, "duration": 4.6}, {"text": "cette nouvelle formule pendant les C", "start": 375.639, "duration": 3.761}, {"text": "prochaines s\u00e9ances jusqu'au 29 mai", "start": 377.4, "duration": 5.079}, {"text": "prochain et l'\u00e9valuerons avec l'ensemble", "start": 379.4, "duration": 5.519}, {"text": "des pr\u00e9sidents de", "start": 382.479, "duration": 5.401}, {"text": "groupes la premi\u00e8re question va \u00eatre", "start": 384.919, "duration": 5.481}, {"text": "pos\u00e9e par Madame Virginie pour le groupe", "start": 387.88, "duration": 3.28}, {"text": "les", "start": 390.4, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9publain merci madame la Pr\u00e9sidente je", "start": 391.16, "duration": 4.879}, {"text": "suis ravie d'inaugurer ce nouvel", "start": 393.84, "duration": 4.4}, {"text": "exercice de style d\u00e9mocratique ma", "start": 396.039, "duration": 3.641}, {"text": "question s'adresse donc \u00e0 Monsieur le", "start": 398.24, "duration": 3.88}, {"text": "Premier Ministre cela fait d\u00e9sormais 9", "start": 399.68, "duration": 4.2}, {"text": "mois que l'on nous avait dit que", "start": 402.12, "duration": 3.799}, {"text": "l'avenir d'Athos se jouait \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 403.88, "duration": 3.96}, {"text": "dans le bureau de Monsieur coller le", "start": 405.919, "duration": 3.761}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9sidence de", "start": 407.84, "duration": 4.24}, {"text": "la R\u00e9publique quand un fluron fran\u00e7ais", "start": 409.68, "duration": 4.519}, {"text": "est en perdition la mobilisation", "start": 412.08, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale s'impose pour sauver", "start": 414.199, "duration": 3.4}, {"text": "l'entreprise et la maintenir sous", "start": 416.08, "duration": 4.399}, {"text": "pavillon fran\u00e7ais mais proc\u00e9dure doit", "start": 417.599, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre parfaitement transparente et", "start": 420.479, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9grer toutes les parties prenantes", "start": 422.479, "duration": 3.681}, {"text": "d'autant plus quand cela concerne", "start": 424.599, "duration": 4.681}, {"text": "l'avenir de pr\u00e8s de 100000 salari\u00e9s vous", "start": 426.16, "duration": 4.64}, {"text": "n'ignorez pas pourtant Monsieur le", "start": 429.28, "duration": 3.68}, {"text": "Premier Ministre qu'il s'agit d'une", "start": 430.8, "duration": 4.839}, {"text": "entreprise hautement strat\u00e9gique dans le", "start": 432.96, "duration": 5.32}, {"text": "spatial l'a\u00e9ronautique le nucl\u00e9aire la", "start": 435.639, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9fense la s\u00e9curit\u00e9 informatique que des", "start": 438.28, "duration": 5.88}, {"text": "secteurs qui sont au c\u0153ur de notre", "start": 441.72, "duration": 4.52}, {"text": "souverainet\u00e9 une souverainet\u00e9 qui est", "start": 444.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9galement num\u00e9rique avec Athos alors que", "start": 446.24, "duration": 4.399}, {"text": "l'intelligence artificielle s'impose", "start": 448.68, "duration": 4.04}, {"text": "comme la priorit\u00e9 de notre si\u00e8cle et", "start": 450.639, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle pourrait bouleverser la", "start": 452.72, "duration": 5.0}, {"text": "hi\u00e9rarchie internationale Athos c'est", "start": 454.199, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9galement un acteur technologique majeur", "start": 457.72, "duration": 4.64}, {"text": "partenaire du CIO pour les Jeux", "start": 459.84, "duration": 4.68}, {"text": "Olympiques de Paris ma question est", "start": 462.36, "duration": 4.48}, {"text": "simple Monsieur le Premier Ministre", "start": 464.52, "duration": 3.92}, {"text": "quelle est la strat\u00e9gie de l'\u00c9tat pour", "start": 466.84, "duration": 4.44}, {"text": "Athos avez-vous pr\u00e9vu d'utiliser une", "start": 468.44, "duration": 5.64}, {"text": "proc\u00e9dure de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e la", "start": 471.28, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame procure qui a valu pour casino et", "start": 474.08, "duration": 4.399}, {"text": "ORPEA et qui aurait pour cons\u00e9quence", "start": 476.24, "duration": 5.359}, {"text": "d'\u00e9liminer cr\u00e9anciers minoritaires tr\u00e8s", "start": 478.479, "duration": 4.481}, {"text": "bonne", "start": 481.599, "duration": 3.801}, {"text": "question coll\u00e8g la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 482.96, "duration": 4.84}, {"text": "le Premier", "start": 485.4, "duration": 2.4}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 488.52, "duration": 5.119}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s je", "start": 490.639, "duration": 5.361}, {"text": "suis ravi de vous retrouver aujourd'hui", "start": 493.639, "duration": 4.441}, {"text": "la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 496.0, "duration": 4.599}, {"text": "m'a propos\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions", "start": 498.08, "duration": 4.88}, {"text": "dans ce nouveau format j'accepte", "start": 500.599, "duration": 4.28}, {"text": "toujours les propositions qui me sont", "start": 502.96, "duration": 3.199}, {"text": "faites s'agissant des comptes que je", "start": 504.879, "duration": 3.28}, {"text": "dois rendre en tant que Premier ministre", "start": 506.159, "duration": 4.16}, {"text": "vis\u00e0is de la\u00e9sentation tion et de la", "start": 508.159, "duration": 4.401}, {"text": "presse et donc je suis ravi de pouvoir", "start": 510.319, "duration": 3.921}, {"text": "exp\u00e9rimenter ce nouveau format nous", "start": 512.56, "duration": 4.44}, {"text": "verrons s'il permet de revivifier cette", "start": 514.24, "duration": 6.32}, {"text": "s\u00e9ance du mercredi madame la du bimulire", "start": 517.0, "duration": 6.519}, {"text": "vous l'avez dit l'entreprise Athos est", "start": 520.56, "duration": 5.16}, {"text": "l'un de nos furons nationaux avec des", "start": 523.519, "duration": 4.32}, {"text": "activit\u00e9s particuli\u00e8rement strat\u00e9giques", "start": 525.72, "duration": 4.48}, {"text": "hautement sensibles dans les secteurs", "start": 527.839, "duration": 4.961}, {"text": "que vous venez d'\u00e9voquer cette", "start": 530.2, "duration": 4.079}, {"text": "entreprise elle traverse des difficult\u00e9s", "start": 532.8, "duration": 3.2}, {"text": "vous l'avez dit depuis plusieurs mois", "start": 534.279, "duration": 4.161}, {"text": "maintenant \u00e0 partir de l\u00e0 les priorit\u00e9s", "start": 536.0, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont les n\u00f4tres sont sont tr\u00e8s clair", "start": 538.44, "duration": 4.24}, {"text": "d'abord assurer la stabilit\u00e9 financi\u00e8re", "start": 540.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'Atos lui donner de la visibilit\u00e9", "start": 542.68, "duration": 4.2}, {"text": "notamment pour ces dizaines de milliers", "start": 545.0, "duration": 3.48}, {"text": "de salari\u00e9s que vous avez \u00e9voqu\u00e9 qui", "start": 546.88, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9videmment l'attend et sont en droit de", "start": 548.48, "duration": 3.799}, {"text": "l'attendre ensuite c'est \u00e9videmment", "start": 549.959, "duration": 3.841}, {"text": "prot\u00e9ger les activit\u00e9s les plus", "start": 552.279, "duration": 3.721}, {"text": "strat\u00e9giques les plus sensibles d'Atos", "start": 553.8, "duration": 3.64}, {"text": "on cite notamment r\u00e9guli\u00e8rement les", "start": 556.0, "duration": 4.72}, {"text": "activit\u00e9s BDS Big Data et s\u00e9curit\u00e9 ou", "start": 557.44, "duration": 5.24}, {"text": "les activit\u00e9s de super calculateur pour", "start": 560.72, "duration": 4.76}, {"text": "qu'elle reste sous pavillon fran\u00e7ais \u00e0", "start": 562.68, "duration": 4.2}, {"text": "partir de l\u00e0 vous posez une question", "start": 565.48, "duration": 3.039}, {"text": "c'est de quel levier est-ce que nous", "start": 566.88, "duration": 4.04}, {"text": "disposons nous disposons de levier", "start": 568.519, "duration": 4.121}, {"text": "d'abord tout le travail qui est men\u00e9", "start": 570.92, "duration": 3.88}, {"text": "actuellement par le Siri aupr\u00e8s de", "start": 572.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'entreprise atthos pour trouver des", "start": 574.8, "duration": 3.96}, {"text": "solutions de reprise qui puissent", "start": 576.839, "duration": 3.961}, {"text": "garantir \u00e0 ces activit\u00e9s de rester sous", "start": 578.76, "duration": 4.0}, {"text": "pavillon fran\u00e7ais ensuite nous avions", "start": 580.8, "duration": 3.4}, {"text": "nous avons des leviers juridiques qui", "start": 582.76, "duration": 3.24}, {"text": "existent notamment dans le cadre du", "start": 584.2, "duration": 3.56}, {"text": "contr\u00f4le des exportations nous avons la", "start": 586.0, "duration": 3.2}, {"text": "possibilit\u00e9 de les actionner et nous", "start": 587.76, "duration": 3.36}, {"text": "regardons actuellement quelles peuvent", "start": 589.2, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre d'autres leviers juridiques qui", "start": 591.12, "duration": 3.64}, {"text": "nous permettront de garantir les", "start": 592.76, "duration": 3.56}, {"text": "activit\u00e9s les plus strat\u00e9giques", "start": 594.76, "duration": 4.68}, {"text": "sensibles d'Atos sous pavillon fran\u00e7ais", "start": 596.32, "duration": 5.32}, {"text": "c'est bien \u00e7a la priorit\u00e9 nous le devons", "start": 599.44, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 l'entreprise mais plus", "start": 601.64, "duration": 3.4}, {"text": "globalement nous le devons \u00e0 notre pays", "start": 602.88, "duration": 4.199}, {"text": "qui doit pouvoir continuer \u00e0 compter sur", "start": 605.04, "duration": 5.2}, {"text": "des technologies sur des capacit\u00e9s", "start": 607.079, "duration": 4.921}, {"text": "pleinement souveraines s'agissant de", "start": 610.24, "duration": 3.4}, {"text": "secteurs aussi strat\u00e9giques que ceux que", "start": 612.0, "duration": 3.079}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 cette position elle est", "start": 613.64, "duration": 3.12}, {"text": "constante elle \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par ma", "start": 615.079, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur je la poursuis \u00e9videmment", "start": 616.76, "duration": 3.16}, {"text": "Bruno Lemire est particuli\u00e8rement", "start": 618.64, "duration": 4.12}, {"text": "mobilis\u00e9 sur le sujet merci beaucoup", "start": 619.92, "duration": 5.599}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 622.76, "duration": 2.759}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0", "start": 625.959, "duration": 3.961}, {"text": "Monsieur", "start": 628.32, "duration": 4.32}, {"text": "horison merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 629.92, "duration": 5.76}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre comme vous", "start": 632.64, "duration": 4.639}, {"text": "comme un bon nombre de Fran\u00e7ais comme", "start": 635.68, "duration": 3.719}, {"text": "l'ensemble des parlementaires je suis", "start": 637.279, "duration": 4.041}, {"text": "soucieux quant \u00e0 la hauteur du niveau de", "start": 639.399, "duration": 3.641}, {"text": "la dette publique qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus de", "start": 641.32, "duration": 3.639}, {"text": "3000 milliards d'euros je souhaiterais", "start": 643.04, "duration": 3.039}, {"text": "vous faire quelques propositions", "start": 644.959, "duration": 3.041}, {"text": "monsieur le Premier ministre et", "start": 646.079, "duration": 3.681}, {"text": "recueillir votre sentiment la premi\u00e8re", "start": 648.0, "duration": 3.36}, {"text": "est la suivante est-ce que le", "start": 649.76, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement est pr\u00eat \u00e0 engager des", "start": 651.36, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9formes de structure du fonctionnement", "start": 653.36, "duration": 6.039}, {"text": "de l'\u00c9tat au niveau central notamment en", "start": 655.519, "duration": 5.841}, {"text": "portant le regard sur les organismes", "start": 659.399, "duration": 4.521}, {"text": "divers de l'administration centrale et", "start": 661.36, "duration": 4.08}, {"text": "les autorit\u00e9s administratives", "start": 663.92, "duration": 3.88}, {"text": "ind\u00e9pendantes qui s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 plus de", "start": 665.44, "duration": 5.519}, {"text": "700 structures deuxi\u00e8me proposition", "start": 667.8, "duration": 5.24}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre du point de", "start": 670.959, "duration": 3.721}, {"text": "vue des institutions territoriales", "start": 673.04, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 exp\u00e9rimenter", "start": 674.68, "duration": 5.2}, {"text": "instaer le conseiller territorial", "start": 677.56, "duration": 3.76}, {"text": "notamment dans les r\u00e9gions qui n'ont pas", "start": 679.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 red\u00e9coup\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande \u00e7a", "start": 681.32, "duration": 4.759}, {"text": "vaut pour la Bretagne la r\u00e9gion des Pays", "start": 684.48, "duration": 3.24}, {"text": "de la Loire ou la r\u00e9gion Centre valde", "start": 686.079, "duration": 3.681}, {"text": "Loire puisque le conseiller territorial", "start": 687.72, "duration": 4.6}, {"text": "ne tient que dans des r\u00e9gions \u00e0 taille", "start": 689.76, "duration": 5.28}, {"text": "raisonnable c'est-\u00e0-dire entre 5 et 7", "start": 692.32, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9partements 3\u00e8 point monsieur le", "start": 695.04, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre en terme d'\u00e9conomie il", "start": 697.519, "duration": 3.601}, {"text": "n'y a pas de petite d'\u00e9conomie est-ce", "start": 698.92, "duration": 5.159}, {"text": "que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 interdire le le", "start": 701.12, "duration": 5.12}, {"text": "cumule retraite indemnit\u00e9 pour les", "start": 704.079, "duration": 3.921}, {"text": "membres du Conseil constitutionnel pour", "start": 706.24, "duration": 3.32}, {"text": "les membres nomm\u00e9s dans les autorit\u00e9s", "start": 708.0, "duration": 3.399}, {"text": "administratives ind\u00e9pendantes et y", "start": 709.56, "duration": 3.56}, {"text": "compris pour les parlementaires qui ont", "start": 711.399, "duration": 3.12}, {"text": "une indemnit\u00e9 parlementaire et dont", "start": 713.12, "duration": 3.76}, {"text": "certains ont des retraites dernier point", "start": 714.519, "duration": 4.201}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre est-ce que", "start": 716.88, "duration": 4.519}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne \u00e0", "start": 718.72, "duration": 5.0}, {"text": "soutenir la question de la taxation sur", "start": 721.399, "duration": 4.761}, {"text": "les transactions financi\u00e8res la lutte", "start": 723.72, "duration": 5.0}, {"text": "contre les paradis fiscaux et la lutte", "start": 726.16, "duration": 4.88}, {"text": "et la taxation des super profits voil\u00e0", "start": 728.72, "duration": 3.679}, {"text": "quelques propositions monsieur le", "start": 731.04, "duration": 3.56}, {"text": "Premier ministre qui sont diverses mais", "start": 732.399, "duration": 4.601}, {"text": "qui \u00e9vitent aussi d'\u00eatre dans des", "start": 734.6, "duration": 4.72}, {"text": "propositions qui visent qui visent \u00e0", "start": 737.0, "duration": 5.199}, {"text": "geler les retraites \u00e0 s'attaquer \u00e0 nos", "start": 739.32, "duration": 4.72}, {"text": "concitoyens notamment les plus", "start": 742.199, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9caires merci beaucoup mon cher", "start": 744.04, "duration": 4.12}, {"text": "coll\u00e8gue monsieur le Premier", "start": 746.079, "duration": 3.641}, {"text": "ministre", "start": 748.16, "duration": 2.88}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 749.72, "duration": 3.52}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 751.04, "duration": 4.28}, {"text": "Thierry Benois d'abord je vous rejoins", "start": 753.24, "duration": 4.159}, {"text": "sur la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9videmment de", "start": 755.32, "duration": 4.0}, {"text": "poursuivre notre trajectoire visant \u00e0", "start": 757.399, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9sendetter la France c'est dans ce sens", "start": 759.32, "duration": 4.16}, {"text": "que j'ai pris un d\u00e9cret d'annulation de", "start": 761.639, "duration": 4.081}, {"text": "10 milliards d'euros de cr\u00e9dit et", "start": 763.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment que nous allons continuer \u00e0", "start": 765.72, "duration": 3.239}, {"text": "travailler vous me posez quatre", "start": 767.44, "duration": 3.04}, {"text": "questions extr\u00eamement pr\u00e9cises je vais", "start": 768.959, "duration": 3.641}, {"text": "t\u00e2cher d'y r\u00e9pondre de mani\u00e8re pr\u00e9cise", "start": 770.48, "duration": 3.599}, {"text": "premi\u00e8re question vous me dites est-ce", "start": 772.6, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on peut faire des \u00e9conomies sur tout", "start": 774.079, "duration": 4.041}, {"text": "ce qui est organisme associ\u00e9s autorit\u00e9", "start": 775.48, "duration": 5.0}, {"text": "administrative et et cetera j'ai pris", "start": 778.12, "duration": 4.48}, {"text": "ici m\u00eame \u00e0 cette tribune dans ma", "start": 780.48, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale un", "start": 782.6, "duration": 3.64}, {"text": "engagement clair tous les comit\u00e9s", "start": 783.88, "duration": 4.56}, {"text": "organismes comit\u00e9 Th\u00e9odule qui ne se", "start": 786.24, "duration": 4.44}, {"text": "sont pas r\u00e9unis depuis 1 an sont", "start": 788.44, "duration": 4.28}, {"text": "automatiquement supprim\u00e9s je tiens cet", "start": 790.68, "duration": 3.88}, {"text": "engagement d\u00e9j\u00e0 plusieurs dizaines", "start": 792.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s et n", "start": 794.56, "duration": 4.079}, {"text": "suivrons il y a ici ou l\u00e0 des leviers", "start": 796.56, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9conomie \u00e0 faire c'est la premi\u00e8re", "start": 798.639, "duration": 2.601}, {"text": "question que vous m'avez pos\u00e9", "start": 800.04, "duration": 3.12}, {"text": "deuxi\u00e8mement vous m'avez dit sur le", "start": 801.24, "duration": 3.44}, {"text": "conseiller territorial est-ce que vous y", "start": 803.16, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates favorable je vous r\u00e9pondrai qu'\u00e0", "start": 804.68, "duration": 3.56}, {"text": "titre personnel je suis favorable \u00e0 la", "start": 806.6, "duration": 2.799}, {"text": "mise en \u0153uvre du conseil consiller", "start": 808.24, "duration": 2.959}, {"text": "territorial tel qu'il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 809.399, "duration": 3.361}, {"text": "par Nicolas Sarkozi Fran\u00e7ois Hollande", "start": 811.199, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tait revenu dessus c'est par ailleurs", "start": 812.76, "duration": 3.24}, {"text": "un engagement de campagne du pr\u00e9sident", "start": 814.6, "duration": 3.2}, {"text": "de la R\u00e9publique nous avons confi\u00e9 une", "start": 816.0, "duration": 2.959}, {"text": "mission \u00e0 Eric vert qui doit nous", "start": 817.8, "duration": 2.24}, {"text": "remettre je crois des premi\u00e8res", "start": 818.959, "duration": 3.081}, {"text": "propositions d'ici \u00e0 la fin du mois de", "start": 820.04, "duration": 3.68}, {"text": "mai notamment sur ce sujet-l\u00e0 mais \u00e0", "start": 822.04, "duration": 3.599}, {"text": "titre personnel je suis favorable \u00e0 ce", "start": 823.72, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on puisse avancer sur ce sujet", "start": 825.639, "duration": 3.921}, {"text": "tris\u00e8me question que vous m'avez pos\u00e9", "start": 827.12, "duration": 5.279}, {"text": "sur la question du cumul indemnit\u00e9 avec", "start": 829.56, "duration": 4.44}, {"text": "les retraites sur ce sujet-l\u00e0 je pense", "start": 832.399, "duration": 3.641}, {"text": "qu'on doit tout pouvoir regarder je n'ai", "start": 834.0, "duration": 4.04}, {"text": "pas de tabou sur le sujet et pouvez nous", "start": 836.04, "duration": 3.56}, {"text": "faire des propositions pr\u00e9cises", "start": 838.04, "duration": 3.479}, {"text": "sur cette question l\u00e0 4\u00e8me question vous", "start": 839.6, "duration": 3.799}, {"text": "m'avez interrog\u00e9 sur la taxe sur les", "start": 841.519, "duration": 3.961}, {"text": "transactions financi\u00e8res nous avons une", "start": 843.399, "duration": 3.68}, {"text": "taxe sur les transactions financi\u00e8res en", "start": 845.48, "duration": 3.2}, {"text": "France vous me demandez est-ce qu'on", "start": 847.079, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce qu'on est pr\u00eat \u00e0 se battre au", "start": 848.68, "duration": 3.0}, {"text": "niveau europ\u00e9en la r\u00e9ponse est oui", "start": 849.839, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs on a pouss\u00e9 au niveau", "start": 851.68, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9en pour l'adoption d'une taxe sur", "start": 852.959, "duration": 2.761}, {"text": "les transactions financi\u00e8re sur le", "start": 854.48, "duration": 3.56}, {"text": "mod\u00e8le fran\u00e7ais pour l'instant on n pas", "start": 855.72, "duration": 4.32}, {"text": "trouv\u00e9 de consensus sur le sujet mais", "start": 858.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment nous continuerons \u00e0 nous", "start": 860.04, "duration": 3.44}, {"text": "battre sur le sujet au niveau europ\u00e9en", "start": 861.6, "duration": 3.84}, {"text": "voil\u00e0 pour vos quatre questions", "start": 863.48, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9cises merci beaucoup monsieur le", "start": 865.44, "duration": 5.24}, {"text": "Premier ministre", "start": 867.56, "duration": 5.639}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur S\u00e9bastien Chenu", "start": 870.68, "duration": 5.0}, {"text": "pour le rassemblement", "start": 873.199, "duration": 5.08}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 875.68, "duration": 4.719}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre voil\u00e0 7 ans", "start": 878.279, "duration": 3.961}, {"text": "que Bruno Lemire nous promet le", "start": 880.399, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9tablissement des comptes publics", "start": 882.24, "duration": 3.92}, {"text": "rappelons-nous en 2021 il nous indiquait", "start": 883.959, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00eame limiter la faillite des entreprises", "start": 886.16, "duration": 4.56}, {"text": "et en 2022 elles bondiront sa faillite", "start": 888.68, "duration": 5.159}, {"text": "d'entreprise de 43 %. alors \u00e9videmment", "start": 890.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'air de Flut que vous nous jouez que", "start": 893.839, "duration": 2.641}, {"text": "vous jouez au fran\u00e7ais n'a rien", "start": 895.48, "duration": 2.56}, {"text": "d'enchant\u00e9 pour les mozards de la", "start": 896.48, "duration": 3.84}, {"text": "finance mais coinc\u00e9 par une absence", "start": 898.04, "duration": 4.44}, {"text": "totale de strat\u00e9gie c'est le syst\u00e8me", "start": 900.32, "duration": 4.639}, {"text": "social qui a \u00e9t\u00e9 construit par et pour", "start": 902.48, "duration": 4.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais que vous \u00eates en train de", "start": 904.959, "duration": 4.921}, {"text": "rabotter assurance ch\u00f4mage jour de", "start": 907.0, "duration": 5.24}, {"text": "carence franchise m\u00e9dicale peut-\u00eatre", "start": 909.88, "duration": 4.48}, {"text": "bient\u00f4t le montant des retraites demain", "start": 912.24, "duration": 3.48}, {"text": "vous faites les poches des classes", "start": 914.36, "duration": 3.159}, {"text": "populaires et des classes moyennes qui", "start": 915.72, "duration": 3.08}, {"text": "les m\u00eames qui voent d'ailleurs le prix", "start": 917.519, "duration": 2.801}, {"text": "de leur cadis s'envoler ou le prix de", "start": 918.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'essence augment\u00e9 de nouveau pour payer", "start": 920.32, "duration": 4.6}, {"text": "vos erreurs c'est la France du travail", "start": 923.24, "duration": 3.839}, {"text": "que vous allez taper c'est cette France", "start": 924.92, "duration": 3.24}, {"text": "qui finalement est en dehors du", "start": 927.079, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national ne trouve ni", "start": 928.16, "duration": 4.4}, {"text": "avocat ni lobbyiste pour la d\u00e9fendre \u00e0", "start": 930.0, "duration": 5.16}, {"text": "vos yeux rien sur les abus d'en haut", "start": 932.56, "duration": 4.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur nos propositions de", "start": 935.16, "duration": 3.88}, {"text": "taxation des surprofits il est plus", "start": 937.199, "duration": 4.08}, {"text": "simple probablement d'aller pressurer", "start": 939.04, "duration": 3.68}, {"text": "celui qui se fournit chez Lidl que", "start": 941.279, "duration": 3.161}, {"text": "d'aller chercher les surprofit chez", "start": 942.72, "duration": 4.0}, {"text": "Total rien sur les abus d'en bas", "start": 944.44, "duration": 4.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur ceux qui profitent de", "start": 946.72, "duration": 4.039}, {"text": "la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des Fran\u00e7ais l\u00e0 encore il", "start": 948.839, "duration": 3.44}, {"text": "est probablement plus simple d'aller", "start": 950.759, "duration": 2.921}, {"text": "chercher dans les poche du travailleur", "start": 952.279, "duration": 3.601}, {"text": "fran\u00e7ais que chez les clandestins sans", "start": 953.68, "duration": 5.88}, {"text": "aucun courage sans aucun courage avec", "start": 955.88, "duration": 7.079}, {"text": "facilit\u00e9 m\u00e9thodiquement et cyniquement", "start": 959.56, "duration": 6.04}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 vous vous tournez vers la", "start": 962.959, "duration": 4.841}, {"text": "masse des Fran\u00e7ais qui travaillent ou", "start": 965.6, "duration": 4.52}, {"text": "qui ont travaill\u00e9 votre aveuglement", "start": 967.8, "duration": 4.12}, {"text": "partag\u00e9 d'ailleurs avec celui d'Emmanuel", "start": 970.12, "duration": 4.159}, {"text": "Macron co\u00fbte cher aux Fran\u00e7ais m\u00eame", "start": 971.92, "duration": 5.359}, {"text": "votre majorit\u00e9 doute de vos choix qui", "start": 974.279, "duration": 4.36}, {"text": "est plus proche aujourd'hui il faut bien", "start": 977.279, "duration": 3.721}, {"text": "le dire du du r\u00e9cuyem que du quiriller", "start": 978.639, "duration": 4.32}, {"text": "aussi ma question est simple Monsieur le", "start": 981.0, "duration": 4.04}, {"text": "Premier Ministre quand allez-vous rendre", "start": 982.959, "duration": 4.281}, {"text": "aux Fran\u00e7ais leur argent et quelle", "start": 985.04, "duration": 4.279}, {"text": "mauvaise surprise fiscale le", "start": 987.24, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9servez-vous apr\u00e8s le 9 juin les", "start": 989.319, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lections", "start": 991.44, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9ennes merci beaucoup monsieur le", "start": 992.88, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 Monsieur le Premier", "start": 995.319, "duration": 5.401}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 998.6, "duration": 3.359}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1000.72, "duration": 4.239}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Chenu c'est", "start": 1001.959, "duration": 4.081}, {"text": "toujours surprenant de vous entendre", "start": 1004.959, "duration": 3.601}, {"text": "parler de responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire vous", "start": 1006.04, "duration": 5.039}, {"text": "qui n'avez que le mot d\u00e9pense \u00e0 la", "start": 1008.56, "duration": 4.6}, {"text": "bouche vous qui proposez de r\u00e9tablir la", "start": 1011.079, "duration": 4.0}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans sans expliquer comment", "start": 1013.16, "duration": 5.08}, {"text": "vous le financeriez vous qui proposez de", "start": 1015.079, "duration": 5.2}, {"text": "baisser tous les taux de TVA sans aucune", "start": 1018.24, "duration": 3.519}, {"text": "garantie que \u00e7a ferait baisser les prix", "start": 1020.279, "duration": 4.121}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais vous qui proposiez 100", "start": 1021.759, "duration": 4.241}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9pens en plus dans", "start": 1024.4, "duration": 3.24}, {"text": "la derni\u00e8re campagne pr\u00e9sidentielle sans", "start": 1026.0, "duration": 3.799}, {"text": "le d\u00e9but d'une id\u00e9e de financement vous", "start": 1027.64, "duration": 4.399}, {"text": "nous parlez de Mozart de la finance avec", "start": 1029.799, "duration": 3.601}, {"text": "vous \u00e7a serait le cr\u00e9puscule des", "start": 1032.039, "duration": 3.361}, {"text": "retraites et la dette enchant\u00e9e c'est \u00e7a", "start": 1033.4, "duration": 5.0}, {"text": "le programme du rassemblement", "start": 1035.4, "duration": 5.799}, {"text": "national maintenant la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 1038.4, "duration": 4.24}, {"text": "derri\u00e8re vos grands mots derri\u00e8re vos", "start": 1041.199, "duration": 3.681}, {"text": "Atta vous voulez couvrir une chose c'est", "start": 1042.64, "duration": 4.64}, {"text": "que vous \u00eates en d\u00e9saccord avec notre", "start": 1044.88, "duration": 4.36}, {"text": "ligne de valorisation du travail nous", "start": 1047.28, "duration": 3.72}, {"text": "croyons que ce qui finance le mod\u00e8le", "start": 1049.24, "duration": 3.559}, {"text": "social et les services publics c'est le", "start": 1051.0, "duration": 4.12}, {"text": "travail des Fran\u00e7ais la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 1052.799, "duration": 4.521}, {"text": "que sur ce sujet-l\u00e0 vous partager une", "start": 1055.12, "duration": 4.32}, {"text": "ligne politique avec la France insoumise", "start": 1057.32, "duration": 3.719}, {"text": "et Jean-Luc M\u00e9lenchon qui est", "start": 1059.44, "duration": 3.44}, {"text": "syst\u00e9matiquement de favoriser", "start": 1061.039, "duration": 4.561}, {"text": "l'inactivit\u00e9 par rapport \u00e0 l'activit\u00e9", "start": 1062.88, "duration": 4.159}, {"text": "pour vous le fait que toutes les", "start": 1065.6, "duration": 2.72}, {"text": "entreprises cherchent \u00e0 recruter et", "start": 1067.039, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on a 7 et5i % de ch\u00f4mage c'est pas un", "start": 1068.32, "duration": 4.359}, {"text": "probl\u00e8me pour vous le fait qu'il y a", "start": 1070.72, "duration": 3.48}, {"text": "encore beaucoup de nos concitoyens qui", "start": 1072.679, "duration": 3.561}, {"text": "cherchent un emploi et qu'on cherche \u00e0", "start": 1074.2, "duration": 4.24}, {"text": "les accompagner \u00e7a n'est pas un probl\u00e8me", "start": 1076.24, "duration": 4.28}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 la vraie diff\u00e9rence entre", "start": 1078.44, "duration": 3.719}, {"text": "vous et nous c'est que nous croyons \u00e0 la", "start": 1080.52, "duration": 3.2}, {"text": "valeur travail et nous croyons que c'est", "start": 1082.159, "duration": 3.4}, {"text": "le travail qui permet de financer nos", "start": 1083.72, "duration": 3.52}, {"text": "mod\u00e8les notre mod\u00e8le social et nos", "start": 1085.559, "duration": 3.761}, {"text": "services publics vous n'avez absolument", "start": 1087.24, "duration": 4.36}, {"text": "aucune proposition aucune id\u00e9e en la", "start": 1089.32, "duration": 4.16}, {"text": "mati\u00e8re si ce n'est creuser un peu plus", "start": 1091.6, "duration": 4.0}, {"text": "nos d\u00e9ficits vous parlez de la fraude et", "start": 1093.48, "duration": 3.76}, {"text": "de la lutte contre la fraude j'aurais", "start": 1095.6, "duration": 3.0}, {"text": "aim\u00e9 vous entendre vous r\u00e9jouir que", "start": 1097.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous avons eu une ann\u00e9e", "start": 1098.6, "duration": 4.6}, {"text": "historique en mati\u00e8re de redressement", "start": 1100.44, "duration": 4.32}, {"text": "sur la fraude fiscale et la fraude", "start": 1103.2, "duration": 3.68}, {"text": "sociale historique on avait jamais fait", "start": 1104.76, "duration": 4.52}, {"text": "autant j'\u00e9ta\u00e9 ministre compte public", "start": 1106.88, "duration": 3.84}, {"text": "quand on a fait le plan de lutte contre", "start": 1109.28, "duration": 3.44}, {"text": "les fraudes quand on a fait le plan de", "start": 1110.72, "duration": 4.24}, {"text": "lutte contre les fraudes on a fait une", "start": 1112.72, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9union de travail tous les groupes", "start": 1114.96, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9taient invit\u00e9 pour travailler sur la", "start": 1116.36, "duration": 2.799}, {"text": "fraude sociale le repr\u00e9sentant du", "start": 1117.52, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement national n'est m\u00eame pas", "start": 1119.159, "duration": 2.921}, {"text": "venu \u00e0 cette r\u00e9union pour travailler sur", "start": 1120.48, "duration": 4.319}, {"text": "la fraude sociale c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1122.08, "duration": 4.92}, {"text": "donc sortez de la cantation et assumez", "start": 1124.799, "duration": 5.081}, {"text": "qu'on peut nous nous sommes dans", "start": 1127.0, "duration": 2.88}, {"text": "l'action merci", "start": 1129.96, "duration": 4.859}, {"text": "[Musique]", "start": 1131.72, "duration": 3.099}, {"text": "beaucoup", "start": 1137.72, "duration": 3.8}, {"text": "merci beaucoup Monsieur le Premier", "start": 1140.12, "duration": 3.08}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur Fabien", "start": 1141.52, "duration": 3.63}, {"text": "Roussel pour le groupe", "start": 1143.2, "duration": 4.04}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1145.15, "duration": 4.49}, {"text": "GDR madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 1147.24, "duration": 4.439}, {"text": "Premier Ministre qu'est-ce qui change", "start": 1149.64, "duration": 4.24}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais en ce mois d'avril", "start": 1151.679, "duration": 4.401}, {"text": "d'abord pour la premi\u00e8re fois le chariot", "start": 1153.88, "duration": 4.24}, {"text": "de course r\u00e9alis\u00e9 par la voie du Nord", "start": 1156.08, "duration": 5.64}, {"text": "depuis 2008 a franchi la barre des 150 \u20ac", "start": 1158.12, "duration": 6.919}, {"text": "les m\u00eames prix co\u00fbt\u00e9 130 \u20ac il y a 2 ans", "start": 1161.72, "duration": 5.319}, {"text": "le prix de l'essence repart \u00e0 la hausse", "start": 1165.039, "duration": 3.76}, {"text": "les stations services mettent fin", "start": 1167.039, "duration": 4.321}, {"text": "l'op\u00e9ration prix co\u00fbtant cette situation", "start": 1168.799, "duration": 4.321}, {"text": "sur l'alimentation et sur l'essence elle", "start": 1171.36, "duration": 3.04}, {"text": "est d'ailleurs pire dans les pays", "start": 1173.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'outremer et puis il y a les franchises", "start": 1174.4, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9dical qui augmente vous allez prendre", "start": 1176.72, "duration": 4.24}, {"text": "820 millions d'euros sur le dos des", "start": 1179.0, "duration": 3.44}, {"text": "malades alors l\u00e0 franchement vous faites", "start": 1180.96, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s fort et puis enfin il y a les", "start": 1182.44, "duration": 4.08}, {"text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 qui tombe avec", "start": 1184.08, "duration": 5.28}, {"text": "les 10 % de taxes en hausse inflig\u00e9 en", "start": 1186.52, "duration": 4.8}, {"text": "f\u00e9vrier le voil\u00e0 votre bilan des", "start": 1189.36, "duration": 4.319}, {"text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 multipli\u00e9 par 2", "start": 1191.32, "duration": 5.359}, {"text": "et par 3 depuis 2019 oui monsieur le", "start": 1193.679, "duration": 4.561}, {"text": "Premier ministre il faudra que vous y", "start": 1196.679, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9pond vous augmentez les taxes et les", "start": 1198.24, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements aux Fran\u00e7ais et pas qu'un", "start": 1200.559, "duration": 5.081}, {"text": "peu arr\u00eatez de mentir sur le sujet vous", "start": 1203.08, "duration": 4.12}, {"text": "nous dites en plus que ce n'est pas", "start": 1205.64, "duration": 3.6}, {"text": "encore assez vous allez nous prendre 10", "start": 1207.2, "duration": 3.56}, {"text": "milliards d'euros cette ann\u00e9e 20", "start": 1209.24, "duration": 3.0}, {"text": "milliards d'euros l'ann\u00e9e prochaine vous", "start": 1210.76, "duration": 2.799}, {"text": "voulez aller faire les poches des", "start": 1212.24, "duration": 3.12}, {"text": "ch\u00f4meurs vous voulez continuer de faire", "start": 1213.559, "duration": 4.201}, {"text": "des \u00e9conomies sur nos \u00e9coles la sant\u00e9 la", "start": 1215.36, "duration": 4.72}, {"text": "recherche la culture monsieur Premier", "start": 1217.76, "duration": 4.399}, {"text": "ministre votre politique c'est de", "start": 1220.08, "duration": 4.599}, {"text": "l'escroquerie c'est prendre aux Fran\u00e7ais", "start": 1222.159, "duration": 4.961}, {"text": "en les trompant vous montez au fran\u00e7ais", "start": 1224.679, "duration": 4.401}, {"text": "pour leur demander toujours plus mais", "start": 1227.12, "duration": 3.679}, {"text": "surtout vous continuez de chouchouter", "start": 1229.08, "duration": 4.079}, {"text": "les 1 % les plus riches du pays qui", "start": 1230.799, "duration": 5.201}, {"text": "n'ont jamais gagn\u00e9 autant d'argent gr\u00e2ce", "start": 1233.159, "duration": 6.281}, {"text": "\u00e0 vous \u00e9coutez ce chiffre depuis 2018", "start": 1236.0, "duration": 5.28}, {"text": "les actionnaires du CAC 40 se sont", "start": 1239.44, "duration": 5.96}, {"text": "vers\u00e9s en cumul\u00e9 411 milliards d'euros", "start": 1241.28, "duration": 7.0}, {"text": "de dividendes et de rachat d'action 411", "start": 1245.4, "duration": 4.759}, {"text": "milliards d'euros alors Monsieur le", "start": 1248.28, "duration": 3.56}, {"text": "Premier Ministre c'est le pouvoir", "start": 1250.159, "duration": 3.52}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais des \u00e9tudiants des", "start": 1251.84, "duration": 3.6}, {"text": "travailleurs des retrait\u00e9s qu'il faut", "start": 1253.679, "duration": 3.801}, {"text": "prot\u00e9ger c'est dans l'\u00e9cole la sant\u00e9 et", "start": 1255.44, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9cologie qu'il faut investir est-ce", "start": 1257.48, "duration": 4.439}, {"text": "que vous allez enfin mettre \u00e0 l'ordre du", "start": 1259.96, "duration": 4.079}, {"text": "jour une contribution des grandes", "start": 1261.919, "duration": 4.12}, {"text": "fortunes et des records de dividendes", "start": 1264.039, "duration": 4.201}, {"text": "vers\u00e9s par les grands groupes", "start": 1266.039, "duration": 5.481}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1268.24, "duration": 6.6}, {"text": "la parole est au Premier", "start": 1271.52, "duration": 3.32}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1275.039, "duration": 3.401}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1277.12, "duration": 3.28}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Fabien", "start": 1278.44, "duration": 4.28}, {"text": "Roussel depuis un peu plus de 2 ans la", "start": 1280.4, "duration": 3.92}, {"text": "France comme tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1282.72, "duration": 3.52}, {"text": "conna\u00eet une crise de l'inflation c'est", "start": 1284.32, "duration": 3.52}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 c'est une crise qui frappe", "start": 1286.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe en enti\u00e8re et m\u00eame le monde", "start": 1287.84, "duration": 3.88}, {"text": "entier mais j'aurais aim\u00e9 monsieur le", "start": 1289.84, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 m\u00eame si nous d\u00e9plorons tous", "start": 1291.72, "duration": 3.24}, {"text": "l'inflation que vous mettiez en avant le", "start": 1293.0, "duration": 3.72}, {"text": "fait qu'il n'y a pas d'\u00e9quivalent en", "start": 1294.96, "duration": 3.68}, {"text": "Europe en mati\u00e8re de protection des", "start": 1296.72, "duration": 4.28}, {"text": "concitoyens face \u00e0 l'inflation \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1298.64, "duration": 4.76}, {"text": "la France la France est le pays qui a le", "start": 1301.0, "duration": 4.84}, {"text": "plus prot\u00e9g\u00e9 ses concitoyens face \u00e0 la", "start": 1303.4, "duration": 4.639}, {"text": "crise de l'inflation c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1305.84, "duration": 5.04}, {"text": "et elle est imparable imparable monsieur", "start": 1308.039, "duration": 4.681}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 Roussel nous avons mis en", "start": 1310.88, "duration": 3.24}, {"text": "place un bouclier tarifaire nous avons", "start": 1312.72, "duration": 3.079}, {"text": "pris des mesures d'urgence pour le", "start": 1314.12, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir d'achat nous aurions aim\u00e9 que", "start": 1315.799, "duration": 3.76}, {"text": "vous nous accompagniez sur ce sujet-l\u00e0", "start": 1317.32, "duration": 3.68}, {"text": "nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s c'est", "start": 1319.559, "duration": 3.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 qui a pris cette", "start": 1321.0, "duration": 3.08}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e7a c'est pour le premier", "start": 1322.559, "duration": 4.12}, {"text": "sujet sur le second sujet vous me parlez", "start": 1324.08, "duration": 5.56}, {"text": "de mise \u00e0 contribution des plus ais\u00e9s", "start": 1326.679, "duration": 4.721}, {"text": "moi je veux rappeler que la France n'est", "start": 1329.64, "duration": 4.2}, {"text": "un paradis fiscal pour personne en", "start": 1331.4, "duration": 5.639}, {"text": "France 10 % 10 % des contribuables", "start": 1333.84, "duration": 6.12}, {"text": "payent 70 % de l'imp\u00f4t sur le revenu la", "start": 1337.039, "duration": 4.76}, {"text": "France est le seul pays de l'Union", "start": 1339.96, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 avoir un imp\u00f4t national sur", "start": 1341.799, "duration": 4.041}, {"text": "la fortune qui s'appelle l'IFI l'imp\u00f4t", "start": 1343.799, "duration": 3.721}, {"text": "sur la fortune immobili\u00e8re nous avons en", "start": 1345.84, "duration": 3.76}, {"text": "France une taxe sp\u00e9cial sur les haut", "start": 1347.52, "duration": 3.84}, {"text": "revenus et plusieurs m\u00e9canismes qui", "start": 1349.6, "duration": 4.24}, {"text": "permettent de taxer sp\u00e9cifiquement les", "start": 1351.36, "duration": 4.96}, {"text": "plus hauts revenus \u00e0 partir de l\u00e0 est-ce", "start": 1353.84, "duration": 4.64}, {"text": "que nous avons eu des oppositions de", "start": 1356.32, "duration": 3.599}, {"text": "principe quand il s'est agit d'aller", "start": 1358.48, "duration": 4.0}, {"text": "chercher les profits indus li\u00e9s \u00e0 la", "start": 1359.919, "duration": 4.561}, {"text": "sp\u00e9culation dans le cadre de l'inflation", "start": 1362.48, "duration": 3.679}, {"text": "la r\u00e9ponse est NON je vous rappelle que", "start": 1364.48, "duration": 3.12}, {"text": "c'est cette majorit\u00e9 qui a mis en place", "start": 1366.159, "duration": 2.481}, {"text": "une contribution sur la rente", "start": 1367.6, "duration": 3.319}, {"text": "inframarginale des \u00e9nerg\u00e9ticiens et des", "start": 1368.64, "duration": 5.48}, {"text": "p\u00e9troliers c'est cette majorit\u00e9 qui a", "start": 1370.919, "duration": 5.841}, {"text": "assum\u00e9 d'aller chercher les revenus des", "start": 1374.12, "duration": 4.72}, {"text": "grands laboratoires de biologie m\u00e9dicale", "start": 1376.76, "duration": 4.0}, {"text": "qui pendant la crise covid on fait 7", "start": 1378.84, "duration": 3.199}, {"text": "milliards d'euros de chiff d'affaires", "start": 1380.76, "duration": 2.72}, {"text": "gr\u00e2ce au test covid pay\u00e9s par la", "start": 1382.039, "duration": 3.361}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale c'est cette majorit\u00e9", "start": 1383.48, "duration": 4.64}, {"text": "qui est all\u00e9 chercher ses revenus indus", "start": 1385.4, "duration": 4.759}, {"text": "et nous avons assum\u00e9 de le faire et", "start": 1388.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est dans cette m\u00eame logique que nous", "start": 1390.159, "duration": 3.52}, {"text": "allons travailler avec plusieurs", "start": 1391.72, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaires de la majorit\u00e9 qui", "start": 1393.679, "duration": 2.48}, {"text": "accompagneront le gouvernement dans les", "start": 1394.84, "duration": 2.8}, {"text": "prochaines semaines dans cette m\u00eame", "start": 1396.159, "duration": 4.721}, {"text": "logique de taxation des rentes", "start": 1397.64, "duration": 5.24}, {"text": "infraarginal d'\u00e9nerg\u00e9ticiens ou de", "start": 1400.88, "duration": 4.64}, {"text": "profit indu li\u00e9 \u00e0 la sp\u00e9culation dans le", "start": 1402.88, "duration": 5.0}, {"text": "cadre de l'inflation pas pour aller", "start": 1405.52, "duration": 4.2}, {"text": "chercher comme je peux le lire ici ou l\u00e0", "start": 1407.88, "duration": 3.96}, {"text": "le livr \u00e0 ou l'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais la", "start": 1409.72, "duration": 4.0}, {"text": "vraie diff\u00e9rence entre nous et les", "start": 1411.84, "duration": 3.56}, {"text": "oppositions dans cet h\u00e9micycle c'est que", "start": 1413.72, "duration": 3.319}, {"text": "nous ne nous prendrons jamais aux", "start": 1415.4, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ais qui travaillent au fruit de", "start": 1417.039, "duration": 3.201}, {"text": "leur \u00e9pargne aux Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1418.72, "duration": 3.439}, {"text": "travaill\u00e9 toute leur vie C'est \u00e7a la", "start": 1420.24, "duration": 3.96}, {"text": "vraie diff\u00e9rence entre vous et", "start": 1422.159, "duration": 6.721}, {"text": "nous merci beaucoup Monsieur le Premier", "start": 1424.2, "duration": 4.68}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1429.679, "duration": 4.441}, {"text": "Philippe naayer pour le groupe", "start": 1431.76, "duration": 5.519}, {"text": "socialiste merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1434.12, "duration": 5.24}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ma question", "start": 1437.279, "duration": 4.041}, {"text": "porte sur la lutte contre la vie ch\u00e8", "start": 1439.36, "duration": 4.6}, {"text": "dans nos territoires ultramarins la vie", "start": 1441.32, "duration": 4.599}, {"text": "ch\u00e8 qui dure depuis trop longtemps et", "start": 1443.96, "duration": 4.24}, {"text": "qui est v\u00e9cu comme une injustice", "start": 1445.919, "duration": 4.921}, {"text": "insupportable par nos populations je", "start": 1448.2, "duration": 4.959}, {"text": "vais prendre un seul exemple se nourrir", "start": 1450.84, "duration": 5.48}, {"text": "co\u00fbte 37 % de plus \u00e0 la R\u00e9union que dans", "start": 1453.159, "duration": 5.88}, {"text": "l'Hexagone alors que dans le m\u00eame temps", "start": 1456.32, "duration": 5.64}, {"text": "36 % de la population vit en dessous du", "start": 1459.039, "duration": 5.201}, {"text": "seuil de pauvret\u00e9 je pourrais \u00e9galement", "start": 1461.96, "duration": 3.88}, {"text": "citer le prix de l'\u00e9nergie et de", "start": 1464.24, "duration": 3.76}, {"text": "certains services aujourd'hui on nous", "start": 1465.84, "duration": 4.16}, {"text": "dit que l'octroi de mer serait une des", "start": 1468.0, "duration": 4.279}, {"text": "causes de la vie ch\u00e8re si nous ne", "start": 1470.0, "duration": 4.52}, {"text": "contestons pas que l'octroi de mer a sa", "start": 1472.279, "duration": 4.361}, {"text": "part dans la chiret\u00e9 de la vie nous", "start": 1474.52, "duration": 4.08}, {"text": "disons qu'il est trop facile d'en faire", "start": 1476.64, "duration": 3.96}, {"text": "la cause principale d'autant plus que", "start": 1478.6, "duration": 4.079}, {"text": "les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 en", "start": 1480.6, "duration": 5.12}, {"text": "sont exon\u00e9r\u00e9s et que laadition tvaroit", "start": 1482.679, "duration": 5.6}, {"text": "de mer reste inf\u00e9rieure au taux de TVA", "start": 1485.72, "duration": 5.079}, {"text": "de 20 % appliqu\u00e9 ici dans l'Hexagone", "start": 1488.279, "duration": 3.801}, {"text": "monsieur le Premier ministre si nous ne", "start": 1490.799, "duration": 2.401}, {"text": "sommes pas contre une r\u00e9forme", "start": 1492.08, "duration": 2.64}, {"text": "intelligente de l'octroit de mer qui", "start": 1493.2, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9serve les int\u00e9r\u00eats de nos territoires", "start": 1494.72, "duration": 4.12}, {"text": "ultramarins nous disons", "start": 1496.6, "duration": 4.48}, {"text": "que sans concertation il n'y aura pas de", "start": 1498.84, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9forme cr\u00e9diible et acceptable vouloir", "start": 1501.08, "duration": 5.0}, {"text": "agir dans la pr\u00e9cipitation et sans", "start": 1504.0, "duration": 3.559}, {"text": "concertation aurait les m\u00eames", "start": 1506.08, "duration": 3.28}, {"text": "cons\u00e9quences que celle de la r\u00e9forme", "start": 1507.559, "duration": 3.6}, {"text": "unilat\u00e9rale des aides \u00e9conomiques en", "start": 1509.36, "duration": 4.0}, {"text": "2019 mais monsieur le Premier ministre", "start": 1511.159, "duration": 4.841}, {"text": "il y a un deux\u00e8me pr\u00e9alable il ne peut", "start": 1513.36, "duration": 4.6}, {"text": "pas y avoir de r\u00e9forme de l'octroie de", "start": 1516.0, "duration": 4.679}, {"text": "mer sans un travail transparent sur la", "start": 1517.96, "duration": 4.8}, {"text": "formation r\u00e9elle des prix pour", "start": 1520.679, "duration": 4.201}, {"text": "l'ensemble de la cha\u00eene de valeur du", "start": 1522.76, "duration": 4.88}, {"text": "producteur au consommateur l'opacit\u00e9", "start": 1524.88, "duration": 4.6}, {"text": "sert tout toujours les int\u00e9r\u00eats d'une", "start": 1527.64, "duration": 4.159}, {"text": "minorit\u00e9 au d\u00e9triment de l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 1529.48, "duration": 3.6}, {"text": "plus grand nombre Monsieur le Premier", "start": 1531.799, "duration": 3.081}, {"text": "Ministre ma question est tr\u00e8s simple", "start": 1533.08, "duration": 3.44}, {"text": "pouvons-nous compter sur vous pour", "start": 1534.88, "duration": 4.36}, {"text": "enclencher dans les meilleurs d\u00e9lais ce", "start": 1536.52, "duration": 5.24}, {"text": "travail urgent n\u00e9cessaire de", "start": 1539.24, "duration": 5.159}, {"text": "transparence de v\u00e9rit\u00e9 sur la formation", "start": 1541.76, "duration": 5.279}, {"text": "des prix et ce avant de lancer toute", "start": 1544.399, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9forme de l'oroit de mer je vous", "start": 1547.039, "duration": 4.681}, {"text": "remercie merci beaucoup mon cher", "start": 1549.72, "duration": 3.4}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 1551.72, "duration": 2.72}, {"text": "Premier", "start": 1553.12, "duration": 3.32}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1554.44, "duration": 3.32}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1556.44, "duration": 4.2}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Philippe naayet oui", "start": 1557.76, "duration": 5.519}, {"text": "il y a un enjeu par rapport \u00e0 la vie ch\u00e8", "start": 1560.64, "duration": 5.24}, {"text": "dans les territoires ultramarins il y a", "start": 1563.279, "duration": 4.12}, {"text": "des CAES structurels qui sont li\u00e9s au", "start": 1565.88, "duration": 4.399}, {"text": "caract\u00e8re ins insulaire de bon nombre de", "start": 1567.399, "duration": 4.76}, {"text": "ces territoires nous avons des", "start": 1570.279, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00e9canismes qui permettent de les", "start": 1572.159, "duration": 3.841}, {"text": "corriger de garantir des prix plus", "start": 1574.32, "duration": 4.359}, {"text": "faibles notamment s'agissant de", "start": 1576.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9nergie nous avons par ailleurs", "start": 1578.679, "duration": 3.561}, {"text": "revaloris\u00e9 les minimas sociaux vous le", "start": 1580.52, "duration": 3.399}, {"text": "savez face \u00e0 l'inflation dans les", "start": 1582.24, "duration": 2.96}, {"text": "territoires ultramarins comme dans le", "start": 1583.919, "duration": 3.561}, {"text": "reste de la France \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 1585.2, "duration": 5.719}, {"text": "chose de\u00e8 chose oui il est \u00e9tabli par un", "start": 1587.48, "duration": 5.559}, {"text": "certain nombre de rapports que l'octroi", "start": 1590.919, "duration": 4.281}, {"text": "de mer est l'une des causes de la vie", "start": 1593.039, "duration": 4.401}, {"text": "ch\u00e8re et de prix qui sont importants je", "start": 1595.2, "duration": 4.56}, {"text": "crois qu'un rapport parlait de 10 % des", "start": 1597.44, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9penses de consommation dans les", "start": 1599.76, "duration": 3.279}, {"text": "territoires ultramarins li\u00e9 \u00e0 l'octroit", "start": 1601.039, "duration": 3.601}, {"text": "de mer l'octroit de mer c'est ce", "start": 1603.039, "duration": 3.441}, {"text": "dispositif qui permet d'abord de", "start": 1604.64, "duration": 4.0}, {"text": "financer les collectivit\u00e9s locales qui", "start": 1606.48, "duration": 3.76}, {"text": "permet de prot\u00e9ger les productions", "start": 1608.64, "duration": 4.2}, {"text": "locales mais qui on le sait a un impact", "start": 1610.24, "duration": 4.6}, {"text": "sur les prix dans les territoires", "start": 1612.84, "duration": 3.76}, {"text": "ultramarins et donc \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 1614.84, "duration": 3.92}, {"text": "assez longtemps qu'il y a beaucoup de", "start": 1616.6, "duration": 3.64}, {"text": "demandes pour revoir ce dispositif de", "start": 1618.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'OIT de mer avec des injonctions que", "start": 1620.24, "duration": 4.559}, {"text": "certains voient comme contradictoires", "start": 1622.84, "duration": 3.48}, {"text": "continuer \u00e0 financer les collectivit\u00e9s", "start": 1624.799, "duration": 3.48}, {"text": "local continuer \u00e0 prot\u00e9ger la production", "start": 1626.32, "duration": 3.479}, {"text": "locale mais lutter contre l'inflation", "start": 1628.279, "duration": 4.601}, {"text": "sur les prix une fois qu'on a dit \u00e7a il", "start": 1629.799, "duration": 4.921}, {"text": "y a eu un comit\u00e9 interminist\u00e9riel aux", "start": 1632.88, "duration": 4.519}, {"text": "outrem qui s'est tenu qui a act\u00e9 le", "start": 1634.72, "duration": 4.28}, {"text": "principe d'une r\u00e9forme de l'octroit de", "start": 1637.399, "duration": 4.88}, {"text": "mer d'ici \u00e0 2027 vous voyez bien que \u00e7a", "start": 1639.0, "duration": 4.88}, {"text": "laisse du temps pourquoi est-ce qu'on", "start": 1642.279, "duration": 3.241}, {"text": "laisse du temps pr\u00e9cis\u00e9ment pour le", "start": 1643.88, "duration": 3.0}, {"text": "faire dans la concertation avec les", "start": 1645.52, "duration": 3.68}, {"text": "collectivit\u00e9s locales les parlementaires", "start": 1646.88, "duration": 4.36}, {"text": "les milieux \u00e9conomiques pour que \u00e7a se", "start": 1649.2, "duration": 3.199}, {"text": "fasse dans les meilleures conditions", "start": 1651.24, "duration": 3.039}, {"text": "possibles l'objectif encore une fois", "start": 1652.399, "duration": 3.081}, {"text": "c'est que les collectivit\u00e9s locales", "start": 1654.279, "duration": 2.441}, {"text": "puissent continuer \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 1655.48, "duration": 3.439}, {"text": "recettes pour financer leurs priorit\u00e9s", "start": 1656.72, "duration": 3.76}, {"text": "c'est que les productions locales", "start": 1658.919, "duration": 3.401}, {"text": "continuent \u00e0 \u00eatre soutenues mais c'est", "start": 1660.48, "duration": 3.36}, {"text": "de lutter contre l'inflation sur les", "start": 1662.32, "duration": 3.199}, {"text": "prix qui en partie est li\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1663.84, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00e9canisme de l'ctroit de mer je suis", "start": 1665.519, "duration": 3.121}, {"text": "d'accord avec le fait que c'est pas", "start": 1667.32, "duration": 3.359}, {"text": "simple de conjuguer les trois objectifs", "start": 1668.64, "duration": 3.32}, {"text": "mais je crois profond\u00e9ment qu'on peut", "start": 1670.679, "duration": 3.281}, {"text": "arriver au moins \u00e0 am\u00e9liorer le syst\u00e8me", "start": 1671.96, "duration": 3.88}, {"text": "actuel pour lutter contre l'inflation et", "start": 1673.96, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a se fera je vous le garantis en pleine", "start": 1675.84, "duration": 4.28}, {"text": "contation avec l'ensemble des \u00e9lus dont", "start": 1678.399, "duration": 3.441}, {"text": "vous faites", "start": 1680.12, "duration": 3.88}, {"text": "partie merci beaucoup Monsieur le", "start": 1681.84, "duration": 4.76}, {"text": "Premier Ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 1684.0, "duration": 6.559}, {"text": "Virginie l pour le groupe", "start": 1686.6, "duration": 6.84}, {"text": "Renaissance excusez-moi avant de vous", "start": 1690.559, "duration": 5.161}, {"text": "donner la parole il restes monsieur le", "start": 1693.44, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 je suis navr\u00e9 allez-y faux d\u00e9part", "start": 1695.72, "duration": 5.24}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ayons aussi", "start": 1698.679, "duration": 4.321}, {"text": "le courage de regarder du c\u00f4t\u00e9 DEES", "start": 1700.96, "duration": 3.88}, {"text": "op\u00e9rateurs \u00e9conomies qui senrichissent", "start": 1703.0, "duration": 4.12}, {"text": "depuis trop longtemps sur le dos des", "start": 1704.84, "duration": 3.88}, {"text": "population", "start": 1707.12, "duration": 4.96}, {"text": "merci allez-y ma cher coll\u00e8gue merci", "start": 1708.72, "duration": 5.24}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier", "start": 1712.08, "duration": 3.52}, {"text": "Ministre je souhaitais vous interroger", "start": 1713.96, "duration": 2.92}, {"text": "sur la mise en \u0153uvre des groupes de", "start": 1715.6, "duration": 2.84}, {"text": "niveau en fran\u00e7ais et math\u00e9matique \u00e0 la", "start": 1716.88, "duration": 3.48}, {"text": "rentr\u00e9e 2024 que nous pourrions aussi", "start": 1718.44, "duration": 4.04}, {"text": "nommer groupe de besoin ou encore groupe", "start": 1720.36, "duration": 4.439}, {"text": "de progr\u00e8s si cette mesure peut-\u00eatre", "start": 1722.48, "duration": 3.799}, {"text": "pl\u00e9biscit\u00e9 dans le cadre de votre", "start": 1724.799, "duration": 3.961}, {"text": "politique \u00e9ducative du choc des savoirs", "start": 1726.279, "duration": 4.321}, {"text": "afin que nos enfants puissent consolider", "start": 1728.76, "duration": 3.6}, {"text": "les apprentissages fondamentaux qu'ils", "start": 1730.6, "duration": 2.88}, {"text": "ont acquis pendant leurs ann\u00e9es de", "start": 1732.36, "duration": 3.0}, {"text": "primaire il n'en reste pas moins que les", "start": 1733.48, "duration": 3.88}, {"text": "modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre peuventter", "start": 1735.36, "duration": 4.36}, {"text": "les chefs d'\u00c9t ement d'autant que d'un", "start": 1737.36, "duration": 3.679}, {"text": "territoire \u00e0 l'autre d'une ville \u00e0", "start": 1739.72, "duration": 2.64}, {"text": "l'autre d'un quartier \u00e0 l'autre le", "start": 1741.039, "duration": 2.961}, {"text": "profil des enfants peut varier du fait", "start": 1742.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'un parcours plus ou moins chaotique", "start": 1744.0, "duration": 4.08}, {"text": "arrivant ainsi au coll\u00e8ge avec plus ou", "start": 1746.24, "duration": 4.12}, {"text": "moins d'acquis des fondamentaux ainsi", "start": 1748.08, "duration": 4.319}, {"text": "les \u00e9valuations d'entr\u00e9e en 6e", "start": 1750.36, "duration": 3.72}, {"text": "permettent aux \u00e9quipes de professeurs de", "start": 1752.399, "duration": 3.041}, {"text": "mesurer le niveau des \u00e9l\u00e8ves et", "start": 1754.08, "duration": 3.56}, {"text": "organiser les progressions p\u00e9dagogiques", "start": 1755.44, "duration": 3.359}, {"text": "pour permettre \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves", "start": 1757.64, "duration": 2.44}, {"text": "d'atteindre le niveau souhait\u00e9 en fin", "start": 1758.799, "duration": 3.161}, {"text": "d'ann\u00e9e il nous semble alors que les", "start": 1760.08, "duration": 3.56}, {"text": "groupe de peuvent alors r\u00e9pondre aux", "start": 1761.96, "duration": 3.0}, {"text": "besoins des \u00e9l\u00e8ves en fonction de", "start": 1763.64, "duration": 3.519}, {"text": "l'analyse des r\u00e9sultats des \u00e9valuations", "start": 1764.96, "duration": 4.12}, {"text": "faites par les professeurs qui sont sans", "start": 1767.159, "duration": 4.161}, {"text": "aucun doute les plus am\u00e8es en lien avec", "start": 1769.08, "duration": 4.12}, {"text": "les professeurs des \u00e9coles de CM2 pour", "start": 1771.32, "duration": 4.079}, {"text": "adapter les enseignements pour autant le", "start": 1773.2, "duration": 3.68}, {"text": "temps en classe enti\u00e8re tout au long de", "start": 1775.399, "duration": 2.721}, {"text": "l'ann\u00e9e sont aussi des temps \u00e0", "start": 1776.88, "duration": 2.919}, {"text": "privil\u00e9gier pour cr\u00e9er de l'\u00e9mulation au", "start": 1778.12, "duration": 4.52}, {"text": "travers de projets p\u00e9dagogiqu classe", "start": 1779.799, "duration": 4.6}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre persuider", "start": 1782.64, "duration": 3.32}, {"text": "de l'efficience de cette mesure", "start": 1784.399, "duration": 3.081}, {"text": "pourrions-nous envisager pour cette", "start": 1785.96, "duration": 3.079}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e de donner de la souplesse", "start": 1787.48, "duration": 2.679}, {"text": "aux chefs d'\u00e9tablissement dans", "start": 1789.039, "duration": 3.24}, {"text": "l'organisation des emplois du temps", "start": 1790.159, "duration": 3.801}, {"text": "permettant ainsi de mixer groupe de", "start": 1792.279, "duration": 3.161}, {"text": "niveau et classe enti\u00e8re en fonction du", "start": 1793.96, "duration": 5.16}, {"text": "profil des \u00e9l\u00e8ves je vous remercie", "start": 1795.44, "duration": 5.479}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue Monsieur", "start": 1799.12, "duration": 3.26}, {"text": "le Premier", "start": 1800.919, "duration": 3.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1802.38, "duration": 4.22}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1804.559, "duration": 3.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 1806.6, "duration": 3.0}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Virginie", "start": 1808.039, "duration": 3.961}, {"text": "lanlot je vais vous r\u00e9iter ici le", "start": 1809.6, "duration": 3.6}, {"text": "t\u00e9moignage que j'ai re\u00e7u de beaucoup", "start": 1812.0, "duration": 2.6}, {"text": "d'enseignants en me d\u00e9pla\u00e7ant sur le", "start": 1813.2, "duration": 2.28}, {"text": "terrain en tant que ministre de", "start": 1814.6, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale \u00e0 l'\u00e9poque ou", "start": 1815.48, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui en tant que Premier ministre", "start": 1817.559, "duration": 4.521}, {"text": "quand vous avez au sein d'un m\u00eame groupe", "start": 1819.72, "duration": 5.16}, {"text": "classe des \u00e9l\u00e8ves qui ne savent pas lire", "start": 1822.08, "duration": 6.319}, {"text": "et des \u00e9l\u00e8ves qui lisent parfaitement la", "start": 1824.88, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que vous avez le plus", "start": 1828.399, "duration": 2.961}, {"text": "grand mal \u00e0 faire progresser tout le", "start": 1829.799, "duration": 3.801}, {"text": "monde \u00e0 partir de l\u00e0 la r\u00e9ponse \u00e7a doit", "start": 1831.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre quoi 1 mettre le paquet sur les\u00e9p", "start": 1833.6, "duration": 3.64}, {"text": "sur l'\u00e9cole primaire pour qu'il y ait", "start": 1835.76, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup moins si ce n'est", "start": 1837.24, "duration": 3.919}, {"text": "plus d'\u00e9l\u00e8ves qui arrivent en 6e sans", "start": 1839.2, "duration": 4.76}, {"text": "savoir ma\u00eetriser pleinement la lecture", "start": 1841.159, "duration": 5.24}, {"text": "et l'\u00e9criture et de ce point de vue nous", "start": 1843.96, "duration": 4.16}, {"text": "commen\u00e7ons \u00e0 avoir des r\u00e9sultats la", "start": 1846.399, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration 2017 celle qui \u00e9tait en CP en", "start": 1848.12, "duration": 5.52}, {"text": "2017 et qui vient rentr\u00e9 en 6e s'en sort", "start": 1850.919, "duration": 4.561}, {"text": "mieux que la g\u00e9n\u00e9ration 2012 qui \u00e9tait", "start": 1853.64, "duration": 6.36}, {"text": "en CP en 2012 et qui est rentr\u00e9 en 6e en", "start": 1855.48, "duration": 7.919}, {"text": "2017 mais il reste des \u00e9carts les", "start": 1860.0, "duration": 5.159}, {"text": "groupes de niveau visent pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 1863.399, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce sujet et \u00e0 faire", "start": 1865.159, "duration": 3.721}, {"text": "progresser tout le monde quand j'entends", "start": 1866.72, "duration": 3.839}, {"text": "certains responsables politiques nous", "start": 1868.88, "duration": 3.36}, {"text": "expliquer qu'on va faire du tri \u00e0", "start": 1870.559, "duration": 3.48}, {"text": "travers les groupes de niveau mais enfin", "start": 1872.24, "duration": 3.159}, {"text": "qu'est-ce qui se passe aujourd'hui vous", "start": 1874.039, "duration": 3.24}, {"text": "avez un tri par l'\u00e9chec scolaire c'est", "start": 1875.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e7a qui se passe dans nos \u00e9tablissements", "start": 1877.279, "duration": 2.64}, {"text": "scolaires et \u00e7a n'a pas l'air de vous", "start": 1878.6, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9ranger \u00e7a n'a pas l'air de vous poser", "start": 1879.919, "duration": 3.6}, {"text": "le moindre probl\u00e8me nous ce que nous", "start": 1881.6, "duration": 3.4}, {"text": "voulons c'est faire progresser et faire", "start": 1883.519, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9ussir tout le monde d'o\u00f9 la mise en", "start": 1885.0, "duration": 3.559}, {"text": "\u0153uvre des groupes de niveau", "start": 1887.0, "duration": 3.32}, {"text": "ces groupes de niveau je le dis ici", "start": 1888.559, "duration": 4.12}, {"text": "c'est une mesure profond\u00e9ment sociale", "start": 1890.32, "duration": 3.92}, {"text": "profond\u00e9ment sociale parce qu'elle vise", "start": 1892.679, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 donner davantage de moyens et", "start": 1894.24, "duration": 3.799}, {"text": "accompagner davantage les \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 1895.96, "duration": 3.92}, {"text": "sont les plus en difficult\u00e9 et on le", "start": 1898.039, "duration": 3.321}, {"text": "sait c'est souvent ceux qui viennent des", "start": 1899.88, "duration": 3.159}, {"text": "milieux les plus d\u00e9favoris\u00e9s j'ai", "start": 1901.36, "duration": 3.279}, {"text": "annonc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 j'\u00e9tais ministre", "start": 1903.039, "duration": 4.0}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale 2300 postes", "start": 1904.639, "duration": 3.52}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour les groupes de", "start": 1907.039, "duration": 4.24}, {"text": "niveau ces 2300 postes ils vont o\u00f9 ils", "start": 1908.159, "duration": 4.801}, {"text": "vont accompagner les \u00e9l\u00e8ves les plus en", "start": 1911.279, "duration": 3.201}, {"text": "difficult\u00e9 notamment en \u00e9ducation", "start": 1912.96, "duration": 4.079}, {"text": "prioritaire un/ers de ces postes", "start": 1914.48, "duration": 4.559}, {"text": "suppl\u00e9mentaires vont par exemple dans", "start": 1917.039, "duration": 4.081}, {"text": "nos territoires ultramarins donc ceux", "start": 1919.039, "duration": 3.76}, {"text": "que j'entendsmanence nous expliquer", "start": 1921.12, "duration": 3.32}, {"text": "qu'ils se font les d\u00e9fenseurs des", "start": 1922.799, "duration": 4.24}, {"text": "territoires ultramarins serait mieux", "start": 1924.44, "duration": 5.28}, {"text": "indiqu\u00e9 \u00e0 soutenir une mesure qui vise \u00e0", "start": 1927.039, "duration": 4.24}, {"text": "renforcer la dotation des territoires", "start": 1929.72, "duration": 3.52}, {"text": "ultramarins en poste d'enseignant ce que", "start": 1931.279, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9voit cette mesure ensuite \u00e9videmment", "start": 1933.24, "duration": 3.64}, {"text": "il faut que cette mesure puisse se", "start": 1935.399, "duration": 3.561}, {"text": "mettre en place avec la souplesse", "start": 1936.88, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 son organisation c'est", "start": 1938.96, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu' annonc\u00e9 la ministre", "start": 1940.88, "duration": 4.08}, {"text": "et je le soutiens pleinement elle a par", "start": 1942.919, "duration": 4.48}, {"text": "exemple annonc\u00e9 que ces groupes de", "start": 1944.96, "duration": 4.079}, {"text": "niveau pourrait se mettre en place comme", "start": 1947.399, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9vu 6e 5e \u00e0 partir de la rentr\u00e9e", "start": 1949.039, "duration": 3.88}, {"text": "prochaine mais que sur une p\u00e9riode de", "start": 1951.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'ann\u00e9e allant d'une \u00e0 10 semaines les", "start": 1952.919, "duration": 4.201}, {"text": "chef d'\u00e9tablissement et les \u00e9quipes", "start": 1955.88, "duration": 2.639}, {"text": "p\u00e9dagogiques qui le souhaitent pourront", "start": 1957.12, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9unir en fran\u00e7ais en math\u00e9matiqu les", "start": 1958.519, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en classe enti\u00e8re parce que la", "start": 1960.72, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'au moins de septembre", "start": 1962.96, "duration": 3.52}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves arrivent en 6e pouvez pas", "start": 1964.32, "duration": 3.04}, {"text": "imm\u00e9diatement mettre en place des", "start": 1966.48, "duration": 2.0}, {"text": "groupes de niveau il faut d'abord que", "start": 1967.36, "duration": 2.48}, {"text": "les enseignants puissent \u00e9valuer leur", "start": 1968.48, "duration": 3.0}, {"text": "niveau donc on peut tout \u00e0 fait imaginer", "start": 1969.84, "duration": 3.16}, {"text": "que sur le mois de septembre il y a", "start": 1971.48, "duration": 3.919}, {"text": "cours en groupe classe on peut imaginer", "start": 1973.0, "duration": 4.039}, {"text": "qu'au milieu de l'ann\u00e9e il y a aussi", "start": 1975.399, "duration": 3.561}, {"text": "cours en groupe classe", "start": 1977.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9valuer les progressions des \u00e9l\u00e8ves", "start": 1978.96, "duration": 2.64}, {"text": "puisque l'objectif c'est bien que les", "start": 1980.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves puissent changer de groupe", "start": 1981.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'objectif c'est qu'il progressent et", "start": 1983.6, "duration": 2.84}, {"text": "enfin qu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e on peut", "start": 1985.12, "duration": 3.039}, {"text": "aussi en place les groupes en classe", "start": 1986.44, "duration": 3.4}, {"text": "enti\u00e8re donc cette souplesse que vous", "start": 1988.159, "duration": 3.681}, {"text": "appelez de vos v\u0153ux elle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e", "start": 1989.84, "duration": 3.28}, {"text": "maintenant moi je suis attach\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 1991.84, "duration": 3.4}, {"text": "ce dispositif puisse se mettre en place", "start": 1993.12, "duration": 4.48}, {"text": "pour \u00e7a il faut un cadre national c'est", "start": 1995.24, "duration": 3.84}, {"text": "comme \u00e7a que nous allons avancer avec", "start": 1997.6, "duration": 3.6}, {"text": "l'ensemble des partenaires et je le", "start": 1999.08, "duration": 4.36}, {"text": "redis ici \u00e0 l'extr\u00eame gauche c'est pas", "start": 2001.2, "duration": 3.719}, {"text": "la peine d'essayer de hurler pour", "start": 2003.44, "duration": 3.239}, {"text": "m'emp\u00eacher de parler \u00e7a ne marche pas", "start": 2004.919, "duration": 5.281}, {"text": "avec moi doncconom pl\u00f4t votre voix pour", "start": 2006.679, "duration": 5.201}, {"text": "aller crier ailleurs je ne sais o\u00f9 dans", "start": 2010.2, "duration": 3.76}, {"text": "des manifestations ou autres mais ici \u00e7a", "start": 2011.88, "duration": 4.2}, {"text": "n'aura pas d'impact sur mon expression", "start": 2013.96, "duration": 2.59}, {"text": "c'est", "start": 2016.08, "duration": 3.959}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2016.55, "duration": 5.93}, {"text": "tout je vous remercie monsieur le", "start": 2020.039, "duration": 3.871}, {"text": "Premier", "start": 2022.48, "duration": 3.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2023.91, "duration": 4.21}, {"text": "ministre allez s'il vous pla\u00eet un peu de", "start": 2025.679, "duration": 4.161}, {"text": "silence la parole est \u00e0 monsieur Adrien", "start": 2028.12, "duration": 5.279}, {"text": "cat pour le groupe la France", "start": 2029.84, "duration": 3.559}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2033.89, "duration": 5.59}, {"text": "insoumise monsieur le Premier ministre", "start": 2036.72, "duration": 4.559}, {"text": "vous avez annonc\u00e9 une nouvelle r\u00e9forme", "start": 2039.48, "duration": 5.159}, {"text": "de l'assurance ch\u00f4mage avec l'espoir que", "start": 2041.279, "duration": 5.52}, {"text": "la s\u00e9ance de question au Premier", "start": 2044.639, "duration": 4.641}, {"text": "ministre soit contrairement \u00e0 la s\u00e9ance", "start": 2046.799, "duration": 3.921}, {"text": "de question au gouvernement une", "start": 2049.28, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9ritable s\u00e9ance de r\u00e9ponse aux d\u00e9put\u00e9s", "start": 2050.72, "duration": 5.0}, {"text": "je poserai deux questions directes y", "start": 2053.28, "duration": 4.76}, {"text": "a-t-il selon vous un lien entre le", "start": 2055.72, "duration": 4.72}, {"text": "niveau d'indemnisation du ch\u00f4mage et le", "start": 2058.04, "duration": 5.52}, {"text": "niveau du ch\u00f4mage lui-m\u00eame ensuite il y", "start": 2060.44, "duration": 5.08}, {"text": "a-t-il assez d'emplois p\u00e9rennes non", "start": 2063.56, "duration": 3.76}, {"text": "pourvu pour le nombre de demandeurs", "start": 2065.52, "duration": 3.839}, {"text": "d'emploi en France je vous", "start": 2067.32, "duration": 4.92}, {"text": "remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 2069.359, "duration": 6.48}, {"text": "Premier ministre vous avez la", "start": 2072.24, "duration": 5.8}, {"text": "parole merci madame la Pr\u00e9sidente je", "start": 2075.839, "duration": 3.201}, {"text": "vais r\u00e9pondre \u00e0 vos deux questions", "start": 2078.04, "duration": 3.16}, {"text": "monsieur catnin d'abord je veux rappeler", "start": 2079.04, "duration": 5.0}, {"text": "un fait il y avait 9,6 % de ch\u00f4mage", "start": 2081.2, "duration": 5.28}, {"text": "quand le pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2017 on", "start": 2084.04, "duration": 3.68}, {"text": "est aujourd'hui \u00e0", "start": 2086.48, "duration": 5.52}, {"text": "7,5 on a le taux le plus bas depuis 40", "start": 2087.72, "duration": 5.52}, {"text": "ans le taux de ch\u00f4mage des jeunes le", "start": 2092.0, "duration": 2.72}, {"text": "plus bas depuis 25 ans et le taux", "start": 2093.24, "duration": 3.52}, {"text": "d'emploi le plus haut depuis qu'il est", "start": 2094.72, "duration": 3.639}, {"text": "mesur\u00e9", "start": 2096.76, "duration": 3.079}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 entre les deux", "start": 2098.359, "duration": 3.681}, {"text": "entre 2017 et aujourd'hui pour expliquer", "start": 2099.839, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on est deux points de ch\u00f4mage en", "start": 2102.04, "duration": 3.0}, {"text": "moins monsieur le d\u00e9put\u00e9 qu'est-ce qui a", "start": 2103.32, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait d'abord une politique", "start": 2105.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9conomique et fiscale pour favoriser", "start": 2106.839, "duration": 3.801}, {"text": "l'activit\u00e9 de nos entreprises est-ce que", "start": 2109.16, "duration": 3.04}, {"text": "vous avez soutenu cette politique la", "start": 2110.64, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9ponse est non pourtant c'est ce qui", "start": 2112.2, "duration": 3.28}, {"text": "permet d'avoir le taux de ch\u00f4mage le", "start": 2113.52, "duration": 3.64}, {"text": "plus bas depuis 40 ans et d'avoir 2", "start": 2115.48, "duration": 3.08}, {"text": "millions d'emplois qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s", "start": 2117.16, "duration": 2.959}, {"text": "dans notre pays qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 2118.56, "duration": 3.32}, {"text": "entre les deux des r\u00e9formes visant", "start": 2120.119, "duration": 3.081}, {"text": "effectivement \u00e0 tourner notre mod\u00e8le", "start": 2121.88, "duration": 3.6}, {"text": "social davantage vers l'activit\u00e9", "start": 2123.2, "duration": 3.96}, {"text": "notamment une r\u00e9forme de l'assurance", "start": 2125.48, "duration": 3.56}, {"text": "ch\u00f4mage une r\u00e9forme du RSA est-ce que", "start": 2127.16, "duration": 3.56}, {"text": "vous les avez soutenu la r\u00e9ponse est non", "start": 2129.04, "duration": 3.24}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que vous avez", "start": 2130.72, "duration": 3.359}, {"text": "syst\u00e9matiquement combattu tous les choix", "start": 2132.28, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s par ce gouvernement", "start": 2134.079, "duration": 3.28}, {"text": "et cette majorit\u00e9 pour favoriser le", "start": 2135.28, "duration": 4.68}, {"text": "travail et que pour autant nous avons", "start": 2137.359, "duration": 4.121}, {"text": "tenu sur nos choix et nous sommes", "start": 2139.96, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 un taux de ch\u00f4mage", "start": 2141.48, "duration": 2.8}, {"text": "historiquement bas vous pourriez", "start": 2142.72, "duration": 3.04}, {"text": "reconna\u00eetre que vous vous \u00eates tromp\u00e9", "start": 2144.28, "duration": 3.48}, {"text": "vous pourriez reconna\u00eetre que l'action", "start": 2145.76, "duration": 3.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par cette majorit\u00e9", "start": 2147.76, "duration": 3.12}, {"text": "permet d'avoir un taux de ch\u00f4mage faible", "start": 2149.16, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que vous n\u00eates m\u00eame pas", "start": 2150.88, "duration": 3.56}, {"text": "capable de le reconna\u00eetre sinon et avant", "start": 2152.16, "duration": 3.72}, {"text": "de r\u00e9pondre \u00e0 votre question je vais", "start": 2154.44, "duration": 3.2}, {"text": "vous je vais vous en poser une autre", "start": 2155.88, "duration": 3.199}, {"text": "sinon comment expliquez-vous que le", "start": 2157.64, "duration": 3.24}, {"text": "ch\u00f4mage est autant baiss\u00e9 si ce n'est", "start": 2159.079, "duration": 3.841}, {"text": "par l'activit\u00e9 et par la politique de ce", "start": 2160.88, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement je vous demande de me", "start": 2162.92, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9pondre sur les deux questions que vous", "start": 2164.16, "duration": 4.08}, {"text": "avez pos\u00e9 nous avons en France nous", "start": 2165.44, "duration": 4.72}, {"text": "avions avant la pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9forme un", "start": 2168.24, "duration": 3.56}, {"text": "des mod\u00e8les o\u00f9 la dur\u00e9e d'indemnisation", "start": 2170.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait la plus longue et pourtant o\u00f9 nous", "start": 2171.8, "duration": 4.039}, {"text": "avions le plus grand nombre de ch\u00f4meurs", "start": 2173.72, "duration": 3.44}, {"text": "le plus taux de ch\u00f4mage le plus", "start": 2175.839, "duration": 3.361}, {"text": "important beaucoup d'\u00e9tudes qui sont", "start": 2177.16, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9es montrent qu'apr\u00e8s 12 mois la", "start": 2179.2, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que les chances de", "start": 2181.44, "duration": 3.04}, {"text": "retrouver un emploi sont beaucoup plus", "start": 2182.48, "duration": 4.04}, {"text": "faibles \u00e0 partir de l\u00e0 il y a diff\u00e9rents", "start": 2184.48, "duration": 3.8}, {"text": "leviers sur lesquels vous pouvez agir il", "start": 2186.52, "duration": 3.44}, {"text": "y a la dur\u00e9e d'affiliation le nombre de", "start": 2188.28, "duration": 2.839}, {"text": "mois que vous devez avoir travaill\u00e9 sur", "start": 2189.96, "duration": 2.72}, {"text": "les deux derni\u00e8res ann\u00e9es il y a la", "start": 2191.119, "duration": 3.2}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation le temps pendant", "start": 2192.68, "duration": 3.52}, {"text": "lequel vous \u00eates indemnis\u00e9 et ensuite il", "start": 2194.319, "duration": 3.321}, {"text": "y a le niveau des indemnisations et la", "start": 2196.2, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9gressivit\u00e9 qui peut \u00eatre mise en place", "start": 2197.64, "duration": 3.679}, {"text": "j'ai moi-m\u00eame dit que sur le niveau des", "start": 2199.44, "duration": 3.399}, {"text": "indemnisations cette piste n'avait pas", "start": 2201.319, "duration": 3.241}, {"text": "ma pr\u00e9f\u00e9rence il y a une r\u00e9forme r\u00e9cente", "start": 2202.839, "duration": 3.321}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en place en la mati\u00e8re", "start": 2204.56, "duration": 3.72}, {"text": "sur le deuxi\u00e8me sujet oui monsieur le", "start": 2206.16, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 il y a des centaines de milliers", "start": 2208.28, "duration": 4.72}, {"text": "d'emplois non pourvu chaque jour dans", "start": 2210.839, "duration": 4.721}, {"text": "notre pays on se d\u00e9place tous ici dans", "start": 2213.0, "duration": 3.76}, {"text": "nos circonscriptions partout sur le", "start": 2215.56, "duration": 2.559}, {"text": "terrain on rencontre partout des", "start": 2216.76, "duration": 2.68}, {"text": "entreprises qui disent qu'elles", "start": 2218.119, "duration": 2.561}, {"text": "cherchent \u00e0 recruter qu'elles sont", "start": 2219.44, "duration": 2.399}, {"text": "frein\u00e9es dans un certain nombre de", "start": 2220.68, "duration": 2.72}, {"text": "projets qu'elles pourrai s'\u00e9tendre", "start": 2221.839, "duration": 2.681}, {"text": "qu'elles pourrai se d\u00e9velopper", "start": 2223.4, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9conomiquement qu'elles ouvr des emplois", "start": 2224.52, "duration": 3.599}, {"text": "qu'ell ne trouvent pas preneur malgr\u00e9", "start": 2226.56, "duration": 2.519}, {"text": "toutes les d\u00e9marches qu'elles", "start": 2228.119, "duration": 2.761}, {"text": "entreprennent aupr\u00e8s de P\u00f4le Emploi", "start": 2229.079, "duration": 3.441}, {"text": "maintenant France travail des missions", "start": 2230.88, "duration": 4.479}, {"text": "locales et autres donc oui j'assume de", "start": 2232.52, "duration": 4.96}, {"text": "dire qu'avoir un mod\u00e8le social plus", "start": 2235.359, "duration": 4.401}, {"text": "incitatif \u00e0 l'activit\u00e9 permet de", "start": 2237.48, "duration": 3.68}, {"text": "pourvoir un certain nombre de postes qui", "start": 2239.76, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui ne sont pas pourvu ce qui", "start": 2241.16, "duration": 3.439}, {"text": "entra\u00eene une perte de financement pour", "start": 2242.92, "duration": 2.96}, {"text": "nos services publics et pour notre", "start": 2244.599, "duration": 3.76}, {"text": "mod\u00e8le social je mererci monsieur le", "start": 2245.88, "duration": 4.32}, {"text": "Premier ministre monsieur", "start": 2248.359, "duration": 4.641}, {"text": "catnin la bonne r\u00e9ponse \u00e9tait non il n'y", "start": 2250.2, "duration": 3.919}, {"text": "a pas de lien entre le niveau", "start": 2253.0, "duration": 2.839}, {"text": "d'indemnisation du ch\u00f4mage et niveau du", "start": 2254.119, "duration": 3.96}, {"text": "ch\u00f4mage lui-m\u00eame le ch\u00f4mage \u00e9tait", "start": 2255.839, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs au plus bas dans notre pays \u00e0", "start": 2258.079, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait le plus indemnis\u00e9", "start": 2260.04, "duration": 4.0}, {"text": "je veux rappeler ici que la perte d'un", "start": 2262.119, "duration": 4.121}, {"text": "emploi est une souffrance que le ch\u00f4mage", "start": 2264.04, "duration": 5.039}, {"text": "tue directement 14000 personnes par an", "start": 2266.24, "duration": 3.879}, {"text": "je veux rappeler aussi que", "start": 2269.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'indemnisation du ch\u00f4mage n'est pas la", "start": 2270.119, "duration": 4.361}, {"text": "charit\u00e9 mais une assurance pour laquelle", "start": 2272.52, "duration": 4.16}, {"text": "les travailleurs cotisent et qu'avec vos", "start": 2274.48, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent forme nous sommes pass\u00e9s de 70", "start": 2276.68, "duration": 5.36}, {"text": "% de ch\u00f4meurs indemnis\u00e9s en 2008 \u00e0 moins", "start": 2279.8, "duration": 4.92}, {"text": "de 40 % d\u00e9sormais la seconde bonne", "start": 2282.04, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e9tait non il n'y a pas assez", "start": 2284.72, "duration": 4.08}, {"text": "d'emplois p\u00e9rennes non pourvu pour le", "start": 2286.76, "duration": 4.04}, {"text": "nombre de demandeurs d'emploi en France", "start": 2288.8, "duration": 5.12}, {"text": "il y a environ un emploi non pourvu pour", "start": 2290.8, "duration": 5.76}, {"text": "22 demandeurs d'emploi disponibles vous", "start": 2293.92, "duration": 4.439}, {"text": "pourrez donc atteindre des statistiques", "start": 2296.56, "duration": 3.84}, {"text": "all\u00e9chantes du ch\u00f4mage \u00e0 cooup de", "start": 2298.359, "duration": 4.401}, {"text": "radiation de contrat d'apprentissage de", "start": 2300.4, "duration": 4.16}, {"text": "subvention d'explosion des contrats de", "start": 2302.76, "duration": 4.12}, {"text": "courte dur\u00e9e la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le", "start": 2304.56, "duration": 4.039}, {"text": "march\u00e9 ne produit pas assez d'emplois", "start": 2306.88, "duration": 4.32}, {"text": "p\u00e9renn malgr\u00e9 l'argent public dont vous", "start": 2308.599, "duration": 5.081}, {"text": "arrosez g\u00e9n\u00e9reusement les v\u00e9ritables", "start": 2311.2, "duration": 4.8}, {"text": "assist\u00e9s de ce pays les riches et les", "start": 2313.68, "duration": 4.84}, {"text": "grandes entreprises vous ne cessez de", "start": 2316.0, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9p\u00e9ter que le travail doit mieux payer", "start": 2318.52, "duration": 4.44}, {"text": "que l'inactivit\u00e9 mais comme avec vos", "start": 2320.52, "duration": 4.4}, {"text": "nouveaux amis de l'extr\u00eame droite vous", "start": 2322.96, "duration": 4.24}, {"text": "refusez l'augmentation des salaires pour", "start": 2324.92, "duration": 4.199}, {"text": "creuser l'\u00e9cart entre ceux qui sont en", "start": 2327.2, "duration": 4.04}, {"text": "emploi et les autres vous appauvrissez", "start": 2329.119, "duration": 4.2}, {"text": "ceux qui sont le plus en difficult\u00e9", "start": 2331.24, "duration": 4.32}, {"text": "foutez donc la paix au plus d\u00e9munis et", "start": 2333.319, "duration": 4.161}, {"text": "rendez l'argent que vous avez donn\u00e9 sans", "start": 2335.56, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9sultat \u00e0 vos amis bravo je vous", "start": 2337.48, "duration": 5.879}, {"text": "remercie monsieur le Premier", "start": 2340.24, "duration": 5.56}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 catn j'ai", "start": 2343.359, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 vos deux questions vous n'\u00eates", "start": 2345.8, "duration": 3.039}, {"text": "pas d'accord avec la r\u00e9ponse c'est tout", "start": 2347.119, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 fait votre droit je note que je vous", "start": 2348.839, "duration": 3.801}, {"text": "ai pos\u00e9 une question qu'est-ce qui", "start": 2350.52, "duration": 3.92}, {"text": "explique que le ch\u00f4mage est autant", "start": 2352.64, "duration": 3.479}, {"text": "baiss\u00e9 depuis l'\u00e9lection du Pr\u00e9sident de", "start": 2354.44, "duration": 3.36}, {"text": "la R\u00e9publique si ce n'est l'action de", "start": 2356.119, "duration": 3.96}, {"text": "cette majorit\u00e9 vous n'avez pas r\u00e9pondu", "start": 2357.8, "duration": 3.48}, {"text": "c'est donc que vous reconnaissez que", "start": 2360.079, "duration": 3.0}, {"text": "c'est l'action de cette majorit\u00e9 qui a", "start": 2361.28, "duration": 4.079}, {"text": "permis la baisse historique du ch\u00f4mage", "start": 2363.079, "duration": 3.52}, {"text": "n'est jamais trop tard pour changer", "start": 2365.359, "duration": 3.96}, {"text": "d'avis", "start": 2366.599, "duration": 5.921}, {"text": "merci beaucoup Monsieur le Premier", "start": 2369.319, "duration": 5.561}, {"text": "Ministre s'il vous pla\u00eet un peu de", "start": 2372.52, "duration": 4.12}, {"text": "silence la parole est \u00e0 Madame Marie", "start": 2374.88, "duration": 4.959}, {"text": "Charlotte Garin pour le groupe", "start": 2376.64, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2382.92, "duration": 3.64}, {"text": "chers coll\u00e8gues monsieur le Premier", "start": 2385.28, "duration": 2.839}, {"text": "ministre sur la plateforme de", "start": 2386.56, "duration": 3.32}, {"text": "pierreb\u00e9nit au sud de Lyon une", "start": 2388.119, "duration": 3.361}, {"text": "contamination alarmante au polluant", "start": 2389.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ternel l'\u00e9piface a \u00e9t\u00e9 mise en lumi\u00e8re", "start": 2391.48, "duration": 5.04}, {"text": "il y a plus de 2 ans d\u00e9j\u00e0 sur le r\u00f4 ces", "start": 2393.76, "duration": 4.0}, {"text": "substances trait toxique qui", "start": 2396.52, "duration": 2.68}, {"text": "s'accumulent dans nos corps elles", "start": 2397.76, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9taient principalement associ\u00e9es \u00e0 la", "start": 2399.2, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sence industrielle d'archema on", "start": 2400.599, "duration": 3.801}, {"text": "apprend aujourd'hui gr\u00e2ce \u00e0 France 3", "start": 2402.64, "duration": 4.52}, {"text": "ronalp et m\u00e9diaacit\u00e9 que Daikin g\u00e9ant", "start": 2404.4, "duration": 4.719}, {"text": "industriel japonais en \u00e9met \u00e9galement", "start": 2407.16, "duration": 4.4}, {"text": "plusieurs tonnes dans l'atmosph\u00e8re alors", "start": 2409.119, "duration": 4.601}, {"text": "que nous dit cette enqu\u00eate d'abord que", "start": 2411.56, "duration": 3.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent pour les polluants", "start": 2413.72, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9ternels dans tous les rapports on", "start": 2415.04, "duration": 3.12}, {"text": "parlait principalement des rejets dans", "start": 2416.599, "duration": 3.48}, {"text": "l'eau et l\u00e0 on se rend compte que", "start": 2418.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'ennemi invisible c'est aussi l'air", "start": 2420.079, "duration": 5.0}, {"text": "avec des rejets dans l'air sup\u00e9rieur", "start": 2422.839, "duration": 5.161}, {"text": "plus de 1800 fois aux normes", "start": 2425.079, "duration": 3.921}, {"text": "on se rend compte aussi que les", "start": 2428.0, "duration": 2.48}, {"text": "travailleurs du site de pierre-b\u00e9nit", "start": 2429.0, "duration": 3.119}, {"text": "sont expos\u00e9s \u00e0 ces produits toxiques", "start": 2430.48, "duration": 3.839}, {"text": "au-del\u00e0 des normes r\u00e9glementaires et ce", "start": 2432.119, "duration": 5.161}, {"text": "depuis plus de 10 ans vous imaginez bien", "start": 2434.319, "duration": 4.441}, {"text": "que si les travailleurs il sont expos\u00e9s", "start": 2437.28, "duration": 4.4}, {"text": "les riverins aussi et cela nous disent", "start": 2438.76, "duration": 4.52}, {"text": "on a l'impression d'\u00eatre des citoyens de", "start": 2441.68, "duration": 3.8}, {"text": "seconde classe car oui travailleurs", "start": 2443.28, "duration": 3.6}, {"text": "citoyens sont expos\u00e9s au polluant", "start": 2445.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9ternel qui peuvent entra\u00eener des", "start": 2446.88, "duration": 3.199}, {"text": "cancers des l\u00e9sions h\u00e9patiques des", "start": 2448.48, "duration": 3.56}, {"text": "maladies thyro\u00efdiennes de l'ob\u00e9sit\u00e9 et", "start": 2450.079, "duration": 4.401}, {"text": "des probl\u00e8mes de fertilit\u00e9 l'enqu\u00eate met", "start": 2452.04, "duration": 4.039}, {"text": "ainsi en lumi\u00e8re un polluant \u00e9ternel", "start": 2454.48, "duration": 3.92}, {"text": "gazeux et nous montre que de la mati\u00e8re", "start": 2456.079, "duration": 4.881}, {"text": "pri\u00e8re jusqu'aux additifs c'est tout le", "start": 2458.4, "duration": 4.36}, {"text": "processus de production de production", "start": 2460.96, "duration": 3.76}, {"text": "des polluants \u00e9ternel qui polluent", "start": 2462.76, "duration": 4.04}, {"text": "etikin en plein scandale sanitaire", "start": 2464.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9pipace va m\u00eame jusqu'\u00e0 ramener des", "start": 2466.8, "duration": 3.64}, {"text": "Pays-Bas une mol\u00e9cule sur le m\u00eame mod\u00e8le", "start": 2468.72, "duration": 4.879}, {"text": "que le bisph\u00e9nol aurbateur endocrinien", "start": 2470.44, "duration": 4.36}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre on s'en", "start": 2473.599, "duration": 3.0}, {"text": "rend compte en mati\u00e8re de polluant", "start": 2474.8, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9ternel nous n'en sommes qu'\u00e0 la partie", "start": 2476.599, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9merg\u00e9e de l'iceberg alors face \u00e0 ces", "start": 2478.119, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0armment face \u00e0 ce scandale sanitaire", "start": 2481.04, "duration": 4.2}, {"text": "qui prend une nouvelle ampleur pour les", "start": 2483.319, "duration": 3.561}, {"text": "travailleurs de ces usines comme pour", "start": 2485.24, "duration": 2.72}, {"text": "les", "start": 2486.88, "duration": 2.8}, {"text": "que comptez-vous", "start": 2487.96, "duration": 5.52}, {"text": "faire Merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la", "start": 2489.68, "duration": 6.28}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 2493.48, "duration": 4.56}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2495.96, "duration": 3.639}, {"text": "mesames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 2498.04, "duration": 4.16}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Garin vous posez une question", "start": 2499.599, "duration": 5.601}, {"text": "sur un sujet important qui celui des et", "start": 2502.2, "duration": 5.399}, {"text": "indirectement celui de la sant\u00e9 de nos", "start": 2505.2, "duration": 4.68}, {"text": "concitoyens et de notre environnement", "start": 2507.599, "duration": 3.961}, {"text": "c'est un sujet important qui est pris", "start": 2509.88, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s au s\u00e9rieux par mon gouvernement il", "start": 2511.56, "duration": 3.559}, {"text": "se trouve d'ailleurs et j'y reviendrai", "start": 2513.96, "duration": 2.68}, {"text": "que j'\u00e9tais dans le r\u00f4 il y a quelques", "start": 2515.119, "duration": 2.72}, {"text": "semaines et donc j'ai pu \u00eatre", "start": 2516.64, "duration": 2.959}, {"text": "directement interpell\u00e9 sur ce sujet-l", "start": 2517.839, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9changer par ailleurs avec des", "start": 2519.599, "duration": 3.561}, {"text": "parlementaires notamment le d\u00e9put\u00e9 Cyril", "start": 2520.8, "duration": 4.96}, {"text": "Isaac sibil qui a beaucoup travaill\u00e9 sur", "start": 2523.16, "duration": 4.76}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 vous dites qu'est-ce", "start": 2525.76, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on fait sur ce", "start": 2527.92, "duration": 4.84}, {"text": "sujet-l\u00e0 d'abord la", "start": 2529.64, "duration": 7.439}, {"text": "transparence sur ce que nous mesurons et", "start": 2532.76, "duration": 6.0}, {"text": "la pr\u00e9sence des pifases partout sur", "start": 2537.079, "duration": 3.721}, {"text": "notre sol et je le dis je pense que vous", "start": 2538.76, "duration": 4.079}, {"text": "le reconna\u00eetrez nous sommes de ce point", "start": 2540.8, "duration": 3.519}, {"text": "de vue en France en avance de phase par", "start": 2542.839, "duration": 3.681}, {"text": "rapport \u00e0 la l\u00e9gislation europ\u00e9enne qui", "start": 2544.319, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9voit cette transparence et ce suivi", "start": 2546.52, "duration": 5.16}, {"text": "en 2026 on va plus vite on suit les", "start": 2548.319, "duration": 6.321}, {"text": "rejets de 5000 expitations industrielles", "start": 2551.68, "duration": 5.12}, {"text": "sur notre sol et on fait la transparence", "start": 2554.64, "duration": 3.959}, {"text": "sur ce qu'on mesure \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 2556.8, "duration": 3.48}, {"text": "chose deuxi\u00e8me chose qu'est-ce qu'on", "start": 2558.599, "duration": 3.641}, {"text": "fait on se bat au niveau europ\u00e9en pour", "start": 2560.28, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9duire la pr\u00e9sence de ces mol\u00e9cules", "start": 2562.24, "duration": 3.44}, {"text": "notamment dans les emballages", "start": 2564.4, "duration": 2.719}, {"text": "alimentaires nous avons une premi\u00e8re", "start": 2565.68, "duration": 3.32}, {"text": "victoire \u00e0 Bruxelles la semaine derni\u00e8re", "start": 2567.119, "duration": 3.121}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 c'est bien au niveau", "start": 2569.0, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9en qu'il faut se battre sur ce", "start": 2570.24, "duration": 5.2}, {"text": "sujet-l\u00e0 \u00e9videmment puisque nous avons", "start": 2572.839, "duration": 5.0}, {"text": "un impact sur notre industrie voulons", "start": 2575.44, "duration": 4.159}, {"text": "agir mais le degr\u00e9 europ\u00e9en le levier", "start": 2577.839, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en est le bon levier et ensuite", "start": 2579.599, "duration": 4.881}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait tr\u00e8me sujet quand", "start": 2582.559, "duration": 3.52}, {"text": "il y a des situation t que celle que", "start": 2584.48, "duration": 3.4}, {"text": "vous \u00e9voquez nous avons parce que nous", "start": 2586.079, "duration": 2.921}, {"text": "faisons le suivi et parce que nous", "start": 2587.88, "duration": 3.16}, {"text": "sommes transparents une alerte nous", "start": 2589.0, "duration": 4.319}, {"text": "prenons les mesures n\u00e9cessaires il se", "start": 2591.04, "duration": 3.279}, {"text": "trouve que quand j'\u00e9tais dans le r\u00f4 on", "start": 2593.319, "duration": 3.961}, {"text": "m'a parl\u00e9 du sujet de l'usine Arkema et", "start": 2594.319, "duration": 5.641}, {"text": "de l'usine Daikin sur ce sujet la", "start": 2597.28, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9fecture a \u00e9t\u00e9 au devant de ses", "start": 2599.96, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9s a pris un arr\u00eat\u00e9", "start": 2602.16, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9fectoral pour imposer qu'il y ait une", "start": 2603.48, "duration": 4.52}, {"text": "mesure de substitution et je crois que", "start": 2606.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024", "start": 2608.0, "duration": 3.52}, {"text": "s'agissant de l'usine archema", "start": 2609.72, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 du processus aura \u00e9t\u00e9", "start": 2611.52, "duration": 3.76}, {"text": "chang\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment parce que l'\u00c9tat \u00e0", "start": 2613.76, "duration": 2.72}, {"text": "travers la pr\u00e9fecture a pris ses", "start": 2615.28, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9s et sur l'usine d'ikin", "start": 2616.48, "duration": 4.48}, {"text": "nous faisons \u00e9videmment le suivi aussi", "start": 2619.48, "duration": 3.44}, {"text": "avec l\u00e0 aussi un suivi tr\u00e8s strict par", "start": 2620.96, "duration": 3.599}, {"text": "la pr\u00e9fecture et des mesures qui sont", "start": 2622.92, "duration": 3.439}, {"text": "ordonn\u00e9es encore une fois pour prot\u00e9ger", "start": 2624.559, "duration": 3.921}, {"text": "la sant\u00e9 de nos concitoyens donc un", "start": 2626.359, "duration": 4.321}, {"text": "suivi et transparence en avance de phase", "start": 2628.48, "duration": 4.079}, {"text": "par rapport \u00e0 l'Europe 2 combat au", "start": 2630.68, "duration": 3.159}, {"text": "niveau europ\u00e9en pour la r\u00e9duction", "start": 2632.559, "duration": 3.721}, {"text": "globale des pfaces et des produits", "start": 2633.839, "duration": 3.881}, {"text": "chimiques et tr", "start": 2636.28, "duration": 2.96}, {"text": "mesur de protection quand nous", "start": 2637.72, "duration": 3.599}, {"text": "identifions des rejets et des situations", "start": 2639.24, "duration": 4.119}, {"text": "qui m\u00e9ritent une mesure", "start": 2641.319, "duration": 4.8}, {"text": "sp\u00e9cifique je merci Monsieur le Premier", "start": 2643.359, "duration": 3.991}, {"text": "Ministre madame la", "start": 2646.119, "duration": 3.521}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2647.35, "duration": 5.009}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 un micro j'ai le micro c'est bon", "start": 2649.64, "duration": 3.76}, {"text": "monsieur le Premier ministre il faut", "start": 2652.359, "duration": 2.041}, {"text": "bien comprendre que l\u00e0 on parle d'", "start": 2653.4, "duration": 2.0}, {"text": "nouvelle ampleur on parle plus", "start": 2654.4, "duration": 2.56}, {"text": "simplement de la pollution et des Roget", "start": 2655.4, "duration": 2.76}, {"text": "dans les EAU mais bien d'une pollution", "start": 2656.96, "duration": 2.76}, {"text": "de l'air vous dites on fait on fait mais", "start": 2658.16, "duration": 2.439}, {"text": "comment vous expliquez que les", "start": 2659.72, "duration": 2.0}, {"text": "travailleurs \u00e7a fait plus de 10 ans", "start": 2660.599, "duration": 2.561}, {"text": "qu'ils sont expos\u00e9s \u00e0 des taux", "start": 2661.72, "duration": 3.24}, {"text": "absolument scandaleux pour leur sant\u00e9 et", "start": 2663.16, "duration": 3.919}, {"text": "enfin vous parlez du du niveau europ\u00e9en", "start": 2664.96, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que vous allez attendre en nombre", "start": 2667.079, "duration": 2.961}, {"text": "de vie perdu que l'Europe agisse alors", "start": 2668.4, "duration": 2.959}, {"text": "que l'\u00c9tat en en a les comp\u00e9tences au", "start": 2670.04, "duration": 4.0}, {"text": "niveau national je vous", "start": 2671.359, "duration": 5.321}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame Mathilde", "start": 2674.04, "duration": 4.68}, {"text": "jonkerer pour le groupe", "start": 2676.68, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2678.72, "duration": 4.48}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre en France", "start": 2681.359, "duration": 4.281}, {"text": "87 % de la population vit dans un d\u00e9sert", "start": 2683.2, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9dical et 6,7 millions de Fran\u00e7ais", "start": 2685.64, "duration": 4.24}, {"text": "n'ont pas de m\u00e9decin trait soit 11 % de", "start": 2687.96, "duration": 3.44}, {"text": "la population comme la rappeler le", "start": 2689.88, "duration": 3.4}, {"text": "second Barom\u00e8tre sant\u00e9 sociale de laamf", "start": 2691.4, "duration": 4.159}, {"text": "en 2023 le gouvernement a mis en place", "start": 2693.28, "duration": 3.72}, {"text": "un certain nombre de mesures pour rem", "start": 2695.559, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 \u00e0 cette situation ces deux", "start": 2697.0, "duration": 2.559}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es du chemin reste", "start": 2698.2, "duration": 2.919}, {"text": "cependant \u00e0 faire pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2699.559, "duration": 3.361}, {"text": "l'enjeu de l'acc\u00e8s aux soins partout sur", "start": 2701.119, "duration": 3.72}, {"text": "le territoire des initiatives locales", "start": 2702.92, "duration": 3.399}, {"text": "existe et celle-ci m\u00e9riterait d'\u00eatre", "start": 2704.839, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9e \u00e0 titre exp\u00e9rimental sur tout", "start": 2706.319, "duration": 3.601}, {"text": "le territoire je parle notamment de la", "start": 2708.16, "duration": 3.919}, {"text": "plateforme pa\u00efs une initiative innovante", "start": 2709.92, "duration": 3.96}, {"text": "Loir cherrienne qui lutte contre la", "start": 2712.079, "duration": 3.561}, {"text": "p\u00e9nurie de professionnels de sant\u00e9", "start": 2713.88, "duration": 3.479}, {"text": "notamment pour les soins non programm\u00e9s", "start": 2715.64, "duration": 3.08}, {"text": "mis en place initialement sur le", "start": 2717.359, "duration": 3.24}, {"text": "territoire de la Vall\u00e9e du Cher puis", "start": 2718.72, "duration": 3.72}, {"text": "progressivement \u00e9largi \u00e0 la solelogne et", "start": 2720.599, "duration": 3.801}, {"text": "au pays vend au mois cette plateforme", "start": 2722.44, "duration": 3.36}, {"text": "permet l'optimisation des conditions", "start": 2724.4, "duration": 3.08}, {"text": "d'exercice des professionnels de sant\u00e9", "start": 2725.8, "duration": 2.88}, {"text": "pour la prise en charge de rendez-vous", "start": 2727.48, "duration": 3.359}, {"text": "d'urgence ainsi m\u00e9decin traitant est", "start": 2728.68, "duration": 3.56}, {"text": "dans l'impossibilit\u00e9 de vous proposer un", "start": 2730.839, "duration": 3.081}, {"text": "rendez-vous de derni\u00e8re minute ce", "start": 2732.24, "duration": 3.48}, {"text": "dispositif vous oriente vers un m\u00e9decin", "start": 2733.92, "duration": 4.12}, {"text": "qui vous recevra dans la journ\u00e9e en 10", "start": 2735.72, "duration": 4.44}, {"text": "an d\u00e9j\u00e0 C th\u00e8ses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9es sur le", "start": 2738.04, "duration": 4.48}, {"text": "dispositif pa\u00efs et elles sont unanimes", "start": 2740.16, "duration": 3.72}, {"text": "meilleur prise en charge pour les", "start": 2742.52, "duration": 3.24}, {"text": "patients moindre recours \u00e0 l'h\u00f4pital et", "start": 2743.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9conomie de temps m\u00e9dical pa\u00efs contribue", "start": 2745.76, "duration": 4.079}, {"text": "au d\u00e9sengargement des urgences des", "start": 2748.2, "duration": 3.6}, {"text": "h\u00f4pitaux de proximit\u00e9 avec une baisse de", "start": 2749.839, "duration": 3.921}, {"text": "20 % du recours aux", "start": 2751.8, "duration": 4.319}, {"text": "urg nous le soulignons avec Pierre Morel", "start": 2753.76, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 Luissier dans notre rapport sur", "start": 2756.119, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9valuation des services publics en", "start": 2757.319, "duration": 3.361}, {"text": "ruralit\u00e9 monsieur le Premier ministre", "start": 2758.72, "duration": 3.48}, {"text": "que compte faire le gouvernement de ces", "start": 2760.68, "duration": 3.48}, {"text": "dispositifs qui fonctionnent tr\u00e8s bien", "start": 2762.2, "duration": 3.8}, {"text": "localement et qu'il serait opportun de", "start": 2764.16, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9ployer au niveau national je vous", "start": 2766.0, "duration": 3.599}, {"text": "remercie merci beaucoup mes chers", "start": 2767.4, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 2769.599, "duration": 3.881}, {"text": "Premier", "start": 2771.16, "duration": 2.32}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2773.52, "duration": 3.68}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2774.8, "duration": 4.0}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 2777.2, "duration": 3.84}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e tjonkerer la question de", "start": 2778.8, "duration": 4.64}, {"text": "l'acc\u00e8s aux soins elle est centrale sur", "start": 2781.04, "duration": 4.319}, {"text": "l'ensemble des circonscriptions des", "start": 2783.44, "duration": 3.76}, {"text": "parlementaires partout sur sur notre", "start": 2785.359, "duration": 3.881}, {"text": "pays \u00e9videmment les Fran\u00e7ais nous", "start": 2787.2, "duration": 4.04}, {"text": "alertent et nous disent le besoin qu'ils", "start": 2789.24, "duration": 3.52}, {"text": "ont de pouvoir acc\u00e9der \u00e0 un meilleur", "start": 2791.24, "duration": 3.16}, {"text": "acc\u00e8s aux soins sur ce sujet nous avons", "start": 2792.76, "duration": 3.68}, {"text": "pris des mesures d'abord en faisant", "start": 2794.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9voluer le num\u00e9rus closus vers un", "start": 2796.44, "duration": 5.08}, {"text": "num\u00e9rus apertus on forme beaucoup plus", "start": 2798.599, "duration": 4.401}, {"text": "de professionnels de sant\u00e9 aujourd'hui", "start": 2801.52, "duration": 2.72}, {"text": "mais je le dis j'ai eu l'occasion de le", "start": 2803.0, "duration": 2.72}, {"text": "dire dans ma d\u00e9claration de politique", "start": 2804.24, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale on en forme toujours pas", "start": 2805.72, "duration": 3.04}, {"text": "suffisamment \u00e0 mon go\u00fbt il faut aller", "start": 2807.44, "duration": 3.159}, {"text": "plus loin je r\u00e9unirai prochainement les", "start": 2808.76, "duration": 4.16}, {"text": "doyens les pr\u00e9sidents d'universit\u00e9 et", "start": 2810.599, "duration": 5.24}, {"text": "les agences r\u00e9gionales de sant\u00e9 pour", "start": 2812.92, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9largir cr\u00e9er davantage de place", "start": 2815.839, "duration": 4.201}, {"text": "maintenant on sait que ces nouveaux", "start": 2818.76, "duration": 2.599}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 qui sont form\u00e9s", "start": 2820.04, "duration": 3.4}, {"text": "arriveront sur le terrain dans quelques", "start": 2821.359, "duration": 4.441}, {"text": "ann\u00e9es et l'important c'est d'ici l\u00e0", "start": 2823.44, "duration": 4.399}, {"text": "lib\u00e9rer du temps m\u00e9dical pour permettre", "start": 2825.8, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 nos concitoyens d'acc\u00e9der aux soins et", "start": 2827.839, "duration": 3.921}, {"text": "de se soigner sur ce sujet-l j'ai", "start": 2829.559, "duration": 3.721}, {"text": "annonc\u00e9 un certain nombre de point dans", "start": 2831.76, "duration": 2.92}, {"text": "ma d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale et", "start": 2833.28, "duration": 2.799}, {"text": "comme tous les engagements que je prends", "start": 2834.68, "duration": 2.879}, {"text": "devant la repr\u00e9sentation nationale et", "start": 2836.079, "duration": 3.121}, {"text": "devant les Fran\u00e7ais je veillerai \u00e0 ce", "start": 2837.559, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il soit tenu un augmenter le nombre", "start": 2839.2, "duration": 4.56}, {"text": "d'assistants m\u00e9dicaux on \u00e9tait \u00e0 6000", "start": 2841.64, "duration": 3.4}, {"text": "quand j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Premier ministre", "start": 2843.76, "duration": 3.559}, {"text": "j'ai dit qu'on serait \u00e0 8000 cet \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 2845.04, "duration": 5.2}, {"text": "10000 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e c'est 200000", "start": 2847.319, "duration": 5.321}, {"text": "consultations de plus pour les m\u00e9decins", "start": 2850.24, "duration": 5.8}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais avec un m\u00e9decin de il", "start": 2852.64, "duration": 4.84}, {"text": "faut lutter contre les rendez-vous non", "start": 2856.04, "duration": 3.039}, {"text": "honor\u00e9s chez le m\u00e9decin et assumer de", "start": 2857.48, "duration": 3.16}, {"text": "dire que quand on a rendez-vous chez le", "start": 2859.079, "duration": 3.121}, {"text": "m\u00e9decin qu'on ne se pr\u00e9sente pas \u00e0 son", "start": 2860.64, "duration": 3.08}, {"text": "rendez-vous sans avoir pr\u00e9venu \u00e0", "start": 2862.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'avance on doit payer son rendez-vous", "start": 2863.72, "duration": 4.24}, {"text": "c'est ce qui incitera \u00e0 lib\u00e9rer des", "start": 2865.92, "duration": 3.639}, {"text": "cr\u00e9neaux pour des Fran\u00e7ais qui parfois", "start": 2867.96, "duration": 3.32}, {"text": "attendent pendant des mois voir des", "start": 2869.559, "duration": 3.121}, {"text": "ann\u00e9es qui aimeraient eux pouvoir", "start": 2871.28, "duration": 4.16}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 un rendez-vous ensuite il y a", "start": 2872.68, "duration": 5.12}, {"text": "facilit\u00e9 l'acc\u00e8s aux soins non programm\u00e9", "start": 2875.44, "duration": 3.6}, {"text": "l'exemple que vous donnez sur la", "start": 2877.8, "duration": 2.519}, {"text": "plateforme qui est d\u00e9ploy\u00e9 dans le Loir", "start": 2879.04, "duration": 3.92}, {"text": "et Cher me semble assez proche de ce que", "start": 2880.319, "duration": 3.841}, {"text": "nous mettons en place et ce que nous", "start": 2882.96, "duration": 3.0}, {"text": "labellisons avec le sas le service", "start": 2884.16, "duration": 3.72}, {"text": "d'acc\u00e8s aux soins qui fonctionne", "start": 2885.96, "duration": 3.359}, {"text": "remarquablement bien j'ai eu l'occasion", "start": 2887.88, "duration": 2.56}, {"text": "de le voir \u00e0 l'occasion de plusieurs", "start": 2889.319, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9placements notamment avec Catherine", "start": 2890.44, "duration": 3.8}, {"text": "vautterin \u00e0 Dijon j'ai dit dans ma", "start": 2892.2, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale que je", "start": 2894.24, "duration": 3.599}, {"text": "souhaitais que 100 % du territoire soit", "start": 2895.559, "duration": 4.76}, {"text": "couvert par un sas allait\u00e9 et que si \u00e7a", "start": 2897.839, "duration": 4.081}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas dans les territoires", "start": 2900.319, "duration": 3.161}, {"text": "qui ne seront pas couverts par un sas", "start": 2901.92, "duration": 3.48}, {"text": "j'\u00e9tais pr\u00eat \u00e0 r\u00e9tablir des obligations", "start": 2903.48, "duration": 4.04}, {"text": "de garde l\u00e0 aussi je tiendrai les", "start": 2905.4, "duration": 3.76}, {"text": "engagements que j'ai pris pour que tous", "start": 2907.52, "duration": 3.039}, {"text": "les territoires puissent \u00eatre dot\u00e9s d'un", "start": 2909.16, "duration": 4.0}, {"text": "sas tr\u00e8s concr\u00e8tement je pr\u00e9senterai mon", "start": 2910.559, "duration": 4.56}, {"text": "gouvernement pr\u00e9sentera d'ici le mois", "start": 2913.16, "duration": 3.6}, {"text": "prochain un d\u00e9cret sur la g\u00e9n\u00e9ralisation", "start": 2915.119, "duration": 4.0}, {"text": "des SAS sur le territoire la question", "start": 2916.76, "duration": 3.64}, {"text": "qui se pose pour des plateformes comme", "start": 2919.119, "duration": 2.681}, {"text": "celle que vous \u00e9voquez c'est est-ce", "start": 2920.4, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on pourra \u00eatre reconnu comme \u00e7a sans", "start": 2921.8, "duration": 3.559}, {"text": "avoir \u00e0 mettre un nouveau dispositif en", "start": 2923.72, "duration": 3.04}, {"text": "place \u00e9videmment il faut faire en sorte", "start": 2925.359, "duration": 2.841}, {"text": "que des plateformes telles que celles", "start": 2926.76, "duration": 2.839}, {"text": "que vous \u00e9voquez qui permettent l'acc\u00e8s", "start": 2928.2, "duration": 3.0}, {"text": "aux soins non programm\u00e9s avec une", "start": 2929.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9gulation entre la ville et l'h\u00f4pital", "start": 2931.2, "duration": 4.68}, {"text": "puisse \u00eatre reconnu comme SAS c'est ce \u00e0", "start": 2933.44, "duration": 4.44}, {"text": "quoi nos services travaille avec les", "start": 2935.88, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lus locaux et avec les porteurs de ces", "start": 2937.88, "duration": 3.64}, {"text": "projets je crois profond\u00e9ment comme vous", "start": 2939.4, "duration": 4.199}, {"text": "aux initiatives locales pour trouver des", "start": 2941.52, "duration": 3.319}, {"text": "solutions et je crois qu'en des", "start": 2943.599, "duration": 2.72}, {"text": "initiatives locales sont bonnes elles", "start": 2944.839, "duration": 2.801}, {"text": "doivent \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es c'est ce que", "start": 2946.319, "duration": 2.0}, {"text": "nous", "start": 2947.64, "duration": 3.4}, {"text": "faisons merci beaucoup monsieur min", "start": 2948.319, "duration": 5.24}, {"text": "Premier ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 2951.04, "duration": 5.44}, {"text": "Martine Froget merci madame la", "start": 2953.559, "duration": 5.161}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier Ministre", "start": 2956.48, "duration": 4.96}, {"text": "vos annonces r\u00e9centes sur la \u00e9\u00e8me", "start": 2958.72, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage la", "start": 2961.44, "duration": 3.48}, {"text": "recherche du plein emploi la suppression", "start": 2962.92, "duration": 5.199}, {"text": "de l'ASS inqui\u00e8te et en particulier les", "start": 2964.92, "duration": 4.439}, {"text": "les acteurs de l'insertion par", "start": 2968.119, "duration": 3.361}, {"text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique qui sont au c\u0153ur", "start": 2969.359, "duration": 4.48}, {"text": "de ces enjeux du retour \u00e0 l'emploi des", "start": 2971.48, "duration": 4.2}, {"text": "publics les plus fragile ceux qui", "start": 2973.839, "duration": 3.681}, {"text": "restent \u00e9loign\u00e9s du march\u00e9 du travail", "start": 2975.68, "duration": 5.04}, {"text": "pour Rael fin f\u00e9vrier 2022 140000", "start": 2977.52, "duration": 5.4}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e9taient salari\u00e9s d'une des", "start": 2980.72, "duration": 4.44}, {"text": "4000 structures de l'IAE pour un", "start": 2982.92, "duration": 3.879}, {"text": "financement public estim\u00e9 \u00e0 100", "start": 2985.16, "duration": 3.56}, {"text": "milillliard5 ces structures ont", "start": 2986.799, "duration": 3.481}, {"text": "largement d\u00e9montr\u00e9 leur capacit\u00e9", "start": 2988.72, "duration": 3.52}, {"text": "collective \u00e0 agir utilement pour", "start": 2990.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'emploi et notamment dans les", "start": 2992.24, "duration": 4.52}, {"text": "territoires ruraux et zones \u00e0 faible", "start": 2994.0, "duration": 4.2}, {"text": "activit\u00e9 \u00e9conomique comme chez moi en", "start": 2996.76, "duration": 3.76}, {"text": "Ari\u00e8ge la baisse du ch\u00f4mage et la", "start": 2998.2, "duration": 4.639}, {"text": "perspective affich\u00e9e du plein emploi ne", "start": 3000.52, "duration": 4.36}, {"text": "font en r\u00e9alit\u00e9 que renforcer la", "start": 3002.839, "duration": 4.361}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de se mobiliser aupr\u00e8s de", "start": 3004.88, "duration": 4.6}, {"text": "celles et ceux qui sans cela resteront", "start": 3007.2, "duration": 4.48}, {"text": "au bord du chemin d'autant que ces", "start": 3009.48, "duration": 3.92}, {"text": "structures font preuve d'innovation en", "start": 3011.68, "duration": 2.96}, {"text": "explorant de nouveaux secteurs", "start": 3013.4, "duration": 3.159}, {"text": "d'activit\u00e9 comme les circuits courts", "start": 3014.64, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9coconstruction l'agriculture", "start": 3016.559, "duration": 4.24}, {"text": "biologique la valorisation des d\u00e9chets", "start": 3018.079, "duration": 4.961}, {"text": "or la crainte que fait poser la", "start": 3020.799, "duration": 4.56}, {"text": "disparition du FDI ou fond de", "start": 3023.04, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9veloppement de l'insertion n'est pas", "start": 3025.359, "duration": 3.801}, {"text": "de nature \u00e0 rassurer le monde de", "start": 3027.2, "duration": 4.359}, {"text": "l'insertion l'absence de dotation dans", "start": 3029.16, "duration": 4.32}, {"text": "la derni\u00e8re loi de financeces est un", "start": 3031.559, "duration": 4.52}, {"text": "message clair toujours plus de pression", "start": 3033.48, "duration": 4.56}, {"text": "et toujours moins d'accompagnement et de", "start": 3036.079, "duration": 4.361}, {"text": "solidarit\u00e9 pourtant ce fond repr\u00e9sente", "start": 3038.04, "duration": 4.36}, {"text": "une source de financement essentielle et", "start": 3040.44, "duration": 3.52}, {"text": "plus particuli\u00e8rement pour les", "start": 3042.4, "duration": 3.399}, {"text": "investissements sans ce soutien", "start": 3043.96, "duration": 3.599}, {"text": "financier ces structures se retrouveront", "start": 3045.799, "duration": 3.881}, {"text": "en grande difficult\u00e9 pour assurer la", "start": 3047.559, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9rennit\u00e9 de leur activit\u00e9 et la prise", "start": 3049.68, "duration": 3.76}, {"text": "en charge des personnes sur les", "start": 3051.559, "duration": 3.76}, {"text": "territoires cela se traduira \u00e0 court", "start": 3053.44, "duration": 4.28}, {"text": "terme par une r\u00e9duction des effectif une", "start": 3055.319, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9duction des activit\u00e9s voir la", "start": 3057.72, "duration": 3.68}, {"text": "fermeture pure et simple de certaines", "start": 3059.359, "duration": 4.321}, {"text": "structures ma question est donc simple", "start": 3061.4, "duration": 3.84}, {"text": "comment comptez-vous renforcer les", "start": 3063.68, "duration": 3.679}, {"text": "missions de l'insertion par quelle", "start": 3065.24, "duration": 4.04}, {"text": "solution de financement tendez-vous", "start": 3067.359, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9ployer et garantir leur p\u00e9rennit\u00e9", "start": 3069.28, "duration": 4.96}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la", "start": 3071.92, "duration": 5.879}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 3074.24, "duration": 3.559}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3080.68, "duration": 3.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 3082.68, "duration": 4.36}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Martine frog votre question", "start": 3084.16, "duration": 5.48}, {"text": "me donne l'opportunit\u00e9 et l'occasion de", "start": 3087.04, "duration": 3.96}, {"text": "saluer l'insertion par l'activit\u00e9", "start": 3089.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomique l'IA eu et l'ensemble des", "start": 3091.0, "duration": 4.119}, {"text": "acteurs qui font vivre l'IAE l'insertion", "start": 3093.0, "duration": 4.0}, {"text": "par l'activit\u00e9 \u00e9conomique sur notre", "start": 3095.119, "duration": 5.161}, {"text": "territoire je le dis ici je soutiens", "start": 3097.0, "duration": 5.64}, {"text": "profond\u00e9ment cette d\u00e9marche qui vise \u00e0", "start": 3100.28, "duration": 4.12}, {"text": "permettre \u00e0 nos concitoyens les plus", "start": 3102.64, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de l'emploi de retrouver le", "start": 3104.4, "duration": 4.439}, {"text": "chemin de l'emploi non pas simplement", "start": 3106.319, "duration": 4.76}, {"text": "par des allocations mais par de", "start": 3108.839, "duration": 4.28}, {"text": "l'activit\u00e9 c'est profond\u00e9ment dans la", "start": 3111.079, "duration": 4.201}, {"text": "logique qui est la n\u00f4tre nous notre", "start": 3113.119, "duration": 4.081}, {"text": "objectif c'est que les Fran\u00e7ais qui sont", "start": 3115.28, "duration": 3.12}, {"text": "les plus \u00e9loign\u00e9s de l'emploi puissent", "start": 3117.2, "duration": 3.0}, {"text": "retrouver un emploi pour eux pour leur", "start": 3118.4, "duration": 3.679}, {"text": "famille et aussi pour le pays parce que", "start": 3120.2, "duration": 3.08}, {"text": "plus nous aurons de Fran\u00e7ais qui", "start": 3122.079, "duration": 2.881}, {"text": "travaillent plus nous aurons de moyen de", "start": 3123.28, "duration": 3.36}, {"text": "financer notre mod\u00e8le social et nos", "start": 3124.96, "duration": 3.8}, {"text": "services publics nous croyons travail", "start": 3126.64, "duration": 3.88}, {"text": "comme levier de financement de la", "start": 3128.76, "duration": 3.12}, {"text": "solidarit\u00e9 et des services publics", "start": 3130.52, "duration": 4.039}, {"text": "premier point deux\u00e8me point est-ce que", "start": 3131.88, "duration": 4.28}, {"text": "le soutien \u00e0 l'insertion par l'activit\u00e9", "start": 3134.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 l'IAE veut dire que le", "start": 3136.16, "duration": 3.959}, {"text": "syst\u00e8me n'est pas am\u00e9liorable et qu'il", "start": 3138.76, "duration": 2.799}, {"text": "ne peut pas y avoir des \u00e9volutions ici", "start": 3140.119, "duration": 3.44}, {"text": "ou l\u00e0 non et c'est d'ailleurs la logique", "start": 3141.559, "duration": 3.881}, {"text": "qui est port\u00e9e par Catherine Vautrin par", "start": 3143.559, "duration": 4.04}, {"text": "le gouvernement conser le secteur de", "start": 3145.44, "duration": 4.48}, {"text": "l'IAE est-ce que \u00e7a veut dire qu'on doit", "start": 3147.599, "duration": 4.72}, {"text": "y mettre moins de la r\u00e9ponse est non il", "start": 3149.92, "duration": 5.08}, {"text": "y a cette ann\u00e9e un budget milliard 400", "start": 3152.319, "duration": 4.641}, {"text": "millions d'euros pour l'IAE c'est 200", "start": 3155.0, "duration": 4.04}, {"text": "millions d'euros de plus qu'en 2023", "start": 3156.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un budget historique comme jamais", "start": 3159.04, "duration": 2.519}, {"text": "il y en a eu dans notre pays pour", "start": 3160.44, "duration": 2.96}, {"text": "l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 3161.559, "duration": 3.881}, {"text": "qu'il y ait ensuite au sein de cette", "start": 3163.4, "duration": 3.64}, {"text": "enveloppe financi\u00e8re qui n'a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 3165.44, "duration": 3.679}, {"text": "aussi \u00e9lev\u00e9e des \u00e9volutions sur certains", "start": 3167.04, "duration": 4.039}, {"text": "fonds pour encore une fois aller vers", "start": 3169.119, "duration": 3.881}, {"text": "davantage de consolidation et une", "start": 3171.079, "duration": 4.321}, {"text": "meilleure organisation du syst\u00e8me c'est", "start": 3173.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment normal on parle d'argent", "start": 3175.4, "duration": 2.64}, {"text": "public qu'on regarde comment est-ce", "start": 3177.04, "duration": 2.36}, {"text": "qu'il peut \u00eatre plus efficace mais je le", "start": 3178.04, "duration": 3.48}, {"text": "dis l'objectif \u00e7a restera toujours de", "start": 3179.4, "duration": 4.959}, {"text": "soutenir l'AE pour ins\u00e9rer les personnes", "start": 3181.52, "duration": 4.2}, {"text": "les plus \u00e9loign\u00e9 de l'emploi dans", "start": 3184.359, "duration": 4.121}, {"text": "l'emploi FDI ou pas FDI l'important", "start": 3185.72, "duration": 4.28}, {"text": "c'est qu'il y a un budget plus important", "start": 3188.48, "duration": 2.879}, {"text": "que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et en tout cas", "start": 3190.0, "duration": 2.48}, {"text": "une volont\u00e9 politique vous l'aurez", "start": 3191.359, "duration": 3.24}, {"text": "compris par ma voix de mon gouvernement", "start": 3192.48, "duration": 3.44}, {"text": "de continuer \u00e0 soutenir l'ensemble des", "start": 3194.599, "duration": 3.48}, {"text": "acteurs de l'IAE je vous remercie", "start": 3195.92, "duration": 4.199}, {"text": "monsieur le Premier ministre ma ch\u00e8", "start": 3198.079, "duration": 5.401}, {"text": "coll\u00e8gue attendez ce n''est pas fini", "start": 3200.119, "duration": 5.281}, {"text": "pour soutenir Monsieur le Premier", "start": 3203.48, "duration": 5.52}, {"text": "Ministre AB le FDI merci merci la s\u00e9ance", "start": 3205.4, "duration": 5.0}, {"text": "des questions Premier ministre est", "start": 3209.0, "duration": 3.92}, {"text": "termin\u00e9e la s\u00e9ance est", "start": 3210.4, "duration": 5.52}, {"text": "suspendue vous \u00eates en direct sur LCP o\u00f9", "start": 3212.92, "duration": 5.199}, {"text": "vous assistez \u00e0 cette nouvelle s\u00e9ance de", "start": 3215.92, "duration": 4.04}, {"text": "question au gouvernement nouvelle", "start": 3218.119, "duration": 4.44}, {"text": "formule rebaptis\u00e9e question au Premier", "start": 3219.96, "duration": 4.159}, {"text": "ministre en effet Gabriel hatal a", "start": 3222.559, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9pondu tout pendant plus de 45 minutes", "start": 3224.119, "duration": 3.881}, {"text": "aux d\u00e9put\u00e9s des diff\u00e9rents groupes", "start": 3226.52, "duration": 3.48}, {"text": "politiques et souvent sous la bronca des", "start": 3228.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national ou de", "start": 3230.0, "duration": 3.599}, {"text": "la France insoumise St\u00e9phanie Despierre", "start": 3231.72, "duration": 3.56}, {"text": "vous \u00eates avec moi sal DESC de colonne", "start": 3233.599, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez suivi aussi avec moi dans les", "start": 3235.28, "duration": 4.0}, {"text": "tribunes depuis les tribunes cette", "start": 3237.2, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelle formule des questions au", "start": 3239.28, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre il y avait un petit peu", "start": 3240.76, "duration": 4.359}, {"text": "plus de monde que", "start": 3242.52, "duration": 2.599}, {"text": "d'habitude oui il faut le reconna\u00eetre un", "start": 3245.44, "duration": 3.52}, {"text": "peu plus de monde que d'habitude les", "start": 3247.559, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe notamment avaient", "start": 3248.96, "duration": 2.839}, {"text": "fait le d\u00e9placement ils \u00e9taient", "start": 3250.64, "duration": 3.159}, {"text": "quasiment tous l\u00e0 sauf un alors", "start": 3251.799, "duration": 3.721}, {"text": "l'ambiance \u00e9tait tr\u00e8s calme au d\u00e9but et", "start": 3253.799, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e7a s'est envenim\u00e9 quand le rassemblement", "start": 3255.52, "duration": 3.44}, {"text": "national par la voix de S\u00e9bastien Chenu", "start": 3257.2, "duration": 3.84}, {"text": "a pos\u00e9 la question sur les finances", "start": 3258.96, "duration": 4.2}, {"text": "publiques sur le budget le le Premier", "start": 3261.04, "duration": 4.519}, {"text": "ministre a r\u00e9torqu\u00e9 vivement en disant", "start": 3263.16, "duration": 4.24}, {"text": "que le rassemblement national n'avait", "start": 3265.559, "duration": 4.24}, {"text": "pas de proposition \u00e0 faire qu'il que le", "start": 3267.4, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national avait que les", "start": 3269.799, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9penses \u00e0 la bouche et puis ensuite \u00e7a", "start": 3271.04, "duration": 3.68}, {"text": "s'est beaucoup tendu avec l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 3272.799, "duration": 3.361}, {"text": "du banc avec la France insoumise", "start": 3274.72, "duration": 3.119}, {"text": "notamment quand il a \u00e9t\u00e9 question des", "start": 3276.16, "duration": 3.36}, {"text": "groupes de niveau \u00e0 l'\u00e9cole alors l\u00e0 le", "start": 3277.839, "duration": 3.441}, {"text": "Premier ministre s'est retransform\u00e9 en", "start": 3279.52, "duration": 3.64}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale il a", "start": 3281.28, "duration": 4.2}, {"text": "longuement d\u00e9fendu sa politique et il a", "start": 3283.16, "duration": 3.76}, {"text": "expliqu\u00e9 aux insoumis qu'il faisait", "start": 3285.48, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de bruit sur les bancs il", "start": 3286.92, "duration": 3.08}, {"text": "leur a dit c'est pas la peine d'essayer", "start": 3288.44, "duration": 3.679}, {"text": "de hurler et de m'emp\u00eacher de parler \u00e7a", "start": 3290.0, "duration": 4.96}, {"text": "ne marchera pas aller hurler ailleurs et", "start": 3292.119, "duration": 5.041}, {"text": "l'ambiance la tonalit\u00e9 \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 3294.96, "duration": 3.599}, {"text": "la m\u00eame lorsqu'adrien catenin est", "start": 3297.16, "duration": 2.72}, {"text": "intervenu pour poser des questions sur", "start": 3298.559, "duration": 2.841}, {"text": "le ch\u00f4mage et les futurs projets du", "start": 3299.88, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement sur l'assurance ch\u00f4mage", "start": 3301.4, "duration": 4.12}, {"text": "merci St\u00e9phanie des piierr pour ce", "start": 3303.88, "duration": 3.64}, {"text": "compte-rendu de la s\u00e9ance nouvelle", "start": 3305.52, "duration": 3.44}, {"text": "formule question au Premier ministre", "start": 3307.52, "duration": 3.68}, {"text": "avec Gabriel hatal je suis avec la", "start": 3308.96, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe \u00e9cologiste Cyriel", "start": 3311.2, "duration": 3.599}, {"text": "Chatelin bonjour et merci d'\u00eatre avec", "start": 3313.119, "duration": 3.281}, {"text": "nous vous avez donc assist\u00e9 \u00e0 cette", "start": 3314.799, "duration": 3.241}, {"text": "nouvelle formule alors vous vous \u00e9tiez", "start": 3316.4, "duration": 3.959}, {"text": "plut\u00f4t r\u00e9ticente \u00e0 ce cet exercice", "start": 3318.04, "duration": 4.759}, {"text": "craignant un Atal showud finalement", "start": 3320.359, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que vos craintes sont sont", "start": 3322.799, "duration": 2.52}, {"text": "confirm\u00e9es", "start": 3324.119, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui alors oui c'est un exercice", "start": 3325.319, "duration": 5.161}, {"text": "solitaire d'un Premier ministre", "start": 3328.599, "duration": 4.881}, {"text": "finalement qui se monte sur tout seul", "start": 3330.48, "duration": 5.0}, {"text": "mais surtout \u00e7a a pas fait d'\u00e9tincell", "start": 3333.48, "duration": 4.079}, {"text": "donc on a un Chud mais on a un mauvais", "start": 3335.48, "duration": 4.0}, {"text": "showud et vous n'avez pas l'impression", "start": 3337.559, "duration": 3.321}, {"text": "que \u00e7a peut redynamiser un petit peu la", "start": 3339.48, "duration": 2.559}, {"text": "formule il y avait un tout petit peu", "start": 3340.88, "duration": 2.76}, {"text": "plus de monde que d'habitude il y avit", "start": 3342.039, "duration": 2.681}, {"text": "plus de monde au d\u00e9but parce qu'il y a", "start": 3343.64, "duration": 2.159}, {"text": "de la curiosit\u00e9 il y avait moins de", "start": 3344.72, "duration": 3.0}, {"text": "monde \u00e0 la fin donc j'aurais tendance \u00e0", "start": 3345.799, "duration": 3.881}, {"text": "dire que les gens sont partis au cours", "start": 3347.72, "duration": 3.72}, {"text": "du spectacle parce qu'en fait on a des", "start": 3349.68, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9ponses de forme on a tr\u00e8s peu de", "start": 3351.44, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9ponses de fond voil\u00e0 c'est aujourd'hui", "start": 3353.0, "duration": 5.24}, {"text": "quand on veut des questions au", "start": 3356.839, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernement c'est vraiment pour avoir", "start": 3358.24, "duration": 3.04}, {"text": "des r\u00e9ponses \u00e0 des questions \u00e0 des", "start": 3359.76, "duration": 3.72}, {"text": "enjeux politiques c'est une \u00e9quipe", "start": 3361.28, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernementale \u00e0 ma connaissance et l\u00e0", "start": 3363.48, "duration": 5.44}, {"text": "finalement on a peut-\u00eatre quelqu'un qui", "start": 3365.76, "duration": 6.44}, {"text": "aime le le jeu de de duel mais", "start": 3368.92, "duration": 6.28}, {"text": "finalement voil\u00e0 qui qui s'enfer dans", "start": 3372.2, "duration": 6.8}, {"text": "une image d'un Premier ministre isol\u00e9", "start": 3375.2, "duration": 7.68}, {"text": "sans \u00e9quipe et finalement peut-\u00eatre qui", "start": 3379.0, "duration": 5.799}, {"text": "a dans un coin de sa t\u00eate l'id\u00e9e de s'en", "start": 3382.88, "duration": 4.6}, {"text": "servir comme d'un espace de campagne", "start": 3384.799, "duration": 4.8}, {"text": "dans une personne de campagne \u00e9lectorale", "start": 3387.48, "duration": 3.879}, {"text": "moi j'ai envie de dire exercice pas tr\u00e8s", "start": 3389.599, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9ussi merci cyil Chatelin d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 3391.359, "duration": 3.96}, {"text": "avec nous et de nous avoir donn\u00e9 votre", "start": 3394.039, "duration": 3.8}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9action pour LCP c'est la fin", "start": 3395.319, "duration": 4.52}, {"text": "donc de ces questions au Gouvernement", "start": 3397.839, "duration": 3.641}, {"text": "nouvelle formule question au Premier", "start": 3399.839, "duration": 3.841}, {"text": "ministre \u00e9videmment la s\u00e9ance de", "start": 3401.48, "duration": 3.559}, {"text": "question au gouvernement continue", "start": 3403.68, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant au S\u00e9nat sur Public S\u00e9nat \u00e0", "start": 3405.039, "duration": 4.76}, {"text": "suivre \u00e0 partir de 15h avec Gabriel \u00e0al", "start": 3407.68, "duration": 3.76}, {"text": "mais aussi l'ensemble des membres du", "start": 3409.799, "duration": 4.641}, {"text": "gouvernement merci \u00e0", "start": 3411.44, "duration": 3.0}, {"text": "tous", "start": 3415.24, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3420.2, "duration": 5.04}, {"text": "dans la prochaine \u00e9mission d'\u00e9tat de", "start": 3423.599, "duration": 3.2}, {"text": "sant\u00e9 on va parler de la qualit\u00e9 du", "start": 3425.24, "duration": 3.48}, {"text": "travail c'est un mot qui revient tr\u00e8s", "start": 3426.799, "duration": 3.32}, {"text": "souvent dans le d\u00e9bat public mais est-ce", "start": 3428.72, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a s'am\u00e9liore vraiment sur le march\u00e9", "start": 3430.119, "duration": 4.401}, {"text": "du travail on va en parler avec le", "start": 3432.72, "duration": 3.92}, {"text": "docteur de jour Christophe Dejour grand", "start": 3434.52, "duration": 4.319}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la souffrance au travail", "start": 3436.64, "duration": 4.6}, {"text": "psychologue psychiatre et c'est donc le", "start": 3438.839, "duration": 4.881}, {"text": "th\u00e8me du prochain num\u00e9ro d'\u00e9tat de sant\u00e9", "start": 3441.24, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par ellizabeth", "start": 3443.72, "duration": 3.28}]}