{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette vid\u00e9o int\u00e8gre une collaboration", "start": 0.04, "duration": 2.92}, {"text": "commerciale avec le minist\u00e8re de la", "start": 1.439, "duration": 2.961}, {"text": "Justice pour vous pr\u00e9senter un m\u00e9tier", "start": 2.96, "duration": 3.359}, {"text": "qui recrute celui de greffier on vous en", "start": 4.4, "duration": 3.64}, {"text": "dit plus en fin de vid\u00e9o le pr\u00e9sident", "start": 6.319, "duration": 4.24}, {"text": "chinois x Jinping est arriv\u00e9 en France", "start": 8.04, "duration": 4.519}, {"text": "ce dimanche pour sa premi\u00e8re visite", "start": 10.559, "duration": 4.481}, {"text": "officielle depuis la crise du covid-19", "start": 12.559, "duration": 4.001}, {"text": "alors quels sont les enjeux de cette", "start": 15.04, "duration": 3.8}, {"text": "rencontre cruciale avec Emmanuel Macron", "start": 16.56, "duration": 4.16}, {"text": "et pourquoi fait-elle autant d\u00e9bat", "start": 18.84, "duration": 3.88}, {"text": "exceptionnellement pendant 5 jours Hugo", "start": 20.72, "duration": 3.6}, {"text": "prend quelques jours de repos donc je", "start": 22.72, "duration": 3.24}, {"text": "prends le relais avec le reste de", "start": 24.32, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9quipe de journalistes on est parti", "start": 25.96, "duration": 3.2}, {"text": "pour une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 27.92, "duration": 3.359}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes le", "start": 29.16, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident chinois shijinping a donc", "start": 31.279, "duration": 4.161}, {"text": "atterri \u00e0 Paris ce dimanche apr\u00e8s-midi", "start": 33.16, "duration": 4.399}, {"text": "pour sa premi\u00e8re visite en France depuis", "start": 35.44, "duration": 4.92}, {"text": "2019 et sa 3\u00e8me depuis qu'il est devenu", "start": 37.559, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de", "start": 40.36, "duration": 3.84}, {"text": "Chine en 2013 \u00e0 noter que l'ann\u00e9e", "start": 42.16, "duration": 3.559}, {"text": "derni\u00e8re Emmanuel Macron s'\u00e9tait rendu", "start": 44.2, "duration": 3.199}, {"text": "en Chine pour une visite officielle", "start": 45.719, "duration": 3.201}, {"text": "alors shij Jinping a d'abord \u00e9t\u00e9", "start": 47.399, "duration": 3.081}, {"text": "accueilli ce dimanche par le Premier", "start": 48.92, "duration": 3.959}, {"text": "ministre Gabriel Atal ce lundi il \u00e9tait", "start": 50.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 Paris avec Emmanuel Macron mais aussi", "start": 52.879, "duration": 4.68}, {"text": "Ursula V derlen la pr\u00e9sidente de la", "start": 55.16, "duration": 3.879}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'une des", "start": 57.559, "duration": 3.32}, {"text": "principales instances de l'UE et ce", "start": 59.039, "duration": 3.641}, {"text": "mardi les deux dirigeants se rendront", "start": 60.879, "duration": 3.721}, {"text": "dans les Hautes Pyr\u00e9n\u00e9es l\u00e0 o\u00f9 Emmanuel", "start": 62.68, "duration": 3.439}, {"text": "Macron passait ses vacances chez sa", "start": 64.6, "duration": 3.12}, {"text": "grand-m\u00e8re quand il \u00e9tait enfant mais", "start": 66.119, "duration": 2.961}, {"text": "alors quels sont les enjeux de cette", "start": 67.72, "duration": 3.399}, {"text": "rencontre entre shij Jinping et Emmanuel", "start": 69.08, "duration": 3.6}, {"text": "Macron d\u00e9j\u00e0 il faut savoir que cette", "start": 71.119, "duration": 3.921}, {"text": "ann\u00e9e marque le 60e anniversaire des", "start": 72.68, "duration": 4.32}, {"text": "relations diplomatique entre la France", "start": 75.04, "duration": 3.399}, {"text": "et la Chine et pour l'occasion", "start": 77.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs une c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu ce", "start": 78.439, "duration": 4.121}, {"text": "lundi apr\u00e8s-midi aux invalides mais en", "start": 80.52, "duration": 3.8}, {"text": "dehors de cette c\u00e9l\u00e9bration la venue de", "start": 82.56, "duration": 4.08}, {"text": "shij Jinping en France a pour objectif", "start": 84.32, "duration": 4.64}, {"text": "de renforcer la coop\u00e9ration entre la", "start": 86.64, "duration": 4.2}, {"text": "France et la Chine dans une tribune", "start": 88.96, "duration": 3.799}, {"text": "publi\u00e9e ce dimanche dans le Figaro", "start": 90.84, "duration": 4.08}, {"text": "shijinping expliquait vouloir je cite", "start": 92.759, "duration": 4.201}, {"text": "faire progresser le partenariat global", "start": 94.92, "duration": 3.839}, {"text": "strat\u00e9gique entre les deux pays il", "start": 96.96, "duration": 3.72}, {"text": "disait notamment que son pays serait je", "start": 98.759, "duration": 3.68}, {"text": "cite heureux d'avoir davantage de", "start": 100.68, "duration": 3.479}, {"text": "produits agricoles et cosm\u00e9tiques", "start": 102.439, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais de qualit\u00e9 sur le march\u00e9", "start": 104.159, "duration": 3.881}, {"text": "chinois de son c\u00f4t\u00e9 la France esp\u00e8re des", "start": 106.079, "duration": 3.761}, {"text": "investissements chinois dans le secteur", "start": 108.04, "duration": 3.439}, {"text": "des technologies de pointe comme les", "start": 109.84, "duration": 3.16}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques alors que le", "start": 111.479, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9ficit commercial de la France", "start": 113.0, "duration": 3.92}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la Chine a atteint les 40", "start": 114.6, "duration": 4.6}, {"text": "milliards d'euros en 2023 concr\u00e8tement", "start": 116.92, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e7a veut dire que la France a d\u00e9pens\u00e9 40", "start": 119.2, "duration": 4.08}, {"text": "milliards d'euros de plus pour importer", "start": 121.439, "duration": 3.64}, {"text": "des biens de Chine qu'elle n'en a gagn\u00e9", "start": 123.28, "duration": 3.439}, {"text": "en exportant vers la Chine mais", "start": 125.079, "duration": 3.16}, {"text": "justement sur la question des voiture", "start": 126.719, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9lectrique il y a un sujet qui fait", "start": 128.239, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9bat en fait en septembre Ursula V", "start": 129.92, "duration": 4.039}, {"text": "Derlon a annonc\u00e9 l'ouverture d'une", "start": 131.92, "duration": 4.0}, {"text": "enqu\u00eate sur les subventions chinoises", "start": 133.959, "duration": 3.801}, {"text": "aux voitures \u00e9lectriques d'apr\u00e8s elle je", "start": 135.92, "duration": 3.36}, {"text": "cite les march\u00e9s mondiaux sont", "start": 137.76, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui inond\u00e9s de voitures", "start": 139.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lectriqu chinoisees bon march\u00e9 dont le", "start": 141.12, "duration": 4.0}, {"text": "prix est maintenu artificiellement bas", "start": 143.08, "duration": 3.72}, {"text": "par des subventions publiques massives", "start": 145.12, "duration": 3.88}, {"text": "chinoises ce qui causerait pr\u00e9judice aux", "start": 146.8, "duration": 4.04}, {"text": "entreprises EUR EUR et oui car les", "start": 149.0, "duration": 3.36}, {"text": "entreprises europ\u00e9ennes fabriquent elles", "start": 150.84, "duration": 2.8}, {"text": "aussi des voitures \u00e9lectriques et", "start": 152.36, "duration": 2.84}, {"text": "peuvent avoir du mal \u00e0 concurrencer les", "start": 153.64, "duration": 3.319}, {"text": "prix plus bas des voitures chinoises", "start": 155.2, "duration": 3.319}, {"text": "alors le minist\u00e8re chinois du Commerce", "start": 156.959, "duration": 2.92}, {"text": "avait pr\u00e9venu que cette enqu\u00eate", "start": 158.519, "duration": 3.08}, {"text": "largement soutenue par la France aurait", "start": 159.879, "duration": 3.481}, {"text": "un impact n\u00e9gatif sur les relations", "start": 161.599, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9conomiques et commerciales entre la", "start": 163.36, "duration": 3.68}, {"text": "Chine et l'Union europ\u00e9enne et justement", "start": 165.04, "duration": 4.16}, {"text": "en janvier les autorit\u00e9s chinoises ont", "start": 167.04, "duration": 4.4}, {"text": "entre guillemets rost\u00e9 en ouvrant \u00e0 leur", "start": 169.2, "duration": 3.88}, {"text": "tour une enqu\u00eate cette fois-ci sur une", "start": 171.44, "duration": 4.12}, {"text": "infraction suppos\u00e9 \u00e0 la concurrence qui", "start": 173.08, "duration": 4.6}, {"text": "cible la fili\u00e8re fran\u00e7aise du cognac", "start": 175.56, "duration": 3.56}, {"text": "cette fili\u00e8re est ultra d\u00e9pendante de", "start": 177.68, "duration": 3.199}, {"text": "l'export et la Chine est d'ailleurs son", "start": 179.12, "duration": 3.68}, {"text": "deuxi\u00e8me march\u00e9 apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis", "start": 180.879, "duration": 3.841}, {"text": "pour Marc Julien le directeur du Centre", "start": 182.8, "duration": 3.32}, {"text": "Asie de l'Institut fran\u00e7ais des", "start": 184.72, "duration": 3.12}, {"text": "relations internationales cette enqu\u00eate", "start": 186.12, "duration": 3.52}, {"text": "est un message d'intimidation \u00e0", "start": 187.84, "duration": 3.6}, {"text": "destination de la France bref ce sujet", "start": 189.64, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait donc au programme des discussions", "start": 191.44, "duration": 3.879}, {"text": "de ce lundi entre shijinping et Emmanuel", "start": 193.0, "duration": 4.56}, {"text": "Macron ainsi qu'avec Ursula von derlen", "start": 195.319, "duration": 3.601}, {"text": "qui a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident chinois", "start": 197.56, "duration": 3.12}, {"text": "donc mais en dehors des relations entre", "start": 198.92, "duration": 3.56}, {"text": "la France et la Chine quels autres", "start": 200.68, "duration": 3.559}, {"text": "sujets \u00e9taient au programme et bien les", "start": 202.48, "duration": 3.6}, {"text": "deux dirigeants avaient aussi pr\u00e9vu de", "start": 204.239, "duration": 3.92}, {"text": "parler des conflits internationaux et", "start": 206.08, "duration": 3.799}, {"text": "notamment de la guerre en Ukraine dans", "start": 208.159, "duration": 3.36}, {"text": "sa tribune publi\u00e9e dans Le Figaro ce", "start": 209.879, "duration": 3.681}, {"text": "dimanche shiinping a affirm\u00e9 que la", "start": 211.519, "duration": 4.041}, {"text": "Chine je cite n\u00e9tait pas \u00e0 l'origine de", "start": 213.56, "duration": 3.599}, {"text": "cette crise et qu'elle n'\u00e9tait pas", "start": 215.56, "duration": 3.52}, {"text": "participante au conflit il a aussi dit", "start": 217.159, "duration": 3.881}, {"text": "comprendre le bouleversement qu'engendre", "start": 219.08, "duration": 3.76}, {"text": "la crise ukrainienne pour les Europ\u00e9ens", "start": 221.04, "duration": 3.8}, {"text": "et esp\u00e9rer que la paix et la stabilit\u00e9", "start": 222.84, "duration": 3.599}, {"text": "reviendront rapidement en Europe", "start": 224.84, "duration": 3.119}, {"text": "cependant la Chine est per\u00e7ue comme le", "start": 226.439, "duration": 3.36}, {"text": "seul acteur capable de peser sur la", "start": 227.959, "duration": 3.521}, {"text": "Russie en effet depuis le d\u00e9but de", "start": 229.799, "duration": 3.601}, {"text": "l'invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de l'Ukraine", "start": 231.48, "duration": 4.399}, {"text": "par la Russie en f\u00e9vrier 2022 la Chine", "start": 233.4, "duration": 3.96}, {"text": "est devenu le premier partenaire", "start": 235.879, "duration": 3.161}, {"text": "strat\u00e9gique et commercial de la Russie", "start": 237.36, "duration": 3.719}, {"text": "et les \u00e9chang entre les deux pays ont", "start": 239.04, "duration": 5.479}, {"text": "progress\u00e9 de 25 % entre 2022 et 2023 la", "start": 241.079, "duration": 5.121}, {"text": "Chine est notamment devenu le principal", "start": 244.519, "duration": 3.8}, {"text": "partenaire \u00e9nerg\u00e9tique de la Russie en", "start": 246.2, "duration": 3.959}, {"text": "important du p\u00e9trole et du gaz russe par", "start": 248.319, "duration": 3.28}, {"text": "exemple le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 250.159, "duration": 3.041}, {"text": "Poutine est d'ailleurs attendu en mai \u00e0", "start": 251.599, "duration": 3.521}, {"text": "P\u00e9kin la capitale chinoise l'\u00e9ls\u00e9e", "start": 253.2, "duration": 4.12}, {"text": "souhait donc je cite demander \u00e0 la Chine", "start": 255.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'utiliser les leviers qui sont les", "start": 257.32, "duration": 3.759}, {"text": "siens pour faire \u00e9voluer la position", "start": 258.919, "duration": 3.601}, {"text": "russe pendant ces deux jours Emmanuel", "start": 261.079, "duration": 2.921}, {"text": "Macron et shiinping devraient aussi", "start": 262.52, "duration": 3.36}, {"text": "parler du conflit qui oppose Isra\u00ebl au", "start": 264.0, "duration": 3.56}, {"text": "Hamas dans la bande de Gaza dans sa", "start": 265.88, "duration": 3.0}, {"text": "tribune publi\u00e9e dans Le Figaro", "start": 267.56, "duration": 3.12}, {"text": "shijinping indiquait d'ailleurs \u00eatre", "start": 268.88, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 par ce sujet et \u00eatre pour la", "start": 270.68, "duration": 3.959}, {"text": "cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien", "start": 273.039, "duration": 3.0}, {"text": "ind\u00e9pendant bon alors maintenant qu'on a", "start": 274.639, "duration": 3.4}, {"text": "dit \u00e7a pourquoi la visite de shijinping", "start": 276.039, "duration": 4.281}, {"text": "est-elle critiqu\u00e9 en fait plusieurs ONG", "start": 278.039, "duration": 4.121}, {"text": "comme Human Rights Watch ont demand\u00e9 \u00e0", "start": 280.32, "duration": 3.599}, {"text": "Emmanuel Macron d'\u00e9voquer les droits", "start": 282.16, "duration": 3.56}, {"text": "humains avec shiinping ce dimanche", "start": 283.919, "duration": 3.241}, {"text": "d'ailleurs plusieurs manifestations", "start": 285.72, "duration": 3.28}, {"text": "contre l'avenue de shijinping ont \u00e9t\u00e9", "start": 287.16, "duration": 3.72}, {"text": "organis\u00e9es \u00e0 Paris environ 2000", "start": 289.0, "duration": 3.639}, {"text": "personnes majoritairement issues de la", "start": 290.88, "duration": 4.159}, {"text": "communaut\u00e9 tib\u00e9taines se sont rassembl\u00e9s", "start": 292.639, "duration": 4.0}, {"text": "pour d\u00e9noncer sa visite alors que le", "start": 295.039, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement chinois contr\u00f4le la r\u00e9gion", "start": 296.639, "duration": 4.12}, {"text": "du Tibet depuis 19 150 un rassemblement", "start": 298.32, "duration": 4.599}, {"text": "de Ouigour a aussi \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 ce", "start": 300.759, "duration": 3.841}, {"text": "dimanche on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en", "start": 302.919, "duration": 3.361}, {"text": "parler sur la cha\u00eene il s'agit d'une", "start": 304.6, "duration": 4.0}, {"text": "minorit\u00e9 musulmane pers\u00e9cut\u00e9 en Chine", "start": 306.28, "duration": 4.32}, {"text": "depuis 2017 plus d'un million de", "start": 308.6, "duration": 3.879}, {"text": "Ouigours ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s dans des", "start": 310.6, "duration": 3.64}, {"text": "camps de r\u00e9\u00e9ducation qui seraient en", "start": 312.479, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des camps de travail forc\u00e9 selon", "start": 314.24, "duration": 3.88}, {"text": "plusieurs ONG internationales d'ailleurs", "start": 316.32, "duration": 3.599}, {"text": "en janvier 2022 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 318.12, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7aise a adopt\u00e9 une r\u00e9solution", "start": 319.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant leur g\u00e9nocide par la Chine", "start": 322.0, "duration": 3.639}, {"text": "pour la sociologue dil nur reyan", "start": 323.96, "duration": 3.12}, {"text": "fondatrice de l'Institut Ouigour", "start": 325.639, "duration": 3.241}, {"text": "d'Europe cet accueil par le pr\u00e9sident", "start": 327.08, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais du Bau du peuple Ouigour est", "start": 328.88, "duration": 4.28}, {"text": "incompr\u00e9hensible et un encouragement", "start": 331.16, "duration": 3.72}, {"text": "pour que la Chine continue ses crimes", "start": 333.16, "duration": 3.44}, {"text": "jusqu'au bout enfin ce lundi l'ONG", "start": 334.88, "duration": 3.52}, {"text": "reporter sans fronti\u00e8re a organis\u00e9 une", "start": 336.6, "duration": 3.68}, {"text": "action pour protester contre la visite", "start": 338.4, "duration": 4.4}, {"text": "de shijinping alors que 119 journalistes", "start": 340.28, "duration": 4.32}, {"text": "sont d\u00e9tenus par le r\u00e9gime chinois selon", "start": 342.8, "duration": 3.32}, {"text": "ces chiffres voil\u00e0 donc pour les enjeux", "start": 344.6, "duration": 3.4}, {"text": "de la visite de shijinping en France qui", "start": 346.12, "duration": 4.04}, {"text": "se rendra ensuite en Serbie puis en", "start": 348.0, "duration": 4.68}, {"text": "Hongrie du 8 au 10 mai on suivra \u00e7a je", "start": 350.16, "duration": 4.24}, {"text": "vous laisse avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s", "start": 352.68, "duration": 3.76}, {"text": "en bref merci blanche et bonjour \u00e0 tous", "start": 354.4, "duration": 4.12}, {"text": "on commence avec cette actu Isra\u00ebl a", "start": 356.44, "duration": 3.68}, {"text": "commenc\u00e9 ce lundi \u00e0 a \u00e9vacu\u00e9", "start": 358.52, "duration": 3.28}, {"text": "temporairement pr\u00e8s de 100000 personnes", "start": 360.12, "duration": 3.44}, {"text": "qui se trouvaient \u00e0 l'est de Rafa la", "start": 361.8, "duration": 3.6}, {"text": "ville la plus au sud de la bande de Gaza", "start": 363.56, "duration": 4.079}, {"text": "qui abrite 1,2 million de Palestiniens", "start": 365.4, "duration": 4.199}, {"text": "soit la moiti\u00e9 de la population de Gaza", "start": 367.639, "duration": 3.641}, {"text": "selon l'ONU les populations concern\u00e9es", "start": 369.599, "duration": 3.081}, {"text": "sont appel\u00e9es \u00e0 rejoindre des zones", "start": 371.28, "duration": 2.96}, {"text": "humanitaires des recommandations", "start": 372.68, "duration": 3.12}, {"text": "envoy\u00e9es via des appels de l'arm\u00e9es", "start": 374.24, "duration": 3.44}, {"text": "isra\u00e9lienne mais aussi des SMS des", "start": 375.8, "duration": 3.48}, {"text": "messages vocaux ou encore des cartes", "start": 377.68, "duration": 3.239}, {"text": "g\u00e9ographiques leur expliquant o\u00f9 se", "start": 379.28, "duration": 3.24}, {"text": "rendre alors plusieurs organisations", "start": 380.919, "duration": 3.28}, {"text": "sont oppos\u00e9es \u00e0 cette op\u00e9ration dont", "start": 382.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'agence de l'ONU l'unra qui est charg\u00e9e", "start": 384.199, "duration": 4.0}, {"text": "d'aider les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens elle a", "start": 386.12, "duration": 4.24}, {"text": "annonc\u00e9 son intention de \u00e9 sur place et", "start": 388.199, "duration": 3.961}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 je cite qu'une offensive", "start": 390.36, "duration": 3.76}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Rafa signifierait", "start": 392.16, "duration": 3.92}, {"text": "davantage de souffrance et de mort parmi", "start": 394.12, "duration": 3.88}, {"text": "les civils depuis plusieurs mois l'arm\u00e9e", "start": 396.08, "duration": 3.32}, {"text": "isra\u00e9lienne veut rentrer dans la ville", "start": 398.0, "duration": 3.12}, {"text": "de Rafa qu'elle consid\u00e8re \u00eatre le", "start": 399.4, "duration": 3.4}, {"text": "dernier bastion du Hamas dans la bande", "start": 401.12, "duration": 3.24}, {"text": "de Gaza parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a les", "start": 402.8, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9gociations entre le Hamas et Isra\u00ebl", "start": 404.36, "duration": 3.64}, {"text": "ont pris fin ce dimanche sans qu'un", "start": 406.24, "duration": 3.44}, {"text": "accord soit trouv\u00e9 comme l'a annonc\u00e9 le", "start": 408.0, "duration": 3.479}, {"text": "Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin", "start": 409.68, "duration": 3.359}, {"text": "netanahou les deux camps continuent de", "start": 411.479, "duration": 3.241}, {"text": "camper sur leur position s'accusant", "start": 413.039, "duration": 3.321}, {"text": "mutuellement d'emp\u00eacher toute tr\u00eave \u00e0", "start": 414.72, "duration": 2.84}, {"text": "noter par ailleurs que Benjamin", "start": 416.36, "duration": 3.279}, {"text": "netanahou a annonc\u00e9 la fermeture de de", "start": 417.56, "duration": 4.039}, {"text": "la cha\u00eene qatari aljazira suite \u00e0 un", "start": 419.639, "duration": 3.601}, {"text": "vote unanime de son gouvernement le", "start": 421.599, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00e9dia est accus\u00e9 par Isra\u00ebl d'\u00eatre un", "start": 423.24, "duration": 3.56}, {"text": "organe de propagande du Hamas la cha\u00eene", "start": 425.0, "duration": 4.0}, {"text": "a ni\u00e9 ses accusation et \u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 une", "start": 426.8, "duration": 4.519}, {"text": "censure dei\u00e8me actu en France plusieurs", "start": 429.0, "duration": 3.879}, {"text": "blocages ont eu lieu dans des lyc\u00e9es", "start": 431.319, "duration": 3.28}, {"text": "afin de soutenir la cause palestinienne", "start": 432.879, "duration": 3.6}, {"text": "et les universit\u00e9s d\u00e9j\u00e0 mobilis\u00e9 ces", "start": 434.599, "duration": 3.361}, {"text": "actions font suite \u00e0 l'appel de l'Union", "start": 436.479, "duration": 3.641}, {"text": "Syndicale lyc\u00e9enne qui ce vendredi avait", "start": 437.96, "duration": 3.84}, {"text": "appel\u00e9 au blocus des lyc\u00e9es partout en", "start": 440.12, "duration": 3.919}, {"text": "France ces lundi et mardi de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 441.8, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 444.039, "duration": 3.241}, {"text": "Macron s'est exprim\u00e9 dans le journal La", "start": 445.479, "duration": 3.761}, {"text": "Tribune dimanche et a condamn\u00e9 je cite", "start": 447.28, "duration": 3.639}, {"text": "avec avec la plus grande fermet\u00e9 ces", "start": 449.24, "duration": 3.359}, {"text": "mouvements qui emp\u00eachent le d\u00e9bat selon", "start": 450.919, "duration": 2.96}, {"text": "lui il s'est dit favorable \u00e0", "start": 452.599, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9vacuation des manifestants par les", "start": 453.879, "duration": 3.32}, {"text": "forces de l'ordre dans les universit\u00e9s", "start": 455.479, "duration": 3.801}, {"text": "bloqu\u00e9 \u00e0 la demande des \u00e9tablissements", "start": 457.199, "duration": 4.241}, {"text": "trois\u00e8me actu le gouvernement a lanc\u00e9 ce", "start": 459.28, "duration": 3.84}, {"text": "lundi des assises de lutte contre", "start": 461.44, "duration": 3.439}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme donc la hausse des", "start": 463.12, "duration": 3.4}, {"text": "violences \u00e0 l'\u00e9gard des personnes juives", "start": 464.879, "duration": 3.04}, {"text": "plusieurs associations de lutte contre", "start": 466.52, "duration": 3.239}, {"text": "le racisme comme la Licra ou des", "start": 467.919, "duration": 3.801}, {"text": "repr\u00e9sentants de culte ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s", "start": 469.759, "duration": 3.641}, {"text": "ce lundi par la ministre charg\u00e9e de la", "start": 471.72, "duration": 3.599}, {"text": "lutte contre les discriminations Aurore", "start": 473.4, "duration": 3.6}, {"text": "berger le but de ses assises selon le", "start": 475.319, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement c'est de reconna\u00eetre", "start": 477.0, "duration": 3.879}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme tel qu'il est et trouver", "start": 478.319, "duration": 4.241}, {"text": "des solutions afin de lutter face \u00e0 ce", "start": 480.879, "duration": 3.081}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne faut savoir que le nombre", "start": 482.56, "duration": 3.4}, {"text": "d'actes antis\u00e9mites a presque quadrupl\u00e9", "start": 483.96, "duration": 5.12}, {"text": "en 2023 en France avec 1676 actes", "start": 485.96, "duration": 4.84}, {"text": "recens\u00e9s selon les chiffres du minist\u00e8re", "start": 489.08, "duration": 3.679}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur et du CRIF cette hausse a", "start": 490.8, "duration": 3.399}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e depuis l'attaque", "start": 492.759, "duration": 3.4}, {"text": "du 7 octobre du Hamas contre Isra\u00ebl et", "start": 494.199, "duration": 3.84}, {"text": "la ripos d'Isra\u00ebl \u00e0 Gaza selon une", "start": 496.159, "duration": 4.88}, {"text": "enqu\u00eate de l'Ifop 35 % des 1824 ans ont", "start": 498.039, "duration": 4.361}, {"text": "le sentiment qu'il est normal de s'en", "start": 501.039, "duration": 2.88}, {"text": "prendre \u00e0 des Juifs en raison de leur", "start": 502.4, "duration": 3.84}, {"text": "soutien \u00e0 Isra\u00ebl 4\u00e8 actu toujours en", "start": 503.919, "duration": 4.041}, {"text": "France deux hommes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par", "start": 506.24, "duration": 3.679}, {"text": "balle ce dimanche \u00e0 Sevran en sc\u00e8ne", "start": 507.96, "duration": 3.359}, {"text": "Saint-Denis les victimes \u00e9taient connues", "start": 509.919, "duration": 3.081}, {"text": "des services de police pour violence et", "start": 511.319, "duration": 3.681}, {"text": "trafic de stup\u00e9fiants et le o\u00f9 les", "start": 513.0, "duration": 3.56}, {"text": "suspects ont pris la fuite et n'ont pas", "start": 515.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en tout cas une enqu\u00eate a", "start": 516.56, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ouverte pour homicide volontaire en", "start": 518.24, "duration": 3.2}, {"text": "bande organis\u00e9e les deux hommes ont \u00e9t\u00e9", "start": 519.88, "duration": 3.279}, {"text": "tu\u00e9s \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du lieu d'une", "start": 521.44, "duration": 3.28}, {"text": "autre fusillade ce vendredi qui a fait", "start": 523.159, "duration": 3.401}, {"text": "un mort et si bless\u00e9 pour l'instant il", "start": 524.72, "duration": 3.52}, {"text": "n'y a aucun lien entre les deux affaires", "start": 526.56, "duration": 3.44}, {"text": "selon les autorit\u00e9s et ces r\u00e8glements de", "start": 528.24, "duration": 3.32}, {"text": "compte s'inscrivent dans un contexte de", "start": 530.0, "duration": 3.48}, {"text": "guerre entre groupes criminels selon la", "start": 531.56, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9fecture de police ces fusillades", "start": 533.48, "duration": 3.359}, {"text": "seraient li\u00e9 aux op\u00e9rations place net", "start": 535.12, "duration": 3.56}, {"text": "XXL pour lutter contre le trafic de", "start": 536.839, "duration": 3.321}, {"text": "drogue dans plusieurs villes de France", "start": 538.68, "duration": 3.48}, {"text": "dont Toulouse Marseille et donc Sevran", "start": 540.16, "duration": 4.2}, {"text": "5e actu plusieurs milliers de personnes", "start": 542.16, "duration": 4.119}, {"text": "ont manifest\u00e9 ce dimanche en France pour", "start": 544.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9noncer la mont\u00e9e de la transphobie", "start": 546.279, "duration": 3.721}, {"text": "donc la discrimination et la haine", "start": 548.2, "duration": 3.56}, {"text": "envers les personnes transgen l'objectif", "start": 550.0, "duration": 3.399}, {"text": "de ces manifestations \u00e9tait \u00e9galement de", "start": 551.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fendre le droit \u00e0 disposer librement", "start": 553.399, "duration": 3.44}, {"text": "de son corps parmi les revendications", "start": 555.12, "duration": 3.24}, {"text": "des manifestants il y a notamment", "start": 556.839, "duration": 3.44}, {"text": "l'abandon d'une proposition de loi qui", "start": 558.36, "duration": 3.44}, {"text": "est port\u00e9e par le groupe de droite les", "start": 560.279, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9publicains et qui vise notamment \u00e0", "start": 561.8, "duration": 3.719}, {"text": "interdire des traitements hormonaux", "start": 563.92, "duration": 3.52}, {"text": "utilis\u00e9s lors de transition de genre ils", "start": 565.519, "duration": 3.32}, {"text": "y voient un retour des th\u00e9rapies de", "start": 567.44, "duration": 2.92}, {"text": "conversion ce que les auteurs du texte", "start": 568.839, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9mentent les th\u00e9rapies de conversion", "start": 570.36, "duration": 4.12}, {"text": "qui sont interdites depuis 2022 visent \u00e0", "start": 572.12, "duration": 4.279}, {"text": "traiter des personnes homosexuelles pour", "start": 574.48, "duration": 3.599}, {"text": "leur faire renoncer \u00e0 leur orientation", "start": 576.399, "duration": 3.961}, {"text": "sexuelle ou \u00e0 leur identit\u00e9 de genre les", "start": 578.079, "duration": 4.121}, {"text": "manifestants ont d\u00e9nonc\u00e9 \u00e9galement la", "start": 580.36, "duration": 3.479}, {"text": "publication et la promotion du livre", "start": 582.2, "duration": 3.56}, {"text": "transmania qui se pr\u00e9sente comme une", "start": 583.839, "duration": 3.56}, {"text": "enqu\u00eate sur les d\u00e9rives de l'identit\u00e9", "start": 585.76, "duration": 3.84}, {"text": "transgenre de leur c\u00f4t\u00e9 les deux auteurs", "start": 587.399, "duration": 4.241}, {"text": "se sont d\u00e9fendus de toute transphobie au", "start": 589.6, "duration": 3.919}, {"text": "tractu le pr\u00e9sentateur et \u00e9crivant", "start": 591.64, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais Bernard Pivot est mort ce lundi", "start": 593.519, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 l'\u00e2ge de 89 ans \u00e0 nuit sur sc\u00e8ne \u00e0", "start": 595.64, "duration": 4.439}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Paris annonc\u00e9 sa fille C\u00e9cile", "start": 598.16, "duration": 4.04}, {"text": "pivot \u00e0 la FP il \u00e9tait notamment connu", "start": 600.079, "duration": 3.601}, {"text": "pour sa passion de la litt\u00e9rature", "start": 602.2, "duration": 2.8}, {"text": "pendant sa carri\u00e8re il a d'ailleurs", "start": 603.68, "duration": 2.719}, {"text": "anim\u00e9 les \u00e9missions litt\u00e9raires", "start": 605.0, "duration": 3.079}, {"text": "apostrophe et ouvril les guillemets a", "start": 606.399, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le chef du service litt\u00e9raire du", "start": 608.079, "duration": 3.281}, {"text": "Figaro et a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident de", "start": 609.68, "duration": 4.88}, {"text": "l'Acad\u00e9mie goncour entre 2014 et 2019", "start": 611.36, "duration": 5.0}, {"text": "cette institution litt\u00e9raire fran\u00e7aise", "start": 614.56, "duration": 3.839}, {"text": "qui d\u00e9cerne chaque ann\u00e9e le Prix goncour", "start": 616.36, "duration": 3.68}, {"text": "l'un des prix les plus prestigieux de la", "start": 618.399, "duration": 3.401}, {"text": "litt\u00e9rature fran\u00e7aise et on finit avec", "start": 620.04, "duration": 4.239}, {"text": "cette actu le jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de France I", "start": 621.8, "duration": 4.2}, {"text": "des chiffres et des lettres s'arr\u00eatera \u00e0", "start": 624.279, "duration": 4.161}, {"text": "la rentr\u00e9e 2024 apr\u00e8s plus de 50 ans", "start": 626.0, "duration": 4.399}, {"text": "d'existence a annonc\u00e9 le directeur des", "start": 628.44, "duration": 3.839}, {"text": "antennes de France TV au journal La", "start": 630.399, "duration": 3.56}, {"text": "Tribune dimanche la faute \u00e0 une faible", "start": 632.279, "duration": 3.081}, {"text": "audience alors que l'\u00e9mission \u00e9tait", "start": 633.959, "duration": 3.12}, {"text": "diffus\u00e9e uniquement le weekend depuis", "start": 635.36, "duration": 3.68}, {"text": "septembre 2022 alors l'\u00e9mission sera", "start": 637.079, "duration": 4.0}, {"text": "remplac\u00e9e par la version t\u00e9l\u00e9 du jeu des", "start": 639.04, "duration": 4.28}, {"text": "1000 \u20ac de France interre le samedi et le", "start": 641.079, "duration": 3.721}, {"text": "dimanche des chiffres et des lettres a", "start": 643.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1965 sous le nom le mot le", "start": 644.8, "duration": 4.719}, {"text": "plus long et il \u00e9tait le jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 le", "start": 647.6, "duration": 4.0}, {"text": "plus ancien encore diffus\u00e9 en France du", "start": 649.519, "duration": 3.44}, {"text": "coup on vous le disait en d\u00e9but de vid\u00e9o", "start": 651.6, "duration": 3.0}, {"text": "cette vid\u00e9o int\u00e8gre une collaboration", "start": 652.959, "duration": 3.12}, {"text": "commerciale avec le minist\u00e8re de la", "start": 654.6, "duration": 3.08}, {"text": "justice car le m\u00e9tier de greffier", "start": 656.079, "duration": 2.801}, {"text": "recrute mais alors qu'est-ce que c'est", "start": 657.68, "duration": 2.56}, {"text": "et bien un greffier c'est une personne", "start": 658.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui a un r\u00f4le indispensable dans le bon", "start": 660.24, "duration": 3.08}, {"text": "fonctionnement de la justice car s'il", "start": 661.88, "duration": 3.399}, {"text": "est absent toute d\u00e9cision prise lors", "start": 663.32, "duration": 3.56}, {"text": "d'un jugement devient nulle concr\u00e8tement", "start": 665.279, "duration": 3.56}, {"text": "il collabore avec les magistrats et est", "start": 666.88, "duration": 3.32}, {"text": "essentiel lors des audiences pour", "start": 668.839, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9parer les dossiers en amont et", "start": 670.2, "duration": 3.04}, {"text": "prendre en note tout ce qu'il se passe", "start": 671.68, "duration": 2.8}, {"text": "durant les proc\u00e8s pr\u00e9venir les", "start": 673.24, "duration": 2.76}, {"text": "diff\u00e9rentes parties des dates et lieux", "start": 674.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'audience mais aussi expliquer les", "start": 676.0, "duration": 2.959}, {"text": "proc\u00e9dures judiciaires aux personnes qui", "start": 677.44, "duration": 2.72}, {"text": "ne connaissent pas le fonctionnement de", "start": 678.959, "duration": 2.641}, {"text": "la justice en plus il touche \u00e0 des", "start": 680.16, "duration": 2.88}, {"text": "sujets tr\u00e8s vari\u00e9s en fonction de ces", "start": 681.6, "duration": 3.039}, {"text": "dossier comme par exemple le droit du", "start": 683.04, "duration": 3.2}, {"text": "travail le droit p\u00e9nal li\u00e9 \u00e0 la", "start": 684.639, "duration": 3.0}, {"text": "criminalit\u00e9 ou encore le droit de la", "start": 686.24, "duration": 2.8}, {"text": "famille mais pas que alors si on vous en", "start": 687.639, "duration": 2.561}, {"text": "par parle aujourd'hui c'est parce que", "start": 689.04, "duration": 3.56}, {"text": "1800 postes vont \u00eatre cr\u00e9\u00e9s d'ici 2027", "start": 690.2, "duration": 3.759}, {"text": "et que les inscriptions au concours sont", "start": 692.6, "duration": 3.039}, {"text": "justement ouvertes jusqu'au 15 juillet", "start": 693.959, "duration": 3.081}, {"text": "prochain en plus apr\u00e8s le concours les", "start": 695.639, "duration": 3.0}, {"text": "futur greffi suivent une formation", "start": 697.04, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e pendant 18 mois \u00e0 l'\u00c9cole", "start": 698.639, "duration": 3.32}, {"text": "nationale des greffes de Dijon avec", "start": 700.32, "duration": 3.04}, {"text": "plusieurs stages alors si vous souhaitez", "start": 701.959, "duration": 2.761}, {"text": "en savoir plus le lien est disponible", "start": 703.36, "duration": 2.96}, {"text": "dans la description merci beaucoup L\u00e9a", "start": 704.72, "duration": 3.16}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref comme je", "start": 706.32, "duration": 3.24}, {"text": "vous le disais donc cette semaine Hugo", "start": 707.88, "duration": 3.16}, {"text": "est absent mais il revient la semaine", "start": 709.56, "duration": 2.92}, {"text": "prochaine merci pour votre confiance", "start": 711.04, "duration": 3.039}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner si ce n'est", "start": 712.48, "duration": 3.44}, {"text": "pas d\u00e9j\u00e0 fait prenez soin de vous et \u00e0", "start": 714.079, "duration": 4.2}, {"text": "demain", "start": 715.92, "duration": 2.359}]}