{"label": "politique", "transcript": [{"text": "sur l'actualit\u00e9 politique on l'a vu", "start": 0.199, "duration": 4.56}, {"text": "Michel Barnier qui a donc commenc\u00e9 sa", "start": 2.679, "duration": 3.481}, {"text": "tourn\u00e9e des journ\u00e9es parlementaires il", "start": 4.759, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tait hier aux journ\u00e9 parlementair des", "start": 6.16, "duration": 3.64}, {"text": "groupes Renaissance ensemble pour la", "start": 8.16, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique c'est le nouveau nom d'abord", "start": 9.8, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que Michel Barnier c'est le bon", "start": 11.32, "duration": 2.88}, {"text": "choix pour", "start": 12.719, "duration": 4.601}, {"text": "matigon en tout cas c'est peut-\u00eatre le", "start": 14.2, "duration": 4.28}, {"text": "choix le plus", "start": 17.32, "duration": 3.32}, {"text": "apaisant le plus apaisant pour", "start": 18.48, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9chiquier \u00e9ruptif de l'Assembl\u00e9e", "start": 20.64, "duration": 4.44}, {"text": "nationale le plus apaisant peut-\u00eatre", "start": 23.56, "duration": 3.52}, {"text": "aussi c'est ce qu'il a cru pour le", "start": 25.08, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 mon avis", "start": 27.08, "duration": 3.4}, {"text": "s'il n'a pas voulu de Monsieur mon cas", "start": 28.56, "duration": 3.119}, {"text": "et de Monsieur Bertrand c'est que il", "start": 30.48, "duration": 3.079}, {"text": "avait face \u00e0 lui deux personnalit\u00e9s tr\u00e8s", "start": 31.679, "duration": 3.641}, {"text": "fortes qui auraiit vraiment fait", "start": 33.559, "duration": 3.961}, {"text": "respecter \u00e0 fond les articles 20 et 21", "start": 35.32, "duration": 4.0}, {"text": "de la Constitution \u00e0 savoir que c'est le", "start": 37.52, "duration": 3.68}, {"text": "premier ministre qui dirige mais je", "start": 39.32, "duration": 4.36}, {"text": "pense que Michel Barnier sera un Premier", "start": 41.2, "duration": 4.839}, {"text": "ministre qui dirige le gouvernement", "start": 43.68, "duration": 4.879}, {"text": "apr\u00e8s le principal atout de Michel", "start": 46.039, "duration": 4.481}, {"text": "Barnier c'est quand m\u00eame son exp\u00e9rience", "start": 48.559, "duration": 3.16}, {"text": "tout \u00e0", "start": 50.52, "duration": 4.96}, {"text": "fait incontestable et incomparable parce", "start": 51.719, "duration": 7.36}, {"text": "que c'est le seul \u00e0 avoir d'un c\u00f4t\u00e9 son", "start": 55.48, "duration": 6.84}, {"text": "p\u00e9digr\u00e9 \u00e9lu local son p\u00e9digr\u00e9 de", "start": 59.079, "duration": 5.16}, {"text": "parlementaire d\u00e9put\u00e9s s\u00e9nateurs et puis", "start": 62.32, "duration": 4.119}, {"text": "cette exp\u00e9rience europ\u00e9enne commissaire", "start": 64.239, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en qui effectivement peut \u00eatre", "start": 66.439, "duration": 4.121}, {"text": "utile mais c'est une rupture ou une", "start": 68.759, "duration": 3.241}, {"text": "continuit\u00e9 avec la macronie pour vous", "start": 70.56, "duration": 2.96}, {"text": "Michel Barnier ben moi j'esp\u00e8re tr\u00e8s", "start": 72.0, "duration": 3.56}, {"text": "sinc\u00e8rement que ce sera une rupture et", "start": 73.52, "duration": 4.0}, {"text": "si vous voulez parler de la composition", "start": 75.56, "duration": 3.96}, {"text": "du gouvernement en sport on a une", "start": 77.52, "duration": 3.68}, {"text": "expression qui dit on ne change pas une", "start": 79.52, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9quipe qui gagne ben on renouvelle une", "start": 81.2, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9quipe qui a perdu donc je fais partie", "start": 84.079, "duration": 5.4}, {"text": "de ceux qui pensent que le message de", "start": 86.799, "duration": 5.561}, {"text": "Michel Barnier serait totalement", "start": 89.479, "duration": 6.801}, {"text": "terni si il renouvelait sa confiance \u00e0", "start": 92.36, "duration": 6.68}, {"text": "certains ministres je pense que il", "start": 96.28, "duration": 4.68}, {"text": "faudrait qu'il y en ait aucun d'ancien", "start": 99.04, "duration": 3.84}, {"text": "ministre dans son nouveau gouvernement", "start": 100.96, "duration": 5.0}, {"text": "peut-\u00eatre va-t-il \u00eatre tent\u00e9 dans dans", "start": 102.88, "duration": 6.239}, {"text": "On en replac\u00e9 un ou deux mais \u00e0 mon avis", "start": 105.96, "duration": 4.56}, {"text": "pour vous c'est pas une bonne id\u00e9e aucun", "start": 109.119, "duration": 2.6}, {"text": "ministre du gouvernemental dans le", "start": 110.52, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement Barni oui oui m\u00eame g\u00e9ralde", "start": 111.719, "duration": 7.44}, {"text": "Darmanin qui n'a pas failli dans nombre", "start": 115.439, "duration": 6.401}, {"text": "de ses mission mais je pense que il faut", "start": 119.159, "duration": 4.361}, {"text": "il faut renouveler vraiment est-ce qu'il", "start": 121.84, "duration": 3.12}, {"text": "peut y avoir des personnalit\u00e9s telles", "start": 123.52, "duration": 2.68}, {"text": "que Xavier Bertrand est-ce que vous", "start": 124.96, "duration": 2.96}, {"text": "souhaitez qu'il rentre au gouvernement", "start": 126.2, "duration": 3.08}, {"text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'il soit Premier", "start": 127.92, "duration": 5.16}, {"text": "ministre mais Xavier Bertrand peut \u00eatre", "start": 129.28, "duration": 5.76}, {"text": "sur certains domaines un homme de", "start": 133.08, "duration": 5.6}, {"text": "qualit\u00e9 oui il l'a prouv\u00e9 quand il a \u00e9t\u00e9", "start": 135.04, "duration": 7.279}, {"text": "au minist\u00e8re du Travail il peut sur les", "start": 138.68, "duration": 5.0}, {"text": "collectivit\u00e9s par exemple avoir des", "start": 142.319, "duration": 4.441}, {"text": "choses \u00e0 dire et \u00e0 faire surtout \u00e0", "start": 143.68, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9conomie pourquoi pas puisque en tant", "start": 146.76, "duration": 3.6}, {"text": "que pr\u00e9sident de r\u00e9gion", "start": 148.56, "duration": 5.24}, {"text": "il a une exp\u00e9rience du monde \u00e9conomique", "start": 150.36, "duration": 6.84}, {"text": "qui est irr\u00e9futable", "start": 153.8, "duration": 5.0}, {"text": "oui pourquoi pas il aurait pu \u00e9viter la", "start": 157.2, "duration": 3.08}, {"text": "censure pour vous s'il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0", "start": 158.8, "duration": 3.04}, {"text": "Matignon malgr\u00e9 les d\u00e9clarations de", "start": 160.28, "duration": 3.679}, {"text": "Marine Le Pen oui comment pour une", "start": 161.84, "duration": 4.56}, {"text": "raison tr\u00e8s simple c'est que avant que", "start": 163.959, "duration": 4.521}, {"text": "l'assembl\u00e9e se r\u00e9unisse il y a le temps", "start": 166.4, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9diatique le temps des d\u00e9clarations et", "start": 168.48, "duration": 4.36}, {"text": "si un Premier ministre qui s'appelle", "start": 171.4, "duration": 4.16}, {"text": "Xavier Bertrand ou un autre annonce des", "start": 172.84, "duration": 6.36}, {"text": "mesures tr\u00e8s fermes en mati\u00e8re de p\u00e9nale", "start": 175.56, "duration": 5.2}, {"text": "par exemple en mati\u00e8re", "start": 179.2, "duration": 5.0}, {"text": "d'immigration je vois mal Madame Le Pen", "start": 180.76, "duration": 8.28}, {"text": "et euh son armada de d\u00e9put\u00e9 euh censurer", "start": 184.2, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 l'avance quelqu'un qui va proposer des", "start": 189.04, "duration": 4.559}, {"text": "choses qu'il pr\u00f4ent depuis longtemps \u00e0", "start": 190.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'inverse", "start": 193.599, "duration": 4.121}, {"text": "euh Xavier Bertrand aurait su dans le", "start": 194.84, "duration": 5.479}, {"text": "domaine euh de la justice sociale dans", "start": 197.72, "duration": 5.0}, {"text": "le domaine de la valorisation du travail", "start": 200.319, "duration": 5.721}, {"text": "faire des annonces qui aurait pu", "start": 202.72, "duration": 6.36}, {"text": "euh amoindrir la volont\u00e9 de de", "start": 206.04, "duration": 5.839}, {"text": "guillotiner du c\u00f4t\u00e9 du NFP donc je pense", "start": 209.08, "duration": 5.879}, {"text": "qu'il aurait pu tout \u00e0 fait en tout cas", "start": 211.879, "duration": 6.0}, {"text": "momentan\u00e9ment euh ne pas \u00eatre censur\u00e9", "start": 214.959, "duration": 4.84}, {"text": "oui mais bon il n'est pas Premier", "start": 217.879, "duration": 4.041}, {"text": "ministre sur Michel Barnier qui lui est", "start": 219.799, "duration": 3.681}, {"text": "premier ministre on l'a entendu on l'a", "start": 221.92, "duration": 3.399}, {"text": "vu dans dans le journal il est \u00e0 la", "start": 223.48, "duration": 3.959}, {"text": "rencontre des groupes parlementaires du", "start": 225.319, "duration": 5.241}, {"text": "bloc central on l'a entendu dans le", "start": 227.439, "duration": 4.72}, {"text": "sujet est-ce que pour vous l'immigration", "start": 230.56, "duration": 3.36}, {"text": "va \u00eatre un sujet de discorde au sein de", "start": 232.159, "duration": 4.72}, {"text": "ce bloc central c'est possible j'ai vu", "start": 233.92, "duration": 4.92}, {"text": "le petit sujet que vous nous avez", "start": 236.879, "duration": 3.36}, {"text": "propos\u00e9", "start": 238.84, "duration": 4.2}, {"text": "en introduction le bloc central qui", "start": 240.239, "duration": 5.801}, {"text": "lui-m\u00eame est divis\u00e9 parce que on a quand", "start": 243.04, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eame tendance \u00e0 oublier qu'il y a l'aile", "start": 246.04, "duration": 4.279}, {"text": "droite du bloc central horizon l'aile", "start": 248.36, "duration": 4.159}, {"text": "gauche le modem et puis le centre du", "start": 250.319, "duration": 4.521}, {"text": "centre entre guillemets avec ensemble", "start": 252.519, "duration": 4.0}, {"text": "oui ils le disent clairement il y a des", "start": 254.84, "duration": 2.88}, {"text": "sujets sur lesquels ils veulent pas", "start": 256.519, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on vienne laame alors qu'il y avait", "start": 257.72, "duration": 3.84}, {"text": "eu des engagements he l'aide m\u00e9dicale", "start": 259.4, "duration": 4.519}, {"text": "d'\u00c9tat il y avait eu des engagements de", "start": 261.56, "duration": 4.16}, {"text": "Madame borne puis de monsieur hatal qui", "start": 263.919, "duration": 5.041}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 tenus donc \u00e7a peut \u00eatre", "start": 265.72, "duration": 5.28}, {"text": "effectivement r\u00e9form vous dites il faut", "start": 268.96, "duration": 4.64}, {"text": "absolument la r\u00e9former oui bien s\u00fbr bien", "start": 271.0, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00fbr qu'il faut la r\u00e9former \u00e7a veut pas", "start": 273.6, "duration": 4.159}, {"text": "dire qu'il faut ne plus apporter aucune", "start": 275.4, "duration": 4.96}, {"text": "aide \u00e0 des des immigr\u00e9s qui arrivent sur", "start": 277.759, "duration": 4.28}, {"text": "notre territoire et qui sont malades", "start": 280.36, "duration": 4.6}, {"text": "mais effectivement il plus d'un milliard", "start": 282.039, "duration": 5.44}, {"text": "qui \u00e9taient pas forc\u00e9ment utilis\u00e9 de", "start": 284.96, "duration": 5.48}, {"text": "fa\u00e7on optimale et qui", "start": 287.479, "duration": 6.28}, {"text": "pouvait faire venir entre guillemets", "start": 290.44, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce qu'il faut un minist\u00e8re de", "start": 293.759, "duration": 5.201}, {"text": "l'Immigration non moi je pense que c", "start": 294.96, "duration": 7.36}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 une pol\u00e9mique inutile et si on veut", "start": 298.96, "duration": 5.519}, {"text": "cr\u00e9er d'abord \u00e7a d\u00e9pend du minist\u00e8re de", "start": 302.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'Int\u00e9rieur peut-\u00eatre qu'au sein du", "start": 304.479, "duration": 3.601}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur on peut d\u00e9dier", "start": 305.919, "duration": 3.961}, {"text": "un secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 ces", "start": 308.08, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e9matiques mais moi j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "start": 309.88, "duration": 3.68}, {"text": "parler de secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0", "start": 311.56, "duration": 4.6}, {"text": "l'int\u00e9gration et souvenez-vous la", "start": 313.56, "duration": 5.199}, {"text": "fameuse loi c'\u00e9tait une loi asile", "start": 316.16, "duration": 4.599}, {"text": "immigration", "start": 318.759, "duration": 3.841}, {"text": "int\u00e9gration ce dernier mot il a \u00e9t\u00e9", "start": 320.759, "duration": 4.88}, {"text": "oubli\u00e9 dans la loi pour vous oui vous", "start": 322.6, "duration": 5.76}, {"text": "souhaitez qu'il revienne oui il y a un", "start": 325.639, "duration": 4.321}, {"text": "autre sujet qui va \u00eatre sur la t des", "start": 328.36, "duration": 2.8}, {"text": "parlementaires ce sera m\u00eame le premier", "start": 329.96, "duration": 2.4}, {"text": "sujet sur la table des parlementaires", "start": 331.16, "duration": 2.479}, {"text": "c'est la question du budget est-ce que", "start": 332.36, "duration": 2.6}, {"text": "pour vous il est possible de trouver un", "start": 333.639, "duration": 2.801}, {"text": "accord entre les macronistes et le", "start": 334.96, "duration": 4.079}, {"text": "groupe LR sur cette question entre les", "start": 336.44, "duration": 4.759}, {"text": "macronistes et le groupe LR je", "start": 339.039, "duration": 4.761}, {"text": "pense m\u00eame si", "start": 341.199, "duration": 5.241}, {"text": "effectivement monsieur casenav que j'ai", "start": 343.8, "duration": 6.519}, {"text": "vu et Monsieur le Maire effectivement a", "start": 346.44, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soutenu par leur groupe mais", "start": 350.319, "duration": 4.121}, {"text": "aujourd'hui je pense qu'il faut changer", "start": 352.28, "duration": 5.0}, {"text": "un petit peu de braquet par contre \u00e7a ne", "start": 354.44, "duration": 6.24}, {"text": "suffira pas si on additionne les et les", "start": 357.28, "duration": 5.16}, {"text": "macronistes il faut quelques", "start": 360.68, "duration": 4.12}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates ou socialistes et l\u00e0 ce", "start": 362.44, "duration": 4.039}, {"text": "sera un petit peu plus compliqu\u00e9 donc il", "start": 364.8, "duration": 4.36}, {"text": "y aura forc\u00e9ment 493 pour vous ah c'est", "start": 366.479, "duration": 4.44}, {"text": "un risque c'est un risque bien s\u00fb", "start": 369.16, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce qu'il doit contenir ce budget", "start": 370.919, "duration": 4.68}, {"text": "et bien il doit contenir moins de", "start": 372.44, "duration": 7.36}, {"text": "d\u00e9penses forc\u00e9ment et alors des hausses", "start": 375.599, "duration": 6.6}, {"text": "d'imp\u00f4ts l\u00e0 je n'y suis pas forc\u00e9ment", "start": 379.8, "duration": 4.48}, {"text": "favorable et c'est y compris pour les", "start": 382.199, "duration": 2.881}, {"text": "plus", "start": 384.28, "duration": 4.639}, {"text": "riches \u00e9coutez taxer des super", "start": 385.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques", "start": 388.919, "duration": 3.361}, {"text": "comme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 fait d'ailleurs l\u00e0 o\u00f9", "start": 390.08, "duration": 5.6}, {"text": "il y a eu des super profits oui apr\u00e8s", "start": 392.28, "duration": 5.88}, {"text": "vouloir r\u00e9tablir ou alors changer les", "start": 395.68, "duration": 6.04}, {"text": "tranches est-ce que c'est efficace", "start": 398.16, "duration": 5.56}, {"text": "marginalement \u00e7a peut rapporter", "start": 401.72, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre un milliard un milliard c'est", "start": 403.72, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9norme mais quand on a un d\u00e9ficit de 170", "start": 405.68, "duration": 5.2}, {"text": "milliards on se moque du monde", "start": 408.28, "duration": 5.319}, {"text": "et je je suis pas persuad\u00e9 que que la", "start": 410.88, "duration": 4.52}, {"text": "hausse d'imp\u00f4t soit la solution sinon si", "start": 413.599, "duration": 3.28}, {"text": "la hausse d'imp\u00f4t \u00e9tait une solution la", "start": 415.4, "duration": 3.12}, {"text": "France serait un paradis puisquon est le", "start": 416.879, "duration": 4.081}, {"text": "pays le plus fiscalist d'Europe vous", "start": 418.52, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eates rapporteur du budget de l'\u00e9ducation", "start": 420.96, "duration": 2.799}, {"text": "vous vous suivez \u00e9videmment", "start": 422.72, "duration": 2.28}, {"text": "particuli\u00e8rement ces questions hier", "start": 423.759, "duration": 3.0}, {"text": "trois syndicats ont appel\u00e9 \u00e0 une greffe", "start": 425.0, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00e9prof alors quelles sont leurs", "start": 426.759, "duration": 4.761}, {"text": "revendication on va voir \u00e7a avec Audrey", "start": 427.919, "duration": 3.601}, {"text": "[Musique]", "start": 433.53, "duration": 3.35}, {"text": "vetaz bonjour audre bonjour bonjour", "start": 437.479, "duration": 4.601}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur bonjour audre TR", "start": 440.12, "duration": 3.84}, {"text": "syndicats enseignants appel\u00e9 hier \u00e0 la", "start": 442.08, "duration": 3.559}, {"text": "gr\u00e8ve en primaire et en maternelle une", "start": 443.96, "duration": 2.919}, {"text": "semaine seulement apr\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 445.639, "duration": 3.321}, {"text": "scolaire pourquoi cette gr\u00e8ve principale", "start": 446.879, "duration": 4.681}, {"text": "g\u00e8 de ces syndicats l'a mise en place", "start": 448.96, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9valuation nationale \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 451.56, "duration": 4.199}, {"text": "primaire d'ailleurs la date choisie hier", "start": 453.56, "duration": 3.52}, {"text": "on \u00e9tait le dit ce n'est pas du au", "start": 455.759, "duration": 3.361}, {"text": "hasard c'est la date de d\u00e9but de ces", "start": 457.08, "duration": 3.519}, {"text": "fameuses \u00e9valuations alors de quoi", "start": 459.12, "duration": 3.639}, {"text": "parle-t-on souvenez-vous en d\u00e9cembre", "start": 460.599, "duration": 3.481}, {"text": "dernier alors l\u00e0 il faut se souvenir un", "start": 462.759, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu loin parce que Gabriel Attal", "start": 464.08, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9tait ministre de l'\u00c9ducation et il", "start": 465.759, "duration": 4.72}, {"text": "proposait une r\u00e9forme qu'il a appel\u00e9", "start": 468.199, "duration": 4.361}, {"text": "choc des savoirs \u00e0 l'int\u00e9rieur on trouve", "start": 470.479, "duration": 4.28}, {"text": "les groupes de niveau en fran\u00e7ais et en", "start": 472.56, "duration": 4.759}, {"text": "math\u00e9matiques le redoublement d\u00e9cid\u00e9", "start": 474.759, "duration": 4.241}, {"text": "cette fois-ci par les enseignants en", "start": 477.319, "duration": 4.201}, {"text": "prim et ces fameuses \u00e9valuations Oriane", "start": 479.0, "duration": 4.319}, {"text": "on les connaissait d\u00e9j\u00e0 c'est pas une", "start": 481.52, "duration": 3.0}, {"text": "nouveaut\u00e9 mais cette fois-ci elles", "start": 483.319, "duration": 3.121}, {"text": "deviennent obligatoire tous les ans du", "start": 484.52, "duration": 5.239}, {"text": "CP CM2 on en a aussi des obligatoires en", "start": 486.44, "duration": 5.599}, {"text": "6e et en 4e l'objectif c'est de", "start": 489.759, "duration": 4.16}, {"text": "permettre aux enseignants de conna\u00eetre", "start": 492.039, "duration": 3.6}, {"text": "tout de suite le niveau des \u00e9l\u00e8ves de", "start": 493.919, "duration": 3.801}, {"text": "rep\u00e9rer les \u00e9ventuelles faiblesses et de", "start": 495.639, "duration": 3.801}, {"text": "mieux les accompagner donc je vous le", "start": 497.72, "duration": 3.4}, {"text": "disais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par Gabriel", "start": 499.44, "duration": 4.36}, {"text": "hatal publi\u00e9 au Journal officiel en mars", "start": 501.12, "duration": 4.68}, {"text": "dernier et impl\u00e9ment\u00e9 d\u00e8s cette rentr\u00e9e", "start": 503.8, "duration": 3.92}, {"text": "par Nicole Boub\u00e9 la ministre", "start": 505.8, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9missionnaire de l'\u00e9ducation mais m\u00eame", "start": 507.72, "duration": 4.12}, {"text": "si la r\u00e9forme poursuit son chemin", "start": 510.0, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs syndicats n'en veulent", "start": 511.84, "duration": 3.48}, {"text": "toujours pas \u00e9coutez cette enseignante", "start": 513.36, "duration": 4.32}, {"text": "rencontr\u00e9e dans une manifestation hier", "start": 515.32, "duration": 5.04}, {"text": "c'est un outil \u00e0 la fois de tri social", "start": 517.68, "duration": 4.919}, {"text": "et aussi un outil de contr\u00f4le des", "start": 520.36, "duration": 5.479}, {"text": "personnels dont je fais partie euh voil\u00e0", "start": 522.599, "duration": 6.641}, {"text": "on est contre ces \u00e9valuations parce que", "start": 525.839, "duration": 5.68}, {"text": "elle elle ne refl\u00e8teent pas forc\u00e9ment le", "start": 529.24, "duration": 3.76}, {"text": "niveau des \u00e9l\u00e8ves ell les mettent dans", "start": 531.519, "duration": 4.361}, {"text": "des situation de stress euh on est des", "start": 533.0, "duration": 5.2}, {"text": "professionnels de l'\u00e9valuation on sait", "start": 535.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9valuer nos \u00e9l\u00e8ves on a n pas besoin de", "start": 538.2, "duration": 4.04}, {"text": "ces \u00e9valuations l\u00e0 moi je travaille avec", "start": 540.24, "duration": 5.039}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 et ces", "start": 542.24, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9valuations au lieu de nous donner des", "start": 545.279, "duration": 4.401}, {"text": "des pistes sur comment aider nos \u00e9l\u00e8ves", "start": 547.44, "duration": 3.639}, {"text": "ell les mettent plus en difficult\u00e9", "start": 549.68, "duration": 4.0}, {"text": "qu'autre chose ell les \u00e9tiquettent et", "start": 551.079, "duration": 5.401}, {"text": "voil\u00e0 on refuse tout \u00e7a d'autres", "start": 553.68, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9voquent des \u00e9valuations uniformis\u00e9es", "start": 556.48, "duration": 4.08}, {"text": "alors que les \u00e9l\u00e8ves progressent et se", "start": 558.48, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9veloppent de mani\u00e8re d'une mani\u00e8re qui", "start": 560.56, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas lin\u00e9aire ils craignent aussi", "start": 562.44, "duration": 3.839}, {"text": "une concurrence entre les \u00e9coles et une", "start": 564.32, "duration": 3.88}, {"text": "mise sous tutelle des enseignants en", "start": 566.279, "duration": 3.68}, {"text": "fonction des r\u00e9sultats ces enseignants", "start": 568.2, "duration": 3.759}, {"text": "devront suivre des formations et ils ont", "start": 569.959, "duration": 4.601}, {"text": "peur de perdre leur libert\u00e9 p\u00e9dagogique", "start": 571.959, "duration": 4.361}, {"text": "ce qu'il propose c'est de faire des", "start": 574.56, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9valuations certes mais qu'ell viennent", "start": 576.32, "duration": 3.6}, {"text": "plut\u00f4t que qu'elles viennent d'en haut", "start": 578.72, "duration": 2.559}, {"text": "pardon c'est de les faire faire par les", "start": 579.92, "duration": 2.479}, {"text": "enseignants eux-m\u00eames car ils", "start": 581.279, "duration": 2.921}, {"text": "connaissent leurs \u00e9l\u00e8ves quoi qu'il en", "start": 582.399, "duration": 3.68}, {"text": "soit il y a eu cette gr\u00e8ve mais certains", "start": 584.2, "duration": 3.92}, {"text": "enseignants pr\u00e9viennent ils continueront", "start": 586.079, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 se mobiliser en ne faisant pas passer", "start": 588.12, "duration": 3.68}, {"text": "les \u00e9valuations ou en ne faisant pas", "start": 590.16, "duration": 3.679}, {"text": "remonter les r\u00e9sultats \u00e0 l'Inspection", "start": 591.8, "duration": 3.84}, {"text": "Acad\u00e9mique alors ma premi\u00e8re question", "start": 593.839, "duration": 3.641}, {"text": "monsieur Paco quel est votre avis sur", "start": 595.64, "duration": 4.199}, {"text": "ces \u00e9valuations qui deviennent igatoire", "start": 597.48, "duration": 4.72}, {"text": "tous les ans alors tous les ans et sur", "start": 599.839, "duration": 4.881}, {"text": "tous les niveaux effectivement elle ne", "start": 602.2, "duration": 4.44}, {"text": "me semble elle me semble super f\u00e9atoire", "start": 604.72, "duration": 5.2}, {"text": "parce que je suis d'accord sur une chose", "start": 606.64, "duration": 6.36}, {"text": "de ce qu'a dit la dame syndiqu\u00e9 c'est", "start": 609.92, "duration": 5.84}, {"text": "qu'effectivement les enseignant n'ont", "start": 613.0, "duration": 4.279}, {"text": "pas forc\u00e9ment besoin de ces \u00e9valuations", "start": 615.76, "duration": 3.24}, {"text": "pour pouvoir se rendre compte du niveau", "start": 617.279, "duration": 5.68}, {"text": "de leurs \u00e9l\u00e8ves apr\u00e8s faire gr\u00e8ve une", "start": 619.0, "duration": 6.12}, {"text": "semaine apr\u00e8s la rentr\u00e9e moi je pr\u00e9f\u00e8re", "start": 622.959, "duration": 4.241}, {"text": "les les professeurs devant leurs \u00e9l\u00e8ves", "start": 625.12, "duration": 4.88}, {"text": "et l\u00e0 c'est une gr\u00e8ve qui est on l'a", "start": 627.2, "duration": 6.92}, {"text": "entendu tr\u00e8s id\u00e9ologique tr\u00e8s politique", "start": 630.0, "duration": 6.2}, {"text": "et honn\u00eatement je ne sais pas si elle", "start": 634.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si bien suivie que \u00e7a d'ailleurs \u00e7a", "start": 636.2, "duration": 4.56}, {"text": "honn\u00eatement je je ne sais pas mais bon", "start": 637.6, "duration": 4.679}, {"text": "sur le fondement effectivement ces", "start": 640.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9valuations me semblent pas forc\u00e9ment", "start": 642.279, "duration": 5.24}, {"text": "tr\u00e8s utiles mais il fallit la gr\u00e8ve", "start": 644.079, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9tait vraiment inutile est-ce que vous", "start": 647.519, "duration": 2.76}, {"text": "avez l'impression que ces enseignants", "start": 649.04, "duration": 3.12}, {"text": "posent les jalons en attendant peut-\u00eatre", "start": 650.279, "duration": 3.761}, {"text": "leur futur la politique ils font de la", "start": 652.16, "duration": 3.359}, {"text": "politique faut dire les choses", "start": 654.04, "duration": 4.479}, {"text": "clairement aussi hein \u00e7a c'est tous les", "start": 655.519, "duration": 4.721}, {"text": "enseignants c'est la caricature ils sont", "start": 658.519, "duration": 4.44}, {"text": "plus tous de gauche comme jadis beaucoup", "start": 660.24, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9tit mais on a toujours effectivement", "start": 662.959, "duration": 4.44}, {"text": "un noyau syndical qui fait de la", "start": 665.32, "duration": 5.519}, {"text": "politique politicienne voil\u00e0 et ces", "start": 667.399, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9valuations bon effectivement elles sont", "start": 670.839, "duration": 5.361}, {"text": "mal venues maintenant j'ai regard\u00e9 moi", "start": 673.44, "duration": 5.32}, {"text": "le livret des \u00e9valuations de la classe", "start": 676.2, "duration": 6.36}, {"text": "de CM2 euh alors effectivement \u00e7a prend", "start": 678.76, "duration": 5.68}, {"text": "du temps hein parce que le livret il est", "start": 682.56, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9pai et pour les enseignants ils ont une", "start": 684.44, "duration": 3.24}, {"text": "semaine pour enfin un peu plus pour pour", "start": 686.16, "duration": 2.84}, {"text": "le faire \u00e7a leur prend du temps et \u00e7a", "start": 687.68, "duration": 3.399}, {"text": "peut perturber leur fonctionnement he", "start": 689.0, "duration": 3.399}, {"text": "quand ils ont fait des pr\u00e9parations", "start": 691.079, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9cises n\u00e9anmoins peut-\u00eatre que mes", "start": 692.399, "duration": 4.161}, {"text": "propos choqueront mais je peux vous dire", "start": 694.8, "duration": 6.56}, {"text": "que un au niveau CM2 l'\u00e9valuation CM2 un", "start": 696.56, "duration": 8.04}, {"text": "bon \u00e9l\u00e8ve de CE2 \u00e0 100 %. voil\u00e0 pour", "start": 701.36, "duration": 6.159}, {"text": "votre avis sur sur ces \u00e9valuations et", "start": 704.6, "duration": 5.12}, {"text": "ben c'est tr\u00e8s clair et le stress le", "start": 707.519, "duration": 5.161}, {"text": "stress \u00e9voqu\u00e9 par cette dame mais a", "start": 709.72, "duration": 4.359}, {"text": "rentr\u00e9 quand m\u00eame un examen d\u00e8s la", "start": 712.68, "duration": 3.08}, {"text": "rentr\u00e9e enfin une \u00e9valuation une", "start": 714.079, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9valuation pardon d\u00e8s la rentr\u00e9e oui non", "start": 715.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a se passe pas comme \u00e7a vous avez av", "start": 717.88, "duration": 3.0}, {"text": "des enseignants qui savent mettre", "start": 719.44, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement \u00e0 l'aise leurs leurs", "start": 720.88, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves non stress \u00e9coutez l\u00e0 franchement", "start": 723.519, "duration": 6.041}, {"text": "c'est ridicule alors on a eu votre avis", "start": 727.24, "duration": 3.8}, {"text": "sur les \u00e9valuations il y a aussi les", "start": 729.56, "duration": 2.92}, {"text": "groupes de niveau en fran\u00e7ais en", "start": 731.04, "duration": 3.32}, {"text": "math\u00e9matiques \u00e7a s'appelle les groupes", "start": 732.48, "duration": 3.32}, {"text": "de besoins", "start": 734.36, "duration": 4.32}, {"text": "maintenant \u00e9coutez on l'a pas essay\u00e9", "start": 735.8, "duration": 4.92}, {"text": "depuis tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 738.68, "duration": 4.32}, {"text": "longtemps il faut savoir qu'aujourd'hui", "start": 740.72, "duration": 4.0}, {"text": "le le niveau de nos \u00e9l\u00e8ves est quand", "start": 743.0, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame probl\u00e9matique dans beaucoup de cas", "start": 744.72, "duration": 3.479}, {"text": "les classements PISA le d\u00e9montrent", "start": 746.44, "duration": 3.44}, {"text": "malheureusement il faut faire quelque", "start": 748.199, "duration": 3.44}, {"text": "chose est-ce que c'est la bonne solution", "start": 749.88, "duration": 5.16}, {"text": "je ne le sais pas mais refuser a priori", "start": 751.639, "duration": 6.121}, {"text": "une exp\u00e9rimentation parce que c'est une", "start": 755.04, "duration": 4.96}, {"text": "exp\u00e9rimentation \u00e7a ne me semble pas non", "start": 757.76, "duration": 4.92}, {"text": "plus une bonne position et puis", "start": 760.0, "duration": 4.199}, {"text": "peut-\u00eatre une interrogation dans son", "start": 762.68, "duration": 3.839}, {"text": "discours d'adieux Gabriel at a demand\u00e9 \u00e0", "start": 764.199, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier de faire en sorte que", "start": 766.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9cole reste une priorit\u00e9 nationale", "start": 768.199, "duration": 3.76}, {"text": "pourtant cette rentr\u00e9e on le voit il n'y", "start": 770.399, "duration": 3.56}, {"text": "a pas un enseignant devant chaque classe", "start": 771.959, "duration": 3.641}, {"text": "vous l'avez dit est-ce que vous avez", "start": 773.959, "duration": 3.641}, {"text": "l'impression que \u00e7a va \u00eatre suivi des", "start": 775.6, "duration": 3.56}, {"text": "faits finalement cette demande je l'p\u00e8re", "start": 777.6, "duration": 3.08}, {"text": "sinc\u00e8rement parce que pour reprendre", "start": 779.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'expression de Gabriel \u00e0al l\u00e0 l'\u00e9cole", "start": 780.68, "duration": 5.279}, {"text": "c'est la m\u00e8re des batailles il y a eu de", "start": 783.36, "duration": 4.4}, {"text": "gros efforts de fait en mati\u00e8re", "start": 785.959, "duration": 4.041}, {"text": "budg\u00e9taire mais on est encore loin du", "start": 787.76, "duration": 4.92}, {"text": "compte l'attractivit\u00e9 du m\u00e9tier s'il y a", "start": 790.0, "duration": 3.959}, {"text": "pas assez de professeurs c'est qu'il y a", "start": 792.68, "duration": 2.48}, {"text": "de moins en moins de gens qui veulent", "start": 793.959, "duration": 3.641}, {"text": "s'engager dans cette tr\u00e8s belle mission", "start": 795.16, "duration": 5.08}, {"text": "que de transmettre le savoir j'esp\u00e8re", "start": 797.6, "duration": 5.76}, {"text": "sinc\u00e8rement que Michel Barnier", "start": 800.24, "duration": 5.08}, {"text": "poursuivra faut pas forc\u00e9ment augmenter", "start": 803.36, "duration": 3.96}, {"text": "le budget il y a des choses \u00e0 faire faut", "start": 805.32, "duration": 3.959}, {"text": "redispatcher en mati\u00e8re d'\u00e9ducation son", "start": 807.32, "duration": 3.24}, {"text": "prioritaire faut revoir la carte il y a", "start": 809.279, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 faire et", "start": 810.56, "duration": 2.639}, {"text": "j'attends beaucoup du nouveau de la", "start": 811.68, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelle ministre de l'\u00e9ducation", "start": 813.199, "duration": 4.961}, {"text": "nationale un mot juste puisque \u00e7a", "start": 815.24, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9videmment fait l'actualit\u00e9 et choqu\u00e9", "start": 818.16, "duration": 4.039}, {"text": "beaucoup de gens les images de cet", "start": 820.76, "duration": 2.759}, {"text": "enseignant qui ont frapp\u00e9 cette petite", "start": 822.199, "duration": 2.681}, {"text": "fille qui a frapp\u00e9 cette petite fille de", "start": 823.519, "duration": 2.68}, {"text": "3 ans dans une \u00e9cole maternelle", "start": 824.88, "duration": 3.079}, {"text": "parisienne comment avez-vous r\u00e9agi \u00e0 la", "start": 826.199, "duration": 4.64}, {"text": "vue de ces images euh \u00e7a fait \u00e7a fait", "start": 827.959, "duration": 4.361}, {"text": "froid dans le dos \u00e7a fait mal au c\u0153ur", "start": 830.839, "duration": 6.041}, {"text": "d'entendre cette petite hurler pleurer", "start": 832.32, "duration": 7.319}, {"text": "maintenant je ne veux pas imm\u00e9diatement", "start": 836.88, "duration": 4.16}, {"text": "jeter la pierre \u00e0 l'enseignante parce", "start": 839.639, "duration": 4.12}, {"text": "que on a des images voil\u00e0 pendant", "start": 841.04, "duration": 4.64}, {"text": "quasiment une minute on sait pas ce qui", "start": 843.759, "duration": 4.161}, {"text": "s'est pass\u00e9 avant je ne et j'attends", "start": 845.68, "duration": 4.76}, {"text": "l'enqu\u00eate voil\u00e0qute ouverte oui tout \u00e0", "start": 847.92, "duration": 5.0}, {"text": "fait merci audre \u00e0 tout \u00e0 l'heure oui on", "start": 850.44, "duration": 4.72}, {"text": "parlera des d\u00e9fis de Michel Barnier pour", "start": 852.92, "duration": 4.479}, {"text": "s\u00e9duire le bloc central ce sera chif", "start": 855.16, "duration": 3.52}, {"text": "dans le club on regarde l'actualit\u00e9 dans", "start": 857.399, "duration": 3.44}, {"text": "looise maintenant Olivier PAC on", "start": 858.68, "duration": 3.399}, {"text": "retrouve donc Jean-Marc chevucher", "start": 860.839, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9dacteur en chef adjint Courrier Picard", "start": 862.079, "duration": 3.841}, {"text": "bonjour Jean-Marc merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 863.759, "duration": 5.601}, {"text": "avec nous bonjour jeanm on va par parler", "start": 865.92, "duration": 5.599}, {"text": "de loise terre agricole mais il y a une", "start": 869.36, "duration": 5.36}, {"text": "mauvaise r\u00e9colte cette ann\u00e9e ou mais oui", "start": 871.519, "duration": 6.841}, {"text": "Orian bonjour monsieur le s\u00e9nateur", "start": 874.72, "duration": 6.919}, {"text": "effectivement un peu un peu partout en", "start": 878.36, "duration": 4.8}, {"text": "France mais particuli\u00e8rement sur le", "start": 881.639, "duration": 5.841}, {"text": "Bassin parisien sur l'Oise et sur le sur", "start": 883.16, "duration": 7.2}, {"text": "le sud du Bassin parisien la r\u00e9colte de", "start": 887.48, "duration": 4.68}, {"text": "bl\u00e9 est bien plus mauvaise que", "start": 890.36, "duration": 4.719}, {"text": "d'ordinaire hein puisque le l'Oise est", "start": 892.16, "duration": 6.0}, {"text": "un grand d\u00e9partement agricole la moyenne", "start": 895.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s sur sur le bl\u00e9 cette ann\u00e9e", "start": 898.16, "duration": 4.88}, {"text": "c'est c'est c'est de 63 ou 64 quinau \u00e0", "start": 900.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'hectare ce qui est un rendement", "start": 903.04, "duration": 5.719}, {"text": "vraiment faible qui qui qui repr\u00e9sente", "start": 904.92, "duration": 6.32}, {"text": "une petite quinzaine de pourcent de", "start": 908.759, "duration": 7.76}, {"text": "moins que qu'en 2000 qu'en 2023 donc la", "start": 911.24, "duration": 7.279}, {"text": "question c'est qu'est-ce qu'on fait", "start": 916.519, "duration": 4.401}, {"text": "parce que certes on peut on peut", "start": 918.519, "duration": 5.401}, {"text": "continuer \u00e0 \u00e0 aider les agriculteurs qui", "start": 920.92, "duration": 6.0}, {"text": "en ont besoin mais bon vous savez qu'on", "start": 923.92, "duration": 5.919}, {"text": "a un syst\u00e8me d'aide qui n'est pas", "start": 926.92, "duration": 5.599}, {"text": "toujours \u00e9galitaire hein qui vient qui", "start": 929.839, "duration": 5.161}, {"text": "vient de d'Europe ou en tout cas qui qui", "start": 932.519, "duration": 4.56}, {"text": "n'a pas toujours forc\u00e9ment ceux qui en", "start": 935.0, "duration": 4.56}, {"text": "ont plus le plus besoin donc qu'est-ce", "start": 937.079, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on peut changer l\u00e0-dessus et est-ce", "start": 939.56, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il faudrait intervenir aupr\u00e8s de nos", "start": 941.199, "duration": 4.521}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens pour changer les", "start": 943.519, "duration": 4.8}, {"text": "aides agricoles pour venir en aide \u00e0", "start": 945.72, "duration": 6.359}, {"text": "ceux qui qui souffrent le plus de de de", "start": 948.319, "duration": 5.561}, {"text": "des conditions climatique de cette ann\u00e9e", "start": 952.079, "duration": 3.481}, {"text": "je rappelle que c'est le printemps", "start": 953.88, "duration": 3.68}, {"text": "plusveux et puis le manque", "start": 955.56, "duration": 4.44}, {"text": "d'ensoleillement qui sont ouis qui sont", "start": 957.56, "duration": 4.399}, {"text": "la cause de de cette mauvaise r\u00e9colte", "start": 960.0, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur je vous \u00e9coute", "start": 961.959, "duration": 5.281}, {"text": "alors cher Jean-Marc effectivement", "start": 964.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'Oise est un d\u00e9partement o\u00f9", "start": 967.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'agriculture a a une place importante", "start": 968.48, "duration": 4.839}, {"text": "et il faut soutenir nos agriculteurs", "start": 971.16, "duration": 4.44}, {"text": "nous avons besoin de nos agriculteurs", "start": 973.319, "duration": 4.08}, {"text": "qui non seulement nous nourrissent mais", "start": 975.6, "duration": 3.52}, {"text": "qui am\u00e9nagent aussi notre territoire", "start": 977.399, "duration": 3.721}, {"text": "pour moi l'agriculture a toujours \u00e9t\u00e9 un", "start": 979.12, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de notre vie territoriale et", "start": 981.12, "duration": 6.8}, {"text": "c'est pas par hasard que le num\u00e9ro 3 de", "start": 986.079, "duration": 4.68}, {"text": "maliste qui est mon suppl\u00e9ant au S\u00e9nat", "start": 987.92, "duration": 4.399}, {"text": "et qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 38 voix", "start": 990.759, "duration": 3.88}, {"text": "seulement c'est un agriculteur Pascal", "start": 992.319, "duration": 4.041}, {"text": "Verbec et donc je suis connect\u00e9 quasi", "start": 994.639, "duration": 4.44}, {"text": "quotidiennement au monde agricole alors", "start": 996.36, "duration": 4.68}, {"text": "vous avez parl\u00e9 Jean-Marc de la mauvaise", "start": 999.079, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9colte en France mauvaise r\u00e9colte en", "start": 1001.04, "duration": 4.96}, {"text": "Europe en Europe au niveau du bl\u00e9 alors", "start": 1003.079, "duration": 5.0}, {"text": "qu'aux \u00c9tats-Unis et au Canada c'\u00e9tait", "start": 1006.0, "duration": 4.639}, {"text": "bien meilleur alors que faut-il faire et", "start": 1008.079, "duration": 4.081}, {"text": "ben il faut faire des aides ponctuelles", "start": 1010.639, "duration": 4.12}, {"text": "en mati\u00e8re de tr\u00e9sorerie certains", "start": 1012.16, "duration": 4.56}, {"text": "agriculteurs mais pas tous se sont", "start": 1014.759, "duration": 5.401}, {"text": "assur\u00e9s euh et ils b\u00e9n\u00e9ficieront de de", "start": 1016.72, "duration": 5.359}, {"text": "de soutien via leurs assurances c'est", "start": 1020.16, "duration": 3.36}, {"text": "pas le cas de tous et il faut", "start": 1022.079, "duration": 4.36}, {"text": "ponctuellement que l'\u00c9tat et il a pr\u00e9vu", "start": 1023.52, "duration": 5.679}, {"text": "de le faire leur apporte des aides pour", "start": 1026.439, "duration": 5.561}, {"text": "passer le cap apr\u00e8s faire une r\u00e9forme", "start": 1029.199, "duration": 5.72}, {"text": "globale \u00e0 ce niveau-l\u00e0 c'est plus", "start": 1032.0, "duration": 4.0}, {"text": "compliqu\u00e9 parce", "start": 1034.919, "duration": 3.441}, {"text": "que l'agriculture elle est cyclique", "start": 1036.0, "duration": 3.799}, {"text": "entre guillemets elle d\u00e9pend de la m\u00e9t\u00e9o", "start": 1038.36, "duration": 3.24}, {"text": "il y a eu deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes hein", "start": 1039.799, "duration": 3.481}, {"text": "au niveau du bl\u00e9 des c\u00e9r\u00e9ales qui \u00e9tait", "start": 1041.6, "duration": 3.68}, {"text": "bien meilleur et certains agriculteurs", "start": 1043.28, "duration": 3.919}, {"text": "en ont profit\u00e9 pour mettre un petit peu", "start": 1045.28, "duration": 3.96}, {"text": "de sous de c\u00f4t\u00e9 donc l\u00e0 il faut faire de", "start": 1047.199, "duration": 4.84}, {"text": "l'aide au cas par cas et il y a", "start": 1049.24, "duration": 4.88}, {"text": "actuellement dans mon d\u00e9partement des", "start": 1052.039, "duration": 5.441}, {"text": "rencontres entre les agriculteurs le", "start": 1054.12, "duration": 6.84}, {"text": "monde syndical la pr\u00e9fecture et on n pas", "start": 1057.48, "duration": 4.68}, {"text": "besoin de passer par l'Europe \u00e0 ce", "start": 1060.96, "duration": 4.2}, {"text": "niveau-l\u00e0 voil\u00e0 il faut de", "start": 1062.16, "duration": 5.36}, {"text": "l'aideuelleateur pardon m\u00eame si monsieur", "start": 1065.16, "duration": 5.519}, {"text": "le s\u00e9nateur le le l'agriculture souffre", "start": 1067.52, "duration": 5.48}, {"text": "aussi et et le bl\u00e9 en particulier de la", "start": 1070.679, "duration": 6.401}, {"text": "guerre en Ukraine avec des exportations", "start": 1073.0, "duration": 6.2}, {"text": "ukrainiennes qui qui prennent clairement", "start": 1077.08, "duration": 4.839}, {"text": "des march\u00e9s \u00e0 la France et des", "start": 1079.2, "duration": 4.959}, {"text": "exportations russes \u00e9galement qui sont", "start": 1081.919, "duration": 4.88}, {"text": "en train d'envillir le march\u00e9 africain", "start": 1084.159, "duration": 4.121}, {"text": "qui \u00e9tait le march\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 de", "start": 1086.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise c'est tout \u00e0", "start": 1088.28, "duration": 4.0}, {"text": "fait vrai Jadice on parlait du p\u00e9trole", "start": 1090.559, "duration": 4.48}, {"text": "vert pour nos exportations agricoles", "start": 1092.28, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui pour des raisons", "start": 1095.039, "duration": 3.161}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9giques on a des fois fait des", "start": 1096.12, "duration": 3.559}, {"text": "choix vis-\u00e0-vis de l'Ukraine", "start": 1098.2, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement qui peuvent p\u00e9naliser nos", "start": 1099.679, "duration": 3.681}, {"text": "agriculteurs \u00e7a c'est \u00e0 revoir aussi", "start": 1101.52, "duration": 3.6}, {"text": "mais c'est une autre probl\u00e9matique que", "start": 1103.36, "duration": 3.96}, {"text": "celle de la m\u00e9t\u00e9o qui a effectivement", "start": 1105.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9 les comptes des pour les", "start": 1107.32, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9leveurs \u00e7a se passe un petit peu mieux", "start": 1109.48, "duration": 3.48}, {"text": "cette ann\u00e9e tant mieux merci merci", "start": 1110.72, "duration": 3.959}, {"text": "Jean-Marc chevaucher on regarde la LI du", "start": 1112.96, "duration": 3.76}, {"text": "Courrier Picard c'est la sant\u00e9 \u00e0 la LI", "start": 1114.679, "duration": 3.841}, {"text": "du Courrier Picard 136 livres un place", "start": 1116.72, "duration": 4.04}, {"text": "de jour et sans emplois l'ARS a donn\u00e9", "start": 1118.52, "duration": 4.0}, {"text": "son feu vert pour une nouvelle clinique", "start": 1120.76, "duration": 4.84}, {"text": "de r\u00e9adaptation \u00e0 Amien c'est \u00e0 la une", "start": 1122.52, "duration": 5.36}, {"text": "du Courrier Picard aujourd'hui merci", "start": 1125.6, "duration": 3.959}, {"text": "beaucoup Jean-Marc chevaucher d'avoir", "start": 1127.88, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous Olivier Paco vous \u00eates le", "start": 1129.559, "duration": 3.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 France", "start": 1131.52, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9tats-Unis ici l'\u00e9v\u00e9nement de cette nuit", "start": 1133.039, "duration": 3.961}, {"text": "c'\u00e9tait ce premier d\u00e9bat entre Donald", "start": 1135.08, "duration": 4.52}, {"text": "Trump et Cal Haris vous avait regard\u00e9", "start": 1137.0, "duration": 4.52}, {"text": "avec attention qu'est-ce que vous avez", "start": 1139.6, "duration": 4.88}, {"text": "pens\u00e9 de la tonalit\u00e9 de ces \u00e9changes", "start": 1141.52, "duration": 5.68}, {"text": "ben j'ai trouv\u00e9 que la politique", "start": 1144.48, "duration": 5.36}, {"text": "fran\u00e7aise pouvait \u00eatre sortir grandi", "start": 1147.2, "duration": 5.4}, {"text": "parce que euh \u00e7a volait pas forc\u00e9ment", "start": 1149.84, "duration": 5.36}, {"text": "tr\u00e8s haut beaucoup d'attaques de part et", "start": 1152.6, "duration": 5.76}, {"text": "d'autres Cala Haris a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1155.2, "duration": 5.719}, {"text": "offensive et alors Donald Trump a \u00e9t\u00e9", "start": 1158.36, "duration": 5.28}, {"text": "fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame donc il a rendu coup", "start": 1160.919, "duration": 4.801}, {"text": "pour coup apr\u00e8s sur le fond", "start": 1163.64, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1165.72, "duration": 4.04}, {"text": "riche en mati\u00e8re de pro proposition de", "start": 1167.4, "duration": 4.0}, {"text": "part et", "start": 1169.76, "duration": 6.159}, {"text": "d'autres apr\u00e8s les deux d\u00e9batteurs", "start": 1171.4, "duration": 6.04}, {"text": "suivaient les questions que leur", "start": 1175.919, "duration": 3.24}, {"text": "proposaient les journalistes et moi", "start": 1177.44, "duration": 3.2}, {"text": "j'\u00e9tais surpris que certain peut pas", "start": 1179.159, "duration": 3.561}, {"text": "s'interpeller les micros \u00e9taient coup\u00e9s", "start": 1180.64, "duration": 5.6}, {"text": "exactement \u00e0 la volont\u00e9 des Donald Trump", "start": 1182.72, "duration": 6.48}, {"text": "de Donald Trump qui a pu \u00e9viter ainsi un", "start": 1186.24, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9rapage moi j'\u00e9ta\u00e9is surpris que", "start": 1189.2, "duration": 3.28}, {"text": "certains th\u00e8mes soient pas", "start": 1191.0, "duration": 4.28}, {"text": "abord\u00e9s celui des armes par exemple he", "start": 1192.48, "duration": 5.12}, {"text": "parce qu'on en parle beaucoup en France", "start": 1195.28, "duration": 4.84}, {"text": "mais aux \u00c9tats-Unis et en fait", "start": 1197.6, "duration": 4.0}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on peut penser \u00e7a", "start": 1200.12, "duration": 3.96}, {"text": "fait consensus le fait que", "start": 1201.6, "duration": 4.76}, {"text": "les Am\u00e9ricains gardent des armes chez", "start": 1204.08, "duration": 4.8}, {"text": "eux et m\u00eame Cala Haris et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1206.36, "duration": 4.199}, {"text": "point tr\u00e8s int\u00e9ressant il y a eu une", "start": 1208.88, "duration": 3.88}, {"text": "phrase l\u00e0-dessus m\u00eame Kamala Haris qui", "start": 1210.559, "duration": 4.081}, {"text": "au d\u00e9but voulait", "start": 1212.76, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement remettre en cause", "start": 1214.64, "duration": 3.2}, {"text": "certaines choses au sujet de la", "start": 1216.52, "duration": 2.96}, {"text": "possession d'armes elle est revenue en", "start": 1217.84, "duration": 3.88}, {"text": "arri\u00e8re et elle a pris un vice-pr\u00e9sident", "start": 1219.48, "duration": 5.64}, {"text": "Tim Wals qui lui est plut\u00f4t pro arme", "start": 1221.72, "duration": 5.079}, {"text": "est-ce que pour vous il y a il y a un", "start": 1225.12, "duration": 4.88}, {"text": "des deux qui est sorti vainqueur de ce", "start": 1226.799, "duration": 5.521}, {"text": "pour moi non je pense que les deux", "start": 1230.0, "duration": 4.44}, {"text": "avaient \u00e0 perdre et surtout Cala Haris", "start": 1232.32, "duration": 4.4}, {"text": "parce que elle a refait le retard de Joe", "start": 1234.44, "duration": 5.44}, {"text": "Biden hein Joe Biden slipy Joe", "start": 1236.72, "duration": 5.04}, {"text": "effectivement allait vers une", "start": 1239.88, "duration": 4.799}, {"text": "catastrophe \u00e9lectorale Cala Harris avec", "start": 1241.76, "duration": 5.36}, {"text": "son sourire sa jeunesse effectivement a", "start": 1244.679, "duration": 4.641}, {"text": "rebattu les cartes et aujourd'hui ils", "start": 1247.12, "duration": 3.96}, {"text": "sont au coude \u00e0 coude elles sont m\u00eame un", "start": 1249.32, "duration": 4.08}, {"text": "tout petit peu en avance il y aura SEP", "start": 1251.08, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tats les swing States qui vont", "start": 1253.4, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement faire la diff\u00e9rence donc", "start": 1255.48, "duration": 4.319}, {"text": "elle avait \u00e0 perdre elle n'a pas trop", "start": 1257.52, "duration": 3.56}, {"text": "elle n'a pas perdu \u00e0 mon avis mais elle", "start": 1259.799, "duration": 2.721}, {"text": "n'a pas gagn\u00e9 il y a pas de chaos si", "start": 1261.08, "duration": 4.68}, {"text": "vous voulez les j'ai donc vu aussi les", "start": 1262.52, "duration": 5.639}, {"text": "sondages apr\u00e8s \u00e9mission qui disent", "start": 1265.76, "duration": 4.6}, {"text": "qu'elle aurait l\u00e9g\u00e8rement gagn\u00e9 j'en", "start": 1268.159, "duration": 4.561}, {"text": "suis pas tant s\u00fbr que \u00e7a je honn\u00eatement", "start": 1270.36, "duration": 4.199}, {"text": "je pensais qu'elle serait meilleure moi", "start": 1272.72, "duration": 3.839}, {"text": "na\u00efvement comme beaucoup de Fran\u00e7ais je", "start": 1274.559, "duration": 4.641}, {"text": "la voyais un peu comme la Obama f\u00e9minine", "start": 1276.559, "duration": 4.281}, {"text": "c'est pas le m\u00eame niveau c'est pas le", "start": 1279.2, "duration": 2.4}, {"text": "m\u00eame", "start": 1280.84, "duration": 4.4}, {"text": "niveau voil\u00e0 donc il reste de mois elle", "start": 1281.6, "duration": 5.72}, {"text": "peut elle peut battre Donald Trump oui", "start": 1285.24, "duration": 3.72}, {"text": "elle peut battre Donald Trump mais Trump", "start": 1287.32, "duration": 3.64}, {"text": "peut gagner aussi hein et surtout ce qui", "start": 1288.96, "duration": 3.8}, {"text": "est tr\u00e8s diff\u00e9rent de la politique", "start": 1290.96, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aise c'est que le d\u00e9bat entre les", "start": 1292.76, "duration": 4.399}, {"text": "les deux finalistes en France il a lieu", "start": 1295.72, "duration": 4.88}, {"text": "3 jours avant le de\u00e8 tour bon ben l\u00e0 il", "start": 1297.159, "duration": 5.241}, {"text": "y a 2 mois encore enfin il y a 9", "start": 1300.6, "duration": 5.12}, {"text": "semaines et il peut tout se passer donc", "start": 1302.4, "duration": 5.96}, {"text": "soyons tr\u00e8s prudents moi je pense que", "start": 1305.72, "duration": 6.16}, {"text": "c'est un match nul et je pense que sur", "start": 1308.36, "duration": 5.76}, {"text": "certains sujet notamment en politique", "start": 1311.88, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re j'ai trouv\u00e9 que Donald Trump", "start": 1314.12, "duration": 7.039}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 son exp\u00e9rience avait \u00e9t\u00e9 plus", "start": 1318.0, "duration": 6.36}, {"text": "solide par exemple sur la probl\u00e9matique", "start": 1321.159, "duration": 5.4}, {"text": "isra\u00e9lienne c'est le seul qui a \u00e9voqu\u00e9", "start": 1324.36, "duration": 4.679}, {"text": "le r\u00f4le trouble de l'Iran le financement", "start": 1326.559, "duration": 6.281}, {"text": "de l'Iran au au Hezbollah et et au Hamas", "start": 1329.039, "duration": 7.601}, {"text": "alors que camalaris a compl\u00e8tement", "start": 1332.84, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9 ou ne connaissez pas ce sujet-l\u00e0", "start": 1336.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a m'a \u00e7a m'a surpris quelle cons\u00e9quen", "start": 1338.679, "duration": 3.48}, {"text": "vous voyez justement sur la la politique", "start": 1340.64, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e0 cette \u00e9lection am\u00e9ricaine", "start": 1342.159, "duration": 3.64}, {"text": "notamment sur la guerre en Ukraine sur", "start": 1344.24, "duration": 3.039}, {"text": "la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas", "start": 1345.799, "duration": 2.961}, {"text": "quelles cons\u00e9quences y aura-t-il pour", "start": 1347.279, "duration": 4.121}, {"text": "vous c'est difficile \u00e0 dire parce que", "start": 1348.76, "duration": 5.84}, {"text": "euh il y a un \u00e9v\u00e9nement dont on ne parle", "start": 1351.4, "duration": 4.759}, {"text": "pas du tout ici mais qui a profond\u00e9ment", "start": 1354.6, "duration": 3.0}, {"text": "marqu\u00e9 les les Am\u00e9ricains c'est le", "start": 1356.159, "duration": 2.64}, {"text": "retrait loup\u00e9", "start": 1357.6, "duration": 4.8}, {"text": "d'Afghanistan \u00e7a les a traumatis\u00e9 et ils", "start": 1358.799, "duration": 5.201}, {"text": "ne veulent pas refaire les m\u00eames erreurs", "start": 1362.4, "duration": 3.36}, {"text": "ils savent qu'ils sont les gendarmes du", "start": 1364.0, "duration": 3.6}, {"text": "monde alors on les critique pour \u00e7a mais", "start": 1365.76, "duration": 3.64}, {"text": "on est bien content quand ils viennent", "start": 1367.6, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement r\u00e9tablir la paix l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a", "start": 1369.4, "duration": 4.639}, {"text": "va mal ils savent qu'ils sont les", "start": 1372.0, "duration": 3.24}, {"text": "gendarmes du monde ils savent que \u00e7a", "start": 1374.039, "duration": 3.201}, {"text": "leur co\u00fbte tr\u00e8s cher ils savent que", "start": 1375.24, "duration": 5.36}, {"text": "c'est pas forc\u00e9ment populaire dans leur", "start": 1377.24, "duration": 4.76}, {"text": "enfin chez les Am\u00e9ricains parce que \u00e7a", "start": 1380.6, "duration": 3.36}, {"text": "peut aussi co\u00fbter des hommes hein des", "start": 1382.0, "duration": 4.679}, {"text": "vies humaines et donc je ne les vois pas", "start": 1383.96, "duration": 3.959}, {"text": "retourner vers un", "start": 1386.679, "duration": 4.521}, {"text": "isolationisme mais je pense que ils", "start": 1387.919, "duration": 5.321}, {"text": "veulent en tout cas Donald Trump lui il", "start": 1391.2, "duration": 3.52}, {"text": "veut rebomber le", "start": 1393.24, "duration": 4.36}, {"text": "torse avoir une attitude peut-\u00eatre plus", "start": 1394.72, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sente sur la sc\u00e8ne internationale", "start": 1397.6, "duration": 4.92}, {"text": "est-ce qu'il y aura des cons\u00e9quences sur", "start": 1399.96, "duration": 4.04}, {"text": "la France sur l'Union europ\u00e9enne de", "start": 1402.52, "duration": 3.759}, {"text": "cette pr\u00e9sidentielle oui certainement si", "start": 1404.0, "duration": 4.76}, {"text": "c'est Donald Trump qui l'emporte parce", "start": 1406.279, "duration": 4.161}, {"text": "que il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair dans la premi\u00e8re", "start": 1408.76, "duration": 2.56}, {"text": "partie de", "start": 1410.44, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9mission au niveau de la politique", "start": 1411.32, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9conomique r\u00e9tablissement de droit de", "start": 1413.48, "duration": 5.16}, {"text": "douane alors visant avant tout la Chine", "start": 1415.919, "duration": 4.88}, {"text": "mais il aura une politique tr\u00e8s", "start": 1418.64, "duration": 4.6}, {"text": "protectionniste tr\u00e8s protectionniste", "start": 1420.799, "duration": 4.961}, {"text": "pour financer en parti le reste de sa", "start": 1423.24, "duration": 4.96}, {"text": "politique et donc \u00e9videmment l'Europe", "start": 1425.76, "duration": 4.48}, {"text": "sera concern\u00e9e et la France ce sera un", "start": 1428.2, "duration": 3.4}, {"text": "coup dur \u00e9conomique du coup pour l'Union", "start": 1430.24, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne bah \u00e7a \u00e7a facilitera pas les", "start": 1431.6, "duration": 5.0}, {"text": "choses c'est une \u00e9vidence merci on", "start": 1434.2, "duration": 3.56}, {"text": "suivra \u00e9videmment cette \u00e9lection", "start": 1436.6, "duration": 3.24}, {"text": "am\u00e9ricaine aura j'esp\u00e8re l'occasion d'en", "start": 1437.76, "duration": 3.76}, {"text": "parler avec vous ce sera le 5 novembre", "start": 1439.84, "duration": 4.079}, {"text": "merci beaucoup merci Olivier Paco d'\u00eatre", "start": 1441.52, "duration": 4.15}, {"text": "venu ce matin", "start": 1443.919, "duration": 6.981}, {"text": "[Musique]", "start": 1445.67, "duration": 5.23}]}