{"label": "politique", "transcript": [{"text": "euh pour ce qui concerne l'\u00e9tat ce n'est", "start": 0.08, "duration": 4.96}, {"text": "plus un risque c'est d\u00e9sormais une", "start": 3.12, "duration": 4.6}, {"text": "certitude et c'est pire 2023 est un", "start": 5.04, "duration": 4.72}, {"text": "exercice plus d\u00e9grad\u00e9 encore qu'une", "start": 7.72, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9e blanche sur la trajectoire de", "start": 9.76, "duration": 3.24}, {"text": "finances publiques c'est une ann\u00e9e grise", "start": 11.48, "duration": 3.84}, {"text": "et peut-\u00eatre m\u00eame une ann\u00e9e noire en", "start": 13.0, "duration": 4.8}, {"text": "deux mots tout est dit le d\u00e9ficit", "start": 15.32, "duration": 3.959}, {"text": "budg\u00e9taire de l'\u00c9tat en 2023 est le", "start": 17.8, "duration": 4.239}, {"text": "deux\u00e8 le plus d\u00e9grad\u00e9 jamais enregistr\u00e9", "start": 19.279, "duration": 5.24}, {"text": "il atteint presque le niveau record de\u00e9", "start": 22.039, "duration": 5.601}, {"text": "2020 qui je rappelle avait \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de", "start": 24.519, "duration": 5.0}, {"text": "plein fouet par la crise sanitaire le", "start": 27.64, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9ficit cette ann\u00e9e atteint 173", "start": 29.519, "duration": 5.001}, {"text": "milliards d'euros je parle de 2023 21", "start": 32.0, "duration": 5.04}, {"text": "milliards d'euros de plus qu'en 2022 9", "start": 34.52, "duration": 4.0}, {"text": "milliards de plus qui intialement pr\u00e9vu", "start": 37.04, "duration": 3.8}, {"text": "dans loi de finance initiale pour 2023", "start": 38.52, "duration": 4.4}, {"text": "la comparaison avec l'ann\u00e9e 2019 est", "start": 40.84, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre encore plus frappante et", "start": 42.92, "duration": 4.159}, {"text": "parlante euh puisque le d\u00e9ficit a", "start": 44.12, "duration": 6.4}, {"text": "quasiment doubl\u00e9 en 4 ans si cette", "start": 47.079, "duration": 5.28}, {"text": "situation tient en premier lieu \u00e0 une", "start": 50.52, "duration": 4.039}, {"text": "loi de finance initiale peu ambitieuse", "start": 52.359, "duration": 4.281}, {"text": "elle est aggrav\u00e9e par des facteurs", "start": 54.559, "duration": 5.601}, {"text": "multiples euh que je vais vous pr\u00e9senter", "start": 56.64, "duration": 6.16}, {"text": "rapidement d'abord sur les d\u00e9penses le", "start": 60.16, "duration": 6.08}, {"text": "constat est clair et plut\u00f4t d\u00e9cevant je", "start": 62.8, "duration": 5.2}, {"text": "dirais que nous n'avons pas profit\u00e9 du", "start": 66.24, "duration": 3.84}, {"text": "reflux des d\u00e9penses exceptionnelles de", "start": 68.0, "duration": 4.08}, {"text": "crise et de relance pour diminuer les", "start": 70.08, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat et r\u00e9duire le d\u00e9ficit", "start": 72.08, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s avoir augment\u00e9 110 milliards", "start": 73.799, "duration": 5.881}, {"text": "d'euros entre 2019 et 2022 les d\u00e9penses", "start": 76.36, "duration": 5.439}, {"text": "au budget g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9tat auraient d\u00fb", "start": 79.68, "duration": 4.72}, {"text": "logiquement diminuer l'ann\u00e9e 2023 en", "start": 81.799, "duration": 4.32}, {"text": "effet \u00e9t synonyme d'un reflux des", "start": 84.4, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9penses exceptionnelles avec une baisse", "start": 86.119, "duration": 4.401}, {"text": "de 28 milliards d'euros des d\u00e9penses", "start": 87.92, "duration": 4.12}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 l'urgence sanitaire et \u00e0 la", "start": 90.52, "duration": 4.0}, {"text": "relance mais cette baisse a \u00e9t\u00e9 plus que", "start": 92.04, "duration": 4.68}, {"text": "compens\u00e9e par la hausse des autres", "start": 94.52, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9penses don le volume suppl\u00e9mentaire", "start": 96.72, "duration": 4.8}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 29,4 milliards d'euros les", "start": 98.28, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9penses totales de l'\u00c9tat ont ainsi", "start": 101.52, "duration": 3.44}, {"text": "atteint", "start": 103.799, "duration": 3.96}, {"text": "454,6 milliards en 2023 soit 1,9", "start": 104.96, "duration": 5.64}, {"text": "milliard de plus qu'en 2022 toutes les", "start": 107.759, "duration": 4.881}, {"text": "composantes de la d\u00e9pense de l'\u00c9tat ont", "start": 110.6, "duration": 5.119}, {"text": "progress\u00e9 en 2023 les mesures nouvelles", "start": 112.64, "duration": 4.92}, {"text": "euh d\u00e9cid\u00e9es pour l'ann\u00e9e 2023", "start": 115.719, "duration": 3.36}, {"text": "atteignent pr\u00e8s de 15 milliards d'euros", "start": 117.56, "duration": 3.0}, {"text": "notamment pour", "start": 119.079, "duration": 3.521}, {"text": "prolonger les dispositifs de soutien", "start": 120.56, "duration": 3.4}, {"text": "face \u00e0 la hausse des prix de l'\u00e9nergie", "start": 122.6, "duration": 3.0}, {"text": "donc quoi qu'il en co\u00fbte s'arr\u00eate", "start": 123.96, "duration": 3.64}, {"text": "seulement en fait en 2024 et encore il", "start": 125.6, "duration": 3.68}, {"text": "faudra voir si c'est complet la", "start": 127.6, "duration": 3.2}, {"text": "croissance des d\u00e9penses de l'\u00c9tat est", "start": 129.28, "duration": 2.8}, {"text": "aussi du \u00e0 la hausse continue de ses", "start": 130.8, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9penses ordinaires la Cour estime leur", "start": 132.08, "duration": 4.519}, {"text": "progression \u00e0 14,5 milliards d'euros", "start": 134.319, "duration": 4.681}, {"text": "2023 contre moins de 2 milliards d'euros", "start": 136.599, "duration": 5.201}, {"text": "en 2022 cette progression est notamment", "start": 139.0, "duration": 5.519}, {"text": "d \u00e0 la charge de la dette plus 3,2", "start": 141.8, "duration": 4.519}, {"text": "milliards d'euros \u00e0 celle de la masse", "start": 144.519, "duration": 4.08}, {"text": "salariale 6 milliards d'euros avec", "start": 146.319, "duration": 4.041}, {"text": "l'augmentation de la valeur du 10 en", "start": 148.599, "duration": 5.28}, {"text": "2022 et en juillet 2023 et parall\u00e8lement", "start": 150.36, "duration": 5.76}, {"text": "d'augmentation significative des", "start": 153.879, "duration": 7.841}, {"text": "effectifs de l'\u00c9tat + 8991 ETP", "start": 156.12, "duration": 5.6}]}