{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.73}, {"text": "les Belges de 16 et 17 ans pourront ou", "start": 3.919, "duration": 4.321}, {"text": "plut\u00f4t devront voter pour les \u00e9lection", "start": 6.24, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9ennees de juin car en Belgique le", "start": 8.24, "duration": 4.319}, {"text": "vote est obligatoire voter n'est pas", "start": 10.559, "duration": 4.641}, {"text": "seulement un droit c'est un devoir afin", "start": 12.559, "duration": 4.161}, {"text": "que les jeunes \u00e9lecteur d'un lyc\u00e9e", "start": 15.2, "duration": 3.28}, {"text": "bruxellois comprennent l'influence des", "start": 16.72, "duration": 3.28}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes sur leur vie", "start": 18.48, "duration": 4.0}, {"text": "quotidienne Arnaud leur prof de sciences", "start": 20.0, "duration": 4.199}, {"text": "sociales a organis\u00e9 un", "start": 22.48, "duration": 4.08}, {"text": "atelier l'id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par une", "start": 24.199, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve Suzon quels sont les sujets qui", "start": 26.56, "duration": 4.4}, {"text": "lui tiennent \u00e0 c\u0153ur pour moi je dirais", "start": 29.0, "duration": 3.76}, {"text": "les droits fondamentaux c'est assez", "start": 30.96, "duration": 4.119}, {"text": "important les violences sexistes et", "start": 32.76, "duration": 5.4}, {"text": "sexuelles aussi les enjeux", "start": 35.079, "duration": 4.241}, {"text": "environnementaux je trouve que c'est", "start": 38.16, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent et", "start": 39.32, "duration": 5.68}, {"text": "j'is les l'immigration aussi", "start": 41.2, "duration": 6.039}, {"text": "vraiment les \u00e9l\u00e8ves ont invit\u00e9 de", "start": 45.0, "duration": 3.68}, {"text": "nombreux intervenants comme ce", "start": 47.239, "duration": 2.681}, {"text": "fonctionnaire de la Commission", "start": 48.68, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et des membres du Parlement", "start": 49.92, "duration": 5.08}, {"text": "europ\u00e9en au d\u00e9but de l'atelier on a", "start": 52.44, "duration": 4.439}, {"text": "parl\u00e9 avec des engag\u00e9s politiques de", "start": 55.0, "duration": 3.28}, {"text": "chaque parti enfin presque tous les", "start": 56.879, "duration": 2.761}, {"text": "partis puis qu'il y avait pas l'extr\u00eame", "start": 58.28, "duration": 2.84}, {"text": "droit et il y avait des filles qui", "start": 59.64, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9taient pas l\u00e0 on pit poser les", "start": 61.12, "duration": 3.719}, {"text": "questions qui nous int\u00e9ressaient et donc", "start": 62.879, "duration": 4.401}, {"text": "avoir leur r\u00e9ponses des positions qui me", "start": 64.839, "duration": 3.801}, {"text": "choquent dont je suis pas du tout", "start": 67.28, "duration": 3.08}, {"text": "d'accord ce qui me choque plus c'est", "start": 68.64, "duration": 4.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui qui est pour pour", "start": 70.36, "duration": 5.84}, {"text": "moi beaucoup trop radicale et qui et qui", "start": 72.88, "duration": 5.879}, {"text": "voil\u00e0 les Belges de 16 et 17 ans", "start": 76.2, "duration": 4.76}, {"text": "pourront participer au scrutin europ\u00e9ens", "start": 78.759, "duration": 3.841}, {"text": "mais pas aux \u00e9lections l\u00e9gislatives qui", "start": 80.96, "duration": 3.68}, {"text": "auront lieu au m\u00eame moment en Belgique", "start": 82.6, "duration": 3.559}, {"text": "pourquoi le gouvernement a-t-il fait ce", "start": 84.64, "duration": 4.28}, {"text": "choix tentative d'explication d'un", "start": 86.159, "duration": 7.481}, {"text": "\u00e9lu 16 ans on est en en totale capacit\u00e9", "start": 88.92, "duration": 7.159}, {"text": "pour pouvoir faire des", "start": 93.64, "duration": 5.72}, {"text": "choix je ne suis pas favorable \u00e0 la", "start": 96.079, "duration": 7.161}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation du vote \u00e0 des 16 17 ans \u00e0", "start": 99.36, "duration": 6.32}, {"text": "toutes les \u00e9lections leur professeur", "start": 103.24, "duration": 4.4}, {"text": "voit les choses diff\u00e9remment pour lui", "start": 105.68, "duration": 4.32}, {"text": "cet atelier a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s on dit", "start": 107.64, "duration": 3.92}, {"text": "souvent que les jeunes s'int\u00e9ressent pas", "start": 110.0, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 la politique mais en fait cet atelier", "start": 111.56, "duration": 3.519}, {"text": "prouve le contraire et en fait on a d\u00fb", "start": 113.439, "duration": 2.841}, {"text": "fermer parce qu'il y a trop de jeunes", "start": 115.079, "duration": 2.921}, {"text": "qui veulent participer \u00e0 l'atelier reste", "start": 116.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 savoir \u00e0 quelle partie ces nouveaux", "start": 118.0, "duration": 3.64}, {"text": "lecteurs donneront leur voix mais pour", "start": 120.0, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e7a il faudra patienter jusqu'au 10 juin", "start": 121.64, "duration": 4.92}]}