{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron veux-tu une rentr\u00e9e d\u00e8s", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "le 20 ao\u00fbt pour les \u00e9l\u00e8ves qui en ont", "start": 1.74, "duration": 3.96}, {"text": "besoin c'est ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 hier", "start": 3.84, "duration": 3.84}, {"text": "dans une interview au magazine Le Point", "start": 5.7, "duration": 3.84}, {"text": "alors selon lui les vacances d'\u00e9t\u00e9 sont", "start": 7.68, "duration": 3.48}, {"text": "trop longues et ils pr\u00e9voient donc de", "start": 9.54, "duration": 3.36}, {"text": "les raccourcir pour les \u00e9l\u00e8ves les plus", "start": 11.16, "duration": 3.899}, {"text": "en difficult\u00e9 qui rentreraient plut\u00f4t", "start": 12.9, "duration": 4.44}, {"text": "pour rattraper leur lacunes pour savoir", "start": 15.059, "duration": 4.441}, {"text": "qui serait concern\u00e9 il explique que les", "start": 17.34, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves pourraient \u00eatre \u00e9valu\u00e9s par", "start": 19.5, "duration": 3.0}, {"text": "exemple en fin d'ann\u00e9e scolaire", "start": 21.06, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente afin de rep\u00e9rer ce qui", "start": 22.5, "duration": 5.4}, {"text": "devront faire leur rentr\u00e9e le 20 ao\u00fbt il", "start": 25.14, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9voit \u00e9galement je cite de reconqu\u00e9rir", "start": 27.9, "duration": 4.499}, {"text": "le mois de juin pour les \u00e9l\u00e8ves qui ne", "start": 30.18, "duration": 3.42}, {"text": "passent pas des preuves en fin d'ann\u00e9e", "start": 32.399, "duration": 3.18}, {"text": "en gros l'id\u00e9e c'est que ce soit un mois", "start": 33.6, "duration": 3.959}, {"text": "au moins aussi important que les autres", "start": 35.579, "duration": 3.781}, {"text": "en termes de travail plus largement on", "start": 37.559, "duration": 3.241}, {"text": "l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 sur ce compte le", "start": 39.36, "duration": 3.359}, {"text": "gouvernement travaille sur une refonte", "start": 40.8, "duration": 3.72}, {"text": "du temps scolaire l'une des id\u00e9es serait", "start": 42.719, "duration": 3.901}, {"text": "de diminuer le nombre de jours de", "start": 44.52, "duration": 4.32}, {"text": "vacances scolaires mais en \u00e9change de", "start": 46.62, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9duire la longueur des journ\u00e9es de", "start": 48.84, "duration": 3.78}, {"text": "cours des \u00e9l\u00e8ves pour que ces journ\u00e9es", "start": 51.0, "duration": 3.48}, {"text": "soient moins charg\u00e9es vous l'imaginez \u00e7a", "start": 52.62, "duration": 3.36}, {"text": "fait beaucoup d\u00e9bats abonne-toi je vous", "start": 54.48, "duration": 3.8}, {"text": "tiens au courant", "start": 55.98, "duration": 2.3}]}