{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va en parler de de Michel barer qui", "start": 0.08, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tait vous le disiez hier au 20h de", "start": 1.64, "duration": 3.28}, {"text": "France 2 il a pr\u00e9sent\u00e9 les grandes", "start": 3.199, "duration": 3.08}, {"text": "lignes de sa politique on VO \u00e7a avec", "start": 4.92, "duration": 2.92}, {"text": "Flora", "start": 6.279, "duration": 4.081}, {"text": "sauvage au lendemain de la nomination de", "start": 7.84, "duration": 4.56}, {"text": "son gouvernement Michel Barnier promet", "start": 10.36, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il n'y aura pas de hausse d'imp\u00f4t", "start": 12.4, "duration": 3.319}, {"text": "sauf pour les plus riches je vais pas", "start": 14.04, "duration": 4.52}, {"text": "alourdir encore l'imp\u00f4 ni sur les gens", "start": 15.719, "duration": 4.081}, {"text": "qui travaillent ni sur les classes", "start": 18.56, "duration": 2.959}, {"text": "moyennes mais je ne vais pas exclure", "start": 19.8, "duration": 4.2}, {"text": "dans l'effort national qu'il faudra", "start": 21.519, "duration": 4.641}, {"text": "faire pour redresser la situation je", "start": 24.0, "duration": 4.199}, {"text": "vais pas exclure que les personnes les", "start": 26.16, "duration": 4.0}, {"text": "plus fortun\u00e9es participent comme font", "start": 28.199, "duration": 3.08}, {"text": "partie de la communaut\u00e9 nationale", "start": 30.16, "duration": 2.72}, {"text": "concernant la tr\u00e8s controvers\u00e9e r\u00e9forme", "start": 31.279, "duration": 3.401}, {"text": "des retraites dont l'abolition est", "start": 32.88, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9e par la gauche le Premier", "start": 34.68, "duration": 4.28}, {"text": "ministre veut apporter sa touche au-del\u00e0", "start": 36.44, "duration": 4.2}, {"text": "de l'\u00e2ge de retraite ce qui est", "start": 38.96, "duration": 2.52}, {"text": "important c'est qu'il y a beaucoup de", "start": 40.64, "duration": 3.12}, {"text": "progr\u00e8s poss possiblebles sur la prise", "start": 41.48, "duration": 4.599}, {"text": "en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 des maires de", "start": 43.76, "duration": 4.92}, {"text": "famille sur les carri\u00e8res longues je", "start": 46.079, "duration": 4.761}, {"text": "veux donner du temps et on prendra le", "start": 48.68, "duration": 4.64}, {"text": "temps d'am\u00e9liorer cette r\u00e9forme sur les", "start": 50.84, "duration": 4.44}, {"text": "grandes lois soci\u00e9tale comme la PMA ou", "start": 53.32, "duration": 3.919}, {"text": "le mariage pour tous le successeur de", "start": 55.28, "duration": 5.0}, {"text": "Gabriel Atal a tenu \u00e0 rassurer alors que", "start": 57.239, "duration": 5.041}, {"text": "plusieurs ministres conservateurs sont", "start": 60.28, "duration": 4.08}, {"text": "entr\u00e9s dans son gouvernement s'agissant", "start": 62.28, "duration": 3.879}, {"text": "des grandes lois de progr\u00e8s social ou", "start": 64.36, "duration": 4.72}, {"text": "soci\u00e9tal je parle \u00e9videmment de la loi", "start": 66.159, "duration": 4.96}, {"text": "de Simon vel j'ai j'ai eu l'honneur", "start": 69.08, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00eatre son coll\u00e8gue au gouvernement qui", "start": 71.119, "duration": 4.881}, {"text": "s'agisse du mariage pour tous ou de la", "start": 73.119, "duration": 5.36}, {"text": "PMA dans les derni\u00e8res dispositions de", "start": 76.0, "duration": 4.759}, {"text": "2021", "start": 78.479, "duration": 4.401}, {"text": "elles seront int\u00e9gralement pr\u00e9serv\u00e9", "start": 80.759, "duration": 4.04}, {"text": "enfin interrog\u00e9 sur la nomination de", "start": 82.88, "duration": 3.76}, {"text": "Bruno retaillot \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re", "start": 84.799, "duration": 3.96}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur qui serait un gage pour", "start": 86.64, "duration": 4.119}, {"text": "le rassemblement national en raison de", "start": 88.759, "duration": 3.481}, {"text": "ses positions extr\u00eamement fermes sur", "start": 90.759, "duration": 4.04}, {"text": "l'immigration Michel Barnier assume mais", "start": 92.24, "duration": 5.32}, {"text": "c'est un un gage donn\u00e9 au fran\u00e7ais cette", "start": 94.799, "duration": 4.841}, {"text": "question de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 97.56, "duration": 3.8}, {"text": "publique pas seulement dans les", "start": 99.64, "duration": 3.08}, {"text": "quartiers mais aussi de plus en plus", "start": 101.36, "duration": 4.759}, {"text": "dans les r\u00e9gions rurales de l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 102.72, "duration": 6.28}, {"text": "publique la capacit\u00e9 d'int\u00e9grer les", "start": 106.119, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9trangers qu'on veut accueillir chez", "start": 109.0, "duration": 3.28}, {"text": "nous et de ne pas accepter tout le monde", "start": 110.399, "duration": 3.841}, {"text": "de de pouvoir contr\u00f4ler nos fronti\u00e8res", "start": 112.28, "duration": 2.839}, {"text": "qui sont souvent des fronti\u00e8res", "start": 114.24, "duration": 2.96}, {"text": "passoires alors que de nombreux dossiers", "start": 115.119, "duration": 4.04}, {"text": "urgents attendent d'\u00eatre tranch\u00e9s un", "start": 117.2, "duration": 3.279}, {"text": "premier conseill ministre du", "start": 119.159, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement Barnier doit se tenir ce", "start": 120.479, "duration": 3.6}, {"text": "lundi", "start": 122.479, "duration": 3.481}, {"text": "apr\u00e8s-midi Fran\u00e7oise de on a", "start": 124.079, "duration": 3.241}, {"text": "l'impression hier que Michel Barnier il", "start": 125.96, "duration": 2.919}, {"text": "a voulu envoyer des signaux \u00e0 un peu", "start": 127.32, "duration": 3.12}, {"text": "tout le monde est-ce que \u00e7a peut \u00eatre un", "start": 128.879, "duration": 3.041}, {"text": "premier ministre de rassemblement non", "start": 130.44, "duration": 3.2}, {"text": "bien s\u00fbr que non parce que tout le monde", "start": 131.92, "duration": 3.64}, {"text": "autant te dire personne non mais je veux", "start": 133.64, "duration": 3.28}, {"text": "dire par l\u00e0 le discours sur", "start": 135.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigration il faut \u00eatre ferme et", "start": 136.92, "duration": 4.08}, {"text": "humain \u00e7a fait 45 ans \u00e0 peu pr\u00e8s ou 50", "start": 138.8, "duration": 5.0}, {"text": "si on a un peu de recul qu'on", "start": 141.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'entend se sentir oblig\u00e9 quand m\u00eame", "start": 143.8, "duration": 3.6}, {"text": "c'est l\u00e0 que c'est extr\u00eamement grave si", "start": 146.04, "duration": 2.8}, {"text": "vous avez pass\u00e9 un mauvais weekend", "start": 147.4, "duration": 3.199}, {"text": "pensez \u00e0 ce que qui a pu passer comme", "start": 148.84, "duration": 3.64}, {"text": "weekend \u00e0 l'\u00e9lectur de gauche quand", "start": 150.599, "duration": 4.36}, {"text": "samedi soir il a d\u00e9couvert ce", "start": 152.48, "duration": 4.759}, {"text": "gouvernement imaginez quand m\u00eame qu' a 7", "start": 154.959, "duration": 3.601}, {"text": "millions de gens qui ont vot\u00e9 pour la", "start": 157.239, "duration": 4.08}, {"text": "gauche 9 millions pour le RN mais pour", "start": 158.56, "duration": 4.319}, {"text": "la gauche il se retrouve avec Bruno", "start": 161.319, "duration": 4.801}, {"text": "retaillot battu formation archibatue \u00e0", "start": 162.879, "duration": 5.521}, {"text": "deux reprises cette ann\u00e9e et ce", "start": 166.12, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernement avec des gens qui ont vot\u00e9", "start": 168.4, "duration": 3.199}, {"text": "contre le d\u00e9lit des th\u00e9rapies de", "start": 170.08, "duration": 3.56}, {"text": "conversion qui \u00e0 mon avis sont encore", "start": 171.599, "duration": 4.041}, {"text": "plus grave que d'\u00eatre contre la le", "start": 173.64, "duration": 4.519}, {"text": "mariage pour tous et imaginez quand m\u00eame", "start": 175.64, "duration": 3.64}, {"text": "donc vous avez un Premier ministre qui", "start": 178.159, "duration": 2.281}, {"text": "vient faire le service \u00e0 pr\u00e9ventere", "start": 179.28, "duration": 2.28}, {"text": "parce qu'il a besoin d'essayer de", "start": 180.44, "duration": 3.359}, {"text": "s'assurer il y aura une motion de", "start": 181.56, "duration": 4.399}, {"text": "censure d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s le le discours de", "start": 183.799, "duration": 3.44}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale mais le plus", "start": 185.959, "duration": 2.56}, {"text": "important qu'on attend toutous c'est le", "start": 187.239, "duration": 3.961}, {"text": "budget il distribue \u00e0 tout le monde et", "start": 188.519, "duration": 5.36}, {"text": "si possible \u00e0 ceux sans lesquels il ne", "start": 191.2, "duration": 4.08}, {"text": "peut pas gouverner c'est-\u00e0-dire le", "start": 193.879, "duration": 3.241}, {"text": "rassemblement national mais \u00e7a n'est pas", "start": 195.28, "duration": 3.92}, {"text": "tenable oui on va am\u00e9liorer la r\u00e9forme", "start": 197.12, "duration": 3.56}, {"text": "des retraites autant dire promenons le", "start": 199.2, "duration": 2.84}, {"text": "chien ensemble \u00e7a veut dire quoi on va", "start": 200.68, "duration": 3.16}, {"text": "am\u00e9liorer la r\u00e9forme des retraites B re", "start": 202.04, "duration": 3.8}, {"text": "taillot il \u00e9tait pour 67 ans Michel", "start": 203.84, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier lui-m\u00eame on va \u00eatre ferme sur", "start": 205.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration Michel Barnier c'est celui", "start": 208.08, "duration": 3.799}, {"text": "qui voulait un moratoire il voulait la", "start": 210.12, "duration": 3.679}, {"text": "fin du regroupement familial il voulait", "start": 211.879, "duration": 4.44}, {"text": "la fin de de l'aide m\u00e9dicale on peut pas", "start": 213.799, "duration": 4.72}, {"text": "faire n'importe quoi comment voulez-vous", "start": 216.319, "duration": 3.92}, {"text": "qu'une partie de des macronistes", "start": 218.519, "duration": 3.881}, {"text": "acceptent cela donc il a dress\u00e9 un", "start": 220.239, "duration": 4.481}, {"text": "tableau absolument idylique dont il ne", "start": 222.4, "duration": 4.199}, {"text": "va rester que les promesses qui vous le", "start": 224.72, "duration": 4.2}, {"text": "savez n'engage que ceux qui les \u00e9coutent", "start": 226.599, "duration": 4.761}, {"text": "non je crois que l'erreur majeure de", "start": 228.92, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7oise degis c'est toujours d'avoir", "start": 231.36, "duration": 4.0}, {"text": "euh une vision en regardant le", "start": 233.28, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9troviseur il faut surtout pas regarder", "start": 235.36, "duration": 4.04}, {"text": "le r\u00e9troviseurs cher Fran\u00e7oise parce que", "start": 237.159, "duration": 4.121}, {"text": "c'est une nouvelle et m\u00eame Michel", "start": 239.4, "duration": 3.52}, {"text": "Barnier il va pas il va pas vous rendez", "start": 241.28, "duration": 2.76}, {"text": "compte qu'il va pas aller au journal de", "start": 242.92, "duration": 3.36}, {"text": "20h il va pas aller se pointer euh \u00e0", "start": 244.04, "duration": 4.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en disant bon bah", "start": 246.28, "duration": 5.159}, {"text": "j'interdis les les th\u00e9rapies de", "start": 248.879, "duration": 5.801}, {"text": "conversion non mais c'est par il ou", "start": 251.439, "duration": 4.64}, {"text": "alors il serait idiot il irit au", "start": 254.68, "duration": 3.399}, {"text": "cassepipe direct ce qu'il veut faire", "start": 256.079, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui et il a pas le choix", "start": 258.079, "duration": 4.201}, {"text": "malheureusement c'est \u00e7a lui est impos\u00e9", "start": 259.84, "duration": 3.88}, {"text": "essayer de de", "start": 262.28, "duration": 4.88}, {"text": "naviguer et et de marcher sur un fil en", "start": 263.72, "duration": 5.479}, {"text": "en essayant de pas tomber c'est ce qu'il", "start": 267.16, "duration": 3.68}, {"text": "va faire et c'est ce qu'il va faire sur", "start": 269.199, "duration": 3.681}, {"text": "tous les sujets est-ce que vous croyez", "start": 270.84, "duration": 4.16}, {"text": "que si il n'\u00e9tait pas dans cette", "start": 272.88, "duration": 3.599}, {"text": "situation il reviendrait sur la r\u00e9forme", "start": 275.0, "duration": 3.84}, {"text": "des retraites bien s\u00fbr que non puisque", "start": 276.479, "duration": 5.0}, {"text": "quand on est LR et ben cette r\u00e9forme des", "start": 278.84, "duration": 4.359}, {"text": "retraites et je crois qu'il en faisait", "start": 281.479, "duration": 4.081}, {"text": "partie il serait m\u00eame all\u00e9 plus loin lui", "start": 283.199, "duration": 5.481}, {"text": "donc l\u00e0 il va \u00eatre oblig\u00e9 de de de de", "start": 285.56, "duration": 6.0}, {"text": "manger un peu son chapeau pr\u00e9c\u00e9dent mais", "start": 288.68, "duration": 4.84}, {"text": "voil\u00e0 mais tout en en se disant qu'il", "start": 291.56, "duration": 3.52}, {"text": "peut pas revenir compl\u00e8tement non plus", "start": 293.52, "duration": 3.84}, {"text": "sur cette r\u00e9forme et c'est \u00e9vident", "start": 295.08, "duration": 4.88}, {"text": "est-ce il a donn\u00e9 des gag \u00e0 la GAE et", "start": 297.36, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pareil c'est pareil sur un tas de", "start": 299.96, "duration": 3.799}, {"text": "sujets ouais bon apr\u00e8s il y a des sujets", "start": 301.44, "duration": 4.12}, {"text": "je dirais comme ce qu'a \u00e9voqu\u00e9 Fran\u00e7oise", "start": 303.759, "duration": 3.401}, {"text": "tout \u00e0 l'heure les crises par exemple", "start": 305.56, "duration": 4.359}, {"text": "dans les territoire d'outremer bon l\u00e0 il", "start": 307.16, "duration": 4.64}, {"text": "arrive vierge je dirais oui oui \u00e7a je", "start": 309.919, "duration": 4.881}, {"text": "suis d'accord on va pas lu faire un", "start": 311.8, "duration": 3.0}, {"text": "mauais c'est c'est compliqu\u00e9 \u00e7a va \u00eatre", "start": 314.84, "duration": 5.16}, {"text": "tr\u00e8s long euh j'esp\u00e8re qu'on arrivera", "start": 317.28, "duration": 5.12}, {"text": "pas \u00e0 la s\u00e9cession avec certaines", "start": 320.0, "duration": 4.24}, {"text": "certaines certains territoires", "start": 322.4, "duration": 4.239}, {"text": "d'outremer ou d\u00e9partement d'outrem bon", "start": 324.24, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 la crise agricole c'est aussi il y", "start": 326.639, "duration": 3.801}, {"text": "a tout \u00e0 faire est-ce qu'il a donn\u00e9", "start": 328.6, "duration": 3.159}, {"text": "desgagees \u00e0 la gauche Fran\u00e7oise parce", "start": 330.44, "duration": 3.199}, {"text": "que parler de la r\u00e9forme des retraites", "start": 331.759, "duration": 2.961}, {"text": "il y a aussi le fait qu'il n'est pas", "start": 333.639, "duration": 2.441}, {"text": "contre l'augmentation des imp\u00f4ts pour", "start": 334.72, "duration": 4.08}, {"text": "les plus riches est-ce que quand m\u00eame \u00e7a", "start": 336.08, "duration": 4.72}, {"text": "moi les amis je j'entends ce que dit le", "start": 338.8, "duration": 4.0}, {"text": "coup du Nouveau Monde la page blanche on", "start": 340.8, "duration": 3.6}, {"text": "va pas la faire \u00e0 chaque fois on est", "start": 342.8, "duration": 3.16}, {"text": "comptable de ce qu'on dit et de ce qu'on", "start": 344.4, "duration": 3.639}, {"text": "pense on ne peut pas moi je ne crois pas", "start": 345.96, "duration": 6.04}, {"text": "du tout \u00e0 \u00e0 au mots et \u00e0 cette strat\u00e9gie", "start": 348.039, "duration": 5.681}, {"text": "hypnotique qui consiste justement et", "start": 352.0, "duration": 3.479}, {"text": "vous avez raison pour fait pas \u00e0", "start": 353.72, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ois Holland le proc\u00e8 de double", "start": 355.479, "duration": 3.641}, {"text": "nationalit\u00e9 mais je je ne fais aucun", "start": 357.24, "duration": 3.28}, {"text": "proc\u00e8 Fran\u00e7ois Hollande alors vous me", "start": 359.12, "duration": 2.799}, {"text": "dites pas de regarder dans dans le r\u00e9tro", "start": 360.52, "duration": 2.88}, {"text": "et vous al mais alors pourquoi vous", "start": 361.919, "duration": 2.72}, {"text": "faites pas mais parce que mais je l'ai", "start": 363.4, "duration": 2.359}, {"text": "fait j'ai assz fait le proc\u00e8s de", "start": 364.639, "duration": 2.481}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande me semble-t-il qui est", "start": 365.759, "duration": 3.72}, {"text": "quand m\u00eame mon ami mon camarade mais", "start": 367.12, "duration": 4.56}, {"text": "mais bien s\u00fbr mais on peut \u00eatre amis et", "start": 369.479, "duration": 4.481}, {"text": "critiquer honn\u00eatement soyons clair", "start": 371.68, "duration": 3.919}, {"text": "comment vous pouvez imaginer et croire", "start": 373.96, "duration": 3.239}, {"text": "une minute qu'on va pouvoir tout faire", "start": 375.599, "duration": 3.561}, {"text": "en m\u00eame temps on n'augmente pas les", "start": 377.199, "duration": 3.881}, {"text": "imp\u00f4ts mais en m\u00eame temps on doit rendre", "start": 379.16, "duration": 3.759}, {"text": "100 on doit trouver 100 milliards sur 3", "start": 381.08, "duration": 4.44}, {"text": "ans pour rentrer dans les clous des 3 %", "start": 382.919, "duration": 4.641}, {"text": "on ne touche \u00e0 rien qu'est-ce qu'il nous", "start": 385.52, "duration": 5.0}, {"text": "dit on va peut peut-\u00eatre c'est les", "start": 387.56, "duration": 4.199}, {"text": "grandes fortunes et peut-\u00eatre les", "start": 390.52, "duration": 3.92}, {"text": "dividendes enfin c'est COM qui peut", "start": 391.759, "duration": 5.521}, {"text": "croire qu'avec sous le sous le la", "start": 394.44, "duration": 6.28}, {"text": "gouverance duurn et la macronie qui peut", "start": 397.28, "duration": 5.319}, {"text": "croire que cela va aboutir vous savez", "start": 400.72, "duration": 4.479}, {"text": "tr\u00e8s bien Yve vous \u00eates suffisamment bon", "start": 402.599, "duration": 4.361}, {"text": "dans ces questions budg\u00e9taires parce que", "start": 405.199, "duration": 3.801}, {"text": "il y a que \u00e7a la v\u00e9rit\u00e9 d'un pays c'est", "start": 406.96, "duration": 3.639}, {"text": "son budget vous savez tr\u00e8s bien que le", "start": 409.0, "duration": 3.0}, {"text": "budget qui arrive est un budget de", "start": 410.599, "duration": 3.201}, {"text": "cauchemar vous savez tr\u00e8s bien que c'est", "start": 412.0, "duration": 3.8}, {"text": "un budget de purge vous savez tr\u00e8s bien", "start": 413.8, "duration": 4.32}, {"text": "que il est dans uneat du cercle je veux", "start": 415.8, "duration": 4.959}, {"text": "bien qu'il fasse la la promotion de de", "start": 418.12, "duration": 4.04}, {"text": "sa nomination et c'est tout \u00e0 fait", "start": 420.759, "duration": 3.641}, {"text": "normal on est comptable de ce qu'on est", "start": 422.16, "duration": 3.92}, {"text": "on tombe toujours du c\u00f4t\u00e9 o\u00f9 on penche", "start": 424.4, "duration": 3.359}, {"text": "comme le disait Fran\u00e7ois mitteran et", "start": 426.08, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment ce gouvernement penche non", "start": 427.759, "duration": 3.16}, {"text": "seulement \u00e0 droite \u00e7a ne me d\u00e9rangerait", "start": 429.56, "duration": 2.759}, {"text": "pas il y a des gens fort aimables comme", "start": 430.919, "duration": 4.4}, {"text": "vous mais il penche du c\u00f4t\u00e9 le pire pour", "start": 432.319, "duration": 5.28}, {"text": "moi c'est-\u00e0-dire le conservateur le", "start": 435.319, "duration": 4.401}, {"text": "conservatisme le plus radical encore une", "start": 437.599, "duration": 4.16}, {"text": "fois sous la surveillance et le bon", "start": 439.72, "duration": 3.72}, {"text": "vouloir de Marine Le Pen quand Marine Le", "start": 441.759, "duration": 3.88}, {"text": "Pen dira pousse et bien ce gouvernement", "start": 443.44, "duration": 3.96}, {"text": "tombera la seule question c'est quand", "start": 445.639, "duration": 4.321}, {"text": "est-ce qu'elle dit pousse alors euh euh", "start": 447.4, "duration": 4.4}, {"text": "vous savez ce que disait de Gaulle on ne", "start": 449.96, "duration": 3.28}, {"text": "fait de la bonne politique que dans la", "start": 451.8, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est vrai et la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 453.24, "duration": 3.88}, {"text": "pas aujourd'hui de revenir sur le", "start": 455.36, "duration": 4.0}, {"text": "mariage pour tous c'est", "start": 457.12, "duration": 5.24}, {"text": "pas c'est c'est pas de de fermer les", "start": 459.36, "duration": 4.76}, {"text": "fronti\u00e8res non c'est pas c'est pas du", "start": 462.36, "duration": 5.559}, {"text": "tout le sujet le sujet qu' est devant", "start": 464.12, "duration": 5.72}, {"text": "c'est de faire en sorte que il y a une", "start": 467.919, "duration": 4.441}, {"text": "immigration qui soit davantage contr\u00f4l\u00e9e", "start": 469.84, "duration": 5.52}, {"text": "personne n'est contre m\u00eame l'\u00e9lectorat", "start": 472.36, "duration": 5.839}, {"text": "de qui a une meilleure s\u00e9curit\u00e9 personne", "start": 475.36, "duration": 5.279}, {"text": "n'est contre qui ait plus de pouvoir", "start": 478.199, "duration": 4.201}, {"text": "d'achat bon courage parce que \u00e7a faut", "start": 480.639, "duration": 3.68}, {"text": "trouver les leviers qui ait moins de", "start": 482.4, "duration": 4.0}, {"text": "dett et c'est vrai que cette dette bah", "start": 484.319, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pas c'est quand m\u00eame pas Michel", "start": 486.4, "duration": 2.919}, {"text": "Barnier qui est comptable de la dette", "start": 487.759, "duration": 3.56}, {"text": "qui qui qui qui aujourd'hui plane sur la", "start": 489.319, "duration": 3.481}, {"text": "France je suis d'accord avec ce que vous", "start": 491.319, "duration": 3.481}, {"text": "dites Yve mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 492.8, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de voir le monde il y a", "start": 494.8, "duration": 3.2}, {"text": "deux fa\u00e7ons de laavir vous ne pourrez", "start": 496.44, "duration": 3.52}, {"text": "pas voir le la gauche elle a gagn\u00e9 aussi", "start": 498.0, "duration": 3.96}, {"text": "avec un programme les cadeaux fiscaux", "start": 499.96, "duration": 3.4}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 fait 200 milliards \u00e0 peu", "start": 501.96, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e8s entreise \u00e9coutez je je veux bien", "start": 503.36, "duration": 5.119}, {"text": "qu'on qu'on recommence pas le d\u00e9bat sur", "start": 506.56, "duration": 3.84}, {"text": "qui a gagn\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralement quand vous", "start": 508.479, "duration": 4.24}, {"text": "faites une course et que bien s\u00fbr et que", "start": 510.4, "duration": 4.84}, {"text": "le type m\u00eame \u00e0 un centi\u00e8 de millim\u00e8", "start": 512.719, "duration": 5.2}, {"text": "voil\u00e0 il arrive si vous voulez sur le", "start": 515.24, "duration": 4.44}, {"text": "premier sur la ligne on peut consid\u00e9rer", "start": 517.919, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il a gagn\u00e9 tout s'est pass\u00e9 n'importe", "start": 519.68, "duration": 4.159}, {"text": "comment", "start": 522.159, "duration": 4.521}, {"text": "emmanuel\u00e9s c'est absolument il a 100 %", "start": 523.839, "duration": 6.761}, {"text": "de responsabil\u00e9 l\u00e0 le soir du 7", "start": 526.68, "duration": 6.64}, {"text": "juilleturanl", "start": 530.6, "duration": 5.96}, {"text": "m\u00e9lchuris la GAE voulait pas moi la PR", "start": 533.32, "duration": 7.24}, {"text": "ouii mais il veut faire \u00e0 lui prier", "start": 536.56, "duration": 6.719}, {"text": "ministree j'ai un grand regretord", "start": 540.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9coutez y on peut faire de la provoque", "start": 543.279, "duration": 2.68}, {"text": "autant qu'on veut la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 544.399, "duration": 3.44}, {"text": "tout a \u00e9t\u00e9 foutu cul par de s\u00ea parce", "start": 545.959, "duration": 3.241}, {"text": "qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 madame Macron s'est", "start": 547.839, "duration": 3.12}, {"text": "dit je vais \u00eatre l'arbitre des \u00e9l\u00e9gances", "start": 549.2, "duration": 3.8}, {"text": "donc je fais C je fais \u00e7a je met case Ne", "start": 550.959, "duration": 4.241}, {"text": "et cetera on arrive \u00e0 cette situation", "start": 553.0, "duration": 4.16}, {"text": "qui vous ne pouvez pas on ne peut pas", "start": 555.2, "duration": 3.6}, {"text": "faire lundi matin dormerz tranquille", "start": 557.16, "duration": 3.88}, {"text": "analyser tranquillement alors Barnier sa", "start": 558.8, "duration": 3.84}, {"text": "politique non ce qui s'est pass\u00e9 c'est", "start": 561.04, "duration": 3.4}, {"text": "un coup de force politique et ce coup de", "start": 562.64, "duration": 3.8}, {"text": "force l\u00e0 m\u00eame si sur les plateaux il est", "start": 564.44, "duration": 4.48}, {"text": "euph\u00e9mis\u00e9 dans une esp\u00e8ce de Wat c'est", "start": 566.44, "duration": 4.04}, {"text": "oui oui c'est la maison dans la prairie", "start": 568.92, "duration": 3.56}, {"text": "le macronisme et Barnier va tout changer", "start": 570.48, "duration": 3.4}, {"text": "et bien la r\u00e9alit\u00e9 c'est que dans ce", "start": 572.48, "duration": 3.0}, {"text": "pays il y a une fracture et vous le", "start": 573.88, "duration": 3.56}, {"text": "savez tr\u00e8s bien vous \u00eates trop fin", "start": 575.48, "duration": 3.96}, {"text": "observateur pour ne pas savoir ce qui", "start": 577.44, "duration": 4.0}, {"text": "s'est pass\u00e9 depuis depuis avant-hier", "start": 579.44, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame et pour ne pas savoir les", "start": 581.44, "duration": 4.399}, {"text": "cons\u00e9quences que \u00e7a aura il y aura des", "start": 583.76, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quences on va pas tout etredonner", "start": 585.839, "duration": 3.761}, {"text": "je le redis j'adore les n\u00e9ologismes", "start": 588.0, "duration": 3.68}, {"text": "excusez-moi parce que d'un seul coup on", "start": 589.6, "duration": 3.6}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 que Barnier devait r\u00e9ussir il", "start": 591.68, "duration": 4.399}, {"text": "va rat\u00e9 c'est \u00e9crit alors c'est pas", "start": 593.2, "duration": 6.24}, {"text": "forc\u00e9ment la vie de Jean-Pierre \u00e0arin on", "start": 596.079, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9coutez il \u00e9tait l'invit\u00e9 hier du Grand", "start": 599.44, "duration": 5.2}, {"text": "Jury le pr\u00e9sident n'a pas de majorit\u00e9 le", "start": 601.76, "duration": 4.84}, {"text": "Premier ministre n'a pas de majorit\u00e9 les", "start": 604.64, "duration": 3.56}, {"text": "deux grands groupes de de de", "start": 606.6, "duration": 3.0}, {"text": "l'opposition n'ont pas de majorit\u00e9", "start": 608.2, "duration": 3.079}, {"text": "personne n'a de majorit\u00e9 donc la", "start": 609.6, "duration": 3.4}, {"text": "situation est explosive on a deux", "start": 611.279, "duration": 3.841}, {"text": "logiques diff\u00e9rentes et les filles et", "start": 613.0, "duration": 4.04}, {"text": "dans le logique de la radicalisation de", "start": 615.12, "duration": 4.68}, {"text": "la provocation et on a le RN qui est", "start": 617.04, "duration": 4.68}, {"text": "dans la logique de la notabilisation", "start": 619.8, "duration": 4.12}, {"text": "donc je pense que je ne vois pas", "start": 621.72, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui ceux qui veulent appara\u00eetre", "start": 623.92, "duration": 5.52}, {"text": "comme des gens responsables le RN aller", "start": 626.56, "duration": 5.04}, {"text": "voter avec ceux qui sont dans la", "start": 629.44, "duration": 4.68}, {"text": "provocation donc le gouvernement exusem", "start": 631.6, "duration": 4.72}, {"text": "moi j'en ai je voudrais juste si on", "start": 634.12, "duration": 4.08}, {"text": "pouvait s'\u00e9viter des des d\u00e9bats st\u00e9riles", "start": 636.32, "duration": 3.6}, {"text": "j'en ai marre qu'on ram\u00e8ne la gauche \u00e0", "start": 638.2, "duration": 5.0}, {"text": "LFI le PS a r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 ils sont \u00e0 peine", "start": 639.92, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 5 d\u00e9put\u00e9s de LFI le PS avec les vers", "start": 643.2, "duration": 5.8}, {"text": "et le PC coalition historique de la", "start": 646.68, "duration": 3.64}, {"text": "gauche si on devait partir \u00e0 une", "start": 649.0, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sont tr\u00e8s largement trois", "start": 650.32, "duration": 4.28}, {"text": "fois au-dessus d' Lafi donc je comprends", "start": 652.279, "duration": 3.881}, {"text": "bien le jeu politique de ramener en", "start": 654.6, "duration": 3.679}, {"text": "permanence m\u00e9lenchant Le Pen mais \u00e7a", "start": 656.16, "duration": 4.96}, {"text": "n'est pas \u00e7a le sujet \u00e7a n'est pas le", "start": 658.279, "duration": 4.56}, {"text": "sujet je ne sais pas ce que frera Marine", "start": 661.12, "duration": 3.519}, {"text": "Le Pen je pense que la gauche va prendre", "start": 662.839, "duration": 3.841}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s la premi\u00e8re motion", "start": 664.639, "duration": 4.44}, {"text": "de censure sera d\u00e9fendu par le Parti", "start": 666.68, "duration": 5.0}, {"text": "socialiste et pas par LFI si LFI \u00e9tait", "start": 669.079, "duration": 4.361}, {"text": "si puissant jean-l menchon serait d\u00e9j\u00e0", "start": 671.68, "duration": 3.599}, {"text": "Premier ministre il y aurait eu aucune", "start": 673.44, "duration": 3.12}, {"text": "discussion pour savoir qui \u00e9tait le", "start": 675.279, "duration": 4.081}, {"text": "candidat Si Al F \u00e9tait aussi puissant et", "start": 676.56, "duration": 4.64}, {"text": "bien il n'aurait pas rendu 150", "start": 679.36, "duration": 3.919}, {"text": "circonscriptions et si al F \u00e9tait aussi", "start": 681.2, "duration": 4.36}, {"text": "puissant c'est LFI qui d\u00e9fendrait la", "start": 683.279, "duration": 5.12}, {"text": "motion de censure \u00e7a n'est pas le cas", "start": 685.56, "duration": 4.48}, {"text": "oui moi j'ai comme beaucoup de mal \u00e0 \u00e0", "start": 688.399, "duration": 3.68}, {"text": "voir o\u00f9 habite le Parti socialiste pour", "start": 690.04, "duration": 4.96}, {"text": "moi c'est un un astre un astre", "start": 692.079, "duration": 5.601}, {"text": "mort qui n'existe", "start": 695.0, "duration": 5.24}, {"text": "plus personne ne dit la m\u00eame chose", "start": 697.68, "duration": 4.08}, {"text": "personne ne pense la m\u00eame chose alors il", "start": 700.24, "duration": 3.12}, {"text": "y a les suceurs de roues de Jean-Luc", "start": 701.76, "duration": 4.0}, {"text": "M\u00e9lenchon avec Olivier fort et puis il y", "start": 703.36, "duration": 4.32}, {"text": "a ceux qui veulent prendre leur", "start": 705.76, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 mais pas jusqu'au bout", "start": 707.68, "duration": 5.08}, {"text": "parce que il faut qu'il se bouche le nez", "start": 709.48, "duration": 6.44}, {"text": "il faut que pour aller dans une autre", "start": 712.76, "duration": 5.12}, {"text": "dans une autre voie donc le Parti", "start": 715.92, "duration": 3.919}, {"text": "socialiste pour moi c'est une \u00e9ig c'est", "start": 717.88, "duration": 4.16}, {"text": "une grande \u00e9nigme qu'est-ce qu'ils font", "start": 719.839, "duration": 3.601}, {"text": "comment ils s'affirment par rapport \u00e0", "start": 722.04, "duration": 3.039}, {"text": "jeanluc M\u00e9lenchon moi je vois que c'est", "start": 723.44, "duration": 5.399}, {"text": "jeanluc M\u00e9lenchon qui m\u00e8ne la danse", "start": 725.079, "duration": 3.76}, {"text": "alors dan", "start": 729.04, "duration": 5.159}, {"text": "par vous avez beaucoup de mal justement", "start": 732.079, "duration": 4.241}, {"text": "vous", "start": 734.199, "duration": 2.121}, {"text": "avez vous les soutiens et les", "start": 737.88, "duration": 6.12}, {"text": "supporteurs du Parti socialiste vous", "start": 741.36, "duration": 4.839}, {"text": "avez beaucoup de mal", "start": 744.0, "duration": 5.399}, {"text": "sairzoup mal \u00e0 savoir de quel c\u00f4t\u00e9 de R", "start": 746.199, "duration": 4.841}, {"text": "de quel c\u00f4t\u00e9 il faut marcher la gauche", "start": 749.399, "duration": 4.841}, {"text": "sans l'Union ne gagne pas", "start": 751.04, "duration": 3.2}, {"text": "d'accord LFI n'est pas que Jean-Luc", "start": 754.48, "duration": 4.08}, {"text": "M\u00e9lenchon ou le cour infernal je vous le", "start": 756.72, "duration": 4.72}, {"text": "dis tout de suite c'est des les", "start": 758.56, "duration": 4.0}, {"text": "dissidents dont on a toujours pas", "start": 761.44, "duration": 5.199}, {"text": "compris d'ailleurs pour tr\u00e8s bien ils", "start": 762.56, "duration": 4.079}, {"text": "sontantent juste on regarde en direct", "start": 767.16, "duration": 4.08}, {"text": "les images Maon le s\u00e9minaire", "start": 769.12, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernemental qui est en juste dire un", "start": 771.24, "duration": 3.959}, {"text": "mot pour un parti mourant il est pass\u00e9", "start": 773.0, "duration": 5.44}, {"text": "de 29 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 66 d\u00e9put\u00e9s pour un parti", "start": 775.199, "duration": 5.241}, {"text": "mourant il a multipli\u00e9 par deux le", "start": 778.44, "duration": 3.8}, {"text": "nombre de gens qui ont vot\u00e9 donc je veux", "start": 780.44, "duration": 3.519}, {"text": "bien qu'on soit dans cette caricature", "start": 782.24, "duration": 3.48}, {"text": "d'un parti ficel\u00e9 qui sait pas o\u00f9 il", "start": 783.959, "duration": 3.361}, {"text": "habite il sait tr\u00e8s bien o\u00f9 il habite le", "start": 785.72, "duration": 4.04}, {"text": "Parti socialiste au baricentre \u00e0 gauche", "start": 787.32, "duration": 4.6}, {"text": "de la social-d\u00e9mocratie point alors si", "start": 789.76, "duration": 4.6}, {"text": "au bariccentre de la sociald\u00e9mocratie il", "start": 791.92, "duration": 4.24}, {"text": "il nevrerait pas comme il l'\u0153uvre", "start": 794.36, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui c'est-\u00e0-dire que euh c'est", "start": 796.16, "duration": 5.88}, {"text": "un parti de commentateur pr\u00e9sid\u00e9 par", "start": 798.639, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 emmen\u00e9 par Fran\u00e7ois Hollande qui", "start": 802.04, "duration": 3.76}, {"text": "qui qui s'est sans doute tromp\u00e9 de", "start": 804.519, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00e9tier d'ailleurs qui sera un excellent", "start": 805.8, "duration": 4.279}, {"text": "commentateur mais euh il a \u00e9\u00e9 pr\u00e9sident", "start": 807.399, "duration": 3.44}, {"text": "quand", "start": 810.079, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame oui mais je suis d\u00e9sol\u00e9 mais", "start": 810.839, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui qu'est-ce qu'il fait", "start": 812.88, "duration": 2.6}, {"text": "qu'est-ce que pour comment il se", "start": 813.959, "duration": 3.361}, {"text": "distingue de la France insoumise on va", "start": 815.48, "duration": 3.28}, {"text": "revenir au gouvernement on aura un autre", "start": 817.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9bat sur le PS avec", "start": 818.76, "duration": 4.12}, {"text": "vous on va revenir sur le RN puisque", "start": 820.68, "duration": 3.719}, {"text": "vous en parliez on va \u00e9couter Laurent", "start": 822.88, "duration": 3.399}, {"text": "jacobelli porte-parole du rassemblement", "start": 824.399, "duration": 3.401}, {"text": "national qui \u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de", "start": 826.279, "duration": 3.721}, {"text": "la matinale de TF1 c'est une fusion", "start": 827.8, "duration": 4.08}, {"text": "acquisition de la macronie sur les", "start": 830.0, "duration": 5.079}, {"text": "anciens LR un navire ivre qui allait", "start": 831.88, "duration": 5.519}, {"text": "couler et bien ils ont \u00e9t\u00e9 rescap\u00e9s", "start": 835.079, "duration": 4.88}, {"text": "rachet\u00e9s \u00e0 peu de frais par la macronie", "start": 837.399, "duration": 4.041}, {"text": "et donc finalement ils seront aux ordes", "start": 839.959, "duration": 2.961}, {"text": "grosso modo on a \u00e0 peu pr\u00e8s les m\u00eames", "start": 841.44, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9quilibres on a simplement quelques", "start": 842.92, "duration": 2.839}, {"text": "changements de nom certains d'ailleurs", "start": 844.32, "duration": 3.68}, {"text": "restent en poste et honn\u00eatement tr\u00e8s peu", "start": 845.759, "duration": 4.601}, {"text": "de changement politique \u00e0 attendre alors", "start": 848.0, "duration": 3.8}, {"text": "le RN qui est tr\u00e8s critique avec ce", "start": 850.36, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement on entend Laurent jacobelli", "start": 851.8, "duration": 2.8}, {"text": "mais qui dans le m\u00eame temps dit il y", "start": 853.48, "duration": 2.799}, {"text": "aura pas de censure imm\u00e9diate mais ce", "start": 854.6, "duration": 2.919}, {"text": "gouvernement n'a pas d'avenir c'est ce", "start": 856.279, "duration": 2.881}, {"text": "que dit Jordan Bardella bah Marine Le", "start": 857.519, "duration": 2.921}, {"text": "Pen va aller faire danser je serai", "start": 859.16, "duration": 4.2}, {"text": "Marine Le Pen excusez-moi je sa vousai", "start": 860.44, "duration": 4.88}, {"text": "mon plaisir honn\u00eatement tout ce pays", "start": 863.36, "duration": 4.399}, {"text": "s'est mobilis\u00e9 depuis des ann\u00e9es contre", "start": 865.32, "duration": 4.24}, {"text": "elle et finalement elle est l'arbit mais", "start": 867.759, "duration": 3.801}, {"text": "plus que l'arbitre \u00e7a ce gouvernement ne", "start": 869.56, "duration": 3.56}, {"text": "devra sa survie qu'au rassemblement", "start": 871.56, "duration": 3.76}, {"text": "national point barre quand on fait le", "start": 873.12, "duration": 3.68}, {"text": "proc\u00e8s \u00e0 la gauche de pas avoir voulu", "start": 875.32, "duration": 3.4}, {"text": "participer elle est coh\u00e9rente \u00e0 gauche", "start": 876.8, "duration": 3.719}, {"text": "mais je je je note mais je parle", "start": 878.72, "duration": 3.679}, {"text": "peut-\u00eatre sous sous votre contr\u00f4le je", "start": 880.519, "duration": 4.401}, {"text": "sens quand m\u00eame de lignes qui sont en", "start": 882.399, "duration": 4.321}, {"text": "train quand m\u00eame de se dessiner il y a", "start": 884.92, "duration": 3.919}, {"text": "la ligne bardellaa il y a la avec", "start": 886.72, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu j'ai\u00e9cout\u00e9 Philippe", "start": 888.839, "duration": 4.321}, {"text": "Ballard aussi sont une ligne ils n'ont", "start": 890.68, "duration": 4.36}, {"text": "pas d'avenir une ligne on leur tranche", "start": 893.16, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s vite la t\u00eate et puis il y a la", "start": 895.04, "duration": 4.44}, {"text": "ligne plus en responsabilit\u00e9 plus pr", "start": 896.72, "duration": 5.32}, {"text": "plus en circonvolution de Marine Le Pen", "start": 899.48, "duration": 4.359}, {"text": "qui est partag\u00e9 je pense entre le d\u00e9sir", "start": 902.04, "duration": 4.159}, {"text": "de faire tomber ce gouvernement et et", "start": 903.839, "duration": 4.8}, {"text": "l'id\u00e9e", "start": 906.199, "duration": 2.44}, {"text": "de", "start": 908.8, "duration": 3.32}, {"text": "notabilisation excusez-moi c'est un", "start": 910.44, "duration": 4.0}, {"text": "petit FIF ce matin l'id\u00e9e d'\u00eatre une", "start": 912.12, "duration": 5.44}, {"text": "femme s\u00e9rieuse qui donne sa chance mais", "start": 914.44, "duration": 5.079}, {"text": "ok \u00e7a peut passer sur le discours de", "start": 917.56, "duration": 3.92}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale je ne sais pas si \u00e7a", "start": 919.519, "duration": 3.521}, {"text": "passera sur un budget d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 921.48, "duration": 3.799}, {"text": "comment elle vendra \u00e7a \u00e0 sa base sociale", "start": 923.04, "duration": 4.08}, {"text": "on va parler du gouvernement un", "start": 925.279, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernement Alex qui compte beaucoup de", "start": 927.12, "duration": 3.159}, {"text": "s\u00e9nateurs ils sont rentr\u00e9s en force hein", "start": 929.04, "duration": 2.599}, {"text": "et oui Orian jamais dans l'histoire", "start": 930.279, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9cente il n'y a eu autant de s\u00e9nateurs", "start": 931.639, "duration": 3.801}, {"text": "dans le gouvernement au total 10", "start": 933.839, "duration": 3.601}, {"text": "s\u00e9nateurs sont nomm\u00e9s dans l'\u00e9quipe", "start": 935.44, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernementale de Michel Barnier dont", "start": 937.44, "duration": 4.04}, {"text": "six venant de la droite s\u00e9natoriale", "start": 939.12, "duration": 4.24}, {"text": "alors d'abord il y a deux figures du", "start": 941.48, "duration": 3.56}, {"text": "S\u00e9nat Bruno rotillo on en a beaucoup", "start": 943.36, "duration": 3.399}, {"text": "parler il pr\u00e9side le groupe les", "start": 945.04, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9publicains au S\u00e9nat il est nomm\u00e9", "start": 946.759, "duration": 3.88}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et puis il y a", "start": 948.92, "duration": 3.32}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet il pr\u00e9side la", "start": 950.639, "duration": 3.721}, {"text": "commission des Lois du S\u00e9nat et il", "start": 952.24, "duration": 4.56}, {"text": "devient ministre des outrem\u00e8es avec sur", "start": 954.36, "duration": 4.839}, {"text": "son bureau des dossiers br\u00fblants la", "start": 956.8, "duration": 4.36}, {"text": "situation en Martinique et en", "start": 959.199, "duration": 3.921}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet", "start": 961.16, "duration": 3.72}, {"text": "qui conna\u00eet bien le dossier cal\u00e9donien", "start": 963.12, "duration": 3.079}, {"text": "puisqu'il a particip\u00e9 \u00e0 une mission", "start": 964.88, "duration": 3.319}, {"text": "d'information du S\u00e9nat sur l'avenir", "start": 966.199, "duration": 4.601}, {"text": "institutionnel de l'archipel et puis", "start": 968.199, "duration": 4.601}, {"text": "quatre femmes quatre femmes membres ou", "start": 970.8, "duration": 3.88}, {"text": "rattach\u00e9 au groupe les r\u00e9publicains du", "start": 972.8, "duration": 3.039}, {"text": "S\u00e9nat elles font le rentr\u00e9e au", "start": 974.68, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement d'abord Laurence Garnier", "start": 975.839, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9natrice de Loire Atlantique elle est", "start": 978.079, "duration": 3.041}, {"text": "nomm\u00e9e secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la", "start": 979.6, "duration": 3.32}, {"text": "consommation alors la semaine derni\u00e8re", "start": 981.12, "duration": 3.519}, {"text": "elle \u00e9tait pressenti au minist\u00e8re de la", "start": 982.92, "duration": 3.64}, {"text": "Famille mais face aux critiques sur son", "start": 984.639, "duration": 4.401}, {"text": "profil trop conservateur c'est", "start": 986.56, "duration": 4.719}, {"text": "finalement la s\u00e9natrice ag\u00e8s canaillet", "start": 989.04, "duration": 4.599}, {"text": "qui va h\u00e9riter de ce portefeuille ag\u00e8s", "start": 991.279, "duration": 4.401}, {"text": "canaillet qui est une proche d'\u00c9douard", "start": 993.639, "duration": 5.2}, {"text": "Philippe Sophie prima qui a \u00e9t\u00e9", "start": 995.68, "duration": 4.839}, {"text": "l'ancienne pr\u00e9sidente de la commission", "start": 998.839, "duration": 3.48}, {"text": "des affaires \u00e9conomiques du S\u00e9nat est", "start": 1000.519, "duration": 3.521}, {"text": "proche de G\u00e9rard arch\u00e9 et elle devient", "start": 1002.319, "duration": 3.64}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9 du Commerce", "start": 1004.04, "duration": 4.2}, {"text": "ext\u00e9rieur tandis que la s\u00e9natrice les", "start": 1005.959, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9publicains de Paris MarieClaire carerg", "start": 1008.24, "duration": 3.92}, {"text": "qui conna\u00eet bien Michel Barnier et bien", "start": 1010.16, "duration": 4.239}, {"text": "elle s'occupera de la coordination", "start": 1012.16, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernementale alors un minist\u00e8re", "start": 1014.399, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tonnant on a h\u00e2te de voir l'\u00e9mission", "start": 1016.0, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il couvre des s\u00e9nateurs plus centr", "start": 1018.199, "duration": 3.681}, {"text": "font \u00e9galement leur rentr\u00e9e oui puisque", "start": 1020.48, "duration": 3.64}, {"text": "la s\u00e9natrice udi dil vilen Fran\u00e7oise", "start": 1021.88, "duration": 4.64}, {"text": "Gattel est nomm\u00e9e au minist\u00e8re charg\u00e9 de", "start": 1024.12, "duration": 4.919}, {"text": "la ruralit\u00e9 un poste logique puisqueau", "start": 1026.52, "duration": 5.039}, {"text": "S\u00e9nat Fran\u00e7oise Gattel pr\u00e9sidait la", "start": 1029.039, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation aux collectivit\u00e9s", "start": 1031.559, "duration": 2.88}, {"text": "territoriales et elle a beaucoup", "start": 1033.16, "duration": 2.6}, {"text": "travaill\u00e9 sur ces questions notamment", "start": 1034.439, "duration": 3.721}, {"text": "sur les violences faites aux \u00e9lus locaux", "start": 1035.76, "duration": 4.199}, {"text": "Nathalie del l\u00e2re la s\u00e9natrice de", "start": 1038.16, "duration": 4.36}, {"text": "Gironde membre du Parti radical va", "start": 1039.959, "duration": 4.521}, {"text": "occuper peut-\u00eatre l'un des minist\u00e8res", "start": 1042.52, "duration": 3.84}, {"text": "les plus compliqu\u00e9s dans cette p\u00e9riode", "start": 1044.48, "duration": 3.599}, {"text": "le minist\u00e8re des Relations avec le", "start": 1046.36, "duration": 4.199}, {"text": "Parlement elle devra faciliter le", "start": 1048.079, "duration": 4.361}, {"text": "dialogue entre l'ex\u00e9cutif et une", "start": 1050.559, "duration": 4.641}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale sans majorit\u00e9 un", "start": 1052.44, "duration": 4.359}, {"text": "s\u00e9nateur macroniste fait aussi son", "start": 1055.2, "duration": 2.8}, {"text": "entr\u00e9e au gouvernement il s'agit du", "start": 1056.799, "duration": 3.961}, {"text": "s\u00e9nateur de Mayotte tan Mohamed swalii", "start": 1058.0, "duration": 4.559}, {"text": "qui devient secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de", "start": 1060.76, "duration": 3.6}, {"text": "la Francophonie et puis on l'oublie", "start": 1062.559, "duration": 3.281}, {"text": "souvent mais le ministre des Arm\u00e9es", "start": 1064.36, "duration": 3.559}, {"text": "S\u00e9bastien Lecornu a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu s\u00e9nateur en", "start": 1065.84, "duration": 4.32}, {"text": "2020 alors jusque-l\u00e0 il a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1067.919, "duration": 4.681}, {"text": "ministre donc il n'a jamais si\u00e9g\u00e9 encore", "start": 1070.16, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 la Haute Assembl\u00e9e ouais jamais autant", "start": 1072.6, "duration": 3.319}, {"text": "de s\u00e9nateurs dans un gouvernement r\u00e9cent", "start": 1074.2, "duration": 3.599}, {"text": "c'est un signal envoy\u00e9 au S\u00e9nat au", "start": 1075.919, "duration": 3.401}, {"text": "territoire et peut-\u00eatre aussi \u00e0 G\u00e9rard", "start": 1077.799, "duration": 2.961}, {"text": "varchet c'est la voix de la sagesse", "start": 1079.32, "duration": 4.839}, {"text": "alors les sages euh oui ben alors c'est", "start": 1080.76, "duration": 6.12}, {"text": "c'est euh c'est d\u00fb au fait", "start": 1084.159, "duration": 6.041}, {"text": "que je pense qu'il y a des des", "start": 1086.88, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement c'est la voix du dialogue", "start": 1090.2, "duration": 2.839}, {"text": "quand m\u00eame parce que les s\u00e9nateurs quoi", "start": 1091.799, "duration": 3.961}, {"text": "qu'on dise c'est euh la culture du", "start": 1093.039, "duration": 4.681}, {"text": "dialogue la culture du compromis", "start": 1095.76, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup plus qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1097.72, "duration": 3.839}, {"text": "o\u00f9 l'Assembl\u00e9e nationale il y a une non", "start": 1099.4, "duration": 3.72}, {"text": "pas une culture mais une tradition de", "start": 1101.559, "duration": 4.041}, {"text": "l'affrontement euh qui est beaucoup plus", "start": 1103.12, "duration": 4.32}, {"text": "f\u00e9roce et qui est beaucoup plus", "start": 1105.6, "duration": 4.04}, {"text": "apparente alors peut-\u00eatre est-ce d\u00fb \u00e0", "start": 1107.44, "duration": 4.76}, {"text": "cela c'est d\u00fb peut-\u00eatre aussi au fait", "start": 1109.64, "duration": 5.519}, {"text": "que Michel Barnier qui a \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateur a", "start": 1112.2, "duration": 5.04}, {"text": "quelques affinit\u00e9s avec certains d'entre", "start": 1115.159, "duration": 4.52}, {"text": "eux voil\u00e0 on va voir bon faut pas en", "start": 1117.24, "duration": 3.919}, {"text": "tirer de conclusions", "start": 1119.679, "duration": 3.36}, {"text": "hativ maintenant on va aller voir \u00e0", "start": 1121.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u0153uvre et \u00e0 l'action c'est c'est \u00e7a qui", "start": 1123.039, "duration": 3.921}, {"text": "est important mon sentiment est quand", "start": 1125.28, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame que j'esp\u00e8re que il r\u00e9alise bien", "start": 1126.96, "duration": 4.32}, {"text": "qu'est-ce que c'est le chaudron de la de", "start": 1129.6, "duration": 3.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e je dis pas je ma\u00eetrise pas", "start": 1131.28, "duration": 4.16}, {"text": "du tout en disant esp\u00e8ce de le calme", "start": 1133.28, "duration": 3.879}, {"text": "plat vous auriez le d\u00e9jeuner sur l'herbe", "start": 1135.44, "duration": 4.0}, {"text": "s'il vous pla\u00eet ce serait le S\u00e9nat et et", "start": 1137.159, "duration": 4.0}, {"text": "le Radeau de la M\u00e9duse \u00e7a serait ou le", "start": 1139.44, "duration": 3.32}, {"text": "pont ou le pont d'arcool vous voyez \u00e7a", "start": 1141.159, "duration": 3.4}, {"text": "serait l'assembl\u00e9e mais on en est quand", "start": 1142.76, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame pas loin on a beaucoup suivi tous", "start": 1144.559, "duration": 3.641}, {"text": "les deux des d\u00e9bat parlementair quand \u00e7a", "start": 1146.2, "duration": 4.32}, {"text": "part c'est beaucoup plus feutr\u00e9 ici on", "start": 1148.2, "duration": 3.92}, {"text": "s'enfonce un peu dans les moquettes", "start": 1150.52, "duration": 3.48}, {"text": "c'est moins violent m\u00eame si le S\u00e9nat", "start": 1152.12, "duration": 3.12}, {"text": "fait beaucoup de politique je trouve", "start": 1154.0, "duration": 3.0}, {"text": "depuis des ann\u00e9es est un v\u00e9ritable", "start": 1155.24, "duration": 3.88}, {"text": "contrepouvoir donc j'esp\u00e8re simplement", "start": 1157.0, "duration": 4.64}, {"text": "que ils ont tous pris la mesure de ce", "start": 1159.12, "duration": 5.52}, {"text": "que de ce que va \u00eatre le le moment le", "start": 1161.64, "duration": 5.64}, {"text": "momentum parlementaire on a connu des", "start": 1164.64, "duration": 4.56}, {"text": "momentum parlementaires tr\u00e8s tr\u00e8s dur je", "start": 1167.28, "duration": 4.279}, {"text": "me souviens du d\u00e9bat sur la Corse alors", "start": 1169.2, "duration": 5.44}, {"text": "le d\u00e9bat sur le Pax alors l\u00e0 \u00e7a atteint", "start": 1171.559, "duration": 4.12}, {"text": "tous les niveaux mais il y a eu des", "start": 1174.64, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9bats extr\u00eamement difficile quand les", "start": 1175.679, "duration": 3.88}, {"text": "communistes refusaient de menacer de pas", "start": 1177.32, "duration": 4.479}, {"text": "voter le budget avec Jospin et cetera il", "start": 1179.559, "duration": 4.321}, {"text": "y a eu des moments tr\u00e8s", "start": 1181.799, "duration": 4.281}, {"text": "violents le mariage pour tous marage", "start": 1183.88, "duration": 5.039}, {"text": "pour tous ouais retraite mais l\u00e0 si vous", "start": 1186.08, "duration": 4.12}, {"text": "voulez je pense qu'on rentre dans un", "start": 1188.919, "duration": 3.041}, {"text": "moment il va falloir avoir comment", "start": 1190.2, "duration": 3.92}, {"text": "dirais-je de la tripe il va falloir", "start": 1191.96, "duration": 4.24}, {"text": "avoir de la caisse et de l'encaisse je", "start": 1194.12, "duration": 3.799}, {"text": "sais je pense que ils vont aller dans le", "start": 1196.2, "duration": 4.04}, {"text": "bain mais peut-\u00eatre qu'ils sont un peu", "start": 1197.919, "duration": 4.281}, {"text": "frais courage aux Relations avec le", "start": 1200.24, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement est-ce qu'il y a un s\u00e9nateur", "start": 1202.2, "duration": 5.28}, {"text": "charg\u00e9 des relations avec Manuel", "start": 1203.72, "duration": 3.76}, {"text": "Macron pour conclure pour y voir plus", "start": 1207.559, "duration": 3.801}, {"text": "clair Alex vous nous dites un petit mot", "start": 1209.799, "duration": 3.201}, {"text": "sur les prochaines \u00e9tapes l'agenda du", "start": 1211.36, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement dans les semaines \u00e0 venir", "start": 1213.0, "duration": 3.6}, {"text": "oui alors on va monter crchendo dans les", "start": 1214.36, "duration": 4.6}, {"text": "difficult\u00e9s avec aujourd'hui un conseil", "start": 1216.6, "duration": 5.559}, {"text": "des ministres \u00e0 15h la semaine prochaine", "start": 1218.96, "duration": 5.44}, {"text": "la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale le", "start": 1222.159, "duration": 4.201}, {"text": "mardi 1er octobre de Michel Barnier", "start": 1224.4, "duration": 3.68}, {"text": "suivi le m\u00eame jour et bien d'une motion", "start": 1226.36, "duration": 4.799}, {"text": "de censure d\u00e9pos\u00e9 par la gauche alors", "start": 1228.08, "duration": 4.599}, {"text": "sauf coup de poker du rassemblement", "start": 1231.159, "duration": 2.961}, {"text": "national cette censure ne devrait pas", "start": 1232.679, "duration": 3.561}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9e et puis dans 2 semaines", "start": 1234.12, "duration": 3.48}, {"text": "normalement le gouvernement doit", "start": 1236.24, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9senter le budget 2025 et il va", "start": 1237.6, "duration": 5.24}, {"text": "falloir combler le d\u00e9ficit qui se creuse", "start": 1240.28, "duration": 4.44}, {"text": "et puis enfin l\u00e0 on est encore sur un", "start": 1242.84, "duration": 3.48}, {"text": "autre niveau de difficult\u00e9 he le 31", "start": 1244.72, "duration": 2.92}, {"text": "octobre c'est une date qui est coch\u00e9e \u00e0", "start": 1246.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'agenda gouvernementale et bien les", "start": 1247.64, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d\u00e9battront de la proposition de", "start": 1249.4, "duration": 3.639}, {"text": "loi d'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 1251.24, "duration": 3.76}, {"text": "retraites texte d\u00e9pos\u00e9 par le", "start": 1253.039, "duration": 3.361}, {"text": "rassemblement national et qui sur le", "start": 1255.0, "duration": 2.76}, {"text": "papier a des chances de passer m\u00eame si", "start": 1256.4, "duration": 3.08}, {"text": "la gauche refuse par principe de voter", "start": 1257.76, "duration": 3.36}, {"text": "un texte terine merci pour ce point vous", "start": 1259.48, "duration": 3.48}, {"text": "viendrez en d\u00e9battre hein j'esp\u00e8re avec", "start": 1261.12, "duration": 3.439}, {"text": "plaisir vous restez avec nous on", "start": 1262.96, "duration": 2.68}, {"text": "continue \u00e0 parler du gouvernement", "start": 1264.559, "duration": 2.401}, {"text": "Barnier puisque c'est \u00e0 la une de la", "start": 1265.64, "duration": 3.56}, {"text": "presse", "start": 1266.96, "duration": 2.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1269.5, "duration": 4.23}, {"text": "r\u00e9gionale et Alex beaucoup de journaux", "start": 1274.32, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9gionaux reviennent sur l'interview de", "start": 1276.72, "duration": 2.68}, {"text": "Michel Barnier hier soir mais oui", "start": 1278.039, "duration": 3.041}, {"text": "puisque c'\u00e9tait la premi\u00e8re interview de", "start": 1279.4, "duration": 3.36}, {"text": "Michel Barnier depuis la nomination de", "start": 1281.08, "duration": 3.04}, {"text": "son gouvernement le Premier ministre", "start": 1282.76, "duration": 3.44}, {"text": "fixe ses priorit\u00e9s et donne quelques", "start": 1284.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cisions sur les chantiers qu'il", "start": 1286.2, "duration": 3.24}, {"text": "compte mener en en premier lieu le", "start": 1287.6, "duration": 3.52}, {"text": "redressement de nos finances publiques", "start": 1289.44, "duration": 3.239}, {"text": "avec une baisse des d\u00e9penses qui est", "start": 1291.12, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9vu et peut-\u00eatre une hausse des imp\u00f4ts", "start": 1292.679, "duration": 3.88}, {"text": "pour les personnes les plus riches ce", "start": 1295.039, "duration": 3.801}, {"text": "premier ministre issu des r\u00e9publicains a", "start": 1296.559, "duration": 4.48}, {"text": "indiqu\u00e9 que je cite nous n'\u00e9tions pas en", "start": 1298.84, "duration": 4.12}, {"text": "cohabitation c'est ce que retient le", "start": 1301.039, "duration": 4.081}, {"text": "journal Le m libre il souhaite agir en", "start": 1302.96, "duration": 4.04}, {"text": "bonne intelligence avec Emmanuel Macron", "start": 1305.12, "duration": 4.0}, {"text": "et les d\u00e9put\u00e9s du camp pr\u00e9sidentiel mais", "start": 1307.0, "duration": 3.76}, {"text": "pour le journal La D\u00e9p\u00eache du Midi", "start": 1309.12, "duration": 3.6}, {"text": "Michel Barnier et malgr\u00e9 tout sous", "start": 1310.76, "duration": 4.24}, {"text": "pression car il sera toujours sous la", "start": 1312.72, "duration": 3.72}, {"text": "menace perp\u00e9tuelle d'une censure des", "start": 1315.0, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche et du rassemblement", "start": 1316.44, "duration": 3.88}, {"text": "national et parce que la coexistence", "start": 1318.039, "duration": 4.321}, {"text": "entre les macronistes et des ministres", "start": 1320.32, "duration": 3.959}, {"text": "les r\u00e9publicains qui revendiquent une", "start": 1322.36, "duration": 3.64}, {"text": "position de droite dure et conservatrice", "start": 1324.279, "duration": 3.441}, {"text": "n'est pas vraiment acquise et puis", "start": 1326.0, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron aura toujours tendance \u00e0", "start": 1327.72, "duration": 3.76}, {"text": "vouloir garder le contr\u00f4le sur ce", "start": 1329.44, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement nous rappelle dans les", "start": 1331.48, "duration": 3.4}, {"text": "colonnes de La D\u00e9p\u00eache le politologue", "start": 1333.36, "duration": 2.84}, {"text": "Benjamin Morel qu'on conna\u00ee bien dans", "start": 1334.88, "duration": 2.56}, {"text": "cette \u00e9mission effectivement dans ce", "start": 1336.2, "duration": 2.719}, {"text": "nouveau gouvernement le dauphinet lib\u00e9r\u00e9", "start": 1337.44, "duration": 2.76}, {"text": "se r\u00e9jouit que beaucoup de ministres soi", "start": 1338.919, "duration": 3.12}, {"text": "issus des Alpes et oui quatre ministres", "start": 1340.2, "duration": 4.079}, {"text": "issus des Alpes un de la Drome alors ce", "start": 1342.039, "duration": 3.561}, {"text": "n'est pas un hasard puisque le Premier", "start": 1344.279, "duration": 4.241}, {"text": "ministre lui-m\u00eame est un Savoyard le", "start": 1345.6, "duration": 5.04}, {"text": "num\u00e9ro 2 de ce gouvernement Didier Migot", "start": 1348.52, "duration": 4.159}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de la Justice a \u00e9t\u00e9 par", "start": 1350.64, "duration": 4.48}, {"text": "le pass\u00e9 \u00e9lu socialiste de lzer et puis", "start": 1352.679, "duration": 4.281}, {"text": "il y a un ha savoyard dont on parle", "start": 1355.12, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup dans cette nomination du", "start": 1356.96, "duration": 2.959}, {"text": "nouveau gouvernement c'est Antoine", "start": 1358.4, "duration": 3.56}, {"text": "Armand qui devient ministre de", "start": 1359.919, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances \u00e0 seulement", "start": 1361.96, "duration": 5.199}, {"text": "33 ans une autre savoyarde Marina", "start": 1364.559, "duration": 4.321}, {"text": "Ferrari reste secr\u00e9taire d'\u00c9tat mais", "start": 1367.159, "duration": 3.4}, {"text": "elle passe du num\u00e9rique au tourisme elle", "start": 1368.88, "duration": 3.679}, {"text": "est issue des rangs du MoDem et puis", "start": 1370.559, "duration": 4.12}, {"text": "Olga giverernet une fid\u00e8le macroniste", "start": 1372.559, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de l'in depuis 2017 sera en", "start": 1374.679, "duration": 4.441}, {"text": "charge de l'\u00e9nergie et puis enfin on", "start": 1376.96, "duration": 3.839}, {"text": "peut citer le maire de Valence Nicolas", "start": 1379.12, "duration": 3.88}, {"text": "d'Aragon proche de Laurent vquier et qui", "start": 1380.799, "duration": 3.961}, {"text": "devient ministre de la s\u00e9curit\u00e9 du", "start": 1383.0, "duration": 3.32}, {"text": "quotidien et Nicolas d'Arragon qui n'est", "start": 1384.76, "duration": 2.76}, {"text": "pas le seul \u00e9lu local dans ce", "start": 1386.32, "duration": 2.599}, {"text": "gouvernement d'ailleurs les \u00e9lus locaux", "start": 1387.52, "duration": 2.96}, {"text": "qui ont besoin de soutien alerte le", "start": 1388.919, "duration": 2.921}, {"text": "populaire du centre et oui quand nos", "start": 1390.48, "duration": 2.92}, {"text": "maires n'en peuvent plus titre le", "start": 1391.84, "duration": 3.52}, {"text": "journal de la Haute Vienne puisqu'une", "start": 1393.4, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tude sur la sant\u00e9 mentale des mares", "start": 1395.36, "duration": 3.76}, {"text": "montre que ce mandat apporte de la", "start": 1397.32, "duration": 3.88}, {"text": "satisfaction \u00e0 2 tiers des \u00e9lus", "start": 1399.12, "duration": 4.159}, {"text": "interrog\u00e9s alors que le tiers restant", "start": 1401.2, "duration": 3.959}, {"text": "exprime dans cette \u00e9tude un sentiment", "start": 1403.279, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00e9puisement et m\u00eame 3,5 % des \u00e9lus", "start": 1405.159, "duration": 5.4}, {"text": "interrog\u00e9s serait proche du burnout donc", "start": 1408.039, "duration": 5.201}, {"text": "redonner du des moyens d'agir \u00e0 ses \u00e9lus", "start": 1410.559, "duration": 4.681}, {"text": "ce sera la mission de Catherine Vautrin", "start": 1413.24, "duration": 3.76}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre en charge du", "start": 1415.24, "duration": 3.6}, {"text": "partenariat avec les territoires on", "start": 1417.0, "duration": 3.279}, {"text": "finit par du foot comme tous les lundis", "start": 1418.84, "duration": 3.0}, {"text": "la Une de La provencece et oui Orian", "start": 1420.279, "duration": 3.481}, {"text": "alors tous les matins \u00e0 5h du matin vous", "start": 1421.84, "duration": 3.199}, {"text": "avez le sourire mais l\u00e0 aujourd'hui", "start": 1423.76, "duration": 3.279}, {"text": "c'\u00e9tait particuli\u00e8rement marqu\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 1425.039, "duration": 3.88}, {"text": "victoire de l'Olympique de Marseille qui", "start": 1427.039, "duration": 3.401}, {"text": "a remport\u00e9 le match qu'on appelle", "start": 1428.919, "duration": 2.921}, {"text": "l'Olympico c'est\u00e0-dire le duel", "start": 1430.44, "duration": 3.56}, {"text": "tantattendu face \u00e0 l'Olympique Lyonnais", "start": 1431.84, "duration": 4.28}, {"text": "un match compl\u00e8tement fou l'OM a \u00e9t\u00e9", "start": 1434.0, "duration": 4.44}, {"text": "rapidement r\u00e9duit \u00e0 10 les Lyonnais pens", "start": 1436.12, "duration": 4.36}, {"text": "arrach\u00e9 le point du match nul \u00e0 la 93e", "start": 1438.44, "duration": 3.68}, {"text": "minute mais c'est sans c\u00f4\u00e9 sans compter", "start": 1440.48, "duration": 4.64}, {"text": "sur le but marseillais \u00e0 la 95e et donc", "start": 1442.12, "duration": 4.32}, {"text": "Marseille qui est en t\u00eate du classement", "start": 1445.12, "duration": 2.559}, {"text": "mais qui partage la t\u00eate du classement", "start": 1446.44, "duration": 3.04}, {"text": "avec Paris on a pass\u00e9 une bonne soir\u00e9e", "start": 1447.679, "duration": 4.041}, {"text": "Fran\u00e7oise \u00e0 jamais les premiers que vous", "start": 1449.48, "duration": 4.4}, {"text": "le vouliez ou pas le PSG dans les chou", "start": 1451.72, "duration": 4.8}, {"text": "de toute fa\u00e7on car\u00e9 les premiers comment", "start": 1453.88, "duration": 3.48}, {"text": "en", "start": 1456.52, "duration": 4.68}, {"text": "fait l' mienne mais alors historique la", "start": 1457.36, "duration": 5.24}, {"text": "du Figaro c'est Michel Barnier pour", "start": 1461.2, "duration": 3.0}, {"text": "Michel Barnier le plus dur comment tout", "start": 1462.6, "duration": 5.24}, {"text": "est dit avec un \u00e9edito qui est sign tr\u00e8s", "start": 1464.2, "duration": 4.959}, {"text": "d'ailleurs", "start": 1467.84, "duration": 3.199}, {"text": "excellent \u00e9ito", "start": 1469.159, "duration": 5.041}, {"text": "ah sign mais comme tous vos", "start": 1471.039, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9dito malheureusement il est de droite", "start": 1474.2, "duration": 4.719}, {"text": "mais il est tr\u00e8s bon merci \u00e0 tous les", "start": 1476.2, "duration": 5.199}, {"text": "deux merci Fran\u00e7oise merci merci Alex", "start": 1478.919, "duration": 4.981}, {"text": "merci \u00e0 tous de nous avoir suivi", "start": 1481.399, "duration": 7.731}, {"text": "[Musique]", "start": 1483.9, "duration": 5.23}]}