{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.36}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.4, "duration": 4.0}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 5.44, "duration": 1.4}, {"text": " par madame Elsa Faucillon. ", "start": 6.88, "duration": 3.08}, {"text": " - Elsa Faucillon: Merci. ", "start": 10.84, "duration": 7.0}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs ", "start": 17.88, "duration": 3.8}, {"text": " les ministres, chers coll\u00e8gues. ", "start": 21.72, "duration": 3.44}, {"text": " Au moment m\u00eame \n o\u00f9 nous prenons la parole ", "start": 25.2, "duration": 2.96}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle, \n le g\u00e9nocide se poursuit ", "start": 28.2, "duration": 1.36}, {"text": " implacablement \u00e0 Gaza. ", "start": 29.6, "duration": 1.0}, {"text": " La famine y fait rage. ", "start": 30.64, "duration": 4.8}, {"text": " La Cisjordanie \n est aussi en proie ", "start": 35.48, "duration": 1.64}, {"text": " aux flammes et au sang. ", "start": 37.16, "duration": 5.4}, {"text": " Le tourbillon \n de souffrances impos\u00e9es ", "start": 42.6, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 la Palestine s'\u00e9tend \n d\u00e9sormais jusqu'au Liban. ", "start": 43.76, "duration": 4.92}, {"text": " Isra\u00ebl bombarde Beyrouth, \n rase des villages entiers ", "start": 48.72, "duration": 1.4}, {"text": " dans le Sud Liban. ", "start": 50.16, "duration": 3.48}, {"text": " Combien de temps \n va-t-on assister ", "start": 53.68, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 cette indicible \n horreur, voir ", "start": 57.44, "duration": 2.12}, {"text": " des corps br\u00fbl\u00e9s, \n meurtris, des hommes ", "start": 59.6, "duration": 1.16}, {"text": " et des femmes \n qui tentent d'\u00e9chapper ", "start": 60.8, "duration": 1.16}, {"text": " aux bombardements, \n des enfants au milieu ", "start": 62.0, "duration": 1.16}, {"text": " des ruines, des hommes \n et des femmes ", "start": 63.2, "duration": 3.04}, {"text": " qui r\u00e9clament \n la lib\u00e9ration ", "start": 66.28, "duration": 3.24}, {"text": " de leurs proches otages, \n des prisonniers politiques ", "start": 69.56, "duration": 1.36}, {"text": " tortur\u00e9s? ", "start": 70.96, "duration": 3.72}, {"text": " De la guerre \n au Liban en 1982 ", "start": 74.72, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 celle de 2024, \n des bombardements ", "start": 76.76, "duration": 4.4}, {"text": " sur Gaza en 2008, \n en 2009, puis en 2014, ", "start": 81.2, "duration": 2.52}, {"text": " puis en 2023, la guerre \n nourrit la guerre, ", "start": 83.76, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9loignant toujours \n plus la paix ", "start": 85.36, "duration": 1.0}, {"text": " et la justice. ", "start": 86.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous refusons \n \u00e0 cette id\u00e9e, ", "start": 87.44, "duration": 1.96}, {"text": " celle que la justice \n ne viendrait jamais, ", "start": 89.44, "duration": 1.36}, {"text": " que les Palestiniens \n n'auraient ", "start": 90.84, "duration": 1.0}, {"text": " pas droit \u00e0 l'humanit\u00e9. ", "start": 91.88, "duration": 1.0}, {"text": " L'humanit\u00e9 pour tous, \n voil\u00e0 pour quoi ", "start": 92.92, "duration": 1.16}, {"text": " nous nous battons. ", "start": 94.12, "duration": 2.48}, {"text": " Pour cela, les Palestiniens \n et les Libanais ", "start": 96.64, "duration": 1.4}, {"text": " ne peuvent pas \n dispara\u00eetre ", "start": 98.08, "duration": 4.72}, {"text": " derri\u00e8re des figures \n de style creuses, ", "start": 102.84, "duration": 1.16}, {"text": " des remontrances amicales. ", "start": 104.04, "duration": 2.32}, {"text": " Les attaques \n contre les Casques bleus ", "start": 106.4, "duration": 3.04}, {"text": " ne sont pas simplement \n un crime de guerre ", "start": 109.48, "duration": 1.56}, {"text": " parmi tant d'autres \n dans ce conflit. ", "start": 111.08, "duration": 2.84}, {"text": " Les Casques bleus \n sont les derniers t\u00e9moins ", "start": 113.96, "duration": 1.8}, {"text": " des exactions commises \n et ils incarnent ", "start": 115.8, "duration": 1.72}, {"text": " le droit international, un droit \n qu'Isra\u00ebl foule impun\u00e9ment. ", "start": 117.56, "duration": 1.56}, {"text": " En s'en prenant \n aux Casques bleus, ", "start": 119.16, "duration": 3.52}, {"text": " Isra\u00ebl et son gouvernement \n d'extr\u00eame droite envoient ", "start": 122.72, "duration": 4.56}, {"text": " un message tr\u00e8s clair: \n ils iront jusqu'au bout ", "start": 127.32, "duration": 2.56}, {"text": " en exterminant \n tout obstacle ", "start": 129.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur projet d'extension. ", "start": 130.96, "duration": 2.04}, {"text": " Le droit international \n n'est qu'un obstacle ", "start": 133.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur vell\u00e9it\u00e9 supr\u00e9maciste. ", "start": 134.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il est temps d'imposer \n des sanctions. ", "start": 135.28, "duration": 2.12}, {"text": " Alors, allez-vous \n vraiment les prendre ", "start": 137.44, "duration": 1.04}, {"text": " ou allez-vous encore laisser faire? ", "start": 138.52, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 139.84, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 144.0, "duration": 5.72}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Faucillon, ", "start": 149.76, "duration": 4.88}, {"text": " la France \n n'oublie pas que si la r\u00e9gion ", "start": 154.68, "duration": 2.36}, {"text": " est aujourd'hui au bord \n de l'embrasement ", "start": 157.08, "duration": 6.4}, {"text": " et si elle traverse \n une v\u00e9ritable trag\u00e9die, ", "start": 163.52, "duration": 2.08}, {"text": " le Hamas, qui a perp\u00e9tr\u00e9 \n le 7 octobre ", "start": 165.64, "duration": 1.68}, {"text": " de l'ann\u00e9e derni\u00e8re le pire \n massacre antis\u00e9mite ", "start": 167.36, "duration": 3.68}, {"text": " de notre histoire \n depuis la Shoah, ", "start": 171.08, "duration": 1.36}, {"text": " porte une tr\u00e8s lourde \n responsabilit\u00e9. ", "start": 172.48, "duration": 3.8}, {"text": " Ceci \u00e9tant dit, \n la France ", "start": 176.32, "duration": 1.0}, {"text": " ne d\u00e9tourne pas le regard. ", "start": 177.36, "duration": 4.28}, {"text": " Le bilan de cette trag\u00e9die \n s'alourdit d'heure ", "start": 181.68, "duration": 1.36}, {"text": " en heure, \u00e0 Gaza comme au Liban. ", "start": 183.08, "duration": 5.68}, {"text": " A Gaza, 15 morts \n dans le bombardement d'une \u00e9cole ", "start": 188.8, "duration": 1.8}, {"text": " avant-hier, 4 morts \n et une quarantaine ", "start": 190.64, "duration": 6.6}, {"text": " de bless\u00e9s, dont des femmes \n et des enfants, ", "start": 197.28, "duration": 2.2}, {"text": " dans le bombardement \n de l'h\u00f4pital d'Al-Aqsa hier. ", "start": 199.52, "duration": 2.76}, {"text": " Au Liban et en Isra\u00ebl, \n 4 soldats tu\u00e9s ", "start": 202.32, "duration": 5.52}, {"text": " dans une attaque \n par drone d\u00e9clench\u00e9e ", "start": 207.88, "duration": 3.96}, {"text": " par le Hezbollah, \n 22 morts, ", "start": 211.88, "duration": 1.0}, {"text": " dont des femmes \n et des enfants ", "start": 212.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans le bombardement \n d'un village chr\u00e9tien ", "start": 214.12, "duration": 4.0}, {"text": " au nord du Liban, \n 5 Casques bleus bless\u00e9s ", "start": 218.16, "duration": 1.8}, {"text": " dans des tirs de Tsahal \n au sud du Liban. ", "start": 220.0, "duration": 1.8}, {"text": " Je l'ai dit la semaine \n derni\u00e8re en r\u00e9ponse ", "start": 221.84, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 une question, \n la France a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'initiative ", "start": 225.48, "duration": 1.76}, {"text": " s'agissant de Gaza \n en \u00e9tant le premier pays ", "start": 227.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 convoquer une conf\u00e9rence \n humanitaire ", "start": 228.88, "duration": 1.72}, {"text": " un mois apr\u00e8s le 7 \n octobre, ", "start": 230.64, "duration": 1.4}, {"text": " en \u00e9tant le premier \n pays occidental ", "start": 232.08, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 soigner des Gazaouis, \n en \u00e9tant moteur ", "start": 234.0, "duration": 2.52}, {"text": " dans la cr\u00e9ation \n de r\u00e9gimes de sanctions ", "start": 236.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'encontre \n des colons extr\u00e9mistes ", "start": 238.16, "duration": 3.56}, {"text": " et violents, et en \u00e9tant \n l'un des seuls pays ", "start": 241.76, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 soutenir directement \n l'Autorit\u00e9 palestinienne. ", "start": 243.56, "duration": 1.0}, {"text": " Mais puisque vous \u00e9voquez \n la situation ", "start": 244.6, "duration": 7.04}, {"text": " des Casques bleus, \n permettez-moi ", "start": 251.68, "duration": 1.44}, {"text": " de me joindre \n \u00e0 ce que vous avez dit ", "start": 253.16, "duration": 3.4}, {"text": " en d\u00e9non\u00e7ant \n ces attaques ", "start": 256.6, "duration": 1.72}, {"text": " qui sont une violation \n manifeste ", "start": 258.36, "duration": 1.0}, {"text": " du droit international. ", "start": 259.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle le pr\u00e9sident ", "start": 260.44, "duration": 2.76}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n avec ses homologues italiens ", "start": 263.24, "duration": 2.08}, {"text": " et espagnols, \n ont d\u00e8s vendredi condamn\u00e9 ", "start": 265.36, "duration": 1.16}, {"text": " ces attaques. ", "start": 266.56, "duration": 3.2}, {"text": " Ces attaques ont \u00e9t\u00e9 \n condamn\u00e9es \u00e9galement ", "start": 269.8, "duration": 1.36}, {"text": " par les 27 hier \n et par le Conseil ", "start": 271.2, "duration": 1.56}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n des Nations Unies hier soir. ", "start": 272.8, "duration": 1.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n le pr\u00e9sident ", "start": 274.2, "duration": 4.16}, {"text": " de la R\u00e9publique va r\u00e9it\u00e9rer \n ces condamnations aupr\u00e8s ", "start": 278.4, "duration": 1.56}, {"text": " du Premier ministre isra\u00e9lien. ", "start": 280.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 281.04, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fabien Di Filippo. ", "start": 286.16, "duration": 1.56}, {"text": " - Fabien Di Filippo: Merci. ", "start": 287.76, "duration": 1.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre ", "start": 289.52, "duration": 1.16}, {"text": " et concerne l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 290.72, "duration": 2.04}, {"text": " qui permet aux \u00e9trangers \n en situation ill\u00e9gale ", "start": 292.8, "duration": 2.4}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier \n de la prise en charge ", "start": 295.24, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 100% de leurs frais \n m\u00e9dicaux et hospitaliers ", "start": 298.96, "duration": 2.96}, {"text": " sur un panier de soins tr\u00e8s large. ", "start": 301.96, "duration": 2.92}, {"text": " Elle suscite \n des remises en cause ", "start": 304.92, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s l\u00e9gitimes \n dans une situation ", "start": 306.72, "duration": 3.88}, {"text": " o\u00f9 son budget \n explose ", "start": 310.64, "duration": 5.16}, {"text": " et o\u00f9 plus de 500.000 personnes \n en b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9sormais. ", "start": 315.84, "duration": 3.0}, {"text": " La politique men\u00e9e au cours des 10 \n derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 318.88, "duration": 5.8}, {"text": " a conduit au doublement \n de son co\u00fbt, ", "start": 324.72, "duration": 1.36}, {"text": " alors que la premi\u00e8re version \n du budget pr\u00e9voit ", "start": 326.12, "duration": 2.4}, {"text": " encore une augmentation \n de cette mission ", "start": 328.56, "duration": 1.16}, {"text": " de 100 millions d'euros. ", "start": 329.76, "duration": 1.0}, {"text": " Si les Fran\u00e7ais \n peuvent comprendre ", "start": 330.8, "duration": 1.96}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 des efforts \n dans la situation financi\u00e8re ", "start": 332.8, "duration": 1.92}, {"text": " dramatique \n dont vous avez h\u00e9rit\u00e9, ", "start": 334.76, "duration": 1.0}, {"text": " ils ne peuvent entendre \n que l'on mette davantage ", "start": 335.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 contribution \n nos entreprises ", "start": 337.4, "duration": 2.04}, {"text": " et nos concitoyens \n qui travaillent ", "start": 339.48, "duration": 1.0}, {"text": " ou ont travaill\u00e9 \n toute leur vie ", "start": 340.52, "duration": 2.0}, {"text": " pour payer la hausse \n du co\u00fbt des soins ", "start": 342.56, "duration": 1.56}, {"text": " de personnes qui violent nos lois. ", "start": 344.16, "duration": 1.16}, {"text": " Faire croire \n que nous voudrions refuser ", "start": 345.36, "duration": 1.16}, {"text": " des soins \u00e0 des personnes \n en danger ", "start": 346.56, "duration": 1.36}, {"text": " de mort est compl\u00e8tement \n fallacieux. ", "start": 347.96, "duration": 4.04}, {"text": " L'aide m\u00e9dicale \n d'Etat couvre bien ", "start": 352.04, "duration": 1.6}, {"text": " plus que la pr\u00e9vention \n d'\u00e9pid\u00e9mies potentielles. ", "start": 353.68, "duration": 4.0}, {"text": " Elle finance \n sans contrepartie des soins ", "start": 357.72, "duration": 1.56}, {"text": " non urgents \n comme des proth\u00e8ses de hanche ", "start": 359.32, "duration": 1.36}, {"text": " ou des anneaux \n gastriques, constituant ", "start": 360.72, "duration": 2.08}, {"text": " ainsi l'un des moteurs puissants \n d'une pompe aspirante ", "start": 362.84, "duration": 2.92}, {"text": " de l'immigration \n ill\u00e9gale et encourageant ", "start": 365.8, "duration": 1.0}, {"text": " ses b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e0 y demeurer. ", "start": 366.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nos voisins sont beaucoup \n plus r\u00e9alistes ", "start": 367.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 369.08, "duration": 2.24}, {"text": " En Grande-Bretagne, \n en dehors des femmes enceintes ", "start": 371.36, "duration": 4.36}, {"text": " et des enfants, \n les ill\u00e9gaux doivent s'acquitter ", "start": 375.76, "duration": 3.36}, {"text": " d'une somme \n \u00e9quivalant \u00e0 150% ", "start": 379.16, "duration": 6.8}, {"text": " de son co\u00fbt. ", "start": 386.0, "duration": 7.76}, {"text": " Pour ceux qui aspirent \n \u00e0 rejoindre ", "start": 393.8, "duration": 19.48}, {"text": " notre belle nation, \n notre r\u00eave fran\u00e7ais doit ", "start": 413.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre revu. ", "start": 414.72, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 418.32, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin. ", "start": 419.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 420.4, "duration": 2.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Di Filippo, ", "start": 422.88, "duration": 3.08}, {"text": " vous \u00e9voquez \n la hausse de cr\u00e9dits ", "start": 426.0, "duration": 1.68}, {"text": " de l'aide m\u00e9dicale \n d'Etat dans le projet ", "start": 427.72, "duration": 1.36}, {"text": " de loi de finances 2025. ", "start": 429.12, "duration": 3.64}, {"text": " Permettez-moi de vous dire \n qu'il s'agit d'une hausse ", "start": 432.8, "duration": 1.56}, {"text": " tendancielle et en aucun cas \n d'un changement ", "start": 434.4, "duration": 4.72}, {"text": " sur les diff\u00e9rentes \n conditions et extensions ", "start": 439.16, "duration": 1.2}, {"text": " de conditions de ce dispositif. ", "start": 440.4, "duration": 1.16}, {"text": " De la m\u00eame fa\u00e7on \n que ce sera le cas ", "start": 441.6, "duration": 1.76}, {"text": " pour beaucoup \n de d\u00e9penses dans ce PLF, ", "start": 443.4, "duration": 3.28}, {"text": " il y aura dans ce Parlement \n un d\u00e9bat important ", "start": 446.72, "duration": 4.68}, {"text": " pour traduire les orientations \n politiques, d'abord ", "start": 451.44, "duration": 1.36}, {"text": " de ma\u00eetrise de la d\u00e9pense, \n mais aussi ", "start": 452.84, "duration": 4.28}, {"text": " des mesures de contr\u00f4le \n de l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 457.16, "duration": 4.88}, {"text": " De la m\u00eame mani\u00e8re, \n nous allons demander ", "start": 462.08, "duration": 1.48}, {"text": " des efforts \n sur beaucoup de postes ", "start": 463.6, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9penses. ", "start": 464.8, "duration": 3.88}, {"text": " Il y aura un effort \n sur la question, ", "start": 468.72, "duration": 3.8}, {"text": " d'autant plus que ces mesures \n produiront ", "start": 472.56, "duration": 1.16}, {"text": " leurs effets d\u00e8s 2025. ", "start": 473.76, "duration": 2.48}, {"text": " Le gouvernement \n ne s'interdit pas, ", "start": 476.28, "duration": 4.36}, {"text": " par ailleurs, de prendre \n des mesures compl\u00e9mentaires, ", "start": 480.68, "duration": 2.4}, {"text": " d'abord pour s'assurer \n que l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 483.12, "duration": 2.72}, {"text": " ne soit jamais \n d\u00e9tourn\u00e9e de son objet, ", "start": 485.88, "duration": 5.16}, {"text": " celui d'un outil de sant\u00e9 publique \n permettant d'apporter ", "start": 491.08, "duration": 1.56}, {"text": " des soins essentiels et urgents. ", "start": 492.68, "duration": 1.72}, {"text": " C'est un outil \n de protection de l'ensemble ", "start": 494.44, "duration": 1.36}, {"text": " de la population. ", "start": 495.84, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n ne renoncera pas \u00e0 l'imp\u00e9ratif ", "start": 496.88, "duration": 4.56}, {"text": " de sant\u00e9, mais aussi \n \u00e0 l'exigence d'humanit\u00e9 li\u00e9e ", "start": 501.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 503.08, "duration": 1.72}, {"text": " Il continuera \u00e0 lutter \n contre les diff\u00e9rents abus, ", "start": 504.84, "duration": 1.56}, {"text": " notamment \n dans la continuit\u00e9 ", "start": 506.44, "duration": 1.8}, {"text": " de ce qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 en 2019. ", "start": 508.28, "duration": 2.56}, {"text": " Des mesures seront donc \n prises rapidement, ", "start": 510.88, "duration": 2.68}, {"text": " notamment dans la ligne \n des propositions formul\u00e9es ", "start": 513.6, "duration": 2.08}, {"text": " par Claude Evin \n et Patrick Stefanini ", "start": 515.72, "duration": 1.4}, {"text": " en d\u00e9but d'ann\u00e9e, \n par exemple ", "start": 517.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur le renforcement \n des contr\u00f4les ", "start": 518.2, "duration": 1.64}, {"text": " par l'assurance \n maladie, mais aussi ", "start": 519.88, "duration": 4.56}, {"text": " la mise en place \n d'\u00e9changes de donn\u00e9es ", "start": 524.48, "duration": 1.36}, {"text": " avec les consulats \n pour lutter ", "start": 525.88, "duration": 1.0}, {"text": " contre le tourisme \n m\u00e9dical ", "start": 526.92, "duration": 1.24}, {"text": " ou encore une meilleure \n prise en compte ", "start": 528.2, "duration": 4.28}, {"text": " des ressources \n du conjoint dans le droit ", "start": 532.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 533.92, "duration": 1.08}, {"text": " Ce ne sont \u00e0 ce stade \n que des pistes ", "start": 535.04, "duration": 1.92}, {"text": " de travail. ", "start": 537.0, "duration": 2.4}, {"text": " Nous aurons besoin \n de discuter ensemble. ", "start": 539.44, "duration": 2.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 542.36, "duration": 5.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Chenu. ", "start": 548.0, "duration": 1.4}, {"text": " - S\u00e9bastien Chenu: Merci. ", "start": 549.44, "duration": 9.4}, {"text": " J'associe \u00e0 ma question \n le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 558.88, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Oise. ", "start": 560.08, "duration": 1.48}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, le PDG ", "start": 561.6, "duration": 7.32}, {"text": " de Sanofi n'avait pas cru bon \n d'alerter madame ", "start": 568.96, "duration": 12.0}, {"text": " Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, \n membre du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement, ", "start": 581.0, "duration": 3.72}, {"text": " sur la vente d'une \n filiale \u00e0 un fonds ", "start": 584.76, "duration": 1.8}, {"text": " de pension am\u00e9ricain \n qui entra\u00eenerait ", "start": 586.6, "duration": 3.32}, {"text": " de possibles d\u00e9localisations, \n de possibles suppressions ", "start": 589.96, "duration": 1.84}, {"text": " d'emplois, notamment \n sur les sites ", "start": 591.84, "duration": 2.04}, {"text": " de Lisieux \n et de Compi\u00e8gne, ", "start": 593.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui font de l'assemblage \n du Doliprane. ", "start": 595.6, "duration": 3.6}, {"text": " Cette absence \n de patriotisme \u00e9conomique ", "start": 599.24, "duration": 6.16}, {"text": " dont on peut ne pas \u00eatre surpris. ", "start": 605.44, "duration": 7.84}, {"text": " Il y avait d'autres \n possibilit\u00e9s, notamment ", "start": 613.32, "duration": 7.08}, {"text": " des possibilit\u00e9s \n d'offres fran\u00e7aises ", "start": 620.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui existaient, \n avec des engagements sociaux ", "start": 622.36, "duration": 2.96}, {"text": " plus solides \n et qui permettaient ", "start": 625.36, "duration": 1.6}, {"text": " de maintenir cette structure \n sous pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 627.0, "duration": 8.52}, {"text": " Nous vous le disons, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 635.56, "duration": 1.56}, {"text": " nous n'accepterons pas \n de discours ", "start": 637.16, "duration": 1.92}, {"text": " de fier \u00e0 bras, \n de rouler des m\u00e9caniques. ", "start": 639.12, "duration": 2.68}, {"text": " Nous avons le souvenir \n d'Alstom ", "start": 641.84, "duration": 2.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 \n par General Electric. ", "start": 644.0, "duration": 3.4}, {"text": " Vous n'avez plus d'excuses \n pour utiliser ", "start": 647.44, "duration": 3.12}, {"text": " le d\u00e9cret Montebourg, \n qui soumet \u00e0 autorisation ", "start": 650.6, "duration": 4.0}, {"text": " pr\u00e9alable les fleurons \n strat\u00e9giques ", "start": 654.64, "duration": 1.68}, {"text": " et les secteurs de la sant\u00e9. ", "start": 656.36, "duration": 1.16}, {"text": " Voil\u00e0 ce que ferait \n d'ailleurs un gouvernement ", "start": 657.56, "duration": 1.36}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n de la pr\u00e9sidente ", "start": 658.96, "duration": 1.0}, {"text": " Marine Le Pen. ", "start": 660.0, "duration": 1.28}, {"text": " Ma question est simple: \n allez-vous utiliser ", "start": 661.32, "duration": 3.36}, {"text": " ce d\u00e9cret protecteur \n ou allez-vous, ", "start": 664.72, "duration": 1.0}, {"text": " comme d'habitude, laisser faire? ", "start": 665.76, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 666.84, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 669.8, "duration": 3.0}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 672.84, "duration": 4.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Chenu, ", "start": 677.72, "duration": 2.88}, {"text": " merci d'avoir vous-m\u00eame \n soulign\u00e9 ", "start": 680.64, "duration": 3.04}, {"text": " la strat\u00e9gie industrielle \n et sanitaire ", "start": 683.72, "duration": 2.64}, {"text": " que nous menons \n depuis plusieurs ann\u00e9es, ", "start": 686.4, "duration": 2.6}, {"text": " qui a conduit \u00e0 de nouvelles \n implantations industrielles, ", "start": 689.04, "duration": 6.12}, {"text": " qui a conduit \u00e0 ce qu'ouvre \n prochainement ", "start": 695.2, "duration": 1.52}, {"text": " une usine \n de principes actifs ", "start": 696.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans le sud du pays. ", "start": 697.8, "duration": 5.64}, {"text": " Vous avez raison de parler \n de souverainet\u00e9 industrielle. ", "start": 703.48, "duration": 8.76}, {"text": " C'est bien toute la cha\u00eene \n du m\u00e9dicament ", "start": 712.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui est en cause aujourd'hui. ", "start": 713.68, "duration": 1.2}, {"text": " Vous n'\u00eates pas le seul \n \u00e0 vous en inqui\u00e9ter. ", "start": 714.92, "duration": 1.76}, {"text": " Nous nous sommes rendus \n ce lundi ", "start": 716.72, "duration": 1.32}, {"text": " avec Marc Ferracci, \n ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ", "start": 718.08, "duration": 1.0}, {"text": " en charge de l'Industrie, \n \u00e0 Lisieux. ", "start": 719.12, "duration": 2.0}, {"text": " J'associe aussi \n les \u00e9lus de l'Oise ", "start": 721.16, "duration": 2.72}, {"text": " et le site de Compi\u00e8gne, \n qui est aussi concern\u00e9. ", "start": 723.92, "duration": 4.8}, {"text": " Je veux vous assurer \n de notre engagement ", "start": 728.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 730.16, "duration": 2.24}, {"text": " Nous sommes dans le cadre \n de la proc\u00e9dure ", "start": 732.44, "duration": 2.32}, {"text": " de protection des int\u00e9r\u00eats, \n des investissements \u00e9trangers ", "start": 734.8, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 736.2, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e8s l'annonce par Sanofi \n de sa volont\u00e9 d'entrer ", "start": 737.24, "duration": 1.56}, {"text": " en n\u00e9gociation, \n nous avons indiqu\u00e9 ", "start": 738.84, "duration": 1.0}, {"text": " les engagements \n \u00e9conomiques clairs, ", "start": 739.88, "duration": 3.16}, {"text": " pr\u00e9cis et sur le long \n terme qui devraient ", "start": 743.08, "duration": 7.12}, {"text": " \u00eatre respect\u00e9s, \n en premier lieu desquels ", "start": 750.24, "duration": 4.24}, {"text": " le maintien de l'emploi, \n de la production, ", "start": 754.52, "duration": 1.36}, {"text": " que le Doliprane \n continue \u00e0 \u00eatre produit ", "start": 755.92, "duration": 1.48}, {"text": " en France, de la recherche \n et d\u00e9veloppement, ", "start": 757.44, "duration": 1.36}, {"text": " et plus globalement, \n le maintien ", "start": 758.84, "duration": 1.0}, {"text": " de l'empreinte industrielle. ", "start": 759.88, "duration": 3.4}, {"text": " Oui, nous m\u00e8nerons \n la proc\u00e9dure de contr\u00f4le ", "start": 763.32, "duration": 1.84}, {"text": " des investissements \n \u00e9trangers en France tel ", "start": 765.2, "duration": 1.16}, {"text": " que pr\u00e9vu par la loi. ", "start": 766.4, "duration": 4.92}, {"text": " A ce stade, il est impossible \n de dire comment finiront ", "start": 771.36, "duration": 1.96}, {"text": " les discussions, \n mais rien n'est interdit, ", "start": 773.36, "duration": 1.36}, {"text": " rien n'est exclu. ", "start": 774.76, "duration": 6.4}, {"text": " Nous continuerons, \n loin des pol\u00e9miques individuelles ", "start": 781.2, "duration": 3.56}, {"text": " que certains \n voudraient susciter, ", "start": 784.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre l'emploi industriel. ", "start": 785.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 786.88, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Charles Rodwell. ", "start": 789.84, "duration": 13.0}, {"text": " - Charles Rodwell: \n Ma question s'adresse aussi ", "start": 802.88, "duration": 2.0}, {"text": " au ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 804.92, "duration": 2.56}, {"text": " et de l'Industrie \n sur le dossier Sanofi-Opella. ", "start": 807.52, "duration": 3.76}, {"text": " Pr\u00e8s de 100 \n m\u00e9dicaments produits ", "start": 811.32, "duration": 1.28}, {"text": " et vendus en France \n et partout ", "start": 812.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans le monde. ", "start": 813.84, "duration": 4.48}, {"text": " Opella, c'est Doliprane, \n plus de 400 millions ", "start": 818.36, "duration": 1.88}, {"text": " de bo\u00eetes achet\u00e9es \n chaque ann\u00e9e ", "start": 820.28, "duration": 1.0}, {"text": " par nos familles. ", "start": 821.32, "duration": 1.92}, {"text": " Opella, c'est aujourd'hui \n un fleuron fran\u00e7ais ", "start": 823.28, "duration": 4.12}, {"text": " qui s'appr\u00eate \n peut-\u00eatre \u00e0 passer ", "start": 827.44, "duration": 1.0}, {"text": " sous pavillon am\u00e9ricain. ", "start": 828.48, "duration": 1.4}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous doutons ", "start": 829.92, "duration": 1.96}, {"text": " que cette op\u00e9ration \n serve pleinement ", "start": 831.92, "duration": 3.2}, {"text": " nos int\u00e9r\u00eats \n et qu'elle s'inscrive ", "start": 835.16, "duration": 1.4}, {"text": " dans la politique \n d'attractivit\u00e9 ", "start": 836.6, "duration": 1.28}, {"text": " que nous menons depuis sept ans. ", "start": 837.92, "duration": 6.04}, {"text": " Cette politique, \n qui a permis de cr\u00e9er 2,7 millions ", "start": 844.0, "duration": 2.36}, {"text": " d'emplois, qui a permis \n de relocaliser ", "start": 846.4, "duration": 2.2}, {"text": " nos cha\u00eenes \n de valeur au service ", "start": 848.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ind\u00e9pendance de la France. ", "start": 849.84, "duration": 1.76}, {"text": " Un exemple: \n le Doliprane, justement. ", "start": 851.64, "duration": 4.76}, {"text": " Depuis sept ans, \n nous nous sommes battus ", "start": 856.44, "duration": 1.6}, {"text": " pour l'implantation \n d'usines ", "start": 858.08, "duration": 2.16}, {"text": " qui nous permettent \n aujourd'hui de relocaliser ", "start": 860.28, "duration": 1.8}, {"text": " la cha\u00eene de valeur \n du Doliprane ", "start": 862.12, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 863.32, "duration": 2.16}, {"text": " Cette politique, enfin, \n qui a toujours servi ", "start": 865.52, "duration": 2.16}, {"text": " notre int\u00e9r\u00eat national. ", "start": 867.72, "duration": 2.0}, {"text": " Avec Gabriel Attal \n et Bruno Le Maire, ", "start": 869.76, "duration": 1.84}, {"text": " nous avons renforc\u00e9 \n nos contr\u00f4les ", "start": 871.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur les investissements \n \u00e9trangers ", "start": 872.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos secteurs sensibles. ", "start": 873.88, "duration": 6.32}, {"text": " Nous avons ainsi prot\u00e9g\u00e9 \n des dizaines d'entreprises ", "start": 880.24, "duration": 4.72}, {"text": " strat\u00e9giques \n comme Biogaran du rachat ", "start": 885.0, "duration": 1.0}, {"text": " ou de la disparition. ", "start": 886.04, "duration": 2.6}, {"text": " Dans cette logique \n et dans l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 888.68, "duration": 2.96}, {"text": " de notre pays, \n ni la repr\u00e9sentation nationale, ", "start": 891.68, "duration": 5.24}, {"text": " ni le gouvernement, \n ne peuvent laisser Sanofi mener ", "start": 896.96, "duration": 1.56}, {"text": " cette op\u00e9ration \n sans contr\u00f4le de l'Etat. ", "start": 898.56, "duration": 6.08}, {"text": " C'est pourquoi \n nous vous avons interpell\u00e9 ", "start": 904.68, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s vendredi, avec 63 \n coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 905.88, "duration": 1.48}, {"text": " C'est pourquoi \n je vous interpelle aujourd'hui ", "start": 907.4, "duration": 3.68}, {"text": " dans le cadre de ce contr\u00f4le \n des investissements \u00e9trangers. ", "start": 911.12, "duration": 3.56}, {"text": " Quelles garanties \n comptez-vous obtenir ", "start": 914.72, "duration": 1.48}, {"text": " de la part de Sanofi \n et de la part ", "start": 916.24, "duration": 1.76}, {"text": " des diff\u00e9rentes \n parties impliqu\u00e9es ", "start": 918.04, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'op\u00e9ration? ", "start": 919.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 920.12, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Antoine Armand. ", "start": 921.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Antoine Armand: Merci. ", "start": 922.2, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Rodwell, ", "start": 924.2, "duration": 11.52}, {"text": " merci \n pour votre interpellation, ", "start": 935.76, "duration": 1.4}, {"text": " celle des d\u00e9put\u00e9s \n de votre groupe qui, ", "start": 937.2, "duration": 3.08}, {"text": " je sais, veillent \u00e0 la fois \n la souverainet\u00e9 industrielle ", "start": 940.32, "duration": 6.32}, {"text": " du pays et \u00e0 la d\u00e9fense... ", "start": 946.68, "duration": 4.84}, {"text": " Comme d'autres, \n ce n'\u00e9tait pas exclusif. ", "start": 951.56, "duration": 5.2}, {"text": " Je connais \n votre engagement personnel ", "start": 956.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 957.84, "duration": 3.6}, {"text": " Je vous rappelais \n les engagements ", "start": 961.48, "duration": 4.84}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cis \n que nous avons commenc\u00e9 ", "start": 966.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 exiger, discuter \n avec l'ensemble ", "start": 967.56, "duration": 2.16}, {"text": " des parties prenantes, \n si le projet venait ", "start": 969.76, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 en \u00eatre un, \n puisque pour le moment, ", "start": 971.4, "duration": 1.56}, {"text": " nous n'en sommes qu'\u00e0 \n une discussion. ", "start": 973.0, "duration": 1.28}, {"text": " Le maintien de l'emploi, \n l'empreinte industrielle, ", "start": 974.32, "duration": 2.44}, {"text": " la recherche et d\u00e9veloppement, \n la localisation ", "start": 976.8, "duration": 1.16}, {"text": " du si\u00e8ge... ", "start": 978.0, "duration": 2.48}, {"text": " Je le redis, \n pour que ce soit extr\u00eamement ", "start": 980.52, "duration": 10.6}, {"text": " clair, nous mobilisons \n l'ensemble ", "start": 991.16, "duration": 11.28}, {"text": " de la proc\u00e9dure du d\u00e9cret \n dans des investissements \u00e9trangers ", "start": 1002.48, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 1004.28, "duration": 5.28}, {"text": " La strat\u00e9gie industrielle \n et de souverainet\u00e9 ", "start": 1009.6, "duration": 1.52}, {"text": " que nous avons construite \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 1011.16, "duration": 1.36}, {"text": " ne se n\u00e9gocie pas. ", "start": 1012.56, "duration": 1.16}, {"text": " Comptez sur notre vigilance. ", "start": 1013.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1014.8, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nad\u00e8ge Abomangoli. ", "start": 1017.04, "duration": 1.48}, {"text": " - Nad\u00e8ge Abomangoli: Merci. ", "start": 1018.56, "duration": 2.36}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Europe ", "start": 1020.96, "duration": 3.12}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, \"Retirez ", "start": 1024.12, "duration": 2.08}, {"text": " vos Casques bleus \n imm\u00e9diatement\", ", "start": 1026.24, "duration": 2.72}, {"text": " voici les propos du Premier \n ministre isra\u00e9lien. ", "start": 1029.0, "duration": 3.16}, {"text": " Une menace adress\u00e9e \n ce dimanche ", "start": 1032.2, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 la Finul, \n Force int\u00e9rimaire ", "start": 1034.76, "duration": 2.04}, {"text": " des Nations Unies \n au Liban, garante ", "start": 1036.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la paix et de la protection \n des civils. ", "start": 1038.04, "duration": 1.76}, {"text": " Depuis jeudi dernier, \n plusieurs bases ", "start": 1039.84, "duration": 3.08}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es \n et 5 Casques bleus ", "start": 1042.96, "duration": 1.64}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s \n par des tirs d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s ", "start": 1044.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 1046.04, "duration": 4.16}, {"text": " L'ONU a refus\u00e9 le chantage \n de Netanyahou. ", "start": 1050.24, "duration": 1.36}, {"text": " Les Casques bleus \n ne bougeront pas. ", "start": 1051.64, "duration": 2.96}, {"text": " Nous saluons cette d\u00e9cision \n et rendons hommage ", "start": 1054.64, "duration": 1.64}, {"text": " aux forces onusiennes \n en premi\u00e8re ligne ", "start": 1056.32, "duration": 1.32}, {"text": " pour assurer \n le maintien de la paix. ", "start": 1057.68, "duration": 1.56}, {"text": " Votre minist\u00e8re \n a affirm\u00e9 jeudi ", "start": 1059.28, "duration": 1.76}, {"text": " que le Liban ne pouvait \n \u00eatre un nouveau Gaza. ", "start": 1061.08, "duration": 5.12}, {"text": " Vous conviendrez donc \n que la d\u00e9vastation ", "start": 1066.24, "duration": 1.12}, {"text": " de Gaza est r\u00e9voltante. ", "start": 1067.4, "duration": 5.36}, {"text": " H\u00f4pitaux, camps \n de r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e9coles: ", "start": 1072.8, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 Gaza et jusqu'au \n Nord Liban, nul n'est ", "start": 1075.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'abri. ", "start": 1077.16, "duration": 8.52}, {"text": " Les sc\u00e8nes d'horreur \n dans la cour ", "start": 1085.72, "duration": 2.12}, {"text": " de l'h\u00f4pital Al-Aqsa \n glacent le sang. ", "start": 1087.88, "duration": 2.44}, {"text": " Voil\u00e0 \u00e0 quoi m\u00e8ne \n la rh\u00e9torique de guerre ", "start": 1090.36, "duration": 1.56}, {"text": " de civilisation, \n \u00e0 la d\u00e9shumanisation totale ", "start": 1091.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'autre. ", "start": 1093.16, "duration": 1.0}, {"text": " Non, \n ce n'est pas une guerre ", "start": 1094.2, "duration": 1.32}, {"text": " contre Hezbollah et le Hamas. ", "start": 1095.56, "duration": 2.72}, {"text": " Netanyahou d\u00e9ploie \n une guerre supr\u00e9maciste ", "start": 1098.32, "duration": 1.04}, {"text": " contre les peuples \n palestiniens et libanais. ", "start": 1099.4, "duration": 2.92}, {"text": " De quelles atrocit\u00e9s \n suppl\u00e9mentaires devons-nous ", "start": 1102.36, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre les t\u00e9moins \n pour esp\u00e9rer un r\u00e9veil ", "start": 1105.16, "duration": 3.0}, {"text": " des consciences \n et un sursaut moral ", "start": 1108.2, "duration": 2.16}, {"text": " des puissances \n occidentales alli\u00e9es ", "start": 1110.4, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 Isra\u00ebl? ", "start": 1111.48, "duration": 1.28}, {"text": " Vendredi, l'ambassadeur \n a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9. ", "start": 1112.8, "duration": 4.84}, {"text": " Vos timides initiatives \n sont bien vaines face ", "start": 1117.68, "duration": 1.36}, {"text": " au g\u00e9nocide en cours. ", "start": 1119.08, "duration": 1.36}, {"text": " En Europe, l'Espagne \n ouvre la voie, tandis ", "start": 1120.48, "duration": 2.16}, {"text": " que la France est \u00e0 la tra\u00eene. ", "start": 1122.68, "duration": 1.36}, {"text": " Quand allez-vous \n porter une r\u00e9solution ", "start": 1124.08, "duration": 3.04}, {"text": " pour sanctionner \n Isra\u00ebl, cesser ", "start": 1127.16, "duration": 1.0}, {"text": " les ventes d'armes, \n soutenir le Liban ", "start": 1128.2, "duration": 1.68}, {"text": " et reconna\u00eetre \n l'Etat palestinien ", "start": 1129.92, "duration": 1.48}, {"text": " dans l'histoire \n des mouvements de lib\u00e9ration ", "start": 1131.44, "duration": 1.84}, {"text": " des peuples? ", "start": 1133.32, "duration": 4.12}, {"text": " Ce n'est pas la vitre \n militaire ", "start": 1137.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui fait la diff\u00e9rence, \n mais souvent ", "start": 1138.68, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9faite morale de l'oppresseur. ", "start": 1139.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y sommes. ", "start": 1140.92, "duration": 1.0}, {"text": " Agissez donc \n pour la paix ", "start": 1141.96, "duration": 3.16}, {"text": " et pour la dignit\u00e9. ", "start": 1145.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1146.2, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 1147.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 1148.28, "duration": 2.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1150.56, "duration": 3.84}, {"text": " votre question, \n vos questions sur Gaza ", "start": 1154.44, "duration": 1.24}, {"text": " sont l\u00e9gitimes. ", "start": 1155.72, "duration": 5.0}, {"text": " Je vous propose \n que chaque fois ", "start": 1160.76, "duration": 6.52}, {"text": " que ces questions \n sont abord\u00e9es, ", "start": 1167.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous puissions \n avoir une pens\u00e9e ", "start": 1168.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos deux compatriotes \n toujours retenus ", "start": 1169.4, "duration": 2.72}, {"text": " dans l'enfer noir \n de la captivit\u00e9, ", "start": 1172.16, "duration": 1.8}, {"text": " deux p\u00e8res de famille \n de 50 et 52 ans. ", "start": 1174.0, "duration": 1.96}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1176.0, "duration": 6.72}, {"text": " Cris de contestation ", "start": 1182.76, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1185.16, "duration": 3.04}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n La France ne d\u00e9tourne ", "start": 1188.24, "duration": 5.4}, {"text": " le regard d'aucune \n victime civile ", "start": 1193.68, "duration": 3.56}, {"text": " et d'aucune des victimes \n parmi nos compatriotes. ", "start": 1197.28, "duration": 2.84}, {"text": " Il est vrai \n qu'au Liban, ", "start": 1200.16, "duration": 1.0}, {"text": " deux de nos compatriotes \n comptent ", "start": 1201.2, "duration": 1.04}, {"text": " parmi les milliers \n de victimes civiles ", "start": 1202.28, "duration": 1.16}, {"text": " des op\u00e9rations \n militaires isra\u00e9liennes. ", "start": 1203.48, "duration": 4.08}, {"text": " Je vous remercie \n d'avoir cit\u00e9 le courage ", "start": 1207.6, "duration": 3.44}, {"text": " des 700 Fran\u00e7ais engag\u00e9s \n dans le contingent ", "start": 1211.08, "duration": 1.36}, {"text": " des Casques bleus de la Finul. ", "start": 1212.48, "duration": 3.4}, {"text": " Soyez assur\u00e9e \n qu'avec le ministre ", "start": 1215.92, "duration": 3.88}, {"text": " des Arm\u00e9es, nous suivons \n la situation d'heure ", "start": 1219.84, "duration": 1.36}, {"text": " en heure \n pour veiller ", "start": 1221.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce que leur s\u00e9curit\u00e9 \n soit pr\u00e9serv\u00e9e. ", "start": 1222.28, "duration": 14.0}, {"text": " Notre position doit \n rester en place ", "start": 1236.32, "duration": 2.48}, {"text": " pour jouer tout son r\u00f4le, \n au moment ", "start": 1238.84, "duration": 2.96}, {"text": " o\u00f9 le cessez-le-feu \n interviendra, ", "start": 1241.84, "duration": 1.0}, {"text": " et o\u00f9 il sera \n n\u00e9cessaire de pr\u00e9server ", "start": 1242.88, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 du Sud Liban. ", "start": 1244.28, "duration": 5.24}, {"text": " Quant \u00e0 ce qui se joue \n au Liban ", "start": 1249.56, "duration": 1.56}, {"text": " et qui touche \n les populations civiles ", "start": 1251.16, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9es, \n c'est la France, ", "start": 1252.36, "duration": 1.36}, {"text": " encore une fois, \n qui accueillera ", "start": 1253.76, "duration": 1.0}, {"text": " le 24 octobre prochain la premi\u00e8re \n conf\u00e9rence internationale ", "start": 1254.8, "duration": 2.96}, {"text": " de soutien au Liban, \n qui sera \u00e0 la fois l'occasion ", "start": 1257.8, "duration": 2.04}, {"text": " de mobiliser tous \n nos partenaires ", "start": 1259.88, "duration": 1.12}, {"text": " sur le soutien \n humanitaire ", "start": 1261.04, "duration": 1.2}, {"text": " que nous devons \n au Liban, de soutenir ", "start": 1262.28, "duration": 3.28}, {"text": " les forces arm\u00e9es \n libanaises, de soutenir ", "start": 1265.6, "duration": 1.68}, {"text": " la Finul et d'\u00e9changer \n avec nos partenaires ", "start": 1267.32, "duration": 1.44}, {"text": " sur l'avenir institutionnel \n de ce pays cher ", "start": 1268.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la France. ", "start": 1270.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1271.24, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Pantel. ", "start": 1274.36, "duration": 2.44}, {"text": " - Sophie Pantel: Merci. ", "start": 1276.84, "duration": 8.0}, {"text": " Mes chers coll\u00e8gues, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 1284.88, "duration": 4.44}, {"text": " Lors de votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1289.36, "duration": 1.48}, {"text": " au lendemain \n du Congr\u00e8s national ", "start": 1290.88, "duration": 1.28}, {"text": " des sapeurs-pompiers \n de France, ", "start": 1292.2, "duration": 1.48}, {"text": " vous n'avez pas abord\u00e9 \n la question ", "start": 1293.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile. ", "start": 1294.92, "duration": 3.72}, {"text": " Pourtant, soldats \n du feu, soldats ", "start": 1298.68, "duration": 7.24}, {"text": " de la vie et d\u00e9sormais \n soldats du climat, ", "start": 1305.96, "duration": 1.56}, {"text": " sursollicit\u00e9s, \n les sapeurs-pompiers ", "start": 1307.56, "duration": 6.92}, {"text": " sont souvent le dernier service \n public 24 heures ", "start": 1314.52, "duration": 4.32}, {"text": " sur 24 pour faire face \n au vieillissement ", "start": 1318.88, "duration": 2.84}, {"text": " de la population et \u00e0 l'absence \n de professionnels ", "start": 1321.76, "duration": 3.2}, {"text": " de sant\u00e9, \u00e0 la crise \n de l'h\u00f4pital public, ", "start": 1325.0, "duration": 1.56}, {"text": " aux nouvelles activit\u00e9s \n de pleine nature, ", "start": 1326.6, "duration": 2.48}, {"text": " sans oublier les cons\u00e9quences \n du changement climatique. ", "start": 1329.12, "duration": 3.12}, {"text": " Inondations dans le Loir-et-Cher, \n l'Eure-et-Loir, ", "start": 1332.28, "duration": 2.28}, {"text": " l'Essonne, le Nord, \n les \u00e9pisodes c\u00e9venols, ", "start": 1334.6, "duration": 1.16}, {"text": " les glissements \n de terrain ", "start": 1335.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans les Pyr\u00e9n\u00e9es \n et les Alpes, ", "start": 1336.84, "duration": 1.16}, {"text": " les incendies \n en Gironde ", "start": 1338.04, "duration": 1.0}, {"text": " ou dans le sud de la France... ", "start": 1339.08, "duration": 1.8}, {"text": " Tout le territoire national \n est d\u00e9sormais concern\u00e9 ", "start": 1340.92, "duration": 1.88}, {"text": " ou le sera. ", "start": 1342.84, "duration": 3.44}, {"text": " Ces \u00e9volutions imposent \n un choc externe ", "start": 1346.32, "duration": 2.04}, {"text": " qui doit permettre \n de pr\u00e9server ", "start": 1348.4, "duration": 5.16}, {"text": " notre mod\u00e8le de s\u00e9curit\u00e9 \n civile, alliant ", "start": 1353.6, "duration": 1.16}, {"text": " les sapeurs-pompiers \n volontaires, ", "start": 1354.8, "duration": 1.52}, {"text": " mais aussi \n l'engagement altruiste ", "start": 1356.36, "duration": 1.0}, {"text": " des sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 1357.4, "duration": 1.0}, {"text": " sans perte de sens. ", "start": 1358.44, "duration": 3.32}, {"text": " Il s'agit de garantir l'acc\u00e8s \n aux secours partout ", "start": 1361.8, "duration": 2.72}, {"text": " et surtout le territoire \n national, ", "start": 1364.56, "duration": 1.0}, {"text": " de se pr\u00e9parer \n aux cons\u00e9quences ", "start": 1365.6, "duration": 5.96}, {"text": " de la transition \n \u00e9cologique et de rendre ", "start": 1371.6, "duration": 1.96}, {"text": " notre population \n et nos associations actrices. ", "start": 1373.6, "duration": 2.4}, {"text": " Le mode actuel \n de financement ", "start": 1376.04, "duration": 1.0}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile \n est devenu obsol\u00e8te ", "start": 1377.08, "duration": 1.36}, {"text": " et inadapt\u00e9 aux d\u00e9fis actuels. ", "start": 1378.48, "duration": 2.72}, {"text": " Deux mesures urgentes \n sont attendues ", "start": 1381.24, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 court terme: \n la signature de la circulaire ", "start": 1382.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour l'exon\u00e9ration \n d'une taxe vot\u00e9e ", "start": 1384.56, "duration": 3.32}, {"text": " il y a un an et l'effectivit\u00e9 \n des trimestres ", "start": 1387.92, "duration": 1.76}, {"text": " de retraite en reconnaissance \n de l'engagement ", "start": 1389.72, "duration": 1.16}, {"text": " des sapeurs-pompiers volontaires. ", "start": 1390.92, "duration": 1.56}, {"text": " Entendez-vous honorer \n ces engagements? ", "start": 1392.52, "duration": 1.28}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 \n vouloir relancer ", "start": 1393.84, "duration": 1.0}, {"text": " le Beauvau de la s\u00e9curit\u00e9 civile. ", "start": 1394.88, "duration": 5.52}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n vos orientations, ", "start": 1400.44, "duration": 1.0}, {"text": " votre calendrier et votre m\u00e9thode? ", "start": 1401.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1402.52, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olga Givernet. ", "start": 1404.12, "duration": 1.96}, {"text": " - Olga Givernet: Merci. ", "start": 1406.12, "duration": 3.08}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Sophie Pantel, ", "start": 1409.24, "duration": 2.92}, {"text": " je vous prie \n d'excuser l'absence ", "start": 1412.2, "duration": 2.56}, {"text": " de la ministre \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 1414.8, "duration": 1.08}, {"text": " retenue au Conseil \n europ\u00e9en \u00e0 Luxembourg. ", "start": 1415.92, "duration": 4.08}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 1420.04, "duration": 5.52}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9pression \n Kirk qui a travers\u00e9 ", "start": 1425.6, "duration": 1.36}, {"text": " la France la semaine derni\u00e8re. ", "start": 1427.0, "duration": 7.64}, {"text": " Cet ouragan venu \n de l'Atlantique a engendr\u00e9 ", "start": 1434.68, "duration": 3.48}, {"text": " des pluies tr\u00e8s importantes \n entre mercredi ", "start": 1438.2, "duration": 1.6}, {"text": " et jeudi sur une grande \n partie du pays. ", "start": 1439.84, "duration": 1.76}, {"text": " Des vents forts notamment \n dans les Pyr\u00e9n\u00e9es ", "start": 1441.64, "duration": 1.36}, {"text": " et le centre-est du pays. ", "start": 1443.04, "duration": 1.0}, {"text": " La ministre Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher ", "start": 1444.08, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e9tait d'ailleurs \n sur le terrain jeudi dernier, ", "start": 1445.16, "duration": 1.36}, {"text": " aupr\u00e8s des sinistr\u00e9s. ", "start": 1446.56, "duration": 1.56}, {"text": " C'est pour cette raison \n que le d\u00e9partement ", "start": 1448.16, "duration": 5.2}, {"text": " de la Loz\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 \n en vigilance orange ", "start": 1453.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour les inondations. ", "start": 1455.2, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 1456.36, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 1457.76, "duration": 1.12}, {"text": " - Olga Givernet: \n Je vous explique ", "start": 1458.92, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui s'est pass\u00e9. ", "start": 1460.12, "duration": 5.28}, {"text": " Compte tenu de ces tr\u00e8s fortes \n pr\u00e9cipitations, ", "start": 1465.44, "duration": 1.36}, {"text": " certaines parties \n du territoire ", "start": 1466.84, "duration": 2.88}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9es. ", "start": 1469.76, "duration": 2.8}, {"text": " D'autres ont subi \n des coul\u00e9es de boue ", "start": 1472.6, "duration": 1.4}, {"text": " en raison des ruissellements. ", "start": 1474.04, "duration": 3.84}, {"text": " C'est bien la preuve \n qu'il faut ", "start": 1477.92, "duration": 1.68}, {"text": " nous adapter \n au changement climatique. ", "start": 1479.64, "duration": 2.16}, {"text": " Cette adaptation \n passe notamment ", "start": 1481.84, "duration": 3.12}, {"text": " par des solutions \n fond\u00e9es par la nature, ", "start": 1485.0, "duration": 3.52}, {"text": " notamment \n la plantation de haies ", "start": 1488.56, "duration": 2.4}, {"text": " qui interceptent \n des ruissellements ", "start": 1491.0, "duration": 1.24}, {"text": " et des coul\u00e9es de boue. ", "start": 1492.28, "duration": 6.8}, {"text": " C'est tout l'enjeu du plan \n national d'adaptation ", "start": 1499.12, "duration": 6.0}, {"text": " au changement climatique \n dont la consultation d\u00e9butera ", "start": 1505.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochains jours. ", "start": 1506.56, "duration": 1.48}, {"text": " Vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence \n aux sapeurs-pompiers ", "start": 1508.08, "duration": 2.04}, {"text": " et aux services \n qui viennent aider. ", "start": 1510.16, "duration": 1.16}, {"text": " Je tiens \u00e0 les saluer. ", "start": 1511.36, "duration": 2.0}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s \n nuit et jour. ", "start": 1513.4, "duration": 2.16}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n \u00e9galement les services ", "start": 1515.6, "duration": 1.8}, {"text": " de l'Etat \n et les \u00e9lus locaux ", "start": 1517.44, "duration": 2.52}, {"text": " qui ont pleinement mobilis\u00e9 \n ces derniers jours ", "start": 1520.0, "duration": 1.4}, {"text": " pour informer et accompagner \n les habitants. ", "start": 1521.44, "duration": 1.88}, {"text": " Compte tenu du caract\u00e8re \n exceptionnel ", "start": 1523.36, "duration": 1.64}, {"text": " de ces inondations, \n il ne fait ", "start": 1525.04, "duration": 2.8}, {"text": " aucun doute que les collectivit\u00e9s \n touch\u00e9es pourront faire l'objet ", "start": 1527.88, "duration": 1.76}, {"text": " d'une reconnaissance de l'\u00e9tat \n de catastrophe naturelle. ", "start": 1529.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1531.08, "duration": 2.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1533.12, "duration": 2.08}, {"text": " - Sophie Pantel: \n Vous n'avez pas r\u00e9pondu ", "start": 1535.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mes questions. ", "start": 1536.64, "duration": 4.88}, {"text": " La premi\u00e8re \n question, c'\u00e9tait ", "start": 1541.56, "duration": 3.4}, {"text": " sur la retraite \n des sapeurs-pompiers volontaires. ", "start": 1545.0, "duration": 3.48}, {"text": " Et le Beauvau \n de la s\u00e9curit\u00e9 civile, ", "start": 1548.52, "duration": 1.88}, {"text": " quel calendrier \n et quelles orientations? ", "start": 1550.44, "duration": 1.92}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu. ", "start": 1552.4, "duration": 4.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1556.96, "duration": 4.08}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Romain Baubry. ", "start": 1561.08, "duration": 2.24}, {"text": " - Romain Baubry: Merci. ", "start": 1563.36, "duration": 5.6}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1569.0, "duration": 3.8}, {"text": " pas un jour ne passe \n dans notre pays, ", "start": 1572.84, "duration": 2.08}, {"text": " et notamment \n en r\u00e9gion PACA, ", "start": 1574.96, "duration": 1.72}, {"text": " sans que ce que nous appelons \n maintenant ", "start": 1576.72, "duration": 7.04}, {"text": " les narcotrafics \n ne fassent ", "start": 1583.8, "duration": 1.56}, {"text": " la une de l'actualit\u00e9. ", "start": 1585.4, "duration": 2.64}, {"text": " La semaine derni\u00e8re \n \u00e0 Marseille, ", "start": 1588.08, "duration": 3.16}, {"text": " ils auront co\u00fbt\u00e9 \n la vie d'un p\u00e8re ", "start": 1591.28, "duration": 1.36}, {"text": " de famille pris \n pour cible sans raison. ", "start": 1592.68, "duration": 1.36}, {"text": " Ils auront \u00e9galement \n co\u00fbt\u00e9 la vie ", "start": 1594.08, "duration": 1.64}, {"text": " d'un adolescent \n qui \u00e9tait charg\u00e9 d'intimider ", "start": 1595.76, "duration": 1.16}, {"text": " un membre du r\u00e9seau. ", "start": 1596.96, "duration": 1.0}, {"text": " Le point commun \n de ces deux affaires: ", "start": 1598.0, "duration": 4.68}, {"text": " le commanditaire \n \u00e9tait d\u00e9tenu et a organis\u00e9 ", "start": 1602.72, "duration": 1.36}, {"text": " ses crimes \u00e0 l'aide \n d'un t\u00e9l\u00e9phone portable. ", "start": 1604.12, "duration": 1.76}, {"text": " Car oui, au sein \n de nos prisons, ", "start": 1605.92, "duration": 2.12}, {"text": " m\u00eame pour les d\u00e9tenus \n en quartier d'isolement, ", "start": 1608.08, "duration": 1.88}, {"text": " les t\u00e9l\u00e9phones \n sont en libre circulation ", "start": 1610.0, "duration": 4.76}, {"text": " et leur usage n'est \n en rien emp\u00each\u00e9. ", "start": 1614.8, "duration": 2.08}, {"text": " Aucune le\u00e7on tir\u00e9e \n de l'assassinat ", "start": 1616.92, "duration": 2.88}, {"text": " de deux agents p\u00e9nitentiaires \n en mai dernier. ", "start": 1619.84, "duration": 12.68}, {"text": " Aucune volont\u00e9 \n de faire appliquer ", "start": 1632.92, "duration": 1.04}, {"text": " les r\u00e8gles et les lois. ", "start": 1634.0, "duration": 1.48}, {"text": " La volont\u00e9, \n c'est ce qui a manqu\u00e9 ", "start": 1635.52, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 l'ex-ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1638.16, "duration": 1.52}, {"text": " qui a annonc\u00e9 en 2021 \n la cr\u00e9ation d'une BAC ", "start": 1639.72, "duration": 1.76}, {"text": " de nuit dans la commune \n de Cavaillon. ", "start": 1641.52, "duration": 1.36}, {"text": " En 2024, o\u00f9 est-elle? ", "start": 1642.92, "duration": 2.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n ces criminels ", "start": 1645.84, "duration": 1.52}, {"text": " n'h\u00e9sitent pas \u00e0 venir \n jusqu'au commissariat ", "start": 1647.4, "duration": 3.72}, {"text": " de la ville pour y br\u00fbler \n les v\u00e9hicules ", "start": 1651.16, "duration": 1.56}, {"text": " et les locaux \n en promettant ", "start": 1652.76, "duration": 1.0}, {"text": " que ce ne serait que le d\u00e9but. ", "start": 1653.8, "duration": 1.36}, {"text": " Nous pouvons rendre \n hommage aux dizaines ", "start": 1655.2, "duration": 1.16}, {"text": " de policiers municipaux \n et nationaux ", "start": 1656.4, "duration": 1.52}, {"text": " qui tentent de tenir \n cette ville ", "start": 1657.96, "duration": 1.16}, {"text": " comme ils le peuvent. ", "start": 1659.16, "duration": 1.2}, {"text": " Mais ce \n dont ils ont le plus besoin, ", "start": 1660.4, "duration": 2.52}, {"text": " c'est de la tol\u00e9rance z\u00e9ro \n lors de l'infraction, ", "start": 1662.96, "duration": 4.0}, {"text": " lors du jugement et en d\u00e9tention! ", "start": 1667.0, "duration": 4.0}, {"text": " 40 ans de l\u00e2chet\u00e9 \n politique, 40 ans ", "start": 1671.04, "duration": 2.48}, {"text": " de laxisme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, \n 40 ans de politique ", "start": 1673.56, "duration": 7.24}, {"text": " du \"pas de vagues\" ont amen\u00e9 \n \u00e0 la cartellisation ", "start": 1680.84, "duration": 1.76}, {"text": " de nos banlieues, \n de nos prisons, ", "start": 1682.64, "duration": 1.16}, {"text": " et bient\u00f4t \n de nos territoires ruraux. ", "start": 1683.84, "duration": 1.16}, {"text": " Allez-vous devenir \n le chef du gouvernement ", "start": 1685.04, "duration": 1.16}, {"text": " d'un pays bient\u00f4t dirig\u00e9 \n par les narcotrafiquants? ", "start": 1686.24, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1687.64, "duration": 5.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 1693.52, "duration": 1.4}, {"text": " - Bruno Retailleau: Merci. ", "start": 1694.96, "duration": 4.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez cit\u00e9 ", "start": 1699.24, "duration": 1.52}, {"text": " un certain nombre \n d'\u00e9v\u00e9nements tragiques qui, ", "start": 1700.8, "duration": 1.4}, {"text": " de Marseille \u00e0 Cavaillon, \n ont ensanglant\u00e9 ", "start": 1702.24, "duration": 1.16}, {"text": " notre pays. ", "start": 1703.44, "duration": 5.12}, {"text": " Le cas de Cavaillon \n est un cas symbolique, ", "start": 1708.6, "duration": 2.32}, {"text": " puisque les d\u00e9lits \n qui ont \u00e9t\u00e9 commis, ", "start": 1710.96, "duration": 3.36}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n les quatre incendies, ", "start": 1714.36, "duration": 5.16}, {"text": " notamment de v\u00e9hicules \n de police ", "start": 1719.56, "duration": 4.44}, {"text": " et pour partie \n du commissariat, ", "start": 1724.04, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e9taient en r\u00e9alit\u00e9 \n une op\u00e9ration ", "start": 1725.4, "duration": 7.36}, {"text": " de repr\u00e9sailles, \n une op\u00e9ration de d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 1732.8, "duration": 6.32}, {"text": " de trafic au cours \n de laquelle 6 kg ", "start": 1739.16, "duration": 3.92}, {"text": " de drogue et des armes \n avaient \u00e9t\u00e9 saisies. ", "start": 1743.12, "duration": 1.56}, {"text": " J'ai aussit\u00f4t appel\u00e9 \n le maire de Cavaillon ", "start": 1744.72, "duration": 2.0}, {"text": " pour lui dire \n que nous ne serons ", "start": 1746.76, "duration": 1.36}, {"text": " pas intimid\u00e9s. ", "start": 1748.16, "duration": 4.84}, {"text": " Aussit\u00f4t, \n j'ai positionn\u00e9 la CRS 81 ", "start": 1753.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour tenir la zone. ", "start": 1754.44, "duration": 1.44}, {"text": " Aussit\u00f4t, nous avons donn\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 1755.92, "duration": 1.92}, {"text": " de consignes \n qui ont fait ", "start": 1757.88, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons ripost\u00e9. ", "start": 1758.92, "duration": 1.32}, {"text": " Nous rendrons coup pour coup. ", "start": 1760.28, "duration": 8.92}, {"text": " D'autres individus viennent \n d'\u00eatre interpell\u00e9s. ", "start": 1769.24, "duration": 2.56}, {"text": " Ce que je veux \n vous dire maintenant, ", "start": 1771.84, "duration": 3.28}, {"text": " c'est que je pense \n que nous avons affaire aujourd'hui ", "start": 1775.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 une guerre \n contre le narcotrafic. ", "start": 1776.96, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a 10 ans, \n en 2015, la France ", "start": 1778.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9tait ensanglant\u00e9e par une longue \n litanie d'attentats ", "start": 1780.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre le terrorisme. ", "start": 1781.76, "duration": 1.0}, {"text": " A l'\u00e9poque, la France \n a su se r\u00e9armer. ", "start": 1782.8, "duration": 1.56}, {"text": " Elle a su se r\u00e9inventer. ", "start": 1784.4, "duration": 1.0}, {"text": " Bien s\u00fbr, c'est un combat \n toujours renouvel\u00e9, ", "start": 1785.44, "duration": 1.36}, {"text": " mais je pense \n que le combat ", "start": 1786.84, "duration": 2.64}, {"text": " que nous avons men\u00e9 \n pendant 10 ans ", "start": 1789.52, "duration": 1.48}, {"text": " contre le terrorisme, \n il va falloir maintenant ", "start": 1791.04, "duration": 6.16}, {"text": " le mener \n contre le narcoterrorisme, ", "start": 1797.24, "duration": 1.64}, {"text": " avec les m\u00eames armes, \n la m\u00eame d\u00e9termination ", "start": 1798.92, "duration": 1.64}, {"text": " dans l'action, \n la m\u00eame volont\u00e9 ", "start": 1800.6, "duration": 2.32}, {"text": " dans la dur\u00e9e \n et avec un nouvel arsenal. ", "start": 1802.96, "duration": 3.28}, {"text": " Oui, nous sommes d\u00e9cid\u00e9s, \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 1806.28, "duration": 2.96}, {"text": " du Premier ministre \n Michel Barnier, ", "start": 1809.28, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 mener une v\u00e9ritable \n guerre, ", "start": 1812.28, "duration": 2.2}, {"text": " parce que lorsqu'on \n s'en prend aux Fran\u00e7ais, ", "start": 1814.52, "duration": 2.68}, {"text": " aux symboles \n de la R\u00e9publique, ", "start": 1817.24, "duration": 2.4}, {"text": " c'est \u00e0 l'Etat \n et \u00e0 la R\u00e9publique ", "start": 1819.68, "duration": 1.36}, {"text": " que l'on s'en prend. ", "start": 1821.08, "duration": 2.56}, {"text": " Jamais nous ne nous laisserons \n intimider! ", "start": 1823.68, "duration": 1.6}, {"text": " Toujours nous riposterons! ", "start": 1825.32, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1827.52, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Vidal. ", "start": 1828.64, "duration": 1.44}, {"text": " - Annie Vidal: Merci. ", "start": 1830.12, "duration": 4.52}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1834.68, "duration": 3.68}, {"text": " vous avez pr\u00e9sent\u00e9 \n les grandes orientations ", "start": 1838.4, "duration": 2.68}, {"text": " de votre gouvernement \n lors de la d\u00e9claration ", "start": 1841.12, "duration": 1.36}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1842.52, "duration": 2.44}, {"text": " Si certaines \n annonces concernant ", "start": 1845.0, "duration": 2.36}, {"text": " le pouvoir d'achat, \n la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1847.4, "duration": 1.36}, {"text": " ou encore les services \n publics r\u00e9pondent ", "start": 1848.8, "duration": 1.6}, {"text": " aux pr\u00e9occupations \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 1850.44, "duration": 3.48}, {"text": " je regrette profond\u00e9ment \n l'absence totale ", "start": 1853.96, "duration": 1.44}, {"text": " de mention en faveur \n des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 1855.44, "duration": 1.36}, {"text": " et des plus vuln\u00e9rables. ", "start": 1856.84, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, 14 millions \n de nos concitoyens ", "start": 1859.72, "duration": 3.6}, {"text": " sont \u00e2g\u00e9s \n de plus de 65 ans, ", "start": 1863.36, "duration": 2.92}, {"text": " et parmi eux, \n un nombre exponentiel ", "start": 1866.32, "duration": 2.8}, {"text": " des plus de 85 ans, \n avec un risque av\u00e9r\u00e9 ", "start": 1869.16, "duration": 1.76}, {"text": " de perte d'autonomie. ", "start": 1870.96, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, \n vous n'\u00e9voquez ", "start": 1872.0, "duration": 2.16}, {"text": " dans votre feuille de route \n ni les difficult\u00e9s ", "start": 1874.2, "duration": 3.44}, {"text": " des EHPAD, qui subissent \n une crise financi\u00e8re ", "start": 1877.68, "duration": 3.96}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent, \n ni l'accompagnement ", "start": 1881.68, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 domicile pourtant \n indispensable ", "start": 1884.24, "duration": 3.4}, {"text": " pour permettre \u00e0 nos a\u00een\u00e9s \n de vieillir dignement ", "start": 1887.68, "duration": 1.56}, {"text": " chez eux selon leur choix. ", "start": 1889.28, "duration": 1.0}, {"text": " Cela me semble d'autant \n plus pr\u00e9occupant ", "start": 1890.32, "duration": 3.08}, {"text": " que les besoins bien connus \n deviennent urgents. ", "start": 1893.44, "duration": 4.76}, {"text": " Le vieillissement \n de la population s'acc\u00e9l\u00e8re, ", "start": 1898.24, "duration": 1.16}, {"text": " les personnels \n des \u00e9tablissements ", "start": 1899.44, "duration": 2.68}, {"text": " sont \u00e0 bout de souffle \n et les services ", "start": 1902.16, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 domicile peinent \u00e0 assurer \n leurs missions faute ", "start": 1905.8, "duration": 1.56}, {"text": " de moyens. ", "start": 1907.4, "duration": 2.44}, {"text": " Quant \u00e0 la loi \n de programmation du grand \u00e2ge ", "start": 1909.88, "duration": 5.24}, {"text": " et de l'autonomie, \n inscrite ", "start": 1915.16, "duration": 4.72}, {"text": " dans la loi bien \n vieillir, porteuse ", "start": 1919.92, "duration": 1.96}, {"text": " de larges consensus \n et tr\u00e8s attendue, ", "start": 1921.92, "duration": 1.16}, {"text": " semble avoir \u00e9t\u00e9 \n rel\u00e9gu\u00e9e aux oubliettes. ", "start": 1923.12, "duration": 2.52}, {"text": " Le silence \n de votre discours ", "start": 1925.68, "duration": 3.2}, {"text": " sur ces sujets \n pourtant cruciaux ", "start": 1928.92, "duration": 1.44}, {"text": " ne peut qu'inqui\u00e9ter \n les familles aidantes, ", "start": 1930.4, "duration": 2.48}, {"text": " les professionnels \n et les associations d'usagers ", "start": 1932.92, "duration": 2.32}, {"text": " qui se battent \n chaque jour pour garantir ", "start": 1935.28, "duration": 1.4}, {"text": " des conditions de vie d\u00e9cente \n aux personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 1936.72, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, pouvez-vous ", "start": 1938.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous dire quelles mesures \n concr\u00e8tes ", "start": 1939.36, "duration": 1.0}, {"text": " votre gouvernement \n entend prendre ", "start": 1940.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 cette crise? ", "start": 1941.44, "duration": 2.04}, {"text": " Quelles perspectives \n offrez-vous ", "start": 1943.52, "duration": 1.24}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n qui attendent une prise ", "start": 1944.8, "duration": 2.04}, {"text": " en charge adapt\u00e9e, \n que ce soit en EHPAD ", "start": 1946.88, "duration": 1.56}, {"text": " ou \u00e0 domicile? ", "start": 1948.48, "duration": 2.2}, {"text": " Et enfin, allez-vous inscrire \n \u00e0 l'agenda parlementaire ", "start": 1950.72, "duration": 2.12}, {"text": " la loi de programmation \n afin de r\u00e9pondre ", "start": 1952.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette urgence sociale? ", "start": 1954.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1955.32, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Canayer. ", "start": 1958.64, "duration": 1.8}, {"text": " - Agn\u00e8s Canayer: Merci. ", "start": 1960.48, "duration": 1.96}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Annie Vidal, ", "start": 1962.48, "duration": 4.92}, {"text": " merci pour votre question \n qui permet ", "start": 1967.44, "duration": 2.52}, {"text": " de mettre en lumi\u00e8re \n le sujet majeur ", "start": 1970.0, "duration": 2.0}, {"text": " du vieillissement \n de notre population. ", "start": 1972.04, "duration": 2.96}, {"text": " Il faut nous y pr\u00e9parer \n d\u00e8s maintenant ", "start": 1975.04, "duration": 2.84}, {"text": " pour garantir le bien \n vivre \u00e0 chacun ", "start": 1977.92, "duration": 2.76}, {"text": " de nos concitoyens \n vieillissants, ", "start": 1980.72, "duration": 1.96}, {"text": " dans les EHPAD, \n dans les services ", "start": 1982.72, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 domicile, mais aussi \n avec d'autres solutions ", "start": 1986.24, "duration": 8.0}, {"text": " innovantes, comme les r\u00e9sidences \n interg\u00e9n\u00e9rationnelles ", "start": 1994.28, "duration": 1.0}, {"text": " ou d'autonomie. ", "start": 1995.32, "duration": 2.6}, {"text": " L'engagement \n du gouvernement ", "start": 1997.96, "duration": 1.8}, {"text": " sur les enjeux \n li\u00e9s au grand \u00e2ge ", "start": 1999.8, "duration": 1.72}, {"text": " est total et se traduit \n dans les priorit\u00e9s ", "start": 2001.56, "duration": 3.96}, {"text": " que le ministre \n Paul Christophe a \u00e9nonc\u00e9es ", "start": 2005.56, "duration": 1.84}, {"text": " devant le secteur \n et dans la construction ", "start": 2007.44, "duration": 1.36}, {"text": " du PLFSS pour 2025. ", "start": 2008.84, "duration": 1.48}, {"text": " Ce budget est un budget \n d'investissement d'avenir ", "start": 2010.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour notre mod\u00e8le \n de protection sociale ", "start": 2011.76, "duration": 1.16}, {"text": " que nous devons tous prot\u00e9ger. ", "start": 2012.96, "duration": 1.92}, {"text": " Il pr\u00e9voit une hausse \n des moyens ", "start": 2014.92, "duration": 3.08}, {"text": " par la branche autonomie de 2,4 \n milliards d'euros, ", "start": 2018.04, "duration": 1.56}, {"text": " sup\u00e9rieure \n \u00e0 celle qui \u00e9tait pr\u00e9vue ", "start": 2019.64, "duration": 1.16}, {"text": " en 2024. ", "start": 2020.84, "duration": 1.04}, {"text": " Elle comporte une enveloppe \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 2021.92, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 destination \n des aides \u00e0 domicile ", "start": 2023.56, "duration": 5.2}, {"text": " pour permettre de renforcer \n leur mobilit\u00e9 pr\u00e9vue ", "start": 2028.8, "duration": 3.52}, {"text": " par la loi bien \n vieillir dont vous \u00e9t\u00e9 ", "start": 2032.36, "duration": 1.56}, {"text": " la rapporteure. ", "start": 2033.96, "duration": 1.92}, {"text": " Concernant les EHPAD, \n le ministre ", "start": 2035.92, "duration": 1.16}, {"text": " Paul Christophe \n en a fait une priorit\u00e9 ", "start": 2037.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce PLFSS. ", "start": 2038.52, "duration": 2.36}, {"text": " Il est bien conscient \n des difficult\u00e9s structurelles ", "start": 2040.92, "duration": 2.76}, {"text": " rencontr\u00e9es malgr\u00e9 une hausse \n des dotations ", "start": 2043.72, "duration": 1.28}, {"text": " des ARS de plus de 50% \n depuis 2019. ", "start": 2045.04, "duration": 5.48}, {"text": " En 2025, \n le gouvernement propose ", "start": 2050.56, "duration": 5.4}, {"text": " ainsi d'augmenter \n les sous-objectifs ", "start": 2056.0, "duration": 4.44}, {"text": " de 6%, permettant \n de poursuivre le recrutement ", "start": 2060.48, "duration": 1.36}, {"text": " de nouveaux professionnels, \n de r\u00e9aliser ", "start": 2061.88, "duration": 1.4}, {"text": " une r\u00e9forme ambitieuse \n de la tarification ", "start": 2063.32, "duration": 3.8}, {"text": " et pour mettre fin \n aux disparit\u00e9s territoriales ", "start": 2067.16, "duration": 2.32}, {"text": " et de pr\u00e9voir \n des investissements immobiliers. ", "start": 2069.52, "duration": 3.8}, {"text": " Le PLFSS pr\u00e9voit \n encore une plus forte r\u00e9gulation ", "start": 2073.36, "duration": 1.56}, {"text": " des d\u00e9penses d'int\u00e9rim. ", "start": 2074.96, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, la loi bien \n vieillir permettra ", "start": 2076.0, "duration": 3.16}, {"text": " de mettre en place \n \u00e0 partir de janvier 2025 ", "start": 2079.2, "duration": 1.76}, {"text": " la diff\u00e9renciation \n du tarif pay\u00e9 ", "start": 2081.0, "duration": 1.32}, {"text": " par les usagers \n pour l'h\u00e9bergement ", "start": 2082.36, "duration": 1.52}, {"text": " dans les EHPAD en fonction \n de leur situation. ", "start": 2083.92, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2085.52, "duration": 6.4}, {"text": " Plus de temps pour vous, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2091.96, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Harold Huwart. ", "start": 2094.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Harold Huwart: Merci. ", "start": 2096.2, "duration": 7.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 2103.28, "duration": 3.24}, {"text": " de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 2106.56, "duration": 2.28}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n des centaines ", "start": 2108.88, "duration": 1.4}, {"text": " de communes \n ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es ", "start": 2110.32, "duration": 1.0}, {"text": " par les inondations. ", "start": 2111.36, "duration": 1.04}, {"text": " Dans le seul d\u00e9partement \n d'Eure-et-Loir, ", "start": 2112.44, "duration": 3.96}, {"text": " 2000 habitations \n ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9es ", "start": 2116.44, "duration": 1.32}, {"text": " et 7000 foyers ont \u00e9t\u00e9 \n priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2117.8, "duration": 5.6}, {"text": " Comme beaucoup de d\u00e9put\u00e9s \n sur ces rangs, ", "start": 2123.44, "duration": 1.36}, {"text": " nous tenons \u00e0 saluer \n l'engagement ", "start": 2124.84, "duration": 3.24}, {"text": " des sapeurs-pompiers, \n des \u00e9lus, ", "start": 2128.12, "duration": 1.44}, {"text": " des agents municipaux \n qui ont prouv\u00e9 ", "start": 2129.6, "duration": 1.84}, {"text": " une fois \n de plus que notre syst\u00e8me ", "start": 2131.48, "duration": 1.36}, {"text": " fran\u00e7ais \n de protection civile ", "start": 2132.88, "duration": 2.56}, {"text": " est en capacit\u00e9 de faire face \n \u00e0 ce type d'\u00e9v\u00e9nements. ", "start": 2135.48, "duration": 2.44}, {"text": " Pour autant, \n nous constatons avec beaucoup ", "start": 2137.96, "duration": 2.0}, {"text": " de col\u00e8re qu'en \n mati\u00e8re de pr\u00e9vention ", "start": 2140.0, "duration": 1.64}, {"text": " des crues, il reste \n \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 faire. ", "start": 2141.68, "duration": 4.6}, {"text": " Il y a un an, \n le gouvernement a annonc\u00e9 ", "start": 2146.32, "duration": 1.8}, {"text": " un plan national \n de lutte ", "start": 2148.16, "duration": 1.0}, {"text": " contre les inondations \n qui n'a ", "start": 2149.2, "duration": 2.56}, {"text": " toujours pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. ", "start": 2151.8, "duration": 2.84}, {"text": " Le projet de budget \n pour 2025 porte ", "start": 2154.68, "duration": 4.32}, {"text": " par ailleurs atteinte \n \u00e0 des cr\u00e9dits n\u00e9cessaires ", "start": 2159.04, "duration": 1.76}, {"text": " au financement \n et \u00e0 la lutte ", "start": 2160.84, "duration": 1.16}, {"text": " contre les risques climatiques. ", "start": 2162.04, "duration": 2.08}, {"text": " C'est le cas \n pour les agences de l'eau, ", "start": 2164.16, "duration": 1.56}, {"text": " dont les moyens baissent. ", "start": 2165.76, "duration": 3.4}, {"text": " C'est le cas \n pour le fonds vert, ", "start": 2169.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui est ponctionn\u00e9 de plus de 400 \n millions d'euros. ", "start": 2170.6, "duration": 3.4}, {"text": " C'est le cas \n pour la tr\u00e9sorerie ", "start": 2174.04, "duration": 2.2}, {"text": " des collectivit\u00e9s locales, \n qui va supporter ", "start": 2176.28, "duration": 1.32}, {"text": " une ponction de plusieurs \n milliards d'euros. ", "start": 2177.64, "duration": 1.6}, {"text": " C'est aussi le cas \n du fonds Barnier, ", "start": 2179.28, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne sera pas revaloris\u00e9 \n avec l'inflation, ", "start": 2180.88, "duration": 2.32}, {"text": " preuve s'il en est que nul \n n'est proph\u00e8te ", "start": 2183.24, "duration": 1.56}, {"text": " en son pays. ", "start": 2184.84, "duration": 6.2}, {"text": " Tous ces moyens \n vont manquer ", "start": 2191.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 2192.12, "duration": 4.28}, {"text": " Le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique ne fait ", "start": 2196.44, "duration": 1.44}, {"text": " que commencer. ", "start": 2197.92, "duration": 3.84}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n les intentions ", "start": 2201.8, "duration": 1.0}, {"text": " du gouvernement? ", "start": 2202.84, "duration": 1.0}, {"text": " L'inaction climatique a un co\u00fbt. ", "start": 2203.88, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a dans le budget \n de l'Etat ", "start": 2206.4, "duration": 2.4}, {"text": " des investissements \n n\u00e9cessaires ", "start": 2208.84, "duration": 9.12}, {"text": " qui sont capables d'\u00e9viter \n \u00e0 la puissance publique ", "start": 2218.0, "duration": 5.36}, {"text": " des drames plus grands \n dans les ann\u00e9es ", "start": 2223.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui viennent. ", "start": 2224.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2225.84, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olga Givernet. ", "start": 2227.16, "duration": 2.28}, {"text": " - Olga Givernet: Merci. ", "start": 2229.48, "duration": 13.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Harold Huwart ", "start": 2243.48, "duration": 1.12}, {"text": " et mes chers coll\u00e8gues, \n je vous prie d'excuser l'absence ", "start": 2244.64, "duration": 2.56}, {"text": " de la ministre \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 2247.24, "duration": 2.24}, {"text": " retenue au Conseil \n europ\u00e9en \u00e0 Luxembourg. ", "start": 2249.52, "duration": 7.16}, {"text": " Merci de reparler \n que la d\u00e9pression Kirk ", "start": 2256.72, "duration": 1.4}, {"text": " a travers\u00e9 la France \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 2258.16, "duration": 1.36}, {"text": " Elle est venue de l'Atlantique. ", "start": 2259.56, "duration": 2.48}, {"text": " Elle a engendr\u00e9 des pluies \n tr\u00e8s importantes ", "start": 2262.08, "duration": 2.0}, {"text": " sur une grande \n partie du pays, ", "start": 2264.12, "duration": 3.04}, {"text": " entre mercredi et jeudi, \n avec des vents forts ", "start": 2267.2, "duration": 4.68}, {"text": " sur les Pyr\u00e9n\u00e9es \n et le centre-est ", "start": 2271.92, "duration": 1.16}, {"text": " du pays... ", "start": 2273.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Silence, s'il ", "start": 2274.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous pla\u00eet! ", "start": 2275.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Olga Givernet: \n Dans certains territoires, ", "start": 2276.24, "duration": 7.12}, {"text": " il a plu l'\u00e9quivalent \n d'un mois de pluie. ", "start": 2283.6, "duration": 2.72}, {"text": " Votre d\u00e9partement d'Eure-et-Loir \n a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9. ", "start": 2286.36, "duration": 2.2}, {"text": " Je vous remercie \n d'avoir salu\u00e9 l'action ", "start": 2288.6, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9lus et des services \n de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2289.8, "duration": 2.52}, {"text": " Jeudi dernier, \n \u00e0 Saint-Maur, le Loir ", "start": 2292.36, "duration": 7.0}, {"text": " a atteint \u00e0 20h \n un pic de 2,60 m, ", "start": 2299.4, "duration": 2.44}, {"text": " soit 70 cm au-dessus \n de la crue historique ", "start": 2301.88, "duration": 1.56}, {"text": " de 1995. ", "start": 2303.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Silence... ", "start": 2305.56, "duration": 3.92}, {"text": " - Olga Givernet: \n A Bonneval, le Loir ", "start": 2309.52, "duration": 1.72}, {"text": " a d\u00e9pass\u00e9 son pic de crue. ", "start": 2311.28, "duration": 2.0}, {"text": " Je vous remercie \n d'\u00e9couter l'historique ", "start": 2313.32, "duration": 1.0}, {"text": " de ces inondations. ", "start": 2314.36, "duration": 4.48}, {"text": " Tout au long des \u00e9pisodes, \n 93 pompiers ", "start": 2318.88, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s jour et nuit. ", "start": 2320.28, "duration": 6.36}, {"text": " Encore une fois, \n je tiens \u00e0 saluer ", "start": 2326.68, "duration": 2.76}, {"text": " les services de l'Etat, \n les \u00e9lus locaux ", "start": 2329.48, "duration": 2.8}, {"text": " qui ont tout fait \n pour accompagner ", "start": 2332.32, "duration": 1.6}, {"text": " les habitants \n dans cette situation difficile. ", "start": 2333.96, "duration": 4.56}, {"text": " Compte tenu du caract\u00e8re \n exceptionnel ", "start": 2338.56, "duration": 5.24}, {"text": " de ces conditions, \n il ne fait pas ", "start": 2343.84, "duration": 1.36}, {"text": " de doute \n que les collectivit\u00e9s ", "start": 2345.24, "duration": 2.68}, {"text": " touch\u00e9es pourront faire l'objet \n d'une reconnaissance ", "start": 2347.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle. ", "start": 2349.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2350.56, "duration": 1.68}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2352.28, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez quatre secondes. ", "start": 2353.32, "duration": 1.96}, {"text": " - Harold Huwart: \n Merci pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 2355.32, "duration": 4.2}, {"text": " Nous attendons \n avec impatience ", "start": 2359.56, "duration": 2.2}, {"text": " qu'elle se pr\u00e9cise, \n notamment ", "start": 2361.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur les annonces attendues \n du gouvernement. ", "start": 2362.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2364.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Claude Raux. ", "start": 2365.08, "duration": 1.08}, {"text": " - Jean-Claude Raux: Merci. ", "start": 2371.52, "duration": 8.12}, {"text": " Combien de fois avons-nous entendu \n prononcer cet objectif: ", "start": 2379.68, "duration": 3.4}, {"text": " reconqu\u00e9rir la qualit\u00e9 de l'eau? ", "start": 2383.12, "duration": 2.76}, {"text": " Notre bien commun \n est contamin\u00e9 ", "start": 2385.92, "duration": 1.0}, {"text": " sans que nous mesurions \n l'ampleur ", "start": 2386.96, "duration": 1.0}, {"text": " ni les cons\u00e9quences. ", "start": 2388.0, "duration": 4.04}, {"text": " Combien de plans, \n de programmes, ", "start": 2392.08, "duration": 3.08}, {"text": " de contrats, \n de dizaines de milliards ", "start": 2395.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne jamais \n atteindre les objectifs ", "start": 2396.4, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9duction des pesticides? ", "start": 2397.6, "duration": 5.92}, {"text": " Combien faudra-t-il \n de cancers p\u00e9diatriques? ", "start": 2403.56, "duration": 13.84}, {"text": " Combien de cancers du sein, \n de la prostate, ", "start": 2417.44, "duration": 1.56}, {"text": " de la maladie \n de Parkinson ", "start": 2419.04, "duration": 1.0}, {"text": " chez nos agriculteurs \n et nos agricultrices? ", "start": 2420.08, "duration": 1.16}, {"text": " Combien de combats? ", "start": 2421.28, "duration": 1.0}, {"text": " Combien de temps \n pour que nous cessions ", "start": 2422.32, "duration": 3.76}, {"text": " de nous voiler la face \n pour enfin prot\u00e9ger ", "start": 2426.12, "duration": 1.56}, {"text": " notre sant\u00e9 et celle \n de nos enfants? ", "start": 2427.72, "duration": 3.04}, {"text": " Aujourd'hui, \n pour faire court, ", "start": 2430.8, "duration": 1.0}, {"text": " on ne trouve pas \n ce qu'on cherche pas. ", "start": 2431.84, "duration": 5.52}, {"text": " En revanche, \n ce que des \u00e9tudes r\u00e9v\u00e8lent, ", "start": 2437.4, "duration": 2.96}, {"text": " ce sont des pesticides \n parfois interdits ", "start": 2440.4, "duration": 1.16}, {"text": " depuis des d\u00e9cennies \n dans les urines ", "start": 2441.6, "duration": 1.16}, {"text": " et les cheveux des enfants. ", "start": 2442.8, "duration": 1.8}, {"text": " Ce sont des traces \n de pesticides ", "start": 2444.64, "duration": 2.76}, {"text": " que l'on trouve \n dans les selles ", "start": 2447.44, "duration": 3.72}, {"text": " des b\u00e9b\u00e9s qui viennent de na\u00eetre. ", "start": 2451.2, "duration": 1.16}, {"text": " Que font les autorit\u00e9s sanitaires? ", "start": 2452.4, "duration": 6.68}, {"text": " Elles \u00e9valuent \n les risques, classent ", "start": 2459.12, "duration": 4.44}, {"text": " ou d\u00e9classent, \n surveillent, ", "start": 2463.6, "duration": 2.72}, {"text": " cherchent pas assez, \n sans coordination ", "start": 2466.36, "duration": 1.0}, {"text": " et souvent trop tard. ", "start": 2467.4, "duration": 3.12}, {"text": " L'\u00e9tude de g\u00e9n\u00e9ralisation \n future, pr\u00e9sent\u00e9e ", "start": 2470.56, "duration": 7.24}, {"text": " ce mardi, alerte et montre \n que 56 m\u00e9tabolites ", "start": 2477.84, "duration": 2.68}, {"text": " ne font purement et simplement \n l'objet d'aucun suivi. ", "start": 2481.6, "duration": 4.4}, {"text": " J'insiste: pas le moindre suivi. ", "start": 2486.04, "duration": 3.56}, {"text": " Pour garantir une eau \n potable de qualit\u00e9, ", "start": 2489.64, "duration": 2.04}, {"text": " pour la sant\u00e9 publique, \n soutiendrez-vous ", "start": 2491.72, "duration": 2.72}, {"text": " ma proposition de loi \n pour interdire ", "start": 2494.48, "duration": 2.84}, {"text": " les pesticides sur les aires \n d'alimentation ", "start": 2497.36, "duration": 1.16}, {"text": " des captages d'eau? ", "start": 2498.56, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2499.8, "duration": 11.36}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 2511.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2512.8, "duration": 1.4}, {"text": " Vous \u00e9voquez un sujet \n des plus sensibles. ", "start": 2514.24, "duration": 3.36}, {"text": " Bien entendu, \n la question ", "start": 2517.64, "duration": 1.0}, {"text": " a toute son importance. ", "start": 2518.68, "duration": 6.08}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n une \u00e9tude locale ", "start": 2524.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e \n en particulier ", "start": 2526.4, "duration": 2.76}, {"text": " par des parents \n d'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 la suite ", "start": 2529.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la survenance plus nombreuse \n de cancers p\u00e9diatriques. ", "start": 2530.6, "duration": 1.56}, {"text": " Toutes les alertes \n doivent \u00eatre prises ", "start": 2532.2, "duration": 1.16}, {"text": " au s\u00e9rieux. ", "start": 2533.4, "duration": 4.0}, {"text": " Particuli\u00e8rement \n lorsqu'elles concernent ", "start": 2537.44, "duration": 1.0}, {"text": " les enfants. ", "start": 2538.48, "duration": 1.08}, {"text": " On ne peut \u00eatre indiff\u00e9rents. ", "start": 2539.6, "duration": 10.72}, {"text": " Je voudrais dire qu'il faut \n en la mati\u00e8re documenter ", "start": 2550.36, "duration": 2.2}, {"text": " les sujets et le probl\u00e8me de fa\u00e7on \n extr\u00eamement scientifique ", "start": 2552.6, "duration": 1.76}, {"text": " et certaine. ", "start": 2554.4, "duration": 2.44}, {"text": " A quel niveau \n sont les r\u00e9sidus observ\u00e9s? ", "start": 2556.88, "duration": 6.84}, {"text": " D\u00e9passent-ils \n les limites autoris\u00e9es? ", "start": 2563.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ca doit faire \n l'objet d'une \u00e9tude ", "start": 2564.8, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s scientifique et tr\u00e8s pr\u00e9cise. ", "start": 2566.0, "duration": 1.44}, {"text": " Les r\u00e9sultats locaux \n doivent \u00eatre mis ", "start": 2567.48, "duration": 4.24}, {"text": " en regard avec les \u00e9tudes \n nationales, ", "start": 2571.76, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9tudes \n tr\u00e8s approfondies ", "start": 2572.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont conduites \n au niveau national. ", "start": 2574.0, "duration": 3.16}, {"text": " Afin de pouvoir d\u00e9terminer \n les bonnes r\u00e9ponses, ", "start": 2577.2, "duration": 1.36}, {"text": " il faut savoir \n exactement de quoi ", "start": 2578.6, "duration": 3.72}, {"text": " on parle et \u00e9tablir \n pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 2582.36, "duration": 1.0}, {"text": " les liens de cause \u00e0 effet. ", "start": 2583.4, "duration": 5.84}, {"text": " Il n'emp\u00eache \n que la question ", "start": 2589.28, "duration": 3.08}, {"text": " que vous \u00e9voquez, \n elle est fondamentale, ", "start": 2592.4, "duration": 5.88}, {"text": " parce qu'elle implique \n la sant\u00e9 humaine ", "start": 2598.32, "duration": 2.72}, {"text": " dont a la charge \n ma coll\u00e8gue, la ministre ", "start": 2601.08, "duration": 1.6}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 2602.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2603.76, "duration": 1.16}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Hadrien Clouet, ", "start": 2604.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2606.16, "duration": 1.12}, {"text": " - Hadrien Clouet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2607.32, "duration": 7.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Economie, ", "start": 2614.6, "duration": 3.68}, {"text": " cette petite bo\u00eete \n de Doliprane, ", "start": 2618.32, "duration": 2.24}, {"text": " la plus demand\u00e9e \n du pays, est en passe ", "start": 2620.6, "duration": 1.56}, {"text": " de basculer sous pavillon \n nord-am\u00e9ricain ", "start": 2622.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cause de vous. ", "start": 2623.24, "duration": 1.52}, {"text": " Emmanuel Macron \n a annonc\u00e9 relocaliser ", "start": 2624.8, "duration": 1.0}, {"text": " ce m\u00e9dicament. ", "start": 2625.84, "duration": 2.52}, {"text": " Il aurait confondu \n le Calvados ", "start": 2628.4, "duration": 1.0}, {"text": " et la Californie. ", "start": 2629.44, "duration": 4.2}, {"text": " Sanofi vend sa filiale \u00e0 Opella. ", "start": 2633.68, "duration": 6.48}, {"text": " 1700 salari\u00e9s en France \n vendus au fond AC&R. ", "start": 2640.2, "duration": 1.56}, {"text": " Les march\u00e9s sont contents. ", "start": 2641.8, "duration": 6.76}, {"text": " Il est pass\u00e9 de 185 euros \n \u00e0 202 euros. ", "start": 2648.6, "duration": 16.16}, {"text": " Vous les avez arros\u00e9s de plus de 1 \n milliard d'aides publiques ", "start": 2664.8, "duration": 2.16}, {"text": " alors qu'ils ferment \n les laboratoires. ", "start": 2667.0, "duration": 1.24}, {"text": " Sanofi a choisi \n son acheteur en fonction ", "start": 2668.28, "duration": 1.36}, {"text": " du cours boursier. ", "start": 2669.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y \n avait pas de pr\u00e9occupation ", "start": 2670.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour les emplois \n ni pour les qualifications, ", "start": 2671.92, "duration": 2.76}, {"text": " ni pour la souverainet\u00e9 \n sanitaire ", "start": 2674.72, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 2675.76, "duration": 1.0}, {"text": " AC&R, on les conna\u00eet. ", "start": 2676.8, "duration": 5.84}, {"text": " Ils ont achet\u00e9 BUT et Conforama. ", "start": 2682.68, "duration": 6.2}, {"text": " \"On va garder l'emploi\". ", "start": 2688.92, "duration": 2.12}, {"text": " R\u00e9sultat: des milliers \n de licenciements. ", "start": 2691.08, "duration": 2.16}, {"text": " Ces gens sont des menteurs \n professionnels. ", "start": 2693.28, "duration": 3.48}, {"text": " Ce sont des menteurs \n professionnels. ", "start": 2696.8, "duration": 2.52}, {"text": " Leurs engagements ne valent rien. ", "start": 2699.36, "duration": 2.6}, {"text": " Le ministre \n de l'Industrie vient ", "start": 2702.0, "duration": 4.32}, {"text": " de nous dire qu'AC&R \n \u00e9tait un fonds s\u00e9rieux. ", "start": 2706.36, "duration": 3.12}, {"text": " Etes-vous \n des ministres ", "start": 2709.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique ou \u00eates-vous \n le service apr\u00e8s-vente ", "start": 2710.92, "duration": 1.56}, {"text": " de la bourse de New York? ", "start": 2712.52, "duration": 1.16}, {"text": " On se demande. ", "start": 2713.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous exigeons \n la nationalisation ", "start": 2714.76, "duration": 1.0}, {"text": " du groupe Sanofi. ", "start": 2715.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut cesser de gaver \n des actionnaires ", "start": 2716.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui trahissent l'int\u00e9r\u00eat national. ", "start": 2718.24, "duration": 1.0}, {"text": " Reprenons le contr\u00f4le. ", "start": 2719.28, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2720.56, "duration": 5.64}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Economie, ", "start": 2726.24, "duration": 1.36}, {"text": " des Finances et de l'Industrie. ", "start": 2727.64, "duration": 4.16}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2731.84, "duration": 3.6}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 2735.48, "duration": 2.24}, {"text": " vous avez cit\u00e9 beaucoup de monde. ", "start": 2737.76, "duration": 4.96}, {"text": " Si j'avais \u00e9t\u00e9 vous, \n j'aurais d'abord cit\u00e9 ", "start": 2742.76, "duration": 1.36}, {"text": " les salari\u00e9s de Lisieux \n et de Compi\u00e8gne. ", "start": 2744.16, "duration": 3.16}, {"text": " Ils ne peuvent pas \n \u00eatre l'objet ", "start": 2747.36, "duration": 1.16}, {"text": " des pol\u00e9miques. ", "start": 2748.56, "duration": 3.44}, {"text": " Ils ne peuvent pas \n \u00eatre l'objet ", "start": 2752.04, "duration": 3.96}, {"text": " des accusations \n personnelles, ", "start": 2756.04, "duration": 1.0}, {"text": " quelle que soit leur v\u00e9racit\u00e9. ", "start": 2757.08, "duration": 8.84}, {"text": " Ca concerne les salari\u00e9s. ", "start": 2765.96, "duration": 1.4}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n d'exprimer ", "start": 2767.4, "duration": 1.0}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 2768.44, "duration": 1.48}, {"text": " il y a quelques instants \n des engagements ", "start": 2769.96, "duration": 4.76}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cis \n que nous demanderons, ", "start": 2774.76, "duration": 2.68}, {"text": " qu'il s'agisse \n de l'empreinte industrielle, ", "start": 2777.48, "duration": 1.4}, {"text": " du maintien de l'emploi, \n de la localisation ", "start": 2778.92, "duration": 7.28}, {"text": " du si\u00e8ge, de la recherche \n et du d\u00e9veloppement. ", "start": 2786.24, "duration": 2.2}, {"text": " Je l'ai dit, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2788.48, "duration": 1.16}, {"text": " nous ne nous interdisons \n rien ", "start": 2789.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre de la loi \n qui est pr\u00e9vue. ", "start": 2790.72, "duration": 1.76}, {"text": " Possiblement, \n il y a une question ", "start": 2792.52, "duration": 1.16}, {"text": " de pr\u00e9sence de l'Etat. ", "start": 2793.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des outils \n \u00e0 mobiliser ", "start": 2794.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce cadre. ", "start": 2796.16, "duration": 1.0}, {"text": " Au fond, \n ce n'est pas surprenant ", "start": 2797.2, "duration": 1.16}, {"text": " que \u00e7a \n que nous n'ayons pas ", "start": 2798.4, "duration": 3.16}, {"text": " tout \u00e0 fait la m\u00eame \n vision de l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 2801.6, "duration": 1.56}, {"text": " que nous ayons des usines \n et des investissements ", "start": 2803.2, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 2804.8, "duration": 1.0}, {"text": " Quand je compare \n l'action que nous menons ", "start": 2805.84, "duration": 1.36}, {"text": " depuis quelques ann\u00e9es, \n l'action ", "start": 2807.24, "duration": 2.2}, {"text": " que nous menons sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 2809.48, "duration": 1.56}, {"text": " si nous avions appliqu\u00e9 \n le programme ", "start": 2811.08, "duration": 1.48}, {"text": " que certains promeuvent ici \n en termes d'imposition, ", "start": 2812.6, "duration": 6.4}, {"text": " en termes d'emploi \n et d'attractivit\u00e9, ", "start": 2819.04, "duration": 1.0}, {"text": " il n'y aurait peut-\u00eatre \n ni investisseurs ", "start": 2820.08, "duration": 1.16}, {"text": " ni usines dans ce pays. ", "start": 2821.28, "duration": 2.8}, {"text": " A la fois, \n il n'y aurait ", "start": 2824.12, "duration": 1.16}, {"text": " s\u00fbrement pas d'emplois. ", "start": 2825.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2826.36, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Hadrien Clouet? ", "start": 2827.4, "duration": 1.08}, {"text": " - Hadrien Clouet: Merci. ", "start": 2828.52, "duration": 5.0}, {"text": " Vous avez mis 7 ans \n pour comprendre ", "start": 2833.56, "duration": 1.36}, {"text": " que nous n'avons pas la m\u00eame \n vision. ", "start": 2834.96, "duration": 2.12}, {"text": " D'autres ont compris bien avant. ", "start": 2837.12, "duration": 1.0}, {"text": " Apprenez de vos erreurs. ", "start": 2838.16, "duration": 2.28}, {"text": " Nationalisez imm\u00e9diatement! ", "start": 2840.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2841.52, "duration": 5.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Paul Mattei ", "start": 2846.6, "duration": 6.04}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrates. ", "start": 2852.68, "duration": 2.04}, {"text": " - Jean-Paul Mattei: \n Merci, madame ", "start": 2854.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2855.8, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2856.84, "duration": 1.28}, {"text": " cette semaine d\u00e9bute \n l'examen du budget ", "start": 2858.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour 2025 en commission. ", "start": 2859.36, "duration": 3.24}, {"text": " Dans un contexte \n o\u00f9 la situation ", "start": 2862.64, "duration": 2.56}, {"text": " de nos comptes publics \n est pr\u00e9occupante, ", "start": 2865.24, "duration": 1.92}, {"text": " nous devons \n retrouver le chemin ", "start": 2867.2, "duration": 6.92}, {"text": " de la ma\u00eetrise de la dette \n et du budget public. ", "start": 2874.16, "duration": 1.96}, {"text": " Nous devons \u00eatre ma\u00eetres \n de notre pays. ", "start": 2876.16, "duration": 1.6}, {"text": " Le texte soumis \n vise \u00e0 r\u00e9pondre ", "start": 2877.8, "duration": 1.16}, {"text": " avec courage \u00e0 cet \n imp\u00e9ratif moral, ", "start": 2879.0, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame s'il est perfectible. ", "start": 2880.2, "duration": 2.44}, {"text": " Il pr\u00e9voit des efforts \n sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 2882.68, "duration": 3.0}, {"text": " Ces efforts viendront \n principalement ", "start": 2885.72, "duration": 4.48}, {"text": " de la r\u00e9duction \n des d\u00e9penses publiques. ", "start": 2890.24, "duration": 1.36}, {"text": " Nous le saluons. ", "start": 2891.64, "duration": 2.16}, {"text": " Nous devons \n apprendre \u00e0 d\u00e9penser ", "start": 2893.84, "duration": 1.0}, {"text": " moins en \u00e9valuant \n et en d\u00e9pensant mieux. ", "start": 2894.88, "duration": 3.76}, {"text": " Un tiers \n de l'effort portera ", "start": 2898.68, "duration": 4.84}, {"text": " sur les recettes \n avec la mise en place ", "start": 2903.56, "duration": 1.56}, {"text": " de pr\u00e9l\u00e8vements cibl\u00e9s. ", "start": 2905.16, "duration": 6.64}, {"text": " Au groupe D\u00e9mocrates, \n nous sommes attach\u00e9s ", "start": 2911.84, "duration": 1.64}, {"text": " et nous d\u00e9fendons \n depuis 2017 ", "start": 2913.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce que notre syst\u00e8me \n fiscal ", "start": 2914.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans son ensemble \n continue d'\u00eatre r\u00e9form\u00e9 ", "start": 2915.96, "duration": 1.52}, {"text": " pour le rendre \n plus \u00e9quitable ", "start": 2917.52, "duration": 1.0}, {"text": " et plus incitatif \n \u00e0 l'investissement ", "start": 2918.56, "duration": 3.44}, {"text": " et l'innovation \n des entreprises, ", "start": 2922.04, "duration": 2.28}, {"text": " en encourageant \n les b\u00e9n\u00e9fices utiles ", "start": 2924.36, "duration": 2.28}, {"text": " et en d\u00e9courageant \n les b\u00e9n\u00e9fices futiles, ", "start": 2926.68, "duration": 1.16}, {"text": " ceux qui enrichissent sans cause. ", "start": 2927.88, "duration": 5.88}, {"text": " Si nous saluons la mise \n en place p\u00e9renne ", "start": 2933.8, "duration": 1.56}, {"text": " du rachat \n d'actions, ", "start": 2935.4, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes plus r\u00e9serv\u00e9s \n sur la cr\u00e9ation ", "start": 2936.44, "duration": 1.36}, {"text": " de plusieurs contributions \n exceptionnelles ", "start": 2937.84, "duration": 4.16}, {"text": " pour lesquelles \n les rendements ", "start": 2942.04, "duration": 1.0}, {"text": " sont remis en question. ", "start": 2943.08, "duration": 5.48}, {"text": " Nous devons le faire \n sans entraver profond\u00e9ment ", "start": 2948.6, "duration": 1.36}, {"text": " la croissance. ", "start": 2950.0, "duration": 3.32}, {"text": " Nous pensons que la mesure \n sur les revenus doit ", "start": 2953.36, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9e. ", "start": 2956.16, "duration": 1.32}, {"text": " La justice fiscale \n n'est pas temporaire. ", "start": 2957.52, "duration": 1.16}, {"text": " Elle s'est inscrite \n sur le temps long. ", "start": 2958.72, "duration": 2.52}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2961.28, "duration": 1.36}, {"text": " quelles mesures \n comptez-vous porter ", "start": 2962.68, "duration": 2.6}, {"text": " dans le cadre du d\u00e9bat \n parlementaire ", "start": 2965.32, "duration": 1.2}, {"text": " pour renforcer durablement \n la justice fiscale? ", "start": 2966.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2967.76, "duration": 7.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin, ", "start": 2974.8, "duration": 1.36}, {"text": " le ministre du Budget. ", "start": 2976.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 2977.24, "duration": 3.56}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre question. ", "start": 2980.84, "duration": 13.0}, {"text": " Elle prend toute son acuit\u00e9 \n en ce contexte. ", "start": 2993.88, "duration": 1.56}, {"text": " Ce budget est un budget \n de n\u00e9cessit\u00e9, ", "start": 2995.48, "duration": 4.32}, {"text": " de redressement, \n mais aussi un budget ", "start": 2999.84, "duration": 1.16}, {"text": " de justice. ", "start": 3001.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un budget \n de redressement ", "start": 3002.08, "duration": 1.52}, {"text": " parce qu'il doit \n d'abord attaquer ", "start": 3003.64, "duration": 1.0}, {"text": " par la face nord, \n c'est-\u00e0-dire la baisse ", "start": 3004.68, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9pense publique. ", "start": 3006.08, "duration": 1.96}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n pour r\u00e9pondre ", "start": 3008.08, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 des probl\u00e9matiques \n urgentes de protection ", "start": 3010.28, "duration": 2.4}, {"text": " de notre pays face \n \u00e0 la crise Covid ", "start": 3012.72, "duration": 2.96}, {"text": " et la crise inflationniste, \n notre nation ", "start": 3015.72, "duration": 1.16}, {"text": " a su \u00eatre au rendez-vous \n pour prot\u00e9ger ", "start": 3016.92, "duration": 1.36}, {"text": " en d\u00e9pensant. ", "start": 3018.32, "duration": 2.0}, {"text": " Il est temps \n aujourd'hui de retirer ", "start": 3020.36, "duration": 1.68}, {"text": " ces boucliers \n et d'assumer la baisse ", "start": 3022.08, "duration": 1.92}, {"text": " de la d\u00e9pense, \n qu'elle soit celle ", "start": 3024.04, "duration": 3.8}, {"text": " de l'Etat, \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 3027.88, "duration": 1.16}, {"text": " ou celle des collectivit\u00e9s \n territoriales. ", "start": 3029.08, "duration": 4.8}, {"text": " C'est un partenariat \n que nous devons mener ", "start": 3033.92, "duration": 11.08}, {"text": " pour g\u00e9rer la d\u00e9pense publique. ", "start": 3045.04, "duration": 3.56}, {"text": " Pour autant, \n devons-nous \u00e9vacuer ", "start": 3048.64, "duration": 1.0}, {"text": " tout d\u00e9bat? ", "start": 3049.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n d'abord des mesures ", "start": 3050.72, "duration": 2.8}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es \n par le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent, ", "start": 3053.56, "duration": 2.6}, {"text": " et je le salue, \n comme par exemple ", "start": 3056.2, "duration": 1.36}, {"text": " les rachats d'actions. ", "start": 3057.6, "duration": 1.0}, {"text": " Dans le projet \n de loi de finances ", "start": 3058.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour 2025, il y a de nouvelles \n propositions. ", "start": 3060.04, "duration": 4.48}, {"text": " Elles seront cibl\u00e9es, \n temporaires, ", "start": 3064.56, "duration": 10.32}, {"text": " et cela n'impactera pas \n la croissance, ", "start": 3074.92, "duration": 1.16}, {"text": " la capacit\u00e9 d'emploi \n de notre pays. ", "start": 3076.12, "duration": 3.72}, {"text": " Tout cela, nous y veillerons. ", "start": 3079.88, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce qu'il y aura \n un d\u00e9bat ", "start": 3081.6, "duration": 1.16}, {"text": " autour de la justice \n fiscale, \u00e9cologique? ", "start": 3082.8, "duration": 1.16}, {"text": " Oui. ", "start": 3084.0, "duration": 7.04}, {"text": " Il y aura des amendements \n en ce sens, gouvernementaux, ", "start": 3091.08, "duration": 1.76}, {"text": " lors du d\u00e9bat. ", "start": 3092.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense aux taxes \n des billets d'avions ", "start": 3093.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui seront pr\u00e9sent\u00e9es \n d\u00e8s la semaine prochaine ", "start": 3095.32, "duration": 1.36}, {"text": " en s\u00e9ance publique. ", "start": 3096.72, "duration": 2.24}, {"text": " Vous pouvez compter \n sur l'enti\u00e8re d\u00e9termination ", "start": 3099.0, "duration": 1.16}, {"text": " de ce gouvernement \n pour redresser ", "start": 3100.2, "duration": 1.0}, {"text": " les comptes publics. ", "start": 3101.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3102.28, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Rapha\u00ebl Schellenberger. ", "start": 3104.48, "duration": 3.44}, {"text": " - Rapha\u00ebl Schellenberger: \n Merci, madame ", "start": 3107.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3109.0, "duration": 4.48}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3113.52, "duration": 1.84}, {"text": " en charge de l'Energie. ", "start": 3115.4, "duration": 1.4}, {"text": " Madame la ministre, \n il y a 15 ans, ", "start": 3116.84, "duration": 3.12}, {"text": " il a fallu deux ans \n de travail ", "start": 3120.0, "duration": 3.96}, {"text": " et de commission compos\u00e9e \n de sp\u00e9cialistes, ", "start": 3124.0, "duration": 2.04}, {"text": " puis un an de d\u00e9lib\u00e9ration \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 3126.08, "duration": 2.04}, {"text": " et au S\u00e9nat pour construire \n les m\u00e9canismes ", "start": 3128.16, "duration": 3.76}, {"text": " du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n construit notamment ", "start": 3131.96, "duration": 2.44}, {"text": " autour d'un outil. ", "start": 3134.44, "duration": 4.08}, {"text": " Ca n'a pas permis d'\u00e9viter \n un certain nombre d'\u00e9cueils. ", "start": 3138.56, "duration": 4.76}, {"text": " J'en vois principalement deux. ", "start": 3143.36, "duration": 3.72}, {"text": " Le premier, c'est l'incapacit\u00e9 \n des gouvernements successifs ", "start": 3147.12, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 appliquer les modalit\u00e9s \n d'actualisation ", "start": 3148.92, "duration": 1.0}, {"text": " au calcul des co\u00fbts. ", "start": 3149.96, "duration": 2.36}, {"text": " Le second, c'est celui \n de la tentation syst\u00e9mique ", "start": 3152.36, "duration": 2.56}, {"text": " de faire les poches \n d'EDF pour renflouer ", "start": 3154.96, "duration": 1.36}, {"text": " le budget de l'Etat. ", "start": 3156.36, "duration": 2.04}, {"text": " Aujourd'hui, \u00e0 l'occasion \n de l'\u00e9laboration ", "start": 3158.44, "duration": 3.32}, {"text": " du projet de loi \n de finances, vous glissez, ", "start": 3161.8, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 la surprise \n de tout le monde, ", "start": 3166.72, "duration": 1.36}, {"text": " un article \n consistant \u00e0 d\u00e9finir ", "start": 3168.12, "duration": 5.84}, {"text": " les nouvelles modalit\u00e9s \n de calcul, d'\u00e9change ", "start": 3174.0, "duration": 1.16}, {"text": " des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n sur le march\u00e9. ", "start": 3175.2, "duration": 1.36}, {"text": " En trois ans \n de travail, ", "start": 3176.6, "duration": 1.2}, {"text": " on n'a pas su apporter \n de r\u00e9ponse stable, ", "start": 3177.84, "duration": 1.56}, {"text": " durable, consolid\u00e9e dans le temps. ", "start": 3179.44, "duration": 12.72}, {"text": " Quelles garanties \n apportez-vous ", "start": 3192.2, "duration": 6.04}, {"text": " pour la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de notre syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 3198.28, "duration": 1.4}, {"text": " et pour garantir \n l'accessibilit\u00e9 ", "start": 3199.72, "duration": 2.72}, {"text": " du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n aux consommateurs? ", "start": 3202.48, "duration": 2.92}, {"text": " Quelles garanties \n apportez-vous ", "start": 3205.44, "duration": 9.2}, {"text": " pour garantir qu'EDF \n disposera des garanties ", "start": 3214.68, "duration": 1.16}, {"text": " de financement \n pour des nouveaux parcs ", "start": 3215.88, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9acteurs? ", "start": 3217.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3218.12, "duration": 1.44}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Energie. ", "start": 3219.6, "duration": 1.56}, {"text": " - Olga Givernet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3221.2, "duration": 1.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 3222.6, "duration": 1.24}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Rapha\u00ebl \n Schellenberger, ", "start": 3223.88, "duration": 2.2}, {"text": " vous faites \n certainement r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 3226.12, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'article \n qui concerne le partage ", "start": 3227.96, "duration": 1.16}, {"text": " avec les consommateurs \n des revenus ", "start": 3229.16, "duration": 1.0}, {"text": " du nucl\u00e9aire historique. ", "start": 3230.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce partage a \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9fini dans un accord ", "start": 3231.24, "duration": 1.56}, {"text": " avec EDF en novembre 2024. ", "start": 3232.84, "duration": 5.68}, {"text": " Je tiens \u00e0 rappeler les principes. ", "start": 3238.56, "duration": 3.2}, {"text": " Il va permettre \n \u00e0 EDF de d\u00e9gager ", "start": 3241.8, "duration": 1.36}, {"text": " des moyens futurs, \n de stabiliser ", "start": 3243.2, "duration": 1.0}, {"text": " le prix \n pour les consommateurs ", "start": 3244.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de pr\u00e9server \n la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 3245.28, "duration": 2.52}, {"text": " des industriels, \n notamment en ayant ", "start": 3247.84, "duration": 3.72}, {"text": " une politique \n commerciale active ", "start": 3251.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la part d'EDF. ", "start": 3252.64, "duration": 7.68}, {"text": " Nous pourrons faire \n des partenariats ", "start": 3260.36, "duration": 1.84}, {"text": " avec les contrats \n d'allocation ", "start": 3262.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de production nucl\u00e9aire. ", "start": 3263.28, "duration": 1.36}, {"text": " Pour le moment, \n il n'est pas au niveau ", "start": 3264.68, "duration": 1.56}, {"text": " des attentes que nous souhaitons. ", "start": 3266.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a encore des progr\u00e8s \u00e0 faire. ", "start": 3267.32, "duration": 1.56}, {"text": " Ensuite, \n il y a des possibilit\u00e9s ", "start": 3268.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire des contrats \n \u00e0 moyen terme. ", "start": 3270.12, "duration": 2.24}, {"text": " Concernant le dispositif \n de captation ", "start": 3272.4, "duration": 4.04}, {"text": " des revenus \n qui est propos\u00e9, ", "start": 3276.48, "duration": 4.04}, {"text": " il y a un syst\u00e8me de tranche. ", "start": 3280.56, "duration": 2.08}, {"text": " Je tiens \u00e0 \u00eatre claire. ", "start": 3282.68, "duration": 5.84}, {"text": " Ce syst\u00e8me permettra, \n lorsque les moyens d'EDF ", "start": 3288.56, "duration": 5.32}, {"text": " le permettront, \n de d\u00e9passer la taxation ", "start": 3293.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 hauteur de 50%. ", "start": 3295.12, "duration": 12.48}, {"text": " Il faut faire en sorte \n que la stabilit\u00e9 ", "start": 3307.64, "duration": 6.68}, {"text": " des prix de l'\u00e9nergie \n soit visible ", "start": 3314.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour le consommateur. ", "start": 3315.56, "duration": 9.28}, {"text": " Merci. ", "start": 3324.88, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3327.08, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3328.12, "duration": 3.36}, {"text": " - Rapha\u00ebl Schellenberger: Merci. ", "start": 3331.52, "duration": 1.2}, {"text": " A cette \u00e9poque \n o\u00f9 nous devons ", "start": 3332.76, "duration": 2.88}, {"text": " avant tout pr\u00e9parer \n les investissements ", "start": 3335.68, "duration": 1.36}, {"text": " et la d\u00e9carbonisation, \n notamment ", "start": 3337.08, "duration": 1.0}, {"text": " le nouveau plan \n nucl\u00e9aire, ", "start": 3338.12, "duration": 2.44}, {"text": " quand on entend \n parler de taxes ", "start": 3340.6, "duration": 7.84}, {"text": " sur les capacit\u00e9s \n \u00e0 installer, de demandes ", "start": 3348.48, "duration": 1.36}, {"text": " de versement de dividende \n exceptionnel ", "start": 3349.88, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 EDF de la part de l'Etat, \n je serai particuli\u00e8rement attentif ", "start": 3353.16, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 ce que nous pr\u00e9sentions \n les moyens d'investir ", "start": 3356.52, "duration": 1.56}, {"text": " dans le futur. ", "start": 3358.12, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3359.2, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Eric Ciotti ", "start": 3360.36, "duration": 1.8}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 3362.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Eric Ciotti: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3363.24, "duration": 3.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3366.28, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 3367.32, "duration": 4.92}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, en pr\u00e9sentant ", "start": 3372.28, "duration": 2.44}, {"text": " votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 3374.76, "duration": 3.2}, {"text": " vous vous \u00e9tiez engag\u00e9, \n face \u00e0 la situation ", "start": 3378.0, "duration": 2.64}, {"text": " de quasi faillite \n de l'Etat, \u00e0 produire ", "start": 3380.68, "duration": 2.2}, {"text": " un plan de redressement \n compos\u00e9 ", "start": 3382.92, "duration": 4.04}, {"text": " par deux tiers \n d'\u00e9conomies ", "start": 3387.0, "duration": 1.0}, {"text": " et par un tiers \n d'augmentation des imp\u00f4ts. ", "start": 3388.04, "duration": 2.56}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 vient \n d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e, ", "start": 3390.64, "duration": 2.84}, {"text": " tristement, par le Conseil \n des finances publiques. ", "start": 3393.52, "duration": 4.24}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n l'addition que subiront ", "start": 3397.8, "duration": 2.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais portera \n sur 70% d'augmentation ", "start": 3400.0, "duration": 4.84}, {"text": " des imp\u00f4ts et \u00e0 peine, au mieux, \n 30% d'\u00e9conomies. ", "start": 3404.88, "duration": 4.4}, {"text": " Quelle absence de courage. ", "start": 3409.32, "duration": 1.0}, {"text": " Quelle facilit\u00e9. ", "start": 3410.36, "duration": 4.88}, {"text": " Nous nous opposerons, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 3415.28, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 ce budget, qui conduira \n \u00e0 une r\u00e9cession ", "start": 3417.52, "duration": 2.96}, {"text": " et qui frappera les m\u00e9nages \n et les entreprises. ", "start": 3420.52, "duration": 8.04}, {"text": " Au vu de ce budget digne \n des gouvernements socialistes, ", "start": 3428.6, "duration": 3.04}, {"text": " je me demande \n si vous n'\u00eates pas devenu ", "start": 3431.68, "duration": 3.64}, {"text": " le Premier ministre r\u00eav\u00e9 \n du Nouveau Front populaire. ", "start": 3435.36, "duration": 4.84}, {"text": " Applaudissements ", "start": 3440.24, "duration": 9.2}, {"text": " Pour moi, un Premier \n ministre de droite ", "start": 3449.48, "duration": 1.4}, {"text": " n'augmente pas les imp\u00f4ts \n des Fran\u00e7ais ", "start": 3450.92, "duration": 1.12}, {"text": " alors que nous sommes d\u00e9j\u00e0 \n le pays ", "start": 3452.08, "duration": 2.4}, {"text": " au monde le plus tax\u00e9. ", "start": 3454.52, "duration": 3.6}, {"text": " Vous les augmentez \n de 30 milliards. ", "start": 3458.16, "duration": 1.64}, {"text": " Pour moi, un Premier \n ministre de droite ", "start": 3459.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne s'attaque pas \n aux retrait\u00e9s ", "start": 3461.24, "duration": 3.0}, {"text": " qui ont travaill\u00e9 \n toute leur vie ", "start": 3464.28, "duration": 1.16}, {"text": " en d\u00e9sindexant leur retraite. ", "start": 3465.48, "duration": 4.12}, {"text": " Pour moi, un Premier \n ministre de droite ", "start": 3469.64, "duration": 1.36}, {"text": " ne sanctionne pas les entreprises. ", "start": 3471.04, "duration": 4.24}, {"text": " Pour moi, un Premier ministre \n de droite baisse ", "start": 3475.32, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9penses publiques. ", "start": 3476.92, "duration": 14.6}, {"text": " Vous les alourdissez \n de 2 \u00e0 1% du PIB. ", "start": 3491.56, "duration": 5.08}, {"text": " Pour moi, un Premier \n ministre de droite ", "start": 3496.68, "duration": 6.48}, {"text": " a le courage \n de s'attaquer aux co\u00fbts ", "start": 3503.2, "duration": 1.36}, {"text": " de l'immigration. ", "start": 3504.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3505.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 3506.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3507.72, "duration": 1.56}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3509.32, "duration": 1.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 3510.72, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident \n Eric Ciotti, ", "start": 3511.92, "duration": 1.0}, {"text": " n'ayez pas la m\u00e9moire courte. ", "start": 3512.96, "duration": 5.76}, {"text": " Surtout, monsieur \n le pr\u00e9sident Ciotti, ", "start": 3518.76, "duration": 1.0}, {"text": " cessez de nous donner des le\u00e7ons. ", "start": 3519.8, "duration": 5.6}, {"text": " Je les \u00e9coute toujours \n avec attention, ", "start": 3525.44, "duration": 6.4}, {"text": " je continue \n \u00e0 les \u00e9couter d'o\u00f9 ", "start": 3531.88, "duration": 3.84}, {"text": " qu'elles viennent, \n \u00e0 condition ", "start": 3535.76, "duration": 2.56}, {"text": " qu'on s'en tienne \n aux faits, aux chiffres, ", "start": 3538.36, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3539.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les faits, les chiffres, \n la v\u00e9rit\u00e9, ", "start": 3540.84, "duration": 3.96}, {"text": " c'est que si on regarde \n le pass\u00e9 r\u00e9cent, ", "start": 3544.84, "duration": 1.76}, {"text": " en 2017-2018, \n les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents ", "start": 3546.64, "duration": 6.24}, {"text": " ont ramen\u00e9 en dessous \n de 3% le d\u00e9ficit. ", "start": 3552.92, "duration": 5.04}, {"text": " Ca a fait 300 milliards \n de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3558.0, "duration": 1.56}, {"text": " Voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3559.6, "duration": 6.04}, {"text": " On explique ces emballements, \n ces d\u00e9rives. ", "start": 3565.68, "duration": 4.8}, {"text": " Il y a eu l'inflation, \n la crise ", "start": 3570.52, "duration": 1.4}, {"text": " et la guerre en Ukraine. ", "start": 3571.96, "duration": 0.96}, {"text": " Il y a surtout eu \n cette crise terrible ", "start": 3572.96, "duration": 6.16}, {"text": " qui a touch\u00e9 \n tant de Fran\u00e7ais ", "start": 3579.16, "duration": 1.16}, {"text": " et qui a beaucoup \n de cons\u00e9quences ", "start": 3580.36, "duration": 1.16}, {"text": " encore aujourd'hui. ", "start": 3581.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je parle du Covid. ", "start": 3582.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ca s'explique. ", "start": 3583.64, "duration": 3.32}, {"text": " La sortie \n durant laquelle beaucoup ", "start": 3587.0, "duration": 10.2}, {"text": " des citoyens \n et des entreprises ", "start": 3597.24, "duration": 1.0}, {"text": " de vos circonscriptions... ", "start": 3598.28, "duration": 3.36}, {"text": " Ce qui est vrai, \n c'est qu'ensuite, ", "start": 3601.68, "duration": 1.16}, {"text": " on a mal ma\u00eetris\u00e9 \n la sortie de crise. ", "start": 3602.88, "duration": 2.72}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 \n est aujourd'hui celle-ci. ", "start": 3605.64, "duration": 4.2}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 r\u00e9cemment \n une commission d'enqu\u00eate ", "start": 3609.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui devra d\u00e9terminer \n les chiffres, ", "start": 3611.28, "duration": 6.72}, {"text": " les faits, la v\u00e9rit\u00e9, \n la dire aux Fran\u00e7ais. ", "start": 3618.04, "duration": 5.12}, {"text": " Aussi longtemps \n que je serai \u00e0 ce banc, ", "start": 3623.2, "duration": 1.56}, {"text": " je m'en tiendrai \n aux faits, aux chiffres ", "start": 3624.8, "duration": 3.92}, {"text": " et je dirai la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3628.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons 3250 milliards \n de dettes, aujourd'hui. ", "start": 3629.8, "duration": 9.4}, {"text": " Nous payons 55 \n milliards en ce moment, ", "start": 3639.24, "duration": 2.24}, {"text": " cette ann\u00e9e, \n d'int\u00e9r\u00eats de la dette. ", "start": 3641.52, "duration": 2.16}, {"text": " Ca fait 800 euros \n par Fran\u00e7ais, ", "start": 3643.72, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il soit un b\u00e9b\u00e9 \n ou une personne \u00e2g\u00e9e. ", "start": 3644.92, "duration": 3.08}, {"text": " Face \u00e0 cette situation, \n j'ai propos\u00e9 ", "start": 3648.04, "duration": 1.16}, {"text": " un budget de responsabilit\u00e9. ", "start": 3649.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un chemin de cr\u00eate. ", "start": 3650.28, "duration": 10.4}, {"text": " Je regrette que vous essayiez \n de regarder ", "start": 3660.72, "duration": 1.36}, {"text": " les chiffres... ", "start": 3662.12, "duration": 1.0}, {"text": " L'effort \n que nous demandons ", "start": 3663.16, "duration": 1.0}, {"text": " est tr\u00e8s important. ", "start": 3664.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je le sais. ", "start": 3665.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il porte tout de m\u00eame \n sur deux tiers ", "start": 3666.28, "duration": 1.56}, {"text": " de ma\u00eetrise \n de la d\u00e9pense publique ", "start": 3667.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans diff\u00e9rents domaines \n et de contributions ", "start": 3669.08, "duration": 1.16}, {"text": " exceptionnelles et cibl\u00e9es. ", "start": 3670.28, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3671.32, "duration": 2.2}, {"text": " C'est un budget de v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3673.56, "duration": 1.04}, {"text": " C'est un budget de solidarit\u00e9, \n de responsabilit\u00e9. ", "start": 3674.64, "duration": 3.6}, {"text": " C'est un budget de souverainet\u00e9. ", "start": 3678.28, "duration": 5.4}, {"text": " Si nous laissons \n filer cette dette ", "start": 3683.72, "duration": 4.64}, {"text": " et la crise qui ira \n avec, nous perdrons ", "start": 3688.4, "duration": 1.56}, {"text": " notre souverainet\u00e9. ", "start": 3690.0, "duration": 4.6}, {"text": " Moi, je n'ai pas envie, \n le gouvernement ", "start": 3694.64, "duration": 1.36}, {"text": " n'a pas envie \n et n'acceptera jamais ", "start": 3696.04, "duration": 1.68}, {"text": " que l'avenir \n de nos enfants soit d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 3697.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Washington, \n \u00e0 New York ou \u00e0 P\u00e9kin. ", "start": 3699.16, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3700.76, "duration": 5.72}, {"text": " La parole \n est \u00e0 madame Eva Sas ", "start": 3706.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Ecologiste. ", "start": 3707.92, "duration": 2.24}, {"text": " - Eva Sas: Merci. ", "start": 3710.2, "duration": 3.84}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Comptes publics, ", "start": 3714.08, "duration": 8.8}, {"text": " pendant sept ans, \n le gouvernement macroniste ", "start": 3722.92, "duration": 1.16}, {"text": " a d\u00e9sharmonis\u00e9 le gouvernement \n fiscal concernant ", "start": 3724.12, "duration": 1.16}, {"text": " nos imp\u00f4ts. ", "start": 3725.32, "duration": 1.08}, {"text": " Ils ont creus\u00e9 le d\u00e9ficit \n et maintenant, ", "start": 3726.44, "duration": 1.36}, {"text": " vous venez pr\u00e9senter \n la facture ", "start": 3727.84, "duration": 1.0}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 3728.88, "duration": 1.04}, {"text": " La facture est sal\u00e9e. ", "start": 3729.96, "duration": 0.96}, {"text": " Elle est injuste. ", "start": 3730.96, "duration": 17.08}, {"text": " Votre budget, \n c'est comme le titrait ", "start": 3748.08, "duration": 1.52}, {"text": " Alternatives \n \u00e9conomiques, ", "start": 3749.64, "duration": 1.0}, {"text": " c'est des hausses \n d'imp\u00f4ts ", "start": 3750.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour les plus riches. ", "start": 3751.72, "duration": 7.64}, {"text": " R\u00e9sultat: un budget \n qui sacrifie ", "start": 3759.4, "duration": 3.0}, {"text": " ce qui fait la force de la France. ", "start": 3762.44, "duration": 4.48}, {"text": " Avec 4000 postes \n d'enseignement supprim\u00e9s ", "start": 3766.96, "duration": 1.0}, {"text": " et 10 milliards de coupes \n dans les d\u00e9penses sociales, ", "start": 3768.0, "duration": 1.76}, {"text": " c'est un budget qui met \n les collectivit\u00e9s locales ", "start": 3769.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 genoux avec 8,5 \n milliards d'euros ", "start": 3771.4, "duration": 1.16}, {"text": " de coupes \n budg\u00e9taires ", "start": 3772.6, "duration": 1.2}, {"text": " et toutes les cons\u00e9quences \n que cela aura ", "start": 3773.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'action sociale, \n sur le quotidien ", "start": 3775.24, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3776.44, "duration": 2.76}, {"text": " C'est un budget de l'inaction \n environnementale ", "start": 3779.24, "duration": 9.12}, {"text": " malgr\u00e9 les grands discours \n sur la dette \u00e9cologique, ", "start": 3788.4, "duration": 1.56}, {"text": " avec une baisse \n de pr\u00e8s de 3 milliards ", "start": 3790.0, "duration": 1.56}, {"text": " de budget de l'\u00e9cologie \n et qui sacrifie l'\u00e9cologie ", "start": 3791.6, "duration": 1.56}, {"text": " du quotidien, \n l'isolation des logements ", "start": 3793.2, "duration": 1.0}, {"text": " et le bonus \u00e9cologique \n pour l'achat ", "start": 3794.24, "duration": 1.16}, {"text": " de v\u00e9hicules \u00e9lectriques. ", "start": 3795.44, "duration": 4.32}, {"text": " Ca rel\u00e8ve pourtant \n de l'urgence \u00e9cologique. ", "start": 3799.8, "duration": 11.88}, {"text": " Il faut pr\u00e9parer l'avenir. ", "start": 3811.72, "duration": 7.84}, {"text": " Ma question sera donc simple. ", "start": 3819.6, "duration": 5.56}, {"text": " Vous avez d\u00e9crit \n ce projet de budget ", "start": 3825.2, "duration": 1.36}, {"text": " comme perfectible. ", "start": 3826.6, "duration": 1.64}, {"text": " Soutiendrez-vous les mesures \n du groupe \u00e9cologique ", "start": 3828.28, "duration": 1.72}, {"text": " et social concernant \n les grandes fortunes ", "start": 3830.04, "duration": 5.08}, {"text": " et pour une taxation \n des superprofits ", "start": 3835.16, "duration": 3.16}, {"text": " des groupes? ", "start": 3838.36, "duration": 4.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3843.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est au ministre \n du Budget ", "start": 3844.24, "duration": 1.36}, {"text": " et des Comptes publics. ", "start": 3845.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: \n Merci, madame ", "start": 3846.68, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3847.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question concernant ", "start": 3848.76, "duration": 1.36}, {"text": " les deux leviers fiscaux \n que vous \u00e9voquez. ", "start": 3850.16, "duration": 1.36}, {"text": " Permettez-moi d'abord \n de confronter ", "start": 3851.56, "duration": 1.0}, {"text": " votre vision \n sur la baisse d'imp\u00f4ts ", "start": 3852.6, "duration": 9.36}, {"text": " et sur les effets \n que \u00e7a a eus ", "start": 3862.0, "duration": 1.56}, {"text": " sur le pays. ", "start": 3863.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons rappel\u00e9 \n \u00e0 quel point le pays ", "start": 3864.64, "duration": 1.56}, {"text": " a prot\u00e9g\u00e9 nos concitoyens, \n les entreprises ", "start": 3866.24, "duration": 1.16}, {"text": " pendant les crises. ", "start": 3867.44, "duration": 1.0}, {"text": " Notre pays \n est le plus attractif d'Europe ", "start": 3868.48, "duration": 3.96}, {"text": " depuis cinq ans, \n il a vu le ch\u00f4mage baisser ", "start": 3872.48, "duration": 5.64}, {"text": " de plus de 2 points. ", "start": 3878.16, "duration": 6.32}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n parce que nous avons rendu ", "start": 3884.52, "duration": 1.36}, {"text": " cela possible. ", "start": 3885.92, "duration": 6.8}, {"text": " La baisse d'imp\u00f4ts, \n ce sont des recettes ", "start": 3892.76, "duration": 9.24}, {"text": " en moins si vous baissez \n le taux. ", "start": 3902.04, "duration": 9.2}, {"text": " Regardez ce qui a \u00e9t\u00e9 fait \n sur la flat taxe. ", "start": 3911.28, "duration": 1.96}, {"text": " Ce n'est qu'un exemple. ", "start": 3913.28, "duration": 5.48}, {"text": " Nous en aurons d'autres \n pendant le d\u00e9bat. ", "start": 3918.8, "duration": 7.76}, {"text": " Je vous demande \n de regarder avec v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 3926.6, "duration": 1.36}, {"text": " les r\u00e9sultats \n en termes d'emploi ", "start": 3928.0, "duration": 1.0}, {"text": " et de cr\u00e9ativit\u00e9. ", "start": 3929.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette politique \n de fiscalit\u00e9. ", "start": 3930.08, "duration": 4.68}, {"text": " Nous proposons \n dans notre projet ", "start": 3939.76, "duration": 1.16}, {"text": " de loi de finances pour 2025 \n qu'un certain nombre ", "start": 3940.96, "duration": 2.04}, {"text": " de foyers soient prot\u00e9g\u00e9s. ", "start": 3943.04, "duration": 6.28}, {"text": " On ne peut pas utiliser \n les niches d'optimisation ", "start": 3949.36, "duration": 1.56}, {"text": " pour avoir un taux \n moyen d'imposition ", "start": 3950.96, "duration": 1.16}, {"text": " en de\u00e7\u00e0 de 20%. ", "start": 3952.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question \n de justice fiscale. ", "start": 3953.2, "duration": 1.16}, {"text": " Nous le proposons dans ce texte. ", "start": 3954.4, "duration": 5.4}, {"text": " Vous parlez des superprofits. ", "start": 3959.84, "duration": 2.16}, {"text": " Nous ferons une proposition \n de taxation ", "start": 3962.04, "duration": 1.16}, {"text": " des tr\u00e8s grandes entreprises. ", "start": 3963.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3964.28, "duration": 9.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus. ", "start": 3973.56, "duration": 3.16}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus: Merci. ", "start": 3976.76, "duration": 2.24}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3979.04, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 3980.08, "duration": 18.8}, {"text": " Les employ\u00e9s de Sanofi \n s'inqui\u00e8tent ", "start": 3998.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur emploi. ", "start": 3999.96, "duration": 7.48}, {"text": " Monsieur le ministre, \n cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 ", "start": 4007.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'instant de tous \n les bords politiques, ", "start": 4008.88, "duration": 2.28}, {"text": " le rachat de Sanofi inqui\u00e8te. ", "start": 4011.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous l'avez \n constat\u00e9, ", "start": 4012.24, "duration": 1.0}, {"text": " en vous rendant \u00e0 Lisieux \n avec le ministre ", "start": 4013.28, "duration": 6.4}, {"text": " de l'Industrie. ", "start": 4019.72, "duration": 9.48}, {"text": " Une entreprise rentable, \n rachet\u00e9e puis ferm\u00e9e, ", "start": 4035.64, "duration": 2.12}, {"text": " c'est autant \n de drames sociaux et familiaux. ", "start": 4037.8, "duration": 1.76}, {"text": " L'engagement pris est non tenu. ", "start": 4039.6, "duration": 3.96}, {"text": " Je m'inqui\u00e8te, \n nous nous inqui\u00e9tons. ", "start": 4043.6, "duration": 3.08}, {"text": " Pouvez-vous nous garantir \n que les emplois seront maintenus ", "start": 4046.72, "duration": 1.56}, {"text": " et que la production \n du Doliprane restera ", "start": 4048.32, "duration": 1.52}, {"text": " bien \n sur notre territoire ", "start": 4049.88, "duration": 1.0}, {"text": " et sur le long terme? ", "start": 4050.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cette vente \n interroge ", "start": 4051.96, "duration": 1.0}, {"text": " car il en va de \n la souverainet\u00e9 ", "start": 4053.0, "duration": 2.08}, {"text": " de la France \n qui est une priorit\u00e9 ", "start": 4055.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre gouvernement. ", "start": 4056.52, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais saluer \n la capacit\u00e9 ", "start": 4057.56, "duration": 1.08}, {"text": " de la France \u00e0 accueillir \n des investisseurs \u00e9trangers. ", "start": 4058.68, "duration": 1.56}, {"text": " Alors que la p\u00e9nurie \n de m\u00e9dicaments ", "start": 4060.28, "duration": 1.16}, {"text": " est une r\u00e9alit\u00e9 \n pour beaucoup de Fran\u00e7ais, ", "start": 4061.48, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons engag\u00e9 un plan \n de relocalisation ", "start": 4062.88, "duration": 1.36}, {"text": " de la cha\u00eene du m\u00e9dicament, \n de la production ", "start": 4064.28, "duration": 1.56}, {"text": " de mol\u00e9cules actives. ", "start": 4065.88, "duration": 5.92}, {"text": " Ce rachat par un fonds \n d'investissements \u00e9tranger ", "start": 4071.84, "duration": 1.36}, {"text": " ne repr\u00e9sente-t-il pas \n un risque ", "start": 4073.24, "duration": 1.88}, {"text": " pour la souverainet\u00e9 \n sanitaire ", "start": 4075.16, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays? ", "start": 4076.2, "duration": 6.6}, {"text": " Enfin, cette vente \n nous interpelle collectivement, ", "start": 4082.84, "duration": 3.52}, {"text": " car elle r\u00e9v\u00e8le \n nos faiblesses et pose ", "start": 4086.4, "duration": 2.48}, {"text": " la question de l'avenir \n de la recherche pharmaceutique ", "start": 4088.92, "duration": 1.84}, {"text": " en France, \n notre capacit\u00e9 \u00e0 innover, ", "start": 4090.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux \n m\u00e9dicaments. ", "start": 4092.0, "duration": 6.2}, {"text": " Cette vente d'Opella \n est-elle compatible ", "start": 4098.24, "duration": 2.36}, {"text": " avec une strat\u00e9gie ambitieuse \n de souverainet\u00e9 sanitaire ", "start": 4100.64, "duration": 1.36}, {"text": " et pharmaceutique \n en France et au sein ", "start": 4102.04, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne? ", "start": 4103.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, la parole ", "start": 4104.48, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 Antoine Armand. ", "start": 4105.68, "duration": 3.56}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4109.28, "duration": 8.68}, {"text": " Je profite de votre question \n pour rendre hommage ", "start": 4118.0, "duration": 16.84}, {"text": " \u00e0 l'engagement que vous portez \n en transmettant ", "start": 4134.88, "duration": 1.36}, {"text": " la voix des salari\u00e9s \n de Lisieux ", "start": 4136.28, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi de Compi\u00e8gne. ", "start": 4137.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai pu le constater \n hier sur le terrain. ", "start": 4138.52, "duration": 1.56}, {"text": " J'ai pu rencontrer \n les \u00e9lus ", "start": 4140.12, "duration": 1.0}, {"text": " de votre circonscription. ", "start": 4141.16, "duration": 1.0}, {"text": " Cette vente interroge. ", "start": 4142.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons partag\u00e9 \n cette interrogation. ", "start": 4143.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous avez \n interpell\u00e9s ", "start": 4144.28, "duration": 1.0}, {"text": " avec des d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 4145.32, "duration": 1.4}, {"text": " Je le redis, \n nous avons demand\u00e9 ", "start": 4146.76, "duration": 1.16}, {"text": " et nous demanderons \n des engagements pr\u00e9cis ", "start": 4147.96, "duration": 9.12}, {"text": " et fermes sur l'emploi, \n l'empreinte industrielle ", "start": 4157.12, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 Lisieux et \u00e0 Compi\u00e8gne, \n sur la recherche ", "start": 4159.48, "duration": 6.4}, {"text": " et le d\u00e9veloppement, \n sur la localisation ", "start": 4165.92, "duration": 1.16}, {"text": " du si\u00e8ge. ", "start": 4167.12, "duration": 3.84}, {"text": " Que ces engagements \n soient tenus, ", "start": 4171.0, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'ils doivent \n \u00eatre pr\u00e9cis, ", "start": 4172.04, "duration": 1.0}, {"text": " ils s'inscrivent \n dans une strat\u00e9gie ", "start": 4173.08, "duration": 1.0}, {"text": " plus globale \n de redressement ", "start": 4174.12, "duration": 1.04}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 sanitaire. ", "start": 4175.2, "duration": 7.8}, {"text": " Nous devons demander \n des sanctions ", "start": 4183.04, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi l'\u00e9tude d'une prise \n de participation. ", "start": 4184.08, "duration": 4.4}, {"text": " La strat\u00e9gie industrielle \n de notre pays ", "start": 4188.52, "duration": 1.16}, {"text": " le r\u00e9clame. ", "start": 4189.72, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez plant\u00e9 \n la question plus globale ", "start": 4191.12, "duration": 1.68}, {"text": " de la question de l'industrie \n pharmaceutique ", "start": 4192.84, "duration": 1.76}, {"text": " et la question \n de notre strat\u00e9gie ", "start": 4194.64, "duration": 1.16}, {"text": " de soutien \u00e0 l'industrie. ", "start": 4195.84, "duration": 1.0}, {"text": " En accord avec le Premier \n ministre, ", "start": 4196.88, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai lanc\u00e9 aujourd'hui \n un travail ", "start": 4198.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur Sanofi qui demande \n un bilan exhaustif ", "start": 4199.12, "duration": 3.52}, {"text": " de l'ensemble des dispositifs \n de soutien public ", "start": 4202.68, "duration": 1.36}, {"text": " dont a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 l'entreprise \n ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 4204.08, "duration": 1.56}, {"text": " Nous soutenons les entreprises. ", "start": 4205.68, "duration": 1.56}, {"text": " Nous soutenons l'emploi \n et l'industrie ", "start": 4207.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais cela ne peut pas se faire \n n'importe comment ", "start": 4208.32, "duration": 1.76}, {"text": " et \u00e0 n'importe quelle condition. ", "start": 4210.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4211.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4212.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Barth\u00e8s ", "start": 4213.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4214.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Christophe Barth\u00e8s: \n Merci, madame ", "start": 4215.68, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4216.72, "duration": 3.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4219.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 4221.28, "duration": 2.6}, {"text": " Alors que les vendanges \n touchent ", "start": 4223.92, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 leur fin, la r\u00e9colte \n des viticulteurs ", "start": 4228.0, "duration": 1.36}, {"text": " est la pire \n des r\u00e9coltes ", "start": 4229.4, "duration": 1.0}, {"text": " depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 4230.44, "duration": 6.16}, {"text": " Normes plus nombreuses, \n restrictives, inflation, ", "start": 4236.64, "duration": 20.56}, {"text": " s\u00e9cheresse, gr\u00eale, gel, maladies, \n concurrence d\u00e9loyale, ", "start": 4257.24, "duration": 3.52}, {"text": " impact des \u00e9cologistes \n int\u00e9gristes... ", "start": 4260.8, "duration": 5.56}, {"text": " Ce sont autant de difficult\u00e9s \n qui touchent viticulteurs. ", "start": 4266.4, "duration": 1.56}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n dramatique, ", "start": 4268.0, "duration": 1.0}, {"text": " la fili\u00e8re a besoin \n d'un \u00e9lectrochoc ", "start": 4269.04, "duration": 8.12}, {"text": " car sans viticulture, \n c'est toute l'agriculture ", "start": 4277.2, "duration": 5.88}, {"text": " fran\u00e7aise \n qui s'effondre, ", "start": 4283.12, "duration": 1.0}, {"text": " du moins un grand secteur. ", "start": 4284.16, "duration": 4.4}, {"text": " Sans vignes, la catastrophe sera \n sociale, \u00e9conomique, ", "start": 4288.6, "duration": 1.36}, {"text": " humaine et environnementale. ", "start": 4290.0, "duration": 4.36}, {"text": " Nous devons tout faire \n pour pr\u00e9server ", "start": 4294.4, "duration": 1.16}, {"text": " la vigne. ", "start": 4295.6, "duration": 1.16}, {"text": " Vous vous rendez \n dans les prochains jours ", "start": 4296.8, "duration": 4.2}, {"text": " dans le Gard \n et les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. ", "start": 4301.04, "duration": 3.88}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire \n et vital ", "start": 4304.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour eux que vous fassiez \n un arr\u00eat ", "start": 4306.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'Aude \n qui se trouve ", "start": 4307.4, "duration": 1.0}, {"text": " entre ces deux d\u00e9partements. ", "start": 4308.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez pr\u00e9vu \n de revenir au mois ", "start": 4309.48, "duration": 1.36}, {"text": " de novembre afin d'\u00e9voquer \n plus sp\u00e9cifiquement ", "start": 4310.88, "duration": 1.16}, {"text": " la probl\u00e9matique de l'eau. ", "start": 4312.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ont besoin d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9s. ", "start": 4313.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut que vous preniez \n des mesures fortes ", "start": 4314.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour les aider. ", "start": 4315.76, "duration": 1.92}, {"text": " Nous ne pourrons plus attendre. ", "start": 4317.72, "duration": 1.04}, {"text": " Il est dans notre devoir \n de prot\u00e9ger ", "start": 4318.8, "duration": 2.12}, {"text": " ces hommes et ces femmes \n qui font vivre ", "start": 4320.96, "duration": 1.56}, {"text": " notre territoire. ", "start": 4322.56, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut agir maintenant. ", "start": 4324.24, "duration": 1.0}, {"text": " Dans trois mois, \n il sera trop tard. ", "start": 4325.28, "duration": 5.12}, {"text": " Ce constat \n ne s'arr\u00eate pas \u00e0 mon d\u00e9partement, ", "start": 4330.44, "duration": 2.28}, {"text": " mais \u00e0 de nombreux \n viticulteurs ", "start": 4332.76, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont en difficult\u00e9, \n comme les producteurs ", "start": 4334.76, "duration": 1.36}, {"text": " de cognac. ", "start": 4336.16, "duration": 2.08}, {"text": " Madame la ministre, \n comptez-vous venir rapidement ", "start": 4338.28, "duration": 8.2}, {"text": " dans l'Aude, \n comme je vous l'ai demand\u00e9 ", "start": 4346.52, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s le lendemain \n de votre nomination? ", "start": 4347.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4349.12, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 4350.84, "duration": 2.4}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4353.28, "duration": 4.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 4357.84, "duration": 5.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Barth\u00e8s, \n l'Aude souffre, ", "start": 4362.92, "duration": 1.0}, {"text": " je le sais. ", "start": 4363.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous ai entendu. ", "start": 4365.0, "duration": 10.08}, {"text": " Il faut le constater, \n la viticulture ", "start": 4375.12, "duration": 1.16}, {"text": " est la premi\u00e8re \n ressource \u00e9conomique ", "start": 4376.32, "duration": 1.0}, {"text": " de ce d\u00e9partement. ", "start": 4377.36, "duration": 4.36}, {"text": " Votre viticulture souffre \n de difficult\u00e9s structurelles ", "start": 4381.76, "duration": 1.16}, {"text": " comme d'autres r\u00e9gions viticoles. ", "start": 4382.96, "duration": 1.0}, {"text": " Vous les connaissez comme moi. ", "start": 4384.0, "duration": 6.44}, {"text": " Ce sont le surstock, \n la surproduction, ", "start": 4390.48, "duration": 12.08}, {"text": " la difficult\u00e9 \n \u00e0 trouver des march\u00e9s, ", "start": 4402.6, "duration": 5.16}, {"text": " le changement \u00e0 trouver \n des habitudes ", "start": 4407.8, "duration": 1.76}, {"text": " de consommation \n et des difficult\u00e9s ", "start": 4409.6, "duration": 1.0}, {"text": " plus conjoncturelles. ", "start": 4410.64, "duration": 1.36}, {"text": " Vous en avez \u00e9voqu\u00e9 quelques-unes. ", "start": 4412.04, "duration": 1.2}, {"text": " La premi\u00e8re \n d'entre elles, ", "start": 4413.28, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le changement \n climatique ", "start": 4414.32, "duration": 1.0}, {"text": " et la s\u00e9cheresse dont l'Aude \n souffre particuli\u00e8rement. ", "start": 4415.36, "duration": 1.36}, {"text": " Face \u00e0 cela, \n d\u00e8s les premiers jours ", "start": 4416.76, "duration": 4.08}, {"text": " de mon \u00e9lection, \n apr\u00e8s ma nomination, ", "start": 4420.88, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai re\u00e7u l'ensemble \n de la fili\u00e8re viticole. ", "start": 4422.08, "duration": 1.36}, {"text": " Je voudrais vous dire \n que plusieurs mesures ", "start": 4423.48, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 mises en oeuvre. ", "start": 4424.88, "duration": 8.88}, {"text": " D'abord, dans le projet \n de loi de finances, ", "start": 4433.8, "duration": 5.4}, {"text": " dont je veux dire \n qu'il respecte strictement ", "start": 4439.24, "duration": 1.36}, {"text": " les engagements \n qui ont \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 4440.64, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la suite des mouvements, \n les agriculteurs trouveront ", "start": 4443.36, "duration": 1.56}, {"text": " dans ce budget les d\u00e9penses \n qu'ils attendent. ", "start": 4444.96, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a un dispositif qui concerne \n particuli\u00e8rement ", "start": 4447.04, "duration": 11.24}, {"text": " la viticulture puisqu'il \n s'agit d'une aide ", "start": 4458.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour les viticulteurs. ", "start": 4459.52, "duration": 8.2}, {"text": " Il y a l'autorisation donn\u00e9e \n par Bruxelles d'engager ", "start": 4467.76, "duration": 2.44}, {"text": " un plan de 120 millions d'euros, \n cr\u00e9dits nationaux, ", "start": 4470.24, "duration": 1.56}, {"text": " pour proc\u00e9der \n \u00e0 l'arrachage d\u00e9finitif ", "start": 4471.84, "duration": 1.0}, {"text": " d'un certain \n volume de vignes ", "start": 4472.88, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont aujourd'hui \n exc\u00e9dentaires. ", "start": 4473.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un plan voulu \n par la fili\u00e8re. ", "start": 4474.96, "duration": 1.36}, {"text": " Je me battrai pour qu'on obtienne \n l'arrachage temporaire. ", "start": 4476.36, "duration": 1.56}, {"text": " Bien s\u00fbr, \n tout \u00e7a ne peut pas s'arr\u00eater l\u00e0. ", "start": 4477.96, "duration": 8.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4486.16, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4487.2, "duration": 4.6}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 4491.84, "duration": 1.32}, {"text": " Merci de ne pas commencer \n une phrase ", "start": 4493.2, "duration": 4.84}, {"text": " quand vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 \n \u00e0 10 secondes ", "start": 4498.08, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9bordement. ", "start": 4499.48, "duration": 3.0}, {"text": " On a bien not\u00e9 le fait \n que vous alliez ", "start": 4502.52, "duration": 7.4}, {"text": " vous d\u00e9placer dans l'Aude. ", "start": 4509.96, "duration": 4.8}, {"text": " Ce n'est pas de l'autorit\u00e9, \n c'est juste ", "start": 4514.8, "duration": 2.6}, {"text": " un respect des r\u00e8gles. ", "start": 4517.44, "duration": 1.04}, {"text": " Merci. ", "start": 4518.52, "duration": 1.84}, {"text": " Dernier orateur, \n monsieur Aur\u00e9lien Rousseau ", "start": 4520.4, "duration": 2.96}, {"text": " pour le groupe Socialiste. ", "start": 4523.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Merci, madame ", "start": 4524.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4525.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 4526.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9 \n et de l'Acc\u00e8s aux soins. ", "start": 4527.72, "duration": 7.04}, {"text": " En 1860, un docteur d\u00e9crit \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 4534.8, "duration": 1.76}, {"text": " l'endom\u00e9triose. ", "start": 4536.6, "duration": 9.28}, {"text": " Cette maladie touche \n plus d'un million ", "start": 4545.92, "duration": 2.04}, {"text": " de personnes, \n avec un impact majeur ", "start": 4548.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'infertilit\u00e9. ", "start": 4549.2, "duration": 5.32}, {"text": " Malgr\u00e9 le programme \n de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 4554.56, "duration": 3.04}, {"text": " dans beaucoup \n de t\u00eates, cela reste ", "start": 4557.64, "duration": 1.16}, {"text": " une maladie de bonne femme. ", "start": 4558.84, "duration": 4.6}, {"text": " La douleur au travail, \n dans les transports, ", "start": 4563.48, "duration": 1.36}, {"text": " chez soi, le silence... ", "start": 4564.88, "duration": 4.52}, {"text": " L'an dernier, \n \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9bat, ", "start": 4569.44, "duration": 5.04}, {"text": " des engagements \n ont \u00e9t\u00e9 pris notamment ", "start": 4574.52, "duration": 1.16}, {"text": " sur la structuration \n des fili\u00e8res ", "start": 4575.72, "duration": 1.84}, {"text": " dans la r\u00e9gion \n qui sont encore ", "start": 4577.6, "duration": 2.2}, {"text": " tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes, \n sur le soutien ", "start": 4579.84, "duration": 4.28}, {"text": " aux associations, \n sur la question ", "start": 4584.16, "duration": 1.0}, {"text": " du reste \u00e0 charge. ", "start": 4585.2, "duration": 1.52}, {"text": " Je n'ai pas \u00e9cout\u00e9 \n l'int\u00e9gralit\u00e9 ", "start": 4586.76, "duration": 5.96}, {"text": " de l'intervention \n de notre coll\u00e8gue ", "start": 4592.76, "duration": 1.0}, {"text": " devant l'Assembl\u00e9e cette semaine. ", "start": 4593.8, "duration": 17.12}, {"text": " Pouvez-vous nous assurer \n que ces mesures seront ", "start": 4610.96, "duration": 5.0}, {"text": " bien mises en place, \n malgr\u00e9 l'inflation? ", "start": 4616.0, "duration": 3.4}, {"text": " Il ne faut pas beaucoup \n se d\u00e9construire ", "start": 4619.44, "duration": 11.04}, {"text": " pour craindre \n que ces mesures ne soient ", "start": 4630.52, "duration": 1.36}, {"text": " la variable d'ajustement... ", "start": 4631.92, "duration": 4.6}, {"text": " Je vous demande \n que si les r\u00e9sultats ", "start": 4636.56, "duration": 4.8}, {"text": " sont concluants, \n malgr\u00e9 le co\u00fbt ", "start": 4641.4, "duration": 1.96}, {"text": " qu'il peut y avoir, \n qu'on pourra ", "start": 4643.4, "duration": 5.4}, {"text": " avoir un acc\u00e8s facilit\u00e9 et rapide. ", "start": 4648.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4650.04, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq. ", "start": 4655.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: \n Merci, madame ", "start": 4656.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4657.4, "duration": 2.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Aur\u00e9lien Rousseau, ", "start": 4659.68, "duration": 1.0}, {"text": " je vous remercie \n d'aborder ce sujet ", "start": 4660.72, "duration": 1.16}, {"text": " si important. ", "start": 4661.92, "duration": 4.04}, {"text": " L'endom\u00e9triose toucherait \n pr\u00e8s d'1 femme ", "start": 4666.0, "duration": 3.32}, {"text": " sur 10, \n ce qui est consid\u00e9rable, ", "start": 4669.36, "duration": 1.16}, {"text": " avec les cons\u00e9quences \n importantes ", "start": 4670.56, "duration": 3.92}, {"text": " que nous connaissons \n sur la qualit\u00e9 ", "start": 4674.52, "duration": 1.16}, {"text": " de leur vie. ", "start": 4675.72, "duration": 6.28}, {"text": " Un sujet qui n\u00e9cessite \n des mesures fortes: ", "start": 4682.04, "duration": 1.36}, {"text": " mieux conna\u00eetre, \n mieux d\u00e9tecter et mieux prendre ", "start": 4683.44, "duration": 1.36}, {"text": " en charge. ", "start": 4684.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens \n de la strat\u00e9gie nationale ", "start": 4685.88, "duration": 1.36}, {"text": " de lutte \n contre l'endom\u00e9triose ", "start": 4687.28, "duration": 1.52}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e \n depuis 2022, ", "start": 4688.84, "duration": 2.72}, {"text": " avec la mise \n en place d'un comit\u00e9 ", "start": 4691.6, "duration": 1.36}, {"text": " de pilotage annuel. ", "start": 4693.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois \n que vous y avez particip\u00e9. ", "start": 4694.04, "duration": 5.04}, {"text": " La force \n de cette strat\u00e9gie rel\u00e8ve ", "start": 4699.12, "duration": 5.8}, {"text": " de la construction, \n avec toutes les parties prenantes, ", "start": 4704.96, "duration": 8.4}, {"text": " toutes les parties \n concern\u00e9es, ", "start": 4713.4, "duration": 2.28}, {"text": " et de son caract\u00e8re \n interminist\u00e9riel ", "start": 4715.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui est essentiel. ", "start": 4716.76, "duration": 2.92}, {"text": " 90% des actions \n de cette strat\u00e9gie ambitieuse ", "start": 4719.72, "duration": 2.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es \n ou sont en cours ", "start": 4722.28, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9alisation. ", "start": 4723.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut accro\u00eetre \n la connaissance ", "start": 4724.72, "duration": 1.0}, {"text": " de l'endom\u00e9triose, \n lancer une campagne ", "start": 4725.76, "duration": 4.56}, {"text": " de communication, \n mener des actions ", "start": 4730.36, "duration": 1.32}, {"text": " avec l'Assurance \n maladie \u00e0 destination ", "start": 4731.72, "duration": 1.0}, {"text": " du grand public. ", "start": 4732.76, "duration": 5.52}, {"text": " Deuxi\u00e8me axe, \n identification de la fili\u00e8re ", "start": 4738.32, "duration": 1.16}, {"text": " dans chaque r\u00e9gion. ", "start": 4739.52, "duration": 6.04}, {"text": " 4,5 millions de financements \n en ann\u00e9e pleine. ", "start": 4745.6, "duration": 3.0}, {"text": " Je veillerai \n \u00e0 ce que ces financements ", "start": 4748.64, "duration": 1.36}, {"text": " participent bien au budget. ", "start": 4750.04, "duration": 7.0}, {"text": " Troisi\u00e8me axe, \n le renforcement ", "start": 4757.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la recherche \n gr\u00e2ce au lancement ", "start": 4758.12, "duration": 3.96}, {"text": " d'un programme de recherche \n pluriannuel pilot\u00e9 ", "start": 4762.12, "duration": 1.16}, {"text": " par un comit\u00e9. ", "start": 4763.32, "duration": 4.68}, {"text": " Il y a un axe sur l'infertilit\u00e9 \n et l'endom\u00e9triose ", "start": 4768.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour un budget de 25 \n millions d'euros. ", "start": 4769.84, "duration": 4.08}, {"text": " Ce budget sera \n lui aussi sanctuaris\u00e9. ", "start": 4773.96, "duration": 3.36}, {"text": " Enfin, cette strat\u00e9gie mise \n sur l'innovation. ", "start": 4777.36, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, la s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 4786.76, "duration": 2.64}]}