{"label": "education", "transcript": [{"text": "oui parce que vous le pouvez il n'existe", "start": 0.0, "duration": 4.049}, {"text": "aucune loi et aucune organisation", "start": 2.879, "duration": 2.761}, {"text": "officielle qui s'en occupe", "start": 4.049, "duration": 3.6}, {"text": "habituellement les journ\u00e9es mondiales", "start": 5.64, "duration": 3.959}, {"text": "sont lanc\u00e9s par des organisations comme", "start": 7.649, "duration": 4.41}, {"text": "les nations unies ou par des ong des", "start": 9.599, "duration": 4.861}, {"text": "associations et parfois par de simples", "start": 12.059, "duration": 2.91}, {"text": "citoyens", "start": 14.46, "duration": 2.61}, {"text": "d'abord il faut que vous choisissiez un", "start": 14.969, "duration": 3.81}, {"text": "sujet pr\u00e9cis qu'il d\u00e9fend une cause", "start": 17.07, "duration": 4.35}, {"text": "juste qui vous para\u00eet importante mais", "start": 18.779, "duration": 4.471}, {"text": "attention vous n'avez pas le droit de", "start": 21.42, "duration": 3.06}, {"text": "faire de la publicit\u00e9 pour une", "start": 23.25, "duration": 1.8}, {"text": "entreprise", "start": 24.48, "duration": 3.15}, {"text": "ensuite votre succ\u00e8s va d\u00e9pendre de", "start": 25.05, "duration": 3.93}, {"text": "votre m\u00e9diatisation", "start": 27.63, "duration": 3.09}, {"text": "vous devez en parler \u00e0 tous vos amis", "start": 28.98, "duration": 3.779}, {"text": "inform\u00e9 les journalistes faire des", "start": 30.72, "duration": 3.78}, {"text": "partenariats comme avec des associations", "start": 32.759, "duration": 3.841}, {"text": "qui vont payer des affiches des sites", "start": 34.5, "duration": 3.02}, {"text": "internet etc", "start": 36.6, "duration": 3.9}, {"text": "parfois il y a plus simple le fondateur", "start": 37.52, "duration": 4.57}, {"text": "de la journ\u00e9e internationale sans", "start": 40.5, "duration": 3.66}, {"text": "facebook n'a lui pas eu besoin de", "start": 42.09, "duration": 3.629}, {"text": "partenaires il a juste cr\u00e9\u00e9 un groupe", "start": 44.16, "duration": 2.52}, {"text": "facebook", "start": 45.719, "duration": 3.09}, {"text": "attention aux petits malins parvis vous", "start": 46.68, "duration": 3.87}, {"text": "sachez que la journ\u00e9e mondiale des", "start": 48.809, "duration": 2.52}, {"text": "journ\u00e9es mondiales", "start": 50.55, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e c'est le 21 mars", "start": 51.329, "duration": 5.37}, {"text": "le jour comptant le plus grand nombre de", "start": 54.51, "duration": 3.42}, {"text": "journ\u00e9es internationales", "start": 56.699, "duration": 3.811}, {"text": "8 le m\u00eame jour eh oui il fallait y", "start": 57.93, "duration": 4.699}, {"text": "penser", "start": 60.51, "duration": 2.119}]}