{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en cette semaine de manifestation et de", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "gr\u00e8ve partout en France on parle donc", "start": 2.22, "duration": 4.32}, {"text": "d'une r\u00e9forme des retraites port\u00e9es par", "start": 4.08, "duration": 4.26}, {"text": "le gouvernement mais alors cette r\u00e9forme", "start": 6.54, "duration": 4.2}, {"text": "est-elle indispensable y a-t-il des", "start": 8.34, "duration": 3.9}, {"text": "solutions alternatives est-ce que je", "start": 10.74, "duration": 3.0}, {"text": "vous propose de voir aujourd'hui salut", "start": 12.24, "duration": 2.88}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 13.74, "duration": 2.94}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 15.12, "duration": 3.54}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 16.68, "duration": 3.54}, {"text": "de minutes alors je vous la fait courte", "start": 18.66, "duration": 3.3}, {"text": "mais l'un des arguments port\u00e9s par le", "start": 20.22, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement pour justifier la r\u00e9forme", "start": 21.96, "duration": 3.96}, {"text": "des retraites c'est la question du", "start": 24.06, "duration": 3.84}, {"text": "financement de ces retraites aujourd'hui", "start": 25.92, "duration": 3.9}, {"text": "en fait il y a beaucoup de retrait\u00e9s", "start": 27.9, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'on a un pays o\u00f9 il y a pas mal", "start": 29.82, "duration": 3.239}, {"text": "de personnes \u00e2g\u00e9es mais il y a pas assez", "start": 31.14, "duration": 4.259}, {"text": "de salari\u00e9s qui travaillent et donc qui", "start": 33.059, "duration": 4.741}, {"text": "cotise pour payer ces m\u00eames retraites", "start": 35.399, "duration": 4.021}, {"text": "puisque c'est donc ceux qui sont dans la", "start": 37.8, "duration": 3.24}, {"text": "vie active et qui travaillent qui", "start": 39.42, "duration": 3.6}, {"text": "cotisent pour les retraites r\u00e9sultat", "start": 41.04, "duration": 4.199}, {"text": "dans la situation actuelle et bien le", "start": 43.02, "duration": 4.08}, {"text": "syst\u00e8me de retraite fran\u00e7ais va \u00eatre", "start": 45.239, "duration": 3.541}, {"text": "dans le n\u00e9gatif dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 47.1, "duration": 3.42}, {"text": "selon les projections du Conseil", "start": 48.78, "duration": 4.2}, {"text": "d'orientation des retraites et ce malgr\u00e9", "start": 50.52, "duration": 5.16}, {"text": "deux ann\u00e9es 2021 et 2022 qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 52.98, "duration": 4.5}, {"text": "dans le verre on devrait se trouver aux", "start": 55.68, "duration": 6.14}, {"text": "alentours de 2030 avec un d\u00e9ficit", "start": 57.48, "duration": 4.34}, {"text": "dont je vous parle ici c'est donc les", "start": 119.88, "duration": 3.419}, {"text": "cotisations qui sont pay\u00e9es chaque mois", "start": 121.38, "duration": 3.9}, {"text": "par les salari\u00e9s ou les personnes dans", "start": 123.299, "duration": 3.541}, {"text": "la vie active \u00e7a fait partie des sommes", "start": 125.28, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9es donc entre le salaire brut et", "start": 126.84, "duration": 4.38}, {"text": "le salaire net mais c'est aussi quelque", "start": 129.179, "duration": 3.721}, {"text": "chose qui est pay\u00e9 en partie par les", "start": 131.22, "duration": 3.48}, {"text": "entreprises dans le cadre de ce que l'on", "start": 132.9, "duration": 3.66}, {"text": "appelle les cotisations patronales", "start": 134.7, "duration": 3.48}, {"text": "certains syndicats ou \u00e9conomistes donc", "start": 136.56, "duration": 3.179}, {"text": "proposent d'augmenter ses cotisations", "start": 138.18, "duration": 3.419}, {"text": "pour que bien il y a davantage d'argent", "start": 139.739, "duration": 3.781}, {"text": "qui rentre pour financer les retraites", "start": 141.599, "duration": 3.961}, {"text": "avoir apr\u00e8s si jamais ces cotisations", "start": 143.52, "duration": 4.02}, {"text": "elles sont port\u00e9es par les salari\u00e9s ou", "start": 145.56, "duration": 3.96}, {"text": "alors donc par les entreprises alors l\u00e0", "start": 147.54, "duration": 3.3}, {"text": "dessus selon l'\u00e9conomiste Michael", "start": 149.52, "duration": 3.0}, {"text": "Zemmour il faudrait augmenter les", "start": 150.84, "duration": 4.86}, {"text": "cotisations de 4,50 \u20ac par mois en 2023", "start": 152.52, "duration": 5.64}, {"text": "pour une personne qui a un salaire moyen", "start": 155.7, "duration": 3.78}, {"text": "en France et puis ce montant", "start": 158.16, "duration": 3.54}, {"text": "augmenterait progressivement dans les", "start": 159.48, "duration": 3.479}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir mais l\u00e0 aussi donc la", "start": 161.7, "duration": 2.759}, {"text": "question de savoir qui prendrait en", "start": 162.959, "duration": 2.521}, {"text": "charge tout simplement cette", "start": 164.459, "duration": 2.161}, {"text": "augmentation des cotisations aujourd'hui", "start": 165.48, "duration": 2.82}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais a d\u00e9clar\u00e9", "start": 166.62, "duration": 3.66}, {"text": "s'opposer \u00e0 cette augmentation des", "start": 168.3, "duration": 3.719}, {"text": "cotisations pour financer les retraites", "start": 170.28, "duration": 4.44}, {"text": "en disant que et bien soit \u00e7a pesait sur", "start": 172.019, "duration": 4.381}, {"text": "les salari\u00e9s et donc \u00e7a faisait une", "start": 174.72, "duration": 3.0}, {"text": "baisse de pouvoir d'achat de leur c\u00f4t\u00e9", "start": 176.4, "duration": 4.199}, {"text": "avec plus de cotisations sur soit et", "start": 177.72, "duration": 3.96}, {"text": "bien c'est cotisations \u00e9taient pay\u00e9es", "start": 180.599, "duration": 2.521}, {"text": "par les entreprises et dans ce cas et", "start": 181.68, "duration": 2.22}, {"text": "bien ils estiment que ce serait", "start": 183.12, "duration": 2.16}, {"text": "potentiellement quelque chose de trop", "start": 183.9, "duration": 3.6}, {"text": "difficile pour les entreprises et \u00e7a les", "start": 185.28, "duration": 3.9}, {"text": "inciterait pas \u00e0 embaucher davantage", "start": 187.5, "duration": 3.48}, {"text": "alors deuxi\u00e8me solution alternative pour", "start": 189.18, "duration": 3.66}, {"text": "financer les retraites certains estiment", "start": 190.98, "duration": 3.78}, {"text": "qu'il faudrait faire contribuer les", "start": 192.84, "duration": 4.259}, {"text": "retrait\u00e9s actuels par exemple en", "start": 194.76, "duration": 4.199}, {"text": "supprimant le fait que les pensions de", "start": 197.099, "duration": 4.201}, {"text": "retraite suivent la hausse des prix ou", "start": 198.959, "duration": 4.5}, {"text": "alors on augmentant tout simplement les", "start": 201.3, "duration": 4.14}, {"text": "imp\u00f4ts des personnes retrait\u00e9es l'un des", "start": 203.459, "duration": 3.541}, {"text": "arguments de ceux qui sont favorables \u00e0", "start": 205.44, "duration": 2.879}, {"text": "cette solution pour financer les", "start": 207.0, "duration": 2.34}, {"text": "retraites c'est que aujourd'hui en fait", "start": 208.319, "duration": 2.941}, {"text": "le niveau de vie des retrait\u00e9s et", "start": 209.34, "duration": 4.38}, {"text": "parfois sup\u00e9rieur \u00e0 celui des actifs", "start": 211.26, "duration": 4.44}, {"text": "donc des personnes qui travaillent et \u00e7a", "start": 213.72, "duration": 3.239}, {"text": "en l'occurrence c'est vrai si on tient", "start": 215.7, "duration": 3.42}, {"text": "en compte du fait que les retrait\u00e9s sont", "start": 216.959, "duration": 3.78}, {"text": "souvent propri\u00e9taires de leur logement", "start": 219.12, "duration": 3.72}, {"text": "ce qui leur permet donc d'\u00e9conomiser le", "start": 220.739, "duration": 4.08}, {"text": "versement de leur loyer inversement de", "start": 222.84, "duration": 3.84}, {"text": "loyer que pas mal d'actifs donc des", "start": 224.819, "duration": 3.301}, {"text": "personnes qui travaillent doivent", "start": 226.68, "duration": 2.88}, {"text": "supporter chaque mois et en fait selon", "start": 228.12, "duration": 3.72}, {"text": "une \u00e9tude du Ting tank Terra Nova la", "start": 229.56, "duration": 4.08}, {"text": "France et l'un des seuls pays europ\u00e9ens", "start": 231.84, "duration": 4.259}, {"text": "ou les retrait\u00e9s ont actuellement un", "start": 233.64, "duration": 4.319}, {"text": "meilleur niveau de vie que la moyenne de", "start": 236.099, "duration": 3.961}, {"text": "la population autrement dit donc un", "start": 237.959, "duration": 3.541}, {"text": "certain estime que faire contribuer les", "start": 240.06, "duration": 2.759}, {"text": "retrait\u00e9s pourrait \u00eatre finalement", "start": 241.5, "duration": 3.84}, {"text": "quelque chose de juste mais l\u00e0 dessus et", "start": 242.819, "duration": 4.621}, {"text": "bien Emmanuel Macron a r\u00e9agi faut savoir", "start": 245.34, "duration": 3.539}, {"text": "qu'en 2017 lors de la campagne", "start": 247.44, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2017 il \u00e9tait assez", "start": 248.879, "duration": 4.321}, {"text": "ouvert finalement \u00e0 une telle mesure je", "start": 250.56, "duration": 6.179}, {"text": "demande au retrait\u00e9 les plus ais\u00e9s un", "start": 253.2, "duration": 6.84}, {"text": "effort qui n'est pas \u00e9norme qui est 1,7", "start": 256.739, "duration": 6.421}, {"text": "points de CSG je leur demande pour leurs", "start": 260.04, "duration": 4.68}, {"text": "enfants et leurs petits-enfants mais", "start": 263.16, "duration": 3.18}, {"text": "aujourd'hui Emmanuel Macron estime que", "start": 264.72, "duration": 3.6}, {"text": "faire contribuer davantage les retrait\u00e9s", "start": 266.34, "duration": 4.38}, {"text": "n'est pas juste sous-entendu donc ce", "start": 268.32, "duration": 4.2}, {"text": "n'est pas \u00e0 eux de faire un effort", "start": 270.72, "duration": 3.66}, {"text": "concernant les retraites alors que eux", "start": 272.52, "duration": 3.66}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 toute leur vie pour", "start": 274.38, "duration": 3.48}, {"text": "cette m\u00eame retraite et donc quelque", "start": 276.18, "duration": 2.88}, {"text": "chose qui fait d\u00e9bat mais il faut quand", "start": 277.86, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00eame noter au passage que c'est une", "start": 279.06, "duration": 2.88}, {"text": "solution cette question d'augmenter", "start": 280.5, "duration": 3.6}, {"text": "l'imposition ou autre des retrait\u00e9s qui", "start": 281.94, "duration": 3.84}, {"text": "est sensible sur le plan politique", "start": 284.1, "duration": 3.42}, {"text": "savoir que les personnes retrait\u00e9es sont", "start": 285.78, "duration": 3.12}, {"text": "parmi les personnes qui votent le plus", "start": 287.52, "duration": 3.54}, {"text": "aux \u00e9lections un retrait\u00e9 sur deux par", "start": 288.9, "duration": 3.299}, {"text": "exemple \u00e0 voter aux \u00e9lections", "start": 291.06, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sidentielles et l\u00e9gislatives contre", "start": 292.199, "duration": 4.381}, {"text": "par exemple un jeune sur cinq donc", "start": 294.419, "duration": 3.661}, {"text": "certains estiment que faire peser le", "start": 296.58, "duration": 3.119}, {"text": "poids comme \u00e7a sur les retrait\u00e9s", "start": 298.08, "duration": 3.119}, {"text": "au-del\u00e0 de la question de est-ce que ce", "start": 299.699, "duration": 3.121}, {"text": "serait une bonne id\u00e9e ou non \u00e7a aussi", "start": 301.199, "duration": 4.081}, {"text": "disons un coup politique pour les", "start": 302.82, "duration": 3.84}, {"text": "prochaines \u00e9lections pour le", "start": 305.28, "duration": 2.699}, {"text": "gouvernement et vous l'aurez compris il", "start": 306.66, "duration": 2.7}, {"text": "y a d'autres mesures qui sont port\u00e9es", "start": 307.979, "duration": 2.641}, {"text": "par les syndicats ou certains", "start": 309.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9conomistes pour tenter de financer au", "start": 310.62, "duration": 3.9}, {"text": "mieux ces retraites et par ailleurs", "start": 312.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment on n'a pas pu toutes les", "start": 314.52, "duration": 2.94}, {"text": "citer ici mais je vous mets des liens en", "start": 315.84, "duration": 2.94}, {"text": "description chez mes volets en savoir", "start": 317.46, "duration": 3.239}, {"text": "plus en tout cas quoi qu'il en soit on", "start": 318.78, "duration": 3.18}, {"text": "va entendre beaucoup parler de tout \u00e7a", "start": 320.699, "duration": 3.06}, {"text": "dans les prochains jours il faut noter", "start": 321.96, "duration": 3.36}, {"text": "aussi qu'il y a dans tous les cas un", "start": 323.759, "duration": 3.481}, {"text": "risque important que cette r\u00e9forme des", "start": 325.32, "duration": 4.439}, {"text": "retraites ne soit pas la derni\u00e8re c'est", "start": 327.24, "duration": 4.26}, {"text": "ce qu'avant ce pas mal d'\u00e9conomistes on", "start": 329.759, "duration": 3.541}, {"text": "aura donc l'occasion \u00e0 nous reparler et", "start": 331.5, "duration": 3.3}, {"text": "d'essayer de comprendre pourquoi tout", "start": 333.3, "duration": 2.58}, {"text": "cela en tout cas je vous l'ai dit je", "start": 334.8, "duration": 2.52}, {"text": "vous pr\u00e9pare une vid\u00e9o d\u00e9di\u00e9e \u00e0 cette", "start": 335.88, "duration": 2.94}, {"text": "question des retraites dans les", "start": 337.32, "duration": 2.76}, {"text": "prochains jours donc pas inqui\u00e9tude vous", "start": 338.82, "duration": 2.28}, {"text": "y verrez plus clair chez mes pour", "start": 340.08, "duration": 2.64}, {"text": "l'instant c'est pas forc\u00e9ment \u00e9vident je", "start": 341.1, "duration": 2.819}, {"text": "laisse la parole tout de suite \u00e0 blanche", "start": 342.72, "duration": 3.0}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref merci Hugo", "start": 343.919, "duration": 3.541}, {"text": "et salut \u00e0 tous on commence avec un", "start": 345.72, "duration": 3.6}, {"text": "point sur la gr\u00e8ve contre la r\u00e9forme des", "start": 347.46, "duration": 3.42}, {"text": "retraites qui a eu lieu ce jeudi partout", "start": 349.32, "duration": 3.54}, {"text": "en France selon le syndicat solidaire", "start": 350.88, "duration": 4.5}, {"text": "plus de 250 rassemblements ont lieu \u00e0", "start": 352.86, "duration": 4.86}, {"text": "Paris Toulouse Marseille Lille Rennes ou", "start": 355.38, "duration": 4.08}, {"text": "encore Bordeaux la CGT a annonc\u00e9 de son", "start": 357.72, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 400 000 manifestants \u00e0 Paris alors", "start": 359.46, "duration": 3.54}, {"text": "on n'a pas encore les premiers chiffres", "start": 361.8, "duration": 3.0}, {"text": "remont\u00e9s par les autorit\u00e9s au moment o\u00f9", "start": 363.0, "duration": 3.66}, {"text": "je tourne ses actus mais ils attestent", "start": 364.8, "duration": 3.78}, {"text": "d'une mobilisation tr\u00e8s importante au", "start": 366.66, "duration": 3.84}, {"text": "niveau des gr\u00e9vistes entre 70 et 100%", "start": 368.58, "duration": 3.78}, {"text": "des employ\u00e9s des raffineries totales ont", "start": 370.5, "duration": 3.24}, {"text": "fait gr\u00e8ve selon les syndicats au niveau", "start": 372.36, "duration": 3.6}, {"text": "de l'\u00e9cole il y a eu 70 % d'enseignants", "start": 373.74, "duration": 4.5}, {"text": "en gr\u00e8ve dans le primaire et 65 % dans", "start": 375.96, "duration": 3.84}, {"text": "les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es selon les", "start": 378.24, "duration": 3.06}, {"text": "syndicats alors concernant les chiffres", "start": 379.8, "duration": 3.48}, {"text": "du gouvernement c'est un peu moins 42%", "start": 381.3, "duration": 4.14}, {"text": "dans les \u00e9coles primaires et 35% dans", "start": 383.28, "duration": 3.78}, {"text": "les coll\u00e8ges et lyc\u00e9es \u00e0 noter aussi", "start": 385.44, "duration": 3.42}, {"text": "qu'Emmanuel Macron et 11 ministres", "start": 387.06, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9taient en d\u00e9placement en Espagne ce", "start": 388.86, "duration": 3.899}, {"text": "jeudi \u00e0 l'occasion d'un sommet", "start": 391.139, "duration": 4.021}, {"text": "franco-espagnol \u00e0 Barcelone ce qui n'a", "start": 392.759, "duration": 3.66}, {"text": "pas manqu\u00e9 vous en doutez de faire", "start": 395.16, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9agir beaucoup ont en effet critiqu\u00e9 le", "start": 396.419, "duration": 3.481}, {"text": "fait que le gouvernement n'\u00e9tait m\u00eame", "start": 398.4, "duration": 3.12}, {"text": "pas l\u00e0 pour en quelque sorte affronter", "start": 399.9, "duration": 4.079}, {"text": "les manifestants de son c\u00f4t\u00e9 l'Elys\u00e9e se", "start": 401.52, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9fend en disant que le rendez-vous", "start": 403.979, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9tait fix\u00e9 depuis octobre d'ailleurs", "start": 404.94, "duration": 3.24}, {"text": "depuis l'Espagne Emmanuel Macron a", "start": 406.5, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9fendu une r\u00e9forme juste et esp\u00e9r\u00e9e je", "start": 408.18, "duration": 4.62}, {"text": "cite des manifestations sans d\u00e9bordement", "start": 410.88, "duration": 4.02}, {"text": "ni violence deuxi\u00e8me actu \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 412.8, "duration": 3.54}, {"text": "la premi\u00e8re ministre de la", "start": 414.9, "duration": 3.96}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande yasinda harderne a", "start": 416.34, "duration": 5.1}, {"text": "annonc\u00e9 sa ce jeudi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une grosse", "start": 418.86, "duration": 4.5}, {"text": "surprise pour le pays puisqu'elle devait", "start": 421.44, "duration": 3.599}, {"text": "occuper ce poste au moins jusqu'en", "start": 423.36, "duration": 3.36}, {"text": "octobre Yassine Dar down elle a beaucoup", "start": 425.039, "duration": 3.181}, {"text": "marqu\u00e9 la Nouvelle-Z\u00e9lande et elle a", "start": 426.72, "duration": 3.06}, {"text": "notamment r\u00e9ussi \u00e0 g\u00e9rer pas mal de", "start": 428.22, "duration": 3.479}, {"text": "grosses crises comme l'attentat de Chrys", "start": 429.78, "duration": 4.38}, {"text": "Church en 2019 ou encore le covid elle", "start": 431.699, "duration": 4.141}, {"text": "\u00e9tait aussi assez populaire pour ses", "start": 434.16, "duration": 3.18}, {"text": "grosses actions politiques comme la mise", "start": 435.84, "duration": 3.0}, {"text": "en place des restrictions sur les armes", "start": 437.34, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 feu et donc pourquoi le d\u00e9missionne et", "start": 438.84, "duration": 3.06}, {"text": "bien expliqu\u00e9 qu'elle n'avait tout", "start": 440.699, "duration": 2.641}, {"text": "simplement plus assez d'\u00e9nergie pour", "start": 441.9, "duration": 3.66}, {"text": "continuer \u00e0 occuper ce poste et qu'elle", "start": 443.34, "duration": 3.66}, {"text": "consid\u00e9rait donc qu'elle n'est plus la", "start": 445.56, "duration": 2.639}, {"text": "bonne personne pour diriger le pays", "start": 447.0, "duration": 3.3}, {"text": "troisi\u00e8me actu le Parlement europ\u00e9en a", "start": 448.199, "duration": 4.081}, {"text": "demand\u00e9 ce mercredi que les Gardiens de", "start": 450.3, "duration": 4.14}, {"text": "la r\u00e9volution donc le bras arm\u00e9 du", "start": 452.28, "duration": 4.38}, {"text": "r\u00e9gime iranien soit cat\u00e9goris\u00e9 comme", "start": 454.44, "duration": 4.319}, {"text": "organisation terroriste on en parle", "start": 456.66, "duration": 4.08}, {"text": "depuis des mois l'Iran et secou\u00e9 par des", "start": 458.759, "duration": 3.84}, {"text": "manifestations contre le pouvoir depuis", "start": 460.74, "duration": 4.679}, {"text": "la mort en septembre de Massa Amini une", "start": 462.599, "duration": 4.981}, {"text": "jeune femme de 22 ans 3 jours apr\u00e8s son", "start": 465.419, "duration": 3.9}, {"text": "arrestation par la police car elle", "start": 467.58, "duration": 3.0}, {"text": "portait mal son voile et ses", "start": 469.319, "duration": 2.701}, {"text": "manifestations sont r\u00e9prim\u00e9es tr\u00e8s", "start": 470.58, "duration": 3.119}, {"text": "violemment par le pouvoir il y a", "start": 472.02, "duration": 3.48}, {"text": "notamment d\u00e9j\u00e0 eu plusieurs ex\u00e9cutions", "start": 473.699, "duration": 3.961}, {"text": "de manifestants une r\u00e9pression qui est", "start": 475.5, "duration": 3.66}, {"text": "donc g\u00e9r\u00e9e par les gardiens de la", "start": 477.66, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9volution concr\u00e8tement entrer sur la", "start": 479.16, "duration": 3.599}, {"text": "liste des organisations terroristes de", "start": 480.9, "duration": 3.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e7a conduirait \u00e0 la", "start": 482.759, "duration": 3.421}, {"text": "mise en place de sanctions notamment des", "start": 484.5, "duration": 2.759}, {"text": "sanctions \u00e9conomiques alors les", "start": 486.18, "duration": 2.76}, {"text": "autorit\u00e9s iraniennes ont jug\u00e9 la demande", "start": 487.259, "duration": 4.261}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en inappropri\u00e9e ayant", "start": 488.94, "duration": 4.199}, {"text": "expliqu\u00e9 que cette d\u00e9cision aurait des", "start": 491.52, "duration": 3.36}, {"text": "cons\u00e9quences n\u00e9gatives quatri\u00e8me actu", "start": 493.139, "duration": 3.721}, {"text": "l'Allemagne a annonc\u00e9 ce jeudi qu'elle", "start": 494.88, "duration": 3.599}, {"text": "n'\u00e9tait plus d\u00e9pendante de l'\u00e9nergie", "start": 496.86, "duration": 3.48}, {"text": "russe en fait avant la guerre en Ukraine", "start": 498.479, "duration": 3.78}, {"text": "l'Allemagne importait environ la moiti\u00e9", "start": 500.34, "duration": 4.02}, {"text": "de son gaz et plus d'un tiers de son", "start": 502.259, "duration": 3.78}, {"text": "p\u00e9trole de Russie \u00e0 la mise en grosse", "start": 504.36, "duration": 3.239}, {"text": "difficult\u00e9 quand la guerre a d\u00e9marr\u00e9", "start": 506.039, "duration": 3.241}, {"text": "puisque la Russie a compl\u00e8tement coup\u00e9", "start": 507.599, "duration": 3.481}, {"text": "l'approvisionnement en gaz du pays au", "start": 509.28, "duration": 3.48}, {"text": "mois d'ao\u00fbt pour se venger des sanctions", "start": 511.08, "duration": 2.879}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et selon les", "start": 512.76, "duration": 3.0}, {"text": "autorit\u00e9s allemandes le pays a r\u00e9ussi", "start": 513.959, "duration": 3.181}, {"text": "depuis la diversifier ses", "start": 515.76, "duration": 3.42}, {"text": "infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques et des", "start": 517.14, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9pend maintenant plus de la Russie pour", "start": 519.18, "duration": 3.239}, {"text": "ses importations mais d'autres march\u00e9s", "start": 520.56, "duration": 3.419}, {"text": "mondiaux cinqui\u00e8me actu l'ancien", "start": 522.419, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a", "start": 523.979, "duration": 3.901}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 Mark Zuckerberg le patron de", "start": 525.839, "duration": 3.961}, {"text": "Meta de pouvoir retourner sur facebook", "start": 527.88, "duration": 4.56}, {"text": "appelant je cite \u00e0 promouvoir un", "start": 529.8, "duration": 4.8}, {"text": "v\u00e9ritable dialogue et non r\u00e9duire un", "start": 532.44, "duration": 3.98}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle au silence", "start": 534.6, "duration": 4.2}, {"text": "estimant que cette suspension a", "start": 536.42, "duration": 4.599}, {"text": "radicalement d\u00e9natur\u00e9 et restreint le", "start": 538.8, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9bat public en fait Donald Trump avait", "start": 541.019, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9t\u00e9 suspendu du r\u00e9seau social apr\u00e8s", "start": 542.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'attaque de ses partisans contre le", "start": 544.44, "duration": 3.839}, {"text": "Capitole \u00e0 Washington DC le 6 janvier", "start": 546.12, "duration": 4.26}, {"text": "2021 Facebook avait estim\u00e9 que Donald", "start": 548.279, "duration": 3.661}, {"text": "Trump ne pourrait revenir que lorsque je", "start": 550.38, "duration": 3.36}, {"text": "cite les risques pour la s\u00e9curit\u00e9 du", "start": 551.94, "duration": 4.019}, {"text": "public aurait disparu bref meta qui est", "start": 553.74, "duration": 3.24}, {"text": "donc la maison m\u00e8re de Facebook", "start": 555.959, "duration": 3.241}, {"text": "Instagram ou encore WhatsApp a d\u00e9cid\u00e9", "start": 556.98, "duration": 3.96}, {"text": "qu'elle rendrait une d\u00e9cision dans les", "start": 559.2, "duration": 3.42}, {"text": "prochaines semaines de son c\u00f4t\u00e9 Trump a", "start": 560.94, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9admis sur Twitter en novembre", "start": 562.62, "duration": 2.88}, {"text": "dernier on vous tiendra au cours", "start": 564.06, "duration": 3.779}, {"text": "derni\u00e8re actu assez insolite en Colombie", "start": 565.5, "duration": 5.16}, {"text": "un naufrag\u00e9 dominicain \u00e0 surv\u00e9cu 24", "start": 567.839, "duration": 4.801}, {"text": "jours gr\u00e2ce \u00e0 une bouteille de ketchup", "start": 570.66, "duration": 3.78}, {"text": "oui oui en gros en d\u00e9cembre cet homme de", "start": 572.64, "duration": 3.78}, {"text": "47 ans \u00e9tait en train de r\u00e9parer un", "start": 574.44, "duration": 4.2}, {"text": "bateau sauf qu'il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 au large", "start": 576.42, "duration": 3.419}, {"text": "par le courant et comme il ne", "start": 578.64, "duration": 3.0}, {"text": "connaissait rien \u00e0 la navigation il a", "start": 579.839, "duration": 3.481}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 revenir sur l'\u00eele et n'a pu", "start": 581.64, "duration": 3.42}, {"text": "contacter personne car il n'avait pas de", "start": 583.32, "duration": 2.94}, {"text": "r\u00e9seau il est donc rest\u00e9 plus de 24", "start": 585.06, "duration": 3.24}, {"text": "jours sur le bateau \u00e0 la d\u00e9rive et pour", "start": 586.26, "duration": 3.84}, {"text": "survivre il s'est nourri avec les seuls", "start": 588.3, "duration": 3.06}, {"text": "aliments qu'il y avait sur le bateau \u00e0", "start": 590.1, "duration": 3.359}, {"text": "savoir du ketchup de l'ail et des cubes", "start": 591.36, "duration": 3.479}, {"text": "de bouillon il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 au bout de", "start": 593.459, "duration": 2.581}, {"text": "trois semaines heureusement en tout cas", "start": 594.839, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e7a rappelle l'histoire du p\u00eacheur", "start": 596.04, "duration": 3.359}, {"text": "br\u00e9silien qui avait surv\u00e9cu 11 jours en", "start": 597.36, "duration": 3.659}, {"text": "faire en septembre dernier gr\u00e2ce \u00e0 un", "start": 599.399, "duration": 3.241}, {"text": "cong\u00e9lateur merci blanche pour ces", "start": 601.019, "duration": 3.541}, {"text": "actualit\u00e9s en bref le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait", "start": 602.64, "duration": 3.66}, {"text": "le suivant soutenez vous la gr\u00e8ve contre", "start": 604.56, "duration": 3.779}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et c'est un oui", "start": 606.3, "duration": 3.599}, {"text": "assez majoritaire m\u00eame tr\u00e8s clairement", "start": 608.339, "duration": 3.601}, {"text": "majoritaire qui ressort du d\u00e9bat", "start": 609.899, "duration": 3.961}, {"text": "aujourd'hui quant au d\u00e9bat du jour et", "start": 611.94, "duration": 3.24}, {"text": "bien c'est le suivant Donald Trump", "start": 613.86, "duration": 4.32}, {"text": "doit-il \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 Facebook et \u00e7a", "start": 615.18, "duration": 4.08}, {"text": "se passe directement dans l'onglet", "start": 618.18, "duration": 2.219}, {"text": "communaut\u00e9 de cette cha\u00eene Youtube", "start": 619.26, "duration": 2.46}, {"text": "\u00e9coutez voil\u00e0 donc pour les actualit\u00e9s", "start": 620.399, "duration": 3.301}, {"text": "aujourd'hui forc\u00e9ment tr\u00e8s charg\u00e9s", "start": 621.72, "duration": 3.42}, {"text": "pensez \u00e0 vous abonner je me laisse pas", "start": 623.7, "duration": 2.94}, {"text": "encore le cas pour ne pas louper les", "start": 625.14, "duration": 2.94}, {"text": "vid\u00e9os suivantes au sein de vous", "start": 626.64, "duration": 2.58}, {"text": "pr\u00e9sente nos proches et puis je vous dis", "start": 628.08, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 629.22, "duration": 3.02}]}