{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.04, "duration": 3.84}, {"text": "public consacr\u00e9 \u00e0 une r\u00e9forme qui", "start": 2.2, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9clenche des passions des menaces de", "start": 3.88, "duration": 5.4}, {"text": "grff des pol\u00e9miques la fusion des t\u00e9l\u00e9s", "start": 6.72, "duration": 4.28}, {"text": "et des radios publiques en un seul", "start": 9.28, "duration": 4.279}, {"text": "groupe une sorte de BBC \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 11.0, "duration": 5.4}, {"text": "on en parle depuis des d\u00e9cennies et", "start": 13.559, "duration": 5.401}, {"text": "Rachid adati veut l'imposer rapidement", "start": 16.4, "duration": 3.76}, {"text": "Jonathan", "start": 18.96, "duration": 3.8}, {"text": "duprie\u00e8z Rachid adati veut faire de", "start": 20.16, "duration": 4.48}, {"text": "l'audiovisuel publicique un p\u00f4le", "start": 22.76, "duration": 4.24}, {"text": "puissant pour ce faire la ministre de la", "start": 24.64, "duration": 4.32}, {"text": "Culture veut regrouper Radio France", "start": 27.0, "duration": 4.84}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision Elina d'abord sous une", "start": 28.96, "duration": 5.759}, {"text": "holding pour 2025 puis fusionner", "start": 31.84, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9finitivement ses entit\u00e9s au 1er", "start": 34.719, "duration": 5.121}, {"text": "janvier 2026 sous la banni\u00e8re France", "start": 37.16, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00e9dia objectif affich\u00e9 de la man\u0153uvre", "start": 39.84, "duration": 5.0}, {"text": "renforcer le service public face \u00e0 la", "start": 42.84, "duration": 3.32}, {"text": "concurrence internationale des", "start": 44.84, "duration": 3.32}, {"text": "plateformes acable on rassemble des", "start": 46.16, "duration": 4.2}, {"text": "forces on est plus puissant et on est", "start": 48.16, "duration": 4.239}, {"text": "plus efficace si on rassemble des forces", "start": 50.36, "duration": 3.4}, {"text": "et on est plus puissant plus efficace il", "start": 52.399, "duration": 3.081}, {"text": "faut une gouvernance unique pour mener", "start": 53.76, "duration": 3.52}, {"text": "sa r\u00e9forme le gouvernement a repris \u00e0", "start": 55.48, "duration": 3.44}, {"text": "son compte une proposition de loi", "start": 57.28, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9natoriale port\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re par", "start": 58.92, "duration": 4.72}, {"text": "le s\u00e9nateur centriste Laurent Laffond", "start": 61.199, "duration": 4.641}, {"text": "sauf que le parlementaire pr\u00e9voyait lui", "start": 63.64, "duration": 4.0}, {"text": "d'int\u00e9grer France m\u00e9diamonde \u00e0 la", "start": 65.84, "duration": 4.68}, {"text": "holding ce que le gouvernement exclut \u00e0", "start": 67.64, "duration": 5.08}, {"text": "ce stade le fait qu'il ait une", "start": 70.52, "duration": 4.599}, {"text": "visibilit\u00e9 de l'audiovisuel public et", "start": 72.72, "duration": 4.88}, {"text": "une pr\u00e9sence de l'audiovisuel public la", "start": 75.119, "duration": 4.04}, {"text": "plus large possible dans le monde c'est", "start": 77.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment qui est vraiment de", "start": 79.159, "duration": 2.92}, {"text": "l'ordre strat\u00e9gique pour nous c'est pour", "start": 80.6, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a que laisser en dehors de la structure", "start": 82.079, "duration": 4.4}, {"text": "regroup\u00e9e France m\u00e9diamond n'a pas de", "start": 84.36, "duration": 4.32}, {"text": "sens et et je dirais m\u00eame que \u00e0 terme", "start": 86.479, "duration": 3.761}, {"text": "c'est la mort de France m\u00e9diamonde s'il", "start": 88.68, "duration": 3.16}, {"text": "n'est pas dans la structure regroup\u00e9e de", "start": 90.24, "duration": 3.36}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la gauche s'oppose depuis le", "start": 91.84, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9but \u00e0 ce projet qu'elle assimile \u00e0 un", "start": 93.6, "duration": 4.64}, {"text": "retour \u00e0 l'ORTF pour la socialiste", "start": 95.399, "duration": 5.521}, {"text": "Sylvie Robert cette fusion pr\u00e9vue sans", "start": 98.24, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9tude d'impact pr\u00e9alable risque surtout", "start": 100.92, "duration": 5.04}, {"text": "d'engendrer une importante case sociale", "start": 103.52, "duration": 4.32}, {"text": "de mettre tout le monde sous un m\u00eame", "start": 105.96, "duration": 5.08}, {"text": "chapeau va n\u00e9cessiter forc\u00e9ment un autre", "start": 107.84, "duration": 5.279}, {"text": "projet strat\u00e9gique", "start": 111.04, "duration": 4.96}, {"text": "deuxi\u00e8mement aucune \u00e9tude d'impact", "start": 113.119, "duration": 6.161}, {"text": "imaginez on va r\u00e9former l'audiovisuel", "start": 116.0, "duration": 6.52}, {"text": "cr\u00e9er cette super structure sans \u00e9tude", "start": 119.28, "duration": 5.32}, {"text": "d'impact juridique sans \u00e9tude d'impact", "start": 122.52, "duration": 4.599}, {"text": "financi\u00e8re sans \u00e9tude d'impact sur les", "start": 124.6, "duration": 4.76}, {"text": "enjeux sociaux que \u00e7a va engendrer si le", "start": 127.119, "duration": 4.241}, {"text": "gouvernement veut aller vite il devra", "start": 129.36, "duration": 3.48}, {"text": "composer avec l'opposition des", "start": 131.36, "duration": 3.92}, {"text": "partenaires sociaux l'arme au pied \u00e0", "start": 132.84, "duration": 4.6}, {"text": "l'unisson les syndicats de Radio France", "start": 135.28, "duration": 4.2}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision Lina et France", "start": 137.44, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9iaamonde ont d\u00e9pos\u00e9 des pr\u00e9avis de", "start": 139.48, "duration": 4.64}, {"text": "gr\u00e8ve pour jeudi et vendredi date de", "start": 141.8, "duration": 4.64}, {"text": "l'examen du texte \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 144.12, "duration": 4.839}, {"text": "nationale faut-il fusionner France", "start": 146.44, "duration": 4.28}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision et Radio France il y a-t-il", "start": 148.959, "duration": 3.041}, {"text": "un risque de reprise en main politique", "start": 150.72, "duration": 3.44}, {"text": "on en d\u00e9bat avec Laurent Laffond bonsoir", "start": 152.0, "duration": 3.48}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates s\u00e9nateur", "start": 154.16, "duration": 2.96}, {"text": "Union centriste du valdeemarne pr\u00e9sident", "start": 155.48, "duration": 3.679}, {"text": "de la commission de la culture \u00e9ducation", "start": 157.12, "duration": 3.72}, {"text": "communication et sport et puis auteur de", "start": 159.159, "duration": 3.36}, {"text": "cette proposition de loi justement", "start": 160.84, "duration": 3.679}, {"text": "relative \u00e0 la r\u00e9forme de l'audiovisuel", "start": 162.519, "duration": 3.561}, {"text": "public et de la souverainet\u00e9", "start": 164.519, "duration": 3.961}, {"text": "audiovisuelle violette spilbou bonsoir", "start": 166.08, "duration": 4.36}, {"text": "et bienvenue vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 168.48, "duration": 4.28}, {"text": "renaissance du Nord porte-parole de ce", "start": 170.44, "duration": 4.0}, {"text": "groupe Renaissance \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 172.76, "duration": 4.119}, {"text": "Jean-No\u00ebl Janet bonsoir et bienvenue \u00e0", "start": 174.44, "duration": 4.879}, {"text": "vous historien producteur de concordance", "start": 176.879, "duration": 4.64}, {"text": "dest c'est sur France Culture et ancien", "start": 179.319, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e9videmment de Radio France", "start": 181.519, "duration": 4.241}, {"text": "vous avez aussi j'aurais pu commencer", "start": 183.599, "duration": 3.92}, {"text": "par l\u00e0 \u00e9t\u00e9 secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la", "start": 185.76, "duration": 4.119}, {"text": "communication \u00e9videmment asdin Ahed", "start": 187.519, "duration": 3.321}, {"text": "Chaou est rest\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 189.879, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9litorialiste politique euh on va", "start": 190.84, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre remonter un peu \u00e0 \u00e0 l'origine", "start": 192.959, "duration": 4.36}, {"text": "Laurent lafo vous d'autres s\u00e9nateurs", "start": 195.4, "duration": 4.32}, {"text": "vous portez cette id\u00e9e d'une holding", "start": 197.319, "duration": 4.48}, {"text": "regroupant les m\u00e9dias du service public", "start": 199.72, "duration": 3.239}, {"text": "vous dites quoi les plan\u00e8tes sont en", "start": 201.799, "duration": 2.921}, {"text": "train de s'aligner enfin on va pouvoir", "start": 202.959, "duration": 4.321}, {"text": "le faire oui enfin c'est c'est une id\u00e9e", "start": 204.72, "duration": 3.879}, {"text": "que nous portons depuis nombreuses", "start": 207.28, "duration": 2.84}, {"text": "ann\u00e9es ici au S\u00e9nat puisque la le le", "start": 208.599, "duration": 4.041}, {"text": "premier rapport qui mentionnait", "start": 210.12, "duration": 5.039}, {"text": "l'utilit\u00e9 d'une une ligne date de 2015", "start": 212.64, "duration": 4.0}, {"text": "donc vous voyez depuis il y a eu un", "start": 215.159, "duration": 3.241}, {"text": "certain nombre d'\u00e9tapes moi quand j'ai", "start": 216.64, "duration": 3.519}, {"text": "fait ma proposition de loi il y a tout", "start": 218.4, "duration": 3.839}, {"text": "juste un an elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en juin", "start": 220.159, "duration": 5.201}, {"text": "dernier ici m\u00eame au S\u00e9nat pas grand", "start": 222.239, "duration": 5.481}, {"text": "monde croyait \u00e0 une issue favorable de", "start": 225.36, "duration": 5.36}, {"text": "ce de ce texte nous avons souhait\u00e9 nous", "start": 227.72, "duration": 5.599}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale porter ce texte", "start": 230.72, "duration": 4.12}, {"text": "parall\u00e8lement il y avait des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 233.319, "duration": 2.601}, {"text": "travaillaient aussi au sein de la", "start": 234.84, "duration": 2.8}, {"text": "commission culture sur le m\u00eame sujet et", "start": 235.92, "duration": 3.519}, {"text": "qui arrivaient au m\u00eame constat et puis", "start": 237.64, "duration": 3.879}, {"text": "quelqu quelqu mois plus tard le", "start": 239.439, "duration": 4.321}, {"text": "gouvernement a aussi partag\u00e9 \u00e0 travers", "start": 241.519, "duration": 3.92}, {"text": "notamment des prises de position assez", "start": 243.76, "duration": 2.88}, {"text": "clair de la ministre de la Culture", "start": 245.439, "duration": 3.281}, {"text": "Rachid hadti a aussi partager ce constat", "start": 246.64, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il fallait aller plus loin plus fort", "start": 248.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans les coop\u00e9rations entre les", "start": 250.959, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9rents acteurs deudovisel publ ou et", "start": 252.4, "duration": 4.119}, {"text": "on va voir comment \u00e7a pourrait se se se", "start": 254.239, "duration": 4.201}, {"text": "mettre en \u0153uvre violette speedb pourquoi", "start": 256.519, "duration": 3.201}, {"text": "il faut fusionner france t\u00e9l\u00e9 radio", "start": 258.44, "duration": 3.199}, {"text": "France bah on est dans un monde des", "start": 259.72, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9dias et de l'information qui est en", "start": 261.639, "duration": 3.481}, {"text": "pleine transformation d'abord il y a la", "start": 263.16, "duration": 4.2}, {"text": "concurrence des cha\u00eenes priv\u00e9es des", "start": 265.12, "duration": 4.2}, {"text": "plateformes qui concentrent beaucoup de", "start": 267.36, "duration": 4.04}, {"text": "moyens avec la publicit\u00e9 qui s'oriente", "start": 269.32, "duration": 3.76}, {"text": "sur ces plateformes et puis on a un", "start": 271.4, "duration": 4.079}, {"text": "changement d'usage c'est-\u00e0-dire que les", "start": 273.08, "duration": 4.04}, {"text": "citoyens s'informment de plus en plus", "start": 275.479, "duration": 3.801}, {"text": "sur ces plateforme sur le t\u00e9l\u00e9phone", "start": 277.12, "duration": 4.68}, {"text": "plut\u00f4t que sur la t\u00e9l\u00e9vision ou \u00e0 la", "start": 279.28, "duration": 4.6}, {"text": "radio et puis dans tout ce monde en", "start": 281.8, "duration": 4.64}, {"text": "pleine mutation et bien il y a donc ces", "start": 283.88, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux la d\u00e9sinformation les", "start": 286.44, "duration": 5.72}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res la massivit\u00e9 et la", "start": 288.639, "duration": 6.201}, {"text": "vitesse de toute cette circulation", "start": 292.16, "duration": 5.36}, {"text": "d'information et la n\u00e9cessit\u00e9 vraiment", "start": 294.84, "duration": 5.6}, {"text": "en France d'avoir un audiovisuel public", "start": 297.52, "duration": 5.76}, {"text": "fort qui soit fort dans un monde tr\u00e8s", "start": 300.44, "duration": 4.52}, {"text": "dangerux il est pas assez fort tel que", "start": 303.28, "duration": 3.24}, {"text": "dans sa configuration actuelle on le", "start": 304.96, "duration": 3.6}, {"text": "voit aujourd'hui euh tous les acteurs", "start": 306.52, "duration": 3.6}, {"text": "des m\u00e9dias et les journalistes qui", "start": 308.56, "duration": 3.44}, {"text": "travaillent dans l'audiovisuel sont", "start": 310.12, "duration": 3.24}, {"text": "inquiets de voir ce qui se passe", "start": 312.0, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui sur les plateformes de voir", "start": 313.36, "duration": 3.88}, {"text": "que m\u00eame si on a un audiovisuel public", "start": 315.199, "duration": 4.12}, {"text": "fort et qui est une chance pour nous et", "start": 317.24, "duration": 4.64}, {"text": "bien les jeunes aujourd'hui regardent de", "start": 319.319, "duration": 5.32}, {"text": "moins en moins la t\u00e9l\u00e9vision s'informe", "start": 321.88, "duration": 5.68}, {"text": "aupr\u00e8s d'influenceurs en fait tout \u00e7a \u00e7a", "start": 324.639, "duration": 5.521}, {"text": "inqui\u00e8te parce que finalement une", "start": 327.56, "duration": 4.28}, {"text": "information fiable de qualit\u00e9", "start": 330.16, "duration": 2.8}, {"text": "ind\u00e9pendante c'est bien sur", "start": 331.84, "duration": 2.76}, {"text": "l'audiovisuel public qu'on l'a et il", "start": 332.96, "duration": 3.519}, {"text": "doit \u00eatre encore renforc\u00e9 alors donc", "start": 334.6, "duration": 3.879}, {"text": "question de taille critique on peut on", "start": 336.479, "duration": 4.361}, {"text": "peut dire \u00e7a comme \u00e7a Jean-No\u00ebl janonet", "start": 338.479, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez sign\u00e9 dans le monde le mois", "start": 340.84, "duration": 5.56}, {"text": "dernier une tribune hostile \u00e0 la fusion", "start": 342.479, "duration": 5.72}, {"text": "pourquoi est-ce selon vous une mauvaise", "start": 346.4, "duration": 3.32}, {"text": "id\u00e9e je n'ai pas chang\u00e9 d'avis depuis le", "start": 348.199, "duration": 3.921}, {"text": "mois dernier et je me trouve en somme un", "start": 349.72, "duration": 4.64}, {"text": "contre deux m\u00eame si bien s\u00fbr c'est une", "start": 352.12, "duration": 4.639}, {"text": "position au fond assez confortable je", "start": 354.36, "duration": 4.679}, {"text": "pense que cette id\u00e9e est une mauvaise", "start": 356.759, "duration": 6.681}, {"text": "id\u00e9e n\u00e9faste pour l'audiovisuel j'ai", "start": 359.039, "duration": 5.641}, {"text": "fait la bonne gr\u00e2ce de penser que nous", "start": 363.44, "duration": 2.84}, {"text": "avons le m\u00eame but c'est-\u00e0-dire de", "start": 364.68, "duration": 3.04}, {"text": "continuer \u00e0 pr\u00e9server un audiovisuel", "start": 366.28, "duration": 3.28}, {"text": "public fort qui soit important", "start": 367.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratiquement et important", "start": 369.56, "duration": 3.6}, {"text": "culturellement je pense que votre", "start": 371.44, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9forme est fond\u00e9e sur deux id\u00e9es", "start": 373.16, "duration": 3.479}, {"text": "fausses d'abord que l'union fait la", "start": 374.919, "duration": 4.521}, {"text": "force et ensuite que le changement", "start": 376.639, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9videmment puissant impressionnant de", "start": 379.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'ensemble du monde m\u00e9diatique doit", "start": 382.12, "duration": 3.479}, {"text": "impliquer le changement que vous", "start": 384.08, "duration": 3.559}, {"text": "proposez l'union fait la force", "start": 385.599, "duration": 4.681}, {"text": "franchement c'est une affirmation tr\u00e8s", "start": 387.639, "duration": 4.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et qui est inadapt\u00e9 si il", "start": 390.28, "duration": 4.479}, {"text": "s'agit d'automobile ou de fabriquer des", "start": 392.56, "duration": 3.24}, {"text": "smartphones je pense que le", "start": 394.759, "duration": 2.961}, {"text": "rapprochement peut-\u00eatre utile mais dans", "start": 395.8, "duration": 3.88}, {"text": "le cas de", "start": 397.72, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00e9tablissement audiovisuel dont chacun", "start": 399.68, "duration": 4.88}, {"text": "a une vocation sp\u00e9cifique je pense que", "start": 401.919, "duration": 5.601}, {"text": "en reprochant tout \u00e7a vous enlevez \u00e0 cet", "start": 404.56, "duration": 4.479}, {"text": "audiovisuel public beaucoup de sa", "start": 407.52, "duration": 3.48}, {"text": "souplesse beaucoup de son agilit\u00e9 je", "start": 409.039, "duration": 4.56}, {"text": "pensais en vous lisant on aime le cin\u00e9ma", "start": 411.0, "duration": 4.599}, {"text": "vous et moi je pensais \u00e0 Boris carlov", "start": 413.599, "duration": 3.521}, {"text": "vous savez dans dans Frankenstein vous", "start": 415.599, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eates en train de donner quelque chose de", "start": 417.12, "duration": 4.4}, {"text": "terriblement rigide", "start": 418.599, "duration": 2.921}, {"text": "jeisut de l'udiisu tra\u00e8s bien gag sous", "start": 422.96, "duration": 6.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 sous l'autorit\u00e9 d'un", "start": 427.199, "duration": 5.641}, {"text": "chapautage global pr\u00e9sident ou\u00e9sident", "start": 429.72, "duration": 6.159}, {"text": "puis toute l'exp\u00e9rience montre que", "start": 432.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'exp\u00e9rience la sociologie", "start": 435.879, "duration": 2.961}, {"text": "administrative laologie historique", "start": 437.24, "duration": 3.679}, {"text": "montre que quand on regroupe sous une", "start": 438.84, "duration": 4.44}, {"text": "seule autorit\u00e9 des entit\u00e9s qui existent", "start": 440.919, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 alors on cr\u00e9e un nouveau", "start": 443.28, "duration": 5.759}, {"text": "niveau \u00e7a d'ailleurs financi\u00e8rement \u00e7a", "start": 446.599, "duration": 4.32}, {"text": "sera", "start": 449.039, "duration": 5.321}, {"text": "AA des et et des aut en plus des", "start": 450.919, "duration": 5.881}, {"text": "automiles l'essenti n'est pas l\u00e0 on va", "start": 454.36, "duration": 4.119}, {"text": "on va surtout d\u00e9tourner une bonne partie", "start": 456.8, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire \u00e0 des querelles", "start": 458.479, "duration": 4.361}, {"text": "intestines c'est un fait vous vous", "start": 460.56, "duration": 4.24}, {"text": "parlez monsieur le s\u00e9nateur vous vous", "start": 462.84, "duration": 4.039}, {"text": "parlez de vous ne voulez une holding et", "start": 464.8, "duration": 3.72}, {"text": "pas une fusion c'est\u00e0d je pense que", "start": 466.879, "duration": 3.401}, {"text": "c'est on va rentrer un peu dans le", "start": 468.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9tail la holding 2025 la fusion en tout", "start": 470.28, "duration": 5.039}, {"text": "cas c'est ce que c'est ce qu'esp\u00e8re je", "start": 473.08, "duration": 3.2}, {"text": "veux pas avancer mais c'est simplement", "start": 475.319, "duration": 3.401}, {"text": "pour pour illustrer le fait que cette", "start": 476.28, "duration": 5.12}, {"text": "union ne fait pas la force et que la", "start": 478.72, "duration": 4.479}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de chaque entreprise", "start": 481.4, "duration": 3.359}, {"text": "permettra au service des valeurs que", "start": 483.199, "duration": 3.881}, {"text": "nous partageons et des aspirations que", "start": 484.759, "duration": 3.921}, {"text": "qui sont les n\u00f4tres et les v\u00f4tres et les", "start": 487.08, "duration": 2.799}, {"text": "miennes permettra d'\u00eatre beaucoup plus", "start": 488.68, "duration": 2.68}, {"text": "efficace voil\u00e0 ma conviction que je me", "start": 489.879, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9jouis de pouvoir d\u00e9velopper mais nous", "start": 491.36, "duration": 2.559}, {"text": "avons trois quart d'heur pour le faire", "start": 492.8, "duration": 2.32}, {"text": "c'est la le luxe de cette \u00e9mission", "start": 493.919, "duration": 3.161}, {"text": "lurant La fond pour pour commencer", "start": 495.12, "duration": 3.519}, {"text": "peut-\u00eatre tiens sur les \u00e9conomies est-ce", "start": 497.08, "duration": 2.6}, {"text": "que c'est oui ou non un moyen de faire", "start": 498.639, "duration": 2.24}, {"text": "des \u00e9conomies ou est-ce que finalement", "start": 499.68, "duration": 3.28}, {"text": "bah c'est un faux d\u00e9bat \u00e7a honn\u00eatement", "start": 500.879, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas le sujet moi quand j'ai \u00e9crit", "start": 502.96, "duration": 4.079}, {"text": "cette proposition de loi et quand nous", "start": 504.879, "duration": 3.561}, {"text": "en avons discut\u00e9 notamment avec nos", "start": 507.039, "duration": 3.16}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s c'\u00e9tait vraiment pas", "start": 508.44, "duration": 5.079}, {"text": "la la la le le l'objet principal l'objet", "start": 510.199, "duration": 4.481}, {"text": "pourquoi parce qu'on r\u00e9ussira pas \u00e0 en", "start": 513.519, "duration": 3.481}, {"text": "faire comme le dit Jean que de toute", "start": 514.68, "duration": 4.12}, {"text": "fa\u00e7on le les strates administratives", "start": 517.0, "duration": 3.56}, {"text": "vont vont vont s'additionner tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 518.8, "duration": 3.0}, {"text": "clairement on sait que dans un premier", "start": 520.56, "duration": 3.2}, {"text": "temps fusionner \u00e7a \u00e0 un coup il faut", "start": 521.8, "duration": 3.92}, {"text": "aligner les statuts des personnels \u00e7a", "start": 523.76, "duration": 3.12}, {"text": "forc\u00e9ment un coup donc vous voyez", "start": 525.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'objectif n'est pas forc\u00e9ment de de", "start": 526.88, "duration": 4.56}, {"text": "faire des \u00e9conomies non l'objectif il", "start": 529.48, "duration": 3.4}, {"text": "est beaucoup plus important que \u00e7a il", "start": 531.44, "duration": 3.64}, {"text": "est comme le disait ma ma", "start": 532.88, "duration": 4.959}, {"text": "coll\u00e8guebou euh de de de renforcer cette", "start": 535.08, "duration": 4.12}, {"text": "audiovisuel publique et c'est vrai que", "start": 537.839, "duration": 2.601}, {"text": "nous nous sommes d'accord sur un point", "start": 539.2, "duration": 3.36}, {"text": "enin d'autres mais nous sommes tous les", "start": 540.44, "duration": 4.28}, {"text": "trois d\u00e9fenseurs de l'audiovisuel public", "start": 542.56, "duration": 3.36}, {"text": "c'est important de dire \u00e7a parce que", "start": 544.72, "duration": 2.359}, {"text": "aujourd'hui il y a dans le champ", "start": 545.92, "duration": 4.159}, {"text": "politique tr\u00e8s clairement des gens qui", "start": 547.079, "duration": 5.721}, {"text": "revendiquent au contraire de privatiser", "start": 550.079, "duration": 4.961}, {"text": "ces C ces diff\u00e9rentes entit\u00e9s nous nous", "start": 552.8, "duration": 4.36}, {"text": "affirmon peut-\u00eatre avec un d\u00e9saccord sur", "start": 555.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'organisation mais qu'au contraire il", "start": 557.16, "duration": 4.4}, {"text": "faut renforcer je je rebondis sur votre", "start": 558.8, "duration": 4.599}, {"text": "remarque sur l'Union ne fait pas", "start": 561.56, "duration": 3.2}, {"text": "forc\u00e9ment la force oui mais est-ce que", "start": 563.399, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'il faut revenir en", "start": 564.76, "duration": 3.4}, {"text": "arri\u00e8re par exemple sur le regroupement", "start": 566.0, "duration": 3.959}, {"text": "de France 2 et France 3", "start": 568.16, "duration": 3.679}, {"text": "au contraire c'est le sens de l'histoire", "start": 569.959, "duration": 3.521}, {"text": "de se regrouper nous l'avons d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 571.839, "duration": 3.081}, {"text": "dans le pass\u00e9 avec France de France I", "start": 573.48, "duration": 3.52}, {"text": "nous l'avons fait plus r\u00e9cemment avec", "start": 574.92, "duration": 3.88}, {"text": "France m\u00e9diamonde qui est aussi un", "start": 577.0, "duration": 3.88}, {"text": "regroupement de de structure donc \u00e7a \u00e7a", "start": 578.8, "duration": 4.039}, {"text": "n'a rien d'\u00e9tonnant cette id\u00e9e de", "start": 580.88, "duration": 4.24}, {"text": "regrouper et du reste quand on regarde", "start": 582.839, "duration": 3.801}, {"text": "mais \u00e7a marche et \u00e7a marche en", "start": 585.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'occurrence qui imagine aujourd'hui", "start": 586.64, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9parer France 2 de France 3 et non bien", "start": 588.24, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00fbr euh qui imagine C deux ces deux deux", "start": 590.12, "duration": 5.0}, {"text": "identit\u00e9s diff\u00e9rentes de lignes", "start": 593.24, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9ditoriales qui sont pas les m\u00eames mais", "start": 595.12, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e7a ne veut pas dire parce que il y", "start": 597.0, "duration": 4.0}, {"text": "a regroupement", "start": 598.64, "duration": 5.759}, {"text": "iseor il aura toujours un m\u00e9 radiura", "start": 601.0, "duration": 5.72}, {"text": "toujours un m\u00e9 t\u00e9l\u00e9vision et \u00e9vidment il", "start": 604.399, "duration": 4.361}, {"text": "aura des sp\u00e9cificit\u00e9 il y aura aussi", "start": 606.72, "duration": 4.119}, {"text": "toujours des \u00e9missions qui vont prendre", "start": 608.76, "duration": 3.84}, {"text": "telle ou telle ligne \u00e9ditoriale on n'est", "start": 610.839, "duration": 3.641}, {"text": "pas sur une uniformisation on est sur", "start": 612.6, "duration": 3.84}, {"text": "une mise en commun de moyen alors on va", "start": 614.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9couter une premi\u00e8re fois la ministre de", "start": 616.44, "duration": 4.399}, {"text": "la Culture c'\u00e9tait lors d'une audition", "start": 618.6, "duration": 5.08}, {"text": "justement au S\u00e9nat Rachida Dati qui", "start": 620.839, "duration": 4.961}, {"text": "parle elle aussi de cette id\u00e9e l'union", "start": 623.68, "duration": 3.599}, {"text": "fait la force la taille", "start": 625.8, "duration": 3.68}, {"text": "critiquecouteel est l'objectif de form", "start": 627.279, "duration": 5.281}, {"text": "de l'audis public c'est pas un mercato", "start": 629.48, "duration": 5.4}, {"text": "c'est on rassemble des forces on est", "start": 632.56, "duration": 4.839}, {"text": "plus puissant et on est plus efficace si", "start": 634.88, "duration": 3.72}, {"text": "on rassemble des forces et on est plus", "start": 637.399, "duration": 2.44}, {"text": "puissant plus efficace il faut une", "start": 638.6, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernance unique si on est plus", "start": 639.839, "duration": 5.401}, {"text": "efficace il faut des coop\u00e9rations et des", "start": 642.279, "duration": 5.12}, {"text": "synergies violette spilbout pourquoi il", "start": 645.24, "duration": 3.96}, {"text": "faut il faut moi je quand je vous", "start": 647.399, "duration": 2.921}, {"text": "entends les uns et les autres je me dis", "start": 649.2, "duration": 3.36}, {"text": "bon ben c'\u00e9tait la m\u00eame id\u00e9e finalement", "start": 650.32, "duration": 4.56}, {"text": "en souhaitant ou en imaginant fusionner", "start": 652.56, "duration": 5.079}, {"text": "TF1 et M6 \u00e7a ne s'est pas fait le", "start": 654.88, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait", "start": 657.639, "duration": 2.601}, {"text": "favorable et puis finalement l'Autorit\u00e9", "start": 658.8, "duration": 3.2}, {"text": "de la concurrence s est oppos\u00e9e bref on", "start": 660.24, "duration": 4.159}, {"text": "va pas refaire toute l'histoire mais il", "start": 662.0, "duration": 4.519}, {"text": "y a pas d'autres moyens d'exister", "start": 664.399, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui face au face au Netflix et", "start": 666.519, "duration": 3.481}, {"text": "autres et autres plateformes mais ce qui", "start": 668.72, "duration": 2.799}, {"text": "est s\u00fbr c'est que quand on voit la", "start": 670.0, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9stabilisation des d\u00e9mocraties et", "start": 671.519, "duration": 5.521}, {"text": "parfois dans le monde des m\u00e9dias publics", "start": 674.04, "duration": 4.68}, {"text": "et un audiovisuel public qui peuvent", "start": 677.04, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre mis en danger on a besoin nous de", "start": 678.72, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9curiser cet audiovisuel public on le", "start": 680.92, "duration": 3.96}, {"text": "fait deux fa\u00e7ons la premi\u00e8re fa\u00e7on c'est", "start": 682.88, "duration": 3.84}, {"text": "en s\u00e9curisant la trajectoire financi\u00e8re", "start": 684.88, "duration": 3.519}, {"text": "vous parliez de c\u00fbt aujourd'hui il y a", "start": 686.72, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu un vote", "start": 688.399, "duration": 3.081}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re au Parlement qui", "start": 689.76, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curise jusqu'\u00e0 2028 le budget de", "start": 691.48, "duration": 3.88}, {"text": "l'audiisu la suppression de la la", "start": 693.72, "duration": 3.16}, {"text": "redevance c'\u00e9tait pas franchement une", "start": 695.36, "duration": 3.4}, {"text": "s\u00e9curisation aujourd'hui il faut chaque", "start": 696.88, "duration": 3.88}, {"text": "ann\u00e9e voter le budget donc c'est un pe", "start": 698.76, "duration": 4.0}, {"text": "on a l\u00e0 en m\u00eame temps que ce travail sur", "start": 700.76, "duration": 3.92}, {"text": "la gouvernance une proposition de loi", "start": 702.76, "duration": 4.079}, {"text": "organique qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par Quentin", "start": 704.68, "duration": 5.279}, {"text": "bataillon Jean-Paul Gautier jeanjac", "start": 706.839, "duration": 4.8}, {"text": "Jean-Jacques pardon Gautier \u00e0", "start": 709.959, "duration": 4.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et pour laquelle", "start": 711.639, "duration": 5.76}, {"text": "rachidti a obtenu un arbitrage et qui va", "start": 714.8, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre vot\u00e9 qui va nous permettre de", "start": 717.399, "duration": 3.361}, {"text": "scuriser vraiment le budget de", "start": 719.2, "duration": 3.6}, {"text": "l'audiovisuel public qui rappelons-le a", "start": 720.76, "duration": 4.879}, {"text": "augment\u00e9 d\u00e9j\u00e0 de 6 % entre cette ann\u00e9e", "start": 722.8, "duration": 4.96}, {"text": "2024 et l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et puis le", "start": 725.639, "duration": 4.361}, {"text": "deuxi\u00e8me pied c'est la gouvernance et", "start": 727.76, "duration": 4.92}, {"text": "cette gouvernance unifi\u00e9e c'est aussi", "start": 730.0, "duration": 4.56}, {"text": "une capacit\u00e9 pour l'audiovisuel public", "start": 732.68, "duration": 4.399}, {"text": "de faire face au d\u00e9fis les d\u00e9fis c'est", "start": 734.56, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir des programmes culturels et qui", "start": 737.079, "duration": 4.281}, {"text": "soutiennent la cr\u00e9ation fran\u00e7aise c'est", "start": 739.56, "duration": 3.88}, {"text": "pas le r\u00f4le qu'ont des m\u00e9dias priv\u00e9s", "start": 741.36, "duration": 4.88}, {"text": "c'est aussi de rajinir les publics et \u00e7a", "start": 743.44, "duration": 7.519}, {"text": "pour l'instant et bien c'est trop", "start": 746.24, "duration": 6.399}, {"text": "pr\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux et puis", "start": 750.959, "duration": 3.161}, {"text": "avoir vraiment une offre num\u00e9rique", "start": 752.639, "duration": 3.041}, {"text": "puissante je crois que \u00e7a c'est un grand", "start": 754.12, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fi et on a vu que les rapprochements", "start": 755.68, "duration": 5.24}, {"text": "par exemple France Bleue France 3 pour", "start": 758.04, "duration": 4.359}, {"text": "le moment ne permettent pas d'aller", "start": 760.92, "duration": 2.8}, {"text": "assez vite et qu'il faut passer \u00e0", "start": 762.399, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9tape fusion alors on va je vais vous", "start": 763.72, "duration": 3.0}, {"text": "redonner la parole tout de suite mais", "start": 765.68, "duration": 3.12}, {"text": "d'abord il y a depuis que ce d\u00e9bat moi", "start": 766.72, "duration": 3.239}, {"text": "je vais vous avouer quelque chose \u00e7a", "start": 768.8, "duration": 2.719}, {"text": "fait 35 ans que je fais ce m\u00e9tier", "start": 769.959, "duration": 4.041}, {"text": "heureusement malheureusement je sais pas", "start": 771.519, "duration": 3.76}, {"text": "mais et je crois que \u00e7a fait 35 ans", "start": 774.0, "duration": 4.16}, {"text": "qu'on parle de de de d'une \u00e9ventuelle", "start": 775.279, "duration": 5.36}, {"text": "fusion entre t\u00e9l\u00e9 et radio publique avec", "start": 778.16, "duration": 5.359}, {"text": "toujours cet exemple de la BBC nos", "start": 780.639, "duration": 4.401}, {"text": "coll\u00e8gues anglais et on va en parler", "start": 783.519, "duration": 3.721}, {"text": "tout de suite avec Quentin Calmet je", "start": 785.04, "duration": 3.96}, {"text": "pense que Quentin est juste l\u00e0 bonsoir", "start": 787.24, "duration": 4.959}, {"text": "re bonsoir Quentin comment fonctionne la", "start": 789.0, "duration": 5.56}, {"text": "BBC dites-nous tout la British", "start": 792.199, "duration": 6.0}, {"text": "Broadcasting Corporation date de 1927", "start": 794.56, "duration": 5.959}, {"text": "elle regroupe les t\u00e9l\u00e9s et radio publi", "start": 798.199, "duration": 4.32}, {"text": "ainsi que m\u00e9diia num\u00e9rique production", "start": 800.519, "duration": 4.041}, {"text": "vente et exportation de contenu en", "start": 802.519, "duration": 4.161}, {"text": "Grande-Bretagne il y a huit cha\u00eenes de", "start": 804.56, "duration": 4.16}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision dont la cha\u00eene info la plus", "start": 806.68, "duration": 4.44}, {"text": "regard\u00e9e de de Grande-Bretagne BBC News", "start": 808.72, "duration": 5.88}, {"text": "ou encore notre \u00e9quivalent BBC Parlament", "start": 811.12, "duration": 6.2}, {"text": "il faut y ajouter une dizaine de cha\u00eenes", "start": 814.6, "duration": 5.32}, {"text": "international et six cha\u00eenes locales en", "start": 817.32, "duration": 5.519}, {"text": "\u00c9cosse au pays de Gal en Irlande du Nord", "start": 819.92, "duration": 5.32}, {"text": "le groupe est compl\u00e9t\u00e9 de cinq radios", "start": 822.839, "duration": 5.12}, {"text": "diffus\u00e9 sur la band la bande FM ainsi", "start": 825.24, "duration": 6.039}, {"text": "que de six web radio plus des dizaines", "start": 827.959, "duration": 5.0}, {"text": "de radios en langue locale comme le", "start": 831.279, "duration": 3.881}, {"text": "gaellic ou le Gallois c'est donc un", "start": 832.959, "duration": 4.12}, {"text": "mastodonte Thomas on peut le dire", "start": 835.16, "duration": 3.64}, {"text": "toujours tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des Britanniques", "start": 837.079, "duration": 3.601}, {"text": "qui lui font largement confiance", "start": 838.8, "duration": 5.2}, {"text": "regardez cet article du Monde en 2021 5", "start": 840.68, "duration": 5.24}, {"text": "des 10 \u00e9missions les plus populaires du", "start": 844.0, "duration": 4.839}, {"text": "pays avaient \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 par la BBC en", "start": 845.92, "duration": 5.039}, {"text": "soir\u00e9e 27 millions de Britanniques en", "start": 848.839, "duration": 3.521}, {"text": "moyenne regardent ou \u00e9coute ces", "start": 850.959, "duration": 3.281}, {"text": "rendez-vous de divertissement et comment", "start": 852.36, "duration": 3.839}, {"text": "quel est le mod\u00e8le financier de la de la", "start": 854.24, "duration": 4.76}, {"text": "BBC pas de publicit\u00e9 sur la BBC c'est la", "start": 856.199, "duration": 5.0}, {"text": "redevance qui finance toutes ses cha\u00eenes", "start": 859.0, "duration": 4.16}, {"text": "une redevance qui co\u00fbte cher qui est", "start": 861.199, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 elle est de", "start": 863.16, "duration": 6.0}, {"text": "169,50 pounds c'est l'\u00e9quivalent de 198", "start": 865.399, "duration": 5.68}, {"text": "EUR ce montant qui est garanti pour", "start": 869.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'heure jusqu'en 2027 mais l'entreprise", "start": 871.079, "duration": 4.041}, {"text": "a d\u00fb faire d'importantes coupes ces", "start": 873.16, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es son budget a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit", "start": 875.12, "duration": 4.839}, {"text": "de 30 % depuis 2010 cela s'est vu", "start": 876.959, "duration": 4.641}, {"text": "concr\u00e8tement dans la r\u00e9duction du nombre", "start": 879.959, "duration": 4.8}, {"text": "de personnels la BBC qui a perdu 1800", "start": 881.6, "duration": 5.159}, {"text": "salari\u00e9s sur la p\u00e9riode le portant le", "start": 884.759, "duration": 6.2}, {"text": "total \u00e0 17700 dont 5500 journalistes", "start": 886.759, "duration": 6.0}, {"text": "l'id\u00e9e en ce moment pour la BBC est de", "start": 890.959, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9organiser les cha\u00eenes en centralisant", "start": 892.759, "duration": 4.64}, {"text": "les services le moral en atteindre s", "start": 895.0, "duration": 4.68}, {"text": "donc d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 ces dernierses ann\u00e9es", "start": 897.399, "duration": 4.041}, {"text": "avec des coupes qui concernent m\u00eame les", "start": 899.68, "duration": 3.48}, {"text": "programmes lesulair les plus populaires", "start": 901.44, "duration": 3.68}, {"text": "de la BBC merci beaucoup Quentin", "start": 903.16, "duration": 3.479}, {"text": "Jean-No\u00ebl jadonis est-ce que c'est un", "start": 905.12, "duration": 3.76}, {"text": "mod\u00e8le forc\u00e9ment la BBC ah oui j'entends", "start": 906.639, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup la ministre nous dire nous", "start": 908.88, "duration": 4.12}, {"text": "sommes les seuls \u00e0 ne pas \u00eatre regroup\u00e9s", "start": 910.32, "duration": 5.48}, {"text": "alors que en fait il y a 12 pays sur 27", "start": 913.0, "duration": 5.0}, {"text": "de l'Union qui qui ne regroupe pas la", "start": 915.8, "duration": 3.88}, {"text": "radio et la t\u00e9l\u00e9vision point de", "start": 918.0, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cision maintenant la la question", "start": 919.68, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment la question centrale c'est \u00e0", "start": 922.0, "duration": 5.959}, {"text": "quoi la BBC peut-elle nous", "start": 925.24, "duration": 6.279}, {"text": "enseigner qu de mod\u00e8le non mais peut", "start": 927.959, "duration": 5.281}, {"text": "nous informer sur un itin\u00e9raire", "start": 931.519, "duration": 3.481}, {"text": "diff\u00e9rent que que nous dit-elle elle", "start": 933.24, "duration": 4.279}, {"text": "nous dit que il y a 3 ans on a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 935.0, "duration": 5.48}, {"text": "fondre la cha\u00eene d'information", "start": 937.519, "duration": 5.361}, {"text": "internationale BBC World Service vous", "start": 940.48, "duration": 5.039}, {"text": "savez et la et la cha\u00eene int\u00e9rieure et", "start": 942.88, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a a donn\u00e9 parce qu'on avait enlev\u00e9 500", "start": 945.519, "duration": 5.521}, {"text": "millions de livres \u00e0 la pauvre BBC qui", "start": 947.88, "duration": 4.68}, {"text": "est assez mal trait\u00e9 par cons\u00e9quent par", "start": 951.04, "duration": 3.96}, {"text": "moment et \u00e0 partir du moment\u00f9 on a fait", "start": 952.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a on s'est aper\u00e7u que c'\u00e9tait", "start": 955.0, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9sastreux parce que est \u00e9vident \u00e9vident", "start": 956.0, "duration": 4.279}, {"text": "que ces deux cha\u00eenes devait se s'adapter", "start": 958.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 leur public tout le monde s'en est", "start": 960.279, "duration": 3.8}, {"text": "plein les les les Anglais de l'ext\u00e9rieur", "start": 962.04, "duration": 3.719}, {"text": "et les Anglais de l'int\u00e9rieur on est", "start": 964.079, "duration": 3.841}, {"text": "oblig\u00e9 de revenir en arri\u00e8re c'est une", "start": 965.759, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9monstration \u00e9clatante que chaque", "start": 967.92, "duration": 4.76}, {"text": "composante de la BBC doit garder son", "start": 969.959, "duration": 4.601}, {"text": "unit\u00e9 et on est plus s\u00fbr de l'unit\u00e9", "start": 972.68, "duration": 4.04}, {"text": "lorsqu'il s'agit de soci\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes", "start": 974.56, "duration": 3.719}, {"text": "est-ce que vous avez peur entre", "start": 976.72, "duration": 5.359}, {"text": "guillemets enfin de de du pouvoir de ce", "start": 978.279, "duration": 5.961}, {"text": "futur super pr\u00e9sident ou super", "start": 982.079, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sidente de de de la de ce que sera la", "start": 984.24, "duration": 3.68}, {"text": "holding donc s'appellera peut-\u00eatre", "start": 986.36, "duration": 3.52}, {"text": "France m\u00e9ia oui parce que j'ai lu le", "start": 987.92, "duration": 4.599}, {"text": "rapport du du s\u00e9nateur euh il pense", "start": 989.88, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il doit \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 par le Pr\u00e9sident", "start": 992.519, "duration": 4.76}, {"text": "de la R\u00e9publique avec accord de c'\u00e9tait", "start": 994.8, "duration": 4.56}, {"text": "dans votre projet de loi je me trompe", "start": 997.279, "duration": 4.36}, {"text": "avec accord de l'arcom et bon bien c'est", "start": 999.36, "duration": 4.12}, {"text": "le retour de l' RTF ou pas certain c'est", "start": 1001.639, "duration": 3.76}, {"text": "c'est un des aspects qui c'est bon mais", "start": 1003.48, "duration": 3.719}, {"text": "surtout il pr\u00e9voit toujours votre", "start": 1005.399, "duration": 4.601}, {"text": "rapport peut-\u00eatre avez-vous chang\u00e9 que", "start": 1007.199, "duration": 4.161}, {"text": "les pr\u00e9sidents des diff\u00e9rentes", "start": 1010.0, "duration": 2.88}, {"text": "composantes sont \u00e9lus par leur conseil", "start": 1011.36, "duration": 3.159}, {"text": "d'administration on sait pas d'ailleurs", "start": 1012.88, "duration": 2.92}, {"text": "sera comment sera compos\u00e9 ce conseil", "start": 1014.519, "duration": 3.201}, {"text": "d'administration ce qui fait que je vous", "start": 1015.8, "duration": 3.839}, {"text": "fiche mon billet pardon cette expression", "start": 1017.72, "duration": 6.08}, {"text": "un peu oui vous la prenez que il y aura", "start": 1019.639, "duration": 6.001}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s vite des tensions entre les", "start": 1023.8, "duration": 4.6}, {"text": "uns et les autres parce que si c'est une", "start": 1025.64, "duration": 4.36}, {"text": "holding comme vous dites monsieur le", "start": 1028.4, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9nateur assez flou mais mais soit", "start": 1030.0, "duration": 4.24}, {"text": "peut-\u00eatre encore que je suis tr\u00e8s", "start": 1033.0, "duration": 3.52}, {"text": "inquiet de \u00e7a n\u00e9anmoins on entend la", "start": 1034.24, "duration": 3.439}, {"text": "ministre dire que ce ne sera pas une", "start": 1036.52, "duration": 2.519}, {"text": "holding qu'on va arriver \u00e0 une", "start": 1037.679, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernance directe donc la pr\u00e9sidente", "start": 1039.039, "duration": 3.88}, {"text": "sera je l'ai entendu dire n'est-ce pas", "start": 1041.24, "duration": 2.92}, {"text": "je crois que vous Z un l\u00e9ger d\u00e9saccord", "start": 1042.919, "duration": 2.561}, {"text": "entre vous je veux pas essayer de mettre", "start": 1044.16, "duration": 3.32}, {"text": "un coin entre le s\u00e9nateur et la d\u00e9put\u00e9e", "start": 1045.48, "duration": 3.439}, {"text": "mais enfin j'ai observ\u00e9 \u00e7a parce", "start": 1047.48, "duration": 3.4}, {"text": "attentif et bien et bien vous voyez \u00e0", "start": 1048.919, "duration": 6.201}, {"text": "quel point tout \u00e7a va constituer des des", "start": 1050.88, "duration": 7.0}, {"text": "garanties de de de querelles intestines", "start": 1055.12, "duration": 4.64}, {"text": "de passion on consacrera beaucoup plus", "start": 1057.88, "duration": 3.6}, {"text": "de oui vous dites on va perdre de", "start": 1059.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9nergie qu'on pourrait mettre ailleurs", "start": 1061.48, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce que c'est ce que j'entend d're", "start": 1063.0, "duration": 3.679}, {"text": "argumentine vouit intervenir longement", "start": 1065.24, "duration": 2.799}, {"text": "moi je me fais un peu \u00e9cho on va dire de", "start": 1066.679, "duration": 2.561}, {"text": "de mes confr\u00e8res journalistes de de", "start": 1068.039, "duration": 3.241}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9 que et de Radio France qui", "start": 1069.24, "duration": 3.679}, {"text": "ont peut-\u00eatre aussi la la peur d'une", "start": 1071.28, "duration": 4.519}, {"text": "plus grande verticalit\u00e9 avec voil\u00e0 ce", "start": 1072.919, "duration": 6.401}, {"text": "qu'on un grand DG directeur pr\u00e9sident HM", "start": 1075.799, "duration": 5.441}, {"text": "et avec des pressions sur les", "start": 1079.32, "duration": 3.08}, {"text": "journalistes plus faciles puis qu'on", "start": 1081.24, "duration": 3.76}, {"text": "aura un interlocuteur pour le pouvoir et", "start": 1082.4, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre des enqu\u00eates est-ce que", "start": 1085.0, "duration": 2.64}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqu\u00eate sera encore", "start": 1086.48, "duration": 2.6}, {"text": "possible par exemple tr\u00e8s bonne question", "start": 1087.64, "duration": 3.159}, {"text": "venons-en \u00e0 ce th\u00e8me violetteb pour pour", "start": 1089.08, "duration": 3.079}, {"text": "commencer peut-\u00eatre pour pour faire un", "start": 1090.799, "duration": 3.081}, {"text": "clin d'\u0153il sur compl\u00e9ment d'enqu\u00eate je", "start": 1092.159, "duration": 3.801}, {"text": "crois que la ministre rasidti a r\u00e9pondu", "start": 1093.88, "duration": 3.76}, {"text": "quand nous \u00e9tions en commission culture", "start": 1095.96, "duration": 4.24}, {"text": "dans le d\u00e9bat en disant bien que elle", "start": 1097.64, "duration": 4.64}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 largement servie par", "start": 1100.2, "duration": 4.599}, {"text": "compl\u00e9ment d'enqute ave schma justement", "start": 1102.28, "duration": 3.56}, {"text": "c'est l'une des meilleures s\u00e9quences", "start": 1104.799, "duration": 3.961}, {"text": "d'archiv \u00e7a montre bien que que", "start": 1105.84, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement il y aura toujours une", "start": 1108.76, "duration": 2.72}, {"text": "ind\u00e9pendance des journalistes apr\u00e8s moi", "start": 1109.96, "duration": 2.8}, {"text": "je dirais il faut faire confiance aussi", "start": 1111.48, "duration": 3.0}, {"text": "aux exp\u00e9rimentations qui sont en cours", "start": 1112.76, "duration": 3.64}, {"text": "alors vous inter vraiment d\u00e9sol\u00e9 de le", "start": 1114.48, "duration": 3.24}, {"text": "fermer vous nous dites il y aura", "start": 1116.4, "duration": 2.08}, {"text": "toujours une ind\u00e9pendance des", "start": 1117.72, "duration": 2.6}, {"text": "journalistes moi je je j'entends votre", "start": 1118.48, "duration": 3.48}, {"text": "argument je le crois mais comment on la", "start": 1120.32, "duration": 3.04}, {"text": "garanti cette ind\u00e9pendance ben d'abord", "start": 1121.96, "duration": 3.92}, {"text": "il y a l'arcom et le r\u00f4le de l'arcom qui", "start": 1123.36, "duration": 4.4}, {"text": "est renforc\u00e9 enfin je crois que le", "start": 1125.88, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9nateur Lafond pourra le le d\u00e9tailler", "start": 1127.76, "duration": 3.799}, {"text": "il y a eu beaucoup de travail des", "start": 1130.2, "duration": 3.16}, {"text": "parlementaires sur les pouvoirs de", "start": 1131.559, "duration": 3.761}, {"text": "l'arcom il y a un travail aussi", "start": 1133.36, "duration": 3.439}, {"text": "actuellement sur le renforcement des", "start": 1135.32, "duration": 3.719}, {"text": "pouvoirs de sanction de l'arcom quand il", "start": 1136.799, "duration": 4.841}, {"text": "y a soit des ing\u00e9rences soit un non", "start": 1139.039, "duration": 5.281}, {"text": "respect du pluralisme et puis il y a un", "start": 1141.64, "duration": 4.0}, {"text": "certain nombre de dispositions que nous", "start": 1144.32, "duration": 3.2}, {"text": "on va apporter par amendement au cours", "start": 1145.64, "duration": 3.88}, {"text": "du d\u00e9bat parlementaire par exemple le", "start": 1147.52, "duration": 3.12}, {"text": "fait qu'il y ait une feuille", "start": 1149.52, "duration": 2.8}, {"text": "d'orientation strat\u00e9gique au moment de", "start": 1150.64, "duration": 4.24}, {"text": "la n\u00e9gociation des conventions annuelles", "start": 1152.32, "duration": 4.719}, {"text": "et que cette feuille d'orientation", "start": 1154.88, "duration": 4.279}, {"text": "strat\u00e9gique pour plusieurs ann\u00e9es 3 \u00e0 5", "start": 1157.039, "duration": 4.241}, {"text": "ans puisse \u00eatre publique et donc tout \u00e7a", "start": 1159.159, "duration": 3.64}, {"text": "c'est aussi des garanties qu'\u00e0 un moment", "start": 1161.28, "duration": 2.72}, {"text": "il y a une feuille de route qu'elle est", "start": 1162.799, "duration": 2.561}, {"text": "act\u00e9e et qu'elle est respect\u00e9e dans le", "start": 1164.0, "duration": 2.84}, {"text": "temps alors cette question effectivement", "start": 1165.36, "duration": 4.12}, {"text": "qui est une une crainte en exprim\u00e9 par", "start": 1166.84, "duration": 4.52}, {"text": "par un certain nombre de de confr\u00e8res", "start": 1169.48, "duration": 3.64}, {"text": "elle est aussi exprim\u00e9e l'action d'une", "start": 1171.36, "duration": 3.4}, {"text": "entre guillemets reprise en main", "start": 1173.12, "duration": 3.12}, {"text": "politique par un certain nombre de", "start": 1174.76, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00e9nateurs et s\u00e9natrice de gauche on", "start": 1176.24, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9coute Laurence Rossignol s\u00e9natrice", "start": 1177.88, "duration": 5.24}, {"text": "socialiste du valdemarne il faudrait", "start": 1180.76, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9former l'audiovisuel public pour y", "start": 1183.12, "duration": 4.32}, {"text": "mettre du pluralisme c'est quoi cette", "start": 1185.0, "duration": 3.84}, {"text": "histoire de pluralisme dans", "start": 1187.44, "duration": 2.96}, {"text": "l'audiovisuel public qui pense", "start": 1188.84, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui elle l'a dit la ministre et", "start": 1190.4, "duration": 4.32}, {"text": "c'\u00e9tait dans les propos du s\u00e9nateur qui", "start": 1192.88, "duration": 3.279}, {"text": "pense aujourd'hui qu'on a un probl\u00e8me de", "start": 1194.72, "duration": 3.079}, {"text": "pluralisme dans le dans le service", "start": 1196.159, "duration": 3.681}, {"text": "public de l'audio visuel que ce soit", "start": 1197.799, "duration": 5.921}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 ou radio qui pense aujourd'hui que", "start": 1199.84, "duration": 5.56}, {"text": "nous n'avons pas des bons journalistes", "start": 1203.72, "duration": 3.8}, {"text": "d'investigation dans le service public", "start": 1205.4, "duration": 4.639}, {"text": "qui pense aujourd'hui qu'il faut donner", "start": 1207.52, "duration": 5.08}, {"text": "plus de voix \u00e0 des gens qu'on", "start": 1210.039, "duration": 3.841}, {"text": "n'entendrait pas dans l'audiovisuel", "start": 1212.6, "duration": 3.24}, {"text": "public en fait ce qu'il y a derri\u00e8re", "start": 1213.88, "duration": 3.919}, {"text": "tout \u00e7a et qui est tr\u00e8s inqui\u00e9tant c'est", "start": 1215.84, "duration": 4.52}, {"text": "une critique culturelle de l'audiovisuel", "start": 1217.799, "duration": 4.36}, {"text": "public s'il faut aligner tous les m\u00e9dias", "start": 1220.36, "duration": 4.12}, {"text": "de France sur ce de Bolor\u00e9 autant qu'on", "start": 1222.159, "duration": 5.4}, {"text": "nous pr\u00e9vienit Laurent Laffond c'est bon", "start": 1224.48, "duration": 4.88}, {"text": "je vous vois sourire mais fa sourire ou", "start": 1227.559, "duration": 3.161}, {"text": "mais oui mais est-ce qu'il y a pas", "start": 1229.36, "duration": 4.16}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a cette cette critique qu'on", "start": 1230.72, "duration": 5.12}, {"text": "entend parfois chez au sein du", "start": 1233.52, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement ou chez", "start": 1235.84, "duration": 4.719}, {"text": "certains parlementaires de droite de", "start": 1237.96, "duration": 5.24}, {"text": "dire que France 2 ou France interre", "start": 1240.559, "duration": 5.24}, {"text": "c'est vraiment trop \u00e0 gauche je sais pas", "start": 1243.2, "duration": 3.92}, {"text": "c'est pas une critique que je reprends", "start": 1245.799, "duration": 3.76}, {"text": "et je fais mienne donc c'est pas \u00e7a le", "start": 1247.12, "duration": 5.52}, {"text": "enfin parellement je j'iraai pas sur ce", "start": 1249.559, "duration": 4.841}, {"text": "je mal l\u00e0 non votre cinte c'est un", "start": 1252.64, "duration": 4.76}, {"text": "fantasme \u00e7a votre cinte de dire sil y a", "start": 1254.4, "duration": 5.2}, {"text": "une seule soci\u00e9t\u00e9 il", "start": 1257.4, "duration": 4.04}, {"text": "un ministre qui passera ses coups de", "start": 1259.6, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone tous les matins au pr\u00e9sident", "start": 1261.44, "duration": 3.88}, {"text": "de France m\u00e9ia France m\u00e9ia pardon", "start": 1263.08, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce qui l'emp\u00eache honn\u00eatement de", "start": 1265.32, "duration": 2.44}, {"text": "le faire aujourd'hui quand quand il y a", "start": 1266.52, "duration": 3.12}, {"text": "deux pr\u00e9sidents de soci\u00e9t\u00e9 non siil", "start": 1267.76, "duration": 3.48}, {"text": "voulait le faire il le ferait si si on", "start": 1269.64, "duration": 3.399}, {"text": "est plus de trac \u00e7a plus de trac quand", "start": 1271.24, "duration": 2.679}, {"text": "il y a plusieurs directions vous le", "start": 1273.039, "duration": 2.201}, {"text": "savez c'est juste deux coups de", "start": 1273.919, "duration": 3.161}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 passer au lieu d'un donc je", "start": 1275.24, "duration": 3.12}, {"text": "honn\u00eatement on on est plus dans ce", "start": 1277.08, "duration": 2.839}, {"text": "temps-l\u00e0 alors on peut se faire peur en", "start": 1278.36, "duration": 4.24}, {"text": "disant retourne \u00e0 l' RTF mais on est on", "start": 1279.919, "duration": 3.961}, {"text": "n plus dans ce tempsl\u00e0 et fort", "start": 1282.6, "duration": 4.319}, {"text": "heureusement d'ailleurs je l\u00e0dessus on", "start": 1283.88, "duration": 5.399}, {"text": "voit bien moi je suis pas je fais", "start": 1286.919, "duration": 4.321}, {"text": "rarement le parall\u00e8le avec la BBC parce", "start": 1289.279, "duration": 3.4}, {"text": "que je trouve que je suis un peu chauvin", "start": 1291.24, "duration": 2.4}, {"text": "je trouve que les Fran\u00e7ais peuvent", "start": 1292.679, "duration": 2.12}, {"text": "inventer leurs mod\u00e8les sans faire", "start": 1293.64, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \u00e0 nos amis britanniques mais", "start": 1294.799, "duration": 3.201}, {"text": "ceci dit il y avait un graph qui \u00e9tait", "start": 1296.679, "duration": 2.6}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant dans ce que vous avez", "start": 1298.0, "duration": 2.64}, {"text": "projet\u00e9 tout \u00e0 tout \u00e0 l'heure enfin une", "start": 1299.279, "duration": 3.321}, {"text": "image qui \u00e9tait vous avez vu le nombre", "start": 1300.64, "duration": 4.24}, {"text": "de de de soci\u00e9t\u00e9s de de BBC donc \u00e7a veut", "start": 1302.6, "duration": 4.4}, {"text": "dire de de de lignes \u00e9ditoriales", "start": 1304.88, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rentes donc on voit bien en prenant", "start": 1307.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'exemple de la BBC que c'est pas parce", "start": 1309.08, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il y a une entit\u00e9 euh commune que il", "start": 1310.84, "duration": 4.4}, {"text": "n'y a pas des lignes \u00e9ditoriales et des", "start": 1313.48, "duration": 4.16}, {"text": "publics cibl\u00e9s diff\u00e9rents en fonction", "start": 1315.24, "duration": 4.88}, {"text": "des m\u00e9dias cr\u00e9\u00e9 par l'entit\u00e9 commune", "start": 1317.64, "duration": 4.919}, {"text": "donc on voit bien qu'il y a ce qui", "start": 1320.12, "duration": 3.96}, {"text": "existe d\u00e9j\u00e0 dans la diversit\u00e9 de", "start": 1322.559, "duration": 3.081}, {"text": "l'audiovisuel public que ce soit la", "start": 1324.08, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision ou que ce soit \u00e0 la radio", "start": 1325.64, "duration": 4.44}, {"text": "peut \u00eatre tout \u00e0 fait maintenu par un", "start": 1327.6, "duration": 4.24}, {"text": "syst\u00e8me unifi\u00e9 comme celui qu'on la", "start": 1330.08, "duration": 2.68}, {"text": "diff\u00e9rence ave que les Anglais c'est", "start": 1331.84, "duration": 2.079}, {"text": "qu'il y a une tradition moins", "start": 1332.76, "duration": 2.72}, {"text": "interventionniste aupr\u00e8s des", "start": 1333.919, "duration": 2.841}, {"text": "journalistes c'est vrai il y a quand", "start": 1335.48, "duration": 2.319}, {"text": "m\u00eame une ind\u00e9pendance journalistique", "start": 1336.76, "duration": 2.96}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pour \u00e7a que les ns conf", "start": 1337.799, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7ais ont peur lorsqu'on parle de ce", "start": 1339.72, "duration": 2.68}, {"text": "mod\u00e8le l\u00e0 parce que la pratique", "start": 1341.44, "duration": 2.16}, {"text": "journalistique n'est pas la m\u00eame en", "start": 1342.4, "duration": 2.759}, {"text": "France et au Royaum-Uni peut-\u00eatre violer", "start": 1343.6, "duration": 3.24}, {"text": "sm boot et je vous la moi ce que je vois", "start": 1345.159, "duration": 3.561}, {"text": "en tout cas dans dans les dans sur le", "start": 1346.84, "duration": 3.0}, {"text": "terrain en fait ce qui est en train de", "start": 1348.72, "duration": 2.36}, {"text": "se passer d\u00e9j\u00e0 puisqueil y a quand m\u00eame", "start": 1349.84, "duration": 2.6}, {"text": "plusieurs r\u00e9gions de France o\u00f9 par", "start": 1351.08, "duration": 3.32}, {"text": "exemple France 3 et France Bleue", "start": 1352.44, "duration": 4.28}, {"text": "travaillent ensemble moi je suis de VCI", "start": 1354.4, "duration": 3.399}, {"text": "dans les haut de France la nouvelle", "start": 1356.72, "duration": 2.64}, {"text": "marque s' oui mais il y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 1357.799, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9gions qui vont plus loin dans les haut", "start": 1359.36, "duration": 3.76}, {"text": "de France \u00e0 Lille France Bleu Nord et", "start": 1360.76, "duration": 4.64}, {"text": "France 3 font d\u00e9j\u00e0 des \u00e9mission commune", "start": 1363.12, "duration": 4.84}, {"text": "au-del\u00e0 de la matinale film\u00e9e commune et", "start": 1365.4, "duration": 4.759}, {"text": "au-del\u00e0 de l'application ici ils ont", "start": 1367.96, "duration": 3.88}, {"text": "fait par exemple le weekend dernier les", "start": 1370.159, "duration": 3.64}, {"text": "4re jours de dkererque suivi par les", "start": 1371.84, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00eames journalistes pour recueillir la", "start": 1373.799, "duration": 4.721}, {"text": "parole les t\u00e9moignages en live et", "start": 1376.36, "duration": 3.439}, {"text": "mutualiser les moyens pour avoir une", "start": 1378.52, "duration": 3.48}, {"text": "information plus proche plus longtemps", "start": 1379.799, "duration": 4.0}, {"text": "des \u00e9missions plus approfondies donc moi", "start": 1382.0, "duration": 3.279}, {"text": "je pense que cette r\u00e9forme elle va", "start": 1383.799, "duration": 4.201}, {"text": "favoriser aussi le local et on veut un", "start": 1385.279, "duration": 5.76}, {"text": "audiovisuel local tr\u00e8s fort et puis dans", "start": 1388.0, "duration": 4.76}, {"text": "d'autres r\u00e9gions comme en Bretagne ils", "start": 1391.039, "duration": 3.24}, {"text": "ont fait le travail sur le rapprochement", "start": 1392.76, "duration": 3.12}, {"text": "immobilier parce qu'il y a tout le sujet", "start": 1394.279, "duration": 4.4}, {"text": "derri\u00e8re de l'organisation des bureaux", "start": 1395.88, "duration": 4.44}, {"text": "des r\u00e9dactions de la disposition dans", "start": 1398.679, "duration": 3.401}, {"text": "les r\u00e9gions et puis en Corse c'est sur", "start": 1400.32, "duration": 4.16}, {"text": "les langue r\u00e9gionale donc on voit que", "start": 1402.08, "duration": 3.88}, {"text": "dans beaucoup de r\u00e9gions o\u00f9 les", "start": 1404.48, "duration": 2.96}, {"text": "territoires sont \u00e0 peu pr\u00e8s homog\u00e8nes", "start": 1405.96, "duration": 3.68}, {"text": "entre les antennes locale francebleleue", "start": 1407.44, "duration": 4.2}, {"text": "et France 3 on arrive \u00e0 faire des choses", "start": 1409.64, "duration": 3.48}, {"text": "intelligentes et la radio n'est pas du", "start": 1411.64, "duration": 2.88}, {"text": "tout absorb\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9 parce que", "start": 1413.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un peu \u00e7a l'inqui\u00e9tude c'est", "start": 1414.52, "duration": 3.92}, {"text": "plut\u00f4t du plus qu' va y avoir et il", "start": 1416.72, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9voit m\u00eame une une une \u00e9mission", "start": 1418.44, "duration": 4.92}, {"text": "commune \u00e0 la rentr\u00e9e dans le Nord qui", "start": 1420.799, "duration": 4.441}, {"text": "sera un long format de 26 minutes", "start": 1423.36, "duration": 4.199}, {"text": "hebdomadaire donc pour avoir plus de", "start": 1425.24, "duration": 4.72}, {"text": "qualit\u00e9 mettre en commun des moyens", "start": 1427.559, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9ditoriaux tout en gardant on va dire", "start": 1429.96, "duration": 4.719}, {"text": "une ligne et des choix moi je pense que", "start": 1432.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a va aussi dans le sens de de plus de", "start": 1434.679, "duration": 4.081}, {"text": "confiance de ceux qui consomme", "start": 1436.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'information parce qu' aujourd'hui il y", "start": 1438.76, "duration": 2.6}, {"text": "a une vraie d\u00e9fiance dans nos m\u00e9dias", "start": 1439.88, "duration": 3.399}, {"text": "c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 aussi vra d\u00e9fi", "start": 1441.36, "duration": 3.4}, {"text": "collectif on est bien d'accord c'est un", "start": 1443.279, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fi collectif Jeannol jeanonet sur", "start": 1444.76, "duration": 4.2}, {"text": "cette question de la du", "start": 1446.96, "duration": 4.319}, {"text": "soup\u00e7on voil\u00e0 justifier\u00e9 ou pas de", "start": 1448.96, "duration": 4.16}, {"text": "reprise en main politique ou du risque", "start": 1451.279, "duration": 3.28}, {"text": "que \u00e7a peut repr\u00e9senter avec une", "start": 1453.12, "duration": 3.76}, {"text": "nouvelle structure unifi\u00e9e holding ou", "start": 1454.559, "duration": 4.041}, {"text": "fusion j'ai \u00e9t\u00e9 content de l'hommage \u00e0", "start": 1456.88, "duration": 2.919}, {"text": "l'arcom c'est vrai que les choses ont", "start": 1458.6, "duration": 4.959}, {"text": "chang\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 gouvernement de 81 qui a", "start": 1459.799, "duration": 5.6}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 pour la premi\u00e8re fois un sas entre", "start": 1463.559, "duration": 4.441}, {"text": "le gouvernement et le l'audiovisuel", "start": 1465.399, "duration": 4.241}, {"text": "public CIT c'est de la Haute Autorit\u00e9", "start": 1468.0, "duration": 2.88}, {"text": "c'est vrai qu'\u00e0 cet \u00e9gard il y a un", "start": 1469.64, "duration": 2.96}, {"text": "progr\u00e8s il n'emp\u00eache qui n'est jamais", "start": 1470.88, "duration": 4.36}, {"text": "sain que d'ann\u00e9e en ann\u00e9e les pouvoirs", "start": 1472.6, "duration": 4.36}, {"text": "publics d\u00e9termine ce que sera le", "start": 1475.24, "duration": 2.96}, {"text": "financement de l'audiovisuel ah vous", "start": 1476.96, "duration": 2.24}, {"text": "revenez au financement c'est une", "start": 1478.2, "duration": 2.64}, {"text": "question je veux pas d\u00e9velopper \u00e7a c'est", "start": 1479.2, "duration": 3.199}, {"text": "technique mais l'histoire de la TVA m'a", "start": 1480.84, "duration": 2.8}, {"text": "toujours paru assez bizarre puisqueen", "start": 1482.399, "duration": 4.361}, {"text": "fait \u00e7a \u00e7a emp\u00eache de de d'exon\u00e9rer les", "start": 1483.64, "duration": 4.72}, {"text": "plus pauvres de du paiement de la", "start": 1486.76, "duration": 3.2}, {"text": "redevance indirectement d'autre part on", "start": 1488.36, "duration": 3.16}, {"text": "n'est jamais s\u00fbr je connais bien Bery", "start": 1489.96, "duration": 2.839}, {"text": "j'\u00e9tis \u00e0 un moment donn\u00e9 comme", "start": 1491.52, "duration": 3.72}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat il d\u00e9teste les taxes", "start": 1492.799, "duration": 4.0}, {"text": "fl\u00e9ch\u00e9es par cons\u00e9quent ils sont", "start": 1495.24, "duration": 3.919}, {"text": "toujours tent\u00e9s de dire on va r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 1496.799, "duration": 5.041}, {"text": "et parfois le gouvernement \u00e9coute merci", "start": 1499.159, "duration": 4.481}, {"text": "de r\u00e9cup\u00e9rer la la ma\u00eetrise de tout \u00e7a", "start": 1501.84, "duration": 3.6}, {"text": "mais me permettez de de de revenir \u00e0 une", "start": 1503.64, "duration": 4.08}, {"text": "autre question qui est celle des", "start": 1505.44, "duration": 4.56}, {"text": "relations entre la radio et la", "start": 1507.72, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision euh je ne vois pas pourquoi", "start": 1510.0, "duration": 4.159}, {"text": "effectivement on ne il n'y aurait pas", "start": 1512.72, "duration": 3.679}, {"text": "des accord \u00e0 parit\u00e9 entre radio et", "start": 1514.159, "duration": 3.681}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision dans nos r\u00e9gions et cela", "start": 1516.399, "duration": 2.88}, {"text": "commence \u00e0 \u00eatre fait mais je me", "start": 1517.84, "duration": 3.199}, {"text": "permettrais d'\u00e9voquer un souvenir quand", "start": 1519.279, "duration": 3.28}, {"text": "j'\u00e9tais effectivement pr\u00e9sident de Radio", "start": 1521.039, "duration": 2.64}, {"text": "France c'est assez ancien mais c'est", "start": 1522.559, "duration": 4.24}, {"text": "toujours valide en 83 nous avons h\u00e9rit\u00e9", "start": 1523.679, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e0 Radio France de la parti radiophonique", "start": 1526.799, "duration": 5.521}, {"text": "des anciennes emprises de FR3 en r\u00e9gion", "start": 1529.24, "duration": 5.6}, {"text": "elles \u00e9taient tr\u00e8s mal consid\u00e9r\u00e9es ces", "start": 1532.32, "duration": 4.359}, {"text": "parti radiophonique m\u00e9pris\u00e9 le", "start": 1534.84, "duration": 4.439}, {"text": "narcissisme \u00e9tait tr\u00e8s m\u00e9diocre et le", "start": 1536.679, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9sultat c'est que il y avait une", "start": 1539.279, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9pitude nous avons r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 nous", "start": 1541.48, "duration": 4.48}, {"text": "avons arros\u00e9 ils ont refleuri la radio a", "start": 1543.279, "duration": 5.081}, {"text": "besoin enindant les deux c'est\u00e0d", "start": 1545.96, "duration": 4.04}, {"text": "autonomie au radio par non c'est pas", "start": 1548.36, "duration": 3.039}, {"text": "autonomie sont devenus dans dans la sous", "start": 1550.0, "duration": 4.159}, {"text": "la coupe de Radio France je je je je", "start": 1551.399, "duration": 4.601}, {"text": "vous assure je vous assure que la radio", "start": 1554.159, "duration": 4.64}, {"text": "a besoin dans sa diff\u00e9rence d'\u00eatre", "start": 1556.0, "duration": 4.72}, {"text": "absolument ind\u00e9pendante de la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1558.799, "duration": 3.36}, {"text": "sinon elle en souffre toujours c'est", "start": 1560.72, "duration": 2.72}, {"text": "vrai pour les orchestres qu'on \u00e9voqu\u00e9", "start": 1562.159, "duration": 2.281}, {"text": "mais c'est vrai pour beaucoup d'autres", "start": 1563.44, "duration": 2.479}, {"text": "aspects et je plaide vraiment avec toute", "start": 1564.44, "duration": 3.239}, {"text": "la force possible pour que Radio France", "start": 1565.919, "duration": 3.201}, {"text": "demeure ind\u00e9pendante elle est", "start": 1567.679, "duration": 2.761}, {"text": "actuellement magnifique les r\u00e9sultats", "start": 1569.12, "duration": 3.24}, {"text": "sont \u00e9patant et regardez ce qui s'est", "start": 1570.44, "duration": 3.599}, {"text": "pass\u00e9 en sens inverse c'est un exemple", "start": 1572.36, "duration": 3.16}, {"text": "dans le priv\u00e9 regardez ce qui s'est", "start": 1574.039, "duration": 3.88}, {"text": "pass\u00e9 lorsque M6 s'est rapproch\u00e9 de", "start": 1575.52, "duration": 4.6}, {"text": "radio de RTL RTL j'ai dit Radio", "start": 1577.919, "duration": 3.561}, {"text": "Luxembourg c'est l'historien qui qui", "start": 1580.12, "duration": 3.679}, {"text": "fait ce lapsus RTL \u00e0 partir de et ben \u00e0", "start": 1581.48, "duration": 4.679}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 RTL a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 1583.799, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cro\u00eetre parce que tout simplement je", "start": 1586.159, "duration": 3.52}, {"text": "pense que avit une sorte de d'in\u00e9galit\u00e9", "start": 1587.76, "duration": 2.96}, {"text": "qui s'est produite et c'est \u00e0 ce", "start": 1589.679, "duration": 2.6}, {"text": "moment-l\u00e0 que France Inter brillamment", "start": 1590.72, "duration": 3.319}, {"text": "est pass\u00e9 devant RTL est devenu la", "start": 1592.279, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8re radio de France alors RTL \u00e9ta", "start": 1594.039, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9tait premi\u00e8re Radi tiens justement les", "start": 1595.919, "duration": 3.201}, {"text": "audiences on va jeter un coup d'\u0153il \u00e0 \u00e7a", "start": 1597.2, "duration": 4.32}, {"text": "je vous redonne la parole juste apr\u00e8s on", "start": 1599.12, "duration": 5.24}, {"text": "on a effectivement aujourd'hui des des", "start": 1601.52, "duration": 5.159}, {"text": "groupes publics qui sont globalement en", "start": 1604.36, "duration": 4.12}, {"text": "bonne sant\u00e9 en tout cas c\u00f4t\u00e9 audience", "start": 1606.679, "duration": 3.921}, {"text": "Radio France c'est 72,7 millions", "start": 1608.48, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9coutes en moyenne sur l'ann\u00e9e 2023", "start": 1610.6, "duration": 3.72}, {"text": "avec une progression et France", "start": 1613.08, "duration": 3.079}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision si on cumule \u00e9videmment", "start": 1614.32, "duration": 3.32}, {"text": "toutes les antennes de France T\u00e9l\u00e9 \u00e7a", "start": 1616.159, "duration": 5.601}, {"text": "repr\u00e9sente 29,3 % de part d'audience et", "start": 1617.64, "duration": 6.2}, {"text": "je parle bien des groupes chaque groupe", "start": 1621.76, "duration": 4.84}, {"text": "est leader dans son dans son m\u00e9dia que", "start": 1623.84, "duration": 4.079}, {"text": "ce soit Radio France ou France", "start": 1626.6, "duration": 3.0}, {"text": "T\u00e9l\u00e9vision et puisque vous parliez de la", "start": 1627.919, "duration": 3.321}, {"text": "radio de la bonne sant\u00e9 de la de la", "start": 1629.6, "duration": 3.84}, {"text": "radio et des craintes que peuvent", "start": 1631.24, "duration": 4.88}, {"text": "exprimer \u00e0 la fois les salari\u00e9s mais", "start": 1633.44, "duration": 4.56}, {"text": "aussi la pr\u00e9sidente de Radio France je", "start": 1636.12, "duration": 3.96}, {"text": "rappelle que il y a une gr\u00e8ve qui est", "start": 1638.0, "duration": 5.0}, {"text": "annonc\u00e9e les 23 et 24 mai prochain", "start": 1640.08, "duration": 5.8}, {"text": "lorsque le le texte doit \u00eatre examin\u00e9 \u00e0", "start": 1643.0, "duration": 5.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e la pr\u00e9sidente C dit elle", "start": 1645.88, "duration": 4.0}, {"text": "aussi attention une fusion de", "start": 1648.6, "duration": 3.0}, {"text": "l'audiovisuel public affaiblit les r \u00e0", "start": 1649.88, "duration": 2.76}, {"text": "la radio ce n'est pas le moment", "start": 1651.6, "duration": 2.799}, {"text": "d'affaiblir l'audio quand on voit les", "start": 1652.64, "duration": 4.0}, {"text": "les ravages pardon du trop d'\u00e9cran sur", "start": 1654.399, "duration": 3.64}, {"text": "la sant\u00e9 publique en g\u00e9n\u00e9ral et le", "start": 1656.64, "duration": 3.759}, {"text": "bien-\u00eatre des jeunes en particulier je", "start": 1658.039, "duration": 3.801}, {"text": "veux bien vous entendre sur cet argument", "start": 1660.399, "duration": 3.88}, {"text": "violet speedbot au-del\u00e0 des \u00e9crans sur", "start": 1661.84, "duration": 4.319}, {"text": "le risque d'affaiblissement de la radio", "start": 1664.279, "duration": 5.161}, {"text": "dans une dans une entit\u00e9 comme \u00e7a plus", "start": 1666.159, "duration": 5.681}, {"text": "importante la t\u00e9l\u00e9 souvent le m\u00e9dia un", "start": 1669.44, "duration": 4.64}, {"text": "peu dominateur alors moi je crois qu'au", "start": 1671.84, "duration": 4.64}, {"text": "contraire la radio a vraiment va pouvoir", "start": 1674.08, "duration": 4.719}, {"text": "tirer son \u00e9pingle du jeu avec avec une", "start": 1676.48, "duration": 5.0}, {"text": "fusion d'abord parce que sur les formats", "start": 1678.799, "duration": 5.36}, {"text": "communs radio film\u00e9 comme la matinale on", "start": 1681.48, "duration": 4.799}, {"text": "voit que beaucoup de gens regardent \u00e0", "start": 1684.159, "duration": 4.24}, {"text": "nouveau la radio sur leur t\u00e9l\u00e9phone donc", "start": 1686.279, "duration": 4.12}, {"text": "c'est un esp\u00e8ce de de m\u00e9lange mais qui", "start": 1688.399, "duration": 4.12}, {"text": "donne acc\u00e8s \u00e0 des personnes qui auraient", "start": 1690.399, "duration": 4.241}, {"text": "plut\u00f4t fait de l'\u00e9cran \u00e0 aux \u00e9missions", "start": 1692.519, "duration": 4.081}, {"text": "radio qui sont souvent plus longues plus", "start": 1694.64, "duration": 4.08}, {"text": "approfondies il y a tout le mouvement", "start": 1696.6, "duration": 3.679}, {"text": "sur les podcasts o\u00f9 on voit que ce sont", "start": 1698.72, "duration": 2.64}, {"text": "des sujets qui permettent \u00e0 des", "start": 1700.279, "duration": 2.721}, {"text": "journalistes d'aller au fond des choses", "start": 1701.36, "duration": 3.52}, {"text": "de faire du terrain et qui vont pouvoir", "start": 1703.0, "duration": 4.44}, {"text": "avoir plus de moyens et puis derni\u00e8re", "start": 1704.88, "duration": 4.76}, {"text": "chose je je pense que cette fusion et ce", "start": 1707.44, "duration": 4.32}, {"text": "renforcement de l'audiovisuel public \u00e7a", "start": 1709.64, "duration": 4.56}, {"text": "va permettre aussi de d\u00e9gager du temps", "start": 1711.76, "duration": 3.84}, {"text": "et des moyens pour faire plus", "start": 1714.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9ducation au m\u00e9dias ce qui est une des", "start": 1715.6, "duration": 3.559}, {"text": "missions tr\u00e8s importantes de", "start": 1717.88, "duration": 3.2}, {"text": "l'audiovisuel public \u00e0 la diff\u00e9rence des", "start": 1719.159, "duration": 4.081}, {"text": "cha\u00eenes priv\u00e9es \u00e0 l'air de la", "start": 1721.08, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9sinformation des in\u00e9rances et des", "start": 1723.24, "duration": 4.799}, {"text": "dangers pour la pour notre coh\u00e9sion", "start": 1725.48, "duration": 5.16}, {"text": "nationale et donc ce sujet aussi pour", "start": 1728.039, "duration": 4.24}, {"text": "les journalistes est important parce que", "start": 1730.64, "duration": 2.639}, {"text": "tous les journalistes que moi j'ai", "start": 1732.279, "duration": 2.441}, {"text": "rencontr\u00e9 dans la mission parlementaire", "start": 1733.279, "duration": 3.12}, {"text": "que j'ai faite sur l'\u00e9ducation m\u00e9dia ou", "start": 1734.72, "duration": 3.52}, {"text": "en ce moment dans le groupe de travail", "start": 1736.399, "duration": 3.441}, {"text": "o\u00f9 je fais des auditions sur ce sujet", "start": 1738.24, "duration": 3.2}, {"text": "les journalistes pour exercer leur", "start": 1739.84, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9tier ils ont besoin d'avoir plus de", "start": 1741.44, "duration": 4.04}, {"text": "temps pour faire de l'\u00e9ducation m\u00e9diia", "start": 1743.84, "duration": 3.199}, {"text": "pour se confronter \u00e0 leur public que ce", "start": 1745.48, "duration": 3.16}, {"text": "soit les jeunes dans les \u00e9coles les", "start": 1747.039, "duration": 3.64}, {"text": "centres sociaux ou m\u00eame les seniors hein", "start": 1748.64, "duration": 3.759}, {"text": "qui propagent \u00e9norm\u00e9ment de fausses", "start": 1750.679, "duration": 3.081}, {"text": "informations sur Facebook sur les", "start": 1752.399, "duration": 3.64}, {"text": "plateforme et donc c'est aussi un m\u00e9tier", "start": 1753.76, "duration": 4.2}, {"text": "qui \u00e9volue et il faut leur permettre \u00e0", "start": 1756.039, "duration": 3.721}, {"text": "la fois de mettre en commun des moyens", "start": 1757.96, "duration": 3.8}, {"text": "pour des reportages des \u00e9missions et de", "start": 1759.76, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir faire de l'\u00e9ducation au m\u00e9diia", "start": 1761.76, "duration": 4.0}, {"text": "je vous propose oui je n'aper\u00e7ois pas", "start": 1763.88, "duration": 3.6}, {"text": "exactement pourquoi le rapprochement le", "start": 1765.76, "duration": 2.919}, {"text": "donnera", "start": 1767.48, "duration": 3.319}, {"text": "plus de temps pour pour pour servir une", "start": 1768.679, "duration": 3.681}, {"text": "finalit\u00e9 que j'approuve absolument", "start": 1770.799, "duration": 3.841}, {"text": "c'est\u00e0dire la formation essentielle des", "start": 1772.36, "duration": 4.679}, {"text": "des jeunes aulement si sur sur l'enduro", "start": 1774.64, "duration": 4.44}, {"text": "du touqu dans le Nord vous avez un", "start": 1777.039, "duration": 3.721}, {"text": "journaliste de francebleleue et un", "start": 1779.08, "duration": 3.199}, {"text": "journaliste de la t\u00e9l\u00e9 qui tous les deux", "start": 1780.76, "duration": 3.48}, {"text": "tendent le micro au m\u00eame moment aux", "start": 1782.279, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eames personnes \u00e0 l'arriv\u00e9e et bien on", "start": 1784.24, "duration": 4.279}, {"text": "peut se dire que il y a une organisation", "start": 1786.44, "duration": 3.68}, {"text": "qui permet d'avoir des reportages en", "start": 1788.519, "duration": 4.4}, {"text": "commun de reporter ces reportage dans", "start": 1790.12, "duration": 5.159}, {"text": "des \u00e9missions qui auront des lignes", "start": 1792.919, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rentes en tout cas la coop\u00e9ration", "start": 1795.279, "duration": 4.4}, {"text": "pour l'instant elle a pas \u00e9", "start": 1797.039, "duration": 4.24}, {"text": "je pense qu'il faut aussi se ramener", "start": 1799.679, "duration": 4.041}, {"text": "parce que ce ce projet n'arrive pas dans", "start": 1801.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 n'importe quel moment il arrive dans", "start": 1803.72, "duration": 3.0}, {"text": "une phase o\u00f9 nous sommes face \u00e0 des", "start": 1805.32, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9volutions technologiques qui sont", "start": 1806.72, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement puissantes donc ni ni les", "start": 1808.159, "duration": 3.88}, {"text": "uns ni les autres ne connaissons", "start": 1810.44, "duration": 3.32}, {"text": "d'ailleurs les les points d'arriv\u00e9e je", "start": 1812.039, "duration": 2.921}, {"text": "pense \u00e9videmment la question du", "start": 1813.76, "duration": 2.88}, {"text": "num\u00e9rique mais surtout celle de de", "start": 1814.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'intelligence artificielle et c'est l\u00e0", "start": 1816.64, "duration": 3.6}, {"text": "pour avoir \u00e9t\u00e9 au conseil", "start": 1819.2, "duration": 2.28}, {"text": "d'administration de France T\u00e9l\u00e9vision et", "start": 1820.24, "duration": 2.08}, {"text": "pour \u00eatre maintenant au conseil", "start": 1821.48, "duration": 2.28}, {"text": "d'administration de Radio France on voit", "start": 1822.32, "duration": 3.0}, {"text": "bien que ces diff\u00e9rentes entit\u00e9s ont des", "start": 1823.76, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9flexions sur ces sujets heement", "start": 1825.32, "duration": 4.16}, {"text": "heureusement et donc il faut des moyens", "start": 1827.399, "duration": 4.041}, {"text": "plus de moyens pour se pr\u00e9parer \u00e0 cette", "start": 1829.48, "duration": 3.079}, {"text": "bien s\u00fbr il y a un moment \u00e7a sera pas", "start": 1831.44, "duration": 2.32}, {"text": "uniquement des r\u00e9flexions sur", "start": 1832.559, "duration": 2.84}, {"text": "l'intelligence artificielle ce sera des", "start": 1833.76, "duration": 2.919}, {"text": "acquisitions d'outils des", "start": 1835.399, "duration": 3.721}, {"text": "investissements lourds majeurs comme ils", "start": 1836.679, "duration": 5.24}, {"text": "ont eu lieu pour parti sur le le", "start": 1839.12, "duration": 4.96}, {"text": "num\u00e9rique et tout \u00e7a \u00e7a demande des", "start": 1841.919, "duration": 4.201}, {"text": "moyens c'est c'est bien un des enjeux de", "start": 1844.08, "duration": 4.079}, {"text": "de Cees rapprochements que nous portons", "start": 1846.12, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que effectivement il faut donner \u00e0", "start": 1848.159, "duration": 4.161}, {"text": "l'audiovisuel public les moyens de de", "start": 1849.64, "duration": 4.639}, {"text": "d'investir massivement alors que nos", "start": 1852.32, "duration": 3.52}, {"text": "concurrents aujourd'hui les concurrents", "start": 1854.279, "duration": 3.12}, {"text": "de l'audiovisuel public c'est plus", "start": 1855.84, "duration": 4.319}, {"text": "tellement F1 M6 il faut pas regarder le", "start": 1857.399, "duration": 5.12}, {"text": "prisme de de la concurrence uniquement", "start": 1860.159, "duration": 4.161}, {"text": "par rapport aux acteurs franco-fran\u00e7ais", "start": 1862.519, "duration": 3.601}, {"text": "ils sont \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale c'est", "start": 1864.32, "duration": 3.839}, {"text": "c'est des soci\u00e9t\u00e9s am\u00e9ricaines dont on", "start": 1866.12, "duration": 3.76}, {"text": "conna\u00eet la puissance financi\u00e8re qui", "start": 1868.159, "duration": 3.801}, {"text": "elles vont investir massivement sur ces", "start": 1869.88, "duration": 3.799}, {"text": "nouvelles technologies et si on ne veut", "start": 1871.96, "duration": 4.04}, {"text": "pas que nos nos acteurs en particulier", "start": 1873.679, "duration": 4.441}, {"text": "public d\u00e9crochent par rapport \u00e0 ces", "start": 1876.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9volutions il faut effectivement qu'ell", "start": 1878.12, "duration": 3.36}, {"text": "se regroupe pour investir et d'ailleurs", "start": 1879.88, "duration": 2.6}, {"text": "mais c'est un autre d\u00e9bat on peut", "start": 1881.48, "duration": 2.24}, {"text": "peut-\u00eatre regretter la d\u00e9cision de", "start": 1882.48, "duration": 2.88}, {"text": "l'Autorit\u00e9 de la concurrence de de ne", "start": 1883.72, "duration": 3.28}, {"text": "pas avoir permis la fusion entre TF1 et", "start": 1885.36, "duration": 4.4}, {"text": "M6 bon voil\u00e0 mais c'est un autre d\u00e9bat", "start": 1887.0, "duration": 4.72}, {"text": "il y a aussi une question qui reste une", "start": 1889.76, "duration": 4.279}, {"text": "question politique qui est celle de", "start": 1891.72, "duration": 4.839}, {"text": "l'agenda de l'agenda pardon ou de la", "start": 1894.039, "duration": 4.561}, {"text": "trag\u00e9die personnelle de Rachid hadti on", "start": 1896.559, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9\u00e9coute la ministre de la Culture", "start": 1898.6, "duration": 2.799}, {"text": "c'\u00e9tait mardi dernier devant la", "start": 1900.039, "duration": 2.561}, {"text": "commission des affaires culturelles", "start": 1901.399, "duration": 2.801}, {"text": "cette fois-ci de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1902.6, "duration": 4.079}, {"text": "elle veut aller vite la phase", "start": 1904.2, "duration": 4.0}, {"text": "interm\u00e9diaire aura pour mission de", "start": 1906.679, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9figurer la fusion avec sa pr\u00e9sidence", "start": 1908.2, "duration": 5.68}, {"text": "ex\u00e9cutive d\u00e9sign\u00e9 par l'arcom afin de", "start": 1911.039, "duration": 4.401}, {"text": "garantir son", "start": 1913.88, "duration": 4.399}, {"text": "ind\u00e9pendance soyons clair la holding un", "start": 1915.44, "duration": 4.839}, {"text": "an pour lancer la fusion c'est \u00e0 partir", "start": 1918.279, "duration": 4.64}, {"text": "du 1er janvier 2026 que le processus de", "start": 1920.279, "duration": 5.12}, {"text": "fusion commencera le moment politique", "start": 1922.919, "duration": 4.48}, {"text": "est venu et je pense que le sujet est", "start": 1925.399, "duration": 3.88}, {"text": "totalement m\u00fb il est le fruit d'un", "start": 1927.399, "duration": 2.76}, {"text": "travail", "start": 1929.279, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaire qui est d'ailleurs un", "start": 1930.159, "duration": 4.281}, {"text": "travail parlementaire de longue date et", "start": 1932.279, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9galement de consultation que j'ai pu", "start": 1934.44, "duration": 4.44}, {"text": "mener alors vous connaissez ma", "start": 1937.0, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9termination vous connaissez aussi mon", "start": 1938.88, "duration": 3.84}, {"text": "sens du dialogue et nous sommes", "start": 1941.0, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs ici pour en discuterd cette", "start": 1942.72, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9forme c'est devenue quoi un peu", "start": 1945.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'objectif num\u00e9ro 1", "start": 1946.639, "duration": 3.601}, {"text": "ou tout cela n'a rien d'une aventure", "start": 1948.48, "duration": 4.159}, {"text": "improvis\u00e9e sa mission qu'elle a accept\u00e9", "start": 1950.24, "duration": 4.6}, {"text": "du pr\u00e9sident faire tomber un totem et", "start": 1952.639, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9crocher ainsi la statuette de la", "start": 1954.84, "duration": 4.6}, {"text": "ministre invincible son camp celui des", "start": 1957.039, "duration": 4.201}, {"text": "Bleus consacre une vision plut\u00f4t \u00e0", "start": 1959.44, "duration": 4.079}, {"text": "droite lib\u00e9rale face au rouges la gauche", "start": 1961.24, "duration": 4.039}, {"text": "et les syndicat vont debout contre cette", "start": 1963.519, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9forme qui craignent des pertes", "start": 1965.279, "duration": 4.24}, {"text": "d'emploi une uniformisation de l'info et", "start": 1966.799, "duration": 4.281}, {"text": "une perte d'ind\u00e9pendance j'ai pris cette", "start": 1969.519, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9taphore tr\u00e8s t\u00e9l r\u00e9alit\u00e9 mais surtout", "start": 1971.08, "duration": 3.439}, {"text": "tr\u00e8s maniquienne tr\u00e8s colanta dis tr\u00e8s", "start": 1972.639, "duration": 3.28}, {"text": "colanta on le dit voil\u00e0 on parlait de", "start": 1974.519, "duration": 3.681}, {"text": "TF1 car ce que vient imposer l'ancienne", "start": 1975.919, "duration": 3.72}, {"text": "ministre Sarkozi c'est un bon vieux", "start": 1978.2, "duration": 3.599}, {"text": "clivage \u00e0 l'ancienne qui en rendrait", "start": 1979.639, "duration": 3.441}, {"text": "m\u00e9lancolique les vieux nostalgiquees du", "start": 1981.799, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9sormais tr\u00e8sd\u00e9su\u00e9 affrontement droite", "start": 1983.08, "duration": 3.36}, {"text": "gauche et peut-\u00eatre qu'on animal", "start": 1984.799, "duration": 4.201}, {"text": "politique redoutable Rachid adati nous a", "start": 1986.44, "duration": 4.079}, {"text": "offert quelques diversions depuis son", "start": 1989.0, "duration": 3.24}, {"text": "arriv\u00e9e rue de Valois des sorties", "start": 1990.519, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9diatiques sur le rap une volont\u00e9", "start": 1992.24, "duration": 3.36}, {"text": "affich\u00e9 de promouvoir une culture", "start": 1993.919, "duration": 3.161}, {"text": "populaire ou un suppos\u00e9 affrontement", "start": 1995.6, "duration": 3.679}, {"text": "violent avec Gabriel Atal en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1997.08, "duration": 3.559}, {"text": "dans son agenda le moment le plus", "start": 1999.279, "duration": 3.4}, {"text": "crucial semble bien cette r\u00e9forme", "start": 2000.639, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9forme symbolique audacieuse risquer", "start": 2002.679, "duration": 5.401}, {"text": "tout ce que Rachid hadti aime et qui lui", "start": 2005.799, "duration": 3.48}, {"text": "permet aussi de ne pas trahir", "start": 2008.08, "duration": 2.719}, {"text": "l'id\u00e9ologie de sa famille politique", "start": 2009.279, "duration": 2.76}, {"text": "d'origine les r\u00e9publicains qui", "start": 2010.799, "duration": 3.441}, {"text": "approuvent cette fusion Rachid Alati qui", "start": 2012.039, "duration": 4.24}, {"text": "s'inscrit aussi dans la vision", "start": 2014.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron de de l'audiovisuel", "start": 2016.279, "duration": 3.28}, {"text": "public oui c'est le dernier dernier", "start": 2018.08, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9tage de la fus\u00e9e apr\u00e8s notamment la fin", "start": 2019.559, "duration": 4.24}, {"text": "de la redevance en d\u00e9cembre 2017", "start": 2021.519, "duration": 3.88}, {"text": "fra\u00eechement \u00e9lu Emmanuel Macron avait", "start": 2023.799, "duration": 3.921}, {"text": "qualifi\u00e9 l'audiovisuel public de honte", "start": 2025.399, "duration": 4.601}, {"text": "pour nos concitoyens il y va fort et il", "start": 2027.72, "duration": 4.079}, {"text": "avait fustig\u00e9 une synergie quasi", "start": 2030.0, "duration": 3.6}, {"text": "inexistante entre les diff\u00e9rentes les", "start": 2031.799, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rents piliers des entreprises", "start": 2033.6, "duration": 3.039}, {"text": "publiques une mani\u00e8re d'\u00e9voquer le sujet", "start": 2034.799, "duration": 3.641}, {"text": "de la fusion sans en PR oncer le mot", "start": 2036.639, "duration": 3.481}, {"text": "Rima abdoumak ministre juste avant", "start": 2038.44, "duration": 3.839}, {"text": "Rachid hadti s'\u00e9tait montr\u00e9 r\u00e9serv\u00e9 sur", "start": 2040.12, "duration": 3.399}, {"text": "cette fusion d'ailleurs c'est peut-\u00eatre", "start": 2042.279, "duration": 3.24}, {"text": "cela qui a pr\u00e9cipit\u00e9 son \u00e9viction et \u00e0", "start": 2043.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'inverse qui entra\u00een\u00e9 la nomination de", "start": 2045.519, "duration": 3.84}, {"text": "Rachid adati c'est un peu sa sp\u00e9cialit\u00e9", "start": 2047.0, "duration": 4.119}, {"text": "on se souvient sous Nicolas Sarkozi", "start": 2049.359, "duration": 3.56}, {"text": "Rachid adati \u00e9tait Gard des saut elle", "start": 2051.119, "duration": 3.96}, {"text": "avait cette r\u00e9putation la ministre qui", "start": 2052.919, "duration": 3.76}, {"text": "applique \u00e0 la lettre presque sans", "start": 2055.079, "duration": 3.201}, {"text": "brocher la feuille de route qui ont lui", "start": 2056.679, "duration": 3.48}, {"text": "impos\u00e9 elle aime bien marteler cet", "start": 2058.28, "duration": 3.28}, {"text": "argument et m\u00eame pour faire passer des", "start": 2060.159, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9forme difficile et un peu et peu", "start": 2061.56, "duration": 3.76}, {"text": "populaire un bon soldat loyal envers son", "start": 2063.28, "duration": 3.76}, {"text": "chef bon soldat qui a aussi son agenda", "start": 2065.32, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9vidment elle l'a pas elle l'a pas cach\u00e9", "start": 2067.04, "duration": 4.0}, {"text": "he Rachid adati a \u00e9t\u00e9 transparente sur", "start": 2068.639, "duration": 4.2}, {"text": "ses intentions \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 la", "start": 2071.04, "duration": 4.24}, {"text": "culture sa priorit\u00e9 reste la m\u00e9ie de", "start": 2072.839, "duration": 4.32}, {"text": "Paris d'ailleurs elle pense capitaliser", "start": 2075.28, "duration": 3.52}, {"text": "sur son passage au gouvernement et avec", "start": 2077.159, "duration": 3.361}, {"text": "cette r\u00e9forme en prenant la lumi\u00e8re et", "start": 2078.8, "duration": 3.92}, {"text": "en laissant annidalgo embourb\u00e9 dans ses", "start": 2080.52, "duration": 4.839}, {"text": "soucis du quotidien circulation d\u00e9pens", "start": 2082.72, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 publi SUV Jo mais la r\u00e9forme de la", "start": 2085.359, "duration": 4.881}, {"text": "fusion l'expose pour son objectif", "start": 2088.399, "duration": 3.52}, {"text": "parisien Rachid hadti prend le risque", "start": 2090.24, "duration": 3.599}, {"text": "d'incarner une r\u00e9forme de droite dans", "start": 2091.919, "duration": 3.68}, {"text": "une ville o\u00f9 l'\u00e9lection se gagne \u00e0", "start": 2093.839, "duration": 3.921}, {"text": "gauche mais Rachid ADAI comme dans de", "start": 2095.599, "duration": 3.601}, {"text": "nombreus missions \u00e0 risque et plein", "start": 2097.76, "duration": 3.0}, {"text": "d'aventure en politique il y a pas", "start": 2099.2, "duration": 3.84}, {"text": "d'immunit\u00e9 merci vous avez observ\u00e9 j'ai", "start": 2100.76, "duration": 4.0}, {"text": "regard\u00e9 les d\u00e9bat de la commission", "start": 2103.04, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle a discr\u00e9dit\u00e9 tout tous les", "start": 2104.76, "duration": 3.04}, {"text": "arguments inverses \u00e7a c'est de", "start": 2106.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'id\u00e9ologie c'est de l'id\u00e9ologie moi", "start": 2107.8, "duration": 3.44}, {"text": "j'ai eu le sentiment franchement que", "start": 2109.8, "duration": 3.12}, {"text": "l'id\u00e9ologie \u00e9tait au moins largement", "start": 2111.24, "duration": 3.72}, {"text": "partag\u00e9e oui est-ce qu'elle va trop vite", "start": 2112.92, "duration": 4.679}, {"text": "holding en 2025 fusion 2026 oui bien s\u00fbr", "start": 2114.96, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle va trop vite on aurait besoin", "start": 2117.599, "duration": 3.201}, {"text": "d'un tr\u00e8s large d\u00e9bat je ne minimise pas", "start": 2118.72, "duration": 4.28}, {"text": "du tout ce qui se discute dans vos deux", "start": 2120.8, "duration": 3.72}, {"text": "champs bien s\u00fbr c'est tr\u00e8s r\u00e9publicain", "start": 2123.0, "duration": 2.92}, {"text": "et tr\u00e8s d\u00e9mocratique mais enfin c'est", "start": 2124.52, "duration": 2.64}, {"text": "tellement important c'est tellement", "start": 2125.92, "duration": 3.159}, {"text": "grave il y a des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la", "start": 2127.16, "duration": 4.48}, {"text": "commun des m\u00e9dias on aimerait que que", "start": 2129.079, "duration": 4.161}, {"text": "que le pays vraiment s'en enarle plus", "start": 2131.64, "duration": 3.08}, {"text": "largement on n'est pas tellement press\u00e9", "start": 2133.24, "duration": 2.76}, {"text": "on n'est pas tellement press\u00e9 parce que", "start": 2134.72, "duration": 3.359}, {"text": "tout \u00e0 coup on on veut quand \u00e0", "start": 2136.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'argument permettez-moi de de de", "start": 2138.079, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9futer aussi l'argument comme quoi", "start": 2140.119, "duration": 3.201}, {"text": "l'arriv\u00e9e de l'IA de tous les nouveaux", "start": 2141.56, "duration": 4.88}, {"text": "syst\u00e8m contemporain de de qui qui change", "start": 2143.32, "duration": 4.72}, {"text": "compl\u00e8tement effectivement le le paysage", "start": 2146.44, "duration": 3.28}, {"text": "par rapport au temps de l'ORTF \u00e0 quoi je", "start": 2148.04, "duration": 4.279}, {"text": "ne me r\u00e9f\u00e8re pas le grand nombre des des", "start": 2149.72, "duration": 5.04}, {"text": "lieux d'o\u00f9 \u00e9merge l'information une", "start": 2152.319, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle mani\u00e8re don cette information", "start": 2154.76, "duration": 5.0}, {"text": "se s'organise se se disperse s'offre", "start": 2156.319, "duration": 5.401}, {"text": "bien s\u00fbr mais je n'arrive pas vraiment \u00e0", "start": 2159.76, "duration": 4.12}, {"text": "concevoir pourquoi quelque chose de", "start": 2161.72, "duration": 5.599}, {"text": "group\u00e9 avec pas plus de moyens parce que", "start": 2163.88, "duration": 6.52}, {"text": "depuis que les deux enfin depuis que", "start": 2167.319, "duration": 4.481}, {"text": "Emmanuel Macron est au pouvoir on n' pas", "start": 2170.4, "duration": 3.48}, {"text": "augment\u00e9 du tout la la l'argent", "start": 2171.8, "duration": 3.12}, {"text": "pratiquement pas l'argent de de", "start": 2173.88, "duration": 2.719}, {"text": "l'audiovisuel et et en tout cas vous", "start": 2174.92, "duration": 3.439}, {"text": "rappelez quand monsieur Darmanin avait", "start": 2176.599, "duration": 4.52}, {"text": "avait diminu\u00e9 d'un \u20ac la la la il \u00e9tait \u00e0", "start": 2178.359, "duration": 4.801}, {"text": "Berci la", "start": 2181.119, "duration": 6.161}, {"text": "la la subvention la la redevance j'avais", "start": 2183.16, "duration": 6.64}, {"text": "trouv\u00e9 que vraiment l'insolence", "start": 2187.28, "duration": 4.6}, {"text": "rejoignait le m\u00e9pris 1 \u20ac alors c'\u00e9tait", "start": 2189.8, "duration": 3.4}, {"text": "assez symbolique et je m'inqui\u00e8te de ce", "start": 2191.88, "duration": 3.04}, {"text": "point de vue l\u00e0 voil\u00e0 puisque nous", "start": 2193.2, "duration": 3.04}, {"text": "allons bient\u00f4t nous s\u00e9parer il nous", "start": 2194.92, "duration": 3.56}, {"text": "reste minutes dire avec force le temps", "start": 2196.24, "duration": 5.32}, {"text": "de vous entendre l'un et et l'autre", "start": 2198.48, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement", "start": 2201.56, "duration": 5.0}, {"text": "sur sur le calendrier et sur le le fait", "start": 2202.76, "duration": 6.04}, {"text": "de d'aller jusqu'\u00e0 la fusion c'est", "start": 2206.56, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre une diff\u00e9rence que vous faites", "start": 2208.8, "duration": 4.799}, {"text": "avec le le projet du de Rachid Alati oui", "start": 2210.96, "duration": 4.32}, {"text": "bon d'abord effectivement ma PPL au", "start": 2213.599, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9part ne parlait que de holding le", "start": 2215.28, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernement \u00e0 travers les", "start": 2217.0, "duration": 5.04}, {"text": "amend oui absolument \u00e0 travers", "start": 2219.599, "duration": 5.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans la", "start": 2222.04, "duration": 6.24}, {"text": "proposition de loi la fusion nous nous", "start": 2225.319, "duration": 4.201}, {"text": "l'avons toujours dit du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 2228.28, "duration": 2.88}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale nous ne sommes pas", "start": 2229.52, "duration": 3.2}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 la fusion puisquil y a m\u00eame eu", "start": 2231.16, "duration": 3.32}, {"text": "un rapport il y a quelques temps sur la", "start": 2232.72, "duration": 5.04}, {"text": "fusion donc sur l'objectif il n'y a pas", "start": 2234.48, "duration": 4.839}, {"text": "de difficult\u00e9 il y a pas de d\u00e9saccord", "start": 2237.76, "duration": 2.88}, {"text": "alors effectivement on peut s'interroger", "start": 2239.319, "duration": 3.721}, {"text": "sur le le calendrier \u00e7a fait partie", "start": 2240.64, "duration": 4.24}, {"text": "d'ailleurs des d\u00e9bats que nous onons", "start": 2243.04, "duration": 3.279}, {"text": "entre les deux chambres mais aussi avec", "start": 2244.88, "duration": 3.08}, {"text": "le gouvernement puisque le texte est en", "start": 2246.319, "duration": 4.241}, {"text": "avette donc il est en premi\u00e8re lecture \u00e0", "start": 2247.96, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale euh il y aura", "start": 2250.56, "duration": 3.88}, {"text": "plusieurs lectures une commission mixte", "start": 2252.96, "duration": 3.0}, {"text": "paritaire nous allons d\u00e9battre de tout", "start": 2254.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a je pense que effectivement quand on", "start": 2255.96, "duration": 4.639}, {"text": "regarde euh la dur\u00e9e qu'il a fallu pour", "start": 2258.16, "duration": 4.12}, {"text": "fusionner France 2 France 3 je crois 9", "start": 2260.599, "duration": 4.801}, {"text": "ans et puis 4 ans un peu plus pour", "start": 2262.28, "duration": 5.44}, {"text": "France m\u00e9diamonde on peut se dire en en", "start": 2265.4, "duration": 5.199}, {"text": "un an fusionner quatre entit\u00e9s de la", "start": 2267.72, "duration": 5.04}, {"text": "taille de de celle dont nous parlons", "start": 2270.599, "duration": 4.76}, {"text": "effectivement euh on ne sera pas arriv\u00e9", "start": 2272.76, "duration": 4.76}, {"text": "au terme de la fusion au 1er janvier", "start": 2275.359, "duration": 4.601}, {"text": "2026 donc il faut qu'on arrive \u00e0 poser", "start": 2277.52, "duration": 4.28}, {"text": "bien les termes du d\u00e9bat qu'est-ce qu'on", "start": 2279.96, "duration": 4.96}, {"text": "peut faire en un ou 2 ans qu'est-ce qui", "start": 2281.8, "duration": 6.12}, {"text": "restera \u00e0 faire c'est ce genre de de", "start": 2284.92, "duration": 4.8}, {"text": "choses qu'il faut arriver \u00e0 bien", "start": 2287.92, "duration": 3.679}, {"text": "planifier mettre autour de la table dans", "start": 2289.72, "duration": 4.0}, {"text": "un souci de transparence y compris parce", "start": 2291.599, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est extr\u00eamement important pour les", "start": 2293.72, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9quipes de ces diff\u00e9rentes entit\u00e9s qu'il", "start": 2295.079, "duration": 3.601}, {"text": "voit un peu \u00e0 quel rythme les choses", "start": 2297.359, "duration": 2.601}, {"text": "peuvent se mettre en place ou avec quand", "start": 2298.68, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame pas mal d'inqui\u00e9tudes exprim\u00e9 en", "start": 2299.96, "duration": 3.72}, {"text": "tout cas par par certains syndicats je", "start": 2301.44, "duration": 4.24}, {"text": "je reprends effectivement d\u00e9cembre 2017", "start": 2303.68, "duration": 4.24}, {"text": "cette citation d'Emmanuel Macron pu", "start": 2305.68, "duration": 3.76}, {"text": "qualifier de honte pour nos concitoyens", "start": 2307.92, "duration": 3.439}, {"text": "est-ce que \u00e7a lui a pris au pr\u00e9sident de", "start": 2309.44, "duration": 3.159}, {"text": "la R\u00e9publique 7 ans pour r\u00e9gler ses", "start": 2311.359, "duration": 3.521}, {"text": "comptesit en fait je pense qu'il avait", "start": 2312.599, "duration": 4.321}, {"text": "dans l'id\u00e9e qu'il fallait effectivement", "start": 2314.88, "duration": 4.239}, {"text": "faire \u00e9voluer le audiovisuel public mais", "start": 2316.92, "duration": 5.36}, {"text": "pourquoi parce que on est dans un moment", "start": 2319.119, "duration": 5.641}, {"text": "o\u00f9 il y a urgence d\u00e9mocratique o\u00f9 on est", "start": 2322.28, "duration": 3.559}, {"text": "dans une v\u00e9ritable guerre de", "start": 2324.76, "duration": 2.8}, {"text": "l'information regardez nos enfants", "start": 2325.839, "duration": 3.081}, {"text": "comment ils s'informment qu'est-ce", "start": 2327.56, "duration": 3.16}, {"text": "qu'ils consid\u00e8rent comme une information", "start": 2328.92, "duration": 3.64}, {"text": "tous les journalistes tous les salari\u00e9s", "start": 2330.72, "duration": 3.84}, {"text": "de ces cha\u00eenes sont aussi conscients que", "start": 2332.56, "duration": 3.88}, {"text": "nous de l'urgence de produire une", "start": 2334.56, "duration": 3.24}, {"text": "information toujours de de grande", "start": 2336.44, "duration": 3.76}, {"text": "qualit\u00e9 ind\u00e9pendante pluriel et surtout", "start": 2337.8, "duration": 5.319}, {"text": "de permettre aux citoyens de choisir et", "start": 2340.2, "duration": 5.96}, {"text": "moi j'ai envie de dire que depuis 2015", "start": 2343.119, "duration": 4.521}, {"text": "vous le disiez les travaux du S\u00e9nat de", "start": 2346.16, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les les rapports", "start": 2347.64, "duration": 4.479}, {"text": "d'audit du CSA puis de l'arcom puis de", "start": 2349.4, "duration": 4.199}, {"text": "l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances en", "start": 2352.119, "duration": 4.0}, {"text": "mars 2024 tout le monde a le m\u00eame", "start": 2353.599, "duration": 4.601}, {"text": "constat il faut renforcer cet", "start": 2356.119, "duration": 4.121}, {"text": "audiovisuel publique l'aider \u00e0 se", "start": 2358.2, "duration": 4.8}, {"text": "moderniser et donc le fait que rachidti", "start": 2360.24, "duration": 5.599}, {"text": "saisisse ce moment politique la maturit\u00e9", "start": 2363.0, "duration": 5.079}, {"text": "de tout ce travail qui dure de depuis 10", "start": 2365.839, "duration": 4.961}, {"text": "ans maintenant et l'urgence qu'il y a", "start": 2368.079, "duration": 4.441}, {"text": "devant nous et bien moi je pense que", "start": 2370.8, "duration": 3.319}, {"text": "c'est aussi le r\u00f4le du politique de", "start": 2372.52, "duration": 3.2}, {"text": "savoir trancher et prendre des", "start": 2374.119, "duration": 3.441}, {"text": "responsabilit\u00e9s \u00e0 un moment pour agir", "start": 2375.72, "duration": 4.84}, {"text": "donc moi je suis pas du tout inqui\u00e8te", "start": 2377.56, "duration": 6.559}, {"text": "sur ce temps le 1er janvier 2026 \u00e7a sera", "start": 2380.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'organisation juridique mais derri\u00e8re", "start": 2384.119, "duration": 3.361}, {"text": "il y aura toute la d\u00e9clinaison les", "start": 2385.92, "duration": 3.199}, {"text": "conventions collectives le vrai sujet", "start": 2387.48, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on aura devant nous y compris au", "start": 2389.119, "duration": 3.401}, {"text": "Parlement c'est le financement du co\u00fbt", "start": 2390.359, "duration": 3.72}, {"text": "de cette fusion parce que les salaires", "start": 2392.52, "duration": 3.36}, {"text": "vont augmenter avec l'alignement des", "start": 2394.079, "duration": 4.0}, {"text": "conventions collectives il faudra aussi", "start": 2395.88, "duration": 3.68}, {"text": "aligner les sites internet il y aura", "start": 2398.079, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup de travail \u00e7a va prendre", "start": 2399.56, "duration": 3.36}, {"text": "quelques ann\u00e9es une derni\u00e8re", "start": 2400.88, "duration": 5.8}, {"text": "question 2025 \u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 2402.92, "duration": 6.48}, {"text": "voil\u00e0 toutes les hypoth\u00e8ses sont sont", "start": 2406.68, "duration": 5.36}, {"text": "ouvertes une une holding ou ou un", "start": 2409.4, "duration": 6.12}, {"text": "audiovisuel public fusionn\u00e9 aux mains de", "start": 2412.04, "duration": 6.4}, {"text": "d'une nouvelle pr\u00e9sidente du", "start": 2415.52, "duration": 5.16}, {"text": "rassemblement national ce peut-\u00eatre des", "start": 2418.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de l'inqui\u00e9tude effectivement", "start": 2420.68, "duration": 3.159}, {"text": "c'est peut-\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment de", "start": 2422.4, "duration": 3.12}, {"text": "l'inqui\u00e9tude mais en vous \u00e9coutant", "start": 2423.839, "duration": 3.041}, {"text": "madame je me dis constamment que nous", "start": 2425.52, "duration": 4.599}, {"text": "partagons les m\u00eames finalit\u00e9s jeararve", "start": 2426.88, "duration": 4.68}, {"text": "non je pense pas parce que je n'arrive", "start": 2430.119, "duration": 2.921}, {"text": "pas \u00e0 concevoir pourquoi le fait de se", "start": 2431.56, "duration": 3.84}, {"text": "regrouper donnera plus de chance de", "start": 2433.04, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cela et j'observe en plus que", "start": 2435.4, "duration": 3.4}, {"text": "ce regroupement chez vous c'est une", "start": 2437.44, "duration": 3.24}, {"text": "holding et que chez vous \u00e7a devient chez", "start": 2438.8, "duration": 3.6}, {"text": "Madame Dati \u00e7a devient une gouvernance", "start": 2440.68, "duration": 4.28}, {"text": "unique alors o\u00f9 faut-il s'arr\u00eater et", "start": 2442.4, "duration": 4.919}, {"text": "quel est vraiment l'avantage de le faire", "start": 2444.96, "duration": 4.48}, {"text": "il faut absolument y r\u00e9fl\u00e9chir il faut", "start": 2447.319, "duration": 3.961}, {"text": "absolument y travailler et franchement", "start": 2449.44, "duration": 3.399}, {"text": "quand on regarde l'audiovisuel public", "start": 2451.28, "duration": 3.52}, {"text": "travaill\u00e9 actuellement et en particulier", "start": 2452.839, "duration": 3.601}, {"text": "Radio France que je connais assez bien", "start": 2454.8, "duration": 3.64}, {"text": "je ne trouve pas qu' soit in\u00e9gau \u00e0 cette", "start": 2456.44, "duration": 4.399}, {"text": "t\u00e2che et \u00e0 ce devoir civique h \u00e7a peut", "start": 2458.44, "duration": 4.919}, {"text": "\u00eatre un cadeau au au concurrents priv\u00e9s", "start": 2460.839, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'on va avoir des mouvements de", "start": 2463.359, "duration": 3.0}, {"text": "gr\u00e8ve certainement il y en a il y a deux", "start": 2464.599, "duration": 3.201}, {"text": "journ\u00e9es pr\u00e9vues l\u00e0 \u00e0 l'occasion de", "start": 2466.359, "duration": 3.24}, {"text": "l'examen du texte il y en aura d'autres", "start": 2467.8, "duration": 4.4}, {"text": "oui la gr\u00e8ve \u00e7a passera c'est je la", "start": 2469.599, "duration": 3.72}, {"text": "comprends mais mais mais mais c'est", "start": 2472.2, "duration": 2.56}, {"text": "n'est pas l'essentiel l'essentiel c'est", "start": 2473.319, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement est- la question suivante", "start": 2474.76, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 laquelle on revient depuis trois qu4", "start": 2476.64, "duration": 3.36}, {"text": "d'heure c'est-\u00e0-dire comment faire que", "start": 2478.359, "duration": 4.041}, {"text": "cet audiovisuel public indispensable", "start": 2480.0, "duration": 4.52}, {"text": "pour notre nation pour notre d\u00e9mocratie", "start": 2482.4, "duration": 4.08}, {"text": "soit efficace plus efficace pour", "start": 2484.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 tous les d\u00e9fi du temps moi je", "start": 2486.48, "duration": 4.24}, {"text": "tiens que ce sera plus efficace plus", "start": 2488.44, "duration": 6.12}, {"text": "souple plus ductile lorsque on gardera", "start": 2490.72, "duration": 5.28}, {"text": "les entreprises tr\u00e8s valeureuses qui", "start": 2494.56, "duration": 2.84}, {"text": "sont actuellement endu vos", "start": 2496.0, "duration": 2.72}, {"text": "arguments aux uns et aux autres merci", "start": 2497.4, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup merci d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 2498.72, "duration": 3.84}, {"text": "notre d\u00e9bat et \u00e0 bient\u00f4t sur Public", "start": 2500.88, "duration": 3.92}, {"text": "S\u00e9nat je vous dis \u00e0 demain 18h 22h pour", "start": 2502.56, "duration": 5.2}, {"text": "un nouveau num\u00e9ro de sens public noter", "start": 2504.8, "duration": 5.36}, {"text": "que demain Roland lescur ministre", "start": 2507.76, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l'Industrie de", "start": 2510.16, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00c9nergie sera l'invit\u00e9 de la matinale", "start": 2511.359, "duration": 4.041}, {"text": "de Public S\u00e9nat avec \u00e9videmment \u00e0 la", "start": 2513.24, "duration": 7.119}, {"text": "pr\u00e9sentation Orian mansini bon soir\u00e9e", "start": 2515.4, "duration": 4.959}]}