{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s la s\u00e9rie de frappes mortelles men\u00e9", "start": 0.08, "duration": 3.72}, {"text": "par Isra\u00ebl contre des leaders du Hamas", "start": 1.92, "duration": 3.56}, {"text": "et du hzbolah ces derniers jours de", "start": 3.8, "duration": 3.36}, {"text": "nombreuses questions se posent que", "start": 5.48, "duration": 3.36}, {"text": "va-t-il se passer maintenant et y y", "start": 7.16, "duration": 3.559}, {"text": "a-t-il un risque d'escalade et", "start": 8.84, "duration": 3.879}, {"text": "d'embrasement dans toute la r\u00e9gion salut", "start": 10.719, "duration": 3.321}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 12.719, "duration": 2.8}, {"text": "c'est le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s", "start": 14.04, "duration": 3.079}, {"text": "du jour exceptionnellement donc en voie", "start": 15.519, "duration": 3.201}, {"text": "off et sans la cam\u00e9ra aujourd'hui alors", "start": 17.119, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 revenons sur ce qu'il s'est pass\u00e9", "start": 18.72, "duration": 3.639}, {"text": "ces derniers jours ce mercredi Isma\u00ebl", "start": 20.32, "duration": 4.879}, {"text": "an\u00e9 le chef du bureau politique du Hamas", "start": 22.359, "duration": 5.641}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en Iran \u00e0 son domicile alors", "start": 25.199, "duration": 4.881}, {"text": "qu'il \u00e9tait en visite diplomatique des", "start": 28.0, "duration": 3.679}, {"text": "fun\u00e9railles officiels se sont tenus ce", "start": 30.08, "duration": 4.12}, {"text": "jeudi \u00e0 t\u00e9ran la capitale donc de l'Iran", "start": 31.679, "duration": 4.441}, {"text": "et l'enterrement \u00e9tait ce vendredi au", "start": 34.2, "duration": 4.96}, {"text": "Qatar l\u00e0 o\u00f9 Isma\u00ebl Anet vivait en exil", "start": 36.12, "duration": 4.599}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es pour rappel hein", "start": 39.16, "duration": 3.079}, {"text": "le Hamas c'est donc une organisation", "start": 40.719, "duration": 2.881}, {"text": "politique qui est class\u00e9e comme", "start": 42.239, "duration": 3.081}, {"text": "organisation terroriste par l'Union", "start": 43.6, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne et par de nombreux pays elle", "start": 45.32, "duration": 3.52}, {"text": "est donc au pouvoir sur le territoire", "start": 47.239, "duration": 3.361}, {"text": "palestinien de Gaza et l'organisation", "start": 48.84, "duration": 3.359}, {"text": "est responsable des massacres du 7", "start": 50.6, "duration": 3.36}, {"text": "octobre en Isra\u00ebl alors avant de revenir", "start": 52.199, "duration": 3.0}, {"text": "sur les circonstances de sa mort", "start": 53.96, "duration": 2.68}, {"text": "rappelons tout de m\u00eame rapidement qui", "start": 55.199, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9tait cette figure du mouvement Isma\u00ebl", "start": 56.64, "duration": 3.919}, {"text": "an\u00e9 c'\u00e9tait en fait l'une des figures", "start": 58.44, "duration": 4.119}, {"text": "les plus importantes il avait rejoint le", "start": 60.559, "duration": 5.321}, {"text": "Hamas d\u00e8s sa cr\u00e9ation en 1987 apr\u00e8s", "start": 62.559, "duration": 5.001}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 premier ministre de l'Autorit\u00e9", "start": 65.88, "duration": 3.879}, {"text": "palestinienne de 2006 \u00e0 2007 il est", "start": 67.56, "duration": 4.64}, {"text": "devenu en 2017 le chef du bureau", "start": 69.759, "duration": 4.601}, {"text": "politique du Hamas et cette position", "start": 72.2, "duration": 3.559}, {"text": "elle implique notamment une", "start": 74.36, "duration": 3.119}, {"text": "repr\u00e9sentation de l'organisation dans", "start": 75.759, "duration": 2.961}, {"text": "les affaires internationales", "start": 77.479, "duration": 2.96}, {"text": "diplomatiques et notamment dans les", "start": 78.72, "duration": 3.399}, {"text": "n\u00e9gociations y compris ces derni\u00e8rees", "start": 80.439, "duration": 3.521}, {"text": "semaines pour tenter de parvenir \u00e0 un", "start": 82.119, "duration": 3.761}, {"text": "cesser le feu on revient l\u00e0-dessus juste", "start": 83.96, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s on peut noter que depuis le mois", "start": 85.88, "duration": 3.0}, {"text": "de mai il \u00e9tait l'un des trois", "start": 87.36, "duration": 3.52}, {"text": "responsables du Hamas contre lesquels le", "start": 88.88, "duration": 3.32}, {"text": "procureur de la Cour p\u00e9nale", "start": 90.88, "duration": 3.879}, {"text": "internationale avait demand\u00e9 l'\u00e9mission", "start": 92.2, "duration": 4.16}, {"text": "d'un mandat d'arr\u00eat la Cour p\u00e9nale", "start": 94.759, "duration": 2.68}, {"text": "internationale \u00e9tant donc une", "start": 96.36, "duration": 2.84}, {"text": "juridiction p\u00e9nale qui est charg\u00e9", "start": 97.439, "duration": 3.841}, {"text": "notamment bien de juger les personnes", "start": 99.2, "duration": 4.12}, {"text": "accus\u00e9es de CRIM contre l'humanit\u00e9 et de", "start": 101.28, "duration": 3.879}, {"text": "crimes de guerre on peut noter que et", "start": 103.32, "duration": 3.32}, {"text": "bien ce procureur de la Cour p\u00e9nale", "start": 105.159, "duration": 3.401}, {"text": "internationale avait requis la m\u00eame", "start": 106.64, "duration": 3.72}, {"text": "chose notamment contre le Premier", "start": 108.56, "duration": 3.839}, {"text": "ministre isra\u00e9lien Benjamin netanahou et", "start": 110.36, "duration": 3.28}, {"text": "donc pour revenir rapidement sur les", "start": 112.399, "duration": 2.561}, {"text": "circonstances de sa mort on va pas", "start": 113.64, "duration": 2.32}, {"text": "rentrer dans les d\u00e9tails mais", "start": 114.96, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui les circonstances elles sont", "start": 115.96, "duration": 3.519}, {"text": "assez floues selon les m\u00e9dias locaux il", "start": 117.799, "duration": 4.0}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un projectile a\u00e9rien", "start": 119.479, "duration": 5.0}, {"text": "attribu\u00e9 par le Hamas \u00e0 Isra\u00ebl mais une", "start": 121.799, "duration": 4.6}, {"text": "autre hypoth\u00e8se est sur la table elle", "start": 124.479, "duration": 3.801}, {"text": "est relay\u00e9e notamment par le journal", "start": 126.399, "duration": 3.801}, {"text": "am\u00e9ricain le New York Times le New York", "start": 128.28, "duration": 3.72}, {"text": "Times qui en citant de nombreux", "start": 130.2, "duration": 3.759}, {"text": "responsables de pays du Moyen-Orient", "start": 132.0, "duration": 3.92}, {"text": "estime en fait que c'est li\u00e9 \u00e0 une bombe", "start": 133.959, "duration": 4.441}, {"text": "qui \u00e9tait cach\u00e9e depuis environ 2 mois", "start": 135.92, "duration": 4.28}, {"text": "dans la r\u00e9sidence o\u00f9 il logeait une", "start": 138.4, "duration": 3.32}, {"text": "bombe qui aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e \u00e0", "start": 140.2, "duration": 2.92}, {"text": "distance une fois qu'il aurait \u00e9t\u00e9", "start": 141.72, "duration": 2.799}, {"text": "confirm\u00e9 qu'il se trouvait dans la", "start": 143.12, "duration": 2.72}, {"text": "chambre bon pas de confirmation", "start": 144.519, "duration": 3.161}, {"text": "officielle donc au moment on enregistre", "start": 145.84, "duration": 2.88}, {"text": "en revanche ce qu'on peut noter c'est", "start": 147.68, "duration": 2.839}, {"text": "que Isra\u00ebl a confirm\u00e9 mais la mort de", "start": 148.72, "duration": 3.68}, {"text": "fatchoker qui est le plus haut", "start": 150.519, "duration": 4.161}, {"text": "responsable militaire du hzbollah donc", "start": 152.4, "duration": 4.16}, {"text": "l'organisation politique mais aussi", "start": 154.68, "duration": 4.0}, {"text": "organisation arm\u00e9e class\u00e9e elle aussi", "start": 156.56, "duration": 4.28}, {"text": "comme terroriste par de nombreux pays on", "start": 158.68, "duration": 3.839}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans une", "start": 160.84, "duration": 3.759}, {"text": "frappe isra\u00e9lienne ce mardi \u00e0 Beyrouth", "start": 162.519, "duration": 4.201}, {"text": "la capitale du Liban enfin autre annonce", "start": 164.599, "duration": 4.241}, {"text": "isra\u00e9lienne ce jeudi l'arm\u00e9e a affirm\u00e9", "start": 166.72, "duration": 4.2}, {"text": "avoir tu\u00e9 le chef de la branche arm\u00e9e du", "start": 168.84, "duration": 4.319}, {"text": "Hamas Mohamed deif dans une frappe dans", "start": 170.92, "duration": 4.12}, {"text": "la bande de Gaza le 13 juillet ce", "start": 173.159, "duration": 3.681}, {"text": "jour-l\u00e0 les frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza", "start": 175.04, "duration": 4.36}, {"text": "ont tu\u00e9 au moins 90 Palestiniens selon", "start": 176.84, "duration": 4.16}, {"text": "les Ch chiffrees des autorit\u00e9s locales", "start": 179.4, "duration": 3.479}, {"text": "alors Mohamed deif est vu comme l'une", "start": 181.0, "duration": 4.08}, {"text": "des personnes qui aurait dirig\u00e9 planifi\u00e9", "start": 182.879, "duration": 4.64}, {"text": "et ex\u00e9cut\u00e9 le massacre du 7 octobre en", "start": 185.08, "duration": 5.56}, {"text": "Isra\u00ebl qui a entra\u00een\u00e9 la mort de 1197", "start": 187.519, "duration": 5.681}, {"text": "personnes selon un descte de l'AFP cette", "start": 190.64, "duration": 4.4}, {"text": "attaque elle a aussi men\u00e9 \u00e0 l'enl\u00e8vement", "start": 193.2, "duration": 4.759}, {"text": "de 251 personnes dont 111 sont toujours", "start": 195.04, "duration": 5.479}, {"text": "retenu \u00e0 Gaza parmi lesquels 39 sont", "start": 197.959, "duration": 4.56}, {"text": "mortes selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et vous", "start": 200.519, "duration": 4.761}, {"text": "le savez en repost Isra\u00ebl a lanc\u00e9 une", "start": 202.519, "duration": 4.521}, {"text": "tr\u00e8s vaste offensive \u00e0 Gaza des", "start": 205.28, "duration": 3.159}, {"text": "bombardements intensives et une", "start": 207.04, "duration": 3.64}, {"text": "offensive qui ont tu", "start": 208.439, "duration": 5.0}, {"text": "39480 personnes d'apr\u00e8s les donn\u00e9es du", "start": 210.68, "duration": 5.16}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de Gaza dirig\u00e9 par", "start": 213.439, "duration": 4.321}, {"text": "le Hamas mais alors que va changer la", "start": 215.84, "duration": 3.479}, {"text": "mort des chefs militaires et politiques", "start": 217.76, "duration": 3.28}, {"text": "du Hamas et bien d\u00e9j\u00e0 ce qui est s\u00fbr", "start": 219.319, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que pour le Hamas \u00e7a reste un coup", "start": 221.04, "duration": 4.199}, {"text": "dur extr\u00eamement important cependant ce", "start": 223.239, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il faut comprendre c'est que tout", "start": 225.239, "duration": 3.2}, {"text": "cela ne veut pas dire la fin du Hamas en", "start": 226.2, "duration": 4.64}, {"text": "aucun cas en r\u00e9alit\u00e9 il faut comprendre", "start": 228.439, "duration": 4.601}, {"text": "que et bien le Hamas c'est au-del\u00e0 d'un", "start": 230.84, "duration": 3.56}, {"text": "mouvement c'est aussi une organisation", "start": 233.04, "duration": 3.479}, {"text": "et une id\u00e9ologie qui est tr\u00e8s pr\u00e9sente", "start": 234.4, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui notamment \u00e0 Gaza c'\u00e9tait en", "start": 236.519, "duration": 4.08}, {"text": "l'occurrence des figures importante du", "start": 238.76, "duration": 3.72}, {"text": "mouvement mais qui forc\u00e9ment vont \u00eatre", "start": 240.599, "duration": 3.48}, {"text": "remplac\u00e9 dans les prochains jours en", "start": 242.48, "duration": 3.56}, {"text": "revanche on peut noter que aner \u00e9tait vu", "start": 244.079, "duration": 3.961}, {"text": "comme l'incarnation en quelque sorte", "start": 246.04, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatique puisque c'est lui notamment", "start": 248.04, "duration": 4.399}, {"text": "qui \u00e9tait charg\u00e9 de n\u00e9gociation du c\u00f4t\u00e9", "start": 249.76, "duration": 4.199}, {"text": "palestinien dans le cadre d'une", "start": 252.439, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9gociation donc de cesser le feu \u00e0 Gaza", "start": 253.959, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0 en l'occurrence il pourrait \u00eatre", "start": 255.879, "duration": 3.561}, {"text": "remplac\u00e9 par exemple par Yaya sinoir qui", "start": 257.199, "duration": 3.76}, {"text": "est vu comme et bien davantage", "start": 259.44, "duration": 4.44}, {"text": "intransigent et plus dur que an\u00e9 \u00e7a", "start": 260.959, "duration": 3.841}, {"text": "c'est donc la premi\u00e8re question dans", "start": 263.88, "duration": 2.12}, {"text": "tous les cas ce que l'on sait donc c'est", "start": 264.8, "duration": 3.04}, {"text": "qu'ils seront remplac\u00e9s tout \u00e7a donc ne", "start": 266.0, "duration": 4.4}, {"text": "veut pas dire la fin du Hamas la deux\u00e8me", "start": 267.84, "duration": 3.88}, {"text": "question qui peut se poser c'est celle", "start": 270.4, "duration": 3.32}, {"text": "du risque d'embrasement dans la r\u00e9gion", "start": 271.72, "duration": 4.16}, {"text": "en effet depuis mercredi et en r\u00e9ponse", "start": 273.72, "duration": 4.479}, {"text": "donc \u00e0 ces assassinats les menaces", "start": 275.88, "duration": 4.159}, {"text": "contre Isra\u00ebl se multiplient par exemple", "start": 278.199, "duration": 3.401}, {"text": "la branche arm\u00e9e du Hamas a assur\u00e9 que", "start": 280.039, "duration": 3.481}, {"text": "l'assassinat d'Isma\u00ebl an\u00e9 aura des", "start": 281.6, "duration": 3.879}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9normes pour la r\u00e9gion m\u00eame", "start": 283.52, "duration": 4.04}, {"text": "son cloche du c\u00f4t\u00e9 de l'Iran ennemi jur\u00e9", "start": 285.479, "duration": 4.321}, {"text": "donc d'Isra\u00ebl et soutient du Hamas ou", "start": 287.56, "duration": 4.12}, {"text": "encore du Hezbollah qui estime que", "start": 289.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'Iran a le devoir de venger le", "start": 291.68, "duration": 4.239}, {"text": "responsable du Hamas et qui a promis \u00e0", "start": 293.88, "duration": 4.48}, {"text": "Isra\u00ebl un ch\u00e2timent s\u00e9v\u00e8re sans en", "start": 295.919, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9ciser la nature selon le New York", "start": 298.36, "duration": 3.8}, {"text": "Times des responsables iraniens non", "start": 300.44, "duration": 3.96}, {"text": "identifi\u00e9s ont d\u00e9clar\u00e9 que lors de", "start": 302.16, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9union il \u00e9tait \u00e9voqu\u00e9 l'id\u00e9e de", "start": 304.4, "duration": 4.16}, {"text": "frapper directement Isra\u00ebl pour autant", "start": 306.24, "duration": 3.92}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 ces derniers jours", "start": 308.56, "duration": 3.68}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 l'Iran n'a pas forc\u00e9ment", "start": 310.16, "duration": 4.44}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 entrer dans une guerre ouverte", "start": 312.24, "duration": 4.6}, {"text": "contre Isra\u00ebl pour beaucoup de raisons", "start": 314.6, "duration": 3.68}, {"text": "on va pas revenir sur toutes les raisons", "start": 316.84, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui je vous renvoie aux \u00e9pisodes", "start": 318.28, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents jeamais voulais en S plus", "start": 319.8, "duration": 2.72}, {"text": "mais l'un des \u00e9l\u00e9ments aussi que l'on", "start": 321.36, "duration": 2.399}, {"text": "peut noter ces derniers jours c'est que", "start": 322.52, "duration": 2.799}, {"text": "l'embrasement dans la r\u00e9gion pourrait", "start": 323.759, "duration": 4.121}, {"text": "\u00eatre per\u00e7u comme un \u00e9chec pour le camp", "start": 325.319, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9mocrate aux \u00c9tats-Unis donc pour Joe", "start": 327.88, "duration": 4.4}, {"text": "Biden et pour Kamala Harris tout cela", "start": 330.08, "duration": 4.36}, {"text": "pourrait alors favoriser Trump unee", "start": 332.28, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lection potentielle de Trump le 5", "start": 334.44, "duration": 3.64}, {"text": "novembre et ce alors que Trump est vu", "start": 336.199, "duration": 3.801}, {"text": "d'un mauvais \u0153il par l'Iran notamment", "start": 338.08, "duration": 3.679}, {"text": "parce que il \u00e9tait sorti de l'accord sur", "start": 340.0, "duration": 3.6}, {"text": "le nucl\u00e9aire iranien je rentre pas dans", "start": 341.759, "duration": 3.0}, {"text": "les d\u00e9tails mais pour tout un tas de", "start": 343.6, "duration": 2.879}, {"text": "raisons l'Iran n'a pas forc\u00e9ment int\u00e9r\u00eat", "start": 344.759, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 entrer dans un tel conflit en tout cas", "start": 346.479, "duration": 2.921}, {"text": "ce qu'on peut noter c'est que du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 348.199, "duration": 3.28}, {"text": "hzbolah au Liban ou encore du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 349.4, "duration": 5.359}, {"text": "rebelles outi au Y\u00e9men et bien il y a", "start": 351.479, "duration": 5.401}, {"text": "des appels tout simplement \u00e0 venger ce", "start": 354.759, "duration": 4.16}, {"text": "leader du Hamas par ailleurs le Hamas a", "start": 356.88, "duration": 3.439}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 une journ\u00e9e journ\u00e9e de col\u00e8re", "start": 358.919, "duration": 3.201}, {"text": "ce vendredi pour l'enterrement de hanier", "start": 360.319, "duration": 3.281}, {"text": "et Benyamin netaniaahou le Premier", "start": 362.12, "duration": 3.359}, {"text": "ministre isra\u00e9lien a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi", "start": 363.6, "duration": 4.159}, {"text": "qu'Isra\u00ebl \u00e9tait un niveau tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de", "start": 365.479, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9paration pour tout sc\u00e9nario tant sur", "start": 367.759, "duration": 3.88}, {"text": "le plan d\u00e9fensif qu'offensif par", "start": 369.919, "duration": 2.641}, {"text": "ailleurs parmi les derni\u00e8res", "start": 371.639, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9clarations le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 372.56, "duration": 3.4}, {"text": "l'ONU Antonio guterz qui estime que les", "start": 373.919, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9centes attaques en Iran et au Liban je", "start": 375.96, "duration": 3.959}, {"text": "cite repr\u00e9sentent une dangereuse", "start": 378.039, "duration": 3.641}, {"text": "escalade \u00e0 un moment o\u00f9 tous les efforts", "start": 379.919, "duration": 3.521}, {"text": "devraient au contraire mener un cesser", "start": 381.68, "duration": 4.04}, {"text": "le feu \u00e0 Gaza \u00e0 la lib\u00e9ration des otages", "start": 383.44, "duration": 4.44}, {"text": "isra\u00e9liens il a une augmentation massive", "start": 385.72, "duration": 3.919}, {"text": "de l'aide humanitaire pour les", "start": 387.88, "duration": 4.48}, {"text": "palestinien \u00e0 Gaza enfin ce mercredi le", "start": 389.639, "duration": 4.521}, {"text": "Qatar s'est interrog\u00e9 sur la possibilit\u00e9", "start": 392.36, "duration": 4.119}, {"text": "de pouvoir continuer \u00e0 mener quelconque", "start": 394.16, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9gociation pour un cesser le feu se", "start": 396.479, "duration": 4.961}, {"text": "demandant je cite comment une m\u00e9diation", "start": 398.72, "duration": 5.56}, {"text": "peut r\u00e9ussir lorsqu'une partie assassine", "start": 401.44, "duration": 4.84}, {"text": "le n\u00e9gociateur de l'autre partie", "start": 404.28, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup d'interrogations donc alors", "start": 406.28, "duration": 2.68}, {"text": "qu'en parall\u00e8le vous le savez on en", "start": 407.639, "duration": 3.0}, {"text": "parle r\u00e9guli\u00e8rement sur la cha\u00eene la", "start": 408.96, "duration": 3.799}, {"text": "situation humanitaire est toujours aussi", "start": 410.639, "duration": 3.56}, {"text": "catastrophique sur le territoire", "start": 412.759, "duration": 2.921}, {"text": "palestinien de Gaza je vous mets des", "start": 414.199, "duration": 3.201}, {"text": "liens en description pourir plus j'en", "start": 415.68, "duration": 2.72}, {"text": "suis conscient c'est pas le sujet le", "start": 417.4, "duration": 2.239}, {"text": "plus joyeux beaucoup d'entre vous", "start": 418.4, "duration": 2.799}, {"text": "peut-\u00eatre la t\u00eate aux Jeux olympiques et", "start": 419.639, "duration": 3.041}, {"text": "cetera et on continue de notre c\u00f4t\u00e9", "start": 421.199, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 suivre aussi les jeux et", "start": 422.68, "duration": 3.28}, {"text": "cetera \u00e7a me para\u00eet important aussi de", "start": 424.16, "duration": 3.479}, {"text": "continuer \u00e0 informer sur tout \u00e7a je vous", "start": 425.96, "duration": 3.12}, {"text": "laisse avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en", "start": 427.639, "duration": 3.201}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 429.08, "duration": 3.559}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 430.84, "duration": 4.32}, {"text": "C actu ce vendredi matin la Turquie a", "start": 432.639, "duration": 4.761}, {"text": "bloqu\u00e9 l'acc\u00e8s \u00e0 Instagram sans donner", "start": 435.16, "duration": 4.12}, {"text": "de justification cette d\u00e9cision elle", "start": 437.4, "duration": 3.68}, {"text": "intervient apr\u00e8s que le directeur de la", "start": 439.28, "duration": 3.52}, {"text": "communication de la Pr\u00e9sidence turque", "start": 441.08, "duration": 3.679}, {"text": "avait critiqu\u00e9 Instagram mercredi", "start": 442.8, "duration": 3.72}, {"text": "affirmant que l'application je cite", "start": 444.759, "duration": 3.84}, {"text": "emp\u00eache les gens de publier des messages", "start": 446.52, "duration": 3.959}, {"text": "de condol\u00e9an pour le chef politique du", "start": 448.599, "duration": 4.241}, {"text": "Hamas Isma\u00ebl anier qui r\u00e9sidait", "start": 450.479, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement en Turquie alors en", "start": 452.84, "duration": 3.28}, {"text": "Turquie la censure d'Internet est en", "start": 454.36, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 assez courante mais le blocage", "start": 456.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'Instagram devrait \u00eatre une d\u00e9cision", "start": 458.0, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s impopulaire l'application ayant", "start": 459.96, "duration": 4.199}, {"text": "plus de 50 millions d'abonn\u00e9s en Turquie", "start": 461.919, "duration": 4.56}, {"text": "parmi 85 millions d'habitants pour \u00eatre", "start": 464.159, "duration": 4.32}, {"text": "maintenu la d\u00e9cision doit \u00eatre confirm\u00e9e", "start": 466.479, "duration": 4.801}, {"text": "par un juge mais selon Yaman agdeniz un", "start": 468.479, "duration": 4.521}, {"text": "sp\u00e9cialiste turc du droit num\u00e9rique", "start": 471.28, "duration": 3.68}, {"text": "aucun juge ne devrait approuver une", "start": 473.0, "duration": 4.44}, {"text": "telle demande deuxi\u00e8me actu le Japon a", "start": 474.96, "duration": 4.88}, {"text": "demand\u00e9 l'extradition de Paul Watson le", "start": 477.44, "duration": 4.36}, {"text": "fondateur de l'ONG de d\u00e9fense des oc\u00e9ans", "start": 479.84, "duration": 4.479}, {"text": "se shefferd qui a consacr\u00e9 sa vie \u00e0 la", "start": 481.8, "duration": 3.88}, {"text": "protection des baleines pour vous", "start": 484.319, "duration": 3.28}, {"text": "remettre dans le contexte le 21 juillet", "start": 485.68, "duration": 4.44}, {"text": "dernier le militant \u00e9cologiste de 73 ans", "start": 487.599, "duration": 4.641}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Groenland un territoire", "start": 490.12, "duration": 3.72}, {"text": "autonome qui fait partie du royaume du", "start": 492.24, "duration": 3.44}, {"text": "Danemark il \u00e9tait vis\u00e9 par un mandat", "start": 493.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'arr\u00eat international \u00e9mis par le Japon", "start": 495.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui l'accuse d'avoir caus\u00e9 des dommages", "start": 497.639, "duration": 3.481}, {"text": "en 2010 \u00e0 l'encontre d'un navire", "start": 499.44, "duration": 3.28}, {"text": "balignier japonais le Japon demande donc", "start": 501.12, "duration": 4.12}, {"text": "au Grenland de l'extrader vers le Japon", "start": 502.72, "duration": 4.24}, {"text": "donc de l'envoyer au Japon pour qu'il", "start": 505.24, "duration": 3.48}, {"text": "puisse y \u00eatre jug\u00e9 pour si chefferd", "start": 506.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est s\u00fbr si est extrad\u00e9 au Japon il", "start": 508.72, "duration": 4.04}, {"text": "finira ses jour dans une prison alors", "start": 510.8, "duration": 3.28}, {"text": "une fois que les documents officiels de", "start": 512.76, "duration": 3.079}, {"text": "la part des autorit\u00e9s japonaises auront", "start": 514.08, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7us par le minist\u00e8re danois de la", "start": 515.839, "duration": 4.161}, {"text": "justice la police du Groenland entamera", "start": 517.8, "duration": 4.239}, {"text": "des enqu\u00eates pour d\u00e9terminer s'il existe", "start": 520.0, "duration": 3.68}, {"text": "un motif d'extradition la d\u00e9cision", "start": 522.039, "duration": 3.841}, {"text": "devrait a priori \u00eatre prise avant le 15", "start": 523.68, "duration": 4.56}, {"text": "ao\u00fbt on suivra \u00e7a 3\u00e8me actu le nombre de", "start": 525.88, "duration": 3.84}, {"text": "naissance est toujours en baisse en", "start": 528.24, "duration": 3.159}, {"text": "France c'est ce qu'indique les chiffres", "start": 529.72, "duration": 3.76}, {"text": "de la natalit\u00e9 pour le premier semestre", "start": 531.399, "duration": 4.761}, {"text": "2024 d\u00e9voil\u00e9 par l'INC concr\u00e8tement", "start": 533.48, "duration": 5.4}, {"text": "entre janvier et juin 2024 le nombre de", "start": 536.16, "duration": 5.88}, {"text": "naissanceces en France a baiss\u00e9 de 2,4 %", "start": 538.88, "duration": 5.68}, {"text": "par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2023 \u00e7a", "start": 542.04, "duration": 5.44}, {"text": "revient \u00e0 un peu plus de 326000 b\u00e9b\u00e9s", "start": 544.56, "duration": 4.64}, {"text": "qui ont vu le jour en France sur les 6", "start": 547.48, "duration": 3.12}, {"text": "premiers mois de l'ann\u00e9e depuis plus de", "start": 549.2, "duration": 3.6}, {"text": "2 ans chaque mois le nombre de naissance", "start": 550.6, "duration": 4.64}, {"text": "est inf\u00e9rieur \u00e0 celui du m\u00eame mois 1 an", "start": 552.8, "duration": 5.279}, {"text": "auparavant selon l'INC en 2023 le nombre", "start": 555.24, "duration": 4.44}, {"text": "de naissance \u00e9tait pass\u00e9 sous la barre", "start": 558.079, "duration": 3.88}, {"text": "symbolique des 700000 pour la premi\u00e8re", "start": 559.68, "duration": 3.76}, {"text": "fois depuis la fin de la Seconde Guerre", "start": 561.959, "duration": 3.361}, {"text": "mondiale et si la tendance se poursuit", "start": 563.44, "duration": 3.519}, {"text": "les prochains mois un nouveau niveau", "start": 565.32, "duration": 3.28}, {"text": "historiquement bas pourrait \u00eatre atteint", "start": 566.959, "duration": 4.041}, {"text": "4\u00e8 actu toujours en France le parquet de", "start": 568.6, "duration": 4.679}, {"text": "Paris a requis ce mercredi un proc\u00e8s", "start": 571.0, "duration": 4.56}, {"text": "contre neuf membres des CRS soup\u00e7onn\u00e9 de", "start": 573.279, "duration": 4.24}, {"text": "violence volontaire aggrav\u00e9 sur au moins", "start": 575.56, "duration": 3.56}, {"text": "quatre gilets jaunes et un journaliste", "start": 577.519, "duration": 3.841}, {"text": "en 2018 c'est ce qu' a appris la FP ce", "start": 579.12, "duration": 4.2}, {"text": "jeudi d'une source proche du dossier", "start": 581.36, "duration": 4.56}, {"text": "concr\u00e8tement le 1er d\u00e9cembre 2018 des", "start": 583.32, "duration": 4.68}, {"text": "membres du CRS avaient \u00e9t\u00e9 film\u00e9s en", "start": 585.92, "duration": 4.039}, {"text": "train de rouer de coup des manifestants", "start": 588.0, "duration": 3.56}, {"text": "pendant la crise des gilets jaunes dans", "start": 589.959, "duration": 3.12}, {"text": "un restaurant Burger King pr\u00e8s des", "start": 591.56, "duration": 3.6}, {"text": "Champs-\u00c9lys\u00e9e \u00e0 Paris d'apr\u00e8s le parquet", "start": 593.079, "duration": 4.361}, {"text": "certains CRS je cite munis de leur", "start": 595.16, "duration": 4.72}, {"text": "matraque et de leur bouclier avec frapp\u00e9", "start": 597.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises les manifestants", "start": 599.88, "duration": 4.28}, {"text": "non hostile qui s'\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9s dans", "start": 601.72, "duration": 3.96}, {"text": "le fast food ces violences avaient \u00e9t\u00e9", "start": 604.16, "duration": 3.2}, {"text": "film\u00e9es par plusieurs journalistes on", "start": 605.68, "duration": 3.48}, {"text": "verra donc quelle sera l'issue du proc\u00e8s", "start": 607.36, "duration": 4.12}, {"text": "5e actu \u00e7a concerne les Jeux olympiques", "start": 609.16, "duration": 4.359}, {"text": "de Paris la boxeuse alg\u00e9rienne Iman", "start": 611.48, "duration": 4.2}, {"text": "khelif est victime d'une vague de cyber", "start": 613.519, "duration": 4.041}, {"text": "harc\u00e8lement depuis ce jeudi en fait ce", "start": 615.68, "duration": 3.88}, {"text": "jour-l\u00e0 la boxeuse de 25 ans qui", "start": 617.56, "duration": 4.0}, {"text": "concourt en cat\u00e9gorie poids l\u00e9ger a", "start": 619.56, "duration": 3.8}, {"text": "remport\u00e9 son match contre l'italienne", "start": 621.56, "duration": 3.92}, {"text": "Angela Carini qui a abandonn\u00e9 le combat", "start": 623.36, "duration": 4.2}, {"text": "seulement 46 secondes apr\u00e8s le d\u00e9but du", "start": 625.48, "duration": 4.24}, {"text": "match depuis Iman reli fait est victime", "start": 627.56, "duration": 4.0}, {"text": "d'une vague de cyberhc\u00e8lement et de", "start": 629.72, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs fausses rumeurs qui l'accuse", "start": 631.56, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre un homme ou une personne trans la", "start": 633.16, "duration": 3.16}, {"text": "raison c'est que la boxeuse est", "start": 635.0, "duration": 3.0}, {"text": "hyperendrog\u00e8ne c'est-\u00e0-dire qu'elle", "start": 636.32, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sente un exc\u00e8s naturel d'hormone", "start": 638.0, "duration": 3.68}, {"text": "sexuel mal sans pour autant que cela lui", "start": 639.68, "duration": 3.48}, {"text": "emp\u00eache d'\u00eatre une femme alors face \u00e0", "start": 641.68, "duration": 3.76}, {"text": "cette pol\u00e9mique le Comit\u00e9 international", "start": 643.16, "duration": 4.08}, {"text": "olympique a rappel\u00e9 que l'athl\u00e8te je", "start": 645.44, "duration": 3.36}, {"text": "cite respecte toutes les r\u00e8gles", "start": 647.24, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9ligibilit\u00e9 et toutes les r\u00e8gles", "start": 648.8, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9dicales de son c\u00f4t\u00e9 Iman relive", "start": 650.76, "duration": 4.16}, {"text": "disputera son prochain combat ce samedi", "start": 652.839, "duration": 4.44}, {"text": "contre la Hongroise annaluka amori alors", "start": 654.92, "duration": 4.479}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a il y a un autre cas", "start": 657.279, "duration": 3.641}, {"text": "harc\u00e8lement qui est li\u00e9 au JO \u00e7a", "start": 659.399, "duration": 3.361}, {"text": "concerne Thomas jolie le directeur", "start": 660.92, "duration": 3.52}, {"text": "artistique de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "start": 662.76, "duration": 3.639}, {"text": "des Jeux Olympiques qui a port\u00e9 plainte", "start": 664.44, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s avoir re\u00e7u une vague de messages", "start": 666.399, "duration": 3.921}, {"text": "haineux dont des menaces de mort suite \u00e0", "start": 668.12, "duration": 3.839}, {"text": "la c\u00e9r\u00e9monie qui a eu lieu vendredi", "start": 670.32, "duration": 3.8}, {"text": "dernier une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte selon", "start": 671.959, "duration": 4.241}, {"text": "le parquet de Paris il a expliqu\u00e9 \u00eatre", "start": 674.12, "duration": 4.24}, {"text": "je cite la cible sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 676.2, "duration": 4.199}, {"text": "de messages de menaces et d'injure", "start": 678.36, "duration": 3.919}, {"text": "critiquant son orientation sexuelle et", "start": 680.399, "duration": 4.401}, {"text": "ses origines isra\u00e9lienne suppos\u00e9 \u00e0 tort", "start": 682.279, "duration": 3.601}, {"text": "et d'apr\u00e8s une source proche de", "start": 684.8, "duration": 2.839}, {"text": "l'enqu\u00eate beaucoup de messages de haine", "start": 685.88, "duration": 3.519}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9s en anglais ce qui qui", "start": 687.639, "duration": 2.88}, {"text": "laisse penser que certains auteurs", "start": 689.399, "duration": 2.801}, {"text": "seraient \u00e0 l'\u00e9tranger et on finit avec", "start": 690.519, "duration": 4.0}, {"text": "cette actu culturelle le studio", "start": 692.2, "duration": 5.079}, {"text": "Universal a annonc\u00e9 ce jeudi pr\u00e9par\u00e9 un", "start": 694.519, "duration": 4.241}, {"text": "biopic sur la chanteuse am\u00e9ricaine", "start": 697.279, "duration": 3.601}, {"text": "Britney Spears le film sera bas\u00e9 sur son", "start": 698.76, "duration": 4.48}, {"text": "livre autobiographique la femme en moi", "start": 700.88, "duration": 4.12}, {"text": "qui est sorti en octobre dernier et qui", "start": 703.24, "duration": 4.039}, {"text": "s'est vendu \u00e0 plus de 2,5 millions", "start": 705.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'exemplaires rien qu'aux \u00c9tats-Unis", "start": 707.279, "duration": 3.321}, {"text": "selon le communiqu\u00e9 partag\u00e9 par le", "start": 709.12, "duration": 3.48}, {"text": "studio le producteur de l'AL landand", "start": 710.6, "duration": 4.16}, {"text": "Marc plat devrait superviser le projet", "start": 712.6, "duration": 4.0}, {"text": "le film n'a pas encore de date de sortie", "start": 714.76, "duration": 3.36}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s", "start": 716.6, "duration": 2.799}, {"text": "en bref alors pour suivre les Jeux", "start": 718.12, "duration": 2.519}, {"text": "Olympiques rendez-vous directement sur", "start": 719.399, "duration": 3.12}, {"text": "Instagram vous le savez le nom du compte", "start": 720.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est Hugo descrypt prenez soin de vous", "start": 722.519, "duration": 2.641}, {"text": "prenez soin de Noos proches et puis on", "start": 724.0, "duration": 5.36}, {"text": "se dit \u00e0 lundi pour le retour des actu", "start": 725.16, "duration": 4.2}]}