{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 1.76, "duration": 5.96}, {"text": " Bienvenue dans ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde. ", "start": 21.679, "duration": 2.92}, {"text": " Le malaise d\u00e9mocratique \n et constitutionnel. ", "start": 24.959, "duration": 3.8}, {"text": " La France a v\u00e9cu \n une s\u00e9quence politique estivale ", "start": 29.239, "duration": 3.4}, {"text": " extr\u00eamement mouvement\u00e9e \n et dont l'issue demeure ", "start": 32.679, "duration": 3.44}, {"text": " aussi incertaine que pr\u00e9occupante. ", "start": 36.159, "duration": 3.28}, {"text": " Apr\u00e8s des \u00e9lections europ\u00e9ennes \n gagn\u00e9es pour partie ", "start": 39.759, "duration": 2.96}, {"text": " par le Rassemblement national, \n le coup de tonnerre ", "start": 42.759, "duration": 2.88}, {"text": " d'une dissolution aussi inattendue \n que mal pr\u00e9par\u00e9e, ", "start": 45.679, "duration": 4.2}, {"text": " des \u00e9lections l\u00e9gislatives \n ne d\u00e9signant aucun vainqueur, ", "start": 50.199, "duration": 4.08}, {"text": " sinon trois blocs de force \n \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9quivalentes, ", "start": 54.319, "duration": 3.08}, {"text": " la d\u00e9mission d'un gouvernement \n qui demeure en place ", "start": 57.439, "duration": 3.56}, {"text": " deux mois durant, et poursuivre ", "start": 61.039, "duration": 2.92}, {"text": " un nouveau gouvernement \n autour de Michel Barnier, ", "start": 63.999, "duration": 3.52}, {"text": " le n\u00e9gociateur avis\u00e9 \n pour l'Union europ\u00e9enne du Brexit. ", "start": 67.559, "duration": 4.48}, {"text": " Face \u00e0 cette trag\u00e9die politique, ", "start": 72.479, "duration": 2.32}, {"text": " comme aurait dit \n le philosophe allemand ", "start": 74.839, "duration": 2.8}, {"text": " Friedrich Nietzsche, ", "start": 77.679, "duration": 1.56}, {"text": " la classe politique, \n chauff\u00e9e \u00e0 blanc par les extr\u00eames, ", "start": 79.559, "duration": 3.84}, {"text": " s'est mise \u00e0 chercher \n des boucs \u00e9missaires. ", "start": 83.439, "duration": 2.8}, {"text": " Qui, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n rendu responsable de ce fiasco ", "start": 86.599, "duration": 4.44}, {"text": " et vou\u00e9 aux g\u00e9monies \n par la France insoumise, ", "start": 91.079, "duration": 3.84}, {"text": " qui proposa en vain de le destituer. ", "start": 95.279, "duration": 3.4}, {"text": " Les deux partis situ\u00e9s aux extr\u00e9mit\u00e9s", "start": 99.239, "duration": 2.88}, {"text": " de l'arc r\u00e9publicain, \n \u00e0 la fois le Parti insoumis ", "start": 102.159, "duration": 4.88}, {"text": " et ses partenaires socialistes \n et \u00e9cologiques, ", "start": 107.079, "duration": 3.04}, {"text": " et le Rassemblement national, \n clament tous les deux ", "start": 110.159, "duration": 3.92}, {"text": " qu'on leur a vol\u00e9 la victoire. ", "start": 114.159, "duration": 1.8}, {"text": " L'un pour ne pas acc\u00e9der \n au gouvernement, bien que le groupe ", "start": 115.999, "duration": 4.12}, {"text": " du Nouveau Front Populaire ", "start": 120.159, "duration": 1.76}, {"text": " soit arriv\u00e9 en t\u00eate aux l\u00e9gislatives,", "start": 121.959, "duration": 2.68}, {"text": " et l'autre \n parce qu'un barrage r\u00e9publicain ", "start": 124.719, "duration": 2.72}, {"text": " l'aura priv\u00e9 d'un score l\u00e9gislatif \n pr\u00e9sum\u00e9 majoritaire. ", "start": 127.519, "duration": 5.0}, {"text": " Par ailleurs, \n de tous l'\u00e9chiquier politique ", "start": 132.919, "duration": 2.72}, {"text": " s'\u00e9l\u00e8vent des voix pour r\u00e9clamer \n qui la proportionnelle int\u00e9grale, ", "start": 135.719, "duration": 4.16}, {"text": " qui des r\u00e9f\u00e9rendums \n sur l'immigration et la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 139.919, "duration": 3.68}, {"text": " Et en toile de fond \n de ces revendications, ", "start": 143.639, "duration": 3.04}, {"text": " une critique r\u00e9currente visant \n le Conseil constitutionnel, ", "start": 146.719, "duration": 5.32}, {"text": " certains consid\u00e9rant \n qu'il est politis\u00e9, ", "start": 152.079, "duration": 2.56}, {"text": " inadapt\u00e9 \u00e0 une situation in\u00e9dite, ", "start": 154.679, "duration": 2.68}, {"text": " incapable de trancher entre \n un parlementarisme dit \"raisonn\u00e9\" ", "start": 157.399, "duration": 5.04}, {"text": " et une hyper-pr\u00e9sidentialisation. ", "start": 162.479, "duration": 2.92}, {"text": " Bref, nos concitoyens ressentent \n un malaise d\u00e9mocratique. ", "start": 166.159, "duration": 5.96}, {"text": " Nous allons chercher \n \u00e0 comprendre avec mes invit\u00e9s ", "start": 172.159, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 se situe ce malaise ", "start": 174.519, "duration": 3.0}, {"text": " et que peut la Constitution ", "start": 177.559, "duration": 1.52}, {"text": " pour encadrer et dire sereinement ", "start": 179.119, "duration": 3.64}, {"text": " le droit quand la politique bat \n la chamade. ", "start": 182.799, "duration": 3.32}, {"text": " Je vous pr\u00e9sente ", "start": 186.879, "duration": 1.0}, {"text": " mes invit\u00e9s. Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, ", "start": 187.919, "duration": 1.6}, {"text": " vous \u00eates constitutionnaliste, ", "start": 189.559, "duration": 2.68}, {"text": " ma\u00eetresse de conf\u00e9rences \n en droit public des universit\u00e9s, ", "start": 192.279, "duration": 3.68}, {"text": " notamment \u00e0 l'universit\u00e9 de Rouen. ", "start": 195.999, "duration": 2.6}, {"text": " Olivier Passelegue, ", "start": 198.719, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00eates constitutionnaliste, ", "start": 199.759, "duration": 2.44}, {"text": " professeur de droit public \u00e0 l'IPAG \n de l'universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas. ", "start": 202.239, "duration": 5.16}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, ", "start": 207.439, "duration": 1.28}, {"text": " vous \u00eates avocat \n et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 208.759, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. \n Jean-Christophe Cambad\u00e9lis, ", "start": 213.159, "duration": 3.68}, {"text": " vous \u00eates ancien d\u00e9put\u00e9, ", "start": 216.879, "duration": 1.92}, {"text": " ancien premier secr\u00e9taire \n du Parti socialiste. ", "start": 218.839, "duration": 3.12}, {"text": " Nous allons \u00e9couter \n un extrait de d\u00e9bat ", "start": 221.999, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \n avec le d\u00e9put\u00e9 communiste ", "start": 224.719, "duration": 3.24}, {"text": " Andr\u00e9 Chassaigne. ", "start": 227.999, "duration": 1.28}, {"text": " -Rappel au r\u00e8glement \n au titre de l'article 47 et 48.9. ", "start": 229.319, "duration": 4.68}, {"text": " Je m'exprimerai \n avec beaucoup de solennit\u00e9 ", "start": 234.519, "duration": 3.24}, {"text": " et de tristesse. ", "start": 238.519, "duration": 1.12}, {"text": " Le choix que vous avez fait, \n Madame la Pr\u00e9sidente, ", "start": 240.679, "duration": 2.44}, {"text": " de recourir \u00e0 l'article 40, ", "start": 243.679, "duration": 2.2}, {"text": " porte un co\u00fbt terrible ", "start": 246.359, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 notre d\u00e9mocratie parlementaire. ", "start": 248.279, "duration": 1.84}, {"text": " Certes, certes, vous vous appuyez ", "start": 252.039, "duration": 4.48}, {"text": " sur un article ", "start": 257.759, "duration": 1.48}, {"text": " de la Constitution \n comme cette majorit\u00e9, ", "start": 259.279, "duration": 2.76}, {"text": " semaine apr\u00e8s semaine, \n mois apr\u00e8s mois, ", "start": 262.079, "duration": 2.08}, {"text": " s'appuie sur les articles ", "start": 264.199, "duration": 1.8}, {"text": " les plus r\u00e9gressifs qu'ils cumulent ", "start": 266.039, "duration": 3.72}, {"text": " de cette Constitution pour emp\u00eacher \n le d\u00e9bat parlementaire. ", "start": 269.799, "duration": 2.64}, {"text": " Vous avez r\u00e9sist\u00e9 ", "start": 272.479, "duration": 1.16}, {"text": " au d\u00e9but, Madame la Pr\u00e9sidente, ", "start": 273.679, "duration": 1.96}, {"text": " mais vous avez c\u00e9d\u00e9. ", "start": 275.679, "duration": 1.08}, {"text": " Ce qu'il faut bien comprendre, ", "start": 278.319, "duration": 1.24}, {"text": " Madame la Pr\u00e9sidente, \n c'est que le seul espace d\u00e9mocratique", "start": 280.959, "duration": 4.16}, {"text": " que cette Constitution \n laisse au groupe d'opposition, ", "start": 285.159, "duration": 2.84}, {"text": " ce sont les niches parlementaires. ", "start": 288.039, "duration": 2.32}, {"text": " Et que dans ces niches \n parlementaires, jamais, jamais, ", "start": 290.399, "duration": 4.2}, {"text": " l'article 40 a \u00e9t\u00e9 actionn\u00e9 ", "start": 294.639, "duration": 2.6}, {"text": " dans la mesure \n qu'un d\u00e9put\u00e9 pr\u00e9sente ", "start": 297.279, "duration": 4.0}, {"text": " une proposition de loi, \n Madame la Pr\u00e9sidente. ", "start": 301.319, "duration": 2.44}, {"text": " Sa proposition de loi, elle est gag\u00e9e\n en termes de recettes, ", "start": 303.799, "duration": 3.48}, {"text": " c'\u00e9tait admis. D\u00e9sormais, ", "start": 307.319, "duration": 3.0}, {"text": " il n'y aura plus de possibilit\u00e9 \n pour les groupes d'opposition ", "start": 310.359, "duration": 3.12}, {"text": " de porter dans cet h\u00e9micycle \n des propositions de loi. ", "start": 313.519, "duration": 2.96}, {"text": " Et je ne prendrai qu'un exemple, ", "start": 316.519, "duration": 1.76}, {"text": " ce sont les deux lois dont j'ai \u00e9t\u00e9 \n \u00e0 l'initiative concernant ", "start": 318.679, "duration": 3.8}, {"text": " les retraites agricoles \n avec ce que vous mettez en route ", "start": 322.519, "duration": 2.88}, {"text": " aujourd'hui, le d\u00e9bat ", "start": 325.439, "duration": 1.96}, {"text": " n'aurait pas lieu. \n Les retraites agricoles ", "start": 327.439, "duration": 3.08}, {"text": " n'auraient pas \u00e9t\u00e9 augment\u00e9es. \n C'est dire \u00e0 quel point, aujourd'hui,", "start": 330.559, "duration": 2.84}, {"text": " vous ab\u00eemez. Vous \u00e9crabouillez ", "start": 333.439, "duration": 3.64}, {"text": " la d\u00e9mocratie parlementaire ", "start": 337.119, "duration": 1.44}, {"text": " et surtout il y a une chose ", "start": 338.639, "duration": 1.28}, {"text": " que vous oubliez, \n c'est la s\u00e9paration des pouvoirs. ", "start": 339.959, "duration": 2.12}, {"text": " -Je vous remercie, \n Monsieur le Pr\u00e9sident. ", "start": 343.439, "duration": 2.0}, {"text": " -Pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs, ", "start": 346.239, "duration": 1.24}, {"text": " Olivier Passelegue, \n qu'est-ce que c'est ", "start": 347.519, "duration": 2.44}, {"text": " que l'article 40 ? ", "start": 349.999, "duration": 1.32}, {"text": " -L'article 40 vise \n l'irrecevabilit\u00e9 financi\u00e8re. ", "start": 351.359, "duration": 3.52}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'effectivement, \n il est possible d'\u00e9carter ", "start": 354.919, "duration": 5.04}, {"text": " une proposition de loi \n ou un amendement qui cr\u00e9erait ", "start": 359.999, "duration": 3.64}, {"text": " une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire \n sans la gager sur une recette ", "start": 363.719, "duration": 3.36}, {"text": " ou qui diminuerait une recette ", "start": 367.159, "duration": 1.32}, {"text": " sans la gager \n sur une d\u00e9pense inf\u00e9rieure. ", "start": 368.519, "duration": 1.88}, {"text": " Donc, effectivement, \n c'est un article de la Constitution. ", "start": 370.879, "duration": 2.4}, {"text": " Je ne vois pas en quoi \n on peut attaquer la Constitution. ", "start": 373.319, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut l'appliquer, \n la Constitution. ", "start": 376.719, "duration": 2.08}, {"text": " Et c'est tout le probl\u00e8me. \n Je consid\u00e8re ", "start": 378.839, "duration": 2.0}, {"text": " que ce ne sont pas les institutions ", "start": 380.879, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont en cause, mais ceux \n qui s'en servent, et qui s'en servent", "start": 383.319, "duration": 3.6}, {"text": " parfois mal, \n parfois bien, parfois mal. ", "start": 386.959, "duration": 2.56}, {"text": " -Alors, \u00e9coutez, on va en parler. ", "start": 389.559, "duration": 1.72}, {"text": " Nous vivons donc \n une crise politique ", "start": 391.319, "duration": 2.32}, {"text": " de grande ampleur, amortie ", "start": 393.679, "duration": 2.0}, {"text": " par une Constitution ", "start": 395.719, "duration": 1.64}, {"text": " aussi robuste que souple \n pour s'adapter ", "start": 397.639, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 tous les accidents politiques. ", "start": 400.519, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que vous diriez ", "start": 402.719, "duration": 1.0}, {"text": " que c'est la cons\u00e9quence ", "start": 403.759, "duration": 1.52}, {"text": " d'un \u00e9puisement \n des grandes forces politiques ", "start": 405.319, "duration": 3.56}, {"text": " de droite comme de gauche, voire ", "start": 408.919, "duration": 1.88}, {"text": " d'un essoufflement de l'ex\u00e9cutif ? ", "start": 410.839, "duration": 2.28}, {"text": " Qui a envie \n de se lancer l\u00e0-dessus ? Allez, ", "start": 415.519, "duration": 3.12}, {"text": " Anne-Charl\u00e8ne Bezzina. ", "start": 418.679, "duration": 1.12}, {"text": " -Je rejoins, \n en tout cas, ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 420.199, "duration": 2.72}, {"text": " sur les institutions. Il y a parfois \n cette tentation tr\u00e8s fran\u00e7aise ", "start": 422.959, "duration": 4.2}, {"text": " de consid\u00e9rer \n qu'\u00e0 la moindre crise politique ", "start": 427.199, "duration": 2.56}, {"text": " que vous \u00e9voquiez, \n les institutions doivent ", "start": 429.799, "duration": 2.96}, {"text": " elles-m\u00eames \u00eatre modifi\u00e9es. ", "start": 432.799, "duration": 1.36}, {"text": " Je pense que c'est \n une mauvaise habitude fran\u00e7aise ", "start": 434.199, "duration": 2.08}, {"text": " de consid\u00e9rer qu'on doit changer ", "start": 436.319, "duration": 1.6}, {"text": " de r\u00e8gle du jeu quand il y a \n un probl\u00e8me avec les joueurs. ", "start": 437.959, "duration": 2.24}, {"text": " N\u00e9anmoins, est-ce que ", "start": 440.239, "duration": 1.36}, {"text": " c'est un essoufflement ", "start": 441.639, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ex\u00e9cutif \n ou un essoufflement tout court ? ", "start": 442.879, "duration": 2.0}, {"text": " C'est-\u00e0-dire ", "start": 444.919, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on se rend compte ici \n que les forces partisanes ", "start": 446.119, "duration": 2.24}, {"text": " repr\u00e9sentent de moins en moins \n le peuple qui parfois ", "start": 448.399, "duration": 3.32}, {"text": " se sent un peu d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 aussi \n de ces institutions. ", "start": 451.759, "duration": 2.6}, {"text": " Les institutions elles-m\u00eames \n fonctionnent ", "start": 454.399, "duration": 2.32}, {"text": " avec un discours tr\u00e8s hostile \n au parlementarisme lui-m\u00eame. ", "start": 456.759, "duration": 3.88}, {"text": " Par certains bords de l'Assembl\u00e9e, \n on a des pratiques qui sont dites ", "start": 460.679, "duration": 3.24}, {"text": " du bruit et de la fureur, \n qui font beaucoup de mal ", "start": 463.959, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 cette d\u00e9mocratie parlementaire. \n \n -J'ose pas ", "start": 465.919, "duration": 1.96}, {"text": " utiliser cette chose-l\u00e0, \n mais quand le chat n'est pas l\u00e0, ", "start": 467.919, "duration": 2.4}, {"text": " les souris dansent, est-ce que \n vous n'avez pas l'impression ", "start": 470.359, "duration": 2.6}, {"text": " que \u00e7a s'agite parce que ", "start": 472.999, "duration": 2.6}, {"text": " le pouvoir politique \n est devenu impopulaire ? ", "start": 475.639, "duration": 3.2}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux. \n \n -Je crois ", "start": 479.279, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on va parler \n des probl\u00e9matiques fran\u00e7aises ", "start": 481.359, "duration": 2.84}, {"text": " et constitutionnelles. Mais d'abord, \n la crise d\u00e9mocratique, ", "start": 484.239, "duration": 2.92}, {"text": " elle est partout \n dans le monde occidental. ", "start": 487.199, "duration": 2.48}, {"text": " La mont\u00e9e du populisme, \n le fait d'avoir ce sentiment ", "start": 489.719, "duration": 3.52}, {"text": " de ne pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9, ", "start": 493.279, "duration": 1.48}, {"text": " c'est aux Etats-Unis, \n c'est partout en Europe, ", "start": 495.479, "duration": 2.4}, {"text": " c'est au Royaume-Uni. ", "start": 497.919, "duration": 1.2}, {"text": " Qu'il se soit pass\u00e9 ", "start": 500.519, "duration": 1.96}, {"text": " aux Etats-Unis, ce qui s'est pass\u00e9\n au moment o\u00f9 Trump", "start": 502.519, "duration": 2.6}, {"text": " a laiss\u00e9 ses partisans, \n envoy\u00e9 ses partisans ", "start": 505.159, "duration": 2.24}, {"text": " monter au Capitole, \n est totalement inimaginable ", "start": 507.439, "duration": 3.4}, {"text": " d'un point de vue d\u00e9mocratique. \n Donc la crise est globale, ", "start": 510.879, "duration": 2.56}, {"text": " elle a probablement ", "start": 513.479, "duration": 1.76}, {"text": " ses fondements \n dans des probl\u00e8mes majeurs ", "start": 515.279, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e9conomiques et sociaux, \n la d\u00e9sindustrialisation, ", "start": 518.519, "duration": 2.52}, {"text": " l'effondrement ", "start": 521.079, "duration": 1.44}, {"text": " des classes moyennes. Donc \u00e7a, \n c'est le substrat. On ne peut pas ", "start": 522.559, "duration": 2.8}, {"text": " faire abstraction de \u00e7a ", "start": 525.399, "duration": 1.96}, {"text": " pour penser ensuite \n la crise politique ", "start": 527.399, "duration": 2.4}, {"text": " et institutionnelle, ", "start": 529.839, "duration": 1.0}, {"text": " elle n'est pas seulement fran\u00e7aise, \n elle est dans le monde occidental, ", "start": 530.879, "duration": 3.76}, {"text": " et tant qu'on n'aura pas attaqu\u00e9 ", "start": 534.679, "duration": 2.56}, {"text": " et apport\u00e9 un d\u00e9but de r\u00e9ponse\n \u00e0 ces questions, la crise", "start": 537.279, "duration": 3.36}, {"text": " s'approfondira, \n et on le voit dans tous les pays. ", "start": 540.679, "duration": 3.12}, {"text": " Des mod\u00e8les d\u00e9mocratiques \n comme les Etats-Unis ", "start": 543.839, "duration": 1.96}, {"text": " ou le Royaume-Uni \n sont en crise majeure ", "start": 545.839, "duration": 2.4}, {"text": " aussi. La Constitution, \n c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 548.279, "duration": 2.96}, {"text": " par M. le Professeur, ", "start": 551.279, "duration": 1.68}, {"text": " c'est une infrastructure, ", "start": 552.999, "duration": 2.6}, {"text": " elle ne peut pas, \n \u00e0 elle seule, tout faire ", "start": 555.639, "duration": 2.84}, {"text": " et tout emp\u00eacher. ", "start": 558.519, "duration": 1.56}, {"text": " -Jean-Christophe Cambad\u00e9lis ? ", "start": 560.119, "duration": 1.44}, {"text": " -Oui, il y a une situation globale, \n internationale, ", "start": 561.599, "duration": 3.12}, {"text": " mais il y a les aspects fran\u00e7ais \n de cette situation. ", "start": 564.759, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est bien \u00e7a, oui. ", "start": 566.959, "duration": 1.36}, {"text": " -Je pense que nous vivons \n une v\u00e9ritable crise politique, ", "start": 569.039, "duration": 5.12}, {"text": " crise de l'adh\u00e9sion d\u00e9mocratique, ", "start": 574.759, "duration": 1.8}, {"text": " crise de la capacit\u00e9 de faire ", "start": 577.759, "duration": 3.36}, {"text": " pour les formations politiques, \n elle vient de tr\u00e8s loin, ", "start": 581.159, "duration": 2.56}, {"text": " mais elle s'est pr\u00e9cipit\u00e9e ", "start": 583.759, "duration": 1.48}, {"text": " parce que l'arriv\u00e9e \n d'Emmanuel Macron, vous l'avez cit\u00e9, ", "start": 585.279, "duration": 3.8}, {"text": " aux responsabilit\u00e9s \n a \u00e9t\u00e9 concomitante ", "start": 590.359, "duration": 3.68}, {"text": " avec la fin du bipartisme, ", "start": 594.079, "duration": 1.48}, {"text": " qui \u00e9tait une des donn\u00e9es ", "start": 596.199, "duration": 1.88}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique. Et... ", "start": 598.119, "duration": 2.04}, {"text": " rien n'est venu se substituer \n \u00e0 ce nouveau d\u00e9s\u00e9quilibre. ", "start": 600.439, "duration": 4.72}, {"text": " Il y avait le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 605.199, "duration": 1.64}, {"text": " mais il n'y avait pas un parti \n capable d'organiser la vie politique ", "start": 606.879, "duration": 2.68}, {"text": " en son sein ou en dehors. ", "start": 609.599, "duration": 1.84}, {"text": " Et \u00e7a a lib\u00e9r\u00e9 les populismes. ", "start": 611.479, "duration": 1.88}, {"text": " Ph\u00e9nom\u00e8ne qui se d\u00e9veloppe ", "start": 613.839, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'ensemble du monde, ", "start": 615.039, "duration": 1.76}, {"text": " mais qui a son aspect particulier \n en France, ", "start": 617.279, "duration": 2.76}, {"text": " c'est que d'un seul coup ", "start": 620.079, "duration": 1.6}, {"text": " cette Ve r\u00e9publique \n qui avait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e ", "start": 623.439, "duration": 2.44}, {"text": " pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me \n se trouve submerg\u00e9e ", "start": 626.319, "duration": 4.32}, {"text": " par un populisme ", "start": 630.679, "duration": 1.28}, {"text": " d'extr\u00eame droite \n et un populisme d'extr\u00eame gauche ", "start": 631.999, "duration": 3.12}, {"text": " car on ne peut rien faire ", "start": 635.159, "duration": 1.2}, {"text": " sans \u00eatre alli\u00e9s implicitement ", "start": 637.079, "duration": 3.56}, {"text": " ou explicitement ", "start": 640.679, "duration": 1.72}, {"text": " avec l'un des deux, \n on le voit aujourd'hui, ", "start": 642.439, "duration": 2.08}, {"text": " le Nouveau Front Populaire avec LFI ", "start": 644.559, "duration": 2.84}, {"text": " ou le gouvernement Barnet \n avec le soutien, \u00e9videmment, ", "start": 647.439, "duration": 4.2}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. ", "start": 652.319, "duration": 2.08}, {"text": " -Alors, Olivier Passelegue, \n rentrons dans le vif du d\u00e9bat. ", "start": 654.559, "duration": 4.0}, {"text": " On \u00e9voque, ", "start": 659.439, "duration": 1.0}, {"text": " aujourd'hui, et c'est le cas,\n la constitution", "start": 660.759, "duration": 1.92}, {"text": " de ce qu'on a appel\u00e9 \n une majorit\u00e9 n\u00e9gative ", "start": 662.719, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 666.359, "duration": 1.92}, {"text": " des extr\u00eames ", "start": 668.319, "duration": 1.96}, {"text": " pouvant \u00eatre les arbitres \n du fonctionnement des institutions ", "start": 670.799, "duration": 4.44}, {"text": " et m\u00eame du fonctionnement \n du gouvernement. ", "start": 675.279, "duration": 2.16}, {"text": " Est-ce que c'est \n une situation in\u00e9dite ", "start": 678.519, "duration": 2.4}, {"text": " sous la Ve R\u00e9publique ? ", "start": 681.679, "duration": 1.76}, {"text": " Et dans quel cas ", "start": 683.839, "duration": 1.24}, {"text": " Cette crise politique ", "start": 685.879, "duration": 1.04}, {"text": " d\u00e9bouchera sur une crise de r\u00e9gime. ", "start": 686.959, "duration": 2.48}, {"text": " -Evidemment, nous nous trouvons \n dans une situation ", "start": 690.199, "duration": 2.2}, {"text": " que la Ve R\u00e9publique \n n'a jamais connue, parce que, ", "start": 692.439, "duration": 2.72}, {"text": " comme vous venez tr\u00e8s bien \n de le rappeler, elle \u00e9tait fond\u00e9e, ", "start": 695.199, "duration": 2.88}, {"text": " cette Ve R\u00e9publique, \n sur ce qu'on appelle ", "start": 698.119, "duration": 2.24}, {"text": " le fait majoritaire, \n avec une alternance, effectivement, ", "start": 700.399, "duration": 3.28}, {"text": " entre deux grandes forces, \n la force gaulliste, disons-le, ", "start": 703.719, "duration": 3.72}, {"text": " avec un alli\u00e9 centriste \n ou sans alli\u00e9 centriste, ", "start": 707.479, "duration": 2.92}, {"text": " et puis la gauche, \n notamment le Parti socialiste. ", "start": 710.439, "duration": 2.96}, {"text": " Quand Emmanuel Macron, ", "start": 713.599, "duration": 1.04}, {"text": " l\u00e0, je vais faire \n un tout petit reproche, ", "start": 714.679, "duration": 3.28}, {"text": " Jean-Christophe Cambad\u00e9lis, ", "start": 717.999, "duration": 1.44}, {"text": " parce que vous avez commis \n l'erreur, \u00e0 mon sens, ", "start": 719.479, "duration": 2.28}, {"text": " de faire des primaires, \n que ce soit le PS ou le LR, ", "start": 721.799, "duration": 3.56}, {"text": " et que le probl\u00e8me \n de ces primaires, ", "start": 725.399, "duration": 1.96}, {"text": " j'ai eu l'occasion de l'\u00e9crire ", "start": 727.399, "duration": 1.4}, {"text": " et de le publier \n dans plusieurs revues, ", "start": 728.839, "duration": 2.92}, {"text": " c'est que le r\u00e9sultat \n c'est que Macron s'est engouffr\u00e9 ", "start": 731.799, "duration": 2.84}, {"text": " dans ce boulevard \n qui a \u00e9t\u00e9 ouvert et donc, ", "start": 734.679, "duration": 3.44}, {"text": " il en a profit\u00e9 et c'est vrai, \n alors moi le grand reproche ", "start": 738.159, "duration": 3.32}, {"text": " que je vais lui faire \n c'est qu'effectivement ", "start": 741.519, "duration": 1.88}, {"text": " il a remplac\u00e9 cette bipolarisation ", "start": 743.439, "duration": 2.28}, {"text": " qui \u00e9tait une bipolarisation \n entre deux partis de gouvernement ", "start": 745.759, "duration": 3.92}, {"text": " par une esp\u00e8ce d'\u00e9clatement ", "start": 749.719, "duration": 1.88}, {"text": " avec deux extr\u00eames \n que vous avez tr\u00e8s bien qualifi\u00e9s ", "start": 751.639, "duration": 2.4}, {"text": " de populistes, voire m\u00eame plus. ", "start": 754.079, "duration": 1.84}, {"text": " Alors, maintenant, ", "start": 755.959, "duration": 1.24}, {"text": " qu'est-ce qui peut se passer ? ", "start": 757.239, "duration": 1.88}, {"text": " Eh bien moi, \n je pense que justement, ", "start": 759.159, "duration": 2.84}, {"text": " si on n'applique pas \n la Constitution, ", "start": 762.039, "duration": 1.96}, {"text": " rien que la Constitution, ", "start": 764.039, "duration": 1.16}, {"text": " toute la Constitution, \n comme l'avait dit ", "start": 765.239, "duration": 1.88}, {"text": " Fran\u00e7ois Mitterrand, \n on ne s'en sortira absolument pas. ", "start": 767.159, "duration": 2.72}, {"text": " Et si Emmanuel Macron \n ne veut pas comprendre ", "start": 769.919, "duration": 3.4}, {"text": " qu'il a perdu, \n je dirais, la main... ", "start": 773.359, "duration": 4.32}, {"text": " Et qu'il ne laisse pas, finalement, \n le r\u00e9gime aller vers ce que ", "start": 777.719, "duration": 3.48}, {"text": " je trouve, d'ailleurs, \n tout \u00e0 fait positif, c'est-\u00e0-dire ", "start": 781.239, "duration": 3.24}, {"text": " vers un vrai parlementarisme, ", "start": 784.519, "duration": 1.84}, {"text": " bien que c'est un parlementarisme \n sans majorit\u00e9. ", "start": 786.399, "duration": 3.0}, {"text": " Alors l\u00e0, le probl\u00e8me, il est l\u00e0. ", "start": 790.079, "duration": 1.32}, {"text": " Et je voulais juste ajouter \n un petit mot, il faudrait ", "start": 791.439, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on essaie de parler, \n effectivement, ", "start": 793.599, "duration": 1.64}, {"text": " du scrutin. \n Parce que tout le probl\u00e8me, ", "start": 795.279, "duration": 1.84}, {"text": " c'est le mode de scrutin. \n \n -On va y arriver. ", "start": 797.159, "duration": 2.44}, {"text": " -J'ai beaucoup publi\u00e9 \n sur le mode ", "start": 799.639, "duration": 1.6}, {"text": " de scrutin. C'est le mode de scrutin \n qui, effectivement, pour l'instant, ", "start": 801.279, "duration": 3.72}, {"text": " fait que le PS aura beaucoup de mal \n \u00e0 se d\u00e9tacher de LFI, ", "start": 805.039, "duration": 4.52}, {"text": " parce que s'il y a \n une \u00e9lection l\u00e9gislative, ", "start": 809.599, "duration": 1.92}, {"text": " il y en aura forc\u00e9ment une, \n je termine, et bien absolument, ", "start": 811.559, "duration": 3.4}, {"text": " effectivement, \n l\u00e0, il ne pourra pas. ", "start": 814.999, "duration": 1.52}, {"text": " Donc, avec une proportionnelle, \n en revanche, il pourrait, ", "start": 816.559, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n compl\u00e8tement changer la donne. ", "start": 819.119, "duration": 1.92}, {"text": " -Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, alors, \n l\u00e0-dessus, crise politique, ", "start": 821.079, "duration": 2.92}, {"text": " crise de r\u00e9gime, \u00e0 quel moment ", "start": 824.039, "duration": 1.88}, {"text": " est-ce qu'un parlementarisme raisonn\u00e9", "start": 825.959, "duration": 2.48}, {"text": " r\u00e9soudra la question ? ", "start": 828.479, "duration": 1.44}, {"text": " -Tout va d\u00e9pendre, \n encore une fois, de la mani\u00e8re ", "start": 829.959, "duration": 2.4}, {"text": " dont les acteurs vont \u00e9prouver \n cette r\u00e9silience ", "start": 832.399, "duration": 2.48}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique. C'est-\u00e0-dire \n qu'elle offre la possibilit\u00e9 ", "start": 834.919, "duration": 3.68}, {"text": " d'avoir un r\u00e9gime \n proprement parlementaire ", "start": 838.639, "duration": 2.2}, {"text": " avec des \u00e9quilibres certes instables,\n mais des \u00e9quilibres qui sont ceux ", "start": 840.879, "duration": 3.56}, {"text": " d'un Parlement, \n dans son texte et dans sa pratique. ", "start": 844.479, "duration": 3.36}, {"text": " Qu'aujourd'hui on puisse basculer \n vers une crise de r\u00e9gime, ", "start": 847.879, "duration": 2.52}, {"text": " c'est vrai qu'on est plus au bord, \n je crois, de ce pr\u00e9cipice que l'on ", "start": 850.439, "duration": 4.0}, {"text": " l'a \u00e9t\u00e9 pendant tr\u00e8s longtemps, \n m\u00eame si, encore une fois, on l'a dit,", "start": 854.479, "duration": 2.84}, {"text": " il ne faut pas assimiler \n crise politique avec crise de r\u00e9gime,", "start": 857.359, "duration": 2.76}, {"text": " je crois que c'est la r\u00e9p\u00e9tition \n de ces crises politiques ", "start": 860.159, "duration": 2.32}, {"text": " qui entra\u00eenera une crise de r\u00e9gime, ", "start": 862.519, "duration": 1.44}, {"text": " un peu comme on l'a vu \n avec la fin de la IVe R\u00e9publique. ", "start": 863.999, "duration": 2.52}, {"text": " L'id\u00e9e, ici, \n \u00e7a va \u00eatre de se rendre compte, ", "start": 866.559, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez parl\u00e9 \n des majorit\u00e9s n\u00e9gatives, ", "start": 869.239, "duration": 2.32}, {"text": " mais je ne suis pas forc\u00e9ment \n favorable \u00e0 ce terme ", "start": 871.599, "duration": 3.12}, {"text": " de Parlement sans majorit\u00e9. ", "start": 874.759, "duration": 1.6}, {"text": " On nous parle beaucoup \n de la majorit\u00e9 introuvable, ", "start": 876.399, "duration": 2.08}, {"text": " ce terme que la presse relaie. ", "start": 878.519, "duration": 2.28}, {"text": " Or, en r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame notamment \n sous la IIIe et la IVe R\u00e9publique, ", "start": 880.839, "duration": 3.24}, {"text": " on avait ce qu'on appelait \n les majorit\u00e9s glissantes, ", "start": 884.119, "duration": 2.16}, {"text": " c'est-\u00e0-dire cette id\u00e9e \n de pouvoir aller chercher ", "start": 886.319, "duration": 2.76}, {"text": " sur certains bords, etc. \n Sauf que, c'est une culture. ", "start": 889.119, "duration": 3.04}, {"text": " Et encore une fois, \n on dit beaucoup de choses ", "start": 892.199, "duration": 1.96}, {"text": " de la culture constitutionnelle \n et parlementaire, ", "start": 894.199, "duration": 2.12}, {"text": " mais je crois qu'elle se forge \n un peu au pied du mur. ", "start": 896.359, "duration": 2.24}, {"text": " Donc, peut-\u00eatre \n qu'on pourra sauver notre r\u00e9gime, ", "start": 898.639, "duration": 2.12}, {"text": " peut-\u00eatre aussi qu'on pourra basculer\n vers ce r\u00e9gime parlementaire ", "start": 900.799, "duration": 2.8}, {"text": " si les partis, les groupes politiques\n actuellement repr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 903.639, "duration": 3.6}, {"text": " acceptent cette nouvelle donne, \n c'est-\u00e0-dire cette nouvelle mani\u00e8re ", "start": 907.279, "duration": 3.36}, {"text": " de faire la loi, \n dont Michel Barnier a parl\u00e9 ", "start": 910.679, "duration": 2.16}, {"text": " lors de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 912.879, "duration": 1.88}, {"text": " Peut-\u00eatre plus de temps, \n peut-\u00eatre moins de lois, ", "start": 914.799, "duration": 2.28}, {"text": " plus de consensus. ", "start": 917.119, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a des pistes \n au sein m\u00eame de notre r\u00e9gime. ", "start": 918.399, "duration": 3.04}, {"text": " Tout va reposer, en r\u00e9alit\u00e9, \n sur cette capacit\u00e9 ", "start": 921.479, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 trouver de la stabilit\u00e9 \n dans l'instabilit\u00e9. ", "start": 925.159, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous y croyez, \n Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux ? ", "start": 928.199, "duration": 1.88}, {"text": " -Moi, je crois que ce que montrent ", "start": 930.119, "duration": 1.44}, {"text": " les \u00e9v\u00e9nements, c'est d'abord \n la tr\u00e8s grande plasticit\u00e9 ", "start": 931.599, "duration": 2.52}, {"text": " et efficacit\u00e9 de la Constitution \n de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 934.159, "duration": 2.6}, {"text": " Elle a r\u00e9ussi \u00e0 absorber \n la cohabitation, ", "start": 936.799, "duration": 2.76}, {"text": " qui \u00e9tait quand m\u00eame \n extr\u00eamement compliqu\u00e9e ", "start": 939.599, "duration": 1.88}, {"text": " dans son principe \n et sa mise en oeuvre. ", "start": 941.519, "duration": 1.92}, {"text": " Et l\u00e0, dans la crise \n qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite, ", "start": 943.479, "duration": 2.6}, {"text": " on a quand m\u00eame \n un Parlement qui est en charge, ", "start": 946.119, "duration": 4.08}, {"text": " un Premier ministre \n qui est en place, ", "start": 950.239, "duration": 2.16}, {"text": " qui prend la question budg\u00e9taire \n qui est une question majeure ", "start": 952.439, "duration": 4.04}, {"text": " dans des conditions \n qui vont peut-\u00eatre permettre ", "start": 956.519, "duration": 2.96}, {"text": " de passer cette \u00e9tape \n qui est consid\u00e9rable. ", "start": 959.519, "duration": 3.24}, {"text": " Donc, il y a une forte plasticit\u00e9 \n de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 963.479, "duration": 3.2}, {"text": " De l\u00e0 \u00e0 consid\u00e9rer que \u00e7a suffit ", "start": 966.719, "duration": 4.88}, {"text": " pour passer cette p\u00e9riode de crise \n ou qu'il faut ", "start": 971.639, "duration": 2.36}, {"text": " en changer, \n c'est une question fondamentale. ", "start": 974.039, "duration": 2.36}, {"text": " En revanche, ", "start": 976.999, "duration": 1.24}, {"text": " l\u00e0 encore, \n c'est le th\u00e8me de l'\u00e9mission, ", "start": 978.839, "duration": 1.8}, {"text": " il y a le probl\u00e8me constitutionnel \n et le probl\u00e8me d\u00e9mocratique. ", "start": 980.679, "duration": 3.48}, {"text": " M\u00eame si les r\u00e9sultats des \u00e9lections \n ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s disparates ", "start": 985.439, "duration": 4.48}, {"text": " avec plusieurs blocs... ", "start": 989.959, "duration": 1.84}, {"text": " -Les probl\u00e8mes sont li\u00e9s. \n Laurent Fabius, qui est pr\u00e9sident ", "start": 991.839, "duration": 2.6}, {"text": " du Conseil constitutionnel, \n vient de d\u00e9clarer ", "start": 994.479, "duration": 3.24}, {"text": " que nous sommes \n dans une crise d\u00e9mocratique. ", "start": 997.759, "duration": 2.08}, {"text": " -Oui, mais la crise d\u00e9mocratique, ", "start": 999.879, "duration": 1.88}, {"text": " elle rel\u00e8ve aussi du fait \n que les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 ", "start": 1001.799, "duration": 3.24}, {"text": " certaines choses. Ils ont exprim\u00e9 \n des choses sur un besoin ", "start": 1005.079, "duration": 2.64}, {"text": " de pouvoir d'achat. Ils ont exprim\u00e9 \n des choses en mati\u00e8re d'interrogation", "start": 1007.759, "duration": 3.32}, {"text": " sur la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 1011.119, "duration": 1.4}, {"text": " Ils ont exprim\u00e9 \n des choses en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1012.559, "duration": 2.12}, {"text": " et d'immigration. \n Quelle est, aujourd'hui, ", "start": 1014.719, "duration": 2.6}, {"text": " la priorit\u00e9 gouvernementale ? ", "start": 1017.359, "duration": 2.6}, {"text": " Elle est effectivement \n sur le budget, ", "start": 1019.999, "duration": 2.2}, {"text": " elle est sur les questions \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1022.239, "duration": 1.56}, {"text": " et d'immigration. En revanche, \n plus de questions sur les retraites, ", "start": 1023.839, "duration": 3.84}, {"text": " qu'on soit pour \n ou qu'on soit contre. ", "start": 1027.719, "duration": 1.48}, {"text": " Moi, je suis pour \n la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 1029.239, "duration": 1.76}, {"text": " Mais il y a eu quelque chose \n d'exprim\u00e9 clairement ", "start": 1031.039, "duration": 2.24}, {"text": " par les Fran\u00e7ais \n sur le pouvoir d'achat. ", "start": 1033.319, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'est-ce qui se passe ? \n D\u00e9calage de quelques semaines ", "start": 1036.159, "duration": 2.4}, {"text": " de la revalorisation l\u00e9gale \n et r\u00e9glementaire du Smic. ", "start": 1038.599, "duration": 2.72}, {"text": " Donc, c'est aussi \u00e7a \n qui cr\u00e9e la crise ", "start": 1041.359, "duration": 4.4}, {"text": " et les probl\u00e9matiques d\u00e9mocratiques. ", "start": 1045.799, "duration": 2.04}, {"text": " Et \u00e7a, ce n'est pas nouveau. ", "start": 1047.879, "duration": 1.44}, {"text": " Le moment d\u00e9cisif, \n c'est le r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 1049.719, "duration": 3.32}, {"text": " sur la Constitution europ\u00e9enne. ", "start": 1053.079, "duration": 1.48}, {"text": " Les Fran\u00e7ais s'expriment clairement. ", "start": 1054.599, "duration": 1.68}, {"text": " Qu'est-ce qui se passe ? \n Juste derri\u00e8re, c'est ", "start": 1056.319, "duration": 2.44}, {"text": " le trait\u00e9 de Lisbonne. C'est-\u00e0-dire,\n vous avez pu vouloir dire ", "start": 1058.799, "duration": 2.76}, {"text": " ce que vous voulez, on fait pareil. ", "start": 1061.599, "duration": 1.56}, {"text": " Et \u00e7a, c'est une vraie question. ", "start": 1063.519, "duration": 1.76}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, par-del\u00e0 la plasticit\u00e9 \n des institutions ", "start": 1065.319, "duration": 3.2}, {"text": " et leur efficacit\u00e9, \n comment se traduit dans des actes ", "start": 1068.559, "duration": 4.32}, {"text": " et dans des politiques \n l'expression d\u00e9mocratique ", "start": 1072.919, "duration": 2.52}, {"text": " des Fran\u00e7ais ? \n \n -Comment vous voyez ", "start": 1075.479, "duration": 1.48}, {"text": " la suite, \n Jean-Christophe Cambad\u00e9lis ? ", "start": 1076.999, "duration": 2.32}, {"text": " Est-ce que cette crise politique \n peut d\u00e9boucher sur une crise ", "start": 1079.719, "duration": 3.32}, {"text": " de r\u00e9gime ? ", "start": 1083.079, "duration": 1.16}, {"text": " -Moi, je crois \n qu'on y est d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9. ", "start": 1086.359, "duration": 1.76}, {"text": " On y est entr\u00e9 \n avec les derni\u00e8res \u00e9lections ", "start": 1089.799, "duration": 2.0}, {"text": " pr\u00e9sidentielles, \n qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 un d\u00e9bat, ", "start": 1091.839, "duration": 2.04}, {"text": " qui ont conduit \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 1095.399, "duration": 2.8}, {"text": " dans un rejet de Marine Le Pen. ", "start": 1098.239, "duration": 3.0}, {"text": " Et depuis, \n il y a une majorit\u00e9 relative, ", "start": 1101.279, "duration": 2.8}, {"text": " puis plus de majorit\u00e9 du tout. ", "start": 1104.119, "duration": 1.6}, {"text": " Et je pense que \u00e7a s'acc\u00e9l\u00e8re. ", "start": 1106.319, "duration": 1.92}, {"text": " D'abord, une formation politique, \n la France insoumise, ", "start": 1108.839, "duration": 2.8}, {"text": " veut destituer \n le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1112.119, "duration": 2.24}, {"text": " -Ca n'a pas march\u00e9.\n \n -Bien s\u00fbr, mais... ", "start": 1114.799, "duration": 2.4}, {"text": " on voit bien ", "start": 1118.039, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 1119.519, "duration": 1.88}, {"text": " quand je si\u00e9geais sur ces bancs, \n on n'aurait jamais ", "start": 1121.439, "duration": 2.76}, {"text": " pos\u00e9 le probl\u00e8me de la destitution \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1125.039, "duration": 3.04}, {"text": " Et l\u00e0, il y a quelques jours, ", "start": 1128.119, "duration": 2.88}, {"text": " nous voulons d'obtenir \n quelque chose d'extraordinaire ", "start": 1131.279, "duration": 3.28}, {"text": " sur la Ve R\u00e9publique, \n c'est-\u00e0-dire une commission ", "start": 1134.599, "duration": 2.24}, {"text": " d'enqu\u00eate parlementaire, \n la commission des finances ", "start": 1136.879, "duration": 2.48}, {"text": " se transformant en commission \n d'enqu\u00eate parlementaire, ", "start": 1139.399, "duration": 2.36}, {"text": " qui va juger Emmanuel Macron. ", "start": 1141.799, "duration": 3.12}, {"text": " De fait, ce qui n'a pas \u00e9t\u00e9 obtenu ", "start": 1145.479, "duration": 2.56}, {"text": " par le d\u00e9bat parlementaire ", "start": 1148.079, "duration": 3.44}, {"text": " sur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n nous sommes rentr\u00e9s, ", "start": 1151.879, "duration": 2.32}, {"text": " vous allez voir, jour par jour, ", "start": 1154.239, "duration": 1.64}, {"text": " vous ferez peut-\u00eatre \n des \u00e9missions dessus, des gens ", "start": 1155.919, "duration": 2.24}, {"text": " qui vont venir expliquer pourquoi \n Bercy s'est tromp\u00e9, ", "start": 1158.199, "duration": 2.88}, {"text": " puis d'autres qui diront, \n on m'avait donn\u00e9 des consignes, ", "start": 1161.119, "duration": 2.84}, {"text": " et puis ainsi de suite. ", "start": 1163.999, "duration": 1.28}, {"text": " Donc ce d\u00e9ballage-l\u00e0 \n est une remise en cause ", "start": 1165.319, "duration": 3.28}, {"text": " de la cl\u00e9 de vo\u00fbte \n de nos institutions, ", "start": 1168.639, "duration": 1.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire la question \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1170.559, "duration": 3.88}, {"text": " Et donc, il y a concomitance \n entre une crise budg\u00e9taire, ", "start": 1174.479, "duration": 4.88}, {"text": " qui s'appuie \n sur une crise \u00e9conomique, ", "start": 1180.439, "duration": 1.72}, {"text": " une crise sociale, ", "start": 1182.719, "duration": 1.2}, {"text": " il faut \u00eatre aveugle \n pour ne pas la voir, ", "start": 1183.959, "duration": 1.68}, {"text": " qui s'exprime sur les retraites, ", "start": 1185.679, "duration": 1.36}, {"text": " et sur le pouvoir d'achat, ", "start": 1187.079, "duration": 1.6}, {"text": " une crise nationale, \n avec la demande d'identit\u00e9 ", "start": 1188.719, "duration": 3.84}, {"text": " fran\u00e7aise, de la R\u00e9publique, etc. ", "start": 1192.599, "duration": 2.72}, {"text": " Une crise vis-\u00e0-vis de l'immigration,", "start": 1195.359, "duration": 2.56}, {"text": " qui est insupportable \n pour une partie de la population, ", "start": 1197.959, "duration": 2.84}, {"text": " qui se combine \n avec un \u00e9miettement politique, ", "start": 1200.839, "duration": 3.04}, {"text": " onze groupes parlementaires \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1203.919, "duration": 2.76}, {"text": " on est pass\u00e9 du bipartisme \n au multipartisme, ", "start": 1206.719, "duration": 2.6}, {"text": " et une mise en cause frontale ", "start": 1209.359, "duration": 2.6}, {"text": " par le Parlement, unanime, unanime, ", "start": 1211.999, "duration": 2.84}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1215.559, "duration": 1.24}, {"text": " -Olivier Passelegue, ", "start": 1216.839, "duration": 1.28}, {"text": " est-ce que vous pouvez dire \n tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1218.159, "duration": 2.68}, {"text": " si, sur la question ", "start": 1221.679, "duration": 1.6}, {"text": " du budget, du d\u00e9ficit, ", "start": 1223.319, "duration": 2.6}, {"text": " de la dette, etc., on est all\u00e9 ", "start": 1225.959, "duration": 2.92}, {"text": " jusqu'\u00e0 parler de budget cach\u00e9, ", "start": 1228.919, "duration": 2.44}, {"text": " on vient de dire que la commission \n des finances s'\u00e9rige ", "start": 1231.399, "duration": 3.04}, {"text": " en commission de jugement, ", "start": 1234.479, "duration": 2.64}, {"text": " est-ce qu'il y a quelque chose \n de p\u00e9nal \u00e0 ce niveau ? ", "start": 1237.159, "duration": 4.0}, {"text": " Est-ce que vous iriez ", "start": 1242.519, "duration": 2.04}, {"text": " jusqu'\u00e0 l\u00e0 ? \n \n -Je ne vais pas ", "start": 1244.599, "duration": 1.48}, {"text": " me prononce \n sur ce sujet-l\u00e0, certainement pas. ", "start": 1246.119, "duration": 3.04}, {"text": " Juste un petit mot, \n Fran\u00e7ois Hollande avait fait aussi ", "start": 1249.919, "duration": 3.48}, {"text": " l'objet d'une tentative ", "start": 1253.439, "duration": 1.6}, {"text": " de destitution. Mais bon, c'est vrai,\n \u00e7a ne remet pas en cause ", "start": 1255.079, "duration": 3.68}, {"text": " bien s\u00fbr tout ce que vous avez dit. ", "start": 1258.799, "duration": 1.44}, {"text": " Non, moi je pense que, \n effectivement, ", "start": 1260.639, "duration": 2.48}, {"text": " la crise de r\u00e9gime \n est plus que possible. ", "start": 1263.159, "duration": 3.72}, {"text": " Pourquoi ? Parce que, pour l'instant,", "start": 1266.919, "duration": 2.92}, {"text": " il est vrai que Michel Barnier \n ne peut \u00eatre renvers\u00e9 ", "start": 1269.879, "duration": 4.24}, {"text": " que par une censure, \n donc il faut ", "start": 1274.159, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y ait 289 d\u00e9put\u00e9s \n qui votent la censure. ", "start": 1276.079, "duration": 3.6}, {"text": " S'il n'a pas cette majorit\u00e9 \n contre lui, ", "start": 1279.719, "duration": 3.2}, {"text": " cette majorit\u00e9 n\u00e9gative, \n comme vous l'avez dit, ", "start": 1282.959, "duration": 1.96}, {"text": " il pourra rester en place, certes. ", "start": 1284.959, "duration": 2.0}, {"text": " Mais ensuite, \n il y a la loi de finances. ", "start": 1287.199, "duration": 2.52}, {"text": " Tr\u00e8s bien. Et d'ailleurs, \n on peut envisager m\u00eame ", "start": 1289.759, "duration": 3.72}, {"text": " que l'article 46, je crois ", "start": 1293.519, "duration": 3.48}, {"text": " sur la loi de finances permet, ", "start": 1297.039, "duration": 1.92}, {"text": " s'il n'est pas vot\u00e9 \n dans les 70 jours, ", "start": 1298.999, "duration": 3.56}, {"text": " il peut \u00eatre mis en vigueur \n par ordonnance ", "start": 1302.599, "duration": 1.96}, {"text": " et on peut m\u00eame aller \n jusqu'au douzi\u00e8me provisoire, ", "start": 1304.599, "duration": 2.72}, {"text": " comme on a connu. \n Bref. A partir de l\u00e0, ", "start": 1307.359, "duration": 3.24}, {"text": " Il est certain \n qu'il y a aussi autre chose, ", "start": 1311.039, "duration": 4.6}, {"text": " c'est qu'on voit bien que \n cette majorit\u00e9 ", "start": 1315.679, "duration": 2.32}, {"text": " n'est pas tr\u00e8s homog\u00e8ne, \n c'est le moins qu'on puisse dire, ", "start": 1318.039, "duration": 2.84}, {"text": " voire m\u00eame le gouvernement. ", "start": 1320.919, "duration": 1.92}, {"text": " Moi, donc, j'envisage aussi, ", "start": 1322.879, "duration": 1.64}, {"text": " comme \u00e7a s'est pass\u00e9 sous la IIIe \n ou sous la IVe R\u00e9publique, ", "start": 1324.559, "duration": 2.56}, {"text": " une implosion de la majorit\u00e9, \n voire m\u00eame du gouvernement, ", "start": 1327.159, "duration": 4.4}, {"text": " qui conduise Michel Barnier \u00e0 dire : ", "start": 1331.599, "duration": 1.72}, {"text": " \"Bon, dans ces conditions, \n je ne peux pas aller plus loin.\" ", "start": 1333.359, "duration": 3.04}, {"text": " Et apr\u00e8s, si vous me permettez, \n je vous dirai ", "start": 1336.439, "duration": 2.04}, {"text": " pourquoi, l\u00e0, ", "start": 1338.519, "duration": 1.52}, {"text": " Emmanuel Macron se trouve \n dans une situation tr\u00e8s difficile. ", "start": 1340.079, "duration": 3.44}, {"text": " -Oui, alors, ", "start": 1343.799, "duration": 1.0}, {"text": " Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, parmi ", "start": 1344.839, "duration": 3.2}, {"text": " les nombreux d\u00e9bats \n qui ont \u00e9maill\u00e9 ", "start": 1348.079, "duration": 2.08}, {"text": " la classe politique, ", "start": 1350.199, "duration": 1.72}, {"text": " vous avez dit ", "start": 1352.399, "duration": 1.88}, {"text": " que le tumulte politique \n n'entrave pas le fonctionnement ", "start": 1354.319, "duration": 3.64}, {"text": " de la Constitution. ", "start": 1357.999, "duration": 1.72}, {"text": " Mais est-ce que, ", "start": 1360.119, "duration": 1.36}, {"text": " quand la politique est tumultueuse, ", "start": 1361.919, "duration": 2.68}, {"text": " on peut quand m\u00eame \n dire sereinement le droit ? ", "start": 1364.759, "duration": 3.48}, {"text": " Et \u00e0 ce sujet, \n qu'est-ce que vous avez pens\u00e9 ", "start": 1368.279, "duration": 2.8}, {"text": " de la pol\u00e9mique \n autour de l'Etat de droit ? ", "start": 1371.119, "duration": 3.56}, {"text": " Pol\u00e9mique, pour certains, \n c'est un concept immuable, ", "start": 1375.359, "duration": 3.88}, {"text": " pour d'autres, on doit l'adapter ", "start": 1379.279, "duration": 4.28}, {"text": " aux \u00e9volutions socioculturelles. ", "start": 1384.039, "duration": 2.36}, {"text": " Alors, je crois que... ", "start": 1387.079, "duration": 1.48}, {"text": " ce principe-m\u00eame \n qu'on ait touch\u00e9 \u00e0 l'Etat de droit, ", "start": 1388.919, "duration": 3.84}, {"text": " qu'on ait eu un Premier ministre, ", "start": 1392.799, "duration": 1.48}, {"text": " le premier de toute la Ve R\u00e9publique,\n qui ait eu, lors de sa d\u00e9claration ", "start": 1394.319, "duration": 3.4}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale, \n \u00e0 r\u00e9affirmer son attachement, ", "start": 1397.759, "duration": 2.84}, {"text": " je le cite, \n aux valeurs de l'Etat de droit, ", "start": 1400.639, "duration": 2.52}, {"text": " est quelque chose qui prouve \n la logique dans laquelle ", "start": 1403.199, "duration": 2.28}, {"text": " on est rentr\u00e9s et que je poursuivrai \n par l'analyse qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1405.519, "duration": 3.16}, {"text": " la v\u00f4tre, \n qui est celle de la d\u00e9fiance ", "start": 1408.719, "duration": 3.88}, {"text": " et de la d\u00e9construction. \n C'est-\u00e0-dire qu'aujourd'hui, ", "start": 1412.639, "duration": 2.32}, {"text": " l'opposition politique ", "start": 1414.999, "duration": 1.48}, {"text": " ne demande plus de r\u00e9sultats, \n mais demande des comptes. ", "start": 1416.519, "duration": 3.24}, {"text": " Et cette culture-l\u00e0, \n on l'a vu notamment, ", "start": 1419.799, "duration": 2.2}, {"text": " le groupe France Insoumise \n avait demand\u00e9 ", "start": 1422.039, "duration": 1.68}, {"text": " une commission d'enqu\u00eate \n pour les JO, en avait demand\u00e9 une ", "start": 1423.759, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 propos de la tenue \n de la dissolution. ", "start": 1426.559, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, on a le sentiment \n que tout rel\u00e8ve de l'enqu\u00eate, ", "start": 1428.239, "duration": 2.56}, {"text": " tout rel\u00e8ve de la p\u00e9nalisation, \n de la criminalisation de notre droit.", "start": 1430.839, "duration": 3.8}, {"text": " Alors que pr\u00e9cis\u00e9ment, \n et je rejoins ", "start": 1434.679, "duration": 2.08}, {"text": " ce qui a \u00e9t\u00e9 dit \u00e9galement \n tout \u00e0 l'heure, la r\u00e9ponse ", "start": 1436.799, "duration": 2.24}, {"text": " est politique donc, aujourd'hui, \n quand on nous parle ", "start": 1439.079, "duration": 2.36}, {"text": " de l'Etat de droit \n \u00e7a signifie qu'on a oppos\u00e9 ", "start": 1441.479, "duration": 2.68}, {"text": " le droit \u00e0 la politique ", "start": 1444.199, "duration": 2.76}, {"text": " et qu'on consid\u00e8re, \n en tout cas, qu'on peut opposer ", "start": 1446.999, "duration": 2.72}, {"text": " l'id\u00e9e que le droit emp\u00eache \n \u00e0 la politique ", "start": 1449.759, "duration": 1.72}, {"text": " de se d\u00e9velopper \n alors que quand on regarde, ", "start": 1451.519, "duration": 1.8}, {"text": " par exemple \n sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de l'immigration, ", "start": 1453.359, "duration": 2.16}, {"text": " les deux d\u00e9cisions \n du Conseil constitutionnel ", "start": 1455.559, "duration": 2.44}, {"text": " qui en r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1458.039, "duration": 1.0}, {"text": " encadre le ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire \n et les droits fondamentaux ", "start": 1459.079, "duration": 3.44}, {"text": " qui sont ceux de la constitution, \n eh bien il y a ", "start": 1462.559, "duration": 2.56}, {"text": " toute une politique \n qui peut \u00eatre articul\u00e9e. ", "start": 1465.159, "duration": 3.2}, {"text": " Donc, je crois qu'en r\u00e9alit\u00e9, \n on essaie d'agiter, ", "start": 1468.399, "duration": 3.16}, {"text": " en quelque sorte, \n par une chasse aux sorci\u00e8res ", "start": 1471.599, "duration": 2.0}, {"text": " autour des arr\u00eats \n de la Cour europ\u00e9enne ", "start": 1473.639, "duration": 2.12}, {"text": " des droits de l'Homme, \n des \u00e9l\u00e9ments qui vont emp\u00eacher ", "start": 1475.799, "duration": 2.44}, {"text": " cette instrumentalisation du droit. ", "start": 1478.279, "duration": 3.2}, {"text": " On confond les limites \n et les emp\u00eachements. ", "start": 1481.519, "duration": 2.48}, {"text": " Le droit est une limite, \n \u00e9videmment, ", "start": 1484.039, "duration": 1.52}, {"text": " parce que la volont\u00e9 politique \n ne peut pas tout. ", "start": 1485.639, "duration": 2.36}, {"text": " Mais je crois que cet Etat de droit, ", "start": 1488.039, "duration": 1.4}, {"text": " il est fragilis\u00e9 par l'id\u00e9e-m\u00eame \n qu'on est \u00e0 le d\u00e9fendre. ", "start": 1489.479, "duration": 2.32}, {"text": " -Alors Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, \n vous \u00e9coutez ", "start": 1491.839, "duration": 2.36}, {"text": " une constitutionnaliste \u00e9m\u00e9rite \n comme Anne-Charl\u00e8ne Bezzina ", "start": 1494.239, "duration": 4.28}, {"text": " qui dit qu'il y a \n des empi\u00e9tements constants ", "start": 1498.559, "duration": 3.8}, {"text": " entre la politique \n d'un c\u00f4t\u00e9, le droit de l'autre. ", "start": 1502.399, "duration": 4.32}, {"text": " Est-ce que dans ce contexte-l\u00e0, ", "start": 1507.079, "duration": 3.8}, {"text": " mettons-nous \u00e0 la place \n du citoyen lambda, il peut ", "start": 1510.919, "duration": 3.52}, {"text": " se dire : \n \"Mais alors, qu'est-ce qui est ", "start": 1514.479, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ordre du droit, \n qu'est-ce qui est de l'ordre ", "start": 1516.279, "duration": 1.96}, {"text": " de la politique ?\" ", "start": 1518.279, "duration": 1.0}, {"text": " Vous qui avez \u00e9t\u00e9 aux commandes, \n puisque vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 1519.319, "duration": 2.84}, {"text": " secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e, ", "start": 1522.199, "duration": 2.04}, {"text": " est-ce que vous ne pensez pas \n qu'on est l\u00e0 devant un brouillard ", "start": 1524.279, "duration": 3.48}, {"text": " et que pour le citoyen, \n il n'y comprend rien ? ", "start": 1527.799, "duration": 3.84}, {"text": " Les empi\u00e9tements sont l\u00e0. \n \n -Oui. ", "start": 1533.039, "duration": 2.2}, {"text": " Mais d'abord, ce qui a \u00e9t\u00e9 dit \n par Jean-Christophe Cambad\u00e9lis ", "start": 1535.279, "duration": 3.12}, {"text": " est majeur. C'est-\u00e0-dire \n que la Constitution ", "start": 1538.439, "duration": 2.2}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique, c'est \n un r\u00e9gime d\u00e9mocratique classique ", "start": 1540.679, "duration": 2.64}, {"text": " et puis c'est l'\u00e9lection \n d'un monarque. ", "start": 1543.359, "duration": 3.4}, {"text": " Et l\u00e0, la d\u00e9sacralisation \n qui est engag\u00e9e depuis longtemps ", "start": 1546.799, "duration": 3.36}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n risque de trouver ", "start": 1550.199, "duration": 3.92}, {"text": " un moment qui est \n une v\u00e9ritable bombe \u00e0 retardement ", "start": 1554.159, "duration": 2.68}, {"text": " avec cette commission parlementaire ", "start": 1556.879, "duration": 1.68}, {"text": " puisque c'est la premi\u00e8re fois \n qu'on rentrerait ", "start": 1558.599, "duration": 3.24}, {"text": " dans quelque chose \n qui est une forme ", "start": 1562.159, "duration": 1.6}, {"text": " de proc\u00e8s parlementaire \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1563.799, "duration": 2.76}, {"text": " Donc l\u00e0, il y a quelque chose, \n autant je suis convaincu ", "start": 1566.639, "duration": 2.48}, {"text": " de la force de la Ve R\u00e9publique, \n autant l\u00e0, il y a quelque chose ", "start": 1569.159, "duration": 3.28}, {"text": " qui est en train de d\u00e9marrer \n et qui peut effectivement conduire ", "start": 1572.479, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 une crise de r\u00e9gime. ", "start": 1575.319, "duration": 1.56}, {"text": " Sur le rapport droit/politique, ", "start": 1576.919, "duration": 2.44}, {"text": " ce n'est pas deux sillons s\u00e9par\u00e9s, ", "start": 1579.399, "duration": 3.84}, {"text": " bien s\u00fbr, tout \u00e7a interagit, \n mais la probl\u00e9matique ", "start": 1583.279, "duration": 3.84}, {"text": " sur l'Etat de droit, \n renvoie \u00e0 une question fondamentale ", "start": 1587.159, "duration": 3.52}, {"text": " qui est la nature du r\u00e9gime. \n L'Etat de droit, c'est la chose ", "start": 1590.719, "duration": 2.36}, {"text": " la plus simple qui soit. ", "start": 1593.119, "duration": 1.2}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n il y a une hi\u00e9rarchie des normes. ", "start": 1594.359, "duration": 2.52}, {"text": " Les d\u00e9crets doivent respecter \n les lois, qui doivent respecter ", "start": 1596.919, "duration": 2.68}, {"text": " la Constitution, et puis il y a \n le droit europ\u00e9en qui est plac\u00e9 ", "start": 1599.639, "duration": 3.24}, {"text": " au-dessus. C'est simplement \u00e7a, \n l'Etat de droit. ", "start": 1602.919, "duration": 2.56}, {"text": " Donc l'id\u00e9e \n qu'on puisse remettre en cause ", "start": 1605.519, "duration": 2.24}, {"text": " l'Etat de droit, \n c'est une question ", "start": 1607.799, "duration": 3.28}, {"text": " qui renvoie ", "start": 1611.119, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'architecture r\u00e9publicaine \n et d\u00e9mocratique du r\u00e9gime. ", "start": 1612.359, "duration": 3.6}, {"text": " Et si \u00e7a a provoqu\u00e9 ", "start": 1615.999, "duration": 1.48}, {"text": " une telle r\u00e9action, \n c'est qu'actuellement ", "start": 1618.159, "duration": 3.36}, {"text": " et globalement, \n il y a une interrogation ", "start": 1621.559, "duration": 2.72}, {"text": " par rapport \u00e0 la force \n et \u00e0 l'effectivit\u00e9 ", "start": 1624.759, "duration": 3.16}, {"text": " du r\u00e9gime r\u00e9publicain \n et d\u00e9mocratique ", "start": 1627.959, "duration": 2.0}, {"text": " qui est par ailleurs attaqu\u00e9 \n dans le monde. ", "start": 1630.039, "duration": 2.12}, {"text": " Aujourd'hui, c'est un grand d\u00e9bat \n aux Etats-Unis, il r\u00e9gresse. ", "start": 1632.199, "duration": 3.64}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbr d'ailleurs \n que celui ", "start": 1635.879, "duration": 1.8}, {"text": " qui a tenu les propos \n sur l'Etat de droit ", "start": 1637.719, "duration": 2.44}, {"text": " ne voulait pas dire, plus simplement,\n et de mani\u00e8re plus r\u00e9publicaine, ", "start": 1640.199, "duration": 3.8}, {"text": " si l'\u00e9tat du droit ", "start": 1644.039, "duration": 1.48}, {"text": " n'est pas satisfaisant, \n on le change. ", "start": 1645.559, "duration": 2.32}, {"text": " Or, les professeurs ", "start": 1647.919, "duration": 1.44}, {"text": " et les constitutionnalistes \n le savent, ", "start": 1649.399, "duration": 2.16}, {"text": " c'est d'ailleurs souvent des sujets ", "start": 1651.599, "duration": 2.36}, {"text": " d'examen tr\u00e8s clairs, \n l'Etat de droit, ", "start": 1653.999, "duration": 2.72}, {"text": " ce n'est pas l'\u00e9tat du droit. \n L'\u00e9tat du droit, ", "start": 1656.759, "duration": 2.44}, {"text": " c'est quelles sont les lois \n les d\u00e9crets qu'on peut changer. ", "start": 1659.239, "duration": 2.68}, {"text": " L'Etat de droit, ", "start": 1661.959, "duration": 1.12}, {"text": " c'est le pilier de la d\u00e9mocratie \n et de la R\u00e9publique. ", "start": 1663.119, "duration": 3.52}, {"text": " -Qu'est-ce que vous en pensez, ", "start": 1666.959, "duration": 1.24}, {"text": " Jean-Christophe Cambad\u00e9lis ? \n D'ailleurs, ", "start": 1668.239, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 votre \u00e9poque, \n vous vous souvenez ", "start": 1670.559, "duration": 1.6}, {"text": " quand le pouvoir ", "start": 1672.199, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait socialiste, ", "start": 1673.799, "duration": 2.48}, {"text": " Andr\u00e9 Laignel avait politis\u00e9 ", "start": 1677.559, "duration": 2.16}, {"text": " la loi et le droit, d\u00e9j\u00e0. ", "start": 1679.759, "duration": 2.36}, {"text": " -En 81, ", "start": 1682.159, "duration": 1.08}, {"text": " il estimait \n qu'ils \u00e9taient minoritaires. ", "start": 1683.279, "duration": 2.32}, {"text": " Il avait tort, \n il s'agissait de la droite. ", "start": 1685.679, "duration": 2.52}, {"text": " Mais je crois que cette question \n va perdurer. ", "start": 1688.239, "duration": 2.6}, {"text": " Je ne sais pas comment se termine ", "start": 1693.239, "duration": 2.6}, {"text": " le moment ou la s\u00e9quence \n que nous sommes en train de vivre, ", "start": 1695.879, "duration": 2.92}, {"text": " mais nous avons tous compris ", "start": 1698.839, "duration": 2.76}, {"text": " que la suite est dans les mains ", "start": 1701.679, "duration": 2.08}, {"text": " de l'extr\u00eame droite \n et de Marine Le Pen. ", "start": 1703.799, "duration": 1.6}, {"text": " Mais ", "start": 1705.439, "duration": 1.0}, {"text": " nous voyons bien qu'il y a \n une force politique ", "start": 1706.479, "duration": 3.8}, {"text": " qui est en marche pour s'imposer ", "start": 1710.679, "duration": 1.44}, {"text": " au pouvoir. C'est l'extr\u00eame droite, ", "start": 1712.159, "duration": 3.96}, {"text": " parce que personne n'a gagn\u00e9 \n les \u00e9lections l\u00e9gislatives ", "start": 1716.159, "duration": 3.6}, {"text": " ou europ\u00e9ennes. Enfin, \n ils \u00e9taient quand m\u00eame en t\u00eate, ", "start": 1719.799, "duration": 3.12}, {"text": " et tr\u00e8s largement. \n Et s'il n'y avait pas eu ", "start": 1722.959, "duration": 1.92}, {"text": " ce miracle du Front r\u00e9publicain, ", "start": 1724.919, "duration": 2.2}, {"text": " il y avait 290 \u00e0 300 d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 1727.159, "duration": 2.6}, {"text": " Et cette question sera pos\u00e9e, \n parce qu'elle n'est pas pos\u00e9e ", "start": 1731.239, "duration": 2.52}, {"text": " en soi, \n la question de l'Etat de droit. ", "start": 1733.799, "duration": 2.84}, {"text": " Elle est pos\u00e9e \u00e0 partir \n d'une seule question, ", "start": 1736.679, "duration": 2.16}, {"text": " c'est l'immigration. \n Parce que le Conseil constitutionnel ", "start": 1738.879, "duration": 3.28}, {"text": " s'est \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1742.199, "duration": 2.84}, {"text": " contre des mesures \n qui \u00e9taient... Alors, il y avait ", "start": 1745.079, "duration": 2.16}, {"text": " des mesures \n qui pouvaient \u00eatre accept\u00e9es ", "start": 1747.319, "duration": 2.76}, {"text": " et qui \u00e9taient mal pr\u00e9sent\u00e9es, \n mais s'est \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1750.119, "duration": 2.32}, {"text": " contre des mesures remettant en cause\n l'\u00e9galit\u00e9 constitutionnelle. ", "start": 1752.479, "duration": 4.0}, {"text": " Il faudra modifier \n la Constitution ", "start": 1757.359, "duration": 1.8}, {"text": " si nous voulons pouvoir le faire. \n \n -Ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 1759.199, "duration": 2.24}, {"text": " -Ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. Et donc, \n \u00e7a deviendra, si l'extr\u00eame droite ", "start": 1761.479, "duration": 3.96}, {"text": " arrive aux responsabilit\u00e9s, \n mais m\u00eame si une droite ", "start": 1765.479, "duration": 2.36}, {"text": " plus dure, on va dire, \n y arrive, cette question ", "start": 1767.879, "duration": 3.48}, {"text": " sera une question fondamentale \n de la crise du r\u00e9gime, ", "start": 1771.399, "duration": 3.2}, {"text": " par ailleurs. C'est-\u00e0-dire \n qu'on voudra modifier la Constitution", "start": 1774.639, "duration": 5.04}, {"text": " pour permettre d'\u00eatre plus r\u00e9pressif \n sur les questions de l'immigration. ", "start": 1779.719, "duration": 4.76}, {"text": " C'est inscrit \n dans le moment politique ", "start": 1784.519, "duration": 2.68}, {"text": " qui est en train de se construire. ", "start": 1787.239, "duration": 1.4}, {"text": " -Vous parlez de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1789.239, "duration": 1.76}, {"text": " On peut \u00e9galement ", "start": 1791.439, "duration": 1.24}, {"text": " parler de l'extr\u00eame gauche avec LFI. ", "start": 1792.719, "duration": 3.72}, {"text": " -Est-ce qu'ils ne sont pas \u00e9galement", "start": 1797.039, "duration": 2.52}, {"text": " sur un m\u00eame martelage, \n j'allais dire, \"insurrectionnel\" ? ", "start": 1800.239, "duration": 4.24}, {"text": " -Ce n'est pas tout \u00e0 fait \n la m\u00eame chose ", "start": 1805.159, "duration": 3.0}, {"text": " parce que ce n'est pas le m\u00eame objet.", "start": 1808.199, "duration": 1.52}, {"text": " D'un c\u00f4t\u00e9, vous avez \n une question identitaire, ", "start": 1810.159, "duration": 2.8}, {"text": " la question de l'immigration, ", "start": 1812.999, "duration": 1.4}, {"text": " vous avez les trois I, \n ins\u00e9curit\u00e9, immigration, identit\u00e9, ", "start": 1814.439, "duration": 3.48}, {"text": " qui sont le coeur m\u00eame \n de la probl\u00e9matique ", "start": 1817.959, "duration": 2.32}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1820.319, "duration": 1.6}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9, \n c'est le populisme de gauche, ", "start": 1821.959, "duration": 2.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire l'ill\u00e9gitimit\u00e9 ", "start": 1824.279, "duration": 2.32}, {"text": " des repr\u00e9sentations politiques \n aujourd'hui. Parti socialiste ", "start": 1827.839, "duration": 2.68}, {"text": " compris, je dis \u00e7a \n \u00e0 mes camarades, au passage. ", "start": 1830.559, "duration": 2.24}, {"text": " Mais pour permettre au peuple \n de s'exprimer dans une constituante ", "start": 1832.839, "duration": 2.88}, {"text": " qui modifierait compl\u00e8tement \n notre hi\u00e9rarchie ", "start": 1835.759, "duration": 5.36}, {"text": " des normes \n et permettrait d'avoir des \u00e9lus, ", "start": 1841.159, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9lus et r\u00e9vocables \u00e0 chaque instant.", "start": 1843.439, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous parlez, on vous \u00e9coute, \n souffrez de l'\u00e9couter ", "start": 1845.919, "duration": 3.76}, {"text": " lorsqu'il parle. C'est ", "start": 1849.719, "duration": 2.32}, {"text": " la premi\u00e8re r\u00e8gle \n de la d\u00e9mocratie, ", "start": 1852.079, "duration": 2.0}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues. ", "start": 1854.119, "duration": 1.04}, {"text": " Eh oui, on s'\u00e9coute. \n \n -La seule... ", "start": 1855.639, "duration": 2.44}, {"text": " -Eh oui. ", "start": 1858.999, "duration": 1.0}, {"text": " -La seule transgression, \n Madame la Pr\u00e9sidente... ", "start": 1860.559, "duration": 3.04}, {"text": " -Allez-y. ", "start": 1863.639, "duration": 1.0}, {"text": " -Je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit trois fois. ", "start": 1865.279, "duration": 1.68}, {"text": " Si vous \u00e9coutiez, \n vous entendriez l'article. ", "start": 1866.999, "duration": 2.16}, {"text": " Je ne vais pas vous le r\u00e9p\u00e9ter. ", "start": 1869.199, "duration": 1.6}, {"text": " -La seule transgression, \n c'est celle de mon successeur, ", "start": 1870.839, "duration": 4.16}, {"text": " Eric Coquerel, pour lequel \n j'ai beaucoup de respect, ", "start": 1875.319, "duration": 2.16}, {"text": " mais qui transgresse ", "start": 1877.519, "duration": 1.0}, {"text": " la Constitution. \n Il aurait d\u00fb d\u00e9clarer ce texte. ", "start": 1878.559, "duration": 3.32}, {"text": " Il aurait d\u00fb d\u00e9clarer ce texte ", "start": 1881.919, "duration": 2.56}, {"text": " inconstitutionnel \n parce que c'est objectivement, ", "start": 1884.519, "duration": 2.68}, {"text": " manifestement, clairement une charge.", "start": 1887.239, "duration": 3.96}, {"text": " On peut \u00eatre contre l'article 40, ", "start": 1891.239, "duration": 2.24}, {"text": " mais c'est un autre sujet. \n Et l'article 40, ", "start": 1893.519, "duration": 2.68}, {"text": " aujourd'hui, \n il existe et donc il s'impose. ", "start": 1896.239, "duration": 2.12}, {"text": " Tous les amendements \n de r\u00e9tablissement, ", "start": 1899.439, "duration": 4.48}, {"text": " et la Pr\u00e9sidente a eu bien raison, \n sont des amendements ", "start": 1903.959, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont cr\u00e9ateurs ", "start": 1906.239, "duration": 1.08}, {"text": " de charges. Et tous les amendements ", "start": 1907.359, "duration": 2.16}, {"text": " qui sont dits des amendements \n d'objectifs ", "start": 1909.559, "duration": 2.04}, {"text": " ou objectifs, Monsieur \n le Pr\u00e9sident de la Commission ", "start": 1911.639, "duration": 2.84}, {"text": " des Finances, ils sont r\u00e9dig\u00e9s ", "start": 1914.519, "duration": 1.96}, {"text": " de mani\u00e8re si pr\u00e9cise \n qu'en r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 1916.519, "duration": 2.84}, {"text": " ce sont des charges \n sous-jacentes. ", "start": 1919.399, "duration": 2.6}, {"text": " C'est un d\u00e9tournement ", "start": 1922.039, "duration": 1.28}, {"text": " de la proc\u00e9dure ", "start": 1923.359, "duration": 4.6}, {"text": " constitutionnelle. ", "start": 1927.999, "duration": 1.2}, {"text": " Et d'ailleurs, pour la plupart, ", "start": 1929.239, "duration": 3.08}, {"text": " vous avez gag\u00e9 ces amendements. \n Vous les avez gag\u00e9s. ", "start": 1932.359, "duration": 3.04}, {"text": " Donc on voit ", "start": 1935.679, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s bien que la situation\n telle qu'elle est a \u00e9t\u00e9 parfaitement", "start": 1936.719, "duration": 3.6}, {"text": " prise en compte par la pr\u00e9sidence \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1940.359, "duration": 3.28}, {"text": " On ne peut pas se moquer \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1943.679, "duration": 2.48}, {"text": " comme vous le faites. ", "start": 1946.199, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question de dignit\u00e9 \n de nos d\u00e9bats. ", "start": 1948.479, "duration": 3.12}, {"text": " Comment peut-on laisser \n l'Assembl\u00e9e nationale bafouer ", "start": 1952.159, "duration": 3.52}, {"text": " la Constitution ? ", "start": 1955.719, "duration": 1.64}, {"text": " Et je voudrais vous dire \n que le chahut constitutionnel... ", "start": 1957.399, "duration": 3.44}, {"text": " Le chahut, \n vous \u00eates des grands professionnels ", "start": 1960.879, "duration": 2.96}, {"text": " du chahut. ", "start": 1963.879, "duration": 1.16}, {"text": " Le chahut constitutionnel \n voulu par LIOT, mais qui dit rien, ", "start": 1965.079, "duration": 3.84}, {"text": " et par LFI, \n c'est \u00e7a la v\u00e9ritable atteinte ", "start": 1968.959, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9mocratie. ", "start": 1972.159, "duration": 1.0}, {"text": " -Vous venez d'\u00e9couter Eric Woerth, ", "start": 1973.919, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 Renaissance, ancien questeur ", "start": 1976.879, "duration": 4.44}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1981.759, "duration": 1.16}, {"text": " Il parle, \n vous avez vu dans quels termes, ", "start": 1984.039, "duration": 2.6}, {"text": " il parle \n de ce chahut constitutionnel. ", "start": 1986.719, "duration": 3.24}, {"text": " Vous avez l'impression qu'on fait ", "start": 1991.279, "duration": 2.28}, {"text": " beaucoup de chahut constitutionnel, \n aujourd'hui, ", "start": 1993.599, "duration": 3.52}, {"text": " et que c'est du bluff \n m\u00e9diatico-politique ? Madame Bezzina.", "start": 1997.159, "duration": 4.64}, {"text": " -Oui, clairement, \n je crois qu'on utilise ", "start": 2001.839, "duration": 2.72}, {"text": " la Constitution pour ses mots-cl\u00e9s, ", "start": 2004.599, "duration": 2.72}, {"text": " destitution, dans l'article 68, ", "start": 2007.359, "duration": 2.12}, {"text": " irrecevabilit\u00e9 qui va ainsi \n instrumentaliser ", "start": 2010.119, "duration": 2.68}, {"text": " l'id\u00e9e qu'on d\u00e9poss\u00e8de \n l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 2012.839, "duration": 1.92}, {"text": " de son pouvoir. Oui, la Constitution ", "start": 2014.799, "duration": 2.6}, {"text": " est aujourd'hui instrumentalis\u00e9e, ", "start": 2017.439, "duration": 1.48}, {"text": " c'est-\u00e0-dire que ce texte-l\u00e0, ", "start": 2018.959, "duration": 2.08}, {"text": " par une crispation des \u00e9gaux ", "start": 2021.079, "duration": 2.24}, {"text": " des diff\u00e9rents partis, \n va \u00eatre utilis\u00e9 pour maximiser ", "start": 2023.359, "duration": 3.16}, {"text": " leur pouvoir. Et c'est vrai ", "start": 2026.559, "duration": 1.36}, {"text": " que \u00e7a n'est pas \u00e7a, le jeu \n de la d\u00e9mocratie. ", "start": 2027.959, "duration": 1.92}, {"text": " Au sein de l'Assembl\u00e9e nationale, \n on s'\u00e9coute, ", "start": 2029.919, "duration": 1.92}, {"text": " comme l'a dit la pr\u00e9sidente. \n Et surtout, ", "start": 2031.879, "duration": 1.68}, {"text": " il y a encore ce mythe \n qui fait partie ", "start": 2033.599, "duration": 1.64}, {"text": " de nos d\u00e9mocraties repr\u00e9sentatives ", "start": 2035.279, "duration": 1.52}, {"text": " et qui est celui \n qui est le plus affaibli, ", "start": 2036.839, "duration": 1.76}, {"text": " mais qui consiste \u00e0 dire \n que la v\u00e9rit\u00e9 na\u00eet ", "start": 2038.639, "duration": 3.84}, {"text": " de la confrontation de, \n si on additionne ", "start": 2042.519, "duration": 2.08}, {"text": " tous nos parlementaires, \n pr\u00e8s de 925 vues sur un texte ", "start": 2044.639, "duration": 3.36}, {"text": " et que c'est \n de cette volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2048.039, "duration": 1.64}, {"text": " que va \u00e9maner le r\u00e9sultat. ", "start": 2049.719, "duration": 1.88}, {"text": " Mais aujourd'hui, quand on voit \n \u00e0 quel point l'agitation... ", "start": 2051.639, "duration": 2.64}, {"text": " C'est une culture, \n de la part notamment, on l'a dit, ", "start": 2054.319, "duration": 3.24}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. \n \n -Mais c'est un jeu,", "start": 2057.599, "duration": 2.04}, {"text": " c'est quoi ? \n \n -Une mani\u00e8re d'\u00eatre entendus, ", "start": 2059.679, "duration": 2.32}, {"text": " c'est une mani\u00e8re, \n en r\u00e9alit\u00e9, de faire entrer ", "start": 2062.039, "duration": 2.28}, {"text": " les r\u00e9voltes de la rue \n dans le c\u00e9nacle parlementaire, ", "start": 2064.359, "duration": 2.8}, {"text": " et peut-\u00eatre m\u00eame \n que le c\u00e9nacle parlementaire ", "start": 2067.199, "duration": 1.92}, {"text": " nourrisse ces r\u00e9voltes de la rue, ", "start": 2069.159, "duration": 1.4}, {"text": " et les deux extr\u00eames ", "start": 2070.599, "duration": 1.36}, {"text": " communiquent ainsi, puisqu'en cr\u00e9ant \n une esp\u00e8ce d'atmosph\u00e8re ", "start": 2071.999, "duration": 3.68}, {"text": " de chaos parlementaire, \n on a le sentiment ", "start": 2075.719, "duration": 2.48}, {"text": " que la r\u00e9volte sociale peut devenir \n la seule solution, ", "start": 2078.239, "duration": 3.04}, {"text": " et c'est ce qui peut nourrir \n le rappel \u00e0 l'ordre, ", "start": 2081.319, "duration": 2.36}, {"text": " qui est finalement le terreau \n de d\u00e9veloppement des id\u00e9es ", "start": 2083.719, "duration": 3.6}, {"text": " de l'extr\u00eame droite. \n Donc, en fait, ces extr\u00e9mismes ", "start": 2087.359, "duration": 2.12}, {"text": " se nourrissent par ce sentiment \n de d\u00e9sordre, et la Constitution, ", "start": 2089.519, "duration": 2.72}, {"text": " elle est l\u00e0 \n pour arbitrer la r\u00e8gle du jeu, ", "start": 2092.279, "duration": 1.88}, {"text": " mais quand on l'instrumentalise, \n elle est impuissante. ", "start": 2094.199, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous \u00eates tous d'accord \n sur cette instrumentalisation ? ", "start": 2096.559, "duration": 3.44}, {"text": " -Je peux dire \n un mot au propos ", "start": 2100.039, "duration": 2.6}, {"text": " du chahut constitutionnel. ", "start": 2102.679, "duration": 1.52}, {"text": " Le plus grand chahut constitutionnel \n qu'on ait eu, ", "start": 2104.239, "duration": 2.52}, {"text": " c'\u00e9tait pendant la r\u00e9forme \n des retraites, ", "start": 2106.799, "duration": 2.0}, {"text": " o\u00f9 on a vu des foules descendre \n dans la rue contre l'article 49.3. ", "start": 2108.839, "duration": 4.68}, {"text": " Est-ce que l'ancien secr\u00e9taire \n g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e pouvait imaginer ", "start": 2113.559, "duration": 3.04}, {"text": " un jour que les foules \n allaient descendre ", "start": 2116.639, "duration": 2.16}, {"text": " contre l'article 49.3 ? ", "start": 2118.839, "duration": 1.8}, {"text": " Donc effectivement, \n il y a un m\u00e9lange. ", "start": 2120.679, "duration": 1.8}, {"text": " Je vais appeler \u00e7a, moi, \n le d\u00e9r\u00e8glement d\u00e9mocratique. ", "start": 2122.519, "duration": 4.44}, {"text": " Il y a un d\u00e9r\u00e8glement climatique, \n il y a un d\u00e9r\u00e8glement d\u00e9mocratique, ", "start": 2126.999, "duration": 3.12}, {"text": " comme vous l'avez tr\u00e8s bien dit. \n Effectivement, les Fran\u00e7ais ", "start": 2130.159, "duration": 2.48}, {"text": " aujourd'hui, consid\u00e8rent \n qu'ils ne sont pas \u00e9cout\u00e9s, ", "start": 2132.679, "duration": 2.28}, {"text": " qu'ils ne sont pas pris en compte, ", "start": 2134.999, "duration": 1.36}, {"text": " et alors l\u00e0, \u00e0 mon avis, ", "start": 2136.399, "duration": 1.96}, {"text": " effectivement, \n \u00e7a revient \u00e0 la source m\u00eame, ", "start": 2138.399, "duration": 2.0}, {"text": " je vais tr\u00e8s vite, la source-m\u00eame \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2140.439, "duration": 3.4}, {"text": " dont on oublie, article 3, \n que la souverainet\u00e9 nationale ", "start": 2143.879, "duration": 3.64}, {"text": " appartient au peuple, \n qu'il exerce par ses repr\u00e9sentants ", "start": 2147.559, "duration": 3.24}, {"text": " et par le r\u00e9f\u00e9rendum. ", "start": 2150.839, "duration": 1.6}, {"text": " Pas de r\u00e9f\u00e9rendum depuis 2005. ", "start": 2152.479, "duration": 2.12}, {"text": " Donc les Fran\u00e7ais ont l'impression ", "start": 2154.639, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on ne les consulte pas. ", "start": 2156.519, "duration": 1.32}, {"text": " D'o\u00f9 les Gilets jaunes \n et leur histoire de r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 2157.879, "duration": 2.72}, {"text": " d'initiatif citoyen. \n \n -Alors, justement,", "start": 2160.639, "duration": 1.76}, {"text": " sur ce sujet-l\u00e0 ", "start": 2162.439, "duration": 1.96}, {"text": " vous venez de parler, \n Olivier Passelegue, vous dites ", "start": 2165.519, "duration": 2.56}, {"text": " qu'il y a une crise de confiance ", "start": 2168.119, "duration": 1.8}, {"text": " entre les politiques \n qui nous gouvernent, ", "start": 2169.959, "duration": 2.28}, {"text": " non seulement les repr\u00e9sentants ", "start": 2172.439, "duration": 1.76}, {"text": " des oppositions, \n mais la m\u00e9fiance des citoyens. ", "start": 2174.239, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui. \n \n -Alors... Posons la question. ", "start": 2177.039, "duration": 3.16}, {"text": " Si on va vers \n ce parlementarisme raisonn\u00e9 et, ", "start": 2180.239, "duration": 4.4}, {"text": " disons, si le parlementarisme \n prend le pouvoir, aujourd'hui, ", "start": 2184.679, "duration": 3.12}, {"text": " au d\u00e9triment de l'ex\u00e9cutif, ", "start": 2187.839, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 votre avis, \n qu'est-ce qu'il faut faire ? ", "start": 2192.119, "duration": 2.36}, {"text": " Un recours \n \u00e0 la proportionnelle int\u00e9grale ? ", "start": 2194.519, "duration": 2.88}, {"text": " Des r\u00e9f\u00e9rendums \n sur les questions de soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 2197.879, "duration": 4.12}, {"text": " qui int\u00e9ressent les Fran\u00e7ais, \n notamment l'immigration, ", "start": 2202.479, "duration": 3.88}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 ? ", "start": 2206.399, "duration": 1.44}, {"text": " Une pr\u00e9sidentialisation ", "start": 2208.279, "duration": 3.08}, {"text": " du r\u00e9gime pour accentuer ", "start": 2211.399, "duration": 3.0}, {"text": " ce parlementarisme. \n Quelles sont vos propositions ? ", "start": 2214.439, "duration": 3.08}, {"text": " M. Cambad\u00e9lis. ", "start": 2217.799, "duration": 1.08}, {"text": " -Il faut que les partis politiques \n se remettent en cause ", "start": 2218.919, "duration": 2.76}, {"text": " parce que vous pouvez avoir \n les meilleures formes... ", "start": 2222.599, "duration": 2.28}, {"text": " constitutionnelles au monde \n s'ils ne sont pas... ", "start": 2226.319, "duration": 3.36}, {"text": " soutenus par des discours politiques ", "start": 2231.079, "duration": 2.64}, {"text": " et par une orientation \n qui permettent de surmonter ", "start": 2233.759, "duration": 5.4}, {"text": " cette crise du r\u00e9sultat, ", "start": 2239.199, "duration": 1.6}, {"text": " parce que ce que voient les Fran\u00e7ais,\n c'est qu'il n'y a pas de r\u00e9sultats. ", "start": 2240.839, "duration": 2.88}, {"text": " Sinon, pour le reste, \n les chahuts, franchement, ", "start": 2244.279, "duration": 2.16}, {"text": " ce n'est pas ce qui les choque. \n Ca peut nous choquer, nous. ", "start": 2246.479, "duration": 2.6}, {"text": " -Quand vous parlez de pas \n de r\u00e9sultat, c'est... ", "start": 2249.119, "duration": 2.04}, {"text": " -Sur le plan \u00e9conomique, \n sur le plan social, ", "start": 2251.199, "duration": 2.44}, {"text": " dans tous les domaines. ", "start": 2253.679, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a une dichotomie entre ", "start": 2257.199, "duration": 1.52}, {"text": " ce que l'on crie \n et ce que l'on fait. ", "start": 2258.759, "duration": 2.44}, {"text": " Donc les Fran\u00e7ais \n ont parfaitement vu cela. ", "start": 2261.599, "duration": 2.48}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, \n je crois que la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2264.119, "duration": 3.72}, {"text": " avec le scrutin uninominal \n \u00e0 deux tours, ", "start": 2268.479, "duration": 3.8}, {"text": " avait introduit de la stabilit\u00e9 ", "start": 2272.679, "duration": 2.56}, {"text": " dans une situation \n o\u00f9 la IVe R\u00e9publique \u00e9tait instable. ", "start": 2275.279, "duration": 4.72}, {"text": " Aujourd'hui, ce syst\u00e8me est submerg\u00e9 ", "start": 2280.759, "duration": 4.8}, {"text": " par les populistes, et a conduit ", "start": 2285.599, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 un \u00e9miettement politique, eh bien, ", "start": 2289.439, "duration": 2.32}, {"text": " il faut, \u00e0 nouveau, ", "start": 2291.799, "duration": 1.32}, {"text": " un nouveau mode de scrutin, \n qui n'est pas d\u00e9finitif, ", "start": 2293.159, "duration": 2.64}, {"text": " dont je connais parfaitement \n les travers, etc., qui permette ", "start": 2295.839, "duration": 4.28}, {"text": " de redonner de la stabilit\u00e9 politique\n aujourd'hui, ", "start": 2300.599, "duration": 3.52}, {"text": " et c'est la proportionnelle. ", "start": 2304.159, "duration": 1.28}, {"text": " Parce qu'avec la proportionnelle... \n \n -Proportionnelle int\u00e9grale", "start": 2305.479, "duration": 2.72}, {"text": " ou...? ", "start": 2308.239, "duration": 1.44}, {"text": " -C'est autre chose. \n On verra, l'essentiel ", "start": 2309.719, "duration": 3.32}, {"text": " c'est la proportionnelle. ", "start": 2313.079, "duration": 2.08}, {"text": " Parce que l\u00e0, oui, pour moi, \n l'\u00e9l\u00e9ment politique essentiel, ", "start": 2315.999, "duration": 4.48}, {"text": " c'est que \u00e7a lib\u00e8re \n les partis de gouvernement ", "start": 2320.519, "duration": 2.52}, {"text": " de la pression des populistes, ", "start": 2323.079, "duration": 2.12}, {"text": " et de la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'\u00eatre en connivence ", "start": 2325.239, "duration": 2.2}, {"text": " ou en alliance avec eux. ", "start": 2327.479, "duration": 2.08}, {"text": " Bon, on voit tr\u00e8s bien \n la d\u00e9rive de la droite ", "start": 2329.959, "duration": 2.88}, {"text": " vers l'extr\u00eame droite \n et la d\u00e9rive du parti socialiste ", "start": 2332.879, "duration": 3.12}, {"text": " vers l'extr\u00eame gauche. ", "start": 2336.039, "duration": 1.52}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, cela oblige ", "start": 2337.599, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 une question essentielle \n pour affronter les probl\u00e8mes ", "start": 2340.679, "duration": 3.28}, {"text": " auxquels les Fran\u00e7ais \n sont confront\u00e9s, ", "start": 2343.999, "duration": 1.72}, {"text": " et la France est confront\u00e9e, \n \u00e0 des coalitions. ", "start": 2345.759, "duration": 2.52}, {"text": " Et \u00e0 partir de l\u00e0, vous avez \n une majorit\u00e9 au Parlement, ", "start": 2348.559, "duration": 2.92}, {"text": " et vous pouvez agir. ", "start": 2351.519, "duration": 1.32}, {"text": " -Vous \u00eates favorable \u00e0 \u00e7a, \n Olivier Passelegue ? ", "start": 2352.879, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, je dois dire \n que je suis tout \u00e0 fait d'accord ", "start": 2355.239, "duration": 2.72}, {"text": " avec cette analyse, ", "start": 2357.999, "duration": 1.72}, {"text": " parce que moi, \n je suis membre du parti radical, ", "start": 2359.759, "duration": 4.96}, {"text": " je suis d'ailleurs \n le seul \u00e9lu radical de Paris, ", "start": 2364.759, "duration": 1.92}, {"text": " aujourd'hui, donc, moi, \n je pense qu'effectivement, ", "start": 2366.719, "duration": 3.92}, {"text": " en 1986, Fran\u00e7ois Mitterrand, ", "start": 2370.679, "duration": 1.96}, {"text": " dans une intention \n plut\u00f4t malveillante, ", "start": 2372.679, "duration": 2.0}, {"text": " avait voulu essayer de passer \n \u00e0 la proportionnelle pour emp\u00eacher ", "start": 2374.719, "duration": 3.16}, {"text": " le RPR et l'UDF \n d'avoir la majorit\u00e9, mais ", "start": 2377.919, "duration": 2.44}, {"text": " malgr\u00e9 \u00e7a, avec cette proportionnelle\n d\u00e9partementale, ", "start": 2380.399, "duration": 3.32}, {"text": " il y avait eu une majorit\u00e9 \n et la premi\u00e8re cohabitation. ", "start": 2383.759, "duration": 2.92}, {"text": " Moi, je pense qu'\u00e0 partir \n du moment o\u00f9 je vous ai dit, ", "start": 2387.119, "duration": 2.84}, {"text": " bon, c'est un avis personnel, \n que je suis pour ", "start": 2389.999, "duration": 2.24}, {"text": " un r\u00e9gime parlementaire \n plus affirm\u00e9, parce que, je crois ", "start": 2392.279, "duration": 2.92}, {"text": " que vous l'avez dit \u00e0 la base, \n la Ve r\u00e9publique, ", "start": 2395.239, "duration": 3.4}, {"text": " la constitution de 58 \n met en place ", "start": 2398.679, "duration": 2.2}, {"text": " un r\u00e9gime parlementaire, \n avec ces trois \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s, ", "start": 2400.919, "duration": 3.96}, {"text": " et l'article 20, \n c'est le gouvernement ", "start": 2404.919, "duration": 1.72}, {"text": " qui d\u00e9termine et conduit \n la politique de la nation, ", "start": 2406.679, "duration": 2.92}, {"text": " c'est pas le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. Donc je suis pour ", "start": 2409.639, "duration": 2.32}, {"text": " une re-parlementarisation. ", "start": 2411.999, "duration": 1.24}, {"text": " Est-ce qu'on pourra y arriver \n avec la crise ", "start": 2413.279, "duration": 2.28}, {"text": " que l'on traverse actuellement ? \n J'en doute beaucoup. ", "start": 2415.599, "duration": 4.04}, {"text": " Parce que je n'ai pas en r\u00e9alit\u00e9 \n une tr\u00e8s grande confiance ", "start": 2419.679, "duration": 3.56}, {"text": " dans la possibilit\u00e9 d'Emmanuel Macron\n de ma\u00eetriser tout cela, ", "start": 2423.279, "duration": 4.76}, {"text": " car je pense que pour lui, \n c'est plut\u00f4t le d\u00e9but de la fin. ", "start": 2428.079, "duration": 3.56}, {"text": " Ce qu'on ne veut pas voir, \n c'est qu'aussi, l\u00e0 encore, ", "start": 2431.679, "duration": 2.8}, {"text": " mais \u00e7a c'est encore ", "start": 2434.519, "duration": 1.12}, {"text": " une disposition constitutionnelle \n qui a ", "start": 2435.679, "duration": 2.88}, {"text": " toutes ses cons\u00e9quences politiques. \n Il ne peut pas se re-pr\u00e9senter. ", "start": 2438.599, "duration": 3.28}, {"text": " Alors, comme l'avait tr\u00e8s bien dit \n Bayrou en 2022, ", "start": 2442.359, "duration": 3.52}, {"text": " eh bien, effectivement, \n tous les macronistes sont orphelins. ", "start": 2445.919, "duration": 2.84}, {"text": " Et que je sache, on a d\u00e9j\u00e0 \n M. Philippe qui s'est d\u00e9clar\u00e9. ", "start": 2448.799, "duration": 2.96}, {"text": " Regardez M. Attal, bon. ", "start": 2451.799, "duration": 2.24}, {"text": " Donc, je pense qu'il va y avoir \n beaucoup de probl\u00e8mes. ", "start": 2454.079, "duration": 2.92}, {"text": " Beaucoup de probl\u00e8mes. ", "start": 2457.039, "duration": 1.16}, {"text": " -Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, ", "start": 2458.239, "duration": 1.12}, {"text": " r\u00e9f\u00e9rendum, proportionnel, ", "start": 2459.399, "duration": 3.6}, {"text": " qu'est-ce que vous voyez \n comme rem\u00e8de ", "start": 2463.039, "duration": 2.6}, {"text": " cosm\u00e9tique ? ", "start": 2465.679, "duration": 1.88}, {"text": " -Je pense qu'il ne faut pas \n de rem\u00e8de cosm\u00e9tique. ", "start": 2467.599, "duration": 2.04}, {"text": " -Non, pas cosm\u00e9tique. ", "start": 2469.679, "duration": 1.16}, {"text": " -D'abord, un, oui, il faut agir, ", "start": 2470.879, "duration": 1.96}, {"text": " parce que, \n si on fait un peu d'histoire, ", "start": 2472.879, "duration": 2.4}, {"text": " mais c'est toujours utile, \n la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ", "start": 2475.319, "duration": 2.28}, {"text": " elle part \n d'un probl\u00e8me budg\u00e9taire majeur, ", "start": 2477.639, "duration": 3.48}, {"text": " je crois que le premier budget \n de la France doit \u00eatre dat\u00e9 de 1787, ", "start": 2481.159, "duration": 3.12}, {"text": " et puis de la convocation \n des Etats g\u00e9n\u00e9raux. ", "start": 2484.319, "duration": 2.16}, {"text": " Aujourd'hui, la convocation \n des Etats g\u00e9n\u00e9raux, ", "start": 2486.519, "duration": 2.12}, {"text": " la dissolution y ressemble, \n il y a quelque chose ", "start": 2488.679, "duration": 3.04}, {"text": " qui est de m\u00eame nature, on pense, ", "start": 2491.759, "duration": 2.4}, {"text": " en utilisant \n un instrument institutionnel, ", "start": 2494.199, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on va apporter des r\u00e9ponses. ", "start": 2496.999, "duration": 1.4}, {"text": " Et qu'est-ce qui se passe ensuite ? \n C'est que les choses \u00e9chappent. ", "start": 2498.439, "duration": 2.68}, {"text": " On s'interroge souvent sur \n ce qu'\u00e9tait la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ", "start": 2501.159, "duration": 2.64}, {"text": " personne n'est capable de la d\u00e9finir ", "start": 2503.839, "duration": 1.64}, {"text": " parce que c'est assez largement \n une r\u00e9action en cha\u00eene. ", "start": 2505.519, "duration": 2.28}, {"text": " Donc, les choses peuvent \u00e9chapper. ", "start": 2507.839, "duration": 1.72}, {"text": " Est-ce que, quand on dit... ", "start": 2509.599, "duration": 1.76}, {"text": " -Elles ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9chapper.", "start": 2511.399, "duration": 2.36}, {"text": " -Oui. \n \n -Je pense que c'est juste. ", "start": 2513.799, "duration": 2.72}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, il faut agir. ", "start": 2516.559, "duration": 1.64}, {"text": " Est-ce qu'il faut agir \n sur la constitution ", "start": 2518.239, "duration": 2.04}, {"text": " ou sur le mode de scrutin ? ", "start": 2520.319, "duration": 1.24}, {"text": " J'entends tr\u00e8s bien \n ce que vous dites ", "start": 2521.599, "duration": 1.68}, {"text": " en termes \n de r\u00e9\u00e9quilibrage politique. ", "start": 2523.319, "duration": 2.0}, {"text": " Je pense que... \n Moi, je ne suis pas favorable ", "start": 2525.359, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la proportionnelle \n ni \u00e0 ce qu'on bouge ", "start": 2527.959, "duration": 1.92}, {"text": " sur la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2529.919, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a une crise aujourd'hui, \n il faut essayer de la ma\u00eetriser ", "start": 2531.479, "duration": 2.8}, {"text": " et puis passer ce moment \n parce que derri\u00e8re, ", "start": 2534.319, "duration": 3.6}, {"text": " la Constitution de la Ve R\u00e9publique \n offre des avantages ", "start": 2537.959, "duration": 3.52}, {"text": " qui sont tr\u00e8s importants. \n C'est-\u00e0-dire, si on a un pr\u00e9sident ", "start": 2541.519, "duration": 2.68}, {"text": " ou une pr\u00e9sidente bien \u00e9lue, ", "start": 2544.239, "duration": 2.12}, {"text": " on lui donnera une majorit\u00e9 ", "start": 2546.399, "duration": 1.72}, {"text": " et \u00e7a permet d'agir \n de mani\u00e8re beaucoup plus efficace. ", "start": 2548.159, "duration": 3.68}, {"text": " Or, c'est ce que j'essayais \n de dire au d\u00e9but, ", "start": 2551.879, "duration": 2.68}, {"text": " le vrai probl\u00e8me, \n il n'est pas sur les institutions, ", "start": 2554.599, "duration": 4.56}, {"text": " il est sur le fait \n que l'\u00e9conomie europ\u00e9enne ", "start": 2559.199, "duration": 2.52}, {"text": " et l'\u00e9conomie fran\u00e7aise s'effondrent,", "start": 2561.759, "duration": 2.0}, {"text": " il suffit de lire le rapport Draghi \n pour s'en rendre compte, ", "start": 2563.799, "duration": 3.12}, {"text": " et que \u00e7a conduit \n \u00e0 une crise sociale qui est majeure. ", "start": 2566.959, "duration": 4.0}, {"text": " Le pilier de la d\u00e9mocratie, \n aujourd'hui, ", "start": 2571.719, "duration": 1.84}, {"text": " c'est la classe moyenne, \n et la classe moyenne ", "start": 2573.599, "duration": 1.96}, {"text": " est rentr\u00e9e en martyr, \n c'est ce que vous disiez, ", "start": 2575.599, "duration": 2.12}, {"text": " sur les questions de vie quotidienne,", "start": 2577.759, "duration": 1.56}, {"text": " et ce n'est pas seulement les taux \n de ch\u00f4mage. Quand on regarde ", "start": 2579.359, "duration": 3.8}, {"text": " ce qui se passe sur les prix \n de l'alimentaire, ", "start": 2583.199, "duration": 1.84}, {"text": " la r\u00e9duction des portions. 49 %... ", "start": 2585.079, "duration": 4.16}, {"text": " -Le logement. \n -49 % ", "start": 2589.279, "duration": 1.6}, {"text": " des familles en France ont r\u00e9duit ", "start": 2590.919, "duration": 2.72}, {"text": " les portions qu'elles utilisaient ", "start": 2593.679, "duration": 3.4}, {"text": " dans les repas \n pour leurs enfants. ", "start": 2597.119, "duration": 1.88}, {"text": " Donc \u00e7a c'est \n des questions sous-jacentes ", "start": 2599.399, "duration": 2.36}, {"text": " et tant qu'on n'aura pas \n les moyens de traiter ces sujets, ", "start": 2601.799, "duration": 3.12}, {"text": " la crise va se renforcer. ", "start": 2604.959, "duration": 1.64}, {"text": " Je ne crois pas \n qu'un parlementarisme le permette. ", "start": 2606.639, "duration": 2.8}, {"text": " -Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, recourir ", "start": 2609.479, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la proportionnelle ", "start": 2611.799, "duration": 3.4}, {"text": " ou \u00e0 des r\u00e9f\u00e9rendums, ce n'est pas \n toucher \u00e0 la Constitution. ", "start": 2615.239, "duration": 3.28}, {"text": " Ca, c'est des... On peut ", "start": 2618.559, "duration": 2.56}, {"text": " le faire aujourd'hui, ou alors... ", "start": 2621.159, "duration": 2.6}, {"text": " -Mais la Constitution, \n c'est pas seulement ", "start": 2623.799, "duration": 2.48}, {"text": " le texte de la Constitution. ", "start": 2626.319, "duration": 1.68}, {"text": " La Constitution \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2628.039, "duration": 2.2}, {"text": " elle est aussi fond\u00e9e sur le fait \n que le mode de scrutin permet ", "start": 2630.279, "duration": 3.92}, {"text": " au Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n et \u00e0 son gouvernement, ", "start": 2634.239, "duration": 2.76}, {"text": " m\u00eame s'il y a la lettre \n de la Constitution avec l'article 20,", "start": 2637.039, "duration": 2.68}, {"text": " de pouvoir agir ", "start": 2640.399, "duration": 1.48}, {"text": " fortement dans un pays \n qui est un pays gaulois ", "start": 2641.919, "duration": 3.28}, {"text": " qui a tendance \u00e0 se diviser \n les uns contre les autres, ", "start": 2645.239, "duration": 3.28}, {"text": " et m\u00eame \u00e0 l'int\u00e9rieur de soi-m\u00eame, ", "start": 2648.559, "duration": 2.12}, {"text": " et dans des moments \n o\u00f9 on en a besoin. ", "start": 2650.719, "duration": 1.8}, {"text": " Donc le mode de scrutin, \n c'est une loi simple, c'est clair. ", "start": 2652.559, "duration": 3.76}, {"text": " -Donc on n'a pas besoin ", "start": 2656.359, "duration": 1.16}, {"text": " de toucher \u00e0 la Constitution ? \n \n -Si,", "start": 2657.559, "duration": 2.36}, {"text": " parce que le mode \n de scrutin, \u00e0 mon sens, ", "start": 2659.959, "duration": 2.0}, {"text": " est politiquement une \n des composantes de la Constitution ", "start": 2661.999, "duration": 3.12}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique. \n Mais \u00e7a c'est un d\u00e9bat... ", "start": 2665.159, "duration": 3.12}, {"text": " Du r\u00e9gime. \n \n -Du r\u00e9gime. ", "start": 2668.319, "duration": 1.72}, {"text": " -Parce que le mode de scrutin d\u00e9pend ", "start": 2670.079, "duration": 1.76}, {"text": " d'une loi ordinaire. ", "start": 2671.879, "duration": 1.32}, {"text": " -Vous avez raison, comme toujours, \n monsieur le professeur, du r\u00e9gime. ", "start": 2673.239, "duration": 2.88}, {"text": " Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, \n vous vouliez intervenir. ", "start": 2676.479, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, parce que je crois tr\u00e8s juste ", "start": 2678.999, "duration": 2.72}, {"text": " cette vision du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \n qui consistait \u00e0 dire ", "start": 2681.759, "duration": 2.32}, {"text": " que la vie politique \n et constitutionnelle ", "start": 2684.119, "duration": 2.52}, {"text": " se construit en pages. ", "start": 2686.679, "duration": 2.0}, {"text": " Il avait un Premier ministre \n par page, ", "start": 2689.239, "duration": 2.4}, {"text": " il avait cette id\u00e9e-l\u00e0. ", "start": 2691.679, "duration": 1.36}, {"text": " Je crois qu'on a \n un premier temps ", "start": 2693.359, "duration": 1.64}, {"text": " qui va \u00eatre budg\u00e9taire. ", "start": 2695.039, "duration": 1.04}, {"text": " Et ce temps-l\u00e0 \u00e9tant court, ", "start": 2696.119, "duration": 1.6}, {"text": " il va \u00eatre s\u00fbrement plus long ", "start": 2697.759, "duration": 2.04}, {"text": " que l'adoption \n d'un budget traditionnel ", "start": 2699.839, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la fin du mois de d\u00e9cembre, \n un automne budg\u00e9taire facile ", "start": 2701.999, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 ficeler. Cette question, ", "start": 2704.479, "duration": 1.76}, {"text": " elle sous-tend \n la question \u00e9conomique, ", "start": 2706.279, "duration": 1.88}, {"text": " la question sociale \n du pouvoir d'achat. ", "start": 2708.199, "duration": 2.04}, {"text": " On va se pr\u00e9occuper longuement \n de cette question budg\u00e9taire ", "start": 2710.279, "duration": 2.6}, {"text": " et j'esp\u00e8re tr\u00e8s au fond \n des choses. ", "start": 2712.919, "duration": 2.36}, {"text": " Il y aura forc\u00e9ment \n une deuxi\u00e8me page. ", "start": 2715.359, "duration": 1.96}, {"text": " Et, pour moi, la crise remonte bien \n avant cette dissolution. ", "start": 2717.359, "duration": 3.32}, {"text": " On l'a dat\u00e9e de 2005. ", "start": 2720.759, "duration": 1.84}, {"text": " On a parl\u00e9 des gilets jaunes. ", "start": 2722.679, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a une crise de l'\u00e9coute \n et on l'a dit, ", "start": 2723.959, "duration": 2.44}, {"text": " de la repr\u00e9sentativit\u00e9 \n des repr\u00e9sentants. ", "start": 2726.479, "duration": 2.24}, {"text": " Donc, il faut revenir \u00e0 la source \n en quelque sorte ", "start": 2728.799, "duration": 2.52}, {"text": " et \u00e9couter le peuple. ", "start": 2731.399, "duration": 1.16}, {"text": " Alors, le r\u00e9f\u00e9rendum \n peut \u00eatre l'outil. ", "start": 2732.639, "duration": 1.96}, {"text": " Peut-\u00eatre m\u00eame une r\u00e9forme \n de la Constitution qui donne ", "start": 2734.679, "duration": 2.6}, {"text": " ce r\u00e9f\u00e9rendum p\u00e9titionnaire \n qui avait \u00e9t\u00e9 ambitionn\u00e9 ", "start": 2737.359, "duration": 2.72}, {"text": " par les Gilets jaunes, \n ne serait-ce que pour ", "start": 2740.159, "duration": 2.32}, {"text": " que la Constitution vive \u00e0 nouveau ", "start": 2742.559, "duration": 2.64}, {"text": " comme \u00e9tant l'instrument \n de protection ", "start": 2745.239, "duration": 1.92}, {"text": " du peuple. C'est quelque chose, \n ce champ lexical, ", "start": 2747.199, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on a compl\u00e8tement perdu. \n Mais, je terminerai par l\u00e0, ", "start": 2749.279, "duration": 2.28}, {"text": " je crois avant tout \n que la r\u00e9ponse est politique. ", "start": 2751.599, "duration": 3.68}, {"text": " Et je vais dire \n quelque chose de tr\u00e8s impopulaire ", "start": 2755.319, "duration": 1.96}, {"text": " dans la p\u00e9riode, mais je l'assume, ", "start": 2757.319, "duration": 1.4}, {"text": " je crois qu'on doit avoir en t\u00eate \n que le mode de scrutin ", "start": 2759.119, "duration": 2.68}, {"text": " ne sera pas la solution \n \u00e0 tous les maux ", "start": 2761.839, "duration": 3.28}, {"text": " de la crise institutionnelle \n que nous vivons. ", "start": 2765.159, "duration": 2.04}, {"text": " Parce que ce mode de scrutin, ", "start": 2767.239, "duration": 1.16}, {"text": " je ne suis pas certaine \n qu'il cr\u00e9e ses alliances ", "start": 2768.839, "duration": 2.96}, {"text": " tr\u00e8s naturelles en a posteriori \n et pas uniquement en a priori. ", "start": 2771.839, "duration": 4.52}, {"text": " Parce qu'en r\u00e9alit\u00e9, il faut arriver \n \u00e0 se mettre d'accord. ", "start": 2776.399, "duration": 2.68}, {"text": " Et parfois, sous la IIIe \n et la IVe R\u00e9publique, ", "start": 2779.119, "duration": 2.0}, {"text": " en fait, on a vu \n des coalitions se faire avant. ", "start": 2781.159, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut arriver ", "start": 2783.279, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 trouver une culture, \n il faut r\u00e9habiliter ", "start": 2784.319, "duration": 2.08}, {"text": " les partis, clairement, \n avant d'arriver ", "start": 2786.439, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 mettre une proportionnelle. ", "start": 2788.159, "duration": 1.28}, {"text": " La proportionnelle, \n c'est la cerise sur un g\u00e2teau ", "start": 2789.479, "duration": 2.04}, {"text": " qui doit se constituer \n dans la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 2791.559, "duration": 1.68}, {"text": " et elle n'est pas pr\u00eate. ", "start": 2793.279, "duration": 1.0}, {"text": " -Alors, je ne dirais pas qu'il y a \n des dissensions entre vous, ", "start": 2794.319, "duration": 2.8}, {"text": " mais il y a plus... ", "start": 2797.159, "duration": 2.56}, {"text": " il y a plus ", "start": 2799.759, "duration": 2.0}, {"text": " que des nuances. Alors, ", "start": 2801.799, "duration": 2.0}, {"text": " concernant la Constitution, ", "start": 2804.359, "duration": 1.44}, {"text": " c'est vrai qu'une Constitution, ", "start": 2805.839, "duration": 2.68}, {"text": " sa viabilit\u00e9, \n elle est constat\u00e9e par sa dur\u00e9e. ", "start": 2808.879, "duration": 4.32}, {"text": " La Constitution de la Ve est l\u00e0 \n depuis trois quarts de si\u00e8cle. ", "start": 2813.919, "duration": 3.88}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates d'accord \n avec cette appr\u00e9ciation ", "start": 2818.559, "duration": 4.24}, {"text": " d'un politologue qui conna\u00eet bien \n ces questions, Jean-Eric Schoettl, ", "start": 2822.839, "duration": 4.6}, {"text": " qui dit que si on touche encore \n \u00e0 la Constitution... ", "start": 2827.479, "duration": 5.08}, {"text": " ce sera la derni\u00e8re pellet\u00e9e \n de terre sur le cercueil ", "start": 2833.399, "duration": 3.44}, {"text": " de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2836.879, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un peu l'avis, ", "start": 2838.199, "duration": 1.0}, {"text": " d'ailleurs, de Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux", "start": 2839.239, "duration": 2.08}, {"text": " qui dit \n qu'il ne faut pas trop toucher ", "start": 2841.359, "duration": 2.48}, {"text": " et revenir plut\u00f4t \u00e0 quelque chose ", "start": 2843.879, "duration": 1.44}, {"text": " de majoritaire. ", "start": 2845.359, "duration": 1.76}, {"text": " -Jean-Eric Schoettl est un juriste, ", "start": 2847.799, "duration": 1.96}, {"text": " il n'est pas un politologue, \n c'est un grand juriste, ", "start": 2849.799, "duration": 2.12}, {"text": " il est ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \n du Conseil constitutionnel. ", "start": 2851.959, "duration": 2.56}, {"text": " Non, ce que je voudrais dire, \n moi, pour rebondir, ", "start": 2854.559, "duration": 3.92}, {"text": " ce mot est tr\u00e8s mauvais, \n pour encha\u00eener ", "start": 2858.519, "duration": 2.32}, {"text": " sur ce qu'a dit M. Salat-Baroux, ", "start": 2860.879, "duration": 1.6}, {"text": " c'est que certes, \u00e9videmment, ", "start": 2862.519, "duration": 1.6}, {"text": " c'\u00e9tait la grande vertu \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2864.159, "duration": 2.88}, {"text": " ce fait majoritaire. ", "start": 2867.119, "duration": 1.32}, {"text": " Le seul probl\u00e8me, \n et je reviens toujours ", "start": 2868.479, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 mon obsession, c'est-\u00e0-dire \n qu'il faut savoir aussi utiliser ", "start": 2870.879, "duration": 2.92}, {"text": " les institutions de fa\u00e7on, \n je dirais, pertinente. ", "start": 2873.839, "duration": 4.36}, {"text": " Or, le fait d'\u00e9lire un pr\u00e9sident \n et dans la foul\u00e9e de lui donner ", "start": 2878.239, "duration": 4.76}, {"text": " une majorit\u00e9 a conduit \u00e0 une sorte \n d'hyper-pr\u00e9sidentialisme ", "start": 2883.039, "duration": 4.24}, {"text": " qui ne me convient pas. ", "start": 2887.319, "duration": 1.68}, {"text": " Parce que quand Sarkozy disait : ", "start": 2889.039, "duration": 1.92}, {"text": " \"Le Premier ministre \n est mon collaborateur\". ", "start": 2890.999, "duration": 1.88}, {"text": " Ce n'est pas du tout ni la lettre \n ni l'esprit de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2892.919, "duration": 3.16}, {"text": " Alors l\u00e0, tout de m\u00eame un mot, ", "start": 2896.119, "duration": 1.36}, {"text": " au moins, Jacques Chirac \n avait une conception, moi, ", "start": 2897.519, "duration": 2.8}, {"text": " qui me pla\u00eet beaucoup, \n parce qu'il \u00e9tait ", "start": 2900.359, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s parlementaire, \n puisqu'au bout de deux ans, ", "start": 2902.159, "duration": 1.96}, {"text": " il a donn\u00e9 le pouvoir \u00e0 la gauche ", "start": 2904.159, "duration": 1.28}, {"text": " pendant cinq ans. \n C'est magnifique. ", "start": 2905.479, "duration": 2.16}, {"text": " Et puis m\u00eame apr\u00e8s, \n pendant son quinquennat, ", "start": 2907.679, "duration": 2.2}, {"text": " il laissait une latitude... ", "start": 2909.919, "duration": 1.6}, {"text": " Vous n'allez pas me contredire, \n il a laiss\u00e9 une latitude, ", "start": 2911.559, "duration": 2.64}, {"text": " il n'a jamais dit, \n Raffarin est mon collaborateur, etc. ", "start": 2914.239, "duration": 5.04}, {"text": " -C'\u00e9tait le cas \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 2919.319, "duration": 1.48}, {"text": " -C'\u00e9tait le cas \n du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 2920.839, "duration": 1.84}, {"text": " Voil\u00e0, le probl\u00e8me, ", "start": 2922.719, "duration": 2.6}, {"text": " il est l\u00e0. \n Qu'on respecte les institutions, ", "start": 2925.359, "duration": 2.12}, {"text": " qu'on applique la Constitution. ", "start": 2927.519, "duration": 1.76}, {"text": " Un dernier mot, \n revenons tout de m\u00eame ", "start": 2929.319, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 ce qui a d\u00e9clench\u00e9 \n la crise actuelle, ", "start": 2931.599, "duration": 3.36}, {"text": " c'est cette dissolution. ", "start": 2934.999, "duration": 2.12}, {"text": " C'est un acte \n de d\u00e9mence constitutionnelle, ", "start": 2937.159, "duration": 2.84}, {"text": " injustifi\u00e9 et injustifiable. ", "start": 2940.039, "duration": 2.68}, {"text": " Conforme ni \u00e0 la lettre, ", "start": 2942.759, "duration": 1.24}, {"text": " ni \u00e0 l'esprit. ", "start": 2944.039, "duration": 1.68}, {"text": " Et la lettre, \n juste un mot sur la lettre ? ", "start": 2945.759, "duration": 1.84}, {"text": " Vous savez bien que Gabriel Attal, ", "start": 2947.639, "duration": 1.4}, {"text": " il a appris \n qu'il y avait une dissolution, ", "start": 2949.079, "duration": 3.4}, {"text": " il n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9. ", "start": 2952.519, "duration": 2.16}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9, alors que l'article 12 ", "start": 2954.719, "duration": 2.48}, {"text": " lui impose une consultation. ", "start": 2957.239, "duration": 2.56}, {"text": " Donc, voil\u00e0, ", "start": 2959.839, "duration": 1.64}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 mis devant le fait accompli.", "start": 2961.519, "duration": 2.32}, {"text": " -Laissons \n un peu l'actualit\u00e9 imm\u00e9diate ", "start": 2963.879, "duration": 2.88}, {"text": " pour une prospective. ", "start": 2966.799, "duration": 1.6}, {"text": " Dans le pr\u00e9ambule ", "start": 2968.679, "duration": 2.92}, {"text": " de la Constitution, ", "start": 2971.639, "duration": 1.56}, {"text": " il est question \n de veiller aux services publics. ", "start": 2973.239, "duration": 2.68}, {"text": " Et ces services publics \n sont en mauvais \u00e9tat. ", "start": 2976.959, "duration": 3.04}, {"text": " Par ailleurs, \n dans certaines constitutions, ", "start": 2980.719, "duration": 2.52}, {"text": " on \u00e9tablit, ", "start": 2983.279, "duration": 1.0}, {"text": " j'allais dire, \n des digues pour \u00e9viter ", "start": 2984.319, "duration": 4.32}, {"text": " l'\u00e9tat de faillite financier \n d'un pays. ", "start": 2988.679, "duration": 2.88}, {"text": " Est-ce que vous \u00eates favorable \n \u00e0 ce qu'il en soit de m\u00eame en France,", "start": 2991.799, "duration": 5.32}, {"text": " de telle mani\u00e8re \n \u00e0 ce qu'une majorit\u00e9 politique ", "start": 2997.159, "duration": 4.6}, {"text": " ne puisse pas faire \n ce qu'elle veut, ", "start": 3001.799, "duration": 2.56}, {"text": " entraver compl\u00e8tement, ", "start": 3004.399, "duration": 2.04}, {"text": " si je puis dire, ", "start": 3006.479, "duration": 2.04}, {"text": " le fonctionnement tranquille ", "start": 3009.079, "duration": 3.16}, {"text": " et au profit des citoyens ? \n Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux. ", "start": 3013.599, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est toujours la m\u00eame question, ", "start": 3017.479, "duration": 1.68}, {"text": " et vous l'avez dit, Madame. \n La question, ce n'est pas les textes,", "start": 3019.199, "duration": 4.04}, {"text": " ce n'est pas les lois, \n c'est le sous-jacent politique ", "start": 3023.279, "duration": 3.24}, {"text": " avec la question essentielle, \n est-ce qu'on \u00e9coute ", "start": 3026.559, "duration": 2.08}, {"text": " ou on n'\u00e9coute pas les gens ? ", "start": 3028.679, "duration": 1.16}, {"text": " Les r\u00e8gles financi\u00e8res, \n elles existent ", "start": 3029.879, "duration": 2.44}, {"text": " dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens. \n Aujourd'hui, il n'y a pas plus... ", "start": 3032.359, "duration": 3.04}, {"text": " -Mais \u00e7a ne concerne pas \n le budget de la France. ", "start": 3035.439, "duration": 2.28}, {"text": " -Ben si, bien s\u00fbr. ", "start": 3037.759, "duration": 1.92}, {"text": " Oui. ", "start": 3039.719, "duration": 1.08}, {"text": " -Vous avez 3 % de d\u00e9ficit... ", "start": 3040.839, "duration": 1.72}, {"text": " -La fameuse r\u00e8gle d'or. ", "start": 3042.599, "duration": 1.2}, {"text": " -Oui, mais ce n'est pas respect\u00e9, ", "start": 3043.839, "duration": 1.8}, {"text": " vous le savez bien. \n \n -Mais c'est une r\u00e8gle ", "start": 3045.679, "duration": 1.64}, {"text": " europ\u00e9enne. \n \n -Ca s'impose, ce que montre... ", "start": 3047.359, "duration": 2.44}, {"text": " -Et la dette, c'est pas... ", "start": 3049.839, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est la politique. \n \n -C'est les agences de notation. ", "start": 3051.959, "duration": 2.44}, {"text": " -Non, mais ces trait\u00e9s sont \n des obligations imp\u00e9ratives. Apr\u00e8s, ", "start": 3054.439, "duration": 4.68}, {"text": " la vie politique \n et les rapports entre Etats fait que,", "start": 3059.159, "duration": 4.84}, {"text": " m\u00eame hors des crises, \n ils peuvent ne pas \u00eatre respect\u00e9s. ", "start": 3064.039, "duration": 3.96}, {"text": " Donc, c'est toujours la m\u00eame chose. ", "start": 3068.039, "duration": 1.72}, {"text": " On peut mettre ce qu'on veut ", "start": 3069.799, "duration": 1.12}, {"text": " dans la Constitution et notamment \n des r\u00e8gles avec des plafonds ", "start": 3070.959, "duration": 3.52}, {"text": " qui seraient juste le d\u00e9calque, \n d'une autre mani\u00e8re, ", "start": 3074.519, "duration": 2.2}, {"text": " des trait\u00e9s europ\u00e9ens, ", "start": 3076.759, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e7a ne suffira pas \n parce que les institutions, ", "start": 3079.279, "duration": 3.4}, {"text": " elles ne peuvent pas r\u00e9gler \n par elles-m\u00eames ", "start": 3082.799, "duration": 2.8}, {"text": " toutes les questions \n qui sont dans le domaine de la vie. ", "start": 3085.639, "duration": 3.0}, {"text": " Et la vie politique, \n c'est la vie encore plus intense. ", "start": 3088.679, "duration": 3.16}, {"text": " Donc, tout sera \n une question d'exercice. ", "start": 3091.879, "duration": 3.28}, {"text": " On peut vouloir encadrer un peu plus ", "start": 3095.199, "duration": 4.08}, {"text": " les probl\u00e9matiques budg\u00e9taires \n de dette et apr\u00e8s tout, pourquoi pas,", "start": 3099.319, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e7a sera salutaire. Mais \u00e0 l'arriv\u00e9e, ", "start": 3102.759, "duration": 2.52}, {"text": " c'est la conscience politique, ", "start": 3105.679, "duration": 2.08}, {"text": " l'exercice politique \n qui d\u00e9terminera les choses. ", "start": 3107.799, "duration": 4.08}, {"text": " Et quelque part, heureusement, \n parce que sinon, en fait, ", "start": 3111.919, "duration": 3.52}, {"text": " on ne serait plus dans une d\u00e9mocratie\n constitutionnelle, ", "start": 3115.479, "duration": 3.16}, {"text": " mais dans une prison \n constitutionnelle. Et \u00e7a, ", "start": 3118.679, "duration": 1.92}, {"text": " ce n'est pas souhaitable. ", "start": 3120.639, "duration": 1.12}, {"text": " -Oui, Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, ", "start": 3121.799, "duration": 1.4}, {"text": " l\u00e0- dessus. \n \n -Je rejoins assez largement ", "start": 3123.239, "duration": 2.32}, {"text": " et finalement on retombe ", "start": 3125.599, "duration": 1.04}, {"text": " sur notre probl\u00e9matique \n de l'Etat de droit. ", "start": 3126.679, "duration": 1.8}, {"text": " Parce que c'est \u00e7a l'Etat de droit, \n c'est l'acceptation par l'\u00e9tat ", "start": 3128.519, "duration": 3.4}, {"text": " de limites qui sont celles du droit. ", "start": 3131.959, "duration": 1.56}, {"text": " Mais pr\u00e9cis\u00e9ment c'est aussi \n l'acceptation d'un champ ", "start": 3133.559, "duration": 3.12}, {"text": " qui n'est pas celui du droit. ", "start": 3136.719, "duration": 1.6}, {"text": " Et inscrire des garde-fous ", "start": 3138.359, "duration": 2.0}, {"text": " dans la Constitution, \n on pourrait tout \u00e0 fait ", "start": 3140.399, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 nouveau ajouter, \n on pourrait consid\u00e9rer ", "start": 3142.439, "duration": 2.0}, {"text": " que certains services publics \n essentiels doivent avoir ", "start": 3144.479, "duration": 2.6}, {"text": " notamment du financement, ", "start": 3147.119, "duration": 1.12}, {"text": " mais ces \u00e9l\u00e9ments-l\u00e0, \n ils sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents ", "start": 3148.279, "duration": 1.96}, {"text": " dans les textes organiques, ", "start": 3150.279, "duration": 2.32}, {"text": " constitutionnels, pour les finances \n et pour les services publics. ", "start": 3152.639, "duration": 2.72}, {"text": " Les juges pourraient \n tout \u00e0 fait s'en saisir. ", "start": 3155.399, "duration": 1.84}, {"text": " Mais encore une fois, leur fera-t-on \n suffisamment confiance ", "start": 3157.279, "duration": 2.6}, {"text": " lorsque leurs d\u00e9cisions arriveront ", "start": 3159.919, "duration": 1.56}, {"text": " pour que cela ne soul\u00e8ve pas \n \u00e0 nouveau une forme d'ill\u00e9gitimit\u00e9. ", "start": 3161.519, "duration": 3.2}, {"text": " Donc je crois qu'en fait, \n on navigue tr\u00e8s bien ", "start": 3164.759, "duration": 2.44}, {"text": " lorsque le droit laisse aussi \n le champ aux majorit\u00e9s ", "start": 3167.239, "duration": 3.44}, {"text": " de faire et de d\u00e9faire. ", "start": 3170.719, "duration": 2.52}, {"text": " Je crois qu'il ne faut pas \n qu'il y ait de tabou sur l'id\u00e9e ", "start": 3173.279, "duration": 2.36}, {"text": " qu'une majorit\u00e9 peut d\u00e9construire ", "start": 3175.679, "duration": 1.56}, {"text": " ce que la majorit\u00e9 avant elle \n avait fait. ", "start": 3177.279, "duration": 2.0}, {"text": " C'est la logique \n de la d\u00e9mocratie d\u00e9lib\u00e9rative ", "start": 3179.319, "duration": 3.4}, {"text": " et parlementaire \u00e0 laquelle, ", "start": 3182.759, "duration": 1.28}, {"text": " finalement, la Ve R\u00e9publique tient. ", "start": 3184.079, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a des piliers, \n il y a des limites, ", "start": 3186.319, "duration": 1.64}, {"text": " mais le pouvoir politique est roi ", "start": 3187.999, "duration": 2.92}, {"text": " dans les limites du droit. ", "start": 3190.959, "duration": 1.36}, {"text": " -Olivier Passelegue, \n pour vous aussi, ", "start": 3192.359, "duration": 1.92}, {"text": " il n'y a pas n\u00e9cessit\u00e9 de rajouter \n des garde-fous constitutionnels ", "start": 3194.319, "duration": 3.68}, {"text": " pour \u00e9viter ", "start": 3198.039, "duration": 2.64}, {"text": " un \u00e9tat de faillite financi\u00e8re ? ", "start": 3200.719, "duration": 1.48}, {"text": " -Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux \n a tout dit sur ce sujet. ", "start": 3202.239, "duration": 3.72}, {"text": " Si vous me permettez, \n je voudrais juste rajouter ", "start": 3205.999, "duration": 2.6}, {"text": " un petit mot pour dire que, \n de fa\u00e7on tr\u00e8s paradoxale, ", "start": 3208.639, "duration": 2.32}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, je reviens toujours \n \u00e0 la Constitution, ", "start": 3210.999, "duration": 2.4}, {"text": " la Constitution de 1958 a \u00e9t\u00e9 \n faite par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, ", "start": 3213.439, "duration": 3.72}, {"text": " par des conseillers d'Etat, ", "start": 3217.199, "duration": 2.6}, {"text": " mais jamais ils n'ont eu l'id\u00e9e \n qu'il y aurait une majorit\u00e9 ", "start": 3220.319, "duration": 2.88}, {"text": " absolue. Donc tout ce \n parlementarisme rationalis\u00e9 ", "start": 3223.239, "duration": 4.44}, {"text": " qu'on a mis en place, \n que vous avez pratiqu\u00e9 comme d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3227.719, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e9tait fait justement pour \u00e7a, \n permettre au gouvernement ", "start": 3230.559, "duration": 3.68}, {"text": " de ne pas tomber tous les jours, \n comme Robert Schuman a investi ", "start": 3234.279, "duration": 4.8}, {"text": " un soir, renvers\u00e9 le lendemain. ", "start": 3239.119, "duration": 1.48}, {"text": " Donc, \u00e7a lui permettait \n de pouvoir appliquer son programme ", "start": 3240.639, "duration": 3.72}, {"text": " et exercer sa politique, ", "start": 3244.399, "duration": 1.16}, {"text": " et donc, le 49.3 \n et toutes ces proc\u00e9dures. ", "start": 3245.599, "duration": 3.88}, {"text": " Donc, \u00e7a, je pense qu'effectivement, \n il faut les utiliser. ", "start": 3249.519, "duration": 3.96}, {"text": " On l'a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 propos \n de la loi de finances. ", "start": 3253.519, "duration": 1.92}, {"text": " -M. Cambad\u00e9lis, ", "start": 3255.479, "duration": 1.12}, {"text": " est-ce que vous, \n vous \u00eates favorable ", "start": 3256.639, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 ce qu'il y ait des garde-fous ", "start": 3258.919, "duration": 2.16}, {"text": " pour \u00e9viter \n une situation \u00e9conomique ", "start": 3263.039, "duration": 2.96}, {"text": " et financi\u00e8re d\u00e9sastreuse ? ", "start": 3266.039, "duration": 1.64}, {"text": " -La situation \u00e9conomique \n et financi\u00e8re est d\u00e9sastreuse. ", "start": 3267.719, "duration": 3.36}, {"text": " Trois mille milliards de dettes, \n c'est pas rien. ", "start": 3272.039, "duration": 2.52}, {"text": " Nous sommes hors les clous \n des d\u00e9cisions europ\u00e9ennes. ", "start": 3276.279, "duration": 5.32}, {"text": " Et je pense que notre d\u00e9bat d\u00e9montre ", "start": 3283.679, "duration": 2.84}, {"text": " l'esp\u00e8ce de thrombose \n dans laquelle on est. ", "start": 3287.799, "duration": 1.92}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que... ", "start": 3290.359, "duration": 1.08}, {"text": " toute proposition ", "start": 3292.159, "duration": 1.8}, {"text": " visant \u00e0 surmonter la situation \n telle que nous la connaissons, ", "start": 3293.999, "duration": 3.4}, {"text": " qui est une situation de crise, \n conduit \u00e0 d'autres, ", "start": 3297.439, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 des contre-propositions \n qui viennent annuler la premi\u00e8re. ", "start": 3301.879, "duration": 3.36}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'on a l'impression \n qu'il y a globalement ", "start": 3305.279, "duration": 3.08}, {"text": " une impuissance politique ", "start": 3308.399, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 r\u00e9gler le probl\u00e8me \n et qu'on s'en remet ", "start": 3310.519, "duration": 1.96}, {"text": " au fait que les \u00e9v\u00e9nements \n vont par eux-m\u00eames ", "start": 3313.079, "duration": 3.52}, {"text": " surmonter les difficult\u00e9s. \n Or, aujourd'hui, les acteurs, ", "start": 3317.399, "duration": 4.0}, {"text": " ne sont m\u00eame pas conscients \n de ce qui s'impose ", "start": 3323.799, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 eux. C'est-\u00e0-dire qu'aujourd'hui, \n on peut mettre en cause, ", "start": 3326.119, "duration": 4.28}, {"text": " dans une commission d'enqu\u00eate, \n je termine, ", "start": 3330.439, "duration": 2.56}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n et sa politique, ", "start": 3333.039, "duration": 2.52}, {"text": " on peut d\u00e9cider qu'il y aura \n un d\u00e9bat budg\u00e9taire, ", "start": 3337.039, "duration": 4.52}, {"text": " mais on sait parfaitement \n que ce d\u00e9bat budg\u00e9taire d\u00e9bouchera ", "start": 3341.599, "duration": 3.16}, {"text": " sur un 49.3. Et comment voulez-vous \n que les parlementaires ", "start": 3344.799, "duration": 3.52}, {"text": " qui ont en t\u00eate qu'il y a \n une dissolution possible ", "start": 3348.599, "duration": 2.56}, {"text": " prennent des mesures ", "start": 3351.799, "duration": 1.32}, {"text": " qui soient contradictoires \n avec leur base \u00e9lectorale. ", "start": 3353.879, "duration": 2.6}, {"text": " Vous n'aurez pas de majorit\u00e9. ", "start": 3356.519, "duration": 1.52}, {"text": " -Merci. ", "start": 3358.079, "duration": 1.0}, {"text": " Si vous voulez bien, \n on est oblig\u00e9 d'interrompre ", "start": 3359.119, "duration": 2.16}, {"text": " bien que la conversation soit ", "start": 3361.319, "duration": 2.04}, {"text": " extr\u00eamement int\u00e9ressante. ", "start": 3363.399, "duration": 1.88}, {"text": " Mais, vous savez, on refera \n d'autres \u00e9missions sur le sujet. ", "start": 3365.319, "duration": 3.44}, {"text": " Je vais vous pr\u00e9senter ", "start": 3368.799, "duration": 1.0}, {"text": " une br\u00e8ve bibliographie ", "start": 3369.839, "duration": 2.92}, {"text": " concernant notre sujet d'aujourd'hui.\n Anne-Charl\u00e8ne Bezzina, ", "start": 3372.799, "duration": 4.56}, {"text": " vous venez de publier ", "start": 3377.399, "duration": 2.16}, {"text": " \"Cette Constitution \n qui nous prot\u00e8ge\" sur XO, ", "start": 3379.599, "duration": 3.32}, {"text": " en gros c'est un ab\u00e9c\u00e9daire ", "start": 3382.959, "duration": 2.68}, {"text": " pour que chacun sache \n ce qu'il y a dans la constitution, ", "start": 3385.679, "duration": 3.88}, {"text": " c'est \u00e7a ? \n \n -Exactement. ", "start": 3389.599, "duration": 1.44}, {"text": " L'id\u00e9e, c'est de reprendre \n le texte de la Constitution, ", "start": 3391.079, "duration": 3.44}, {"text": " les 108 articles, ", "start": 3394.559, "duration": 1.16}, {"text": " et de les commenter un \u00e0 un ", "start": 3395.759, "duration": 1.92}, {"text": " pour donner au peuple \n l'envie de relire son texte, ", "start": 3397.719, "duration": 3.6}, {"text": " de l'\u00e9clairer \n un petit peu et surtout de raviver ", "start": 3401.359, "duration": 2.8}, {"text": " cette logique de la protection. \n Si vous voulez conna\u00eetre ", "start": 3404.199, "duration": 2.32}, {"text": " la Constitution, consultez un peu \n certains de ses articles ", "start": 3406.559, "duration": 3.04}, {"text": " quand il y a du d\u00e9bat, \n c'est le moment. ", "start": 3409.639, "duration": 1.8}, {"text": " -Voil\u00e0, \u00e9coutez, ", "start": 3411.479, "duration": 1.64}, {"text": " on le conseille \n comme livre de chevet. ", "start": 3413.159, "duration": 1.92}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Salat-Baroux, \n vous avez publi\u00e9 ", "start": 3415.119, "duration": 2.56}, {"text": " un tr\u00e8s beau livre qui s'appelait ", "start": 3417.719, "duration": 1.72}, {"text": " \"Blum le magnifique\". \n Jean-Christophe Cambad\u00e9lis, ", "start": 3419.479, "duration": 2.56}, {"text": " vous avez publi\u00e9 plusieurs ouvrages, \n \"Hier, aujourd'hui et demain\". ", "start": 3422.079, "duration": 4.52}, {"text": " Mais est-ce que vous pr\u00e9parez \n quelque chose de tr\u00e8s politique, ", "start": 3426.639, "duration": 2.8}, {"text": " en deux mots, \n parce qu'on a tr\u00e8s peu de temps ? ", "start": 3429.479, "duration": 2.44}, {"text": " -Pour l'instant, non. ", "start": 3431.959, "duration": 1.2}, {"text": " Je m'occupe un peu \n de ce qui se passe ", "start": 3434.079, "duration": 1.72}, {"text": " dans le Parti socialiste. ", "start": 3435.839, "duration": 1.12}, {"text": " Je suis toujours membre \n du Conseil National ", "start": 3436.999, "duration": 1.8}, {"text": " du Parti socialiste. ", "start": 3438.839, "duration": 1.0}, {"text": " Et la grande t\u00e2che de l'heure, \n c'est de remettre en place ", "start": 3439.919, "duration": 3.76}, {"text": " une formation politique \n de centre-gauche, ", "start": 3443.719, "duration": 2.24}, {"text": " social-d\u00e9mocrate pour moi, ", "start": 3445.999, "duration": 1.64}, {"text": " qui soit en capacit\u00e9 ", "start": 3447.679, "duration": 4.64}, {"text": " de r\u00e9pondre \n aux probl\u00e8mes des Fran\u00e7ais. ", "start": 3452.359, "duration": 1.64}, {"text": " -Merci. ", "start": 3454.039, "duration": 1.0}, {"text": " Olivier Passelegue, je rappelle \n que vous avez publi\u00e9 ", "start": 3455.079, "duration": 3.48}, {"text": " avec Andr\u00e9 Roux ", "start": 3458.599, "duration": 1.52}, {"text": " \"M\u00e9langes \n en l'honneur de Didier Maus\", ", "start": 3460.159, "duration": 2.8}, {"text": " qui est \n un grand constitutionnaliste. ", "start": 3462.999, "duration": 2.56}, {"text": " Merci, madame. ", "start": 3465.599, "duration": 1.52}, {"text": " Merci, messieurs, ", "start": 3467.159, "duration": 1.32}, {"text": " d'avoir particip\u00e9 ", "start": 3468.519, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 cette conversation brillante. ", "start": 3470.359, "duration": 1.84}, {"text": " J'esp\u00e8re qu'elle aura apport\u00e9 \n un \u00e9clairage ", "start": 3472.679, "duration": 2.36}, {"text": " pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs. ", "start": 3475.079, "duration": 1.36}, {"text": " Merci \u00e0 l'\u00e9quipe de LCP \n pour avoir permis ", "start": 3476.479, "duration": 4.04}, {"text": " la r\u00e9alisation de cette \u00e9mission. ", "start": 3480.559, "duration": 2.24}, {"text": " -MERCI. ", "start": 3483.359, "duration": 1.4}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique de fin ", "start": 3486.039, "duration": 4.32}]}