{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.67, "duration": 4.22}, {"text": "[Musique]", "start": 6.99, "duration": 4.529}, {"text": "bonjour \u00e0 tous merci de nous retrouver", "start": 12.28, "duration": 3.96}, {"text": "en direct ici \u00e0 Strasbourg o\u00f9 ce tient", "start": 14.16, "duration": 4.199}, {"text": "le 20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de France et", "start": 16.24, "duration": 4.199}, {"text": "c'est la fin de ce congr\u00e8s que nous", "start": 18.359, "duration": 3.961}, {"text": "allons suivre bien s\u00fbr en direct sur", "start": 20.439, "duration": 3.16}, {"text": "notre antenne tout au long de", "start": 22.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi en l'absence de Michel", "start": 23.599, "duration": 4.281}, {"text": "Barnier c'est Catherine Vrin la nouvelle", "start": 25.96, "duration": 3.399}, {"text": "ministre du partenariat avec les", "start": 27.88, "duration": 2.92}, {"text": "territoires qui va repr\u00e9senter le", "start": 29.359, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement lors de cette s\u00e9ance de", "start": 30.8, "duration": 4.24}, {"text": "cl\u00f4ture on suivra bien s\u00fbr toutes ces", "start": 32.719, "duration": 4.201}, {"text": "S\u00e9an dans un quart d'heure une table", "start": 35.04, "duration": 3.8}, {"text": "ronde sur la d\u00e9centralisation qui", "start": 36.92, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9unira Carole dalga la pr\u00e9sidente de", "start": 38.84, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gion de France Renaud Muselier le", "start": 40.84, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion sud Franck Leroi", "start": 43.12, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Grand Est ici \u00e0", "start": 45.559, "duration": 4.201}, {"text": "Strasbourg et puis Catherine Vautrin", "start": 47.64, "duration": 4.2}, {"text": "donc la ministre du partenariat avec les", "start": 49.76, "duration": 4.24}, {"text": "territoires et puis l'autre temps fort", "start": 51.84, "duration": 3.719}, {"text": "de cet apr\u00e8s-midi ce sera le discours de", "start": 54.0, "duration": 4.32}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat qui", "start": 55.559, "duration": 5.16}, {"text": "conclura les travaux de ce congr\u00e8s des", "start": 58.32, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9gions de France ce \u00e7a \u00e0 suivre aux", "start": 60.719, "duration": 4.8}, {"text": "alentours de 15h45 en direct sur notre", "start": 62.559, "duration": 4.681}, {"text": "antenne et pour nous accompagner tout au", "start": 65.519, "duration": 3.161}, {"text": "long de cet apr\u00e8s-midi j'ai le plaisir", "start": 67.24, "duration": 2.919}, {"text": "d'accueillir St\u00e9phane Vernet bonjour", "start": 68.68, "duration": 3.439}, {"text": "St\u00e9phane bonjour merci merci beaucoup", "start": 70.159, "duration": 4.041}, {"text": "d'\u00eatre avec nous St\u00e9phane de Ouest", "start": 72.119, "duration": 3.441}, {"text": "France \u00e9videmment on ne vous pr\u00e9sente", "start": 74.2, "duration": 3.68}, {"text": "pas vous dirigeer le bureau parisien de", "start": 75.56, "duration": 4.36}, {"text": "Ouest France et vous suivez ces congr\u00e8s", "start": 77.88, "duration": 4.68}, {"text": "de r\u00e9gion et vous \u00eates \u00e9videmment l\u00e0", "start": 79.92, "duration": 4.8}, {"text": "depuis ce matin St\u00e9phane d'abord", "start": 82.56, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre un petit mot sur une absence", "start": 84.72, "duration": 4.359}, {"text": "celle de Michel Barnier le Premier", "start": 86.88, "duration": 5.199}, {"text": "ministre qui n'est donc pas pr\u00e9sent mais", "start": 89.079, "duration": 5.32}, {"text": "une absence peut-\u00eatre compr\u00e9hensible en", "start": 92.079, "duration": 4.04}, {"text": "tout cas les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion n'ont", "start": 94.399, "duration": 3.561}, {"text": "pas l'air de lui ent tenir rigueur oui", "start": 96.119, "duration": 3.28}, {"text": "bah parce que tout le monde a bien", "start": 97.96, "duration": 2.88}, {"text": "conscience du caract\u00e8re exceptionnel de", "start": 99.399, "duration": 3.08}, {"text": "la situation en fait hein donc voil\u00e0 on", "start": 100.84, "duration": 3.279}, {"text": "a un nouveau gouvernement depuis", "start": 102.479, "duration": 3.041}, {"text": "quelques jours il y a des choses qui", "start": 104.119, "duration": 3.96}, {"text": "doivent \u00eatre cal\u00e9 et puis je crois qu'il", "start": 105.52, "duration": 3.8}, {"text": "y avait quand m\u00eame une attente forte par", "start": 108.079, "duration": 3.801}, {"text": "rapport au Premier ministre je pense que", "start": 109.32, "duration": 4.36}, {"text": "les les les les les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 111.88, "duration": 3.4}, {"text": "les \u00e9lus pr\u00e9sents ici av plein de choses", "start": 113.68, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 lui demander des messages \u00e0 lui faire", "start": 115.28, "duration": 2.799}, {"text": "passer je pense qu'ils auraient aim\u00e9", "start": 116.68, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il soit l\u00e0 mais effectivement je", "start": 118.079, "duration": 2.881}, {"text": "pense que tout tout le monde comprend", "start": 119.36, "duration": 3.92}, {"text": "que le premier ministre a d'autres fer", "start": 120.96, "duration": 5.439}, {"text": "au feu en ce moment ce qui est plus", "start": 123.28, "duration": 5.16}, {"text": "singulier dans ce moment d'attente un", "start": 126.399, "duration": 3.881}, {"text": "peu exceptionnelle quand m\u00eame c'est que", "start": 128.44, "duration": 4.12}, {"text": "bah je crois qu' tr\u00e8s bien il est tr\u00e8s", "start": 130.28, "duration": 4.239}, {"text": "bon que Catherine Vautrin la ministre", "start": 132.56, "duration": 4.08}, {"text": "soit pr\u00e9sente elle participe \u00e0 une table", "start": 134.519, "duration": 4.121}, {"text": "ronde comme vous l'avez dit l\u00e0 \u00e0", "start": 136.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'instant l\u00e0 cet apr\u00e8s-midi mais c'est", "start": 138.64, "duration": 2.879}, {"text": "pas elle qui fera le discours de cl\u00f4ture", "start": 140.12, "duration": 3.56}, {"text": "et c'est un petit peu dommage et on sent", "start": 141.519, "duration": 5.041}, {"text": "bien que au niveau national aujourd'hui", "start": 143.68, "duration": 5.24}, {"text": "on est dans une phase o\u00f9 tout le monde", "start": 146.56, "duration": 4.84}, {"text": "doit attendre que Michel Barnier a fait", "start": 148.92, "duration": 5.08}, {"text": "son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mardi", "start": 151.4, "duration": 4.88}, {"text": "prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e avant de pouvoir", "start": 154.0, "duration": 4.12}, {"text": "s'exprimer donc voil\u00e0 on attendait quand", "start": 156.28, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame quelques infos sur les lignes sur", "start": 158.12, "duration": 3.52}, {"text": "la politique que va conduire ce", "start": 160.56, "duration": 2.16}, {"text": "gouvernement on les aura pas ici", "start": 161.64, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui il faudra encore \u00e7a veut", "start": 162.72, "duration": 3.64}, {"text": "dire que Carine Vrain elle est l\u00e0 pour", "start": 164.48, "duration": 4.64}, {"text": "montrer son soutien aux r\u00e9gions mais que", "start": 166.36, "duration": 5.879}, {"text": "sur le fond elle ne pourra rien dire il", "start": 169.12, "duration": 5.839}, {"text": "n'y aura pas de grandes ligne ou en tout", "start": 172.239, "duration": 4.801}, {"text": "cas rien sur le fond qui sortira de ce", "start": 174.959, "duration": 3.801}, {"text": "congr\u00e8s c'est \u00e7a alors je sais pas s'il", "start": 177.04, "duration": 4.4}, {"text": "y a rien qui sortira sur le fond se oui", "start": 178.76, "duration": 3.88}, {"text": "il il y a quand m\u00eame des messages forts", "start": 181.44, "duration": 2.32}, {"text": "qui sont adress\u00e9s par les pr\u00e9sidents de", "start": 182.64, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9gion qui ont des choses qui ont des", "start": 183.76, "duration": 4.0}, {"text": "choses \u00e0 dire y compris sur le fait que", "start": 185.92, "duration": 3.879}, {"text": "que la situation a tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9 par", "start": 187.76, "duration": 3.759}, {"text": "rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re par exemple", "start": 189.799, "duration": 3.72}, {"text": "bon peut-\u00eatre qu'on y reviendra mais ce", "start": 191.519, "duration": 3.36}, {"text": "que je veux dire c'est que elle va elle", "start": 193.519, "duration": 2.681}, {"text": "va s'exprimer au cours d'une table ronde", "start": 194.879, "duration": 2.28}, {"text": "mais c'est les tables rondes il y a", "start": 196.2, "duration": 2.2}, {"text": "plusieurs personnalit\u00e9s vous avez vous", "start": 197.159, "duration": 3.121}, {"text": "les avez list\u00e9 c'est 20 minutes une", "start": 198.4, "duration": 4.199}, {"text": "demi-heure maxi je crois m\u00eame que c'est", "start": 200.28, "duration": 4.12}, {"text": "moins donc \u00e7a veut dire que chacun a la", "start": 202.599, "duration": 4.121}, {"text": "parole 4 \u00e0 5 minutes en tout et pour", "start": 204.4, "duration": 3.6}, {"text": "tout donc c'est pasou c'est un peu", "start": 206.72, "duration": 2.32}, {"text": "particulier ce format parce que", "start": 208.0, "duration": 3.4}, {"text": "d'habitude la s\u00e9ance de cl\u00f4ture c'\u00e9tait", "start": 209.04, "duration": 4.24}, {"text": "discours de cl\u00f4ture du pr\u00e9sident qui", "start": 211.4, "duration": 3.839}, {"text": "accueille de Carol Belga du repr\u00e9sentant", "start": 213.28, "duration": 3.56}, {"text": "du gouvernement et de G\u00e9rard Larch\u00e9 l\u00e0", "start": 215.239, "duration": 3.761}, {"text": "il y a G\u00e9rard Larch\u00e9 voil\u00e0 alors je", "start": 216.84, "duration": 3.399}, {"text": "trouve que c'est int\u00e9ressant aussi c'est", "start": 219.0, "duration": 2.4}, {"text": "assez significatif parce que je vous", "start": 220.239, "duration": 2.401}, {"text": "rappelle qu'il y a quand m\u00eame un bon", "start": 221.4, "duration": 2.44}, {"text": "petit paquet de ministres dans le", "start": 222.64, "duration": 2.72}, {"text": "nouveau gouvernementardier qui sont tous", "start": 223.84, "duration": 3.479}, {"text": "des s\u00e9nateur enfin qui viennent du S\u00e9nat", "start": 225.36, "duration": 3.76}, {"text": "donc quelque part il y a y a une forme", "start": 227.319, "duration": 3.241}, {"text": "de continuit\u00e9 ou de transition donc", "start": 229.12, "duration": 3.199}, {"text": "voil\u00e0 donc c'est G\u00e9rard archet qui fera", "start": 230.56, "duration": 3.399}, {"text": "le le discours de cl\u00f4ture mais je suis", "start": 232.319, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00fbr que il aura des choses assez", "start": 233.959, "duration": 3.56}, {"text": "construites \u00e0 dire \u00e0 dire aux \u00e9lus", "start": 235.879, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9sents ici aujourd'hui alors vous", "start": 237.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'avez dit St\u00e9phane euh si le", "start": 238.76, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement ne peut pas trop pendir en", "start": 240.76, "duration": 3.199}, {"text": "attendant le discours de politique", "start": 242.56, "duration": 3.239}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de mardi prochain en revanche", "start": 243.959, "duration": 3.401}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ils ont des", "start": 245.799, "duration": 3.681}, {"text": "choses \u00e0 dire avant de vous entendre on", "start": 247.36, "duration": 3.799}, {"text": "va \u00e9couter Carole Delga elle \u00e9tait notre", "start": 249.48, "duration": 4.28}, {"text": "invit\u00e9 ce matin dans bonjour chez vous", "start": 251.159, "duration": 4.0}, {"text": "et on va voir ce qu'elle dit des", "start": 253.76, "duration": 2.92}, {"text": "attentes des", "start": 255.159, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9gion nous avons des demandes tr\u00e8s", "start": 256.68, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9cises depuis des ann\u00e9es sur la", "start": 259.04, "duration": 5.48}, {"text": "question des mobilit\u00e9s nous devons avoir", "start": 261.16, "duration": 6.56}, {"text": "une plus grande efficacit\u00e9 sur les", "start": 264.52, "duration": 5.2}, {"text": "mobilit\u00e9s collectives qu'elle soit", "start": 267.72, "duration": 4.56}, {"text": "ferroviaire qu'ell soit routi\u00e8re nous", "start": 269.72, "duration": 4.96}, {"text": "devons aussi continuer les grandes", "start": 272.28, "duration": 5.04}, {"text": "infrastructures de transport en France", "start": 274.68, "duration": 5.2}, {"text": "on doit travailler sur les financements", "start": 277.32, "duration": 5.68}, {"text": "sur le portage qui permet qui permet en", "start": 279.88, "duration": 5.84}, {"text": "fait d'\u00e9taler la dette sur plusieurs", "start": 283.0, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es parce que quand on fait des", "start": 285.72, "duration": 2.64}, {"text": "infrastructures de transport c'est pour", "start": 286.8, "duration": 4.32}, {"text": "les 50 prochaines ann\u00e9es sur la question", "start": 288.36, "duration": 5.76}, {"text": "aussi de de la tarification pour qu'il y", "start": 291.12, "duration": 5.88}, {"text": "ait une \u00e9galit\u00e9 entre tous les les", "start": 294.12, "duration": 4.56}, {"text": "usagers la question aussi de", "start": 297.0, "duration": 3.28}, {"text": "l'orientation scolaire", "start": 298.68, "duration": 3.76}, {"text": "nous demandons \u00e0 ce qu'il y ait un", "start": 300.28, "duration": 3.72}, {"text": "transfert complet de l'orientation", "start": 302.44, "duration": 4.96}, {"text": "scolaire aux r\u00e9gions et puis aussi la", "start": 304.0, "duration": 5.88}, {"text": "formation doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9e parce que", "start": 307.4, "duration": 4.16}, {"text": "nous devons avoir une mutualisation des", "start": 309.88, "duration": 3.64}, {"text": "moyens sur la formation initiale sur la", "start": 311.56, "duration": 3.56}, {"text": "formation continue et sur la formation", "start": 313.52, "duration": 3.92}, {"text": "des demand \u00e7a fait beaucoup sur la", "start": 315.12, "duration": 5.28}, {"text": "formation des \u00e7a fait beaucoup voil\u00e0 on", "start": 317.44, "duration": 5.199}, {"text": "l'a entendu St\u00e9phane \u00e7a fait beaucoup de", "start": 320.4, "duration": 4.359}, {"text": "demandes de la part des pr\u00e9sidents de", "start": 322.639, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9gion sur des sujets tr\u00e8s vari\u00e9s oui il", "start": 324.759, "duration": 3.801}, {"text": "y a pas mal de choses avec des choses", "start": 327.16, "duration": 2.64}, {"text": "essentielles sur la mobilit\u00e9", "start": 328.56, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement la formation bon \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 329.8, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit le le ce qui est", "start": 331.56, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que sur les transports", "start": 333.039, "duration": 3.641}, {"text": "qui \u00e9 quand m\u00eame un tr\u00e8s gros volet pour", "start": 335.24, "duration": 2.72}, {"text": "les r\u00e9gions un tr\u00e8s gros morceau pour", "start": 336.68, "duration": 4.0}, {"text": "les r\u00e9gions l'ann\u00e9e derni\u00e8re au congr\u00e8s", "start": 337.96, "duration": 4.359}, {"text": "de congr\u00e8s des r\u00e9gions \u00e0 saint-malot", "start": 340.68, "duration": 4.2}, {"text": "donc il y a un an il y avait eu il y", "start": 342.319, "duration": 5.241}, {"text": "avait eu une annonce qui avait \u00e9t\u00e9 faite", "start": 344.88, "duration": 4.879}, {"text": "sur un dispositif mis en place \u00e0", "start": 347.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'avantage de la r\u00e9gion \u00cele-de-France", "start": 349.759, "duration": 4.201}, {"text": "pour permettre \u00e0 l'\u00cele-de-France de", "start": 351.88, "duration": 5.759}, {"text": "financer son r\u00e9seau bus tram m\u00e9tro voil\u00e0", "start": 353.96, "duration": 5.959}, {"text": "et donc \u00e7a passait par le la possibilit\u00e9", "start": 357.639, "duration": 3.84}, {"text": "pour la r\u00e9gion \u00cele-de-France de", "start": 359.919, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer 5 \u20ac sur la taxe de de", "start": 361.479, "duration": 5.601}, {"text": "s\u00e9jour \u00e7a c'\u00e9tait un dispositif qui", "start": 364.68, "duration": 4.32}, {"text": "avait beaucoup int\u00e9ress\u00e9 tous les", "start": 367.08, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en disant mais nous", "start": 369.0, "duration": 5.68}, {"text": "on va avoir des des RER m\u00e9tropolitains \u00e0", "start": 371.84, "duration": 5.4}, {"text": "mettre en place des servicees express de", "start": 374.68, "duration": 4.2}, {"text": "transports r\u00e9gionaux \u00e0 mettre en place", "start": 377.24, "duration": 2.88}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 378.88, "duration": 3.56}, {"text": "mais faudra pouvoir les financer faudra", "start": 380.12, "duration": 4.96}, {"text": "pouvoir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une tarification", "start": 382.44, "duration": 4.68}, {"text": "autour de ces nouveaux services et pour", "start": 385.08, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a on a besoin donc de financement", "start": 387.12, "duration": 5.12}, {"text": "qu'\u00e9voque Caro del \u00e0 savoir augmenter", "start": 388.68, "duration": 5.68}, {"text": "nos recettes et cette id\u00e9e de pouvoir", "start": 392.24, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer par exemple une un un un", "start": 394.36, "duration": 4.48}, {"text": "pouvoir collecter sur la taxe de s\u00e9jour", "start": 396.96, "duration": 4.2}, {"text": "int\u00e9resser tout le monde et donc l'ann\u00e9e", "start": 398.84, "duration": 5.199}, {"text": "derni\u00e8re tout le monde s'est dit B ce", "start": 401.16, "duration": 4.64}, {"text": "que la r\u00e9gion \u00cele-de-France a obtenu", "start": 404.039, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'il y a les Jeux Olympiques qui", "start": 405.8, "duration": 2.839}, {"text": "arrivent et cetera et donc un contexte", "start": 407.039, "duration": 4.16}, {"text": "particulier on voudrait la m\u00eame chose", "start": 408.639, "duration": 4.241}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 411.199, "duration": 4.44}, {"text": "c'\u00e9tait il y a 1 an et ce dossier l\u00e0 n'a", "start": 412.88, "duration": 6.28}, {"text": "absolument pas \u00e9volu\u00e9 n'a pas boug\u00e9 et", "start": 415.639, "duration": 4.96}, {"text": "donc l\u00e0 l\u00e0 il y a un certain nombre de", "start": 419.16, "duration": 2.719}, {"text": "revendications qui ont pris un an de", "start": 420.599, "duration": 3.401}, {"text": "retard aussi parce que on est dans un", "start": 421.879, "duration": 3.681}, {"text": "contexte national si vous voulez o\u00f9 ce", "start": 424.0, "duration": 3.56}, {"text": "dialogue il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fortement", "start": 425.56, "duration": 4.44}, {"text": "perturb\u00e9 aussi par par une forte", "start": 427.56, "duration": 4.28}, {"text": "instabilit\u00e9 gouvernementale l'ann\u00e9e", "start": 430.0, "duration": 4.36}, {"text": "derni\u00e8re au congr\u00e8s de Saint-Malo le le", "start": 431.84, "duration": 4.0}, {"text": "la premi\u00e8re ministre qui est qui est", "start": 434.36, "duration": 4.08}, {"text": "face aux \u00e9lus c'est ellisabeth borne", "start": 435.84, "duration": 4.44}, {"text": "quelques semaines apr\u00e8s elle c\u00e8de sa", "start": 438.44, "duration": 4.159}, {"text": "place \u00e0 Gabriel Atal qui a fait un petit", "start": 440.28, "duration": 4.12}, {"text": "tour \u00e0 Matignon donc aujourd'hui on a", "start": 442.599, "duration": 3.04}, {"text": "Michel Barnier qui vient tout juste", "start": 444.4, "duration": 3.4}, {"text": "d'arriver et donc c'est comme si le le", "start": 445.639, "duration": 4.641}, {"text": "le le compteur n'avait pas tourner il y", "start": 447.8, "duration": 3.679}, {"text": "a un certain nombre de choses qui ont", "start": 450.28, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 en suspens qui n'ont pas", "start": 451.479, "duration": 3.881}, {"text": "avanc\u00e9 qui sont pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0", "start": 453.759, "duration": 3.681}, {"text": "faire avancer \u00e0 condition qu' ait un", "start": 455.36, "duration": 4.04}, {"text": "interlocuteur au niveau de la capitale", "start": 457.44, "duration": 3.439}, {"text": "et donc en fait on est au m\u00eame point", "start": 459.4, "duration": 3.04}, {"text": "qu'\u00e0 la fin de sa Malo il y a un an", "start": 460.879, "duration": 3.16}, {"text": "voil\u00e0 ben voil\u00e0 c'est-\u00e0-dire que en fait", "start": 462.44, "duration": 3.64}, {"text": "on c'est la c'est comme c'est une esp\u00e8ce", "start": 464.039, "duration": 3.56}, {"text": "d'ardoise magique l\u00e0 on secoue un coup", "start": 466.08, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e0 c'est tout est tout estis \u00e0 z\u00e9ro il", "start": 467.599, "duration": 3.88}, {"text": "faut il faut il faut recommencer donc", "start": 469.28, "duration": 3.919}, {"text": "donc je pense que du c\u00f4t\u00e9 des des \u00e9lus", "start": 471.479, "duration": 4.041}, {"text": "il y a un certain nombre de de questions", "start": 473.199, "duration": 3.881}, {"text": "ou de points qui vont \u00eatre remis sur la", "start": 475.52, "duration": 3.239}, {"text": "table et qu'au bout d'un moment il peut", "start": 477.08, "duration": 4.079}, {"text": "y avoir un une esp\u00e8ce d'agacement oui il", "start": 478.759, "duration": 5.761}, {"text": "comprennent que que le que le le", "start": 481.159, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9quipe gouvernementale est en train de", "start": 484.52, "duration": 2.799}, {"text": "se mettre en place qu' a des r\u00e9glages \u00e0", "start": 485.879, "duration": 3.241}, {"text": "faire et cetera mais en m\u00eame temps ils", "start": 487.319, "duration": 4.121}, {"text": "ont aussi \u00e0 mon avis en t\u00eate tout ce qui", "start": 489.12, "duration": 3.759}, {"text": "leur a \u00e9t\u00e9 promis tout ce qu'ils ont", "start": 491.44, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier depuis un", "start": 492.879, "duration": 4.0}, {"text": "moment et qui n'a pas avanc\u00e9 et donc je", "start": 494.199, "duration": 4.481}, {"text": "pense qu'assez vite on va avoir des", "start": 496.879, "duration": 3.76}, {"text": "exigences qui vont monter une pression", "start": 498.68, "duration": 3.56}, {"text": "qui va monter pour que les choses", "start": 500.639, "duration": 3.96}, {"text": "aboutissent se d\u00e9veloppent arrive \u00e0 des", "start": 502.24, "duration": 4.12}, {"text": "des r\u00e9sultats concrets quoi al il a il y", "start": 504.599, "duration": 3.16}, {"text": "a les attentes sur le fond des dossiers", "start": 506.36, "duration": 2.559}, {"text": "et puis il y avait aussi la question de", "start": 507.759, "duration": 3.521}, {"text": "la con consid\u00e9ration on se souvient que", "start": 508.919, "duration": 3.961}, {"text": "les \u00e9lus locaux pendant il pendant", "start": 511.28, "duration": 3.04}, {"text": "longtemps ils se sont sentis tr\u00e8s peu", "start": 512.88, "duration": 2.839}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s par le gouvernement est-ce", "start": 514.32, "duration": 3.48}, {"text": "que c'est encore le cas on va \u00e9couter", "start": 515.719, "duration": 4.361}, {"text": "Renaud Muselier qui \u00e9tait \u00e9galement dans", "start": 517.8, "duration": 4.28}, {"text": "notre matinale le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion", "start": 520.08, "duration": 4.319}, {"text": "sud qu-ce qui s'est pass\u00e9 dans les", "start": 522.08, "duration": 3.6}, {"text": "diff\u00e9rents gouvernements pr\u00e9c\u00e9dent on", "start": 524.399, "duration": 3.88}, {"text": "peut pas dire qu'on a \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 par", "start": 525.68, "duration": 4.24}, {"text": "Monsieur Philippe par Monsieur Castex", "start": 528.279, "duration": 3.761}, {"text": "par Madame borne dans un la de temps", "start": 529.92, "duration": 5.44}, {"text": "plus court par Monsieur hatal mais on a", "start": 532.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 on n pas \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 mais on a \u00e9t\u00e9", "start": 535.36, "duration": 4.32}, {"text": "sous-trait\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 parce que que il", "start": 537.2, "duration": 4.199}, {"text": "y a des dossiers absolument importants", "start": 539.68, "duration": 3.36}, {"text": "qui qui doivent \u00eatre", "start": 541.399, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9bloqu\u00e9s nous PL lesquel par exemple", "start": 543.04, "duration": 3.28}, {"text": "c'est quoi la priorit\u00e9 pour vous", "start": 545.48, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui les transport la sant\u00e9 la", "start": 546.32, "duration": 4.88}, {"text": "vie quotidienne en r\u00e9alit\u00e9 nous on fait", "start": 548.72, "duration": 3.76}, {"text": "le dernier kilom\u00e8tre ils peuvent d\u00e9cider", "start": 551.2, "duration": 2.84}, {"text": "ce qu'ils veulent \u00e0 Paris le dernier", "start": 552.48, "duration": 2.96}, {"text": "kilom\u00e8tre c'est nous donc dans", "start": 554.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'application du dernier kilom\u00e8tre ils", "start": 555.44, "duration": 3.399}, {"text": "ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 s'entendre avec les", "start": 556.92, "duration": 3.32}, {"text": "acteurs territoriaux don notamment les", "start": 558.839, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9gions que en charge par exemple", "start": 560.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9conomie quand on parle de France 2030", "start": 561.959, "duration": 4.521}, {"text": "ils peuvent pas le faire sans nous quand", "start": 564.92, "duration": 2.919}, {"text": "on parle de la r\u00e9industrialisation de la", "start": 566.48, "duration": 4.4}, {"text": "France \u00e7a ne peut pas se faire sans nous", "start": 567.839, "duration": 5.321}, {"text": "St\u00e9phane est-ce que la question de la", "start": 570.88, "duration": 4.48}, {"text": "consid\u00e9ration \u00e7a a chang\u00e9 Renaud", "start": 573.16, "duration": 4.64}, {"text": "Muselier il le rappelait on a \u00e9t\u00e9 un peu", "start": 575.36, "duration": 4.159}, {"text": "maltrait\u00e9 par les gouvernements", "start": 577.8, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents est-ce que Barnier vraain \u00e7a", "start": 579.519, "duration": 4.32}, {"text": "peut changer les choses alors il dit", "start": 581.72, "duration": 3.96}, {"text": "plus que maltrait\u00e9 on \u00e9ta srait\u00e9 je", "start": 583.839, "duration": 3.041}, {"text": "trouve que la formule est int\u00e9ressante", "start": 585.68, "duration": 2.48}, {"text": "et elle dit bien elle dit bien ce", "start": 586.88, "duration": 3.639}, {"text": "qu'elle veut dire oui je pense que ce ce", "start": 588.16, "duration": 4.679}, {"text": "contentieux l\u00e0 c'est\u00e0-dire que il y a eu", "start": 590.519, "duration": 4.481}, {"text": "des en fait depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 592.839, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame on a assist\u00e9 \u00e0 une kirielle", "start": 595.0, "duration": 4.8}, {"text": "de promesse qui ont \u00e9t\u00e9 fait refait sur", "start": 597.079, "duration": 5.32}, {"text": "fait \u00e0 chaque fois c'\u00e9tait Messi vous", "start": 599.8, "duration": 4.159}, {"text": "\u00eates tr\u00e8s important on a besoin de vous", "start": 602.399, "duration": 4.601}, {"text": "et cetera mais sauf que dans les faits", "start": 603.959, "duration": 6.44}, {"text": "euh le entre les mots et le et ce qui se", "start": 607.0, "duration": 5.12}, {"text": "passe en r\u00e9alit\u00e9 il y a quand m\u00eame il y", "start": 610.399, "duration": 4.041}, {"text": "a quand m\u00eame souvent il y a il y a il y", "start": 612.12, "duration": 3.68}, {"text": "a un gap il y a un trou quoi il y a", "start": 614.44, "duration": 3.079}, {"text": "quelque chose qui manque quelque chose", "start": 615.8, "duration": 3.8}, {"text": "et ce petit r\u00e9glage l\u00e0 il a pas \u00e9t\u00e9", "start": 617.519, "duration": 4.401}, {"text": "trouv\u00e9 en fait vraiment alors le pompon", "start": 619.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 les d\u00e9claration de Bruno Le", "start": 621.92, "duration": 5.2}, {"text": "Maire et de avant de quitter Bercy sur", "start": 624.0, "duration": 5.68}, {"text": "le le l'endettement la dette publique", "start": 627.12, "duration": 5.88}, {"text": "qui s'envole avec avec un le coup de", "start": 629.68, "duration": 4.8}, {"text": "pied de l'\u00e2ne \u00e0 destination des", "start": 633.0, "duration": 2.68}, {"text": "collectivit\u00e9s locales en disant", "start": 634.48, "duration": 3.84}, {"text": "attention l\u00e0\u00e0 les collectivit\u00e9s local", "start": 635.68, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9pense plus que de raison c'est elles", "start": 638.32, "duration": 3.88}, {"text": "qui font d\u00e9raper le le les comment les", "start": 639.92, "duration": 4.2}, {"text": "comptes publics \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 c'est c'est", "start": 642.2, "duration": 3.639}, {"text": "c'est pas pass\u00e9 du tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 644.12, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement mal pris \u00e7a a donnit lieu \u00e0", "start": 645.839, "duration": 5.281}, {"text": "des r\u00e9actions courouss\u00e9 assez assez", "start": 648.24, "duration": 4.32}, {"text": "assez violentes et en fait c'est c'est", "start": 651.12, "duration": 4.12}, {"text": "c'est \u00e7a a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e0 remettre de", "start": 652.56, "duration": 4.719}, {"text": "l'huile sur le feu donc on arrive \u00e0 un", "start": 655.24, "duration": 4.92}, {"text": "moment o\u00f9 euh il faut \u00e0 nouveau", "start": 657.279, "duration": 6.201}, {"text": "s'expliquer sur le sur le fond il y a un", "start": 660.16, "duration": 6.52}, {"text": "besoin de se rassurer et d'\u00e9changer d'o\u00f9", "start": 663.48, "duration": 5.44}, {"text": "d'o\u00f9 d'o\u00f9 l'attente par rapport \u00e0 Michel", "start": 666.68, "duration": 5.36}, {"text": "Barnier ou Catherine Vautrin et m\u00eame si", "start": 668.92, "duration": 5.52}, {"text": "peu s'il y a tr\u00e8s peu de choses qui", "start": 672.04, "duration": 5.28}, {"text": "peuvent se dire aujourd'hui je pense que", "start": 674.44, "duration": 4.839}, {"text": "je pense que ce ce ce ce premier contact", "start": 677.32, "duration": 4.639}, {"text": "est essentiel mais Renaud musolier il a", "start": 679.279, "duration": 4.841}, {"text": "pris la parole juste avant le l'\u00e9mission", "start": 681.959, "duration": 3.841}, {"text": "en disant on est positif on est inquiet", "start": 684.12, "duration": 2.719}, {"text": "pour notre pays mais faites-nous", "start": 685.8, "duration": 2.839}, {"text": "confiance voil\u00e0 et \u00e7a c'est c'est", "start": 686.839, "duration": 3.361}, {"text": "quelque chose qu' on a entendu pendant", "start": 688.639, "duration": 3.401}, {"text": "des ann\u00e9es et \u00e7a revient et mais c'est", "start": 690.2, "duration": 3.68}, {"text": "toujours d'actualit\u00e9", "start": 692.04, "duration": 4.08}, {"text": "faites Bro le ma comment vous", "start": 693.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'expliquez politiquement cette sortie", "start": 696.12, "duration": 2.959}, {"text": "alors que c'est vrai qu'il y a eu des", "start": 698.0, "duration": 2.839}, {"text": "efforts qui ont \u00e9t\u00e9 fait pour renouer", "start": 699.079, "duration": 4.481}, {"text": "avec les \u00e9lus locaux de les pointer du", "start": 700.839, "duration": 4.841}, {"text": "doigt de la sorte \u00e0 quelques jour de sa", "start": 703.56, "duration": 3.8}, {"text": "sortie du", "start": 705.68, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement \u00e9coutez je pense qu'il y a", "start": 707.36, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs choses il a peut-\u00eatre il y a", "start": 709.399, "duration": 3.521}, {"text": "peut-\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s politique puis", "start": 710.8, "duration": 3.56}, {"text": "y a peut-\u00eatre des \u00e9l\u00e9ments factuels sur", "start": 712.92, "duration": 4.44}, {"text": "le factuel il y a le le ce que ce que ce", "start": 714.36, "duration": 4.32}, {"text": "que voulait dire Bruno Lemer c'est", "start": 717.36, "duration": 4.039}, {"text": "attention euh euh aux d\u00e9penses des des", "start": 718.68, "duration": 4.36}, {"text": "collectivit\u00e9s on sait que les ann\u00e9es", "start": 721.399, "duration": 4.0}, {"text": "avant les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales 2026", "start": 723.04, "duration": 4.479}, {"text": "vous avez les les municipales et cetera", "start": 725.399, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez vous avez un certain nombre de", "start": 727.519, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9s qui avant ses \u00e9ch\u00e9ances", "start": 728.959, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectorales avant que tout soit gel\u00e9 que", "start": 730.519, "duration": 4.76}, {"text": "les projets soient gel\u00e9s euh sont des", "start": 732.639, "duration": 4.361}, {"text": "ann\u00e9es o\u00f9 les collectivit\u00e9s investissent", "start": 735.279, "duration": 4.12}, {"text": "euh beaucoup donc ell relancent leurs", "start": 737.0, "duration": 4.16}, {"text": "investissements et je pense que ce qui", "start": 739.399, "duration": 3.961}, {"text": "pointait aussi c'\u00e9tait euh c'\u00e9tait un", "start": 741.16, "duration": 4.119}, {"text": "certain nombre d'augmentation de de", "start": 743.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9penses dans les dans les dans les", "start": 745.279, "duration": 2.68}, {"text": "frais de fonctionnement en disant", "start": 746.519, "duration": 3.56}, {"text": "attention l\u00e0 euh euh il faut ma\u00eetriser", "start": 747.959, "duration": 3.841}, {"text": "les les frais de fonctionnement mais ce", "start": 750.079, "duration": 3.0}, {"text": "qu'\u00e0 dit Rena musolier dans le petit", "start": 751.8, "duration": 2.88}, {"text": "extrait que vous avez pass\u00e9 est tr\u00e8s", "start": 753.079, "duration": 3.44}, {"text": "vrai les collectivit\u00e9s les r\u00e9gions mais", "start": 754.68, "duration": 2.959}, {"text": "pas que les r\u00e9gions les r\u00e9gions les", "start": 756.519, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9partements les communes elle g\u00e8re la", "start": 757.639, "duration": 3.64}, {"text": "vie quotidienne et aussi les d\u00e9penses du", "start": 759.44, "duration": 3.839}, {"text": "quotidien et vous avez un certain nombre", "start": 761.279, "duration": 5.441}, {"text": "de de de ces d\u00e9penses qui euh en terme", "start": 763.279, "duration": 4.68}, {"text": "de fonctionnement qui augmentent et qui", "start": 766.72, "duration": 2.479}, {"text": "peuvent \u00eatre fortes dans certains", "start": 767.959, "duration": 3.401}, {"text": "endroits qui sont directement li\u00e9s \u00e0 des", "start": 769.199, "duration": 3.401}, {"text": "carences d'\u00c9tat \u00e0 des missions que", "start": 771.36, "duration": 2.4}, {"text": "l'\u00c9tat n'assume plus vous avez par", "start": 772.6, "duration": 3.12}, {"text": "exemple des d\u00e9partements qui font le", "start": 773.76, "duration": 4.84}, {"text": "choix de salari\u00e9s des m\u00e9decins en nombre", "start": 775.72, "duration": 4.2}, {"text": "parce que", "start": 778.6, "duration": 2.56}, {"text": "parce que parce qu'ils ont pas d'autres", "start": 779.92, "duration": 2.56}, {"text": "solutions n'ont pas trouv\u00e9 d'autres", "start": 781.16, "duration": 3.0}, {"text": "solutions par rapport aux probl\u00e9matiques", "start": 782.48, "duration": 3.76}, {"text": "des des d\u00e9serts m\u00e9dicaux donc d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 784.16, "duration": 3.2}, {"text": "vous pouvez dire ah bah oui mais", "start": 786.24, "duration": 2.36}, {"text": "regardez la d\u00e9pense publique l\u00e0 \u00e7a va", "start": 787.36, "duration": 2.96}, {"text": "pas du tout faut revenir \u00e0 quelque chose", "start": 788.6, "duration": 3.359}, {"text": "de plus raisonnable et de ma\u00eetriser mais", "start": 790.32, "duration": 3.04}, {"text": "d'un autre c\u00f4t\u00e9 si vous voulez en fait", "start": 791.959, "duration": 2.521}, {"text": "ces d\u00e9penses elles sont elles sont", "start": 793.36, "duration": 2.839}, {"text": "faites pour de tr\u00e8s bonne raison et de", "start": 794.48, "duration": 3.599}, {"text": "vraies raisons elles correspondent \u00e0 des", "start": 796.199, "duration": 3.721}, {"text": "besoins ou \u00e0 des carences de l'\u00e9tat", "start": 798.079, "duration": 4.281}, {"text": "parfois et puis apr\u00e8s il y a il y a il y", "start": 799.92, "duration": 5.68}, {"text": "a le fait que le le les les", "start": 802.36, "duration": 4.68}, {"text": "collectivit\u00e9s font leur budget aussi en", "start": 805.6, "duration": 3.12}, {"text": "fonction des pr\u00e9visions que leur adresse", "start": 807.04, "duration": 3.28}, {"text": "ber et les pr\u00e9visions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 808.72, "duration": 3.84}, {"text": "adress\u00e9es aux collectivit\u00e9s en en en fin", "start": 810.32, "duration": 4.199}, {"text": "d'ann\u00e9e derni\u00e8re ou au d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 812.56, "duration": 3.44}, {"text": "correspondent pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 donc qui", "start": 814.519, "duration": 3.081}, {"text": "s'est plant\u00e9 dans l'histoire donc donc", "start": 816.0, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0 et puis puis pour terminer le les", "start": 817.6, "duration": 5.08}, {"text": "collectivit\u00e9s de toute fa\u00e7on sont", "start": 821.44, "duration": 3.12}, {"text": "oblig\u00e9s de de de de faire des budgets \u00e0", "start": 822.68, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9quilibre ce qui n'est pas le cas de", "start": 824.56, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00c9tat donc o\u00f9 est la gabagie qui o\u00f9 est", "start": 826.399, "duration": 4.161}, {"text": "la mauvaise gestion donc effectivement", "start": 828.639, "duration": 4.521}, {"text": "l\u00e0 il y a moi je comprends cette cette", "start": 830.56, "duration": 5.44}, {"text": "cette cette col\u00e8re et et l\u00e0 il va", "start": 833.16, "duration": 4.2}, {"text": "falloir aussi trouver des mots pour", "start": 836.0, "duration": 3.639}, {"text": "apaiser et et pour prolonger ce que vous", "start": 837.36, "duration": 4.08}, {"text": "dites Carole Delga qu'on va qu'on va", "start": 839.639, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9couter \u00e0 nouveau qui disait", "start": 841.44, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement que il n'y avait pas la", "start": 843.0, "duration": 4.279}, {"text": "responsabilit\u00e9 que pointait Bruno Le", "start": 845.24, "duration": 3.839}, {"text": "Maire dans le d\u00e9rapage des finances", "start": 847.279, "duration": 3.281}, {"text": "publiques de la part des collectivit\u00e9s", "start": 849.079, "duration": 4.0}, {"text": "mais qui en revanche pointe la", "start": 850.56, "duration": 5.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 des d\u00e9cisions de l'\u00c9tat", "start": 853.079, "duration": 4.68}, {"text": "sur les finances des collectivit\u00e9s on va", "start": 855.72, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e9couter dans les ann\u00e9es 90 nous \u00e9tions", "start": 857.759, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 plus de 9 % de la dette aujourd'hui", "start": 861.12, "duration": 4.959}, {"text": "nous sommes \u00e0 8 % c'est-\u00e0-dire que nous", "start": 863.959, "duration": 4.641}, {"text": "avons d\u00e9gag\u00e9 des exc\u00e9dents sur les", "start": 866.079, "duration": 4.56}, {"text": "quatre derni\u00e8res ann\u00e9es pour les", "start": 868.6, "duration": 3.679}, {"text": "collectivit\u00e9s locales les r\u00e9gions les", "start": 870.639, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9partements les communes les", "start": 872.279, "duration": 3.441}, {"text": "intercommunalit\u00e9s c'est pr\u00e8s de 2", "start": 873.639, "duration": 4.041}, {"text": "milliards d'exc\u00e9dents positifs nous", "start": 875.72, "duration": 5.359}, {"text": "g\u00e9rons vraiment de fa\u00e7on s\u00e9rieuse nous", "start": 877.68, "duration": 5.719}, {"text": "investissons massivement et sur les", "start": 881.079, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9penses de fonctionnement nous faisons", "start": 883.399, "duration": 4.281}, {"text": "en sorte de les tenir mais quand le", "start": 885.6, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement nous impose la", "start": 887.68, "duration": 4.12}, {"text": "revalorisation euh de la r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 889.639, "duration": 4.64}, {"text": "des des fonctionnaires ben on le finance", "start": 891.8, "duration": 5.32}, {"text": "il il ne nous donne pas de compensation", "start": 894.279, "duration": 4.961}, {"text": "quand il y a les prix de l'\u00e9nergie comme", "start": 897.12, "duration": 3.639}, {"text": "pour tous les Fran\u00e7ais qui ont augment\u00e9", "start": 899.24, "duration": 3.839}, {"text": "de fa\u00e7on significative quand le prix du", "start": 900.759, "duration": 5.241}, {"text": "carburant augmente les r\u00e9gions nous", "start": 903.079, "duration": 5.161}, {"text": "sommes les collectivit\u00e9s local qui trans", "start": 906.0, "duration": 4.839}, {"text": "transportons le plus de de fran\u00e7ais et", "start": 908.24, "duration": 3.959}, {"text": "bien nous les", "start": 910.839, "duration": 3.761}, {"text": "maintenons voil\u00e0 alors elle dit hein", "start": 912.199, "duration": 5.241}, {"text": "Carole Delga nous les d\u00e9penses c'est pas", "start": 914.6, "duration": 5.239}, {"text": "nous et surtout l'\u00e9tat nous impose des", "start": 917.44, "duration": 5.519}, {"text": "choses sans les financer derri\u00e8re mais", "start": 919.839, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a c'est tout le le le le s\u00e9ternel", "start": 922.959, "duration": 3.88}, {"text": "discours sur la compensation \u00e0 l'euro", "start": 924.959, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00ea et toutes les promesses qui sont", "start": 926.839, "duration": 3.161}, {"text": "faites voil\u00e0 alors puis apr\u00e8s c'est des", "start": 928.399, "duration": 3.201}, {"text": "batailles de chiffre o\u00f9 vous avez l'\u00c9tat", "start": 930.0, "duration": 3.16}, {"text": "qui aligne en disant maisess si regardez", "start": 931.6, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 compens\u00e9 on augmente", "start": 933.16, "duration": 4.919}, {"text": "les dotations et cetera et euh VO mais", "start": 935.399, "duration": 4.8}, {"text": "il y a la r\u00e9alit\u00e9 aussi des besoins le", "start": 938.079, "duration": 3.961}, {"text": "l'exemple que je prenais sur les sur les", "start": 940.199, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00e9decins moi je enfin je pense que c'est", "start": 942.04, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un exemple \u00e7a n'est qu'un exemple", "start": 944.0, "duration": 2.639}, {"text": "parmi d'autres on pourra en citer", "start": 945.56, "duration": 2.079}, {"text": "d'autres mais je pense que c'est tr\u00e8s", "start": 946.639, "duration": 3.56}, {"text": "significatif \u00e0 un moment si vous voulez", "start": 947.639, "duration": 4.601}, {"text": "le la collectivit\u00e9 elle elle est en", "start": 950.199, "duration": 3.88}, {"text": "prise directe avec son territoire les", "start": 952.24, "duration": 4.68}, {"text": "gens qui vivent et des probl\u00e8mes de de", "start": 954.079, "duration": 5.56}, {"text": "extr\u00eamement concrets et quand vous avez", "start": 956.92, "duration": 4.76}, {"text": "euh runau Molier qui dit en ouverture", "start": 959.639, "duration": 3.76}, {"text": "c'est de la s\u00e9ance de cet apr\u00e8s-midi", "start": 961.68, "duration": 3.399}, {"text": "faites-nous confiance appuyez-vous sur", "start": 963.399, "duration": 4.521}, {"text": "nous il dit aussi euh il dis ce que nous", "start": 965.079, "duration": 4.041}, {"text": "voulons c'est ce qui a pu se faire", "start": 967.92, "duration": 3.08}, {"text": "pendant la crise covid il y a une esp\u00e8ce", "start": 969.12, "duration": 3.12}, {"text": "de nostalgie il s'est pass\u00e9 quelque", "start": 971.0, "duration": 4.36}, {"text": "chose euh en 2000 entre 2020 et 2022 si", "start": 972.24, "duration": 5.519}, {"text": "vous voulez o\u00f9 en fait dans un contexte", "start": 975.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'urgence on a laiss\u00e9 les r\u00e9gions sortir", "start": 977.759, "duration": 4.601}, {"text": "de leur domaine de comp\u00e9tenence pour", "start": 980.36, "duration": 4.32}, {"text": "trouver des solution par rapport \u00e0 toute", "start": 982.36, "duration": 5.8}, {"text": "la logistique euh sur les masques la", "start": 984.68, "duration": 5.839}, {"text": "vaccination et cetera enfin voil\u00e0 et", "start": 988.16, "duration": 5.44}, {"text": "chacun s s'est d\u00e9brouill\u00e9 et et a pu", "start": 990.519, "duration": 6.24}, {"text": "faire et a pu faire bien vite et parfois", "start": 993.6, "duration": 4.96}, {"text": "mieux que l'\u00c9tat vous aviez ce matin", "start": 996.759, "duration": 3.281}, {"text": "dans les tables rondes Fr\u00e9d\u00e9ric de", "start": 998.56, "duration": 3.12}, {"text": "Saint-Cernin qui est qui est intervenu", "start": 1000.04, "duration": 3.239}, {"text": "qui est le qui est le directeur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1001.68, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une d'une tr\u00e8s tr\u00e8s grosse ONG", "start": 1003.279, "duration": 4.721}, {"text": "c'est la plus grosse ONG de de d'aide", "start": 1005.12, "duration": 4.199}, {"text": "humanitaire d'urgence en France qui", "start": 1008.0, "duration": 4.079}, {"text": "s'appelle actid et qui expliquait qu'en", "start": 1009.319, "duration": 5.361}, {"text": "fait il avait besoin des partenariats", "start": 1012.079, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il a nou\u00e9 avec les que son son ONG a", "start": 1014.68, "duration": 4.959}, {"text": "nou\u00e9 avec les diff\u00e9rentes ctivit\u00e9 en", "start": 1016.959, "duration": 5.041}, {"text": "disant ce qui est formidable avec les", "start": 1019.639, "duration": 5.761}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est que les les les les", "start": 1022.0, "duration": 7.0}, {"text": "financements sont d\u00e9bloqu\u00e9 tr\u00e8s vite et", "start": 1025.4, "duration": 6.32}, {"text": "que leur leur utilisation leur leur", "start": 1029.0, "duration": 5.079}, {"text": "efficacit\u00e9 est bien sup\u00e9rieure \u00e0 ce", "start": 1031.72, "duration": 4.479}, {"text": "qu'on peut trouver dans des financements", "start": 1034.079, "duration": 4.801}, {"text": "d'\u00c9tat c'est qu'il y a une r\u00e9activit\u00e9 il", "start": 1036.199, "duration": 4.521}, {"text": "y a une souplesse que vous trouvez \u00e0", "start": 1038.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9chelon local qui soit r\u00e9gional", "start": 1040.72, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9partemental ou ou communal qui qui qui", "start": 1043.079, "duration": 5.881}, {"text": "est pas du tout le m\u00eame que \u00e0 l'\u00e9chelon", "start": 1046.4, "duration": 4.48}, {"text": "euh national ou \u00e0 l'\u00e9chelon europ\u00e9en on", "start": 1048.96, "duration": 4.32}, {"text": "a parl\u00e9 ce matin aussi par exemple des", "start": 1050.88, "duration": 4.159}, {"text": "fonds de coh\u00e9sion qui vienent de l'Union", "start": 1053.28, "duration": 2.8}, {"text": "qui viennent de l'Union europ\u00e9enne il y", "start": 1055.039, "duration": 2.321}, {"text": "a de l'argent qui met \u00e0 disposition des", "start": 1056.08, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9gions tout n'est pas consomm\u00e9 et tout", "start": 1057.36, "duration": 3.76}, {"text": "n'est pas consomm\u00e9 parce que il y a pas", "start": 1059.36, "duration": 3.439}, {"text": "de besoin tout n'est pas consomm\u00e9 parce", "start": 1061.12, "duration": 4.08}, {"text": "qu'\u00e0 un moment c'est trop compliqu\u00e9 et", "start": 1062.799, "duration": 4.961}, {"text": "euh et et et donc il y a il y a un", "start": 1065.2, "duration": 4.839}, {"text": "savoir-faire il y a une capacit\u00e9 des", "start": 1067.76, "duration": 4.24}, {"text": "collectivit\u00e9s r\u00e9elles qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1070.039, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9e \u00e0 identifier des besoins du", "start": 1072.0, "duration": 5.32}, {"text": "quotidien \u00e0 trouver \u00e0 innover trouver", "start": 1074.559, "duration": 5.0}, {"text": "les solutions pour y r\u00e9pondre et g\u00e9rer", "start": 1077.32, "duration": 4.64}, {"text": "les choses au plus pr\u00e8s en rapidit\u00e9 et", "start": 1079.559, "duration": 4.081}, {"text": "en simplicit\u00e9 et c'est peut-\u00eatre aussi", "start": 1081.96, "duration": 3.079}, {"text": "parce que vous parlez de la crise covid", "start": 1083.64, "duration": 2.76}, {"text": "pour \u00e7a que les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en", "start": 1085.039, "duration": 3.201}, {"text": "veulent autant Bruno Le Maire parce que", "start": 1086.4, "duration": 3.2}, {"text": "ils nous disent tous mais pendant la", "start": 1088.24, "duration": 3.04}, {"text": "crise covid il nous a demand\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0", "start": 1089.6, "duration": 3.199}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 et maintenant il nous tape", "start": 1091.28, "duration": 3.2}, {"text": "dessus \u00e7a \u00e7a fait partie du probl\u00e8me", "start": 1092.799, "duration": 3.401}, {"text": "effectivement dis il est gonfl\u00e9 quoi en", "start": 1094.48, "duration": 3.52}, {"text": "gros c'est il \u00e9tait bien content de nous", "start": 1096.2, "duration": 3.16}, {"text": "trouver quand il y avait quand il y", "start": 1098.0, "duration": 2.679}, {"text": "avait une urgence et maintenant on est", "start": 1099.36, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9 comme comme comme les vilains", "start": 1100.679, "duration": 4.201}, {"text": "petit canard bon apr\u00e8s si vous voulez", "start": 1102.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je pense que sur", "start": 1104.88, "duration": 4.4}, {"text": "les d\u00e9penses des collectivit\u00e9s il y a", "start": 1106.44, "duration": 5.4}, {"text": "il y a il y a un vieux contentieux il y", "start": 1109.28, "duration": 4.399}, {"text": "a eu une \u00e9poque notamment dans les", "start": 1111.84, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9es 80 o\u00f9 il y a eu un certain nombre", "start": 1113.679, "duration": 5.921}, {"text": "d'endroits o\u00f9 vous aviez de vrais gabgis", "start": 1116.32, "duration": 5.32}, {"text": "o\u00f9 il y a eu des des scandales de", "start": 1119.6, "duration": 3.88}, {"text": "corruption enfin bon tout le monde a en", "start": 1121.64, "duration": 4.2}, {"text": "t\u00eate un certain nombre de de de mairie", "start": 1123.48, "duration": 3.96}, {"text": "ou de d\u00e9partement o\u00f9 les choses se sont", "start": 1125.84, "duration": 3.199}, {"text": "termin\u00e9es devant les tribunaux s pas", "start": 1127.44, "duration": 4.68}, {"text": "bien pass\u00e9 mais c'est une p\u00e9riode qui", "start": 1129.039, "duration": 6.561}, {"text": "r\u00e9volue l\u00e0 on parle de quelque", "start": 1132.12, "duration": 5.52}, {"text": "chose de pratiques qui sont vieilles", "start": 1135.6, "duration": 3.16}, {"text": "d'une quarantaine d'ann\u00e9es et qui", "start": 1137.64, "duration": 3.919}, {"text": "n'existe plus depuis tr\u00e8s longtemps mais", "start": 1138.76, "duration": 5.72}, {"text": "on reste dans une esp\u00e8ce de de fantasme", "start": 1141.559, "duration": 4.681}, {"text": "qui voudrait que en fait les", "start": 1144.48, "duration": 3.88}, {"text": "collectivit\u00e9s local elles font du", "start": 1146.24, "duration": 4.08}, {"text": "client\u00e9lisme elles font n'importe quoi", "start": 1148.36, "duration": 3.319}, {"text": "c'est pas coordonner elles jettent", "start": 1150.32, "duration": 3.76}, {"text": "l'argent par les fen\u00eatres moi je crois", "start": 1151.679, "duration": 3.561}, {"text": "que \u00e7a correspond pas du tout \u00e0 la", "start": 1154.08, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que la d\u00e9pense publique est", "start": 1155.24, "duration": 5.679}, {"text": "beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9e au niveau local que", "start": 1157.52, "duration": 5.12}, {"text": "o\u00f9 elle peut \u00eatre beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9e", "start": 1160.919, "duration": 2.841}, {"text": "elle peut \u00eatre beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9 au", "start": 1162.64, "duration": 2.32}, {"text": "niveau local qu'au niveau national sauf", "start": 1163.76, "duration": 2.44}, {"text": "que est-ce que la d\u00e9claration de Bruno", "start": 1164.96, "duration": 3.04}, {"text": "Lemer elle entretient pas un peu ce type", "start": 1166.2, "duration": 3.719}, {"text": "de d\u00e9magogie", "start": 1168.0, "duration": 3.28}, {"text": "si non mais bien s\u00fbr et puis en plus", "start": 1169.919, "duration": 2.601}, {"text": "Bruno le merire il \u00e9tait en train de", "start": 1171.28, "duration": 2.32}, {"text": "partir il avait peut-\u00eatre quelques", "start": 1172.52, "duration": 2.92}, {"text": "comptes \u00e0 rendre enfin r\u00e9gler pardon et", "start": 1173.6, "duration": 3.52}, {"text": "puis et puis il avait peut-\u00eatre besoin", "start": 1175.44, "duration": 3.119}, {"text": "de se faire oublier sur un peut-\u00eatre un", "start": 1177.12, "duration": 3.32}, {"text": "certain nombre de de de de de", "start": 1178.559, "duration": 3.961}, {"text": "th\u00e9matiques puisque puisque quand vous", "start": 1180.44, "duration": 3.479}, {"text": "partez en disant il y a un trou \u00e9norme", "start": 1182.52, "duration": 3.639}, {"text": "dans la caisse bah oui mais enfin qui", "start": 1183.919, "duration": 4.401}, {"text": "est responsable de ce de ce trou \u00e9norme", "start": 1186.159, "duration": 4.201}, {"text": "dans la caisse donc donc voil\u00e0 CIT", "start": 1188.32, "duration": 3.359}, {"text": "peut-\u00eatre aussi une mani\u00e8re de de", "start": 1190.36, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9tourner l'attention noyer le poisson", "start": 1191.679, "duration": 2.681}, {"text": "je sais pas mais en tout cas je", "start": 1193.32, "duration": 3.12}, {"text": "comprends que ce soit pas pass\u00e9 du tout", "start": 1194.36, "duration": 5.04}, {"text": "et euh et \u00e7a cr\u00e9e en fait un une", "start": 1196.44, "duration": 5.32}, {"text": "transition ou un red\u00e9marrage sur des", "start": 1199.4, "duration": 4.159}, {"text": "bases qui sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1201.76, "duration": 3.52}, {"text": "positives donc il a y a des choses \u00e0", "start": 1203.559, "duration": 3.321}, {"text": "apaiser alors et maintenant comment on", "start": 1205.28, "duration": 3.36}, {"text": "fait pour les finances des collectivit\u00e9s", "start": 1206.88, "duration": 3.24}, {"text": "sachant qu'on est dans un contexte", "start": 1208.64, "duration": 4.08}, {"text": "budg\u00e9taire tr\u00e8s contraint les", "start": 1210.12, "duration": 4.799}, {"text": "collectivit\u00e9s en tout cas Carole Delga", "start": 1212.72, "duration": 4.199}, {"text": "elle appelle \u00e0 ne pas jouer sur les", "start": 1214.919, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9penses mais plut\u00f4t \u00e0 leur permettre", "start": 1216.919, "duration": 3.401}, {"text": "d'avoir des recettes on va l'\u00e9couter", "start": 1218.2, "duration": 3.56}, {"text": "nous demandons d'avoir une recette", "start": 1220.32, "duration": 3.599}, {"text": "dynamique et qui soit en lien qui sont", "start": 1221.76, "duration": 5.88}, {"text": "en lien avec nos d\u00e9penses les r\u00e9gions", "start": 1223.919, "duration": 4.961}, {"text": "qu'est-ce que nous faisons nous", "start": 1227.64, "duration": 3.8}, {"text": "soutenons les entreprises leurs", "start": 1228.88, "duration": 4.919}, {"text": "investissements l'achat de mat\u00e9riel les", "start": 1231.44, "duration": 5.479}, {"text": "centres d'innovation de recherche et", "start": 1233.799, "duration": 4.921}, {"text": "nous faisons en sorte d'investir", "start": 1236.919, "duration": 3.681}, {"text": "massivement dans les transports en", "start": 1238.72, "duration": 4.319}, {"text": "commun nous avons besoin d'avoir une", "start": 1240.6, "duration": 3.76}, {"text": "recette qui est li\u00e9e par exemple \u00e0", "start": 1243.039, "duration": 4.12}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9 c'est nous qui", "start": 1244.36, "duration": 6.52}, {"text": "avons vraiment une action forte sur la", "start": 1247.159, "duration": 6.961}, {"text": "sant\u00e9 des entreprises mais \u00e9galement sur", "start": 1250.88, "duration": 5.84}, {"text": "la valorisation du foncier donc sur la", "start": 1254.12, "duration": 4.6}, {"text": "question du foncier et sur la la", "start": 1256.72, "duration": 4.079}, {"text": "question de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s je", "start": 1258.72, "duration": 4.28}, {"text": "pense que nous devrions avoir les", "start": 1260.799, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9gions un lien une fiscalit\u00e9 \u00e7a", "start": 1263.0, "duration": 4.24}, {"text": "St\u00e9phane d'avoir plus de recettes", "start": 1265.76, "duration": 3.159}, {"text": "dynamiques pour les les r\u00e9gions ben", "start": 1267.24, "duration": 3.319}, {"text": "c'est\u00e0d qu'en fait les collectivit\u00e9s on", "start": 1268.919, "duration": 3.481}, {"text": "avait les recettes dynamiques notamment", "start": 1270.559, "duration": 4.041}, {"text": "les r\u00e9gions il y avait toute la la la la", "start": 1272.4, "duration": 4.84}, {"text": "CVAE et cetera toutes les donc tout", "start": 1274.6, "duration": 5.04}, {"text": "toutes ces recettes l\u00e0 mais en fait la", "start": 1277.24, "duration": 4.72}, {"text": "question se pose aussi au niveau des au", "start": 1279.64, "duration": 4.76}, {"text": "niveau de au niveau des des communes o\u00f9", "start": 1281.96, "duration": 4.319}, {"text": "vous aviez la taxe d'habitation et donc", "start": 1284.4, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez vous avez toute une s\u00e9rie de", "start": 1286.279, "duration": 3.121}, {"text": "recettes qui au cours des 7 derni\u00e8res", "start": 1287.76, "duration": 4.32}, {"text": "ann\u00e9es depuis depuis 2017 et le le le le", "start": 1289.4, "duration": 4.92}, {"text": "premier quinen d'Emmanuel Macron vous", "start": 1292.08, "duration": 5.28}, {"text": "avez toute une une s\u00e9rie de de recettes", "start": 1294.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui ont", "start": 1297.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 remplac\u00e9 par une", "start": 1298.36, "duration": 5.36}, {"text": "compensation \u00e0 l'europr\u00e8t et cetera mais", "start": 1301.72, "duration": 4.48}, {"text": "en fait qui qui qui qui font dire aux", "start": 1303.72, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lus concern\u00e9s qu'en fait ils ont coup\u00e9", "start": 1306.2, "duration": 5.8}, {"text": "le lien entre entre leur action leurs", "start": 1308.279, "duration": 7.28}, {"text": "moyens et leur territoire en disant mais", "start": 1312.0, "duration": 6.84}, {"text": "quand vous aviez une un imp\u00f4t ou ou une", "start": 1315.559, "duration": 5.281}, {"text": "taxe euh locale", "start": 1318.84, "duration": 5.04}, {"text": "euh ben \u00e7a cr\u00e9e en fait un rapport", "start": 1320.84, "duration": 5.079}, {"text": "direct entre alors en plus de la", "start": 1323.88, "duration": 4.0}, {"text": "question de l'argent hein mais et des", "start": 1325.919, "duration": 3.88}, {"text": "recettes et des moyens mais vous vous", "start": 1327.88, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9ez un un lien direct avec le le", "start": 1329.799, "duration": 5.88}, {"text": "citoyen vous \u00eates comptable euh aussi de", "start": 1332.52, "duration": 5.2}, {"text": "cet imp\u00f4t ou de ces taxes qui sont qui", "start": 1335.679, "duration": 5.48}, {"text": "sont lev\u00e9es euh et donc \u00e7a \u00e7a \u00e7a cr\u00e9e", "start": 1337.72, "duration": 5.559}, {"text": "aussi une dynamique d\u00e9mocratique un", "start": 1341.159, "duration": 3.88}, {"text": "rapport direct qui est beaucoup plus", "start": 1343.279, "duration": 3.721}, {"text": "int\u00e9ressant que que d'avoir des", "start": 1345.039, "duration": 4.921}, {"text": "collectivit\u00e9s qui ne vivent plus que de", "start": 1347.0, "duration": 5.52}, {"text": "que des des dotations qui lui sont qui", "start": 1349.96, "duration": 4.44}, {"text": "leur sont attribu\u00e9 par par l'\u00c9tat donc", "start": 1352.52, "duration": 3.639}, {"text": "il y a une esp\u00e8ce de de demande ou", "start": 1354.4, "duration": 4.36}, {"text": "d'attente pour revenir pour faire", "start": 1356.159, "duration": 4.681}, {"text": "machine \u00e0ri\u00e8re sur ces sur ces", "start": 1358.76, "duration": 4.919}, {"text": "questionsl je suis pas s\u00fbr que ce soit", "start": 1360.84, "duration": 5.12}, {"text": "facile \u00e0 faire je suis pas s\u00fbr que ce", "start": 1363.679, "duration": 4.321}, {"text": "soit possible je suis pas s\u00fbr que \u00e7a", "start": 1365.96, "duration": 4.76}, {"text": "passe bien si \u00e7a se traduit par en fait", "start": 1368.0, "duration": 4.6}, {"text": "la cr\u00e9ation d'imp\u00f4t suppl\u00e9mentaires ou", "start": 1370.72, "duration": 3.439}, {"text": "un retour \u00e0 un imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire qui", "start": 1372.6, "duration": 2.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 parce que quand vous", "start": 1374.159, "duration": 2.921}, {"text": "supprimez supprimer un imp\u00f4t c'est tr\u00e8s", "start": 1375.24, "duration": 3.919}, {"text": "populaire c'est facile en cr\u00e9er ou en", "start": 1377.08, "duration": 3.839}, {"text": "recr\u00e9er un c'est quand m\u00eame beaucoup", "start": 1379.159, "duration": 4.201}, {"text": "plus compliqu\u00e9 et c'est pas tr\u00e8s c'est", "start": 1380.919, "duration": 4.36}, {"text": "pas toujours tr\u00e8s bien per\u00e7u donc \u00e7a", "start": 1383.36, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 apr\u00e8s l'argent c'est le ner de la", "start": 1385.279, "duration": 4.481}, {"text": "guerre donc si vous privez les", "start": 1387.159, "duration": 5.0}, {"text": "collectivit\u00e9s de ressources ou alors", "start": 1389.76, "duration": 4.24}, {"text": "vous les mettent un vous les mettez un", "start": 1392.159, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9gime sec parce que on va dire il faut", "start": 1394.0, "duration": 3.96}, {"text": "faire des \u00e9conomies donc faire des", "start": 1396.48, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9conomies \u00e7a va \u00eatre baisser les budgets", "start": 1397.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0ou\u00e9s au au aux collectivit\u00e9s donc leurs", "start": 1399.44, "duration": 4.2}, {"text": "ressources leur ressources propres les", "start": 1401.72, "duration": 3.64}, {"text": "choses vont risquent d'\u00eatre", "start": 1403.64, "duration": 2.96}, {"text": "particuli\u00e8rement difficiles \u00e0 g\u00e9rer", "start": 1405.36, "duration": 2.72}, {"text": "effectivement et \u00e7a peut \u00e7a peut donner", "start": 1406.6, "duration": 4.36}, {"text": "lu \u00e0 d' tr\u00e8s grosse tension donc\u00e0 faire", "start": 1408.08, "duration": 4.32}, {"text": "marcher derri\u00e8re je suis pas s\u00fbr que ce", "start": 1410.96, "duration": 4.24}, {"text": "soit aussi facile et possible n'emp\u00eache", "start": 1412.4, "duration": 6.56}, {"text": "que ce serait intelligent de trouver de", "start": 1415.2, "duration": 5.56}, {"text": "nouvelles formules qui permettent aux", "start": 1418.96, "duration": 4.48}, {"text": "collectivit\u00e9s de se financer se financer", "start": 1420.76, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9remment et de mani\u00e8re de mani\u00e8re", "start": 1423.44, "duration": 3.239}, {"text": "plus autonome alors vous l'avez dit he", "start": 1425.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'argent c'est une l' de la guerre mais", "start": 1426.679, "duration": 2.841}, {"text": "il y a aussi la question des marges de", "start": 1427.88, "duration": 3.24}, {"text": "man\u0153uvre des collectivit\u00e9s et de", "start": 1429.52, "duration": 4.6}, {"text": "quellees comp\u00e9ten on est 40 ans apr\u00e8s", "start": 1431.12, "duration": 4.88}, {"text": "les lois de fer alors faut-il une", "start": 1434.12, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle loi d\u00e9centralisation va \u00e9couter", "start": 1436.0, "duration": 3.72}, {"text": "la r\u00e9ponse de car la pr\u00e9sidente de", "start": 1438.0, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9gion de France nous demandons \u00e0 court", "start": 1439.72, "duration": 5.079}, {"text": "terme d'avoir une vraie relation de", "start": 1442.64, "duration": 3.919}, {"text": "partenariat beaucoup de probl\u00e8mes", "start": 1444.799, "duration": 4.681}, {"text": "peuvent \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par le r\u00e8glementaire", "start": 1446.559, "duration": 4.921}, {"text": "et \u00e0 moyen terme il y aura besoin d'une", "start": 1449.48, "duration": 3.72}, {"text": "loi mais vous savez dans ce pays il faut", "start": 1451.48, "duration": 4.48}, {"text": "arr\u00eater de penser que tout va se r\u00e9gler", "start": 1453.2, "duration": 5.079}, {"text": "par des lois il y a la possibilit\u00e9 par", "start": 1455.96, "duration": 4.24}, {"text": "le volontarisme politique et par le", "start": 1458.279, "duration": 4.441}, {"text": "partenariat entre collectivit\u00e9s local le", "start": 1460.2, "duration": 4.959}, {"text": "Partenariat Public Priv\u00e9 aussi", "start": 1462.72, "duration": 4.0}, {"text": "indispensable et c'est ce que nous", "start": 1465.159, "duration": 3.721}, {"text": "devons mettre en \u0153uvre dans des d\u00e9lais", "start": 1466.72, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 1468.88, "duration": 3.08}, {"text": "courts le temps d'une nouvelle loi", "start": 1469.84, "duration": 4.52}, {"text": "viendra plus tard aujourd'hui il y a pas", "start": 1471.96, "duration": 4.719}, {"text": "de majorit\u00e9 parlementaire soyons", "start": 1474.36, "duration": 5.08}, {"text": "modestes amenons des solutions aux", "start": 1476.679, "duration": 5.321}, {"text": "Fran\u00e7ais et arr\u00eatons d'\u00eatre dans des", "start": 1479.44, "duration": 4.92}, {"text": "visions qui sont compl\u00e8tement", "start": 1482.0, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9es voil\u00e0 nouvelle loi de", "start": 1484.36, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9centralisation \u00e7a va pas \u00eatre possible", "start": 1486.799, "duration": 3.281}, {"text": "cont tenu de l'\u00e9tat de l'assemb pas", "start": 1488.24, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant enfin voil\u00e0 on sait pas", "start": 1490.08, "duration": 2.88}, {"text": "combien de temps ce gouvernement va", "start": 1491.84, "duration": 3.52}, {"text": "tenir enfin bon bref donc c'est pas", "start": 1492.96, "duration": 4.199}, {"text": "c'est pas le moment de se lancer dans un", "start": 1495.36, "duration": 4.96}, {"text": "dans un grand truc qui qui qui ne pourra", "start": 1497.159, "duration": 4.841}, {"text": "donner lieu qu'\u00e0 des d\u00e9ceptions elle a", "start": 1500.32, "duration": 3.32}, {"text": "compl\u00e8tement raison Carole LGA sur ce", "start": 1502.0, "duration": 3.919}, {"text": "point ceci dit moi ce que je remarque si", "start": 1503.64, "duration": 4.72}, {"text": "vous voulez c'est que le on est pass\u00e9", "start": 1505.919, "duration": 5.161}, {"text": "d'un dans alors dans la nouvelle dans la", "start": 1508.36, "duration": 4.919}, {"text": "nouvelle configuration gouvernementale", "start": 1511.08, "duration": 4.319}, {"text": "on a une Catherine Vrain qui est", "start": 1513.279, "duration": 4.921}, {"text": "ministre du partenariat au territoire et", "start": 1515.399, "duration": 5.081}, {"text": "de la d\u00e9centralisation donc les mots", "start": 1518.2, "duration": 5.68}, {"text": "sont originaux et forts elle est en 3e", "start": 1520.48, "duration": 5.799}, {"text": "position dans l'ordre protocolaire et", "start": 1523.88, "duration": 5.519}, {"text": "elle a plusieurs ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s donc", "start": 1526.279, "duration": 4.481}, {"text": "je pense que si vous voulez on est dans", "start": 1529.399, "duration": 4.361}, {"text": "une dans une architecture o\u00f9 il y avait", "start": 1530.76, "duration": 5.6}, {"text": "la volont\u00e9 de d'envoyer des des des", "start": 1533.76, "duration": 4.32}, {"text": "messages quand m\u00eame tr\u00e8s forts en disant", "start": 1536.36, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 le le la relation au territoire", "start": 1538.08, "duration": 6.079}, {"text": "elle compte elle est au c\u0153ur de ce", "start": 1541.6, "duration": 5.199}, {"text": "nouveau gouvernement elle est diff\u00e9rente", "start": 1544.159, "duration": 4.041}, {"text": "puisquil y a le mot d\u00e9centralisation", "start": 1546.799, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame dans le portefeuille faut pas", "start": 1548.2, "duration": 3.76}, {"text": "l'oublier euh donc il il y a c'est une", "start": 1549.559, "duration": 5.561}, {"text": "fa\u00e7on d'afficher une une intention euh", "start": 1551.96, "duration": 4.76}, {"text": "et de le faire de mani\u00e8re assez forte je", "start": 1555.12, "duration": 2.88}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure en riant qu' avait", "start": 1556.72, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup s\u00e9nateur dans ce gouvernement", "start": 1558.0, "duration": 4.2}, {"text": "mais quand vous regardez en a 10 en tout", "start": 1560.36, "duration": 3.16}, {"text": "ben on on passe quand m\u00eame d'un", "start": 1562.2, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement \u00e0 tal qui \u00e9tait qui \u00e9tait", "start": 1563.52, "duration": 3.08}, {"text": "compos\u00e9 de gens qui \u00e9taient quand m\u00eame", "start": 1565.32, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s parisiens euh beaucoup d'\u00e9lus", "start": 1566.6, "duration": 4.48}, {"text": "ou des gens d'\u00eele-de-fance et cetera", "start": 1569.279, "duration": 3.601}, {"text": "voir de Paris enfin voil\u00e0 qui avait un", "start": 1571.08, "duration": 4.16}, {"text": "rapport au territoire qui \u00e9tait qui", "start": 1572.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tait pas aussi marqu\u00e9 que que les", "start": 1575.24, "duration": 4.96}, {"text": "ministres de ce de ce de ce nouveau", "start": 1577.48, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement il y a quand m\u00eame beaucoup", "start": 1580.2, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup de gens dans ce dans ce nouveau", "start": 1581.6, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement qui viennent des", "start": 1583.399, "duration": 4.041}, {"text": "territoires d'un peu partout sur le au", "start": 1584.6, "duration": 4.84}, {"text": "niveau au niveau au niveau fran\u00e7ais et", "start": 1587.44, "duration": 4.92}, {"text": "qui euh et qui ont qui qui savent ce que", "start": 1589.44, "duration": 5.68}, {"text": "c'est qu'une gestion de collectivit\u00e9 et", "start": 1592.36, "duration": 5.76}, {"text": "une relation directe au aux citoyens", "start": 1595.12, "duration": 5.36}, {"text": "donc je trouve que c'est plut\u00f4t tr\u00e8s bon", "start": 1598.12, "duration": 5.32}, {"text": "signe mais encore une fois il y a les", "start": 1600.48, "duration": 6.64}, {"text": "mots les les signaux les symboles il", "start": 1603.44, "duration": 5.08}, {"text": "faut voir comment les choses vont se", "start": 1607.12, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9cliner et se traduire concr\u00e8tement", "start": 1608.52, "duration": 4.44}, {"text": "dans un temps qui peut en plus \u00eatre", "start": 1610.88, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement tr\u00e8s court donc il faut", "start": 1612.96, "duration": 3.439}, {"text": "pas cr\u00e9er des des d\u00e9ceptions", "start": 1614.96, "duration": 3.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires l\u00e0 o\u00f9 il y en a quand", "start": 1616.399, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00eame m\u00eame eu beaucoup ces derni\u00e8res", "start": 1618.08, "duration": 3.079}, {"text": "ann\u00e9es et queles seront les les marges", "start": 1619.44, "duration": 3.88}, {"text": "de man\u0153uvre \u00e9galement de ce gouvernement", "start": 1621.159, "duration": 3.961}, {"text": "Barnier parce que vous le dites il y a", "start": 1623.32, "duration": 3.92}, {"text": "une volont\u00e9 affich\u00e9 en tout cas de", "start": 1625.12, "duration": 4.24}, {"text": "renouer le lien avec les les territoires", "start": 1627.24, "duration": 4.799}, {"text": "mais on l'a vu pendant 7 ans Emmanuel", "start": 1629.36, "duration": 4.64}, {"text": "Macron la d\u00e9centralisation c'est quand", "start": 1632.039, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame pas trop son truc", "start": 1634.0, "duration": 3.96}, {"text": "oui je crois qu'on peut le dire comme \u00e7a", "start": 1636.679, "duration": 2.921}, {"text": "oui ou ben c'est ce que je disais tout \u00e0", "start": 1637.96, "duration": 2.599}, {"text": "l'heure c'est-\u00e0-dire qu'il y a eu", "start": 1639.6, "duration": 2.28}, {"text": "beaucoup de promesses il y a eu beaucoup", "start": 1640.559, "duration": 3.48}, {"text": "de mais qui se sont qui se sont pas", "start": 1641.88, "duration": 4.44}, {"text": "traduites dans les faits depuis depuis", "start": 1644.039, "duration": 4.721}, {"text": "combien de temps est-ce qu'on parle de", "start": 1646.32, "duration": 6.479}, {"text": "de comment de de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 1648.76, "duration": 6.279}, {"text": "exp\u00e9rimenter de de droit enfin de", "start": 1652.799, "duration": 3.521}, {"text": "diff\u00e9renciation", "start": 1655.039, "duration": 3.64}, {"text": "d'exp\u00e9rimentation de voil\u00e0 et o\u00f9 est-ce", "start": 1656.32, "duration": 5.199}, {"text": "que o\u00f9 est-ce que les choses ont ont ont", "start": 1658.679, "duration": 4.801}, {"text": "vraiment avanc\u00e9 il y a quand m\u00eame assez", "start": 1661.519, "duration": 5.481}, {"text": "peu de cas concret \u00e7a s'est pas traduit", "start": 1663.48, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e7a s'est pas traduit \u00e7a s'est pas", "start": 1667.0, "duration": 4.24}, {"text": "traduit partout par des choses par des", "start": 1668.679, "duration": 5.961}, {"text": "choses claires CLA et forte donc on a", "start": 1671.24, "duration": 5.919}, {"text": "l'impression en fait d'\u00eatre dans un dans", "start": 1674.64, "duration": 4.6}, {"text": "une esp\u00e8ce de", "start": 1677.159, "duration": 5.52}, {"text": "de de de cycle qui arrive pas qui arrive", "start": 1679.24, "duration": 6.24}, {"text": "pas \u00e0 avancer et j'avoue que les", "start": 1682.679, "duration": 4.681}, {"text": "conditions dans lesqueles on se trouve", "start": 1685.48, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui au niveau politique au", "start": 1687.36, "duration": 4.319}, {"text": "niveau national font que effectivement", "start": 1689.76, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a va pas on se dit bon voil\u00e0 c'est pas", "start": 1691.679, "duration": 5.48}, {"text": "maintenant que les choses vont se se se", "start": 1694.159, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9bloquer c'est pas maintenant qu'on va", "start": 1697.159, "duration": 3.88}, {"text": "arriver \u00e0 un nouveau un grand Big Bang", "start": 1698.679, "duration": 5.401}, {"text": "territorial enfin voil\u00e0 donc oui oui non", "start": 1701.039, "duration": 4.36}, {"text": "mais du tout qu'effectivement on est", "start": 1704.08, "duration": 3.4}, {"text": "dans une situation politique compliqu\u00e9e", "start": 1705.399, "duration": 3.88}, {"text": "juste juste pour pr\u00e9ciser euh pour les", "start": 1707.48, "duration": 3.4}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous rejoignent dans", "start": 1709.279, "duration": 3.52}, {"text": "quelques instants on va suivre bien", "start": 1710.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment cette s\u00e9ance de cl\u00f4ture du", "start": 1712.799, "duration": 5.041}, {"text": "20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de France avec", "start": 1714.799, "duration": 6.081}, {"text": "une table ronde et avec le discours de", "start": 1717.84, "duration": 5.28}, {"text": "cl\u00f4ture de G\u00e9rard Larcher ce sera aux", "start": 1720.88, "duration": 5.039}, {"text": "alentours de 15h45 peut-\u00eatre un peu plus", "start": 1723.12, "duration": 4.559}, {"text": "tard parce que il y a du retard", "start": 1725.919, "duration": 3.88}, {"text": "actuellement dans cette scne pliniia\u00e8re", "start": 1727.679, "duration": 3.6}, {"text": "ici \u00e0 Strasbourg et dans quelques", "start": 1729.799, "duration": 3.88}, {"text": "instants on va suivre une table ronde", "start": 1731.279, "duration": 4.841}, {"text": "avec notamment Catherine Vautrin la", "start": 1733.679, "duration": 5.12}, {"text": "nouvelle ministre du partenariat euh", "start": 1736.12, "duration": 5.08}, {"text": "avec les territoires Catherine Vautrin", "start": 1738.799, "duration": 3.88}, {"text": "qui est ailleurs \u00e9lue hein de de cette", "start": 1741.2, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gion grandest qui qui \u00e9tait \u00e9lu qui", "start": 1742.679, "duration": 5.281}, {"text": "qui sait forc\u00e9ment de quoi elle parle", "start": 1745.12, "duration": 4.279}, {"text": "oui bien s\u00fbr elle \u00e9tait elle est elle", "start": 1747.96, "duration": 3.0}, {"text": "est de elle est elle \u00e9tait de de de", "start": 1749.399, "duration": 4.241}, {"text": "reince elle elle a pr\u00e9sid\u00e9 le le", "start": 1750.96, "duration": 4.719}, {"text": "l'agglom\u00e9ration donc voil\u00e0 pendant des", "start": 1753.64, "duration": 4.759}, {"text": "ann\u00e9es elle elle est elle est elle est", "start": 1755.679, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s ancr\u00e9e dans le dans le dans les", "start": 1758.399, "duration": 3.4}, {"text": "territoires effectivement elle fait", "start": 1760.519, "duration": 3.88}, {"text": "partie de ces ministres qui sont euh qui", "start": 1761.799, "duration": 5.281}, {"text": "euh qui qui savent de quoi ils parlent", "start": 1764.399, "duration": 4.241}, {"text": "et qui vont \u00eatre au c\u0153ur de la relation", "start": 1767.08, "duration": 3.16}, {"text": "allez on va aller dans cette salle", "start": 1768.64, "duration": 3.919}, {"text": "plain\u00e8re c'est Franck Leroi qui est le", "start": 1770.24, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Grand Est o\u00f9 nous", "start": 1772.559, "duration": 3.921}, {"text": "nous trouvons actuellement qui prend la", "start": 1774.72, "duration": 4.24}, {"text": "parole on l'\u00e9coute et qui t\u00e9moign", "start": 1776.48, "duration": 4.16}, {"text": "incontestablement d'une vision des", "start": 1778.96, "duration": 3.12}, {"text": "rapports entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions qui", "start": 1780.64, "duration": 3.039}, {"text": "nous convient assez bien je pense que", "start": 1782.08, "duration": 4.4}, {"text": "Carole y reviendra dans un", "start": 1783.679, "duration": 5.321}, {"text": "instant monsieur le vice-pr\u00e9sident du", "start": 1786.48, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cher yonous omargi", "start": 1789.0, "duration": 4.64}, {"text": "Mesdames et Messieurs les parlementaires", "start": 1791.24, "duration": 3.799}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France", "start": 1793.64, "duration": 2.879}, {"text": "cher Caro Mesdames et Messieurs les", "start": 1795.039, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion chers coll\u00e8gues", "start": 1796.519, "duration": 4.321}, {"text": "Mesdames et Messieurs les Pr\u00e9sidents des", "start": 1798.24, "duration": 5.159}, {"text": "c\u00e9sr Mesdames et Messieurs les \u00e9lus", "start": 1800.84, "duration": 4.6}, {"text": "chers partenaires chers amis au moment", "start": 1803.399, "duration": 3.561}, {"text": "d'ouvrir cette derni\u00e8re table ronde de", "start": 1805.44, "duration": 4.04}, {"text": "notre congr\u00e8s vous me permettrez de", "start": 1806.96, "duration": 4.12}, {"text": "remercier toutes celles et tous ceux qui", "start": 1809.48, "duration": 3.28}, {"text": "ont anim\u00e9 ces deux journ\u00e9es de congr\u00e8s", "start": 1811.08, "duration": 4.719}, {"text": "je pense \u00e9videmment aux intervenants aux", "start": 1812.76, "duration": 5.159}, {"text": "partenaires fid\u00e8les et je voudrais", "start": 1815.799, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9galement remercier les \u00e9quipes de", "start": 1817.919, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9gion de France et de la r\u00e9gion Grand", "start": 1819.36, "duration": 4.6}, {"text": "Est qui depuis pr\u00e8s d'un an travaille \u00e0", "start": 1820.88, "duration": 4.48}, {"text": "la", "start": 1823.96, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9ussite merci pour eux", "start": 1825.36, "duration": 4.52}, {"text": "il travaille depuis pr\u00e8s d'un an \u00e0 la", "start": 1831.919, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9ussite de ce congr\u00e8s dans un contexte", "start": 1833.679, "duration": 3.0}, {"text": "politique il convient de le rappeler", "start": 1835.279, "duration": 3.76}, {"text": "assez particulier je voudrais remercier", "start": 1836.679, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9galement nos invit\u00e9s repr\u00e9sentant les", "start": 1839.039, "duration": 4.48}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes nos amis", "start": 1842.2, "duration": 4.199}, {"text": "ukrainiens et nos quatre ministres qui", "start": 1843.519, "duration": 5.0}, {"text": "dans un contexte singulier leur", "start": 1846.399, "duration": 4.721}, {"text": "nomination datant de 4 jours ont accept\u00e9", "start": 1848.519, "duration": 4.561}, {"text": "de venir \u00e9changer avec", "start": 1851.12, "duration": 4.6}, {"text": "nous je voudrais en introduction revenir", "start": 1853.08, "duration": 5.199}, {"text": "sur l'\u00e9t\u00e9 que nous avons pass\u00e9 d'un mot", "start": 1855.72, "duration": 4.12}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 est", "start": 1858.279, "duration": 3.36}, {"text": "exceptionnelle je pense bien s\u00fbr \u00e0", "start": 1859.84, "duration": 3.16}, {"text": "l'extraordinaire r\u00e9ussite des Jeux", "start": 1861.639, "duration": 3.481}, {"text": "Olympiques et des Jeux paralympiques le", "start": 1863.0, "duration": 4.36}, {"text": "succ\u00e8s de nos athl\u00e8tes bien s\u00fbr", "start": 1865.12, "duration": 4.72}, {"text": "l'organisation parfaite de ces jeux l\u00e0", "start": 1867.36, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 certains nous avaient promis l'enfer", "start": 1869.84, "duration": 4.28}, {"text": "tout a fonctionn\u00e9 les transports publics", "start": 1871.44, "duration": 5.64}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 les services publics l'image", "start": 1874.12, "duration": 5.159}, {"text": "de ces jeux ont donn\u00e9 de la France une", "start": 1877.08, "duration": 5.8}, {"text": "image exceptionnelle et nous avons tousu", "start": 1879.279, "duration": 7.321}, {"text": "v\u00e9cu ressenti beaucoup d'\u00e9motions", "start": 1882.88, "duration": 6.399}, {"text": "beaucoup de fiert\u00e9 en voyant ses images", "start": 1886.6, "duration": 4.799}, {"text": "ces jeux \u00e9taient fran\u00e7ais et ils", "start": 1889.279, "duration": 3.321}, {"text": "resteront comme l'un des plus beaux", "start": 1891.399, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements de l'histoire moderne cet \u00e9t\u00e9", "start": 1892.6, "duration": 4.48}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9 exceptionnel sur le plan", "start": 1895.48, "duration": 2.96}, {"text": "politique et", "start": 1897.08, "duration": 3.8}, {"text": "institutionnel personne n'avait vu venir", "start": 1898.44, "duration": 3.199}, {"text": "la", "start": 1900.88, "duration": 3.919}, {"text": "dissolution puis l'expression au premier", "start": 1901.639, "duration": 4.681}, {"text": "tour d'un fort m\u00e9contentement voire", "start": 1904.799, "duration": 4.281}, {"text": "d'une col\u00e8re que nous devons entendre", "start": 1906.32, "duration": 4.56}, {"text": "puis la reconstitution d'un front", "start": 1909.08, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9publicain d'une ampleur in\u00e9dite au", "start": 1910.88, "duration": 4.0}, {"text": "second tour avec ensuite une Assembl\u00e9e", "start": 1912.519, "duration": 4.64}, {"text": "nationale sans majorit\u00e9 un \u00e9t\u00e9 sans", "start": 1914.88, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement puis un \u00e9t\u00e9 avec un premier", "start": 1917.159, "duration": 3.681}, {"text": "ministre sans gouvernement jusqu'au", "start": 1919.08, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9but de la semaine je voudrais", "start": 1920.84, "duration": 3.679}, {"text": "souligner que dans ce contexte pour le", "start": 1922.559, "duration": 5.6}, {"text": "moins in\u00e9dit notre pays a tenu nos", "start": 1924.519, "duration": 6.201}, {"text": "services publics ont fonctionn\u00e9 et je", "start": 1928.159, "duration": 3.921}, {"text": "crois m\u00eame pouvoir affirmer que nous", "start": 1930.72, "duration": 2.839}, {"text": "avons v\u00e9cu dans nos communes dans nos", "start": 1932.08, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9partement dans nos r\u00e9gions une rentr\u00e9e", "start": 1933.559, "duration": 4.321}, {"text": "scolaire universitaire \u00e9trangement", "start": 1935.88, "duration": 4.6}, {"text": "sereine comme si l'absence de circulaire", "start": 1937.88, "duration": 5.6}, {"text": "de rentr\u00e9e avait finalement apaiser", "start": 1940.48, "duration": 4.799}, {"text": "toutes les fonctionnaires qui dans notre", "start": 1943.48, "duration": 3.21}, {"text": "pays", "start": 1945.279, "duration": 3.601}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1946.69, "duration": 4.79}, {"text": "travaill et font tourner nos services", "start": 1948.88, "duration": 5.08}, {"text": "publics cela ne signif cela ne signifie", "start": 1951.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment pas que l'on peut se passer", "start": 1953.96, "duration": 4.0}, {"text": "durablement d'un gouvernement et d'un", "start": 1955.88, "duration": 3.96}, {"text": "budget de l'\u00c9tat mais que nos services", "start": 1957.96, "duration": 3.679}, {"text": "publics port\u00e9s par l'\u00c9tat ou par nos", "start": 1959.84, "duration": 5.28}, {"text": "collectivit\u00e9s restent une r\u00e9f\u00e9rence une", "start": 1961.639, "duration": 5.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 sur laquelle nous pouvons nous", "start": 1965.12, "duration": 3.96}, {"text": "appuyer et j'aimerais rendre hommage \u00e0", "start": 1967.32, "duration": 3.479}, {"text": "tous les fonctionnaires de France \u00e0 tous", "start": 1969.08, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9lus locaux de France qui ont fait", "start": 1970.799, "duration": 3.641}, {"text": "tourner la boutique alors m\u00eame que N", "start": 1972.88, "duration": 3.639}, {"text": "n'avions plus de gouvernement je pense", "start": 1974.44, "duration": 5.4}, {"text": "qu'il m\u00e9rite vos applaudissements", "start": 1976.519, "duration": 3.321}, {"text": "puisque nous sommes invit\u00e9 dans le cadre", "start": 1985.0, "duration": 3.2}, {"text": "de cette table ronde \u00e0 jeter un regard", "start": 1986.519, "duration": 3.4}, {"text": "sur la d\u00e9centralisation l'occasion m'est", "start": 1988.2, "duration": 3.319}, {"text": "donn\u00e9 de redire que la d\u00e9centralisation", "start": 1989.919, "duration": 4.921}, {"text": "cela fonctionne et plut\u00f4t bien m\u00eame si", "start": 1991.519, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9videmment quelques irritants demeurent", "start": 1994.84, "duration": 4.48}, {"text": "puisque nous sommes entre \u00e9lus r\u00e9gionaux", "start": 1997.44, "duration": 4.479}, {"text": "saluons nos r\u00e9ussites collectives la", "start": 1999.32, "duration": 4.88}, {"text": "comp\u00e9tence \u00e9conomique nous l'assumons", "start": 2001.919, "duration": 3.801}, {"text": "nous avons aujourd'hui CIN r\u00e9gions", "start": 2004.2, "duration": 3.28}, {"text": "fran\u00e7aises parmi les 15 plus attractifes", "start": 2005.72, "duration": 3.24}, {"text": "d'Europe", "start": 2007.48, "duration": 2.96}, {"text": "alors qu'hier les moyens \u00e9taient", "start": 2008.96, "duration": 2.959}, {"text": "dispers\u00e9s la concentration des aides", "start": 2010.44, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9conomiques entre les mains des r\u00e9gions", "start": 2011.919, "duration": 4.321}, {"text": "nous a dot\u00e9 d'outils puissants de", "start": 2013.679, "duration": 4.84}, {"text": "soutien \u00e0 la recherche \u00e0 l'innovation et", "start": 2016.24, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 l'investissement productif et les EPCI", "start": 2018.519, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment ont jou\u00e9 leur r\u00f4le s'agissant", "start": 2021.559, "duration": 4.24}, {"text": "du foncier \u00e9conomique depuis 5 ans notre", "start": 2023.24, "duration": 4.12}, {"text": "pays le plus attractif d'Europe ce qui", "start": 2025.799, "duration": 2.921}, {"text": "permet de tirer un coup de chapeau \u00e0", "start": 2027.36, "duration": 3.039}, {"text": "l'\u00c9tat et \u00e0 des structures comme", "start": 2028.72, "duration": 3.799}, {"text": "business France dont l'efficacit\u00e9 n'est", "start": 2030.399, "duration": 4.441}, {"text": "plus \u00e0 d\u00e9montrer mais nous le devons", "start": 2032.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 la mobilisation de nos", "start": 2034.84, "duration": 4.6}, {"text": "acteurs territoriaux et les r\u00e9gions ont", "start": 2036.559, "duration": 4.36}, {"text": "leur part de responsabilit\u00e9 dans ce", "start": 2039.44, "duration": 4.599}, {"text": "succ\u00e8s au niveau des mobilit\u00e9s le bilant", "start": 2040.919, "duration": 5.441}, {"text": "est aussi \u00e9difiant jamais autant de", "start": 2044.039, "duration": 4.521}, {"text": "trains en circulation avec partout ou", "start": 2046.36, "duration": 5.319}, {"text": "presque un nombre d'usagers en hausse", "start": 2048.56, "duration": 5.44}, {"text": "jamais un niveau d'investissement aussi", "start": 2051.679, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 dans le mat\u00e9riel roulant bien s\u00fbr", "start": 2054.0, "duration": 3.56}, {"text": "mais aussi dans les infrastructures de", "start": 2056.24, "duration": 3.08}, {"text": "transport que nous finan\u00e7ons parfois", "start": 2057.56, "duration": 2.799}, {"text": "alors que nous n'avons pas de", "start": 2059.32, "duration": 3.319}, {"text": "comp\u00e9tences en la mati\u00e8re nous allons", "start": 2060.359, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00eame bient\u00f4t en Grand Est g\u00e9rer 500 km", "start": 2062.639, "duration": 4.681}, {"text": "de route nationale pour le compte de", "start": 2066.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00c9tat en cr\u00e9ant des nouveaux moyens de", "start": 2067.32, "duration": 3.96}, {"text": "financement d\u00e9di\u00e9s sous la forme d'une", "start": 2069.56, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9coontribution sur les poids lourds", "start": 2071.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9trangers le d\u00e9fi de la formation nous", "start": 2073.639, "duration": 4.121}, {"text": "l'avons \u00e9galement relev\u00e9 nous le", "start": 2075.96, "duration": 3.08}, {"text": "relevons collectivement par la", "start": 2077.76, "duration": 3.079}, {"text": "modernisation de nos lyc\u00e9es par", "start": 2079.04, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9laboration de cartes r\u00e9gional des", "start": 2080.839, "duration": 3.32}, {"text": "formations qui s'adaptent aux besoins de", "start": 2082.639, "duration": 3.76}, {"text": "chaque territoire par une offre de", "start": 2084.159, "duration": 4.321}, {"text": "formation sans cesse renouvel\u00e9e par un", "start": 2086.399, "duration": 3.601}, {"text": "soutien enfin \u00e0 l'apprentissage qui", "start": 2088.48, "duration": 4.04}, {"text": "demeure essentiel sur la gestion des", "start": 2090.0, "duration": 4.599}, {"text": "fonds europ\u00e9ens permettez-moi de", "start": 2092.52, "duration": 3.68}, {"text": "souligner que nous sommes aussi au", "start": 2094.599, "duration": 4.0}, {"text": "rendez-vous dans le grand test je le", "start": 2096.2, "duration": 4.08}, {"text": "disais ce matin 100 % des cr\u00e9dits", "start": 2098.599, "duration": 4.441}, {"text": "consomm\u00e9s avec un taux de conformit\u00e9 de", "start": 2100.28, "duration": 7.16}, {"text": "99,3 %. l\u00e0 aussi g\u00e9rer ces cr\u00e9dits en", "start": 2103.04, "duration": 7.28}, {"text": "proximit\u00e9 avec les acteurs du terrain", "start": 2107.44, "duration": 5.6}, {"text": "c'est obtenu des r\u00e9sultats au final un", "start": 2110.32, "duration": 5.759}, {"text": "levier puissant de d\u00e9veloppement local", "start": 2113.04, "duration": 4.72}, {"text": "je veux le souligner \u00e0 un moment", "start": 2116.079, "duration": 3.881}, {"text": "critique contte tenu des certaines", "start": 2117.76, "duration": 4.76}, {"text": "orientations annonc\u00e9es s'agissant des", "start": 2119.96, "duration": 4.2}, {"text": "fonds de coh\u00e9sion en mati\u00e8re", "start": 2122.52, "duration": 2.839}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire un", "start": 2124.16, "duration": 3.16}, {"text": "territoire comme le n\u00f4tre b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 2125.359, "duration": 4.76}, {"text": "la fibre optique \u00e0 100 % la plus petite", "start": 2127.32, "duration": 6.84}, {"text": "commune de notre r\u00e9gion deux habitants", "start": 2130.119, "duration": 6.681}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de la fibre optique c'est", "start": 2134.16, "duration": 4.48}, {"text": "aussi la r\u00e9ouverture programm\u00e9e de ligne", "start": 2136.8, "duration": 4.2}, {"text": "de desserte fine du territoire c'est", "start": 2138.64, "duration": 4.16}, {"text": "enfin un paacte des ruralit\u00e9s avec plus", "start": 2141.0, "duration": 4.0}, {"text": "de 100 mesures de soutien qui montre", "start": 2142.8, "duration": 4.2}, {"text": "qu'aucun des territoires de nos r\u00e9gions", "start": 2145.0, "duration": 4.359}, {"text": "n'est abandonn\u00e9 enfin en mati\u00e8re de", "start": 2147.0, "duration": 3.96}, {"text": "transition \u00e9cologique et d'adaptation au", "start": 2149.359, "duration": 3.24}, {"text": "changement climatique j'ai cru", "start": 2150.96, "duration": 2.96}, {"text": "comprendre que les r\u00e9gions sud et", "start": 2152.599, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle aququitaine avaient \u00e9t\u00e9", "start": 2153.92, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9curseur en la mati\u00e8re nous signerons", "start": 2156.599, "duration": 3.361}, {"text": "en ce qui nous concerne madame la pr\u00e9f\u00e8", "start": 2158.56, "duration": 3.44}, {"text": "de r\u00e9gion demain la cl\u00f4ture de la", "start": 2159.96, "duration": 5.28}, {"text": "premi\u00e8re COP r\u00e9gionale de France oui la", "start": 2162.0, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9centralisation \u00e7a marche oui nos", "start": 2165.24, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gions fonctionnent mais nous vous", "start": 2167.68, "duration": 4.48}, {"text": "pouvons faire mieux encore par un", "start": 2169.48, "duration": 4.359}, {"text": "dialogue permanent et constructif avec", "start": 2172.16, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00c9tat merci ch\u00e8re Catherine Vautrin de", "start": 2173.839, "duration": 4.961}, {"text": "nous avoir montr\u00e9 la voie depuis", "start": 2176.56, "duration": 4.36}, {"text": "quasiment 24 heur puisque vous \u00eates", "start": 2178.8, "duration": 4.799}, {"text": "arriv\u00e9 hier apr\u00e8s-midi vous \u00eates encore", "start": 2180.92, "duration": 5.159}, {"text": "l\u00e0 avec nous et vous avez tout au long", "start": 2183.599, "duration": 4.921}, {"text": "de cette journ\u00e9e", "start": 2186.079, "duration": 4.961}, {"text": "multiplier les contacts bilat\u00e9raux et", "start": 2188.52, "duration": 4.48}, {"text": "collectifs avec l'ensemble des \u00e9lus", "start": 2191.04, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sents nous pouvons encore faire mieux", "start": 2193.0, "duration": 3.68}, {"text": "avec la reconnaissance de notre", "start": 2195.24, "duration": 3.32}, {"text": "contribution \u00e0 la modernisation du pays", "start": 2196.68, "duration": 3.399}, {"text": "non nous ne sommes pas responsables du", "start": 2198.56, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9ficit de l'\u00c9tat nous l'avons entendu", "start": 2200.079, "duration": 3.961}, {"text": "tout \u00e0 l'heure nous sommes au contraire", "start": 2202.079, "duration": 3.561}, {"text": "de puissants investisseurs qui", "start": 2204.04, "duration": 4.039}, {"text": "contribuent \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre", "start": 2205.64, "duration": 4.88}, {"text": "pays nous pouvons encore faire mieux par", "start": 2208.079, "duration": 3.801}, {"text": "la suppression de doublons dans les", "start": 2210.52, "duration": 2.96}, {"text": "services de l'\u00c9tat et des r\u00e9gions je", "start": 2211.88, "duration": 3.28}, {"text": "vais pas insister l'exemple de tout \u00e0", "start": 2213.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'heure \u00e9tait \u00e9difiant et je remercie", "start": 2215.16, "duration": 3.04}, {"text": "Boris Rav", "start": 2216.88, "duration": 4.8}, {"text": "pour la qualit\u00e9 et la responsabilit\u00e9 de", "start": 2218.2, "duration": 5.76}, {"text": "son \u00e9tude l\u00e0 o\u00f9 il \u00e9tait tellement", "start": 2221.68, "duration": 3.52}, {"text": "facile de d\u00e9noncer le millefille", "start": 2223.96, "duration": 4.24}, {"text": "administratif il a point\u00e9 justement les", "start": 2225.2, "duration": 5.68}, {"text": "anomalies de notre syst\u00e8me administratif", "start": 2228.2, "duration": 4.08}, {"text": "nous pouvons encore faire mieux par la", "start": 2230.88, "duration": 3.959}, {"text": "confiance mutuelle Catherine nous le", "start": 2232.28, "duration": 4.2}, {"text": "disait ce matin il est temps de passer", "start": 2234.839, "duration": 4.401}, {"text": "d'un \u00e9tat tuteur \u00e0 un \u00e9tat partenaire", "start": 2236.48, "duration": 5.4}, {"text": "disons-le \u00e9galement de notre c\u00f4t\u00e9 nous", "start": 2239.24, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9lus locaux gardons-nous de c\u00e9der trop", "start": 2241.88, "duration": 3.52}, {"text": "rapidement \u00e0 la tentation d'un discours", "start": 2243.839, "duration": 4.0}, {"text": "simpliste sur l'\u00e9tat nous nous pouvons", "start": 2245.4, "duration": 4.719}, {"text": "encore am\u00e9liorer les choses par cette", "start": 2247.839, "duration": 4.48}, {"text": "confiance qui devrait d'ailleurs", "start": 2250.119, "duration": 4.2}, {"text": "s'exprimer je le pense dans", "start": 2252.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'abaissement des mesures qui concour \u00e0", "start": 2254.319, "duration": 3.481}, {"text": "une forme de une forme permanente de", "start": 2256.0, "duration": 4.04}, {"text": "suspicion les r\u00e8gles autour des conflits", "start": 2257.8, "duration": 3.4}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats sont n\u00e9cessaires dans le", "start": 2260.04, "duration": 3.72}, {"text": "cadre public priv\u00e9 mais elles deviennent", "start": 2261.2, "duration": 5.24}, {"text": "ubuesqu dans le cadre public public", "start": 2263.76, "duration": 4.68}, {"text": "quand nous sommes oblig\u00e9s \u00e0 chaque", "start": 2266.44, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9ance de de commission permanente de", "start": 2268.44, "duration": 3.399}, {"text": "quitter la salle parce qu'un rapport", "start": 2270.56, "duration": 3.64}, {"text": "concerne nos territoirees sous pr\u00e9texte", "start": 2271.839, "duration": 4.561}, {"text": "d'\u00eatre mise en cause dans une affaire de", "start": 2274.2, "duration": 4.0}, {"text": "prise ill\u00e9gale int\u00e9r\u00eat \u00e7a devient", "start": 2276.4, "duration": 3.719}, {"text": "ridicule il faut \u00e0 tout prix que le", "start": 2278.2, "duration": 4.6}, {"text": "statut de l'\u00e9lu soit r\u00e9vis\u00e9 sur ce point", "start": 2280.119, "duration": 4.801}, {"text": "simplifions encore et toujours un seul", "start": 2282.8, "duration": 5.2}, {"text": "exemple la restauration collective Boris", "start": 2284.92, "duration": 4.56}, {"text": "en a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure nous nos", "start": 2288.0, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9gions sont pr\u00eates \u00e0 structurer des", "start": 2289.48, "duration": 4.04}, {"text": "fili\u00e8res d'approvisionnement local mais", "start": 2291.599, "duration": 3.401}, {"text": "il faut pour cela nous donner les moyens", "start": 2293.52, "duration": 4.24}, {"text": "de piloter l'achat local je vous cite", "start": 2295.0, "duration": 4.28}, {"text": "une anecdote quand le pr\u00e9sident de la", "start": 2297.76, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique est venu dans la Marne chez", "start": 2299.28, "duration": 4.68}, {"text": "McCain dans le cadre du Sommet de chous", "start": 2302.04, "duration": 4.36}, {"text": "France il avait face \u00e0 lui le pr\u00e9sident", "start": 2303.96, "duration": 4.04}, {"text": "des groupements de Pom de de terre qui", "start": 2306.4, "duration": 3.959}, {"text": "lui disait monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 2308.0, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique avec mcken ce qui est", "start": 2310.359, "duration": 4.041}, {"text": "formidable c'est qui nous garantisse de", "start": 2312.28, "duration": 3.559}, {"text": "nous acheter nos pommes de terre sur les", "start": 2314.4, "duration": 3.32}, {"text": "3 ans qui viennent \u00e0 un prix qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2315.839, "duration": 3.961}, {"text": "fix\u00e9 d'avance et pour nous producteurs", "start": 2317.72, "duration": 3.92}, {"text": "de pommes de terre ilutile de dire que", "start": 2319.8, "duration": 3.68}, {"text": "nous pouvons aller voir nos banquiers", "start": 2321.64, "duration": 3.12}, {"text": "qui vont nous pr\u00eater de l'argent parce", "start": 2323.48, "duration": 2.44}, {"text": "qu'ils savent que notre \u00e9coulement de", "start": 2324.76, "duration": 3.079}, {"text": "production est assur\u00e9 si seulement nous", "start": 2325.92, "duration": 3.24}, {"text": "pouvions faire la m\u00eame chose dans nos", "start": 2327.839, "duration": 3.441}, {"text": "lyc\u00e9es dans nos r\u00e9gions d'une mani\u00e8re", "start": 2329.16, "duration": 3.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral dans nos d\u00e9partements nous", "start": 2331.28, "duration": 3.28}, {"text": "pourrions l\u00e0 aussi faire avancer la", "start": 2332.96, "duration": 3.92}, {"text": "cause agricole en favorisant l'achat", "start": 2334.56, "duration": 3.48}, {"text": "local", "start": 2336.88, "duration": 2.88}, {"text": "alors que l'\u00c9tat conna\u00eet l'une des plus", "start": 2338.04, "duration": 3.24}, {"text": "importantes mutations de son", "start": 2339.76, "duration": 4.52}, {"text": "histoire n'est-ce pas enfin le moment", "start": 2341.28, "duration": 5.6}, {"text": "n'est-ce pas enfin l'occasion de lui", "start": 2344.28, "duration": 4.2}, {"text": "redonner toute la mesure de ce pourquoi", "start": 2346.88, "duration": 4.239}, {"text": "il est fait le r\u00e9galien avant tout et de", "start": 2348.48, "duration": 4.4}, {"text": "donner \u00e0 nos r\u00e9gions \u00e0 nos collectivit\u00e9s", "start": 2351.119, "duration": 4.681}, {"text": "le soin de g\u00e9rer les services publics", "start": 2352.88, "duration": 5.12}, {"text": "communes intercommunalit\u00e9 d\u00e9partement", "start": 2355.8, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9gion l'ont d\u00e9montr\u00e9 depuis 40 ans pas", "start": 2358.0, "duration": 5.28}, {"text": "une pas un des th\u00e8mes qui a fait l'objet", "start": 2361.0, "duration": 3.68}, {"text": "de la d\u00e9centralisation n'a fait l'objet", "start": 2363.28, "duration": 3.52}, {"text": "d'un retour arri\u00e8re pourquoi parce que", "start": 2364.68, "duration": 4.08}, {"text": "nous avons des montrer qu'en proximit\u00e9", "start": 2366.8, "duration": 3.48}, {"text": "qu'en lien avec nos territoires nous", "start": 2368.76, "duration": 2.599}, {"text": "savons construire des politiques", "start": 2370.28, "duration": 3.12}, {"text": "publiques et moderniser le service", "start": 2371.359, "duration": 4.76}, {"text": "public de l'\u00c9tat de la de de la France", "start": 2373.4, "duration": 4.88}, {"text": "pardon excusez-moi donc nous pouvons", "start": 2376.119, "duration": 4.601}, {"text": "continuer dans la m\u00eame trajectoire et", "start": 2378.28, "duration": 4.92}, {"text": "nous attendons beaucoup ch\u00e8 Catherine du", "start": 2380.72, "duration": 5.2}, {"text": "du dialogue que tu nous as propos\u00e9 qui", "start": 2383.2, "duration": 4.2}, {"text": "va commencer tr\u00e8s rapidement et qui nous", "start": 2385.92, "duration": 4.0}, {"text": "permettra j'en suis s\u00fbr de faire avancer", "start": 2387.4, "duration": 3.679}, {"text": "notre", "start": 2389.92, "duration": 4.84}, {"text": "pays de le moderniser en lien \u00e9videmment", "start": 2391.079, "duration": 5.721}, {"text": "avec les attentes de nos concitoyens qui", "start": 2394.76, "duration": 3.68}, {"text": "sont \u00e9videmment au c\u0153ur de nos", "start": 2396.8, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9occupations je vous", "start": 2398.44, "duration": 3.159}, {"text": "remercie madame Carole Delga pr\u00e9sidente", "start": 2406.24, "duration": 5.32}, {"text": "de r\u00e9gion de", "start": 2409.079, "duration": 2.481}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2412.45, "duration": 9.79}, {"text": "France Bonjour \u00e0 \u00e0 toutes et bonjour \u00e0 \u00e0", "start": 2418.96, "duration": 6.56}, {"text": "tous madame la ministre en charge du", "start": 2422.24, "duration": 5.28}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 2425.52, "duration": 3.92}, {"text": "la d\u00e9centralisation repr\u00e9sentant", "start": 2427.52, "duration": 4.04}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ch\u00e8re", "start": 2429.44, "duration": 5.36}, {"text": "Catherine Vautrin monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2431.56, "duration": 7.16}, {"text": "du S\u00e9nat cher G\u00e9rard Larcher Mesdames et", "start": 2434.8, "duration": 6.319}, {"text": "Messieurs les parlementaires monsieur le", "start": 2438.72, "duration": 6.96}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europen cher", "start": 2441.119, "duration": 7.2}, {"text": "youunous madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 2445.68, "duration": 7.36}, {"text": "l'Association des R\u00e9gions d'Ukraine cher", "start": 2448.319, "duration": 7.04}, {"text": "Tatiana monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 2453.04, "duration": 6.0}, {"text": "R\u00e9gion grandest cher Franck Mesdames et", "start": 2455.359, "duration": 6.72}, {"text": "Messieurs les pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidentes", "start": 2459.04, "duration": 5.559}, {"text": "des r\u00e9gions de France Mesdames et", "start": 2462.079, "duration": 4.641}, {"text": "Messieurs les pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidents", "start": 2464.599, "duration": 5.161}, {"text": "des oblastes d'Ukraine Mesdames et", "start": 2466.72, "duration": 5.56}, {"text": "Messieurs les \u00e9lus", "start": 2469.76, "duration": 6.16}, {"text": "r\u00e9gionaux d\u00e9partementaux communaux chers", "start": 2472.28, "duration": 6.319}, {"text": "coll\u00e8gues monsieur le Pr\u00e9sident du des", "start": 2475.92, "duration": 6.08}, {"text": "c\u00e9sers de France cher Dominique Vienne", "start": 2478.599, "duration": 7.601}, {"text": "madame la pr\u00e9f\u00e8te de r\u00e9gion Mesdames et", "start": 2482.0, "duration": 6.079}, {"text": "Messieurs chers part", "start": 2486.2, "duration": 4.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les agents des", "start": 2488.079, "duration": 5.481}, {"text": "collectivit\u00e9s quel beau congr\u00e8s et", "start": 2490.76, "duration": 4.839}, {"text": "combien cela fait chaud au c\u0153ur de", "start": 2493.56, "duration": 5.6}, {"text": "partager dans le tumulte parfois", "start": 2495.599, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e9tourdissant qui nous entourne en", "start": 2499.16, "duration": 7.0}, {"text": "s'\u00e9coutant en se respant et en dialogant", "start": 2501.72, "duration": 8.24}, {"text": "le dialogue l'\u00e9coute le respect ont en", "start": 2506.16, "duration": 6.32}, {"text": "commun quelles sont des conditions", "start": 2509.96, "duration": 5.44}, {"text": "essentielles de la paix sociale mais", "start": 2512.48, "duration": 5.4}, {"text": "aussi du d\u00e9bat politique", "start": 2515.4, "duration": 5.36}, {"text": "et de l'\u00e9mergence de nouvelles id\u00e9es de", "start": 2517.88, "duration": 5.88}, {"text": "la construction de solutions et bien s\u00fbr", "start": 2520.76, "duration": 6.359}, {"text": "la construction de l'Europe des \u00e9tats", "start": 2523.76, "duration": 6.52}, {"text": "ces mois ces semaines ces jours \u00e9col\u00e9s", "start": 2527.119, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9coul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s madame la", "start": 2530.28, "duration": 4.72}, {"text": "ministre ch\u00e8 Catherine monsieur le", "start": 2532.92, "duration": 5.199}, {"text": "Pr\u00e9sident du S\u00e9nat cher G\u00e9rard Larcher", "start": 2535.0, "duration": 5.64}, {"text": "par le tumulte des passions politiques", "start": 2538.119, "duration": 5.2}, {"text": "par les phrases grandes et petites par", "start": 2540.64, "duration": 5.0}, {"text": "le tourbillon des promesses et des", "start": 2543.319, "duration": 5.681}, {"text": "man\u0153uvres par la pouss\u00e9e nationaliste", "start": 2545.64, "duration": 7.439}, {"text": "surtout notre pays la France doit se", "start": 2549.0, "duration": 5.599}, {"text": "r\u00e9concilier avec", "start": 2553.079, "duration": 4.401}, {"text": "elle-m\u00eame ces mois ces semaines ces", "start": 2554.599, "duration": 6.281}, {"text": "jours \u00e9coul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 aussi marqu\u00e9s", "start": 2557.48, "duration": 5.119}, {"text": "monsieur le vice-pr\u00e9sident du Parlement", "start": 2560.88, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en cher yunous par une peur qui", "start": 2562.599, "duration": 6.161}, {"text": "s'empare de l'Europe peur de l'autre de", "start": 2565.68, "duration": 5.679}, {"text": "l'\u00e9tranger vertige de sa propre", "start": 2568.76, "duration": 5.4}, {"text": "construction mont\u00e9 des populismes et", "start": 2571.359, "duration": 6.24}, {"text": "pousser du vote europceptique", "start": 2574.16, "duration": 6.48}, {"text": "nos voisins ferment leurs fronti\u00e8res", "start": 2577.599, "duration": 5.681}, {"text": "d'autres envisagent de d\u00e9roger aux", "start": 2580.64, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e8gles communautaires sur l'asile et", "start": 2583.28, "duration": 6.16}, {"text": "l'immigration notre espace commun", "start": 2586.0, "duration": 7.48}, {"text": "l'Europe je l'affirme nous l'affirmons t", "start": 2589.44, "duration": 6.96}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion l'Europe a", "start": 2593.48, "duration": 6.32}, {"text": "aussi besoin de r\u00e9conciliation et elle", "start": 2596.4, "duration": 5.34}, {"text": "est notre avenir", "start": 2599.8, "duration": 10.16}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2601.74, "duration": 12.14}, {"text": "ces mois ces semaines ces jours \u00e9coul\u00e9s", "start": 2609.96, "duration": 6.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 2613.88, "duration": 4.479}, {"text": "l'Association des R\u00e9gions d'Ukraine", "start": 2616.24, "duration": 3.92}, {"text": "Mesdames et Messieurs les", "start": 2618.359, "duration": 4.96}, {"text": "Pr\u00e9sidents des oblastes Ukrainiens par", "start": 2620.16, "duration": 5.72}, {"text": "la poursuite de la guerre aux portes de", "start": 2623.319, "duration": 5.28}, {"text": "l'Europe sur notre continent notre", "start": 2625.88, "duration": 5.199}, {"text": "continent renoue avec les moments", "start": 2628.599, "duration": 4.561}, {"text": "tragique de son pass\u00e9 que nous", "start": 2631.079, "duration": 5.121}, {"text": "esp\u00e9rrions \u00e0 jamais \u00e9int \u00e0 jamais", "start": 2633.16, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9concilier", "start": 2636.2, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s chers amis", "start": 2637.599, "duration": 5.201}, {"text": "Ukrainiens plus que jamais avec nos", "start": 2640.0, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9gions avec la France bien entendu et", "start": 2642.8, "duration": 5.64}, {"text": "avec l'Europe pour vous exprimer notre", "start": 2645.68, "duration": 5.72}, {"text": "total soutien et notre fraternit\u00e9 c'est", "start": 2648.44, "duration": 4.639}, {"text": "le sens du partenariat que nous avons", "start": 2651.4, "duration": 6.439}, {"text": "sign\u00e9 ensemble ce matin entre nos deux", "start": 2653.079, "duration": 7.361}, {"text": "associations j'ai souvent pens\u00e9 dans ce", "start": 2657.839, "duration": 4.881}, {"text": "tumulte \u00e0 ce discours de Victor Hugo", "start": 2660.44, "duration": 5.04}, {"text": "lors du congr\u00e8s de la paix \u00e0 Paris en", "start": 2662.72, "duration": 5.76}, {"text": "1849 devant la assembl\u00e9e", "start": 2665.48, "duration": 5.879}, {"text": "constituante plus connue sous le nom de", "start": 2668.48, "duration": 5.56}, {"text": "discours sur les \u00c9tats-Unis d'Europe", "start": 2671.359, "duration": 6.96}, {"text": "Hugo \u00e9crivit un jour on verra cette", "start": 2674.04, "duration": 8.039}, {"text": "France cette Allemagne cette Angleterre", "start": 2678.319, "duration": 7.76}, {"text": "cette Russie cette Espagne cette nation", "start": 2682.079, "duration": 7.961}, {"text": "immense se nommant l'Europe sans que", "start": 2686.079, "duration": 7.48}, {"text": "cela cesse d'\u00eatre des patries se frondre", "start": 2690.04, "duration": 7.079}, {"text": "\u00e9troitement dans une unit\u00e9 sup\u00e9rieure et", "start": 2693.559, "duration": 7.201}, {"text": "instituer la fraternit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0", "start": 2697.119, "duration": 7.321}, {"text": "l'image de la fraternit\u00e9 humaine c'est", "start": 2700.76, "duration": 6.079}, {"text": "cette fraternit\u00e9 que nous voulons", "start": 2704.44, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9affirmer ensemble aujourd'hui", "start": 2706.839, "duration": 5.681}, {"text": "elle le ciment de notre nation que nous", "start": 2709.72, "duration": 6.04}, {"text": "devons bien s\u00fbr faire partager \u00e0 toutes", "start": 2712.52, "duration": 4.96}, {"text": "les nations", "start": 2715.76, "duration": 4.4}, {"text": "d'Europe bien s\u00fbr il n'y avait pas de", "start": 2717.48, "duration": 5.68}, {"text": "lieu plus symbolique en France que", "start": 2720.16, "duration": 5.8}, {"text": "Strasbourg pour accueillir le 20e", "start": 2723.16, "duration": 5.84}, {"text": "congr\u00e8s des r\u00e9gions de France nous", "start": 2725.96, "duration": 5.68}, {"text": "aspirons tous \u00e0 retrouver l'\u00e9lan vers la", "start": 2729.0, "duration": 5.76}, {"text": "paix exprim\u00e9 par Robert Schuman alors", "start": 2731.64, "duration": 5.36}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res dans", "start": 2734.76, "duration": 5.359}, {"text": "son discours fondateur du 9 mai", "start": 2737.0, "duration": 6.48}, {"text": "1950 pour que la paix puisse vraiment", "start": 2740.119, "duration": 6.24}, {"text": "courir sa chance il faut d'abord qu'il y", "start": 2743.48, "duration": 7.079}, {"text": "ait une Europe ici cher Franck dans le", "start": 2746.359, "duration": 7.681}, {"text": "chef lieu de votre belle r\u00e9gion qui est", "start": 2750.559, "duration": 6.721}, {"text": "aussi une capitale europ\u00e9enne les r\u00e9gion", "start": 2754.04, "duration": 5.519}, {"text": "de France ont souhait\u00e9 avec la m\u00eame", "start": 2757.28, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9termination exprimer un message de", "start": 2759.559, "duration": 5.56}, {"text": "confiance dans l'Europe dans son dans", "start": 2761.96, "duration": 5.72}, {"text": "ses institutions et dans son avenir", "start": 2765.119, "duration": 5.521}, {"text": "Renaud muszelier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de", "start": 2767.68, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9gion de France et moi-m\u00eame souhaitons", "start": 2770.64, "duration": 6.0}, {"text": "te remercier cher Franck d'avoir", "start": 2774.04, "duration": 5.6}, {"text": "accueilli ce congr\u00e8s ici tout pr\u00e8s du", "start": 2776.64, "duration": 5.36}, {"text": "si\u00e8ge de la r\u00e9gion que tu pr\u00e9side merci", "start": 2779.64, "duration": 5.679}, {"text": "pour cet accueil parfait merci \u00e0 tes", "start": 2782.0, "duration": 6.319}, {"text": "\u00e9quipes", "start": 2785.319, "duration": 3.0}, {"text": "merci \u00e0 tes \u00e9quipes \u00e0 l'ensemble des", "start": 2796.0, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9lus r\u00e9gionaux mais bien s\u00fbr \u00e0", "start": 2799.4, "duration": 5.719}, {"text": "l'ensemble de tes collaborateurs qui", "start": 2802.079, "duration": 5.921}, {"text": "vraiment ont d\u00e9montr\u00e9", "start": 2805.119, "duration": 5.681}, {"text": "l'arrieur dans l'organisation", "start": 2808.0, "duration": 5.44}, {"text": "l'attention aux invit\u00e9s qui", "start": 2810.8, "duration": 5.72}, {"text": "caract\u00e9risent si bien les gens de l'Est", "start": 2813.44, "duration": 5.679}, {"text": "de l'Alsace de la Lorine de champagne", "start": 2816.52, "duration": 6.039}, {"text": "Harden et ce sont deux turbulents qui", "start": 2819.119, "duration": 5.801}, {"text": "appr\u00e9cient cette rigueur et ce s\u00e9rieux", "start": 2822.559, "duration": 5.56}, {"text": "Renaud Muselier et", "start": 2824.92, "duration": 3.199}, {"text": "moi-m\u00eame merci \u00e9galement cher Franck de", "start": 2832.319, "duration": 5.081}, {"text": "t'\u00eatre propos\u00e9 pour organiser notre", "start": 2835.48, "duration": 4.839}, {"text": "congr\u00e8s en cette Ann\u00e9e europ\u00e9enne nous", "start": 2837.4, "duration": 4.32}, {"text": "ne pouvons pas l'organiser dans une", "start": 2840.319, "duration": 4.0}, {"text": "autre ville que Strasbourg pour c\u00e9l\u00e9brer", "start": 2841.72, "duration": 6.399}, {"text": "l'amiti\u00e9 entre les r\u00e9gions pour c\u00e9l\u00e9brer", "start": 2844.319, "duration": 7.121}, {"text": "l'amiti\u00e9 franco-allemande et la passion", "start": 2848.119, "duration": 6.96}, {"text": "pour l'Europe donc ce 20e congr\u00e8s des", "start": 2851.44, "duration": 6.32}, {"text": "r\u00e9gions en grand est au c\u0153ur d'une", "start": 2855.079, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9gion tourn\u00e9e par son histoire vers", "start": 2857.76, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe est une \u00e9tape dans une ann\u00e9e", "start": 2859.839, "duration": 5.361}, {"text": "europ\u00e9enne un nouveau Parlement europ\u00e9en", "start": 2862.2, "duration": 5.399}, {"text": "s'est install\u00e9 une nouvelle Commission", "start": 2865.2, "duration": 4.879}, {"text": "europ\u00e9enne prendra ses fonctions en fin", "start": 2867.599, "duration": 6.0}, {"text": "d'ann\u00e9e un nouveau cadre financier", "start": 2870.079, "duration": 6.24}, {"text": "europ\u00e9en va \u00eatre d\u00e9battu en choisissant", "start": 2873.599, "duration": 6.48}, {"text": "ce t Mme avec Franck et Renaud avec les", "start": 2876.319, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidents de r\u00e9gion nous", "start": 2880.079, "duration": 4.0}, {"text": "voulions adresser aux Fran\u00e7ais aux", "start": 2882.359, "duration": 4.96}, {"text": "Europ\u00e9ens un t\u00e9moignage d'espoir face \u00e0", "start": 2884.079, "duration": 5.721}, {"text": "l'euroscepticisme l'Europe est l'avenir", "start": 2887.319, "duration": 6.601}, {"text": "des r\u00e9gions les r\u00e9gions sont l'avenir de", "start": 2889.8, "duration": 6.799}, {"text": "l'Europe madame la ministre ch\u00e8", "start": 2893.92, "duration": 4.439}, {"text": "Catherine Vautrin je tiens \u00e0 \u00e0 vous", "start": 2896.599, "duration": 3.601}, {"text": "remercier \u00e0 l'unition avec les", "start": 2898.359, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion pour la r\u00e9union de", "start": 2900.2, "duration": 3.119}, {"text": "travail que nous avons tenu ce matin", "start": 2901.8, "duration": 4.24}, {"text": "nous l'attendions j'avais l'an dernier \u00e0", "start": 2903.319, "duration": 4.0}, {"text": "saintmot", "start": 2906.04, "duration": 3.84}, {"text": "exprim\u00e9 \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre et", "start": 2907.319, "duration": 5.161}, {"text": "les abat debornes la forte attente des", "start": 2909.88, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9gions pour que le partenariat entre", "start": 2912.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00c9tat et nos r\u00e9gions connaissent un", "start": 2914.8, "duration": 4.519}, {"text": "nouveau souffle ce souffle de Saint Malo", "start": 2916.8, "duration": 4.0}, {"text": "n'a pas", "start": 2919.319, "duration": 6.321}, {"text": "faibli nous devons continuer \u00e0 avoir un", "start": 2920.8, "duration": 7.24}, {"text": "nouveau si un nouveau souffle qu'il", "start": 2925.64, "duration": 4.12}, {"text": "s'agisse de la", "start": 2928.04, "duration": 4.279}, {"text": "recentralisation de l'apprentissage que", "start": 2929.76, "duration": 5.599}, {"text": "nous avons regrett\u00e9 de l'organisation de", "start": 2932.319, "duration": 5.881}, {"text": "nos recettes de l'\u00e9rosion pardon de nos", "start": 2935.359, "duration": 3.881}, {"text": "recettes", "start": 2938.2, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9gionales du poids et des co\u00fbts des", "start": 2939.24, "duration": 3.64}, {"text": "normes des doublons et des", "start": 2941.44, "duration": 3.6}, {"text": "enchev\u00eatrements de comp\u00e9tences mis en", "start": 2942.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9vidence par", "start": 2945.04, "duration": 4.96}, {"text": "rvert et par Boris Ravignon que je", "start": 2946.28, "duration": 7.68}, {"text": "remercie de sa pr\u00e9sence nous devons au", "start": 2950.0, "duration": 6.68}, {"text": "contraire d\u00e9velopper la d\u00e9mocratie de", "start": 2953.96, "duration": 5.839}, {"text": "proximit\u00e9 l'intelligence territoriale et", "start": 2956.68, "duration": 6.439}, {"text": "les libert\u00e9s locale je sens poindre chez", "start": 2959.799, "duration": 6.28}, {"text": "nos concitoyens une perte de confiance", "start": 2963.119, "duration": 4.921}, {"text": "dans notre notre capacit\u00e9 nous les", "start": 2966.079, "duration": 5.561}, {"text": "politiques am\u00e9liorer leur vie alors je", "start": 2968.04, "duration": 5.559}, {"text": "constatais en effet \u00e0 Saint Malot que", "start": 2971.64, "duration": 4.679}, {"text": "les r\u00e9gions les collectivit\u00e9 d'outrem", "start": 2973.599, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait travers\u00e9 de tension sociale et", "start": 2976.319, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9conomique tr\u00e8s forte d'une attente", "start": 2978.079, "duration": 5.321}, {"text": "d'une plus grande autonomie monsieur le", "start": 2980.359, "duration": 4.841}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annonc\u00e9", "start": 2983.4, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9galement il y a de \u00e7a 1 an un processus", "start": 2985.2, "duration": 4.56}, {"text": "d'autonomie pour la Corse sur tous ces", "start": 2987.559, "duration": 5.0}, {"text": "sujets le souffle de Sem Malo ne s'est", "start": 2989.76, "duration": 5.839}, {"text": "pas apais\u00e9 les projets sont au milieu du", "start": 2992.559, "duration": 6.04}, {"text": "gay les forme toujours attendu nous", "start": 2995.599, "duration": 5.76}, {"text": "devons aboutir sur les promesses de", "start": 2998.599, "duration": 5.361}, {"text": "dialogue nous demandons madame la", "start": 3001.359, "duration": 4.44}, {"text": "ministre un changement de m\u00e9thode", "start": 3003.96, "duration": 4.48}, {"text": "reposant sur le dialogue l'\u00e9coute le", "start": 3005.799, "duration": 5.56}, {"text": "respect nous souhaitons travailler avec", "start": 3008.44, "duration": 5.08}, {"text": "vous c'est\u00e0d partager une m\u00eame", "start": 3011.359, "duration": 4.96}, {"text": "communaut\u00e9 d'action c'est le sens de la", "start": 3013.52, "duration": 4.4}, {"text": "mobilisation des Fran\u00e7ais lors des", "start": 3016.319, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives c'est", "start": 3017.92, "duration": 5.04}, {"text": "le Fran r\u00e9publicain qui a gagn\u00e9 c'est le", "start": 3020.079, "duration": 5.881}, {"text": "franc r\u00e9publicain qui nous oblige il", "start": 3022.96, "duration": 6.119}, {"text": "exige de nous que nous agissions sans", "start": 3025.96, "duration": 6.159}, {"text": "tarder comme des partenaires pour les", "start": 3029.079, "duration": 8.0}, {"text": "Fran\u00e7ais en partageant l'obsession du", "start": 3032.119, "duration": 7.841}, {"text": "r\u00e9sultat dans ce contexte au sein de", "start": 3037.079, "duration": 5.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui contraint le", "start": 3039.96, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement \u00e0 ne l\u00e9gif\u00e9rer que sur un", "start": 3042.839, "duration": 4.401}, {"text": "nombre r\u00e9duit de projets de loi avec les", "start": 3044.68, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidentes de r\u00e9gion de", "start": 3047.24, "duration": 3.8}, {"text": "France nous sommes convaincus que", "start": 3049.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'action conjointe du pouvoir", "start": 3051.04, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e8glementaire gouvernemental et des", "start": 3053.04, "duration": 4.72}, {"text": "politiques publiques r\u00e9gionale peut", "start": 3055.28, "duration": 4.76}, {"text": "permettre de r\u00e9pondre aux fortes", "start": 3057.76, "duration": 5.2}, {"text": "attentes des Fran\u00e7ais et d'agir pour le", "start": 3060.04, "duration": 6.12}, {"text": "pays la perte de confiance des Fran\u00e7ais", "start": 3062.96, "duration": 4.68}, {"text": "dans l'action publique et dans la", "start": 3066.16, "duration": 5.12}, {"text": "politique r\u00e9sulte pour une grande part \u00e0", "start": 3067.64, "duration": 5.6}, {"text": "la fois de la perte de pouvoir d'agir", "start": 3071.28, "duration": 5.279}, {"text": "des \u00e9lus locaux et de promesses non", "start": 3073.24, "duration": 5.319}, {"text": "tenues il est urgent de changer de", "start": 3076.559, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9thode la France a besoin de moins", "start": 3078.559, "duration": 6.04}, {"text": "d'\u00c9tat et davantage de pouvoirs locaux", "start": 3081.079, "duration": 5.161}, {"text": "la France des pouvoirs locaux c'est", "start": 3084.599, "duration": 5.441}, {"text": "aussi en Corse \u00e0 la R\u00e9union en Guyane en", "start": 3086.24, "duration": 6.52}, {"text": "Martinique et en Guadeloupe \u00e0 Maillotte", "start": 3090.04, "duration": 4.559}, {"text": "mais aussi \u00e0 Saint-Pierre et Miquelon \u00e0", "start": 3092.76, "duration": 4.319}, {"text": "Saint-Martin je n'oublie pas la", "start": 3094.599, "duration": 5.121}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie l\u00e0 aussi nous", "start": 3097.079, "duration": 5.681}, {"text": "attendons un changement de m\u00e9thode les", "start": 3099.72, "duration": 5.24}, {"text": "crises s'y succ\u00e8dent celles de la vie", "start": 3102.76, "duration": 4.68}, {"text": "ch\u00e8 cell des migrations celles de", "start": 3104.96, "duration": 5.2}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau cell des catastrophes", "start": 3107.44, "duration": 6.28}, {"text": "climatiques l'attachement aux couleurs", "start": 3110.16, "duration": 7.36}, {"text": "de notre beau drapeau fran\u00e7ais il prend", "start": 3113.72, "duration": 6.56}, {"text": "un sens d'autant plus grand que l'on", "start": 3117.52, "duration": 6.559}, {"text": "s'\u00e9loigne de Paris et de la m\u00e9tropole", "start": 3120.28, "duration": 6.36}, {"text": "nous sommes pr\u00eates nous sommes pr\u00eates", "start": 3124.079, "duration": 6.24}, {"text": "toutes les r\u00e9gions de France pour", "start": 3126.64, "duration": 6.04}, {"text": "continuer \u00e0 travailler ardemment pour", "start": 3130.319, "duration": 4.76}, {"text": "notre R\u00e9publique et \u00e0 travailler en", "start": 3132.68, "duration": 5.6}, {"text": "partenariat avec le gouvernement nous", "start": 3135.079, "duration": 7.441}, {"text": "devons former un Pact de confiance et", "start": 3138.28, "duration": 7.64}, {"text": "d'action conjointe nous devons former un", "start": 3142.52, "duration": 7.76}, {"text": "PCT comme rugby pour pouvoir nous baser", "start": 3145.92, "duration": 6.76}, {"text": "sur les fondations d'un dialogue du", "start": 3150.28, "duration": 4.68}, {"text": "partenariat la volont\u00e9 partager de", "start": 3152.68, "duration": 3.76}, {"text": "nouvelles \u00e9tapes de", "start": 3154.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9centralisation le partenariat de", "start": 3156.44, "duration": 5.04}, {"text": "confiance et d'action conjointe", "start": 3158.76, "duration": 6.039}, {"text": "auquel toutes nos r\u00e9gions aspirent dans", "start": 3161.48, "duration": 6.2}, {"text": "l'Hexagone dans les outres-mers et", "start": 3164.799, "duration": 5.8}, {"text": "encse repose avant tout sur la volont\u00e9", "start": 3167.68, "duration": 5.24}, {"text": "de chacun des ex\u00e9cutifs r\u00e9gionaux", "start": 3170.599, "duration": 5.441}, {"text": "d'accro\u00eetre leur capacit\u00e9 \u00e0 agir et donc", "start": 3172.92, "duration": 4.28}, {"text": "le", "start": 3176.04, "duration": 4.759}, {"text": "efficacit\u00e9 au service des Fran\u00e7ais au", "start": 3177.2, "duration": 6.159}, {"text": "service du collectif national", "start": 3180.799, "duration": 4.76}, {"text": "d'am\u00e9liorer la performance de la d\u00e9pense", "start": 3183.359, "duration": 4.161}, {"text": "publique et d'apporter des solutions", "start": 3185.559, "duration": 4.681}, {"text": "dans la proximit\u00e9 c'est l'association de", "start": 3187.52, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00c9tat et des r\u00e9gions non pas d'\u00e9gal \u00e0", "start": 3190.24, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9gal mais de partenaire \u00e0 partenaire de", "start": 3193.48, "duration": 5.48}, {"text": "l'action publique qui peut nous donner", "start": 3196.079, "duration": 5.321}, {"text": "une grande partie des cl\u00e9s du succ\u00e8s", "start": 3198.96, "duration": 4.28}, {"text": "face au d\u00e9fis qui nous", "start": 3201.4, "duration": 5.64}, {"text": "attendent nous avons besoin de concilier", "start": 3203.24, "duration": 6.559}, {"text": "les Fran\u00e7ais le pacte de confiance et", "start": 3207.04, "duration": 6.64}, {"text": "d'action conjointe en serait un bon", "start": 3209.799, "duration": 7.361}, {"text": "d\u00e9but r\u00e9concilier les Fran\u00e7ais d'abord", "start": 3213.68, "duration": 6.919}, {"text": "par un meilleur acc\u00e8s \u00e0 l'emploi nous", "start": 3217.16, "duration": 7.28}, {"text": "d\u00e9fendons la France du travail r\u00e9gion et", "start": 3220.599, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9tat nous sommes partenaires d\u00e8s la", "start": 3224.44, "duration": 4.879}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape de l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi qui", "start": 3227.359, "duration": 4.841}, {"text": "passe par l'\u00e9ducation la formation", "start": 3229.319, "duration": 5.441}, {"text": "l'orientation vers les m\u00e9tiers c'est", "start": 3232.2, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9ducation qui est principe c'est la", "start": 3234.76, "duration": 5.64}, {"text": "formation qui pr\u00e9pare la vie actime", "start": 3237.44, "duration": 4.879}, {"text": "c'est l'orientation qui permet", "start": 3240.4, "duration": 4.679}, {"text": "d'\u00e9chapper au terribles d\u00e9terminisme", "start": 3242.319, "duration": 4.441}, {"text": "sociaux et", "start": 3245.079, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9ographiqu les r\u00e9gions attendent une", "start": 3246.76, "duration": 4.319}, {"text": "pleine comp\u00e9tence en mati\u00e8re", "start": 3249.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'orientation scolaire elle demande que", "start": 3251.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'on supprime les enchev\u00eatrements dans", "start": 3253.44, "duration": 5.52}, {"text": "les politiques en faveur des lyc\u00e9es", "start": 3255.68, "duration": 6.439}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi la France du travail", "start": 3258.96, "duration": 6.28}, {"text": "passe par le soutien aux entreprises et", "start": 3262.119, "duration": 6.48}, {"text": "bien s\u00fbr une souverainet\u00e9 retrouv\u00e9", "start": 3265.24, "duration": 5.839}, {"text": "r\u00e9gion et \u00e9tat nous agissons ensemble", "start": 3268.599, "duration": 3.361}, {"text": "pour la", "start": 3271.079, "duration": 2.24}, {"text": "r\u00e9industrialisation pour la", "start": 3271.96, "duration": 3.48}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises pour la", "start": 3273.319, "duration": 5.121}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi les r\u00e9gions consacre", "start": 3275.44, "duration": 5.119}, {"text": "chaque ann\u00e9e 3 milliards d'euros chaque", "start": 3278.44, "duration": 4.8}, {"text": "ann\u00e9e pour le soutien au d\u00e9veloppement", "start": 3280.559, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9conomique dans ce domaine elles", "start": 3283.24, "duration": 3.92}, {"text": "attendent \u00e9galement de disposer de", "start": 3285.559, "duration": 4.201}, {"text": "comp\u00e9tences \u00e9largies en mati\u00e8re d'aide \u00e0", "start": 3287.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'investissement de captation pour le", "start": 3289.76, "duration": 5.2}, {"text": "foncier industriel de soutien \u00e0", "start": 3291.839, "duration": 6.681}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des territoires l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3294.96, "duration": 6.04}, {"text": "l'emploi c'est aussi garantir \u00e0 chaque", "start": 3298.52, "duration": 5.88}, {"text": "salari\u00e9 un revenu d\u00e9cent et lutter", "start": 3301.0, "duration": 5.799}, {"text": "contre l'indessence des travailleurs", "start": 3304.4, "duration": 5.32}, {"text": "pauvres les r\u00e9gions agissent pour", "start": 3306.799, "duration": 4.881}, {"text": "soutenir le pouvoir d'achat des familles", "start": 3309.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 travers leur politique \u00e9ducativ les", "start": 3311.68, "duration": 5.0}, {"text": "aides \u00e0 la mobilit\u00e9 ou encore les aides", "start": 3314.2, "duration": 5.56}, {"text": "au permis de conduire les TPE et les PME", "start": 3316.68, "duration": 5.96}, {"text": "attendent davantage de soutien pour", "start": 3319.76, "duration": 6.359}, {"text": "pouvoir all\u00e9ger le co\u00fbt du travail nous", "start": 3322.64, "duration": 6.12}, {"text": "de nous devons r\u00e9concilier r\u00e9concilier", "start": 3326.119, "duration": 6.081}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e9galement par un effort", "start": 3328.76, "duration": 6.559}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les mobilit\u00e9", "start": 3332.2, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 nous devons cr\u00e9er du lien", "start": 3335.319, "duration": 5.641}, {"text": "entre les territoires et c'est ainsi que", "start": 3338.28, "duration": 5.4}, {"text": "nous r\u00e9concilierons les Fran\u00e7ais les", "start": 3340.96, "duration": 5.119}, {"text": "transports c'est ce qui permet de relier", "start": 3343.68, "duration": 4.72}, {"text": "les personnes les territoires de se", "start": 3346.079, "duration": 5.48}, {"text": "rencontrer et de lutter contre la peur", "start": 3348.4, "duration": 6.639}, {"text": "de l'autre les r\u00e9gions plaident avec de", "start": 3351.559, "duration": 5.601}, {"text": "nombreuses propositions depuis 2 ans", "start": 3355.039, "duration": 4.52}, {"text": "pour que nous puissions enfin d\u00e9marrer", "start": 3357.16, "duration": 4.84}, {"text": "le travail de pr\u00e9paration d'un New Deal", "start": 3359.559, "duration": 4.721}, {"text": "sur les mobilit\u00e9s nous avons besoin de", "start": 3362.0, "duration": 4.24}, {"text": "remettre \u00e0 niveau less infrastructures", "start": 3364.28, "duration": 4.559}, {"text": "ferroviaires de moderniser nos syst\u00e8mes", "start": 3366.24, "duration": 5.0}, {"text": "de g\u00e9olocalisation en direct et notre", "start": 3368.839, "duration": 4.441}, {"text": "mat\u00e9riel roulant de d\u00e9velopper", "start": 3371.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'ensemble de nos r\u00e9seaux les nouvelles", "start": 3373.28, "duration": 3.88}, {"text": "lignes \u00e0 grande vitesse bien \u00e9videmment", "start": 3375.319, "duration": 5.48}, {"text": "les CERMES le lion tururin depuis 2 ans", "start": 3377.16, "duration": 5.879}, {"text": "nous n'avons eu aucune r\u00e9union pour", "start": 3380.799, "duration": 4.441}, {"text": "pouvoir travailler s\u00e9rieusement \u00e0 ces", "start": 3383.039, "duration": 5.0}, {"text": "sujets pour relier les personnes et les", "start": 3385.24, "duration": 5.64}, {"text": "territoires nous devons aussi fortement", "start": 3388.039, "duration": 5.401}, {"text": "soutenir les mobilit\u00e9s individuelles", "start": 3390.88, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 parce que nous devons apporter", "start": 3393.44, "duration": 5.72}, {"text": "une r\u00e9ponse \u00e0 tous les Fran\u00e7ais dans les", "start": 3396.079, "duration": 5.321}, {"text": "territoires denses et dans les", "start": 3399.16, "duration": 5.08}, {"text": "Territoires moins denses les mobilit\u00e9s", "start": 3401.4, "duration": 5.08}, {"text": "individuelles d\u00e9carbon\u00e9es cela passe par", "start": 3404.24, "duration": 4.72}, {"text": "le soutien aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques des", "start": 3406.48, "duration": 5.24}, {"text": "particuliers les bornes de recharge la", "start": 3408.96, "duration": 4.56}, {"text": "production et la distribution", "start": 3411.72, "duration": 4.56}, {"text": "d'hydrog\u00e8ne pour la mobilit\u00e9 lourde le", "start": 3413.52, "duration": 5.319}, {"text": "le soutien \u00e0 la conversion", "start": 3416.28, "duration": 5.48}, {"text": "automobile et puis bien s\u00fbr r\u00e9concilier", "start": 3418.839, "duration": 5.801}, {"text": "les Fran\u00e7ais c'est veiller sur tous nos", "start": 3421.76, "duration": 5.079}, {"text": "territoire il n'y a pas certains", "start": 3424.64, "duration": 4.64}, {"text": "territoires et le reste nous devons", "start": 3426.839, "duration": 5.441}, {"text": "veiller tout particuli\u00e8rement sur les", "start": 3429.28, "duration": 5.559}, {"text": "territoires les plus fragiles les plus", "start": 3432.28, "duration": 5.64}, {"text": "menac\u00e9s la ruralit\u00e9 souffre nos", "start": 3434.839, "duration": 6.72}, {"text": "campagnes expriment le malaise paysan et", "start": 3437.92, "duration": 6.879}, {"text": "souvent le mode de vie traditionnel se", "start": 3441.559, "duration": 6.28}, {"text": "sent menac\u00e9 mais \u00e9galement nous voyons", "start": 3444.799, "duration": 6.56}, {"text": "dans nos quartiers une peur \u00e9galement", "start": 3447.839, "duration": 7.2}, {"text": "qui grandit nous ne pouvons pas accepter", "start": 3451.359, "duration": 8.561}, {"text": "un \u00e9cart de d\u00e9veloppement avec des", "start": 3455.039, "duration": 7.161}, {"text": "quartiers bien dot\u00e9s de certaines", "start": 3459.92, "duration": 5.879}, {"text": "m\u00e9tropole et le reste de la France par", "start": 3462.2, "duration": 6.639}, {"text": "leur taille les r\u00e9gions sont le premier", "start": 3465.799, "duration": 5.641}, {"text": "partenaire pour la solidarit\u00e9 entre tous", "start": 3468.839, "duration": 5.361}, {"text": "les territoires en veillant \u00e0 investir", "start": 3471.44, "duration": 5.44}, {"text": "pour corriger gr\u00e2ce notamment au fonds", "start": 3474.2, "duration": 5.919}, {"text": "europ\u00e9ens de coh\u00e9sion et nous serons l\u00e0", "start": 3476.88, "duration": 7.56}, {"text": "ensemble pour les d\u00e9fendre ces fonds", "start": 3480.119, "duration": 6.281}, {"text": "europ\u00e9ens de coh\u00e9sion il faut rappeler", "start": 3484.44, "duration": 5.04}, {"text": "ont permis de r\u00e9duire significativement", "start": 3486.4, "duration": 5.8}, {"text": "les \u00e9carts de d\u00e9veloppement entre les", "start": 3489.48, "duration": 6.92}, {"text": "pays en Europe mais aussi entre ville et", "start": 3492.2, "duration": 7.119}, {"text": "campagne nous devons continuer \u00e0 pouvoir", "start": 3496.4, "duration": 5.679}, {"text": "agir fortement avec les cr\u00e9dits", "start": 3499.319, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9ens en faveur de la ruralit\u00e9 nous", "start": 3502.079, "duration": 5.881}, {"text": "devons aussi les r\u00e9gions continuer \u00e0", "start": 3504.88, "duration": 4.88}, {"text": "soutenir fortement l'installation des", "start": 3507.96, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelles g\u00e9n\u00e9rations d'agriculteurs et", "start": 3509.76, "duration": 4.799}, {"text": "la souverainet\u00e9 agricole d\u00e8s la", "start": 3511.76, "duration": 4.359}, {"text": "prochaine programmation de fonds", "start": 3514.559, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9ens les r\u00e9gions attendent de", "start": 3516.119, "duration": 4.48}, {"text": "disposer d'une comp\u00e9tence \u00e9largie pour", "start": 3518.48, "duration": 3.879}, {"text": "la gestion de l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 3520.599, "duration": 4.401}, {"text": "enveloppes du Fond Social Europ\u00e9en et", "start": 3522.359, "duration": 3.841}, {"text": "pour celle du", "start": 3525.0, "duration": 3.839}, {"text": "f\u00e9ader nos \u00e9leveurs nos \u00e9leveurs", "start": 3526.2, "duration": 4.04}, {"text": "demandent une attention toute", "start": 3528.839, "duration": 4.48}, {"text": "particuli\u00e8re ayant \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par de", "start": 3530.24, "duration": 7.359}, {"text": "nombreuses \u00e9pisoties et la FCO \u00e9tant", "start": 3533.319, "duration": 7.201}, {"text": "\u00e9galement en train aussi de se", "start": 3537.599, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9velopper et de muter nous devons avoir", "start": 3540.52, "duration": 5.44}, {"text": "un soutien au monde de l'\u00e9levage pour", "start": 3543.68, "duration": 4.359}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire pour", "start": 3545.96, "duration": 4.879}, {"text": "l'entretien de nos campagnes nous en", "start": 3548.039, "duration": 6.201}, {"text": "avons absolument besoin et de \u00e7a", "start": 3550.839, "duration": 4.72}, {"text": "quelques minutes la d\u00e9cision de", "start": 3554.24, "duration": 4.599}, {"text": "l'actalis nous a profond\u00e9ment heurt\u00e9 \u00e0", "start": 3555.559, "duration": 6.441}, {"text": "nous pr\u00e9sident de R\u00e9gion parce que c'est", "start": 3558.839, "duration": 6.48}, {"text": "une d\u00e9stabilisation suppl\u00e9mentaire pour", "start": 3562.0, "duration": 6.72}, {"text": "le monde de l'\u00e9levage et la production", "start": 3565.319, "duration": 5.441}, {"text": "laiti\u00e8re mais pour agir les", "start": 3568.72, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ne peuvent", "start": 3570.76, "duration": 4.2}, {"text": "continuer de voir leur situation", "start": 3573.44, "duration": 4.28}, {"text": "financi\u00e8re se d\u00e9grader parce que pour", "start": 3574.96, "duration": 5.52}, {"text": "les r\u00e9gions nous devons le rappeler", "start": 3577.72, "duration": 5.24}, {"text": "elles n'ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'aucun soutien", "start": 3580.48, "duration": 5.359}, {"text": "financier de la part de l'\u00c9tat", "start": 3582.96, "duration": 5.8}, {"text": "concernant les effets de l'inflation", "start": 3585.839, "duration": 5.921}, {"text": "pour l'\u00e9nergie ou pour le carburant nous", "start": 3588.76, "duration": 5.319}, {"text": "n'avons pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du fil s\u00e9curit\u00e9", "start": 3591.76, "duration": 4.88}, {"text": "sur l'\u00e9nergie et nous avons ont m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 3594.079, "duration": 6.121}, {"text": "exclus nom\u00e9ment de l'aide exceptionnelle", "start": 3596.64, "duration": 7.479}, {"text": "aux m\u00e9tropoes pour les mobilit\u00e9s nous", "start": 3600.2, "duration": 6.399}, {"text": "devons reprendre cette question de", "start": 3604.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'investissement parce que nous avons", "start": 3606.599, "duration": 4.321}, {"text": "accru sur les quat derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 3608.52, "duration": 5.4}, {"text": "notre investissement de 26 %. et cela", "start": 3610.92, "duration": 5.639}, {"text": "dans le droit fil de ce qu'a \u00e9crit Mario", "start": 3613.92, "duration": 4.919}, {"text": "dragi qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant dans son", "start": 3616.559, "duration": 4.721}, {"text": "rapport et qui rappelle combien l'enjeu", "start": 3618.839, "duration": 4.28}, {"text": "de l'investissement en Europe est", "start": 3621.28, "duration": 3.88}, {"text": "consid\u00e9rable pour \u00eatre au rendez-vous de", "start": 3623.119, "duration": 5.161}, {"text": "la comp\u00e9 acit\u00e9 de nos entreprises et de", "start": 3625.16, "duration": 6.639}, {"text": "la transition \u00e9cologique les r\u00e9gions oui", "start": 3628.28, "duration": 4.72}, {"text": "nous savons", "start": 3631.799, "duration": 4.441}, {"text": "concilier emploi et formation nous", "start": 3633.0, "duration": 8.079}, {"text": "savons aussi concilier l'\u00e9ducation dans", "start": 3636.24, "duration": 6.599}, {"text": "sur tous les territoire et la", "start": 3641.079, "duration": 4.321}, {"text": "territorialisation de l'enseignement", "start": 3642.839, "duration": 5.641}, {"text": "sup\u00e9rieur nous savons aussi concilier", "start": 3645.4, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9conomie et \u00e9cologie nous avvons donc", "start": 3648.48, "duration": 4.639}, {"text": "concilier comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises", "start": 3651.079, "duration": 4.04}, {"text": "et transition \u00e9cologique comme nous", "start": 3653.119, "duration": 5.121}, {"text": "avons concili ville et campagne nous", "start": 3655.119, "duration": 6.161}, {"text": "devons soutenir la n\u00e9cessit\u00e9 de grands", "start": 3658.24, "duration": 5.2}, {"text": "plans d'investissement \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3661.28, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne mais aussi \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 3663.44, "duration": 4.919}, {"text": "fran\u00e7aise et pour l'Europe nous", "start": 3666.0, "duration": 4.4}, {"text": "soutenons les emprunts communs de", "start": 3668.359, "duration": 4.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en stimulant", "start": 3670.4, "duration": 4.84}, {"text": "l'innovation et en soutenant tr\u00e8s", "start": 3672.799, "duration": 4.841}, {"text": "fortement notre industrie pour des", "start": 3675.24, "duration": 4.2}, {"text": "questions d'emploi pour des questions de", "start": 3677.64, "duration": 5.0}, {"text": "valeurs ajout\u00e9 pour des questions aussi", "start": 3679.44, "duration": 7.159}, {"text": "euh de transition \u00e9cologique", "start": 3682.64, "duration": 6.56}, {"text": "nous devons continuer \u00e0 pouvoir agir", "start": 3686.599, "duration": 4.52}, {"text": "mais si les r\u00e9gions ne disposent pas", "start": 3689.2, "duration": 5.639}, {"text": "d'une recette d\u00e9di\u00e9e en lien avec leur", "start": 3691.119, "duration": 6.561}, {"text": "investissement dans les mobilit\u00e9s et", "start": 3694.839, "duration": 5.72}, {"text": "dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique nous", "start": 3697.68, "duration": 5.52}, {"text": "aurons en effet un effet ciseau qui nous", "start": 3700.559, "duration": 5.681}, {"text": "contraindra \u00e0 diminuer significativement", "start": 3703.2, "duration": 7.72}, {"text": "d\u00e8s le budget 2025 nos investissement", "start": 3706.24, "duration": 8.319}, {"text": "nous devons r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toute formme de", "start": 3710.92, "duration": 5.439}, {"text": "recette et", "start": 3714.559, "duration": 3.72}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire dans ce pays de se", "start": 3716.359, "duration": 5.321}, {"text": "pencher sur le produit des concessions", "start": 3718.279, "duration": 5.8}, {"text": "autorouti\u00e8res le projet de loi de", "start": 3721.68, "duration": 5.919}, {"text": "finances 2025 monsieur le rapporteur du", "start": 3724.079, "duration": 6.321}, {"text": "budget au S\u00e9nat est \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s nous", "start": 3727.599, "duration": 5.841}, {"text": "savons que les besoins sont forts que", "start": 3730.4, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9quation est complexe mais nous", "start": 3733.44, "duration": 5.119}, {"text": "demandons les r\u00e9gions d'avoir cette", "start": 3736.0, "duration": 5.48}, {"text": "attention particuli\u00e8re nous avons fourni", "start": 3738.559, "duration": 4.24}, {"text": "au niveau r\u00e9gional un effort", "start": 3741.48, "duration": 3.119}, {"text": "exceptionnel ces derni\u00e8res ann\u00e9es nous", "start": 3742.799, "duration": 4.961}, {"text": "ne pouvons voir nos dotations baiss\u00e9", "start": 3744.599, "duration": 5.72}, {"text": "parce que c'est notre capacit\u00e9 \u00e0 agir et", "start": 3747.76, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 investir qui est en qui est en", "start": 3750.319, "duration": 5.081}, {"text": "question agir et investir madame la", "start": 3752.52, "duration": 4.4}, {"text": "ministre c'est le r\u00f4le historique des", "start": 3755.4, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9gions notre libert\u00e9 d'action passera", "start": 3756.92, "duration": 5.119}, {"text": "par davantage de d\u00e9centralisation et", "start": 3759.599, "duration": 4.921}, {"text": "nous avons tous \u00e9t\u00e9 sensibles au retour", "start": 3762.039, "duration": 4.121}, {"text": "de Cees terme dans vos", "start": 3764.52, "duration": 3.799}, {"text": "attributions vous connaissez notre", "start": 3766.16, "duration": 4.84}, {"text": "attachement \u00e0 une France o\u00f9 l'\u00e9quilibre", "start": 3768.319, "duration": 4.76}, {"text": "des pouvoirs combine la puissance de la", "start": 3771.0, "duration": 4.839}, {"text": "vision de l'\u00c9tat et de son impulsion \u00e0 C", "start": 3773.079, "duration": 5.361}, {"text": "C des collectivit\u00e9s en action dans la", "start": 3775.839, "duration": 5.76}, {"text": "proximit\u00e9 au service des", "start": 3778.44, "duration": 5.399}, {"text": "Fran\u00e7ais pour les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 3781.599, "duration": 3.68}, {"text": "c'est de l'action concr\u00e8te que nous", "start": 3783.839, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9alisons les engagements que nous avons", "start": 3785.279, "duration": 4.04}, {"text": "pris devant les \u00e9lecteurs et c'est ici", "start": 3786.96, "duration": 5.399}, {"text": "que se manifeste notre volont\u00e9 parce que", "start": 3789.319, "duration": 5.8}, {"text": "la volont\u00e9 n'est plus une option c'est", "start": 3792.359, "duration": 5.321}, {"text": "un devoir car jamais sous la 5e", "start": 3795.119, "duration": 4.401}, {"text": "R\u00e9publique la possibilit\u00e9 de l'accession", "start": 3797.68, "duration": 4.879}, {"text": "des populiste au pouvoir n'a \u00e9t\u00e9 si", "start": 3799.52, "duration": 6.799}, {"text": "grande et je le dis avec gravit\u00e9", "start": 3802.559, "duration": 7.321}, {"text": "l'Occitane que je suis peut", "start": 3806.319, "duration": 6.561}, {"text": "t\u00e9moigner de la part de ses", "start": 3809.88, "duration": 6.199}, {"text": "voisins de la part d'association qu'une", "start": 3812.88, "duration": 5.439}, {"text": "r\u00e9publique elle peut tomber la", "start": 3816.079, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique elle est tomb\u00e9e de l'autre", "start": 3818.319, "duration": 4.24}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es et Toulouse a \u00e9t\u00e9", "start": 3819.72, "duration": 5.72}, {"text": "capitale de la R\u00e9publique espagnole en", "start": 3822.559, "duration": 5.881}, {"text": "exil la R\u00e9publique c'est notre bien", "start": 3825.44, "duration": 5.919}, {"text": "commun \u00e0 tous c'est notre bien le plus", "start": 3828.44, "duration": 6.879}, {"text": "pr\u00e9cieux et cela doit nous donner une", "start": 3831.359, "duration": 5.121}, {"text": "force", "start": 3835.319, "duration": 4.881}, {"text": "in\u00e9puisable une d\u00e9termination absolue", "start": 3836.48, "duration": 5.599}, {"text": "pour faire que cette r\u00e9publique", "start": 3840.2, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7aise puisse continuer \u00e0 rayonner", "start": 3842.079, "duration": 6.361}, {"text": "nous le devons aux g\u00e9n\u00e9rations futures", "start": 3845.68, "duration": 7.24}, {"text": "nous le devons aussi \u00e0 la m\u00e9moire de", "start": 3848.44, "duration": 7.599}, {"text": "ceux dont les noms sont grav\u00e9s dans les", "start": 3852.92, "duration": 8.08}, {"text": "monuments aux morts de la France", "start": 3856.039, "duration": 4.961}, {"text": "nous devons donc \u00eatre volontaires agir", "start": 3869.279, "duration": 4.84}, {"text": "rapidement pour r\u00e9pondre aux attentes", "start": 3872.119, "duration": 4.44}, {"text": "des Fran\u00e7ais sinon ils se d\u00e9tourneront", "start": 3874.119, "duration": 4.361}, {"text": "du camp r\u00e9publicain que nous formons", "start": 3876.559, "duration": 4.841}, {"text": "tous que nous soyons disciples de", "start": 3878.48, "duration": 4.839}, {"text": "tokeville ou de", "start": 3881.4, "duration": 5.959}, {"text": "jouress vous le savez madame la ministre", "start": 3883.319, "duration": 6.601}, {"text": "dans la crise que nous traversons no non", "start": 3887.359, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9gion sont des p\u00f4les de stabilit\u00e9 pour", "start": 3889.92, "duration": 6.52}, {"text": "agir elles disposent de la confiance", "start": 3892.4, "duration": 5.919}, {"text": "la presque totalit\u00e9 pr\u00e9sident de r\u00e9gion", "start": 3896.44, "duration": 5.24}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu en 2021 certaines le sont", "start": 3898.319, "duration": 5.641}, {"text": "depuis longtemps de la dur\u00e9e Renaud", "start": 3901.68, "duration": 5.159}, {"text": "Muselier aime le rappeler le mandat de", "start": 3903.96, "duration": 5.04}, {"text": "nos conseils r\u00e9gionaux court jusqu'en", "start": 3906.839, "duration": 5.401}, {"text": "mars 2028 de majorit\u00e9", "start": 3909.0, "duration": 8.68}, {"text": "soud\u00e9e diverse mais coh\u00e9rente et", "start": 3912.24, "duration": 8.039}, {"text": "travailleuse il faut le dire et puis des", "start": 3917.68, "duration": 5.28}, {"text": "comp\u00e9tences pour agir dans le quotidien", "start": 3920.279, "duration": 6.84}, {"text": "des Fran\u00e7ais mais pour aussi anticiper", "start": 3922.96, "duration": 6.28}, {"text": "les mutations qu'elles soient li\u00e9 au", "start": 3927.119, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique ou qu'ell soit", "start": 3929.24, "duration": 5.599}, {"text": "li\u00e9 aux \u00e9volutions", "start": 3931.559, "duration": 7.361}, {"text": "technologique nous formons tous ici et", "start": 3934.839, "duration": 7.96}, {"text": "ensemble le camp r\u00e9publicain et nous", "start": 3938.92, "duration": 7.52}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 unis en juin dernier pour", "start": 3942.799, "duration": 6.881}, {"text": "tenir contre le vent mauvais les", "start": 3946.44, "duration": 5.72}, {"text": "Fran\u00e7ais nous ont fait gagner nous", "start": 3949.68, "duration": 7.04}, {"text": "devons rester unis pour la la R\u00e9publique", "start": 3952.16, "duration": 9.36}, {"text": "avec un seul objectif rassembler les", "start": 3956.72, "duration": 8.24}, {"text": "Fran\u00e7ais et une France g\u00e9n\u00e9reuse et", "start": 3961.52, "duration": 6.64}, {"text": "fraternelle je vous", "start": 3964.96, "duration": 3.2}, {"text": "remercie merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 3975.24, "duration": 4.48}, {"text": "madame la ministre Catherine Vautrin", "start": 3977.599, "duration": 3.76}, {"text": "ministre en charge du partenariat avec", "start": 3979.72, "duration": 3.72}, {"text": "les territoires et la", "start": 3981.359, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9centralisation c'est \u00e0 vous", "start": 3983.44, "duration": 4.119}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat cher", "start": 3990.88, "duration": 5.959}, {"text": "G\u00e9rard madame la pr\u00e9f\u00e8te permettez-moi", "start": 3992.76, "duration": 6.039}, {"text": "de m'arr\u00eater un instant pour vous saluer", "start": 3996.839, "duration": 3.881}, {"text": "tout en saluant notre pr\u00e9sident de", "start": 3998.799, "duration": 5.0}, {"text": "R\u00e9gion Franck Leroi et Carole me", "start": 4000.72, "duration": 5.2}, {"text": "permettra cette incise je voudrais", "start": 4003.799, "duration": 3.56}, {"text": "m'arr\u00eater une seconde au moment o\u00f9 vous", "start": 4005.92, "duration": 3.96}, {"text": "allez quitter vos fonctions pour vous", "start": 4007.359, "duration": 4.841}, {"text": "remercier de la mani\u00e8re dont vous avez", "start": 4009.88, "duration": 4.719}, {"text": "incarn\u00e9 cette notion du partenariat", "start": 4012.2, "duration": 4.28}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les territoires Franck", "start": 4014.599, "duration": 4.44}, {"text": "le dit devant ses coll\u00e8gues depuis 2", "start": 4016.48, "duration": 4.839}, {"text": "jours moi comme \u00e9lu du Grand T je le vis", "start": 4019.039, "duration": 4.121}, {"text": "depuis longtemps et donc vraiment merci", "start": 4021.319, "duration": 4.161}, {"text": "Madame la pr\u00e9f\u00e8te du travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4023.16, "duration": 6.32}, {"text": "le v\u00f4re au service de notre", "start": 4025.48, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique madame la Pr\u00e9sidente cher", "start": 4038.799, "duration": 4.52}, {"text": "Carole monsieur le vice-pr\u00e9sident du", "start": 4041.64, "duration": 3.88}, {"text": "Parlement europ\u00e9en mesdames et messieurs", "start": 4043.319, "duration": 3.8}, {"text": "ur les parlementaires Mesdames et", "start": 4045.52, "duration": 3.96}, {"text": "Messieurs les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 4047.119, "duration": 3.841}, {"text": "Mesdames et Messieurs les Pr\u00e9sidents des", "start": 4049.48, "duration": 4.52}, {"text": "oblastes d'Ukraine Mesdames et Messieurs", "start": 4050.96, "duration": 5.319}, {"text": "les maires les pr\u00e9sidents de PCI les", "start": 4054.0, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lus r\u00e9gionaux cantonaux monsieur le", "start": 4056.279, "duration": 4.481}, {"text": "Pr\u00e9sident c\u00e9ser Mesdames et Messieurs", "start": 4058.559, "duration": 3.961}, {"text": "vous l'avez compris c'est avec beaucoup", "start": 4060.76, "duration": 4.079}, {"text": "de joie que je me retrouve aujourd'hui", "start": 4062.52, "duration": 5.039}, {"text": "devant vous pour conclure votre congr\u00e8s", "start": 4064.839, "duration": 5.641}, {"text": "annuel vous imaginez l'honneur qui est", "start": 4067.559, "duration": 5.321}, {"text": "le miengard \u00e0 la mission qui m'a \u00e9t\u00e9", "start": 4070.48, "duration": 3.559}, {"text": "confi\u00e9e par le Pr\u00e9sident de la", "start": 4072.88, "duration": 2.64}, {"text": "R\u00e9publique et par le Premier ministre", "start": 4074.039, "duration": 3.76}, {"text": "ministre d'\u00eatre la ministre des", "start": 4075.52, "duration": 4.559}, {"text": "partenariats avec le territoire et la", "start": 4077.799, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9centralisation c'est tout simplement", "start": 4080.079, "duration": 4.801}, {"text": "essayer de placer l'\u00e9nergie qui est la", "start": 4082.559, "duration": 5.321}, {"text": "mienne \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s au service de la", "start": 4084.88, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9fense de tous nos territoires \u00e0", "start": 4087.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'image de notre R\u00e9publique que nos", "start": 4091.0, "duration": 4.839}, {"text": "territoires soient insulaires littoraux", "start": 4093.0, "duration": 5.279}, {"text": "m\u00e9tropolitains montagnards p\u00e9ri urbain", "start": 4095.839, "duration": 5.96}, {"text": "ruraux transfrontalier ultramarin urbain", "start": 4098.279, "duration": 5.241}, {"text": "vous aurez remarqu\u00e9 qu'\u00e0 travers", "start": 4101.799, "duration": 4.36}, {"text": "l'intitul\u00e9 de ce minist\u00e8re le pr\u00e9sident", "start": 4103.52, "duration": 4.159}, {"text": "de la R\u00e9publique et le Premier ministre", "start": 4106.159, "duration": 4.361}, {"text": "ont voulu ouvrir un nouveau chapitre de", "start": 4107.679, "duration": 5.761}, {"text": "la relation avec les collectivit\u00e9s", "start": 4110.52, "duration": 5.719}, {"text": "territorial en affichant comme premier", "start": 4113.44, "duration": 6.16}, {"text": "mot le mot de partenariat de l\u00e0 \u00e0 dire", "start": 4116.239, "duration": 5.52}, {"text": "que nous allons passer de l'\u00e9tat tutelle", "start": 4119.6, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat partenaire il y a \u00e9videmment un", "start": 4121.759, "duration": 6.281}, {"text": "\u00e9norme travail et je vous demande d'ors", "start": 4125.08, "duration": 5.599}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 de bien vouloir acceptter que", "start": 4128.04, "duration": 5.52}, {"text": "dans le contexte politique in\u00e9dit qui", "start": 4130.679, "duration": 5.761}, {"text": "rend le moment du discours de politique", "start": 4133.56, "duration": 5.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale si important pour notre vie", "start": 4136.44, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratique le Premier ministre est", "start": 4138.64, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement retenu \u00e0 Paris pour les", "start": 4140.88, "duration": 4.399}, {"text": "consultation qu'il doit conduire et je", "start": 4142.839, "duration": 4.081}, {"text": "vous demande de bien vouloir entendre", "start": 4145.279, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9galement que l'heure vous le", "start": 4146.92, "duration": 3.239}, {"text": "comprendrez n'est pas encore aux", "start": 4148.359, "duration": 3.84}, {"text": "annonces parce qu'elle serait totalement", "start": 4150.159, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9 avant la DPG elle serait", "start": 4152.199, "duration": 5.6}, {"text": "totalement d\u00e9nu\u00e9 de fond ce seraiit donc", "start": 4155.159, "duration": 5.08}, {"text": "des promesses sans lendemain exactement", "start": 4157.799, "duration": 5.36}, {"text": "l'exact contraire de ce que je je", "start": 4160.239, "duration": 5.48}, {"text": "souhaite faire devant vous dans ces", "start": 4163.159, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelles fonctions je ne pouvais pas", "start": 4165.719, "duration": 4.44}, {"text": "imaginer meilleur calendrier pour ouvrir", "start": 4167.679, "duration": 4.721}, {"text": "une une nouvelle phase que de venir", "start": 4170.159, "duration": 5.12}, {"text": "m'exprimer devant vous parce que quelque", "start": 4172.4, "duration": 6.0}, {"text": "part \u00eatre votre Ministre c'est vous dire", "start": 4175.279, "duration": 5.121}, {"text": "que quelque part vous avez devant vous", "start": 4178.4, "duration": 4.279}, {"text": "une pr\u00e9sence qui est une pr\u00e9sence de", "start": 4180.4, "duration": 4.439}, {"text": "c\u0153ur tout simplement parce que comme", "start": 4182.679, "duration": 4.68}, {"text": "vous je partage la passion des", "start": 4184.839, "duration": 4.96}, {"text": "territoires alors \u00e9videmment qui dit", "start": 4187.359, "duration": 5.641}, {"text": "pr\u00e9sence de c\u0153ur ne dit pas que cela va", "start": 4189.799, "duration": 6.801}, {"text": "exclure la raison \u00e9lu local comme vous", "start": 4193.0, "duration": 6.719}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 nourri de cette", "start": 4196.6, "duration": 5.639}, {"text": "exp\u00e9rience des territoires je suis \u00e9lu", "start": 4199.719, "duration": 4.201}, {"text": "local depuis un temps que les moins de", "start": 4202.239, "duration": 4.201}, {"text": "20 ans ne peuvent pas conna\u00eetre c'est", "start": 4203.92, "duration": 4.36}, {"text": "dire si quelque part j'ai la pr\u00e9tention", "start": 4206.44, "duration": 4.64}, {"text": "de penser que je suis effectivement des", "start": 4208.28, "duration": 5.0}, {"text": "v\u00f4r et que je suis donc \u00e0 m\u00eame", "start": 4211.08, "duration": 4.72}, {"text": "d'entendre et de comprendre les besoins", "start": 4213.28, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont les v\u00f4tres et la m\u00e9thode que je", "start": 4215.8, "duration": 4.2}, {"text": "souhaite construire avec vous est tr\u00e8s", "start": 4217.96, "duration": 4.84}, {"text": "simple c'est celle de l'\u00e9coute mais", "start": 4220.0, "duration": 6.0}, {"text": "c'est \u00e9galement celle du suivi jamais", "start": 4222.8, "duration": 5.919}, {"text": "l'un sans l'autre les politiques", "start": 4226.0, "duration": 5.84}, {"text": "publiques doivent faire l'objet de suivi", "start": 4228.719, "duration": 5.641}, {"text": "et d'\u00e9valuation le Premier ministre nous", "start": 4231.84, "duration": 5.319}, {"text": "l'a dit pas plus tard que lundi matin", "start": 4234.36, "duration": 5.6}, {"text": "lors de notre premi\u00e8re rencontre les", "start": 4237.159, "duration": 5.721}, {"text": "meilleures id\u00e9es viennent souvent du", "start": 4239.96, "duration": 5.08}, {"text": "terrain alors je ne suis surtout pas", "start": 4242.88, "duration": 4.839}, {"text": "arriv\u00e9 avec un catalogue d'id\u00e9es toutes", "start": 4245.04, "duration": 6.56}, {"text": "fait je suis venu vous \u00e9couter \u00e9voquer", "start": 4247.719, "duration": 5.52}, {"text": "les premiers points d'attention qui", "start": 4251.6, "duration": 4.639}, {"text": "seront les miens je veux appliquer la", "start": 4253.239, "duration": 5.361}, {"text": "m\u00eame m\u00e9thode celle de l'\u00e9coute celle du", "start": 4256.239, "duration": 5.241}, {"text": "suivi pour les r\u00e9gions insulaires et les", "start": 4258.6, "duration": 6.84}, {"text": "territoires ultramarins je connais leurs", "start": 4261.48, "duration": 7.199}, {"text": "particularit\u00e9s je sais leurs difficult\u00e9s", "start": 4265.44, "duration": 5.719}, {"text": "je sais combien les attentes de nos", "start": 4268.679, "duration": 4.801}, {"text": "patriotes ils sont particuli\u00e8rement", "start": 4271.159, "duration": 5.601}, {"text": "concr\u00e8tes emploi pouvoir d'achat", "start": 4273.48, "duration": 6.199}, {"text": "mobilit\u00e9 sant\u00e9 je ne vais pas poursuivre", "start": 4276.76, "duration": 5.12}, {"text": "le catalogue tellement ils sont", "start": 4279.679, "duration": 4.441}, {"text": "importants pour apporter les bonnes", "start": 4281.88, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9ponses pour r\u00e9pondre \u00e0 ces d\u00e9fis rien", "start": 4284.12, "duration": 6.36}, {"text": "ne peut se faire sans un partenariat", "start": 4287.32, "duration": 6.839}, {"text": "bien compris entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gion", "start": 4290.48, "duration": 6.32}, {"text": "nos r\u00e9gions de France sont \u00e0 tous \u00e9gards", "start": 4294.159, "duration": 5.161}, {"text": "par leur taille par la diversit\u00e9 de leur", "start": 4296.8, "duration": 4.919}, {"text": "territoire et par les modes de vie qui", "start": 4299.32, "duration": 5.2}, {"text": "s'y attache les plus diverses les plus", "start": 4301.719, "duration": 6.201}, {"text": "compl\u00e8tes des collectivit\u00e9s \u00e9lure et moi", "start": 4304.52, "duration": 6.0}, {"text": "champenoise comme toi mon cher Franck", "start": 4307.92, "duration": 5.0}, {"text": "repr\u00e9sentante finalement de la porte", "start": 4310.52, "duration": 4.76}, {"text": "ouest de ce grand test fran\u00e7ais et", "start": 4312.92, "duration": 4.56}, {"text": "finalement de la porte Est du Grand", "start": 4315.28, "duration": 4.76}, {"text": "Paris qui s'\u00e9tend pour cette r\u00e9gion des", "start": 4317.48, "duration": 4.759}, {"text": "plaines de Champagne crayeuse jusqu'\u00e0 la", "start": 4320.04, "duration": 4.24}, {"text": "fl\u00e8che de la cath\u00e9drale de Strasbourg", "start": 4322.239, "duration": 5.44}, {"text": "capitale europ\u00e9enne \u00e9videmment pour moi", "start": 4324.28, "duration": 5.2}, {"text": "cette question de l'Europe l'heure des", "start": 4327.679, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9gions faire plus simple voir plus loin", "start": 4329.48, "duration": 5.32}, {"text": "est un choix majeur en cette ann\u00e9e", "start": 4331.84, "duration": 5.839}, {"text": "d'\u00e9lection du Parlement europ\u00e9en C", "start": 4334.8, "duration": 5.6}, {"text": "embl\u00e9matique du soin que vous souhaitez", "start": 4337.679, "duration": 5.281}, {"text": "porter comme \u00e9lus locaux \u00e0 l'efficacit\u00e9", "start": 4340.4, "duration": 4.88}, {"text": "de nos politiques publiques pour nos", "start": 4342.96, "duration": 5.12}, {"text": "concitoyens et je voudrais avoir le m\u00eame", "start": 4345.28, "duration": 5.32}, {"text": "souci d'efficacit\u00e9 en abordant", "start": 4348.08, "duration": 5.159}, {"text": "rapidement trois sujets que vous avez", "start": 4350.6, "duration": 5.28}, {"text": "souhaitz placer au c\u0153ur de vos travaux", "start": 4353.239, "duration": 5.361}, {"text": "le premier c'est la notion de l'Europe", "start": 4355.88, "duration": 6.0}, {"text": "des R\u00e9gions d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cu et des", "start": 4358.6, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9sultats exemplaires europ\u00e9enne", "start": 4361.88, "duration": 4.72}, {"text": "convaincu je fais pleinement les miens", "start": 4364.0, "duration": 5.679}, {"text": "les mots de Fernand brodel qui d\u00e8s", "start": 4366.6, "duration": 5.639}, {"text": "1986 indiqu\u00e9 dans l'identit\u00e9 de la", "start": 4369.679, "duration": 5.52}, {"text": "France que la seule solution d'une", "start": 4372.239, "duration": 5.4}, {"text": "grandeur fran\u00e7aise c'est de faire", "start": 4375.199, "duration": 4.801}, {"text": "l'Europe et bien vous le d\u00e9montrez au", "start": 4377.639, "duration": 4.841}, {"text": "quotidien vos r\u00e9gions sont aujourd'hui", "start": 4380.0, "duration": 5.28}, {"text": "les cheville ouvri\u00e8re de la politique de", "start": 4382.48, "duration": 5.52}, {"text": "coh\u00e9sion et de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 4385.28, "duration": 4.56}, {"text": "comme d'ailleurs l'illustre cette", "start": 4388.0, "duration": 3.719}, {"text": "magnifique convention que vous avez", "start": 4389.84, "duration": 4.44}, {"text": "sign\u00e9 ce matin en faveur de l'Ukraine", "start": 4391.719, "duration": 3.801}, {"text": "vous \u00eates les faire de lance de", "start": 4394.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique industrielle", "start": 4395.52, "duration": 5.28}, {"text": "touristique universitaire fran\u00e7aise en", "start": 4398.12, "duration": 4.96}, {"text": "Europe et j'en veux pour preuve", "start": 4400.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'investissement clair et massif des", "start": 4403.08, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gions de France dans la gestion des", "start": 4405.48, "duration": 3.84}, {"text": "fonds europ\u00e9ens au cours des ann\u00e9es", "start": 4407.36, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9centes cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0", "start": 4409.32, "duration": 4.839}, {"text": "l'autorit\u00e9 de coordination et je", "start": 4412.04, "duration": 4.44}, {"text": "voudrais bien s\u00fbr saluer l'implication", "start": 4414.159, "duration": 4.201}, {"text": "de vos services mais \u00e9galement", "start": 4416.48, "duration": 5.239}, {"text": "l'implication de la NCT parce que c'est", "start": 4418.36, "duration": 5.64}, {"text": "gr\u00e2ce aux autorit\u00e9s de gestion que vous", "start": 4421.719, "duration": 4.681}, {"text": "\u00eates que la France peut mettre en avant", "start": 4424.0, "duration": 4.199}, {"text": "les r\u00e9sultats qui sont les siens", "start": 4426.4, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe ce sont 17 milliards d\u00e9ploy\u00e9s", "start": 4428.199, "duration": 6.361}, {"text": "par les r\u00e9gions en France entre 2021 et", "start": 4431.32, "duration": 6.399}, {"text": "2020 27 rien que pour la r\u00e9gion Grand", "start": 4434.56, "duration": 5.44}, {"text": "Est Franck le disait pas plus tard", "start": 4437.719, "duration": 5.881}, {"text": "qu'hier ce sont en disant 1 milliard 2", "start": 4440.0, "duration": 6.12}, {"text": "sur notre territoire et j'observe avec", "start": 4443.6, "duration": 4.32}, {"text": "satisfaction qu'apr\u00e8s 3 ann\u00e9es", "start": 4446.12, "duration": 4.519}, {"text": "difficiles la programmation 2127 est", "start": 4447.92, "duration": 4.719}, {"text": "entr\u00e9e dans un rythme tout \u00e0 fait", "start": 4450.639, "duration": 4.241}, {"text": "important et nous devons ensemble aller", "start": 4452.639, "duration": 5.56}, {"text": "plus loin la France est et restera", "start": 4454.88, "duration": 5.96}, {"text": "profond\u00e9ment attach\u00e9 \u00e0 une politique de", "start": 4458.199, "duration": 5.081}, {"text": "coh\u00e9sion qui puisse b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 tous", "start": 4460.84, "duration": 4.52}, {"text": "les territoires quel que soit \u00e0 leur", "start": 4463.28, "duration": 4.32}, {"text": "niveau de richesse c'est une r\u00e9alit\u00e9 que", "start": 4465.36, "duration": 4.4}, {"text": "nombre de r\u00e9gions fran\u00e7aises tirent un", "start": 4467.6, "duration": 5.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice massif de cette strat\u00e9gie pour", "start": 4469.76, "duration": 5.52}, {"text": "leur attractivit\u00e9 et leur rayonnement", "start": 4473.12, "duration": 4.039}, {"text": "sans cette politique un risque de", "start": 4475.28, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9crochage de la locomotive europ\u00e9enne", "start": 4477.159, "duration": 4.601}, {"text": "est toujours possible nous savons tous", "start": 4479.719, "duration": 5.281}, {"text": "que 2025 sera une ann\u00e9e charni\u00e8re", "start": 4481.76, "duration": 5.8}, {"text": "marqu\u00e9e par la r\u00e9forme de la politique", "start": 4485.0, "duration": 5.76}, {"text": "de coh\u00e9sion et que d\u00e8s le mois de juin", "start": 4487.56, "duration": 4.92}, {"text": "avec un nouveau cadre financier", "start": 4490.76, "duration": 4.76}, {"text": "pluriannuel je n'ignore pas que les", "start": 4492.48, "duration": 5.96}, {"text": "tentations restrictives sont vivaces en", "start": 4495.52, "duration": 5.44}, {"text": "Europe nous devons donc nous armer d'une", "start": 4498.44, "duration": 5.32}, {"text": "strat\u00e9gie d'une vision fran\u00e7aise pour", "start": 4500.96, "duration": 4.6}, {"text": "nos r\u00e9gions et pour la politique de", "start": 4503.76, "duration": 5.08}, {"text": "coh\u00e9sion la m\u00e9thode sera tr\u00e8s concr\u00e8te", "start": 4505.56, "duration": 5.599}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente vous avez madame la", "start": 4508.84, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sidente parler de p\u00e2qu et bien je", "start": 4511.159, "duration": 4.121}, {"text": "vous diraiis ch\u00e8re Carole que je pense", "start": 4513.28, "duration": 3.439}, {"text": "que c'est avec vous Mesdames et", "start": 4515.28, "duration": 3.56}, {"text": "Messieurs les Pr\u00e9sidents que je souhaite", "start": 4516.719, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9finir notre agenda europ\u00e9en nous", "start": 4518.84, "duration": 5.04}, {"text": "devons nous r\u00e9unir r\u00e9guli\u00e8rement pour", "start": 4521.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9finir le cas de mise en \u0153uvre de la", "start": 4523.88, "duration": 3.92}, {"text": "politique de coh\u00e9sion que nous", "start": 4526.08, "duration": 2.92}, {"text": "souhaitons pour la France et pour", "start": 4527.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe car c'est en \u00e9quipe de France", "start": 4529.0, "duration": 5.32}, {"text": "pour l'Europe que nous devront n\u00e9gocier", "start": 4531.56, "duration": 4.639}, {"text": "aupr\u00e8s de la commission avec le", "start": 4534.32, "duration": 3.879}, {"text": "commissaire vice-pr\u00e9sident rapha\u00eb", "start": 4536.199, "duration": 5.401}, {"text": "etepito et avec la pr\u00e9sidente Ursula van", "start": 4538.199, "duration": 5.681}, {"text": "derleen c'est pourquoi tr\u00e8s rapidement", "start": 4541.6, "duration": 3.92}, {"text": "je vais \u00e9changer avec le Premier", "start": 4543.88, "duration": 3.52}, {"text": "ministre et bien s\u00fbr avec mon homologue", "start": 4545.52, "duration": 3.52}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreot pour que nous", "start": 4547.4, "duration": 4.2}, {"text": "puissions tenir d\u00e8s cet automne un", "start": 4549.04, "duration": 5.52}, {"text": "comit\u00e9 \u00e9tat r\u00e9gion pour b\u00e2tir main dans", "start": 4551.6, "duration": 5.599}, {"text": "la main cette vision fran\u00e7aise fait", "start": 4554.56, "duration": 5.52}, {"text": "d'humilit\u00e9 de pragmatisme et de respect", "start": 4557.199, "duration": 4.881}, {"text": "c'est comme cela que nous pourrons", "start": 4560.08, "duration": 5.24}, {"text": "avancer le deuxi\u00e8me point que je voulais", "start": 4562.08, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e9voquer avec vous c'est bien \u00e9videmment", "start": 4565.32, "duration": 6.72}, {"text": "la notion des transports reconnecter", "start": 4568.44, "duration": 6.84}, {"text": "irriguer les r\u00e9gions c'est un \u00e9l\u00e9ment", "start": 4572.04, "duration": 6.08}, {"text": "majeur qui est celui de l'am\u00e9nagement du", "start": 4575.28, "duration": 4.959}, {"text": "territoire c'est le trait d'union", "start": 4578.12, "duration": 4.48}, {"text": "l'image de l'interd\u00e9pendance des divers", "start": 4580.239, "duration": 4.881}, {"text": "territoires de votre de vos diff\u00e9rentses", "start": 4582.6, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9gion vous vous \u00eates saisi avec succ\u00e8s", "start": 4585.12, "duration": 5.44}, {"text": "et depuis la loi n\u00f4re de vos comp\u00e9tences", "start": 4588.04, "duration": 4.4}, {"text": "en mati\u00e8re de transport interurbain", "start": 4590.56, "duration": 4.04}, {"text": "preuve l\u00e0 encore de votre r\u00f4le", "start": 4592.44, "duration": 4.44}, {"text": "irrempla\u00e7able comme am\u00e9nageur des", "start": 4594.6, "duration": 4.8}, {"text": "territoires pour autant nous devons", "start": 4596.88, "duration": 5.319}, {"text": "ensemble faire le constat que plus de 15", "start": 4599.4, "duration": 5.52}, {"text": "millions de nos compatriotes vivent en", "start": 4602.199, "duration": 5.921}, {"text": "situation de pr\u00e9carit\u00e9 de mobilit\u00e9 nous", "start": 4604.92, "duration": 6.16}, {"text": "ne le cachons pas cela soyons conscient", "start": 4608.12, "duration": 6.0}, {"text": "explique incontestablement une partie de", "start": 4611.08, "duration": 5.76}, {"text": "cette fameuse fracture territoriale nous", "start": 4614.12, "duration": 5.32}, {"text": "devons aller plus loin ensemble je", "start": 4616.84, "duration": 4.64}, {"text": "souhaite \u00eatre ministre de l'\u00e9coute et de", "start": 4619.44, "duration": 4.48}, {"text": "la proximit\u00e9 j'aurais \u00e0 c\u0153ur d'entendre", "start": 4621.48, "duration": 4.48}, {"text": "vos propositions pour favoriser des", "start": 4623.92, "duration": 5.12}, {"text": "solutions vertueuses pour faciliter", "start": 4625.96, "duration": 6.08}, {"text": "cette notion des d\u00e9placement long du", "start": 4629.04, "duration": 5.96}, {"text": "quotidien celles et ceux qui font 80 km", "start": 4632.04, "duration": 5.48}, {"text": "tous les jours pour aller travailler", "start": 4635.0, "duration": 4.76}, {"text": "expression tellement juste que je", "start": 4637.52, "duration": 3.719}, {"text": "reprends volontiers \u00e0 mon ministre", "start": 4639.76, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge des transports que", "start": 4641.239, "duration": 4.601}, {"text": "vous avez vu hier Fran\u00e7ois revr\u00e9 qu'il", "start": 4643.0, "duration": 4.88}, {"text": "s'agisse des services express r\u00e9gionaux", "start": 4645.84, "duration": 4.359}, {"text": "des cararts express du ferroviaire de", "start": 4647.88, "duration": 5.359}, {"text": "l'autopartage du covoiturage nous avons", "start": 4650.199, "duration": 6.081}, {"text": "ensemble des solutions \u00e0 construire", "start": 4653.239, "duration": 6.48}, {"text": "l'\u00c9tat sera \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \u00e9tat partenaire", "start": 4656.28, "duration": 6.439}, {"text": "\u00e9tat facilitateur \u00e0 l'\u00e9coute des", "start": 4659.719, "duration": 5.201}, {"text": "initiatives des projets", "start": 4662.719, "duration": 3.96}, {"text": "d'exp\u00e9rimentation les transports", "start": 4664.92, "duration": 4.719}, {"text": "interr\u00e9gionaux et intrar\u00e9gionaux sont un", "start": 4666.679, "duration": 4.841}, {"text": "outil d'\u00e9galit\u00e9 des chances en terme", "start": 4669.639, "duration": 4.201}, {"text": "d'emploi mais aussi \u00e0 l'heure du virage", "start": 4671.52, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9mographique une des cl\u00e9s de l'ancrage", "start": 4673.84, "duration": 5.0}, {"text": "des familles dans nos territoires et du", "start": 4676.56, "duration": 5.52}, {"text": "maintien \u00e0 domicile de nos seiors les", "start": 4678.84, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9gions de France sont aussi les", "start": 4682.08, "duration": 3.599}, {"text": "pionni\u00e8res de la planification et de la", "start": 4683.4, "duration": 3.759}, {"text": "mise en musique de la transition", "start": 4685.679, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologique dans les territoires je pense", "start": 4687.159, "duration": 4.161}, {"text": "par exemple au programme rve 3 de la", "start": 4689.639, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gion Haut- de-fance je tiens \u00e0 saluer", "start": 4691.32, "duration": 3.96}, {"text": "votre action dans ce domaine et la", "start": 4693.639, "duration": 3.56}, {"text": "c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 et l'inventivit\u00e9 avec lesquel", "start": 4695.28, "duration": 4.52}, {"text": "vous vous \u00eates empar\u00e9 des conf\u00e9rence des", "start": 4697.199, "duration": 4.721}, {"text": "partis r\u00e9gionales les fameux SCOP vous", "start": 4699.8, "duration": 5.52}, {"text": "en signez une demain ici je sais que mar", "start": 4701.92, "duration": 5.719}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement actif \u00e9galement et", "start": 4705.32, "duration": 4.44}, {"text": "j'aurais bien \u00e9videmment \u00e0 c\u0153ur de", "start": 4707.639, "duration": 4.0}, {"text": "valoriser ce r\u00f4le dans la d\u00e9marche", "start": 4709.76, "duration": 3.36}, {"text": "d'approfondissement de la", "start": 4711.639, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9centralisation que le Pr\u00e9sident de la", "start": 4713.12, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique a appel\u00e9 de ses v\u0153ux nous", "start": 4715.08, "duration": 4.48}, {"text": "devons r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 la", "start": 4717.04, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9carbonation des transports r\u00e9gionaux", "start": 4719.56, "duration": 4.52}, {"text": "identifier de concert les meilleures", "start": 4721.96, "duration": 4.239}, {"text": "pratiques les meilleurs instruments et", "start": 4724.08, "duration": 4.8}, {"text": "bien s\u00fbr les meilleurs financements pour", "start": 4726.199, "duration": 5.96}, {"text": "y parvenir et oui je ne peux pas ne pas", "start": 4728.88, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9voquer le sujet des finances locales", "start": 4732.159, "duration": 5.121}, {"text": "avec un objectif extr\u00eamement lourd", "start": 4735.04, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9tablir la confiance agir en", "start": 4737.28, "duration": 7.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 agir en solidarit\u00e9 je", "start": 4741.0, "duration": 5.08}, {"text": "souhaite aborder avec vous cette", "start": 4744.48, "duration": 4.52}, {"text": "question qui fait appel \u00e0 notre", "start": 4746.08, "duration": 5.639}, {"text": "responsabilit\u00e9 collective et je tiens", "start": 4749.0, "duration": 5.96}, {"text": "clairement \u00e0 affirmer devant vous que", "start": 4751.719, "duration": 4.96}, {"text": "comme ancienne responsable jusqu'en", "start": 4754.96, "duration": 5.08}, {"text": "janvier dernier d'un ex\u00e9cutif r\u00e9gional", "start": 4756.679, "duration": 5.801}, {"text": "je sais combien les responsables des", "start": 4760.04, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9gions des d\u00e9partements des", "start": 4762.48, "duration": 3.4}, {"text": "intercommunalit\u00e9s et des communes sont", "start": 4763.719, "duration": 5.881}, {"text": "avant tout anim\u00e9s d'un souci exemplaire", "start": 4765.88, "duration": 6.799}, {"text": "de la bonne gestion des donniers publics", "start": 4769.6, "duration": 5.8}, {"text": "ce sont d'excellents gestionnaires ce", "start": 4772.679, "duration": 5.681}, {"text": "sont des investisseurs ils participent", "start": 4775.4, "duration": 5.799}, {"text": "tous \u00e0 la croissance de notre pays parce", "start": 4778.36, "duration": 5.92}, {"text": "qu'il d\u00e9veloppe le territoire je salue", "start": 4781.199, "duration": 5.48}, {"text": "votre travail pour g\u00e9rer ces donniers", "start": 4784.28, "duration": 5.399}, {"text": "publics tout en augmentant votre r\u00f4le", "start": 4786.679, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9pond\u00e9rant dans l'investissement", "start": 4789.679, "duration": 6.161}, {"text": "public en gardant une charge ma\u00eetriser", "start": 4791.88, "duration": 9.279}, {"text": "de votre dette cela devait \u00eatre dit je", "start": 4795.84, "duration": 5.319}, {"text": "salue je salue votre inventivit\u00e9", "start": 4804.239, "duration": 4.081}, {"text": "permanente pour faire \u00e9merger les", "start": 4806.84, "duration": 3.879}, {"text": "projets structurants de nos territoires", "start": 4808.32, "duration": 4.24}, {"text": "tout en subissant des charges de plus en", "start": 4810.719, "duration": 4.201}, {"text": "plus fortes je n'opposerai pas les", "start": 4812.56, "duration": 4.28}, {"text": "finances de l'\u00c9tat et celles des", "start": 4814.92, "duration": 4.64}, {"text": "collectivit\u00e9s locales tout simplement", "start": 4816.84, "duration": 4.68}, {"text": "parce que mesdames et messieurs nous", "start": 4819.56, "duration": 4.56}, {"text": "sommes tous des citoyens nous sommes", "start": 4821.52, "duration": 5.639}, {"text": "donc tous des contribuables et je pense", "start": 4824.12, "duration": 6.84}, {"text": "que le contribuable attend mieux de nous", "start": 4827.159, "duration": 6.361}, {"text": "que ces chiffons rouges qui ne sont pas", "start": 4830.96, "duration": 4.679}, {"text": "constructifs c'est pour moi une question", "start": 4833.52, "duration": 4.48}, {"text": "de responsabilit\u00e9 mutuelle cette", "start": 4835.639, "duration": 5.481}, {"text": "solidarit\u00e9 de l'\u00c9tat a exist\u00e9 je pense", "start": 4838.0, "duration": 5.76}, {"text": "au concours au transfert de TVA mais je", "start": 4841.12, "duration": 5.32}, {"text": "pense aussi \u00e0 la solidarit\u00e9 des r\u00e9gions", "start": 4843.76, "duration": 5.0}, {"text": "je veux souligner votre engagement dans", "start": 4846.44, "duration": 4.04}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans", "start": 4848.76, "duration": 3.959}, {"text": "l'investissement je n'ai pas oubli\u00e9 ce", "start": 4850.48, "duration": 4.96}, {"text": "qui vous a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 en imm\u00e9diat post", "start": 4852.719, "duration": 4.721}, {"text": "covid et combien vous avez r\u00e9pondu", "start": 4855.44, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sent je sais que la hausse du point", "start": 4857.44, "duration": 6.0}, {"text": "d'indice qui \u00e9tait bien s\u00fbr n\u00e9cessaire", "start": 4860.679, "duration": 4.081}, {"text": "pour valoriser l'engagement de vos", "start": 4863.44, "duration": 4.32}, {"text": "fonctionnaires \u00e9tait un co\u00fbt extr\u00eamement", "start": 4864.76, "duration": 4.8}, {"text": "important je n'oublie pas l'inflation", "start": 4867.76, "duration": 3.919}, {"text": "record dont les impact fur lourd je", "start": 4869.56, "duration": 4.8}, {"text": "n'oublie pas le co\u00fbt des carburants je", "start": 4871.679, "duration": 6.401}, {"text": "sais combien tout cela m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 4874.36, "duration": 5.72}, {"text": "regard\u00e9 mais devant le rapporteur", "start": 4878.08, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du budget du S\u00e9nat je rappelle", "start": 4880.08, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e9galement que l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de la", "start": 4883.6, "duration": 5.8}, {"text": "nation nous oblige \u00e0 la solidarit\u00e9 c'est", "start": 4886.28, "duration": 5.399}, {"text": "ensemble que nous devons travailler au", "start": 4889.4, "duration": 3.96}, {"text": "redressement des finances publiques de", "start": 4891.679, "duration": 3.921}, {"text": "la France avec 3000 milliards de dettes", "start": 4893.36, "duration": 4.16}, {"text": "et 51 milliards de charges d'int\u00e9r\u00eat de", "start": 4895.6, "duration": 3.68}, {"text": "la dette c'est un enjeu de notre", "start": 4897.52, "duration": 3.92}, {"text": "souverainet\u00e9 et c'est cela qui doit nous", "start": 4899.28, "duration": 4.399}, {"text": "rassembler c'est cette souverainet\u00e9", "start": 4901.44, "duration": 4.88}, {"text": "majeure pour l'avenir de notre pays les", "start": 4903.679, "duration": 4.641}, {"text": "efforts seront importants nous devrons", "start": 4906.32, "duration": 4.839}, {"text": "tous y prendre notre juste part mais", "start": 4908.32, "duration": 5.16}, {"text": "pour qu'elle soit juste cette part doit", "start": 4911.159, "duration": 5.08}, {"text": "\u00eatre discut\u00e9e sereinement et en", "start": 4913.48, "duration": 5.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 et je souhaite bien s\u00fbr", "start": 4916.239, "duration": 4.561}, {"text": "tenir compte des sp\u00e9cificit\u00e9s quand on", "start": 4918.48, "duration": 4.48}, {"text": "tient compte des sp\u00e9cificit\u00e9s on tient", "start": 4920.8, "duration": 3.879}, {"text": "compte des contraintes qui sont les", "start": 4922.96, "duration": 4.04}, {"text": "v\u00f4tres on doit tenir compte \u00e9galement", "start": 4924.679, "duration": 3.921}, {"text": "des attentes des habitants de vos", "start": 4927.0, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9gions pour la qualit\u00e9 du service rendu", "start": 4928.6, "duration": 4.559}, {"text": "l'une des pistes que je souhaite", "start": 4931.04, "duration": 4.88}, {"text": "privil\u00e9gier imm\u00e9diatement et je salue", "start": 4933.159, "duration": 5.401}, {"text": "particuli\u00e8rement Boris Ravignon et", "start": 4935.92, "duration": 5.52}, {"text": "devant vous je vais faire une promesse", "start": 4938.56, "duration": 4.72}, {"text": "parce que C- l\u00e0 je suis certaine de la", "start": 4941.44, "duration": 4.84}, {"text": "tenir le rapport PT Ravignon ne servira", "start": 4943.28, "duration": 4.919}, {"text": "pas \u00e0 maintenir l'\u00e9quilibre de nos", "start": 4946.28, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9tag\u00e8res il aura vocation \u00e0 devenir", "start": 4948.199, "duration": 6.561}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 parce", "start": 4951.48, "duration": 3.28}, {"text": "que parce que dans ce rapport nous avons", "start": 4957.199, "duration": 5.881}, {"text": "des exemples concrets \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tout", "start": 4960.639, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 l'heure des enchev\u00eatrements et quelque", "start": 4963.08, "duration": 5.159}, {"text": "part quand on parle norme mesdames et", "start": 4965.88, "duration": 4.72}, {"text": "messieurs ne devons-nous pas regarder", "start": 4968.239, "duration": 5.44}, {"text": "leur co\u00fbt c'est-\u00e0-dire avoir une lecture", "start": 4970.6, "duration": 6.079}, {"text": "qui soit une lecture de pilotage par le", "start": 4973.679, "duration": 5.721}, {"text": "co\u00fbt quand la facture est d\u00e9j\u00e0", "start": 4976.679, "duration": 5.0}, {"text": "insupportable voil\u00e0 l'un des \u00e9l\u00e9ments", "start": 4979.4, "duration": 4.239}, {"text": "qu'il faudra que nous apprenions \u00e0", "start": 4981.679, "duration": 4.441}, {"text": "regarder ensemble une approche souple", "start": 4983.639, "duration": 5.921}, {"text": "agile pour faciliter et acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 4986.12, "duration": 6.44}, {"text": "projets la France vient de d\u00e9montrer il", "start": 4989.56, "duration": 5.36}, {"text": "y a quelques semaines qu'elle savait le", "start": 4992.56, "duration": 4.4}, {"text": "faire pour les projets exceptionnels", "start": 4994.92, "duration": 4.16}, {"text": "nous l'avons fait pour les projets", "start": 4996.96, "duration": 4.4}, {"text": "olympique et paraolympique pourquoi", "start": 4999.08, "duration": 3.599}, {"text": "est-ce que nous ne pourrions pas", "start": 5001.36, "duration": 3.96}, {"text": "poursuivre dans cette voie on a beaucoup", "start": 5002.679, "duration": 5.04}, {"text": "parl\u00e9 de l'h\u00e9ritage des JO et bien", "start": 5005.32, "duration": 5.0}, {"text": "utilisons cette souplesse comme h\u00e9ritage", "start": 5007.719, "duration": 5.401}, {"text": "des JO pour le fonctionnement de nos", "start": 5010.32, "duration": 4.96}, {"text": "institutions pour conclure vous l'aurez", "start": 5013.12, "duration": 4.28}, {"text": "compris je m'engage devant vous \u00e0 ouvrir", "start": 5015.28, "duration": 4.359}, {"text": "les voix pour un dialogue de confiance", "start": 5017.4, "duration": 5.6}, {"text": "pour vous redonner du pouvoir d'agir", "start": 5019.639, "duration": 5.281}, {"text": "alors \u00e7a sera un dialogue qui va \u00eatre", "start": 5023.0, "duration": 4.88}, {"text": "suivi des faits c'est cela le sens de", "start": 5024.92, "duration": 5.08}, {"text": "mon discours de la m\u00e9thode parce que", "start": 5027.88, "duration": 5.08}, {"text": "j'ai pleine et enti\u00e8re confiance en vous", "start": 5030.0, "duration": 4.719}, {"text": "pour continuer \u00e0 donner corps \u00e0 \u00e0 vos", "start": 5032.96, "duration": 3.84}, {"text": "exp\u00e9riences de planification de", "start": 5034.719, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique qui fait", "start": 5036.8, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui votre rayonnement fran\u00e7ais", "start": 5038.56, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle revenons", "start": 5040.76, "duration": 4.12}, {"text": "toujours \u00e0 nos fondamentaux le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 5043.04, "duration": 5.44}, {"text": "de Gaulle en 1968 disait ce sont les", "start": 5044.88, "duration": 5.68}, {"text": "activit\u00e9s r\u00e9gionales qui sont les", "start": 5048.48, "duration": 4.12}, {"text": "ressorts de la puissance \u00e9conomique de", "start": 5050.56, "duration": 5.32}, {"text": "demain et bien en 2024 cela est encore", "start": 5052.6, "duration": 5.84}, {"text": "parfaitement d'actualit\u00e9 alors quelques", "start": 5055.88, "duration": 4.24}, {"text": "mots sur les rendez-vous que je souhaite", "start": 5058.44, "duration": 4.04}, {"text": "instaurer avec vous je vais rencontrer", "start": 5060.12, "duration": 4.519}, {"text": "prochainement chacun d'entre vous vous", "start": 5062.48, "duration": 4.12}, {"text": "en bilat\u00e9ral je viendrai \u00e0 votre", "start": 5064.639, "duration": 4.361}, {"text": "rencontre dans chaque r\u00e9gion avant de la", "start": 5066.6, "duration": 5.0}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e pour observer sur le", "start": 5069.0, "duration": 4.84}, {"text": "terrain les solutions qui naissent de", "start": 5071.6, "duration": 4.639}, {"text": "l'intelligence collective fleurissent", "start": 5073.84, "duration": 4.48}, {"text": "dans vos territoires pour mieux r\u00e9pondre", "start": 5076.239, "duration": 4.041}, {"text": "aux enjeux du quotidien et \u00e0 l'attente", "start": 5078.32, "duration": 3.64}, {"text": "de nos concitoyens je souhaite", "start": 5080.28, "duration": 4.04}, {"text": "rencontrer les acteurs de terrain au", "start": 5081.96, "duration": 4.84}, {"text": "sein de leur bassin de vie ces fameux", "start": 5084.32, "duration": 4.799}, {"text": "territoires du v\u00e9cu de nos concitoyens", "start": 5086.8, "duration": 4.52}, {"text": "dont je veux comprendre les dynamiques", "start": 5089.119, "duration": 4.241}, {"text": "elles sont la diversit\u00e9 de la France et", "start": 5091.32, "duration": 3.799}, {"text": "de notre R\u00e9publique", "start": 5093.36, "duration": 3.64}, {"text": "nous aurons le temps d'\u00e9change fr\u00e9quent", "start": 5095.119, "duration": 3.921}, {"text": "individuel et celui des \u00e9changes", "start": 5097.0, "duration": 4.44}, {"text": "collectifs dont je souhaite d\u00e9terminer", "start": 5099.04, "duration": 4.88}, {"text": "avec vous le contenu je me permets", "start": 5101.44, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9voquer cinq th\u00e8mes \u00e0 valider bien", "start": 5103.92, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment la strat\u00e9gie europ\u00e9enne des", "start": 5106.36, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gions le d\u00e9veloppement des mobilit\u00e9s", "start": 5108.56, "duration": 3.52}, {"text": "leur financement le d\u00e9veloppement", "start": 5110.36, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9conomique dans le contexte de France", "start": 5112.08, "duration": 3.92}, {"text": "2030 les budgets des r\u00e9gions et les", "start": 5113.639, "duration": 4.801}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s insulaires et ultramarines", "start": 5116.0, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 cinq \u00e9l\u00e9ments que nous avons", "start": 5118.44, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 rapidement ce matin je suis \u00e0", "start": 5120.36, "duration": 4.72}, {"text": "votre disposition pour que nous", "start": 5123.199, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9terminions ensemble \u00e0 quelle fr\u00e9quence", "start": 5125.08, "duration": 4.92}, {"text": "nous devons nous r\u00e9unir avec quelles", "start": 5127.76, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9quipes pour construire ensemble les", "start": 5130.0, "duration": 4.44}, {"text": "projets qui nous permettront \u00e9tat et", "start": 5131.8, "duration": 4.6}, {"text": "collectivit\u00e9 au service de nos", "start": 5134.44, "duration": 5.279}, {"text": "concitoyens de faire R\u00e9publique merci \u00e0", "start": 5136.4, "duration": 6.759}, {"text": "chacune et chacun d'entre", "start": 5139.719, "duration": 3.44}, {"text": "vous merci Madame la", "start": 5143.92, "duration": 5.48}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5146.8, "duration": 5.48}, {"text": "Carole delg Monsieur Franck Leroi notre", "start": 5149.4, "duration": 6.279}, {"text": "hate et voil\u00e0 pour discours les discours", "start": 5152.28, "duration": 5.28}, {"text": "que vous avez entendu ceux de Catherine", "start": 5155.679, "duration": 3.601}, {"text": "Vautrin \u00e0 l'instant la ministre du", "start": 5157.56, "duration": 3.2}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 5159.28, "duration": 3.16}, {"text": "la d\u00e9centralisation juste avant Carole", "start": 5160.76, "duration": 4.2}, {"text": "Delga la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France", "start": 5162.44, "duration": 3.96}, {"text": "et puis Franck Leroi le pr\u00e9sident de la", "start": 5164.96, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9gion gras qui accueille ce congr\u00e8s ici", "start": 5166.4, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 Strasbourg dans quelques instants vous", "start": 5169.08, "duration": 4.2}, {"text": "allez entendre le discours de G\u00e9rard", "start": 5171.04, "duration": 4.0}, {"text": "Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat ce sera", "start": 5173.28, "duration": 3.08}, {"text": "dans une quinzaine de minutes mais", "start": 5175.04, "duration": 4.4}, {"text": "d'abord on va revenir sur ces discours", "start": 5176.36, "duration": 4.879}, {"text": "de cl\u00f4ture avec vous St\u00e9phane Vernet", "start": 5179.44, "duration": 3.56}, {"text": "St\u00e9phane rebonjour merci d'\u00eatre l\u00e0 vous", "start": 5181.239, "duration": 3.241}, {"text": "dirigez la r\u00e9daction parisienne du", "start": 5183.0, "duration": 4.56}, {"text": "journal ouest-fance St\u00e9phane on a", "start": 5184.48, "duration": 5.759}, {"text": "entendu ces trois discours on va", "start": 5187.56, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre commencer par le dernier hein", "start": 5190.239, "duration": 3.681}, {"text": "celui de Catherine Vautrin vous nous", "start": 5192.28, "duration": 3.439}, {"text": "l'avez dit St\u00e9phane vous nous le disiez", "start": 5193.92, "duration": 3.239}, {"text": "en d\u00e9but d'\u00e9mission compliqu\u00e9 de faire", "start": 5195.719, "duration": 3.241}, {"text": "des annonces oui alors je pensais que \u00e7a", "start": 5197.159, "duration": 3.801}, {"text": "serait sous forme de de de table ronde", "start": 5198.96, "duration": 3.239}, {"text": "mais c'est pas vraiment une table ronde", "start": 5200.96, "duration": 2.48}, {"text": "c'est une succession de discours m\u00eame", "start": 5202.199, "duration": 2.841}, {"text": "s'ils sont autour d'une table assis en", "start": 5203.44, "duration": 3.56}, {"text": "attendant euh donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un petit peu", "start": 5205.04, "duration": 5.079}, {"text": "long mais oui Catherine vra nous a dit", "start": 5207.0, "duration": 5.28}, {"text": "ce que ce que ce qu'on ce qu'on", "start": 5210.119, "duration": 3.481}, {"text": "redoutait ou enfin ce qu'on attendait", "start": 5212.28, "duration": 5.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que euh elle elle dit que", "start": 5213.6, "duration": 6.28}, {"text": "bah faire des annonces seraiit d\u00e9plac\u00e9", "start": 5217.32, "duration": 4.6}, {"text": "et correspondrait \u00e0 l'inverse de ce", "start": 5219.88, "duration": 4.239}, {"text": "qu'elle veut faire c'est-\u00e0-dire que euh", "start": 5221.92, "duration": 3.6}, {"text": "les annonces aujourd'hui dans le", "start": 5224.119, "duration": 3.201}, {"text": "contexte qui est le n\u00f4tre serait", "start": 5225.52, "duration": 4.119}, {"text": "totalement d\u00e9nu\u00e9 de sens", "start": 5227.32, "duration": 3.919}, {"text": "elle peut en fait elle peut rien dire il", "start": 5229.639, "duration": 3.56}, {"text": "faut qu'elle attende la d\u00e9claration de", "start": 5231.239, "duration": 3.761}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale ce qu'elle a ce", "start": 5233.199, "duration": 3.401}, {"text": "qu'elle a ce qu'elle a expliqu\u00e9 donc en", "start": 5235.0, "duration": 4.0}, {"text": "fait euh voil\u00e0 elle a reparl\u00e9 de", "start": 5236.6, "duration": 4.32}, {"text": "l'intitul\u00e9 qu'on \u00e9voquait l'intitul\u00e9 du", "start": 5239.0, "duration": 3.719}, {"text": "minist\u00e8re qui est qui est celui je le", "start": 5240.92, "duration": 3.68}, {"text": "rappelle du partenar avec les", "start": 5242.719, "duration": 3.92}, {"text": "territoires et de la D\u00e9centralisation et", "start": 5244.6, "duration": 3.8}, {"text": "donc elle a elle a d'abord insist\u00e9 sur", "start": 5246.639, "duration": 4.52}, {"text": "le le c\u00f4t\u00e9 partenariat en disant que le", "start": 5248.4, "duration": 4.08}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et Premier", "start": 5251.159, "duration": 2.721}, {"text": "ministre avait", "start": 5252.48, "duration": 3.96}, {"text": "voulu ouvrir un nouveau chapitre des", "start": 5253.88, "duration": 4.0}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les", "start": 5256.44, "duration": 2.719}, {"text": "collectivit\u00e9s avec cette notion de", "start": 5257.88, "duration": 3.44}, {"text": "partenariat et elle dit bah voil\u00e0 on va", "start": 5259.159, "duration": 4.201}, {"text": "passer de l'\u00e9tat tutelle parce que c'est", "start": 5261.32, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0 qu'on est aujourd'hui faut faut faut", "start": 5263.36, "duration": 3.92}, {"text": "bien le reconna\u00eetre \u00e0 l'\u00e9tat partenaire", "start": 5264.92, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la volont\u00e9 mais elle le dit", "start": 5267.28, "duration": 3.2}, {"text": "elle-m\u00eame il y a \u00e9norm\u00e9ment de travail", "start": 5269.0, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a va pas se faire en en 2 jours en 2", "start": 5270.48, "duration": 4.44}, {"text": "semaines et \u00e7a se fera pas dans dans un", "start": 5272.719, "duration": 3.881}, {"text": "dans un claquement de doigt et pour \u00e7a", "start": 5274.92, "duration": 4.96}, {"text": "ben ben \u00e7a veut dire qu'il faut renouer", "start": 5276.6, "duration": 5.24}, {"text": "toute une toute une culture du dialogue", "start": 5279.88, "duration": 4.2}, {"text": "et du du travail en commun donc il y a", "start": 5281.84, "duration": 3.44}, {"text": "on sent qu'il y a la", "start": 5284.08, "duration": 3.2}, {"text": "volont\u00e9 je pense que c'est plut\u00f4t bien", "start": 5285.28, "duration": 3.6}, {"text": "accueilli maintenant il faut voir", "start": 5287.28, "duration": 3.76}, {"text": "comment \u00e7a se \u00e7a se d\u00e9cline elle elle", "start": 5288.88, "duration": 3.92}, {"text": "elle a \u00e9voqu\u00e9 trois grandes trois", "start": 5291.04, "duration": 4.76}, {"text": "grandes th\u00e9matiques l'Europe des r\u00e9gions", "start": 5292.8, "duration": 4.6}, {"text": "les transports la mobilit\u00e9 et la", "start": 5295.8, "duration": 3.8}, {"text": "question des finances local avec cet", "start": 5297.4, "duration": 3.36}, {"text": "aspect sur l'Europe des R\u00e9gions", "start": 5299.6, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre juste un petit d\u00e9gagement", "start": 5300.76, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e0-dessus tr\u00e8s vite c'est la th\u00e9matique", "start": 5302.36, "duration": 4.08}, {"text": "de ces", "start": 5305.32, "duration": 3.319}, {"text": "rencontres l'intitul\u00e9 de ces rencontres", "start": 5306.44, "duration": 4.12}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est l'Europe l'heure des", "start": 5308.639, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gions donc au d\u00e9but il avvez mis un", "start": 5310.56, "duration": 3.679}, {"text": "point d'interrogation il mettent un", "start": 5312.639, "duration": 2.841}, {"text": "point d'exclamation parce qu'ils sont", "start": 5314.239, "duration": 4.041}, {"text": "persuad\u00e9s qu'effectivement le l'avenir", "start": 5315.48, "duration": 4.199}, {"text": "de l'Europe passera par les r\u00e9gions et", "start": 5318.28, "duration": 3.04}, {"text": "l'avenir des r\u00e9gions passera par", "start": 5319.679, "duration": 3.921}, {"text": "l'Europe mais dans ce qui est dans ce", "start": 5321.32, "duration": 3.28}, {"text": "qui est dans ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par", "start": 5323.6, "duration": 2.44}, {"text": "Catherine vra elle a rappel\u00e9 quelque", "start": 5324.6, "duration": 3.16}, {"text": "chose de tr\u00e8s simple c'est qu'elle", "start": 5326.04, "duration": 3.48}, {"text": "rappelle que la il y aura l'ann\u00e9e", "start": 5327.76, "duration": 3.84}, {"text": "prochaine 2025 une r\u00e9forme de ce qu'on", "start": 5329.52, "duration": 3.719}, {"text": "appelle la politique la politique de", "start": 5331.6, "duration": 3.48}, {"text": "coh\u00e9sion de l'Union europ\u00e9enne", "start": 5333.239, "duration": 3.521}, {"text": "c'est-\u00e0-dire tout l'argent que l'Union", "start": 5335.08, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne met \u00e0 disposition des", "start": 5336.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00c9tats-membres en tout cas de leur r\u00e9gion", "start": 5338.88, "duration": 4.44}, {"text": "pour euh ben pour d\u00e9velopper des", "start": 5341.56, "duration": 3.4}, {"text": "politiques en coh\u00e9sion avec les grandes", "start": 5343.32, "duration": 3.28}, {"text": "priorit\u00e9s europ\u00e9ennes et mettre les", "start": 5344.96, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rents territoires euh \u00e0 niveau et", "start": 5346.6, "duration": 4.4}, {"text": "pour les r\u00e9gions dans un contexte", "start": 5348.8, "duration": 4.399}, {"text": "budg\u00e9taire difficile et tendu c'est", "start": 5351.0, "duration": 4.76}, {"text": "extr\u00eamement important on n parle pas on", "start": 5353.199, "duration": 5.04}, {"text": "se concentre beaucoup sur la r\u00e9forme de", "start": 5355.76, "duration": 4.479}, {"text": "la Politique Agricole Commune la PAC et", "start": 5358.239, "duration": 4.681}, {"text": "cetera enfin voil\u00e0 mais euh mais il y a", "start": 5360.239, "duration": 5.601}, {"text": "aussi cet enjeu-l\u00e0 au niveau europ\u00e9en", "start": 5362.92, "duration": 5.199}, {"text": "cette r\u00e9forme en fait de la la politique", "start": 5365.84, "duration": 4.76}, {"text": "de coh\u00e9sion Catherine Varin rappelait", "start": 5368.119, "duration": 4.801}, {"text": "que d\u00e8s juin 2025 il pourrait y avoir un", "start": 5370.6, "duration": 5.28}, {"text": "nouveau cadre financier et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 5372.92, "duration": 4.199}, {"text": "ce matin pour les r\u00e9gions il est", "start": 5375.88, "duration": 3.64}, {"text": "essentiel que les fonds europ\u00e9ens qui", "start": 5377.119, "duration": 3.481}, {"text": "sont mis dans le cadre de cette", "start": 5379.52, "duration": 2.679}, {"text": "politique de coh\u00e9sion continue \u00e0 \u00eatre", "start": 5380.6, "duration": 4.079}, {"text": "disponible et soit fl\u00e9ch\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 5382.199, "duration": 5.0}, {"text": "simple et et directe pour pour aider les", "start": 5384.679, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9gions \u00e0 continuer \u00e0 se \u00e0 se \u00e0 se \u00e0 se", "start": 5387.199, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9velopper on l'a dit St\u00e9phane vous avez", "start": 5390.08, "duration": 4.48}, {"text": "commenc\u00e9 votre intervention", "start": 5392.6, "duration": 3.76}, {"text": "en parlant de de", "start": 5394.56, "duration": 4.4}, {"text": "l'intitul\u00e9 du minist\u00e8re de de Catherine", "start": 5396.36, "duration": 4.359}, {"text": "Vautrin et \u00e7a les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 5398.96, "duration": 3.279}, {"text": "il a soulign\u00e9 dans l'intitul\u00e9 de ce", "start": 5400.719, "duration": 3.52}, {"text": "minist\u00e8re il y a le retour du mot", "start": 5402.239, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9centralisation", "start": 5404.239, "duration": 3.0}, {"text": "oui mais c'est ce qu'on disait tout \u00e0", "start": 5406.08, "duration": 2.28}, {"text": "l'heure le risque c'est que ce ne soit", "start": 5407.239, "duration": 2.44}, {"text": "qu'un mot c'est\u00e0d que on sait que ce", "start": 5408.36, "duration": 2.48}, {"text": "gouvernement il est sur un si\u00e8ge", "start": 5409.679, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9jectable et comme l'a dit Carole Delga", "start": 5410.84, "duration": 5.72}, {"text": "ce matin le la d\u00e9centralisation \u00e7a se \u00e7a", "start": 5413.159, "duration": 5.56}, {"text": "se construit pas en quelques semaines ou", "start": 5416.56, "duration": 4.2}, {"text": "en quelques mois donc si on a un", "start": 5418.719, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement qui a une dur\u00e9e de vie", "start": 5420.76, "duration": 4.56}, {"text": "assez courte qui dure qui ne dure que", "start": 5422.32, "duration": 5.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 prochain par exemple ce", "start": 5425.32, "duration": 4.359}, {"text": "pas ce que je souhaite mais mais c'est", "start": 5427.8, "duration": 4.2}, {"text": "une des possibilit\u00e9s qu'il faut", "start": 5429.679, "duration": 4.681}, {"text": "envisager c'est difficile de se lancer", "start": 5432.0, "duration": 5.8}, {"text": "dans un process lourd et long si si", "start": 5434.36, "duration": 4.879}, {"text": "c'est pour si c'est pour laisser au", "start": 5437.8, "duration": 3.08}, {"text": "milieu du gay tr\u00e8s rapidement allez", "start": 5439.239, "duration": 3.4}, {"text": "St\u00e9phan on va voir ensemble comment les", "start": 5440.88, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ont accueilli ce", "start": 5442.639, "duration": 2.881}, {"text": "discours de la ministre on accueille un", "start": 5444.199, "duration": 3.92}, {"text": "autre breton avec vous bonjour le X et", "start": 5445.52, "duration": 4.92}, {"text": "G\u00e9rard merci beaucoup merci d'\u00eatre avec", "start": 5448.119, "duration": 4.761}, {"text": "nous vous \u00eates le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion", "start": 5450.44, "duration": 4.759}, {"text": "Bretagne vous avez Catherine Vautrin", "start": 5452.88, "duration": 3.799}, {"text": "comment vous avez accueilli le discours", "start": 5455.199, "duration": 3.881}, {"text": "de votre nouvelle ministre comme un", "start": 5456.679, "duration": 4.601}, {"text": "signal positif Catherine Vautrin est", "start": 5459.08, "duration": 4.92}, {"text": "venue depuis hier soir \u00e9changer avec", "start": 5461.28, "duration": 4.839}, {"text": "nous elle nous a annonc\u00e9 lors de ce", "start": 5464.0, "duration": 3.92}, {"text": "discours cette envie d'une m\u00e9thode de", "start": 5466.119, "duration": 4.321}, {"text": "travail d'un calendrier de travaille sur", "start": 5467.92, "duration": 5.08}, {"text": "des th\u00e8mes importants qui sont chers aux", "start": 5470.44, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9gions au regarde des enjeux qui sont", "start": 5473.0, "duration": 3.92}, {"text": "les n\u00f4tres et encore une fois on va pas", "start": 5474.679, "duration": 3.56}, {"text": "condamner avant de travailler", "start": 5476.92, "duration": 3.239}, {"text": "travaillons avan\u00e7ons il y a une urgence", "start": 5478.239, "duration": 3.4}, {"text": "pour le pays les r\u00e9gions sont", "start": 5480.159, "duration": 3.321}, {"text": "disponibles nous l'avons tous dit et", "start": 5481.639, "duration": 3.881}, {"text": "Carol G a exprim\u00e9 il y a un peu de", "start": 5483.48, "duration": 3.84}, {"text": "frustration de votre part du fait que", "start": 5485.52, "duration": 3.4}, {"text": "Catherine vaurin l' dit tr\u00e8s clairement", "start": 5487.32, "duration": 3.919}, {"text": "ben je peux pas faire d'annonce avant le", "start": 5488.92, "duration": 3.84}, {"text": "discours de de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 5491.239, "duration": 3.641}, {"text": "Michel Barnier c'est la r\u00e8gle", "start": 5492.76, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9publicaine nous savons qu'il y a le", "start": 5494.88, "duration": 2.72}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a ne se", "start": 5496.119, "duration": 2.841}, {"text": "fait pas d'annoncer des choses avant le", "start": 5497.6, "duration": 3.079}, {"text": "discours politique g\u00e9n\u00e9ral si tant que", "start": 5498.96, "duration": 2.92}, {"text": "tout soit qu'elle est au moment o\u00f9 nous", "start": 5500.679, "duration": 2.801}, {"text": "nous parlons nous savions que Monsieur", "start": 5501.88, "duration": 2.88}, {"text": "Barnier ne pouvait pas venir nous", "start": 5503.48, "duration": 2.759}, {"text": "savions qu'elle ne pourrait pas faire de", "start": 5504.76, "duration": 2.68}, {"text": "grandes annonces mais elle a annonc\u00e9", "start": 5506.239, "duration": 3.081}, {"text": "quand m\u00eame une envie de nous donner le", "start": 5507.44, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir d'agir nous donner le pouvoir", "start": 5509.32, "duration": 3.16}, {"text": "d'agir c'est lourd de sens dans le", "start": 5511.36, "duration": 2.56}, {"text": "moment dans lequel nous sommes nous", "start": 5512.48, "duration": 2.6}, {"text": "prenons au mot et nous serons au", "start": 5513.92, "duration": 2.4}, {"text": "rendez-vous des prochains rendez-vous de", "start": 5515.08, "duration": 3.48}, {"text": "travail il y a quand m\u00eame une une", "start": 5516.32, "duration": 3.96}, {"text": "bizarrerie protocolaire d'habitude dans", "start": 5518.56, "duration": 3.44}, {"text": "ce genre de rendez-vous c'est le le le", "start": 5520.28, "duration": 3.0}, {"text": "le ministre le repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat", "start": 5522.0, "duration": 3.199}, {"text": "qui parle le dernier et l\u00e0 c'est pas le", "start": 5523.28, "duration": 4.52}, {"text": "cas en fait donc \u00e7a est-ce que \u00e7a augure", "start": 5525.199, "duration": 4.96}, {"text": "aussi d'une nouvelle fa\u00e7on de dialoguer", "start": 5527.8, "duration": 6.24}, {"text": "et de et de et de et de de d'entretenir", "start": 5530.159, "duration": 5.321}, {"text": "une relation avec les collectivit\u00e9s", "start": 5534.04, "duration": 3.119}, {"text": "c'est G\u00e9rard Larcher he qui va parler en", "start": 5535.48, "duration": 3.719}, {"text": "dernier je l'esp\u00e8re effectivement faire", "start": 5537.159, "duration": 4.281}, {"text": "en sorte que nous soyons capable de", "start": 5539.199, "duration": 3.881}, {"text": "faire \u00e9quipe de France cela me semble", "start": 5541.44, "duration": 2.92}, {"text": "indispensable dans le moment", "start": 5543.08, "duration": 3.639}, {"text": "bien entendu qu'il y a des d\u00e9bats avec", "start": 5544.36, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui vient de se passer avec la", "start": 5546.719, "duration": 2.881}, {"text": "s\u00e9quence des six derniers mois bien", "start": 5547.88, "duration": 3.48}, {"text": "entendu que un sociald\u00e9mocrate comme moi", "start": 5549.6, "duration": 3.4}, {"text": "veut qu'on construisealternance mais", "start": 5551.36, "duration": 2.839}, {"text": "dans le m\u00eame temps on va pas attendre", "start": 5553.0, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9chec de ce gouvernement pour se", "start": 5554.199, "duration": 2.841}, {"text": "mettre au travail face \u00e0 l'attente des", "start": 5555.52, "duration": 3.36}, {"text": "concitoyens il faut se mettre au boulot", "start": 5557.04, "duration": 4.159}, {"text": "et donc les r\u00e9gions ont d\u00e9cid\u00e9 dans leur", "start": 5558.88, "duration": 3.68}, {"text": "diversit\u00e9 politique de dire que nous", "start": 5561.199, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9tions disponibles pour faire \u00e9quipe de", "start": 5562.56, "duration": 4.079}, {"text": "France dans le moment en assumant chacun", "start": 5564.36, "duration": 3.799}, {"text": "nos convictions et chacun nos", "start": 5566.639, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9tences pour agir pour les citoyens", "start": 5568.159, "duration": 3.201}, {"text": "la ministre vient nous annoncer son", "start": 5570.0, "duration": 3.36}, {"text": "envie le le pr\u00e9sident du S\u00e9nat comme", "start": 5571.36, "duration": 4.64}, {"text": "chaque ann\u00e9e vient et entend nos propos", "start": 5573.36, "duration": 4.72}, {"text": "et le S\u00e9nat a un r\u00f4le en ce moment tr\u00e8s", "start": 5576.0, "duration": 3.52}, {"text": "important faisons en sorte encore une", "start": 5578.08, "duration": 2.639}, {"text": "fois de faire le Paris de l'intelligence", "start": 5579.52, "duration": 2.639}, {"text": "dans la p\u00e9riode est-ce que vous pensez", "start": 5580.719, "duration": 3.041}, {"text": "que la mise en place de ce gouvernement", "start": 5582.159, "duration": 4.361}, {"text": "Barnier et et ce bin\u00f4me Michel Barnier", "start": 5583.76, "duration": 4.64}, {"text": "Catherine Vautrin \u00e7a augure de nouvelles", "start": 5586.52, "duration": 4.24}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions je", "start": 5588.4, "duration": 4.4}, {"text": "ne peux que l'esp\u00e9rer nous avons v\u00e9cu", "start": 5590.76, "duration": 3.479}, {"text": "des haut et des bas nous avons v\u00e9cu des", "start": 5592.8, "duration": 2.8}, {"text": "congr\u00e8s\u00f9 nous avons senti et nous", "start": 5594.239, "duration": 3.521}, {"text": "l'avions exprim\u00e9 une forme de m\u00e9pris ou", "start": 5595.6, "duration": 4.119}, {"text": "une forme de le\u00e7on qui \u00e9tait fait aux", "start": 5597.76, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s locales comme si nous", "start": 5599.719, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9tions finalement irresponsablebl pas", "start": 5601.04, "duration": 3.76}, {"text": "encore majeur pas encore adulte pas", "start": 5603.44, "duration": 2.48}, {"text": "encore capable d'assumer nos", "start": 5604.8, "duration": 2.8}, {"text": "responsabilit\u00e9s l\u00e0 nous avons entendu", "start": 5605.92, "duration": 3.68}, {"text": "des mots qui sonnent bien nos oreilles", "start": 5607.6, "duration": 3.76}, {"text": "du partenariat nous savons que \u00e7a va pas", "start": 5609.6, "duration": 3.24}, {"text": "\u00eatre facile nous savons qu'il y a des", "start": 5611.36, "duration": 2.64}, {"text": "moments difficiles et on sait m\u00eame pas", "start": 5612.84, "duration": 3.2}, {"text": "combien de temps ce gouvernement durera", "start": 5614.0, "duration": 3.4}, {"text": "au regard des choix du pr\u00e9sident de la", "start": 5616.04, "duration": 2.679}, {"text": "R\u00e9publique mais \u00e7a vaut le coup", "start": 5617.4, "duration": 3.16}, {"text": "d'essayer dans la p\u00e9riode essayons et", "start": 5618.719, "duration": 2.92}, {"text": "avan\u00e7ons et donnons un peu", "start": 5620.56, "duration": 3.28}, {"text": "d'enthousiasme \u00e0 nos concitoyens mais ce", "start": 5621.639, "duration": 3.801}, {"text": "que disait Carol Delga ce matin c'\u00e9tait", "start": 5623.84, "duration": 3.2}, {"text": "que en fait on on peut pas construire", "start": 5625.44, "duration": 3.84}, {"text": "une grande loi d\u00e9centralisation dans un", "start": 5627.04, "duration": 3.92}, {"text": "temps tr\u00e8s court c'est quelque chose qui", "start": 5629.28, "duration": 3.28}, {"text": "qui demande du temps donc sur quoi", "start": 5630.96, "duration": 3.719}, {"text": "est-ce que vous si si ce gouvernement", "start": 5632.56, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9tait appel\u00e9 \u00e0 rester enfin avoir un CDI", "start": 5634.679, "duration": 5.401}, {"text": "tr\u00e8s court qu'est-ce que qu'est-ce qui", "start": 5637.96, "duration": 3.56}, {"text": "pourrait \u00eatre sur quoi est-ce que vous", "start": 5640.08, "duration": 3.639}, {"text": "pourriez n\u00e9gocier ou avoir des avanc\u00e9es", "start": 5641.52, "duration": 4.08}, {"text": "majeures dans la relation avec les", "start": 5643.719, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00c9tat dans un temps qui serait limit\u00e9 \u00e0", "start": 5645.6, "duration": 3.36}, {"text": "quelques mois la premi\u00e8re des choses", "start": 5647.76, "duration": 2.399}, {"text": "c'est un changement d'\u00e9tat d'esprit", "start": 5648.96, "duration": 2.88}, {"text": "parce qu'effectivement une grande loi", "start": 5650.159, "duration": 3.241}, {"text": "elle va pas se faire comme \u00e7a si tant", "start": 5651.84, "duration": 3.16}, {"text": "est qu'elle puisse \u00eatre vot\u00e9e m\u00eame une", "start": 5653.4, "duration": 3.16}, {"text": "bonne loi sur le logement et la sant\u00e9 \u00e7a", "start": 5655.0, "duration": 2.96}, {"text": "va pas produire des effets dans les 3", "start": 5656.56, "duration": 3.119}, {"text": "semaines dans les 6 mois c'est m\u00eame 1 an", "start": 5657.96, "duration": 3.48}, {"text": "2 ans 3 ans qu'il va falloir attendre", "start": 5659.679, "duration": 3.56}, {"text": "donc au moins changeons d'\u00e9tat d'esprit", "start": 5661.44, "duration": 3.719}, {"text": "pour que N nos concitoyens voi que tout", "start": 5663.239, "duration": 3.44}, {"text": "le monde est au travail si d\u00e9j\u00e0 nous", "start": 5665.159, "duration": 2.921}, {"text": "faisons \u00e7a depuis le maire de la plus", "start": 5666.679, "duration": 3.56}, {"text": "petite commune jusque au pr\u00e9sident des", "start": 5668.08, "duration": 3.92}, {"text": "assembl\u00e9es et le gouvernement alors on", "start": 5670.239, "duration": 3.841}, {"text": "peut avancer positivement premi\u00e8re chose", "start": 5672.0, "duration": 3.76}, {"text": "deuxi\u00e8me chose qu'on soit chacun dans", "start": 5674.08, "duration": 3.48}, {"text": "nos responsabilit\u00e9s les r\u00e9gions ne", "start": 5675.76, "duration": 3.56}, {"text": "jouent pas \u00e0 l'\u00e9tat que les que l'\u00c9tat", "start": 5677.56, "duration": 3.72}, {"text": "ne joue pas aux r\u00e9gions il y a des", "start": 5679.32, "duration": 3.04}, {"text": "domaines dans lesquels nous avons des", "start": 5681.28, "duration": 4.04}, {"text": "comp\u00e9tences les mobilit\u00e9s l'\u00e9conomie la", "start": 5682.36, "duration": 4.44}, {"text": "formation sur lesqueles nous avons des", "start": 5685.32, "duration": 2.56}, {"text": "id\u00e9es sur lesquelles nous voulons", "start": 5686.8, "duration": 3.08}, {"text": "avancer innover quand on entend", "start": 5687.88, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annoncer des", "start": 5689.88, "duration": 4.08}, {"text": "TR m\u00e9tropolitains et qu'on se lance tous", "start": 5691.4, "duration": 4.56}, {"text": "dans un combat pour acheter des trains", "start": 5693.96, "duration": 4.679}, {"text": "pour innover r\u00e9nover nos railles et que", "start": 5695.96, "duration": 5.239}, {"text": "le volet recette de ce plan annonc\u00e9", "start": 5698.639, "duration": 4.48}, {"text": "n'arrive pas comment voulez-vous que", "start": 5701.199, "duration": 3.361}, {"text": "l'on puisse travailler sereinement", "start": 5703.119, "duration": 3.241}, {"text": "lorsque nous sommes responsables sur les", "start": 5704.56, "duration": 3.679}, {"text": "sujets de l'\u00e9conomie et que nous voyons", "start": 5706.36, "duration": 3.68}, {"text": "des appels \u00e0 projet sortir depuis l'\u00c9tat", "start": 5708.239, "duration": 2.96}, {"text": "depuis des agences de l'\u00c9tat qui", "start": 5710.04, "duration": 2.92}, {"text": "viennent percuter les strat\u00e9gies", "start": 5711.199, "duration": 3.52}, {"text": "politiques que nous posons avec les", "start": 5712.96, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rents acteurs \u00e9conomiques de nos", "start": 5714.719, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9gion \u00e7a m le bazar excusez-moi", "start": 5716.159, "duration": 3.96}, {"text": "l'expression \u00e7a brouille le message le", "start": 5718.4, "duration": 2.96}, {"text": "citoyen comprend plus rien le chef", "start": 5720.119, "duration": 2.241}, {"text": "d'entreprise il nous dit B alors c'est", "start": 5721.36, "duration": 2.92}, {"text": "qui qui d\u00e9cide c'est vous c'est l'\u00e9tat", "start": 5722.36, "duration": 3.359}, {"text": "c'est le d\u00e9put\u00e9 c'est le pr\u00e9fet on", "start": 5724.28, "duration": 3.8}, {"text": "comprend plus rien il faut simplifier", "start": 5725.719, "duration": 4.561}, {"text": "juste par que chacun reste dans son", "start": 5728.08, "duration": 4.52}, {"text": "domaine de comp\u00e9tence et que l'\u00c9tat", "start": 5730.28, "duration": 4.0}, {"text": "reste encore une fois l\u00e0 o\u00f9 on l'attend", "start": 5732.6, "duration": 2.88}, {"text": "sur des sujets sur lequel il est tr\u00e8s", "start": 5734.28, "duration": 2.76}, {"text": "attendu et quelque part qu'on dilue le", "start": 5735.48, "duration": 3.04}, {"text": "risque en laissant les collectivit\u00e9s", "start": 5737.04, "duration": 3.92}, {"text": "locales assumer leur la plinitude de", "start": 5738.52, "duration": 4.8}, {"text": "leur capacit\u00e9 \u00e0 agir pour le quotidien", "start": 5740.96, "duration": 4.56}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 agir elle passe aussi", "start": 5743.32, "duration": 3.919}, {"text": "par le le financier he c'\u00e9tait le le", "start": 5745.52, "duration": 3.48}, {"text": "nerf de la guerre c'est ce que disait", "start": 5747.239, "duration": 4.081}, {"text": "St\u00e9phane il y a quelques instants on est", "start": 5749.0, "duration": 3.88}, {"text": "dans un contexte budg\u00e9taire tr\u00e8s", "start": 5751.32, "duration": 4.839}, {"text": "contraint et est-ce que vous redoutez de", "start": 5752.88, "duration": 6.0}, {"text": "subir des coupes qui a une baisse de vos", "start": 5756.159, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9penses ou est-ce que vous dites et ben", "start": 5758.88, "duration": 3.48}, {"text": "nous aussi finalement il faut qu'on", "start": 5760.88, "duration": 3.16}, {"text": "participe \u00e0 \u00e0 cet effort important qui", "start": 5762.36, "duration": 3.52}, {"text": "va \u00eatre demand\u00e9 mais nous ne le", "start": 5764.04, "duration": 3.599}, {"text": "redoutons pas parce que la bonne gestion", "start": 5765.88, "duration": 3.72}, {"text": "fait partie intrins\u00e8que \u00e0 mon sens de la", "start": 5767.639, "duration": 3.641}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique ce que nous ne", "start": 5769.6, "duration": 3.2}, {"text": "voulons pas c'est l'injustice c'est", "start": 5771.28, "duration": 3.76}, {"text": "entendre un ministre de Bercy dire que", "start": 5772.8, "duration": 3.6}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales sont", "start": 5775.04, "duration": 3.079}, {"text": "responsables de la situation du pays", "start": 5776.4, "duration": 3.44}, {"text": "quand on sait ce que chacun les uns et", "start": 5778.119, "duration": 4.281}, {"text": "les autres faisont au quotidien pour nos", "start": 5779.84, "duration": 4.2}, {"text": "concitoyens nous c'est facile les", "start": 5782.4, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gions pour baisser notre d\u00e9pense", "start": 5784.04, "duration": 4.44}, {"text": "publique on l'a dit \u00e0 Madame vaterin il", "start": 5786.36, "duration": 4.359}, {"text": "suffit bah d'\u00e9taler la r\u00e9novation de nos", "start": 5788.48, "duration": 4.48}, {"text": "lyc\u00e9es au kit au risque \u00e0 les d\u00e9grader", "start": 5790.719, "duration": 4.721}, {"text": "encore retarder la r\u00e9novation de des", "start": 5792.96, "duration": 5.4}, {"text": "rails le financement du du rail partout", "start": 5795.44, "duration": 4.799}, {"text": "et on va ralentir la circulation des", "start": 5798.36, "duration": 3.12}, {"text": "trains et nous aurons des articles qui", "start": 5800.239, "duration": 2.641}, {"text": "diront ah bah dis donc les trains ils", "start": 5801.48, "duration": 2.52}, {"text": "roulent encore moins vite qu'avant et \u00e7a", "start": 5802.88, "duration": 2.68}, {"text": "marche encore moins bien en Bretagne", "start": 5804.0, "duration": 3.199}, {"text": "c'est de pas r\u00e9nover les quaai avec la", "start": 5805.56, "duration": 2.559}, {"text": "mer qui monte et le changement", "start": 5807.199, "duration": 2.761}, {"text": "climatique les qu tombent \u00e0 la mer voil\u00e0", "start": 5808.119, "duration": 3.841}, {"text": "on peut tr\u00e8s bien \u00e9taler on peut ne pas", "start": 5809.96, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9nover pour les m\u00e8res les r\u00e9seaux d'au", "start": 5811.96, "duration": 3.92}, {"text": "on gagne on \u00e9conomise de l'argent on", "start": 5814.28, "duration": 3.04}, {"text": "baisse la d\u00e9pense publique on a des", "start": 5815.88, "duration": 2.52}, {"text": "entreprises d'ailleurs qui vont tirer la", "start": 5817.32, "duration": 2.56}, {"text": "langue et puis dans 2 ans dans 3 ans", "start": 5818.4, "duration": 2.56}, {"text": "dans 5 ans diront oh bah il y a des", "start": 5819.88, "duration": 3.92}, {"text": "fuites bon ben voil\u00e0 donc qu quelle est", "start": 5820.96, "duration": 4.84}, {"text": "la bonne d\u00e9pense quelle est la d\u00e9pense", "start": 5823.8, "duration": 3.96}, {"text": "qui est indispensable parce que sinon on", "start": 5825.8, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9grade on ab\u00eeme on d\u00e9truit notre", "start": 5827.76, "duration": 4.56}, {"text": "patrimoine commun nos biens communs et", "start": 5830.199, "duration": 3.361}, {"text": "quelle est effectivement la d\u00e9pense", "start": 5832.32, "duration": 4.839}, {"text": "qu'on peut arr\u00eater r\u00e9duire \u00e9vincer", "start": 5833.56, "duration": 5.559}, {"text": "serrer c'est cela qu'il faut que chacun", "start": 5837.159, "duration": 3.56}, {"text": "regarde en responsabilit\u00e9 je connais pas", "start": 5839.119, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9lus local maire pr\u00e9sident de R\u00e9gion", "start": 5840.719, "duration": 3.561}, {"text": "D\u00e9partement qui qui construit RP pour le", "start": 5842.639, "duration": 3.681}, {"text": "plaisir qui r\u00e9nov une gare pour pour le", "start": 5844.28, "duration": 4.24}, {"text": "plaisir j'en connais pas \u00e7a n'existe", "start": 5846.32, "duration": 4.399}, {"text": "plus aujourd'hui donc il faut que chacun", "start": 5848.52, "duration": 3.76}, {"text": "soit dans son domaine de comp\u00e9t qu'on", "start": 5850.719, "duration": 2.801}, {"text": "regarde les choses en face et qu'on", "start": 5852.28, "duration": 2.56}, {"text": "regarde encore une fois les d\u00e9penses", "start": 5853.52, "duration": 2.88}, {"text": "sans regret les d\u00e9penses sans regret il", "start": 5854.84, "duration": 3.08}, {"text": "faut les faire maintenant la fibre je v", "start": 5856.4, "duration": 2.719}, {"text": "pas dire aux gens bah j'arr\u00eate j'attends", "start": 5857.92, "duration": 2.64}, {"text": "un an ou deux et on verra un peu plus", "start": 5859.119, "duration": 2.721}, {"text": "tard pour la fibre c'est maintenant", "start": 5860.56, "duration": 2.599}, {"text": "qu'il faut le faire faut peut-\u00eatre loger", "start": 5861.84, "duration": 3.0}, {"text": "cette date l\u00e0 dans des v\u00e9hicules", "start": 5863.159, "duration": 3.56}, {"text": "particuliers au regard de la du", "start": 5864.84, "duration": 3.56}, {"text": "changement climatique et de l'urgence et", "start": 5866.719, "duration": 3.841}, {"text": "au regard de l'urgence d\u00e9mocratique le", "start": 5868.4, "duration": 3.92}, {"text": "citoyen il veut la FIB l\u00e9gitimement o\u00f9", "start": 5870.56, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il habite et pas que dans centreville", "start": 5872.32, "duration": 3.52}, {"text": "des m\u00e9tropole et recr\u00e9er des recettes", "start": 5873.92, "duration": 3.16}, {"text": "dynamiques qui soient propres \u00e0 chaque", "start": 5875.84, "duration": 3.24}, {"text": "collectivit\u00e9 comme l'a \u00e9voqu\u00e9 Caro Delga", "start": 5877.08, "duration": 3.88}, {"text": "ce matin \u00e7a c'est c'est possible et si", "start": 5879.08, "duration": 3.24}, {"text": "oui comment sous quelle forme", "start": 5880.96, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement il y a un travail sur le", "start": 5882.32, "duration": 5.0}, {"text": "volet recette le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 5884.48, "duration": 5.159}, {"text": "a donn\u00e9 \u00e0 Paris \u00eele-de- France la", "start": 5887.32, "duration": 4.56}, {"text": "possibilit\u00e9 de lever la taxe de s\u00e9jour", "start": 5889.639, "duration": 3.761}, {"text": "quand vous allez dormir \u00e0 l'h\u00f4tel \u00e0", "start": 5891.88, "duration": 3.799}, {"text": "Paris vous payez 5 \u20ac de taxe de s\u00e9jour", "start": 5893.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'\u00e9tait effectivement un accord entre", "start": 5895.679, "duration": 4.121}, {"text": "Val\u00e9rie pcr\u00e8 et le gouvernement pourquoi", "start": 5897.48, "duration": 4.159}, {"text": "les autres r\u00e9gions ne peuvent pas lever", "start": 5899.8, "duration": 4.0}, {"text": "ce type de pr\u00e9l\u00e8vement sur les touristes", "start": 5901.639, "duration": 3.241}, {"text": "qui viennent chez nous \u00e7a \u00e7a fait partie", "start": 5903.8, "duration": 1.919}, {"text": "des choses que vous aviez demand\u00e9", "start": 5904.88, "duration": 1.719}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re nous pourons en", "start": 5905.719, "duration": 3.081}, {"text": "Bretagne dire 2 \u20ac par exemple pas 5 2 \u00e7a", "start": 5906.599, "duration": 5.441}, {"text": "pourrait suffire ici grand est Franck", "start": 5908.8, "duration": 5.359}, {"text": "Leroi le pr\u00e9sident travaille sur une", "start": 5912.04, "duration": 3.84}, {"text": "nouvelle version d'un \u00e9cotax on regarde", "start": 5914.159, "duration": 3.841}, {"text": "du nombre de poids lourds \u00e9tranger qui", "start": 5915.88, "duration": 5.44}, {"text": "passe sur son sol en transit sujet que", "start": 5918.0, "duration": 4.88}, {"text": "la Bretagne ne pourrait pas faire bon", "start": 5921.32, "duration": 3.16}, {"text": "bah tr\u00e8s bien laissons le grand test", "start": 5922.88, "duration": 3.48}, {"text": "pourquoi pas mettre cet \u00e9cotex sur le", "start": 5924.48, "duration": 3.4}, {"text": "transit et laissons la Bretagne", "start": 5926.36, "duration": 3.56}, {"text": "envisager une taxe de s\u00e9jour pour les", "start": 5927.88, "duration": 3.359}, {"text": "nuits d'h\u00f4tel voil\u00e0 des choses qu'on", "start": 5929.92, "duration": 2.759}, {"text": "pourrait \u00e7a \u00e7a vous l'aviez d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9", "start": 5931.239, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 Saint-Malo et encore une \u00e7a pas abouti", "start": 5932.679, "duration": 3.761}, {"text": "parce que ce que vous demandez c'est la", "start": 5935.199, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame chose que l'\u00eele-defance le m\u00eame", "start": 5936.44, "duration": 3.64}, {"text": "type de Ben exactement nous demandons la", "start": 5938.599, "duration": 2.881}, {"text": "m\u00eame chose que l'\u00eele-de-fance il y a pas", "start": 5940.08, "duration": 2.559}, {"text": "les citoyens d'\u00cele- de France qui ont", "start": 5941.48, "duration": 2.56}, {"text": "des droit et les citoyens d'ailleurs qui", "start": 5942.639, "duration": 2.801}, {"text": "n pas mais c'est le sentiment que vous", "start": 5944.04, "duration": 3.36}, {"text": "avez juste que l'\u00cele-de-France est", "start": 5945.44, "duration": 4.0}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 et que les les autres r\u00e9gions", "start": 5947.4, "duration": 4.199}, {"text": "sont sont moins bien le Val\u00e9rie PCR a", "start": 5949.44, "duration": 3.759}, {"text": "raison \u00e0 n\u00e9gocier pour son territoire", "start": 5951.599, "duration": 3.64}, {"text": "dans l'urgence des Jeux Olympiques le", "start": 5953.199, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement de l'\u00e9poque avait dit ok on", "start": 5955.239, "duration": 3.841}, {"text": "fait en \u00ee de France et apr\u00e8s \u00e7a viendra", "start": 5956.84, "duration": 5.2}, {"text": "partout en France on conna\u00eet les cris", "start": 5959.08, "duration": 4.4}, {"text": "que nous avons entendu dans certains", "start": 5962.04, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9seau et notamment le MDEF pour dire", "start": 5963.48, "duration": 3.36}, {"text": "non c'est pas possible et le", "start": 5965.88, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement dit ok on fait plus on", "start": 5966.84, "duration": 4.04}, {"text": "bouge plus ailleurs c'est pas acceptable", "start": 5968.88, "duration": 4.12}, {"text": "moi je le dis que le patronat et les", "start": 5970.88, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9sentants des salari\u00e9s soient", "start": 5973.0, "duration": 2.599}, {"text": "pr\u00e9sents dans les d\u00e9bats sur o\u00f9 est-ce", "start": 5974.28, "duration": 2.48}, {"text": "qu'on met plus de train o\u00f9 est-ce qu'on", "start": 5975.599, "duration": 2.64}, {"text": "met plus de car parce que c'est notre", "start": 5976.76, "duration": 3.959}, {"text": "activit\u00e9 \u00e9conomique futur indispensable", "start": 5978.239, "duration": 4.44}, {"text": "pour les salari\u00e9s indispensable pour nos", "start": 5980.719, "duration": 4.081}, {"text": "entreprises et que en \u00e9change on trouve", "start": 5982.679, "duration": 4.241}, {"text": "un moyen de d'inventer de nouveaux", "start": 5984.8, "duration": 3.56}, {"text": "financements et encore une fois en", "start": 5986.92, "duration": 2.92}, {"text": "respectant le monde du tourisme dont on", "start": 5988.36, "duration": 3.16}, {"text": "a bien besoin c'est 10 % de l'activit\u00e9", "start": 5989.84, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomique de ma r\u00e9gion bien entendu \u00e7a", "start": 5991.52, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a fait partie des points qui peuvent", "start": 5993.639, "duration": 3.241}, {"text": "avancer rapidement vous vous c'est", "start": 5994.92, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9matur\u00e9 pour le dire mais j'esp\u00e8re que", "start": 5996.88, "duration": 4.6}, {"text": "la loi de finance 2025 ne sera pas euh", "start": 5999.119, "duration": 4.0}, {"text": "une loi juste pour dire on ne change", "start": 6001.48, "duration": 3.119}, {"text": "rien il y a des sujets sur lesquels il", "start": 6003.119, "duration": 3.401}, {"text": "faut avancer si on veut des trains si on", "start": 6004.599, "duration": 3.321}, {"text": "veut de la mobilit\u00e9 voil\u00e0 un sujet sur", "start": 6006.52, "duration": 2.92}, {"text": "lequel il faut avancer le versement", "start": 6007.92, "duration": 3.16}, {"text": "mobilit\u00e9 additionnelle est un autre", "start": 6009.44, "duration": 3.199}, {"text": "sujet \u00e7a veut pas dire qu'il faut le", "start": 6011.08, "duration": 3.039}, {"text": "faire partout \u00e7a veut pas dire que tous", "start": 6012.639, "duration": 3.241}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en veulent mais", "start": 6014.119, "duration": 3.401}, {"text": "on peut pas dire tiens l\u00e0 on a trouver", "start": 6015.88, "duration": 3.52}, {"text": "une bonne id\u00e9e ici par exemple en Grand", "start": 6017.52, "duration": 4.199}, {"text": "Est avec les circuits de transit de", "start": 6019.4, "duration": 3.799}, {"text": "poids lourd et les autres r\u00e9gions c'est", "start": 6021.719, "duration": 3.681}, {"text": "des d\u00e9brouillez-vous sinon on va g\u00e9n\u00e9rer", "start": 6023.199, "duration": 3.601}, {"text": "encore une fois une France \u00e0 plusieurs", "start": 6025.4, "duration": 3.36}, {"text": "vitesses alors qu'on m'avait appris que", "start": 6026.8, "duration": 4.12}, {"text": "la R\u00e9publique uneiside \u00e9tait la garantie", "start": 6028.76, "duration": 4.24}, {"text": "de l'\u00e9galit\u00e9 du citoyen devant la loi et", "start": 6030.92, "duration": 3.92}, {"text": "ben permettons au pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 6033.0, "duration": 3.52}, {"text": "qui le souhaite avec leur majorit\u00e9 avec", "start": 6034.84, "duration": 4.0}, {"text": "leurs ex\u00e9cutifs d'inventer des solutions", "start": 6036.52, "duration": 4.199}, {"text": "propres \u00e0 chaque territoire n\u00e9gocier", "start": 6038.84, "duration": 4.08}, {"text": "dans les territoires la bonne d\u00e9mocratie", "start": 6040.719, "duration": 3.681}, {"text": "pour int\u00e9grer \u00e7a dans le projet loi de", "start": 6042.92, "duration": 2.96}, {"text": "finances 2025 c'est d\u00e9j\u00e0 trop tard", "start": 6044.4, "duration": 3.04}, {"text": "puisque les d\u00e9bats vont commencer l\u00e0", "start": 6045.88, "duration": 3.359}, {"text": "tout de suite mais encore une fois ce", "start": 6047.44, "duration": 3.92}, {"text": "sujet peut \u00eatre avanc\u00e9 par le S\u00e9nat par", "start": 6049.239, "duration": 4.081}, {"text": "le Parlement par amendement on peut", "start": 6051.36, "duration": 3.08}, {"text": "travailler sur ces sujets il y a des", "start": 6053.32, "duration": 2.399}, {"text": "choses qui sont dans les cartons \u00e7a a", "start": 6054.44, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l'\u00eele-de-fance pour", "start": 6055.719, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00eele-de-fance et ben travaillons ce", "start": 6057.52, "duration": 3.56}, {"text": "sujet et nous avons d'autres sujets sur", "start": 6059.4, "duration": 3.279}, {"text": "lesquel on peut avancer les appels \u00e0", "start": 6061.08, "duration": 3.559}, {"text": "projet qui encore une fois se succ\u00e8dent", "start": 6062.679, "duration": 3.281}, {"text": "les uns aux autres voil\u00e0 de la d\u00e9pense", "start": 6064.639, "duration": 3.6}, {"text": "qui quelquefis n'est pas bien mesur\u00e9e il", "start": 6065.96, "duration": 4.48}, {"text": "faut pas arroser les territoires avec", "start": 6068.239, "duration": 3.721}, {"text": "des cadadres quand il n'y a plus", "start": 6070.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'incendie de la covid il faut", "start": 6071.96, "duration": 3.92}, {"text": "travailler de mani\u00e8re chirurgicale qui", "start": 6074.0, "duration": 3.76}, {"text": "mieux qu'un pr\u00e9sident intercommunalit\u00e9", "start": 6075.88, "duration": 3.52}, {"text": "ou un pr\u00e9sident de r\u00e9gion pour", "start": 6077.76, "duration": 3.0}, {"text": "travailler de mani\u00e8re pr\u00e9cise avec", "start": 6079.4, "duration": 3.279}, {"text": "l'argent public le contribuable il le", "start": 6080.76, "duration": 4.04}, {"text": "demande voire m\u00eame le chef d'entreprise", "start": 6082.679, "duration": 3.641}, {"text": "le demande je crois pas qu'on demande \u00e0", "start": 6084.8, "duration": 2.68}, {"text": "travailler de mani\u00e8re aveugle", "start": 6086.32, "duration": 3.24}, {"text": "certainsappellent \u00e0 projet je le redis", "start": 6087.48, "duration": 3.679}, {"text": "sont", "start": 6089.56, "duration": 4.639}, {"text": "trop comment en retrait du territoire et", "start": 6091.159, "duration": 5.08}, {"text": "incapable de viser juste et du coup il y", "start": 6094.199, "duration": 4.0}, {"text": "a de la d\u00e9pense inutile c'est \u00e7a qu'il", "start": 6096.239, "duration": 3.241}, {"text": "faut se dire collectivement mais c'est", "start": 6098.199, "duration": 2.801}, {"text": "aussi enthousiasment parce que \u00e7a veut", "start": 6099.48, "duration": 2.88}, {"text": "dire qu'il y a encore des leviers il y a", "start": 6101.0, "duration": 2.96}, {"text": "encore des capacit\u00e9s \u00e0 agir il y a de", "start": 6102.36, "duration": 3.2}, {"text": "l'intelligence dans les territoires la", "start": 6103.96, "duration": 2.92}, {"text": "R\u00e9publique c'est pas que l'int\u00e9rieur du", "start": 6105.56, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e9f la R\u00e9publique c'est tous les \u00e9lus", "start": 6106.88, "duration": 5.48}, {"text": "qui soi d'une petite commune rurale", "start": 6109.8, "duration": 4.439}, {"text": "n'importe o\u00f9 en France jusqu'\u00e0 des", "start": 6112.36, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en passant par les", "start": 6114.239, "duration": 2.521}, {"text": "maires des grandes villes et et les", "start": 6115.52, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9partements voil\u00e0 ce qu'on peut faire", "start": 6116.76, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9quipe de France ensemble c'est ce que", "start": 6118.36, "duration": 3.359}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ont redit ici", "start": 6119.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est ce que les \u00e9lus locaux veulent", "start": 6121.719, "duration": 2.801}, {"text": "faire en g\u00e9n\u00e9ral et c'est beaucoup plus", "start": 6123.0, "duration": 3.639}, {"text": "enthousiasm que d'encaisser le choc de", "start": 6124.52, "duration": 3.639}, {"text": "citoyens qui viennent nous interpeller", "start": 6126.639, "duration": 3.721}, {"text": "sans pouvoir leur r\u00e9pondre St\u00e9phane il a", "start": 6128.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 question cet apr\u00e8s-midi le on a", "start": 6130.36, "duration": 4.48}, {"text": "reparl\u00e9 de territoire uni qui \u00e9tait une", "start": 6132.32, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9marche qui avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e \u00e0", "start": 6134.84, "duration": 4.04}, {"text": "Marseille qui \u00e9tait en 2017 ou 2018 je", "start": 6136.04, "duration": 5.199}, {"text": "ne sais plus euh qui \u00e9ta qui consistait", "start": 6138.88, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e0 cr\u00e9er une union entre r\u00e9gion des", "start": 6141.239, "duration": 5.121}, {"text": "appartement comment est est commune ce", "start": 6143.639, "duration": 4.08}, {"text": "qui ce qui \u00e9tait ce qui \u00e9tait pas du", "start": 6146.36, "duration": 2.96}, {"text": "tout dans la dans la tradition qu'est-ce", "start": 6147.719, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il en reste aujourd'hui en fait", "start": 6149.32, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce que c'est toujours une r\u00e9alit\u00e9", "start": 6150.639, "duration": 3.161}, {"text": "est-ce que les collectivit\u00e9s continuent", "start": 6152.28, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 parler d'une seule voix face \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 6153.8, "duration": 3.96}, {"text": "ou est-ce que chacun est tent\u00e9 de de", "start": 6155.599, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9fendre sa partition les les crises et", "start": 6157.76, "duration": 4.12}, {"text": "les urgences font que effectivement", "start": 6160.199, "duration": 2.721}, {"text": "chaque niveau de collectivit\u00e9 a", "start": 6161.88, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre tendance \u00e0 aller voir l'\u00e9tat", "start": 6162.92, "duration": 3.799}, {"text": "de nouveau de mani\u00e8re seule mais il", "start": 6164.96, "duration": 3.08}, {"text": "reste un fond c'est une envie de se", "start": 6166.719, "duration": 3.321}, {"text": "parler en Bretagne la r\u00e9gion que j'ai", "start": 6168.04, "duration": 3.599}, {"text": "l'honneur de pr\u00e9sider d\u00e9partement", "start": 6170.04, "duration": 3.92}, {"text": "commune r\u00e9gion interc nous avons des", "start": 6171.639, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9unions collectives r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 6173.96, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup d'autres r\u00e9gions fonctionnent", "start": 6175.679, "duration": 3.601}, {"text": "de m\u00eame Caro Delga parle bien entendu", "start": 6176.92, "duration": 4.0}, {"text": "avec le pr\u00e9sident des AMF le pr\u00e9sident", "start": 6179.28, "duration": 3.399}, {"text": "des d\u00e9partement de France pour", "start": 6180.92, "duration": 3.319}, {"text": "travailler ensemble et poser les bases", "start": 6182.679, "duration": 3.0}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat redit que c'\u00e9tait", "start": 6184.239, "duration": 2.88}, {"text": "une force de travailler ensemble nous", "start": 6185.679, "duration": 3.96}, {"text": "allons continuer ainsi merci le G\u00e9rard", "start": 6187.119, "duration": 4.12}, {"text": "merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous et", "start": 6189.639, "duration": 2.841}, {"text": "puisque vous parlez du pr\u00e9sident du", "start": 6191.239, "duration": 2.96}, {"text": "S\u00e9nat on va l'\u00e9couter tout de suite en", "start": 6192.48, "duration": 3.8}, {"text": "direct G\u00e9rard larch qui prend la parole", "start": 6194.199, "duration": 4.04}, {"text": "en conclusion du cou de ce congr\u00e8s", "start": 6196.28, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9gion France en moi\u00e8 pr\u00e9sident de la", "start": 6198.239, "duration": 5.841}, {"text": "R\u00e9publique donc je peut voir les", "start": 6201.84, "duration": 3.96}, {"text": "gouvernements se succ\u00e9der je crois que", "start": 6204.08, "duration": 4.639}, {"text": "le mot partenariat est quelque chose", "start": 6205.8, "duration": 6.439}, {"text": "d'important permettez-moi de saluer la", "start": 6208.719, "duration": 6.281}, {"text": "pr\u00e9fite de la r\u00e9gion Grand Est qui est", "start": 6212.239, "duration": 5.081}, {"text": "venu m'accueiller ce matin je sais avec", "start": 6215.0, "duration": 4.36}, {"text": "un petit pincement au c\u0153ur pour son", "start": 6217.32, "duration": 4.76}, {"text": "uniforme et puis monsieur le", "start": 6219.36, "duration": 6.239}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en je", "start": 6222.08, "duration": 7.0}, {"text": "voudrais saluer bien s\u00fbr la pr\u00e9sidente", "start": 6225.599, "duration": 5.321}, {"text": "des r\u00e9gions d'Ukraine Mesdames et", "start": 6229.08, "duration": 3.48}, {"text": "Messieurs les Pr\u00e9sidents des oblases", "start": 6230.92, "duration": 2.799}, {"text": "d'Ukraine", "start": 6232.56, "duration": 3.2}, {"text": "saluer Mesdames et Messieurs les", "start": 6233.719, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion de m\u00e9tropole et de", "start": 6235.76, "duration": 6.56}, {"text": "nos outres m\u00e8es de saluer mes coll\u00e8gues", "start": 6238.44, "duration": 7.159}, {"text": "parlementaires d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs j'en", "start": 6242.32, "duration": 5.399}, {"text": "ai crois\u00e9 un certain nombre depuis ce", "start": 6245.599, "duration": 4.0}, {"text": "matin dont le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 6247.719, "duration": 4.681}, {"text": "budget du S\u00e9nat qui a une t\u00e2che tr\u00e8s", "start": 6249.599, "duration": 4.401}, {"text": "difficile qu'il attend mais je", "start": 6252.4, "duration": 5.36}, {"text": "reviendrai sur son cas je voudrais", "start": 6254.0, "duration": 6.599}, {"text": "saluer le pr\u00e9sident des c\u00e9ser de France", "start": 6257.76, "duration": 5.359}, {"text": "Dominique Vienne que je rencontrerai", "start": 6260.599, "duration": 5.64}, {"text": "dans quelques minutes saluer la", "start": 6263.119, "duration": 5.56}, {"text": "pr\u00e9sidente du c\u00e9ser Grand Est et puis", "start": 6266.239, "duration": 4.561}, {"text": "tous les conseillers r\u00e9gionaux qui sont", "start": 6268.679, "duration": 5.321}, {"text": "ici et tous les coll\u00e8gues \u00e9lus et les", "start": 6270.8, "duration": 4.879}, {"text": "agents de nos collectivit\u00e9s", "start": 6274.0, "duration": 4.32}, {"text": "territoriales oui je suis heureux madame", "start": 6275.679, "duration": 4.92}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Carol Delga d'\u00eatre fid\u00e8le", "start": 6278.32, "duration": 6.279}, {"text": "au rendez-vous de ce congr\u00e8s des r\u00e9gions", "start": 6280.599, "duration": 5.721}, {"text": "de France et c'est vrai que je suis", "start": 6284.599, "duration": 3.801}, {"text": "heureux de saluer la pr\u00e9sence de notre", "start": 6286.32, "duration": 4.2}, {"text": "nouvelle ministre du partenariat avec", "start": 6288.4, "duration": 3.64}, {"text": "les territoires et la", "start": 6290.52, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9centralisation ine vain avec qui c'est", "start": 6292.04, "duration": 5.4}, {"text": "pas une indiscr\u00e9tion j'ai une vie", "start": 6295.08, "duration": 5.28}, {"text": "ant\u00e9rieure dans la coh\u00e9sion sociale dans", "start": 6297.44, "duration": 5.12}, {"text": "la coh\u00e9sion sociale autour de Jean-Louis", "start": 6300.36, "duration": 4.68}, {"text": "borlau puisque nous avons particip\u00e9 \u00e0", "start": 6302.56, "duration": 4.679}, {"text": "cette aventure si n\u00e9cessaire de la", "start": 6305.04, "duration": 4.88}, {"text": "coh\u00e9sion sociale je veux voir dans votre", "start": 6307.239, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sence madame la ministre et dans", "start": 6309.92, "duration": 4.04}, {"text": "votre propre exp\u00e9rience de lut", "start": 6312.159, "duration": 4.241}, {"text": "territoriale que vous avez rappel\u00e9 un", "start": 6313.96, "duration": 4.679}, {"text": "signe annonciateur d'une relation forte", "start": 6316.4, "duration": 5.0}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 6318.639, "duration": 6.921}, {"text": "bas\u00e9 sur deux principes la confiance le", "start": 6321.4, "duration": 6.799}, {"text": "dialogue le titre de votre minist\u00e8re je", "start": 6325.56, "duration": 5.679}, {"text": "le disais t\u00e9moigne de cette volont\u00e9 de", "start": 6328.199, "duration": 5.04}, {"text": "changer de paradigme j'allais dire si je", "start": 6331.239, "duration": 4.241}, {"text": "peux me permettre pour reprendre la", "start": 6333.239, "duration": 5.48}, {"text": "formule qui \u00e9tait celle des Assises des", "start": 6335.48, "duration": 4.759}, {"text": "petites ville de France \u00e0 Amboise la", "start": 6338.719, "duration": 3.601}, {"text": "semaine derni\u00e8re de changer un peu de", "start": 6340.239, "duration": 5.48}, {"text": "logiciel dans les relations entre l'\u00c9tat", "start": 6342.32, "duration": 5.64}, {"text": "et les collectivit\u00e9s", "start": 6345.719, "duration": 4.721}, {"text": "territorial dans cette ville de", "start": 6347.96, "duration": 4.759}, {"text": "Strasbourg qui a souvent \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9", "start": 6350.44, "duration": 5.0}, {"text": "comme le berceau de l'humanisme qui a vu", "start": 6352.719, "duration": 5.681}, {"text": "passer beaucoup d'\u00e9crivains je ne vais", "start": 6355.44, "duration": 4.64}, {"text": "pas comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 saballot", "start": 6358.4, "duration": 3.36}, {"text": "citer un", "start": 6360.08, "duration": 3.96}, {"text": "corsaire je vais citer", "start": 6361.76, "duration": 6.04}, {"text": "Go qui a suivi ici ses \u00e9tudes de droit", "start": 6364.04, "duration": 7.0}, {"text": "et qui disait \u00e0 m\u00e9diter quel est le", "start": 6367.8, "duration": 5.72}, {"text": "meilleur gouvernement point", "start": 6371.04, "duration": 5.159}, {"text": "d'interrogation celui qui nous enseigne", "start": 6373.52, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 nous gouverner nous-m\u00eame tout est dit", "start": 6376.199, "duration": 4.201}, {"text": "chez", "start": 6379.52, "duration": 3.719}, {"text": "gut tout est dit chez G et c'est presque", "start": 6380.4, "duration": 5.319}, {"text": "un texte de d\u00e9centralisation nous", "start": 6383.239, "duration": 5.44}, {"text": "gouverner nous-m\u00eam et bien je dois dire", "start": 6385.719, "duration": 4.761}, {"text": "que cette s\u00e9quence d\u00e9di\u00e9e aux 40 ans de", "start": 6388.679, "duration": 2.56}, {"text": "la", "start": 6390.48, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9centralisation et bien je trouve cette", "start": 6391.239, "duration": 5.601}, {"text": "phrase vraiment d'actualit\u00e9 avant", "start": 6393.8, "duration": 4.76}, {"text": "d'aller plus loin je voudrais moi aussi", "start": 6396.84, "duration": 4.92}, {"text": "comme l'a fait Carole Delga saluer les", "start": 6398.56, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidentes et les pr\u00e9sidents de Blas", "start": 6401.76, "duration": 3.959}, {"text": "d'Ukraine qui sont touch\u00e9s par cette", "start": 6403.28, "duration": 4.439}, {"text": "terrible guerre je voudrais souligner", "start": 6405.719, "duration": 5.0}, {"text": "devant eux \u00e0 nouveau la solidarit\u00e9 des", "start": 6407.719, "duration": 5.44}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales", "start": 6410.719, "duration": 5.841}, {"text": "l'aide aussi apport\u00e9 par les ONG et la", "start": 6413.159, "duration": 6.121}, {"text": "signature de la convention entre r\u00e9gion", "start": 6416.56, "duration": 4.84}, {"text": "de France et actide je voyais Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 6419.28, "duration": 5.359}, {"text": "de Saint-Cernin \u00e0 la fin de cette", "start": 6421.4, "duration": 6.6}, {"text": "matin\u00e9e le Saat a apport\u00e9 un soutien", "start": 6424.639, "duration": 6.241}, {"text": "constant d\u00e8s le mois de f\u00e9vrier 2022", "start": 6428.0, "duration": 4.44}, {"text": "nous \u00e9tions alors sous pr\u00e9sidence", "start": 6430.88, "duration": 3.799}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne par", "start": 6432.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'adoption de r\u00e9solution au niveau", "start": 6434.679, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9en pour condamner l'agression", "start": 6436.4, "duration": 4.279}, {"text": "russe et lancer un appel au soutien de", "start": 6438.599, "duration": 3.361}, {"text": "l'Ukraine c'est moi-m\u00eame qui eu", "start": 6440.679, "duration": 4.241}, {"text": "l'honneur de pr\u00e9senter cette", "start": 6441.96, "duration": 5.759}, {"text": "r\u00e9solution Strasbourg", "start": 6444.92, "duration": 6.199}, {"text": "tient indiscutablement une place \u00e0 part", "start": 6447.719, "duration": 5.0}, {"text": "dans notre pays monsieur le", "start": 6451.119, "duration": 4.281}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 6452.719, "duration": 5.161}, {"text": "rattach\u00e9 \u00e0 la France depuis", "start": 6455.4, "duration": 6.0}, {"text": "L81 Strasbourg est irrem\u00e9diablement li\u00e9", "start": 6457.88, "duration": 6.239}, {"text": "\u00e0 la France Li est tellement \u00e0 la France", "start": 6461.4, "duration": 4.799}, {"text": "que prono Muselier a d\u00fb nous quitter", "start": 6464.119, "duration": 5.641}, {"text": "mais que la Marseillaise a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9e", "start": 6466.199, "duration": 6.681}, {"text": "par Roger de Lille \u00e0 la demande du maire", "start": 6469.76, "duration": 6.16}, {"text": "de Strasbourg c'est dire que Strasbourg", "start": 6472.88, "duration": 5.48}, {"text": "est bien au c\u0153ur aussi de nos valeurs", "start": 6475.92, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicaines c'est Strasbourg contenu", "start": 6478.36, "duration": 4.56}, {"text": "de son positionnement g\u00e9ographique de", "start": 6480.96, "duration": 3.759}, {"text": "son lien avec l'Allemagne qui fut choisi", "start": 6482.92, "duration": 4.4}, {"text": "comme si\u00e8ge du Conseil de l'Europe don", "start": 6484.719, "duration": 5.241}, {"text": "nous avons f\u00eat\u00e9 le 75e anniversaire", "start": 6487.32, "duration": 4.799}, {"text": "cette ann\u00e9e et qui est le si\u00e8ge du", "start": 6489.96, "duration": 4.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce positionnement", "start": 6492.119, "duration": 4.761}, {"text": "Strasbourg son histoire si particuli\u00e8re", "start": 6494.4, "duration": 4.08}, {"text": "dont nous allons f\u00eater dans quelques", "start": 6496.88, "duration": 6.08}, {"text": "semaines les 80 ans de la Lib\u00e9ration en", "start": 6498.48, "duration": 6.0}, {"text": "le symbole du r\u00f4le que la France peut", "start": 6502.96, "duration": 4.32}, {"text": "jouer et doit jouer en Europe ou plus", "start": 6504.48, "duration": 6.44}, {"text": "exactement me semble-t-il du futur", "start": 6507.28, "duration": 6.04}, {"text": "madame le ministre je sais que vous", "start": 6510.92, "duration": 5.199}, {"text": "pouvez compter sur les r\u00e9gions pour", "start": 6513.32, "duration": 5.08}, {"text": "accompagner pour accompagner la", "start": 6516.119, "duration": 4.201}, {"text": "dynamique du gouvernement dans ce", "start": 6518.4, "duration": 4.64}, {"text": "domaine le titre madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 6520.32, "duration": 6.24}, {"text": "votre 20e congr\u00e8s Europe l'heure des", "start": 6523.04, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9gion point", "start": 6526.56, "duration": 4.32}, {"text": "d'exclamation faire plus simple voir", "start": 6528.52, "duration": 6.199}, {"text": "plus loin est en cela \u00e9qu ur au fil des", "start": 6530.88, "duration": 7.12}, {"text": "ans les r\u00e9gions sont devenu des maillons", "start": 6534.719, "duration": 5.4}, {"text": "essentiels des politiques europ\u00e9ennes", "start": 6538.0, "duration": 4.48}, {"text": "comment t\u00e9moigne la table ronde que vous", "start": 6540.119, "duration": 4.401}, {"text": "avez tenu ce matin que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 6542.48, "duration": 4.119}, {"text": "devant moi les r\u00e9gions incarnent", "start": 6544.52, "duration": 4.36}, {"text": "effectivement madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6546.599, "duration": 4.361}, {"text": "l'Europe de l'action", "start": 6548.88, "duration": 4.279}, {"text": "concr\u00e8te c'est vous qui \u00eates au c\u0153ur de", "start": 6550.96, "duration": 3.679}, {"text": "la mise en application de nombreuses", "start": 6553.159, "duration": 4.241}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes que \u00e7a soit en", "start": 6554.639, "duration": 5.361}, {"text": "mati\u00e8re agricole en mati\u00e8re de", "start": 6557.4, "duration": 4.319}, {"text": "protection de l'environnement de", "start": 6560.0, "duration": 4.4}, {"text": "mobilit\u00e9 \u00e9tudiant de d\u00e9veloppement d'un", "start": 6561.719, "duration": 5.241}, {"text": "grand r\u00e9seau ferroviaire europ\u00e9en mais", "start": 6564.4, "duration": 4.96}, {"text": "aussi bien entendu dans le domaine", "start": 6566.96, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomique et de l'emploi et quel", "start": 6569.36, "duration": 5.239}, {"text": "meilleur symbole en cette p\u00e9riode", "start": 6572.36, "duration": 3.879}, {"text": "d'installation des nouvelles", "start": 6574.599, "duration": 3.64}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes que de tenir", "start": 6576.239, "duration": 5.521}, {"text": "votre congr\u00e8s ici ici \u00e0 Strasbourg dans", "start": 6578.239, "duration": 6.0}, {"text": "la r\u00e9gion Grand Est r\u00e9gion Grand Est qui", "start": 6581.76, "duration": 6.04}, {"text": "partage 760 km de fronti\u00e8res ne", "start": 6584.239, "duration": 6.041}, {"text": "l'oublions pas avec la Suisse", "start": 6587.8, "duration": 7.359}, {"text": "l'Allemagne le Luxembourg et la Belgique", "start": 6590.28, "duration": 8.2}, {"text": "alors 40 ans de", "start": 6595.159, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e9centralisation le titre de notre", "start": 6598.48, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9quence cet apr\u00e8s-midi c'est les", "start": 6600.52, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9gions", "start": 6602.239, "duration": 4.801}, {"text": "incontournables un titre r\u00e9v\u00e9lateur du", "start": 6604.0, "duration": 4.8}, {"text": "chemin parcouru depuis les lois de", "start": 6607.04, "duration": 6.119}, {"text": "d\u00e9centralisation de 1982 1983 et de", "start": 6608.8, "duration": 6.919}, {"text": "l'importance comprise des r\u00e9gions nous", "start": 6613.159, "duration": 4.601}, {"text": "avions d\u00e9j\u00e0 pu l'aborder lorsque vous", "start": 6615.719, "duration": 5.121}, {"text": "\u00eates venu f\u00eater les 25 ans de r\u00e9gion de", "start": 6617.76, "duration": 6.479}, {"text": "France au S\u00e9nat collectivit\u00e9 strat\u00e8ge", "start": 6620.84, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9gions jouent effectivement un r\u00f4le", "start": 6624.239, "duration": 3.96}, {"text": "structurant pour la planification de", "start": 6625.96, "duration": 5.56}, {"text": "l'am\u00e9nagement de nos territoires j'ai", "start": 6628.199, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le d\u00e9veloppement du r\u00e9seau", "start": 6631.52, "duration": 4.8}, {"text": "ferroviaire indispensable pour nos", "start": 6634.239, "duration": 4.041}, {"text": "territoires et pas seulement les grandes", "start": 6636.32, "duration": 5.64}, {"text": "lignes ou les grands services r\u00e9gionaux", "start": 6638.28, "duration": 5.919}, {"text": "mais aussi les plus petites lignes qui", "start": 6641.96, "duration": 4.6}, {"text": "irriguent nos territoires je salue en", "start": 6644.199, "duration": 4.841}, {"text": "cela la r\u00e9gionalisation des mobilit\u00e9s", "start": 6646.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui a permis de grandes avanc\u00e9 pour nos", "start": 6649.04, "duration": 4.4}, {"text": "concitoyens et n'oublions un s\u00e9nateur", "start": 6651.0, "duration": 6.88}, {"text": "alsacien uber nel qui le premier qui le", "start": 6653.44, "duration": 6.92}, {"text": "premier a impos\u00e9 a impos\u00e9 cette", "start": 6657.88, "duration": 3.56}, {"text": "dimension", "start": 6660.36, "duration": 4.92}, {"text": "desmobilit\u00e9s en r\u00e9gion oui la pr\u00e9sence", "start": 6661.44, "duration": 5.84}, {"text": "d'une d\u00e9l\u00e9gation des r\u00e9gions de France", "start": 6665.28, "duration": 4.72}, {"text": "au salon inotrance \u00e0", "start": 6667.28, "duration": 5.24}, {"text": "Berlin cette semaine t\u00e9moigne du r\u00f4le", "start": 6670.0, "duration": 4.28}, {"text": "central que vous jouez pour la", "start": 6672.52, "duration": 3.44}, {"text": "modernisation et le d\u00e9veloppement du", "start": 6674.28, "duration": 4.08}, {"text": "ferroviaire mais madame la ministre", "start": 6675.96, "duration": 7.08}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un sujet il y a TR congr\u00e8s", "start": 6678.36, "duration": 7.4}, {"text": "la question du mod\u00e8le de financement", "start": 6683.04, "duration": 5.679}, {"text": "n'est toujours pas", "start": 6685.76, "duration": 5.959}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 malgr\u00e9 les engagement pris l'an", "start": 6688.719, "duration": 6.0}, {"text": "dernier par madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 6691.719, "duration": 5.92}, {"text": "c'est donc pour moi un premier", "start": 6694.719, "duration": 5.241}, {"text": "sujet permettez-moi en cette ann\u00e9e", "start": 6697.639, "duration": 4.801}, {"text": "olympique et le pr\u00e9sident Leroi l'a", "start": 6699.96, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 qui fut un moment de bonheur o\u00f9", "start": 6702.44, "duration": 4.52}, {"text": "les r\u00e9gions ont jou\u00e9 d'ailleurs un r\u00f4le", "start": 6705.079, "duration": 3.841}, {"text": "important de revenir sur une autre", "start": 6706.96, "duration": 3.84}, {"text": "olympiade qui est peut-\u00eatre moins connue", "start": 6708.92, "duration": 4.0}, {"text": "mais structurante pour nos jeunes je", "start": 6710.8, "duration": 4.56}, {"text": "veux parler des finales mondiales des", "start": 6712.92, "duration": 5.159}, {"text": "World skills o\u00f9 la France a remport\u00e9 la", "start": 6715.36, "duration": 4.879}, {"text": "m\u00e9daille de bronze ce beau r\u00e9sultat", "start": 6718.079, "duration": 3.761}, {"text": "c'est \u00e0 l'implication de nos jeunes bien", "start": 6720.239, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00fbr mais aussi \u00e0 vous les r\u00e9gions que", "start": 6721.84, "duration": 4.359}, {"text": "nous le devons car les r\u00e9gions ont un", "start": 6724.079, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00f4le d\u00e9terminant dans ce succ\u00e8s pour la", "start": 6726.199, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9tection des jeunes mais aussi tout le", "start": 6728.159, "duration": 3.721}, {"text": "travail r\u00e9alis\u00e9 en amont via", "start": 6730.119, "duration": 4.12}, {"text": "l'orientation je vous ai entendu tout \u00e0", "start": 6731.88, "duration": 3.799}, {"text": "l'heure sur l'apprentissage madame la", "start": 6734.239, "duration": 3.161}, {"text": "Pr\u00e9sidente jeoublie pas que dans une vie", "start": 6735.679, "duration": 4.361}, {"text": "ant\u00e9rieure j'ai \u00e9t\u00e9 en charge aussi de", "start": 6737.4, "duration": 6.319}, {"text": "l'emploi des jeunes et je sais combien", "start": 6740.04, "duration": 6.52}, {"text": "votre r\u00f4le est essentiel en mati\u00e8re", "start": 6743.719, "duration": 5.281}, {"text": "d'orientation et d'emploi des jeunes", "start": 6746.56, "duration": 4.2}, {"text": "j'appelle de mes vux madame la ministre", "start": 6749.0, "duration": 4.44}, {"text": "que sur l'orientation on fasse enfin", "start": 6750.76, "duration": 5.959}, {"text": "compl\u00e8tement confiance aux r\u00e9gions et", "start": 6753.44, "duration": 5.639}, {"text": "que nous en terminions avec des diarchie", "start": 6756.719, "duration": 5.281}, {"text": "extr\u00eamement complexe et", "start": 6759.079, "duration": 5.881}, {"text": "paralysante n'oublions pas que vous", "start": 6762.0, "duration": 5.4}, {"text": "g\u00e9rez si mes comptes sont exact au S\u00e9nat", "start": 6764.96, "duration": 5.279}, {"text": "mais au S\u00e9nat tout est exact", "start": 6767.4, "duration": 6.759}, {"text": "3639 lyc\u00e9es que vous g\u00e9rez et dans", "start": 6770.239, "duration": 6.721}, {"text": "lequel vous avez massivement", "start": 6774.159, "duration": 5.401}, {"text": "investi sans oublier des plus de 2", "start": 6776.96, "duration": 4.159}, {"text": "millions d'\u00e9l\u00e8ves que vous transporter", "start": 6779.56, "duration": 4.079}, {"text": "chaque jour et les multiples actions que", "start": 6781.119, "duration": 4.801}, {"text": "vous conduisez afin de leur offrir les", "start": 6783.639, "duration": 3.801}, {"text": "meilleures chances dans la vie", "start": 6785.92, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9nagement du territoire mobilit\u00e9", "start": 6787.44, "duration": 5.12}, {"text": "jeunesse quelques exemples concrets des", "start": 6789.88, "duration": 5.6}, {"text": "actions que vous menez avec un fil rouge", "start": 6792.56, "duration": 5.159}, {"text": "faire de la transition \u00e9cologique une", "start": 6795.48, "duration": 7.28}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans nos territoires mais", "start": 6797.719, "duration": 7.92}, {"text": "\u00e9cologique concr\u00e8te et pas en \u00e9dictant", "start": 6802.76, "duration": 5.56}, {"text": "de plus en plus de normes contraignantes", "start": 6805.639, "duration": 5.201}, {"text": "reprenez le rapport de Boris Ravignon et", "start": 6808.32, "duration": 5.0}, {"text": "d'autres et vous verrez que c'est un", "start": 6810.84, "duration": 5.399}, {"text": "facteur de surc\u00fbt extr\u00eamement important", "start": 6813.32, "duration": 5.879}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour", "start": 6816.239, "duration": 4.721}, {"text": "notre", "start": 6819.199, "duration": 4.04}, {"text": "budget permettez-moi ch\u00e8re Catherine", "start": 6820.96, "duration": 5.32}, {"text": "Vautrin de revenir \u00e0 la citation de", "start": 6823.239, "duration": 6.801}, {"text": "G j'\u00e9tais en Allemagne au d\u00e9but du mois", "start": 6826.28, "duration": 6.2}, {"text": "de septembre c'\u00e9tait le 75e anniversaire", "start": 6830.04, "duration": 5.079}, {"text": "du bout nesrat et de la loi fondamentale", "start": 6832.48, "duration": 4.759}, {"text": "allemande qui marquait le retour de la", "start": 6835.119, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mocratie en Allemagne n'oublions pas", "start": 6837.239, "duration": 4.321}, {"text": "que le une des premi\u00e8res d\u00e9cisions", "start": 6839.92, "duration": 5.319}, {"text": "d'Hitler fut de supprimer les lenders", "start": 6841.56, "duration": 5.88}, {"text": "allemands en", "start": 6845.239, "duration": 5.44}, {"text": "1934 pour les remplacer par", "start": 6847.44, "duration": 6.92}, {"text": "44 territoires politiques nationaux", "start": 6850.679, "duration": 7.121}, {"text": "socialistes et ce qui s'est pass\u00e9 il y a", "start": 6854.36, "duration": 6.279}, {"text": "75 ans c'est bien le retour de la", "start": 6857.8, "duration": 6.439}, {"text": "d\u00e9mocratie parlementaire en Allemagne", "start": 6860.639, "duration": 7.48}, {"text": "mais transposer au niveau de l'Ender ce", "start": 6864.239, "duration": 5.321}, {"text": "qu'il peut apporter \u00e0 la population", "start": 6868.119, "duration": 3.401}, {"text": "locale mais aussi \u00e0 la collectivit\u00e9 qui", "start": 6869.56, "duration": 4.639}, {"text": "naation dans une Allemagne aussi \u00e9clat\u00e9e", "start": 6871.52, "duration": 4.04}, {"text": "politiquement aujourd'hui qu' est la", "start": 6874.199, "duration": 4.88}, {"text": "France le f\u00e9d\u00e9ralisme coop\u00e9ratif est un", "start": 6875.56, "duration": 6.76}, {"text": "ferment d'unit\u00e9 et de convergence de", "start": 6879.079, "duration": 6.801}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 du rein la d\u00e9centralisation", "start": 6882.32, "duration": 6.08}, {"text": "chers Carole Delga dans un moment de", "start": 6885.88, "duration": 3.52}, {"text": "tant de", "start": 6888.4, "duration": 4.319}, {"text": "divisions et de tant de populisme et je", "start": 6889.4, "duration": 6.16}, {"text": "partage le combat qui est le v\u00f4re moi", "start": 6892.719, "duration": 4.52}, {"text": "c'est plus de Gaulle que Jean joress", "start": 6895.56, "duration": 4.119}, {"text": "mais on est ainsi fait mais je vous le", "start": 6897.239, "duration": 5.36}, {"text": "dis la d\u00e9centralisation doit jouer ce", "start": 6899.679, "duration": 6.241}, {"text": "r\u00f4le d'unit\u00e9 et de convergence sans", "start": 6902.599, "duration": 5.761}, {"text": "porter atteinte aux valeurs de la", "start": 6905.92, "duration": 6.36}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e0 l'unit\u00e9 de la nation", "start": 6908.36, "duration": 7.0}, {"text": "alors je vous le dis madame la", "start": 6912.28, "duration": 5.359}, {"text": "ministre chacun inspire un retour \u00e0 la", "start": 6915.36, "duration": 4.719}, {"text": "confiance \u00e0 une nouvelle relation entre", "start": 6917.639, "duration": 5.401}, {"text": "l'\u00c9tat les collectivit\u00e9s mais aussi", "start": 6920.079, "duration": 6.0}, {"text": "a plus de proximit\u00e9 avec les citoyens et", "start": 6923.04, "duration": 5.44}, {"text": "je le dis devant les coll\u00e8gues maire", "start": 6926.079, "duration": 4.481}, {"text": "conseillers d\u00e9partementaux conseillers", "start": 6928.48, "duration": 6.52}, {"text": "r\u00e9gionaux vous \u00eates une grande partie", "start": 6930.56, "duration": 7.2}, {"text": "les plus de 400000 \u00e9lus territoriaux de", "start": 6935.0, "duration": 6.36}, {"text": "ce pays le ciment d'une nation et vous", "start": 6937.76, "duration": 6.68}, {"text": "l'emp\u00eacheer de se disloquer voil\u00e0", "start": 6941.36, "duration": 5.56}, {"text": "pourquoi nous avons besoin d'un", "start": 6944.44, "duration": 4.799}, {"text": "changement des m\u00e9thodes de concertation", "start": 6946.92, "duration": 5.6}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s", "start": 6949.239, "duration": 5.4}, {"text": "de la petite ville qui agit pour le", "start": 6952.52, "duration": 4.36}, {"text": "premier kilom\u00e8tre \u00e0 la r\u00e9gion qui a un", "start": 6954.639, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9ritable r\u00f4le de strat\u00e8ge au fond", "start": 6956.88, "duration": 4.44}, {"text": "chacun partage la m\u00eame envie et nous", "start": 6959.199, "duration": 5.121}, {"text": "avons besoin les uns des autres car il y", "start": 6961.32, "duration": 5.279}, {"text": "a la volont\u00e9 comme vous le soulignez", "start": 6964.32, "duration": 5.48}, {"text": "Caro delka et je vous cite de travailler", "start": 6966.599, "duration": 5.841}, {"text": "ensemble vous l'avez compris madame la", "start": 6969.8, "duration": 4.12}, {"text": "ministre ce qui est attendu c'est un", "start": 6972.44, "duration": 4.32}, {"text": "nouveau souffle pour nos", "start": 6973.92, "duration": 5.199}, {"text": "collectivit\u00e9s qu'on retrouve enfin", "start": 6976.76, "duration": 5.879}, {"text": "l'esprit de la loi de d\u00e9centralisation", "start": 6979.119, "duration": 7.441}, {"text": "moi qui plus que 20", "start": 6982.639, "duration": 7.321}, {"text": "ans je parle de vie", "start": 6986.56, "duration": 6.32}, {"text": "parlementaire j'ai v\u00e9cu j'ai v\u00e9cu comme", "start": 6989.96, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s jeune m\u00e8re je suis encore toujours", "start": 6992.88, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s jeune mais comme tr\u00e8s jeune m\u00e8re je", "start": 6994.76, "duration": 5.399}, {"text": "suis arriv\u00e9 au moment des lois des lois", "start": 6997.079, "duration": 5.481}, {"text": "de faire \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment assez", "start": 7000.159, "duration": 5.201}, {"text": "exceptionnel qui nous a ouvert un espace", "start": 7002.56, "duration": 4.0}, {"text": "de", "start": 7005.36, "duration": 5.879}, {"text": "libert\u00e9 je voudrais vous dire ch Carine", "start": 7006.56, "duration": 8.36}, {"text": "vin que voir le mot d\u00e9centralisation", "start": 7011.239, "duration": 5.281}, {"text": "maintenant il faut qu'on passe aux actes", "start": 7014.92, "duration": 4.44}, {"text": "fini le temps des rapports nous avons", "start": 7016.52, "duration": 6.079}, {"text": "sur \u00e9tag\u00e8re trois propositions de loi du", "start": 7019.36, "duration": 6.68}, {"text": "S\u00e9nat r\u00e9dig\u00e9 par Fran\u00e7oise Gatel", "start": 7022.599, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui au gouvernement Fran\u00e7ois", "start": 7026.04, "duration": 4.44}, {"text": "No\u00ebl buffet aujourd'hui au gouvernement", "start": 7028.199, "duration": 4.561}, {"text": "Mathieu Darnaud vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 7030.48, "duration": 4.36}, {"text": "et Jean-Fran\u00e7ois Husson notre rapporteur", "start": 7032.76, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral", "start": 7034.84, "duration": 3.6}, {"text": "elles sont d\u00e9pos\u00e9s je vous le dis madame", "start": 7036.04, "duration": 4.96}, {"text": "la ministre nous allons les inscrire \u00e0", "start": 7038.44, "duration": 4.44}, {"text": "notre ordre du jour", "start": 7041.0, "duration": 3.239}, {"text": "apr\u00e8s le", "start": 7042.88, "duration": 4.839}, {"text": "budget rapport ver rapport de Boris", "start": 7044.239, "duration": 5.801}, {"text": "Ravignon nos trois PPL maintenant il", "start": 7047.719, "duration": 4.44}, {"text": "faut qu'on passe \u00e0 l'action vous l'avez", "start": 7050.04, "duration": 5.36}, {"text": "dit que le rapport de Boris Ravignon ne", "start": 7052.159, "duration": 6.721}, {"text": "servirait pas \u00e0 caler votre \u00e9tag\u00e8re les", "start": 7055.4, "duration": 5.44}, {"text": "autres rapports comme nos PPL ne doivent", "start": 7058.88, "duration": 4.12}, {"text": "pas servir \u00e0 caler les bureaux ils", "start": 7060.84, "duration": 4.52}, {"text": "doivent maintenant entrer de mani\u00e8re le", "start": 7063.0, "duration": 5.119}, {"text": "plus pragmatique possible en \u0153uvre non", "start": 7065.36, "duration": 4.759}, {"text": "pas pour faire un grand soir mais pour", "start": 7068.119, "duration": 4.56}, {"text": "redonner un peu d'espoir car je pense", "start": 7070.119, "duration": 6.0}, {"text": "qu'on ne redrassera pas ce pays sans les", "start": 7072.679, "duration": 5.681}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales ou contre", "start": 7076.119, "duration": 5.48}, {"text": "les collectivit\u00e9s", "start": 7078.36, "duration": 3.239}, {"text": "territorial un mot madame la", "start": 7087.159, "duration": 7.52}, {"text": "Pr\u00e9sidente sur la collectivit\u00e9 de", "start": 7091.159, "duration": 6.161}, {"text": "Corse vous en avvez parl\u00e9 je tenais \u00e0", "start": 7094.679, "duration": 4.04}, {"text": "vous informer que la commission des lois", "start": 7097.32, "duration": 3.879}, {"text": "m\u00e8ne actuellement un travail sur", "start": 7098.719, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9volution institutionnel de l'\u00eele et", "start": 7101.199, "duration": 5.201}, {"text": "que nous rendrons nos travaux en", "start": 7103.44, "duration": 4.279}, {"text": "novembre", "start": 7106.4, "duration": 3.759}, {"text": "prochain permettez-moi avant de conclure", "start": 7107.719, "duration": 5.241}, {"text": "un mot sp\u00e9cifique \u00e0 nos coll\u00e8gues \u00e9lus", "start": 7110.159, "duration": 5.321}, {"text": "d'outrebert les \u00e9changes et entretiens", "start": 7112.96, "duration": 4.119}, {"text": "avec les \u00e9lus ultr-amarins en", "start": 7115.48, "duration": 3.44}, {"text": "particulier avec les pr\u00e9sidents de", "start": 7117.079, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gion de collectivit\u00e9 territoriale qui", "start": 7118.92, "duration": 3.48}, {"text": "sont des \u00e9changes r\u00e9guliers m'ont", "start": 7121.079, "duration": 2.801}, {"text": "confort\u00e9 dans la certitude que la", "start": 7122.4, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique doit changer le regard", "start": 7123.88, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle porte sur ces territoires en", "start": 7125.36, "duration": 4.92}, {"text": "tenant pleinement compte de leur", "start": 7127.96, "duration": 4.6}, {"text": "environnement g\u00e9ographique", "start": 7130.28, "duration": 4.76}, {"text": "et de leur \u00e9loignement de l'Hexagone", "start": 7132.56, "duration": 5.039}, {"text": "monsieur le grand t\u00e9moin vous avez", "start": 7135.04, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la Guyane \u00e0 7ette heure avec un", "start": 7137.599, "duration": 5.401}, {"text": "peu de d\u00e9calage horaire j'\u00e9tais pr\u00e9sent", "start": 7140.679, "duration": 5.241}, {"text": "par vid\u00e9o au Congr\u00e8s des Maires de", "start": 7143.0, "duration": 6.639}, {"text": "Guyane et bien la r\u00e9alit\u00e9 g\u00e9ographique", "start": 7145.92, "duration": 6.84}, {"text": "doit nous amener \u00e0 apporter des r\u00e9ponses", "start": 7149.639, "duration": 5.881}, {"text": "qui sont", "start": 7152.76, "duration": 5.2}, {"text": "adapt\u00e9es dans l'accompagnement de l'\u00c9tat", "start": 7155.52, "duration": 3.639}, {"text": "ses collectivit\u00e9s la question", "start": 7157.96, "duration": 3.639}, {"text": "institutionnelle est importante mais", "start": 7159.159, "duration": 4.201}, {"text": "elle n'a sens que si elle apporte une", "start": 7161.599, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9elle plusvalue dans la conduite des", "start": 7163.36, "duration": 4.52}, {"text": "politiques publiques et qu'une large", "start": 7165.76, "duration": 5.56}, {"text": "partie de la population y adh\u00e8re aussi", "start": 7167.88, "duration": 6.0}, {"text": "vraiment on ne peut que regretter que", "start": 7171.32, "duration": 3.919}, {"text": "les souhaits", "start": 7173.88, "duration": 4.199}, {"text": "d'\u00e9volution attendus par ces \u00e9lus", "start": 7175.239, "duration": 4.721}, {"text": "d'outrem\u00e8 diff\u00e9renci\u00e9s par territoire et", "start": 7178.079, "duration": 4.0}, {"text": "d'adaptation n'ont pas encore \u00e9t\u00e9", "start": 7179.96, "duration": 5.4}, {"text": "trait\u00e9s par l'ex\u00e9cutif depuis plusieurs", "start": 7182.079, "duration": 6.04}, {"text": "ann\u00e9es il sera important de veiller au", "start": 7185.36, "duration": 4.719}, {"text": "maintien d'outils fiscaux indispensables", "start": 7188.119, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'autonomie financi\u00e8re de vos r\u00e9gions", "start": 7190.079, "duration": 3.321}, {"text": "et leur capacit\u00e9 d'orienter le", "start": 7192.04, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique je pense en", "start": 7193.4, "duration": 8.239}, {"text": "particulier \u00e7a peut partir para\u00eetre tr\u00e8s", "start": 7196.84, "duration": 6.6}, {"text": "particulier \u00e0 Strasbourg mais je le dis", "start": 7201.639, "duration": 4.721}, {"text": "de la r\u00e9forme de l'roit de mer mais", "start": 7203.44, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 l'attaque sp\u00e9ciale sur la", "start": 7206.36, "duration": 4.319}, {"text": "consommation de carburant et il nous", "start": 7208.28, "duration": 5.64}, {"text": "faut cher Harry alusque comme vous le", "start": 7210.679, "duration": 6.241}, {"text": "souhaitez nous pencher sur la question", "start": 7213.92, "duration": 5.92}, {"text": "de la vie ch\u00e8 dans les autres mers nous", "start": 7216.92, "duration": 4.12}, {"text": "ne pourrons pas je le dis \u00e0 nos", "start": 7219.84, "duration": 3.319}, {"text": "coll\u00e8gues ultrarin c'est pas qu'une", "start": 7221.04, "duration": 3.96}, {"text": "affaire de solidarit\u00e9 alors je fais", "start": 7223.159, "duration": 3.52}, {"text": "confiance au nouveau ministre des", "start": 7225.0, "duration": 5.719}, {"text": "outrem\u00e8es qui connait bien les outrm\u00e8res", "start": 7226.679, "duration": 6.0}, {"text": "mais qui se Pench", "start": 7230.719, "duration": 3.761}, {"text": "particuli\u00e8rement actuellement sur le", "start": 7232.679, "duration": 3.321}, {"text": "dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie j'ai", "start": 7234.48, "duration": 3.4}, {"text": "re\u00e7u hier la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 7236.0, "duration": 4.4}, {"text": "interinstitutionnel et sur le dossier", "start": 7237.88, "duration": 4.96}, {"text": "j'ai vu son pr\u00e9sident tout \u00e0 l'heure de", "start": 7240.4, "duration": 6.319}, {"text": "Mayotte qui n\u00e9cessite aussi notre", "start": 7242.84, "duration": 6.319}, {"text": "solidarit\u00e9 pour que nous puissions", "start": 7246.719, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces attentes nous y serons", "start": 7249.159, "duration": 7.681}, {"text": "attentif car je le dis je le dis il ne", "start": 7252.639, "duration": 5.56}, {"text": "peut pas y avoir de d\u00e9centralisation", "start": 7256.84, "duration": 4.52}, {"text": "sans une vraie autonomie financi\u00e8re des", "start": 7258.199, "duration": 5.4}, {"text": "collectivit\u00e9s ce sera le seul moyen d'en", "start": 7261.36, "duration": 4.799}, {"text": "finir avec ces remarques sur le co\u00fbt que", "start": 7263.599, "duration": 4.361}, {"text": "repr\u00e9sentent les collectivit\u00e9s", "start": 7266.159, "duration": 3.881}, {"text": "territorial sur le budget de l'\u00c9tat je", "start": 7267.96, "duration": 5.04}, {"text": "ne ferai pas d'autre commentairire oui", "start": 7270.04, "duration": 4.8}, {"text": "il est temps d'avoir une vraie r\u00e9flexion", "start": 7273.0, "duration": 3.04}, {"text": "sur le mode de fonctionnement des", "start": 7274.84, "duration": 2.56}, {"text": "finances publiques", "start": 7276.04, "duration": 3.96}, {"text": "locales d'autres voies sont possibles je", "start": 7277.4, "duration": 3.759}, {"text": "suis arriv\u00e9 au moment de cette table", "start": 7280.0, "duration": 3.079}, {"text": "ronde nous devons donc travailler", "start": 7281.159, "duration": 3.401}, {"text": "ensemble l\u00e0 aussi pour am\u00e9liorer la", "start": 7283.079, "duration": 4.16}, {"text": "performance de la d\u00e9pense publique et la", "start": 7284.56, "duration": 5.0}, {"text": "rendre plus efficace comme vous l'avez", "start": 7287.239, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 oui il y a des propositions dans", "start": 7289.56, "duration": 5.519}, {"text": "les rapports et je le dis comme la", "start": 7292.679, "duration": 4.881}, {"text": "ministre l'a dit je la remercie les \u00e9lus", "start": 7295.079, "duration": 4.04}, {"text": "locaux sont responsables ils connaissent", "start": 7297.56, "duration": 3.96}, {"text": "la situation financi\u00e8re de notre pays", "start": 7299.119, "duration": 3.96}, {"text": "ils sont conscients des efforts \u00e0", "start": 7301.52, "duration": 3.36}, {"text": "entreprendre mais nous ne pourrons", "start": 7303.079, "duration": 3.801}, {"text": "trouver des solutions qu'en instaurant", "start": 7304.88, "duration": 4.52}, {"text": "un vrai dialogue avec eux bas\u00e9 sur la", "start": 7306.88, "duration": 5.719}, {"text": "confiance et non en les stigmatisant", "start": 7309.4, "duration": 5.759}, {"text": "je sais que c'est votre pr\u00e9occupation", "start": 7312.599, "duration": 5.681}, {"text": "c'est ce \u00e0 quoi s'attle notre commission", "start": 7315.159, "duration": 5.48}, {"text": "des finances dans les jours qui vien", "start": 7318.28, "duration": 5.319}, {"text": "enfin d\u00e9centralisation forte il faut des", "start": 7320.639, "duration": 5.44}, {"text": "concentrations fortes et il faut", "start": 7323.599, "duration": 5.6}, {"text": "simplification alors nous ne pouvons", "start": 7326.079, "duration": 5.04}, {"text": "plus continuer \u00e0 faire de la surench\u00e8re", "start": 7329.199, "duration": 4.44}, {"text": "sur les normes l\u00e0 aussi changeons de", "start": 7331.119, "duration": 5.04}, {"text": "logiciel alors pour conclure et en", "start": 7333.639, "duration": 3.801}, {"text": "salement madame la", "start": 7336.159, "duration": 4.881}, {"text": "ministre je voulais vous faire partager", "start": 7337.44, "duration": 5.279}, {"text": "non pas en", "start": 7341.04, "duration": 4.28}, {"text": "1849 Victor Hugo mais dans Les", "start": 7342.719, "duration": 5.601}, {"text": "Mis\u00e9rables il \u00e9crivait il vient une", "start": 7345.32, "duration": 6.2}, {"text": "heure o\u00f9 protester ne suffit plus apr\u00e8s", "start": 7348.32, "duration": 5.6}, {"text": "la philosophie il faut de l'action et", "start": 7351.52, "duration": 4.8}, {"text": "bien c'est l'action que je vous propose", "start": 7353.92, "duration": 4.92}, {"text": "avec le S\u00e9nat je vous propose d'y", "start": 7356.32, "duration": 4.799}, {"text": "contribuer tous ensemble pour que vivent", "start": 7358.84, "duration": 4.319}, {"text": "les r\u00e9gions vivent la R\u00e9publique et viv", "start": 7361.119, "duration": 4.161}, {"text": "la", "start": 7363.159, "duration": 2.121}, {"text": "France Merci Merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 7365.76, "duration": 6.08}, {"text": "du S\u00e9nat de nous avoir accompagn\u00e9", "start": 7369.239, "duration": 6.281}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin de cette ce congr\u00e8s des", "start": 7371.84, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9gions de France c'est ainsi que se", "start": 7375.52, "duration": 3.159}, {"text": "termine donc cette 20e \u00e9dition du", "start": 7377.04, "duration": 3.72}, {"text": "congr\u00e8s des r\u00e9gions de France je salue", "start": 7378.679, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9galement toutes les personnes qui nous", "start": 7380.76, "duration": 3.56}, {"text": "ont regard\u00e9 sur le site des r\u00e9gions de", "start": 7382.04, "duration": 4.88}, {"text": "France et voil\u00e0 c'est donc la fin de ce", "start": 7384.32, "duration": 4.96}, {"text": "congr\u00e8s des r\u00e9gions de France conclu par", "start": 7386.92, "duration": 4.52}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larch\u00e9 on", "start": 7389.28, "duration": 3.839}, {"text": "va revenir sur son discours avec", "start": 7391.44, "duration": 3.44}, {"text": "St\u00e9phane Vernet qui est toujours avec", "start": 7393.119, "duration": 3.401}, {"text": "nous on vous remercie \u00e0 nouveau St\u00e9phane", "start": 7394.88, "duration": 3.319}, {"text": "St\u00e9phane qui dirige le bureau parisien", "start": 7396.52, "duration": 3.44}, {"text": "du journal ouest- France St\u00e9phane", "start": 7398.199, "duration": 4.201}, {"text": "d'abord un mot peut-\u00eatre sur la la forme", "start": 7399.96, "duration": 3.639}, {"text": "on en parlait tout \u00e0 l'heure mais c'est", "start": 7402.4, "duration": 2.88}, {"text": "vrai que c'est assez original et c'est", "start": 7403.599, "duration": 3.6}, {"text": "pas sans signification c'est G\u00e9rard", "start": 7405.28, "duration": 3.319}, {"text": "Larcher et non la ministre Catherine", "start": 7407.199, "duration": 2.841}, {"text": "vautterin qui a donc conclu ce congr\u00e8s", "start": 7408.599, "duration": 2.52}, {"text": "des r\u00e9gions de France oui c'est ce qu'on", "start": 7410.04, "duration": 2.119}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure d'habitude c'est", "start": 7411.119, "duration": 2.52}, {"text": "le c'est le le repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat", "start": 7412.159, "duration": 3.241}, {"text": "qui a le dernier mot toujours donc voil\u00e0", "start": 7413.639, "duration": 3.52}, {"text": "donc l\u00e0 c'est une petite tentorse au", "start": 7415.4, "duration": 3.88}, {"text": "protocole alors est-ce que c'est le", "start": 7417.159, "duration": 3.881}, {"text": "signe d'une esp\u00e8ce d'une esp\u00e8ce de", "start": 7419.28, "duration": 4.24}, {"text": "retour \u00e0 une une humilit\u00e9 une notre", "start": 7421.04, "duration": 5.119}, {"text": "relation avec les \u00e9lus possible moi je", "start": 7423.52, "duration": 4.0}, {"text": "crois que c'est surtout c'est surtout le", "start": 7426.159, "duration": 5.04}, {"text": "fait qu' en r\u00e9alit\u00e9 la ministre vient et", "start": 7427.52, "duration": 5.079}, {"text": "ne peut pas faire d'annonces elle l'a", "start": 7431.199, "duration": 3.4}, {"text": "dit texto elle-m\u00eame elle a dit bon voil\u00e0", "start": 7432.599, "duration": 4.12}, {"text": "j'attends il on doit attendre la le le", "start": 7434.599, "duration": 3.921}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale faire des", "start": 7436.719, "duration": 5.601}, {"text": "annonces euh avant n'aurait pas de sens", "start": 7438.52, "duration": 5.119}, {"text": "je pourrais pas aller au fond enfin", "start": 7442.32, "duration": 2.879}, {"text": "voil\u00e0 je je veux pas faire \u00e7a donc voil\u00e0", "start": 7443.639, "duration": 4.6}, {"text": "donc euh on a on vient d'assister \u00e0 une", "start": 7445.199, "duration": 5.52}, {"text": "succession de discours o\u00f9 finalement on", "start": 7448.239, "duration": 5.44}, {"text": "on peut se dire tr\u00e8s peu de choses", "start": 7450.719, "duration": 5.96}, {"text": "euh mais juste-\u00eatre pour revenir sur ce", "start": 7453.679, "duration": 6.281}, {"text": "qu'a dit G\u00e9rard Larcher euh St\u00e9phane ce", "start": 7456.679, "duration": 5.321}, {"text": "qu'il faut c'est d\u00e9centralisation des", "start": 7459.96, "duration": 4.96}, {"text": "concentration simplification oui alors", "start": 7462.0, "duration": 4.679}, {"text": "moi ce que ce que je trouve int\u00e9ressant", "start": 7464.92, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame dans dans cette histoire", "start": 7466.679, "duration": 4.4}, {"text": "c'est que quand on \u00e9coute les uns et les", "start": 7468.4, "duration": 4.92}, {"text": "autres il y a il y a une esp\u00e8ce", "start": 7471.079, "duration": 3.841}, {"text": "d'enthousiasme chacun veut \u00eatre positif", "start": 7473.32, "duration": 3.279}, {"text": "en dis voil\u00e0 on va on va \u00e9crire une", "start": 7474.92, "duration": 4.279}, {"text": "nouvelle page je trouve que G\u00e9rard arch\u00e9", "start": 7476.599, "duration": 5.441}, {"text": "fait une tr\u00e8s bonne synth\u00e8se sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 7479.199, "duration": 5.88}, {"text": "enfin voil\u00e0 il dit chacun inspire un", "start": 7482.04, "duration": 5.639}, {"text": "retour \u00e0 la confiance euh de nouvelles", "start": 7485.079, "duration": 3.761}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les", "start": 7487.679, "duration": 3.721}, {"text": "collectivit\u00e9s et et plus de proximit\u00e9", "start": 7488.84, "duration": 4.48}, {"text": "avec c'est citoyens il a compl\u00e8tement", "start": 7491.4, "duration": 4.64}, {"text": "raison mais \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on", "start": 7493.32, "duration": 4.839}, {"text": "entend \u00e7a \u00e0 chaque congr\u00e8s de ce type", "start": 7496.04, "duration": 4.28}, {"text": "que ce soit des r\u00e9gions des d\u00e9partements", "start": 7498.159, "duration": 4.681}, {"text": "donc on a vraiment l'impression que que", "start": 7500.32, "duration": 4.399}, {"text": "que qu'il y a pas en fait \u00e7a n'avance", "start": 7502.84, "duration": 5.319}, {"text": "pas en fait le le les \u00e9lus et l'\u00c9tat se", "start": 7504.719, "duration": 5.561}, {"text": "redisent syst\u00e9matiquement les m\u00eames", "start": 7508.159, "duration": 4.881}, {"text": "choses d'ann\u00e9e en ann\u00e9e preuve que \u00e7a ne", "start": 7510.28, "duration": 4.2}, {"text": "preuve que \u00e7a n'avance pas Gerard", "start": 7513.04, "duration": 3.559}, {"text": "Larcher parle d'un nouveau souffle il", "start": 7514.48, "duration": 3.719}, {"text": "faut qu'on retrouve enfin l'esprit des", "start": 7516.599, "duration": 2.801}, {"text": "lois de d\u00e9centralisation mais \u00e7a veut", "start": 7518.199, "duration": 2.88}, {"text": "dire quoi \u00e7a veut dire qu'on l' perdu ce", "start": 7519.4, "duration": 3.36}, {"text": "qui ce qui est qui a \u00e9t\u00e9 possible il y a", "start": 7521.079, "duration": 3.64}, {"text": "40 ans ne l'est plus en fait ces", "start": 7522.76, "duration": 3.919}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il y a eu plein de mots", "start": 7524.719, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s positifs en disant ouais on va se", "start": 7526.679, "duration": 3.4}, {"text": "faire confiance on va avancer ensemble", "start": 7528.32, "duration": 3.759}, {"text": "et cetera ce sera formidable et en fait", "start": 7530.079, "duration": 3.721}, {"text": "il y a on n pas du tout avanc\u00e9 dans la", "start": 7532.079, "duration": 3.681}, {"text": "voie de la d\u00e9centralisation ou de", "start": 7533.8, "duration": 3.439}, {"text": "l'autonomie malgr\u00e9 les mots et les", "start": 7535.76, "duration": 3.359}, {"text": "promesses on a plut\u00f4t assist\u00e9 \u00e0 une", "start": 7537.239, "duration": 4.041}, {"text": "recentralisation de l'\u00e9tat des pouvoirs", "start": 7539.119, "duration": 4.841}, {"text": "des fonctionnements donc donc voil\u00e0 euh", "start": 7541.28, "duration": 5.399}, {"text": "peut-\u00eatre juste un et il termine G\u00e9rard", "start": 7543.96, "duration": 5.199}, {"text": "Larcher en disant enfin en citant donc", "start": 7546.679, "duration": 3.841}, {"text": "en disant apr\u00e8s la philosophie il faut", "start": 7549.159, "duration": 4.761}, {"text": "de l'action bah oui mais il voil\u00e0 il est", "start": 7550.52, "duration": 4.8}, {"text": "et encore une fois on peut pas lui en", "start": 7553.92, "duration": 2.48}, {"text": "vouloir c'est pas de sa faute je veux", "start": 7555.32, "duration": 2.879}, {"text": "dire mais on a vraiment l'impression", "start": 7556.4, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00eatre au point mort donc est-ce que en", "start": 7558.199, "duration": 4.88}, {"text": "quoi est-ce que ces mots r\u00e9p\u00e9t\u00e9s \u00e0", "start": 7559.92, "duration": 5.36}, {"text": "nouveau aujourd'hui seront cette fois", "start": 7563.079, "duration": 4.16}, {"text": "suivis des faits qu'est-ce qui va", "start": 7565.28, "duration": 3.319}, {"text": "changer par rapport \u00e0 ce qu'on a v\u00e9cu", "start": 7567.239, "duration": 3.601}, {"text": "ces derni\u00e8res AES je ne sais pas juste", "start": 7568.599, "duration": 6.161}, {"text": "moi si vous me permettez euh euh le", "start": 7570.84, "duration": 7.399}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat a \u00e9voqu\u00e9 trois trois", "start": 7574.76, "duration": 6.12}, {"text": "textes qui sont de nature diff\u00e9rent mais", "start": 7578.239, "duration": 7.201}, {"text": "en disant que le en fait la la PPL qui", "start": 7580.88, "duration": 6.759}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e par Fran\u00e7oise Gattel", "start": 7585.44, "duration": 3.96}, {"text": "qui est la proposition de loi voil\u00e0 la", "start": 7587.639, "duration": 3.321}, {"text": "proposition loi pardon la proposition", "start": 7589.4, "duration": 4.159}, {"text": "loi faite par formul\u00e9e par les s\u00e9nateurs", "start": 7590.96, "duration": 5.159}, {"text": "Fran\u00e7oise Gatel Fran\u00e7ois Nuel buffet", "start": 7593.559, "duration": 4.201}, {"text": "donc ces deuxl\u00e0 sont rentr\u00e9s au viennent", "start": 7596.119, "duration": 3.12}, {"text": "de rentrer au gouvernement Herv\u00e9", "start": 7597.76, "duration": 3.399}, {"text": "Marseille et Matth d'Arnaud concernant", "start": 7599.239, "duration": 4.801}, {"text": "la cr\u00e9ation du statut de l'\u00e9lu local", "start": 7601.159, "duration": 5.321}, {"text": "donc G\u00e9rard Larcher dit moi je", "start": 7604.04, "duration": 4.92}, {"text": "l'inscrirai \u00e0 l'ordre du jour du S\u00e9nat", "start": 7606.48, "duration": 4.36}, {"text": "apr\u00e8s le apr\u00e8s la phase budg\u00e9taire apr\u00e8s", "start": 7608.96, "duration": 4.119}, {"text": "le budget donc \u00e7a c'est c'est pas une", "start": 7610.84, "duration": 4.359}, {"text": "annonce mais c'est une information cette", "start": 7613.079, "duration": 4.08}, {"text": "cette cette proposition de loi va", "start": 7615.199, "duration": 4.44}, {"text": "rentrer va va arriver dans le dans le", "start": 7617.159, "duration": 3.881}, {"text": "dans le d\u00e9bat public il a cette volont\u00e9", "start": 7619.639, "duration": 3.44}, {"text": "et puis il dit voil\u00e0 et euh reprenant", "start": 7621.04, "duration": 4.599}, {"text": "les mots de de la ministre Vautrain il", "start": 7623.079, "duration": 4.761}, {"text": "dit euh il est pas question de caler les", "start": 7625.639, "duration": 4.121}, {"text": "meubles avec le rapport vert et avec le", "start": 7627.84, "duration": 4.68}, {"text": "rapport de Boris Ravignon juste pour", "start": 7629.76, "duration": 4.479}, {"text": "rappeler le rapport vert c'est 51", "start": 7632.52, "duration": 4.52}, {"text": "propositions pour relancer la", "start": 7634.239, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9centralisation preuf qu'elle est bien", "start": 7637.04, "duration": 3.48}, {"text": "au point mort et qu'il faut trouver les", "start": 7639.199, "duration": 4.641}, {"text": "pistes donc euh on a \u00e9num\u00e9r\u00e9 51 c'est un", "start": 7640.52, "duration": 5.24}, {"text": "peu pass\u00e9 sous le radar parce que il l'a", "start": 7643.84, "duration": 3.48}, {"text": "fait \u00e0 un moment o\u00f9 on \u00e9tait en pleine", "start": 7645.76, "duration": 3.56}, {"text": "crise c'est sorti en en pleine crise", "start": 7647.32, "duration": 4.52}, {"text": "politique mais voil\u00e0 il y a des propos", "start": 7649.32, "duration": 4.799}, {"text": "voil\u00e0 il y a des avant le les histoires", "start": 7651.84, "duration": 4.52}, {"text": "de de dissolution et cetera donc on est", "start": 7654.119, "duration": 4.401}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 autre chose tr\u00e8s vite mais mais", "start": 7656.36, "duration": 3.839}, {"text": "mais il a formul\u00e9 des propositions sur", "start": 7658.52, "duration": 3.8}, {"text": "lequel il y a la volont\u00e9 de s'appuyer", "start": 7660.199, "duration": 3.88}, {"text": "pour relancer la d\u00e9centralisation parce", "start": 7662.32, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il y en a besoin et le rapport Boris", "start": 7664.079, "duration": 4.56}, {"text": "Ravignon concernait le le co\u00fbt de ce", "start": 7665.84, "duration": 3.879}, {"text": "qu'on appelle le millefeuille", "start": 7668.639, "duration": 2.401}, {"text": "administrative c'est-\u00e0-dire le fait que", "start": 7669.719, "duration": 3.281}, {"text": "vous \u00eaes plusieurs \u00e9chelons de", "start": 7671.04, "duration": 4.48}, {"text": "collectivit\u00e9 ou l'\u00c9tat qui ou des", "start": 7673.0, "duration": 4.8}, {"text": "agences d'\u00c9tat qui dans les territoires", "start": 7675.52, "duration": 3.92}, {"text": "fassent la m\u00eame chose en m\u00eame temps et", "start": 7677.8, "duration": 4.04}, {"text": "donc on perd on perd en efficacit\u00e9 en", "start": 7679.44, "duration": 3.96}, {"text": "argent et l\u00e0 il y il y a peut-\u00eatre des", "start": 7681.84, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9conomies et des gains d'efficacit\u00e9 \u00e0", "start": 7683.4, "duration": 3.56}, {"text": "faire vous parlez de ce changement de", "start": 7685.119, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00e9thode unanimement demand\u00e9 ici au", "start": 7686.96, "duration": 3.759}, {"text": "Congr\u00e8s des r\u00e9gions de France on va", "start": 7689.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9couter \u00e0 ce propos Carole Delga la", "start": 7690.719, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France et la et", "start": 7693.04, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9ponse pardon de la ministre", "start": 7694.84, "duration": 3.6}, {"text": "Catherine", "start": 7696.04, "duration": 2.4}, {"text": "Vautrin former impact", "start": 7698.639, "duration": 6.201}, {"text": "de confiance et d'action conjointe nous", "start": 7701.76, "duration": 7.28}, {"text": "devons former un pack comme rugby pour", "start": 7704.84, "duration": 7.2}, {"text": "pouvoir nous baser sur les fondations", "start": 7709.04, "duration": 5.519}, {"text": "d'un dialogue du partenariat la volont\u00e9", "start": 7712.04, "duration": 4.84}, {"text": "partager Dee nouvelle \u00e9tape de", "start": 7714.559, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9centralisation le partenariat de", "start": 7716.88, "duration": 4.88}, {"text": "confiance et d'action conjointe", "start": 7719.199, "duration": 5.92}, {"text": "auquel toutes nos r\u00e9gions aspirent dans", "start": 7721.76, "duration": 6.359}, {"text": "l'Hexagone dans les outresmers et en", "start": 7725.119, "duration": 5.801}, {"text": "Corse repose avant tout sur la volont\u00e9", "start": 7728.119, "duration": 5.201}, {"text": "de chaque Chun des ex\u00e9cutifs r\u00e9gionaux", "start": 7730.92, "duration": 5.719}, {"text": "d'accro\u00eetre leur capacit\u00e9 \u00e0 agir et donc", "start": 7733.32, "duration": 7.6}, {"text": "leur efficacit\u00e9 au service des Fran\u00e7ais", "start": 7736.639, "duration": 7.48}, {"text": "au service du collectif national la", "start": 7740.92, "duration": 5.759}, {"text": "m\u00e9thode sera tr\u00e8s concr\u00e8te madame la", "start": 7744.119, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sidente vous avez madame la", "start": 7746.679, "duration": 4.121}, {"text": "Pr\u00e9sidente parl\u00e9 de p\u00e2ac et bien je vous", "start": 7748.559, "duration": 4.201}, {"text": "diraiis ch\u00e8re Carole que je pense que", "start": 7750.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'est avec vous Mesdames et Messieurs", "start": 7752.76, "duration": 4.28}, {"text": "les Pr\u00e9sidents que je souhaite d\u00e9finir", "start": 7754.52, "duration": 4.92}, {"text": "notre agenda europ\u00e9en nous devons nous", "start": 7757.04, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9unir r\u00e9guli\u00e8rement pour d\u00e9finir le", "start": 7759.44, "duration": 4.44}, {"text": "cadre de mise en \u0153uvre de la politique", "start": 7762.119, "duration": 3.761}, {"text": "de coh\u00e9sion que nous souhaitons pour la", "start": 7763.88, "duration": 3.92}, {"text": "France et pour l'Europe car c'est en", "start": 7765.88, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9quipe de France pour l'Europe que nous", "start": 7767.8, "duration": 5.24}, {"text": "devrons n\u00e9gocier aupr\u00e8s de la commission", "start": 7770.199, "duration": 5.52}, {"text": "voil\u00e0 St\u00e9phane on a l'impression que la", "start": 7773.04, "duration": 4.36}, {"text": "volont\u00e9 en tout cas de changer de", "start": 7775.719, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00e9thode est partag\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s du", "start": 7777.4, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9gions du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat oui", "start": 7779.0, "duration": 4.119}, {"text": "mais et je pense qu'elle est r\u00e9elle mais", "start": 7781.44, "duration": 2.96}, {"text": "en m\u00eame temps il faut aller au-del\u00e0 des", "start": 7783.119, "duration": 3.12}, {"text": "mots c'est \u00e7a fait des ann\u00e9es quand m\u00eame", "start": 7784.4, "duration": 3.719}, {"text": "qu'on entend les m\u00eames promesses", "start": 7786.239, "duration": 4.121}, {"text": "reformul\u00e9 diff\u00e9remment ou avec les les", "start": 7788.119, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00eames phrases mais mais force de", "start": 7790.36, "duration": 3.44}, {"text": "constater que bah \u00e7a avance pas des", "start": 7792.48, "duration": 3.52}, {"text": "masses quoi donc il est il est il est", "start": 7793.8, "duration": 3.439}, {"text": "temps il est temps que \u00e7a il est temps", "start": 7796.0, "duration": 2.44}, {"text": "que \u00e7a bouge est-ce que cette nouvelle", "start": 7797.239, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9quipe le permettra c'est ce que je", "start": 7798.44, "duration": 2.159}, {"text": "crois que c'est ce que tout le monde", "start": 7799.76, "duration": 2.72}, {"text": "esp\u00e8re ici maintenant va falloir voir \u00e0", "start": 7800.599, "duration": 5.0}, {"text": "l'usage allez on va \u00e9couter euh David", "start": 7802.48, "duration": 4.759}, {"text": "lissnard c'est le pr\u00e9sident de", "start": 7805.599, "duration": 3.281}, {"text": "l'association des m\u00e8res de France il", "start": 7807.239, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9tait ici aujourd'hui lors de ce congr\u00e8s", "start": 7808.88, "duration": 5.96}, {"text": "des r\u00e9gions il \u00e9tait sur notre plateau", "start": 7812.36, "duration": 4.759}, {"text": "un petit peu plusut\u00f4t dans la journ\u00e9e", "start": 7814.84, "duration": 4.52}, {"text": "vous allez \u00e9couter son interview et euh", "start": 7817.119, "duration": 3.841}, {"text": "on a commenc\u00e9 en en lui demandant", "start": 7819.36, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce ce qu'il \u00e9tait venu dire au", "start": 7820.96, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident de r\u00e9gion je suis venu les", "start": 7822.8, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9couter d'abord parce que c'est la voix", "start": 7825.44, "duration": 4.52}, {"text": "des r\u00e9gions qu'on entend aujourd'hui et", "start": 7828.0, "duration": 3.8}, {"text": "ensuite bien s\u00fbr leur dire que laamf est", "start": 7829.96, "duration": 3.0}, {"text": "toujours \u00e0 disposition de r\u00e9gion de", "start": 7831.8, "duration": 2.919}, {"text": "France comme de d\u00e9partement de France au", "start": 7832.96, "duration": 4.96}, {"text": "sein de territoire uni pour trouver des", "start": 7834.719, "duration": 5.561}, {"text": "combats communs et faire progresser la", "start": 7837.92, "duration": 5.04}, {"text": "cause des libert\u00e9s des responsabilit\u00e9s", "start": 7840.28, "duration": 5.16}, {"text": "et des et de l'efficacit\u00e9 locale on se", "start": 7842.96, "duration": 3.92}, {"text": "souvient de la la cr\u00e9ation de territoire", "start": 7845.44, "duration": 2.84}, {"text": "uni cette union des maires des", "start": 7846.88, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9partements des r\u00e9gions pour faire", "start": 7848.28, "duration": 3.6}, {"text": "front face au gouvernement vous \u00e9tiez", "start": 7850.0, "duration": 3.52}, {"text": "peu consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque est-ce qu'il y", "start": 7851.88, "duration": 2.64}, {"text": "a encore besoin de faire front", "start": 7853.52, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui avec Michel Barnier", "start": 7854.52, "duration": 2.88}, {"text": "Catherine Vautrin il faut d\u00e9j\u00e0 attendre", "start": 7855.8, "duration": 2.52}, {"text": "de voir", "start": 7857.4, "duration": 3.6}, {"text": "euh les dispositions du gouvernement et", "start": 7858.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'attendre la d\u00e9claration de politique", "start": 7861.0, "duration": 3.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier il y a", "start": 7862.32, "duration": 2.56}, {"text": "beaucoup de personnes dans ce", "start": 7864.04, "duration": 2.0}, {"text": "gouvernement qui connaissent bien nos", "start": 7864.88, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s et \u00e7a c'est une bonne chose", "start": 7866.04, "duration": 2.92}, {"text": "Catherine Vautrin que vous avez cit\u00e9", "start": 7867.8, "duration": 2.799}, {"text": "Michel Barnier lui-m\u00eame Nicolas", "start": 7868.96, "duration": 4.639}, {"text": "d'Arragon Sophie prima enfin bon et j'en", "start": 7870.599, "duration": 4.921}, {"text": "oublie hein pardonnez-moi Fran\u00e7oise g\u00e2el", "start": 7873.599, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment donc on a l'espoir d'\u00eatre", "start": 7875.52, "duration": 5.96}, {"text": "entendu mais l'espoir n'est pas une", "start": 7878.119, "duration": 5.161}, {"text": "illusion on", "start": 7881.48, "duration": 4.32}, {"text": "conna\u00eet la force du centralisme en", "start": 7883.28, "duration": 5.359}, {"text": "France du conformisme technocratique qui", "start": 7885.8, "duration": 5.0}, {"text": "est qui plante le pays r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 7888.639, "duration": 5.0}, {"text": "donc nous allons nous y allons avec une", "start": 7890.8, "duration": 4.56}, {"text": "volont\u00e9 de de travail en commun de", "start": 7893.639, "duration": 4.08}, {"text": "concertation et et aussi la force de nos", "start": 7895.36, "duration": 3.6}, {"text": "convictions et le peu d'app\u00e9tit", "start": 7897.719, "duration": 2.201}, {"text": "d'Emmanuel Macron pour la", "start": 7898.96, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9centralisation oui oui \u00e7a c'est c'est", "start": 7899.92, "duration": 4.319}, {"text": "pas nouveau malgr\u00e9 les discours mais", "start": 7902.44, "duration": 3.08}, {"text": "enfin aujourd'hui c'est pas lui qui est", "start": 7904.239, "duration": 3.0}, {"text": "au manette \u00e7a veut dire que pour vous", "start": 7905.52, "duration": 3.44}, {"text": "Michel Bernier catherrine vrinont des", "start": 7907.239, "duration": 4.88}, {"text": "marche de man\u0153uvre je le pense on n'est", "start": 7908.96, "duration": 5.4}, {"text": "pas na\u00eff sur le contexte politique et", "start": 7912.119, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaire en tout cas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 7914.36, "duration": 3.64}, {"text": "nationale mais c'est d'ailleurs ce que", "start": 7915.719, "duration": 4.0}, {"text": "j'avais m'\u00e9tait permis de dire \u00e0 Michel", "start": 7918.0, "duration": 3.679}, {"text": "Barnier quand on a discut\u00e9 il y a", "start": 7919.719, "duration": 3.48}, {"text": "quelques jours et quelques semaines", "start": 7921.679, "duration": 4.281}, {"text": "c'est que je crois qu'il a qu'il peut", "start": 7923.199, "duration": 4.761}, {"text": "avoir plus de marge de man\u0153uvre qu'on", "start": 7925.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'imagine s'il s'appuie non seulement", "start": 7927.96, "duration": 3.599}, {"text": "sur les \u00e9l locaux mais surtout sur", "start": 7930.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'opinion publique sur le secteur", "start": 7931.559, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9galien je crois que appar les fi tout", "start": 7933.88, "duration": 3.199}, {"text": "le monde est d'accord sur ce qu'il faut", "start": 7935.92, "duration": 5.56}, {"text": "faire sur la n\u00e9cessit\u00e9 de de lib\u00e9rer la", "start": 7937.079, "duration": 7.841}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de retrouver de l'oxyg\u00e8ne au", "start": 7941.48, "duration": 4.679}, {"text": "sein des collectivit\u00e9s au sein des", "start": 7944.92, "duration": 2.48}, {"text": "entreprises tout le monde est d'accord", "start": 7946.159, "duration": 2.641}, {"text": "le gros probl\u00e8me c'est le budget voil\u00e0", "start": 7947.4, "duration": 3.199}, {"text": "ce qui ce qui c'est l\u00e0 elle est l\u00e0 la", "start": 7948.8, "duration": 4.04}, {"text": "difficult\u00e9 parce qu'il y a urgence d'un", "start": 7950.599, "duration": 4.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 et il y a conformisme", "start": 7952.84, "duration": 3.92}, {"text": "technocratique \u00e0 ber de l'autre on va en", "start": 7954.719, "duration": 3.201}, {"text": "parler du budget mais aujourd'hui", "start": 7956.76, "duration": 2.359}, {"text": "Catherine Vautrin elle est ministre du", "start": 7957.92, "duration": 2.759}, {"text": "partenariat avec les territoires est-ce", "start": 7959.119, "duration": 3.321}, {"text": "que ce sont les bons mots pour", "start": 7960.679, "duration": 5.04}, {"text": "vous on peut parler de du sexe des anges", "start": 7962.44, "duration": 5.199}, {"text": "et des mots pendant pendant des heures", "start": 7965.719, "duration": 3.681}, {"text": "he d'abord moi je trouve que c'est un", "start": 7967.639, "duration": 3.92}, {"text": "joli terme de partenariat Mme pas les", "start": 7969.4, "duration": 3.4}, {"text": "territoires au pluriel moi je le mets", "start": 7971.559, "duration": 2.401}, {"text": "jamais je sais qu'on le voit \u00e0 longueur", "start": 7972.8, "duration": 2.399}, {"text": "de coloc et d'interview on entend les", "start": 7973.96, "duration": 2.639}, {"text": "territoires les territoires pour moi il", "start": 7975.199, "duration": 3.52}, {"text": "y a le territoire fran\u00e7ais qui est fait", "start": 7976.599, "duration": 3.761}, {"text": "de collectivit\u00e9 territoriale de", "start": 7978.719, "duration": 3.641}, {"text": "collectivit\u00e9 locale de terroir", "start": 7980.36, "duration": 5.12}, {"text": "d'identit\u00e9 locale et et je pense que", "start": 7982.36, "duration": 4.6}, {"text": "c'est mieux ainsi qu'est-ce que vous", "start": 7985.48, "duration": 3.92}, {"text": "attendz de la ministre Catherine Vautrin", "start": 7986.96, "duration": 4.52}, {"text": "euh qu'elle n'oublie pas toutes les", "start": 7989.4, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9solutions de la MF qu'elle a vot\u00e9", "start": 7991.48, "duration": 5.28}, {"text": "puisqu'elle \u00e9tait tr\u00e8s importante au", "start": 7994.159, "duration": 5.0}, {"text": "sein de la MF elle \u00e9tait vice-pr\u00e9sidente", "start": 7996.76, "duration": 3.6}, {"text": "et et vous savez parfois il y a le", "start": 7999.159, "duration": 2.52}, {"text": "syndrome de stockhol col c'est qu'une", "start": 8000.36, "duration": 2.56}, {"text": "fois que vous \u00eates au gouvernement vous", "start": 8001.679, "duration": 2.801}, {"text": "dez amoureux de votre avisseur qui est", "start": 8002.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9tat je je plaisante je je suis tr\u00e8s", "start": 8004.48, "duration": 4.759}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat mais donc quel qu'elles", "start": 8006.44, "duration": 4.0}, {"text": "se souviennent de cela mais j'ai pas", "start": 8009.239, "duration": 3.0}, {"text": "d'inqui\u00e9tude c'est une femme pragmatique", "start": 8010.44, "duration": 4.759}, {"text": "et et surtout qu'on nous trimbal pas", "start": 8012.239, "duration": 4.84}, {"text": "vous savez moi je j'ai un peu de v\u00e9cu", "start": 8015.199, "duration": 4.201}, {"text": "maintenant euh au mois d'ao\u00fbt au mois de", "start": 8017.079, "duration": 3.52}, {"text": "septembre on se fait taper dessus par", "start": 8019.4, "duration": 2.92}, {"text": "Bercy et puis quand approche le grand", "start": 8020.599, "duration": 3.161}, {"text": "congr\u00e8s des MRES en novembre Porte de", "start": 8022.32, "duration": 2.279}, {"text": "Versailles qui est le plus grand", "start": 8023.76, "duration": 2.68}, {"text": "rassemblement d'\u00e9lus locaux au monde l\u00e0", "start": 8024.599, "duration": 3.04}, {"text": "tout de suite on nous flatte on nous", "start": 8026.44, "duration": 3.56}, {"text": "caresse on veut pas de caresse on veut", "start": 8027.639, "duration": 5.241}, {"text": "simplement des actes de libert\u00e9 locale", "start": 8030.0, "duration": 5.119}, {"text": "et que par la libert\u00e9 et par la", "start": 8032.88, "duration": 3.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 on retrouve de", "start": 8035.119, "duration": 3.161}, {"text": "l'efficacit\u00e9 dans l'organisation des", "start": 8036.84, "duration": 3.12}, {"text": "pouvoirs publics en France il faut qu'on", "start": 8038.28, "duration": 3.04}, {"text": "arrive \u00e0 trancher ensemble en", "start": 8039.96, "duration": 3.8}, {"text": "partenariat avec l'\u00c9tat le n\u0153ud gordien", "start": 8041.32, "duration": 4.52}, {"text": "de cet exc\u00e8s de d\u00e9penses publiqu et de", "start": 8043.76, "duration": 4.24}, {"text": "ces d\u00e9faillances de services public \u00e0", "start": 8045.84, "duration": 4.56}, {"text": "cause de la d\u00e9perdition bureaucratique", "start": 8048.0, "duration": 4.199}, {"text": "c'est un enjeu prioritaire pour la", "start": 8050.4, "duration": 2.92}, {"text": "France alors justement puisque vous", "start": 8052.199, "duration": 2.96}, {"text": "parlez de ber la situation financi\u00e8re du", "start": 8053.32, "duration": 3.399}, {"text": "pays est alarmante vous avez d\u00e9nonc\u00e9", "start": 8055.159, "duration": 3.161}, {"text": "vous ce que ce que vous avez appel\u00e9 le", "start": 8056.719, "duration": 3.241}, {"text": "n'importe quoi qu'il en co\u00fbte vous", "start": 8058.32, "duration": 3.239}, {"text": "n'avez pas dig\u00e9r\u00e9 la sorti Bruno Le", "start": 8059.96, "duration": 4.04}, {"text": "Maire non mais elle nous a pas surpris", "start": 8061.559, "duration": 4.481}, {"text": "non plus \u00e7a fait \u00e7a vous a pas \u00e9tonn\u00e9", "start": 8064.0, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il tape sur les collectivit\u00e9s nous", "start": 8066.04, "duration": 3.199}, {"text": "avez vous nous interviewz tous les jours", "start": 8067.32, "duration": 4.239}, {"text": "s\u00e9nateur ou \u00e9lu local moi je suis un \u00e9lu", "start": 8069.239, "duration": 4.721}, {"text": "local bon vous nous entendez depuis des", "start": 8071.559, "duration": 4.481}, {"text": "ann\u00e9es dire que les finances publiques", "start": 8073.96, "duration": 5.48}, {"text": "vont se d\u00e9grader \u00e0 cause du centralisme", "start": 8076.04, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00c9tat a annonc\u00e9 enfin le gouvern les", "start": 8079.44, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements avait dit on va", "start": 8081.199, "duration": 4.4}, {"text": "supprimer la taxe d'habitation mais", "start": 8082.8, "duration": 5.799}, {"text": "sans la CVAE et cetera tout justifie il", "start": 8085.599, "duration": 5.441}, {"text": "y a trop d'imp\u00f4t en France ok sauf que", "start": 8088.599, "duration": 4.161}, {"text": "en fait c'est une reprise en main", "start": 8091.04, "duration": 3.8}, {"text": "puisque par l'\u00e9tat des des finances", "start": 8092.76, "duration": 3.6}, {"text": "j'essayie de pas \u00eatre trop long puisque", "start": 8094.84, "duration": 3.279}, {"text": "les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires n'ont", "start": 8096.36, "duration": 3.839}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9s et ce sont les", "start": 8098.119, "duration": 4.841}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9s de l'OCDE donc ce qu'il faut", "start": 8100.199, "duration": 4.44}, {"text": "bien comprendre c'est que la", "start": 8102.96, "duration": 4.44}, {"text": "centralisation le centralisme d", "start": 8104.639, "duration": 5.201}, {"text": "responsabilise et ensuite on voudrait", "start": 8107.4, "duration": 4.6}, {"text": "nous reprocher \u00e0 nous une d\u00e9gradation", "start": 8109.84, "duration": 3.92}, {"text": "qui est le fait de l'\u00c9tat dans nos", "start": 8112.0, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s nous votons des budget \u00e0", "start": 8113.76, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9quilibre c'est une obligation l\u00e9gale", "start": 8115.36, "duration": 4.16}, {"text": "il y a des collectivit\u00e9s mal g\u00e9r\u00e9es", "start": 8117.559, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9videmment comme il y a des PME malg\u00e9r\u00e9", "start": 8119.52, "duration": 3.8}, {"text": "mais il n'emp\u00eache que le probl\u00e8me des", "start": 8121.84, "duration": 2.96}, {"text": "comptes publics vient des comptes", "start": 8123.32, "duration": 3.12}, {"text": "sociaux des comptes de l'\u00c9tat je peux", "start": 8124.8, "duration": 4.399}, {"text": "vous le d\u00e9montrer m\u00eame rapidement mais", "start": 8126.44, "duration": 5.56}, {"text": "en toute hypoth\u00e8se on n'accepte plus ces", "start": 8129.199, "duration": 6.96}, {"text": "postures de Bery Bruno Lemer ou d'autres", "start": 8132.0, "duration": 7.719}, {"text": "qui souscouvert d'\u00eatre des sachants tout", "start": 8136.159, "duration": 5.161}, {"text": "en attaquant les populistes en fait sont", "start": 8139.719, "duration": 3.561}, {"text": "des d\u00e9magogues ce sont des d\u00e9magogues", "start": 8141.32, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00c9tat et \u00e7a on naccepte plus \u00e7a on sait", "start": 8143.28, "duration": 3.16}, {"text": "que vous \u00eates tr\u00e8s attach\u00e9 au", "start": 8145.48, "duration": 2.679}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques il", "start": 8146.44, "duration": 3.08}, {"text": "va falloir faire de gros efforts pour", "start": 8148.159, "duration": 3.361}, {"text": "repasser sous les 3 % est que vous dites", "start": 8149.52, "duration": 3.599}, {"text": "les collectivit\u00e9s aussi doivent prendre", "start": 8151.52, "duration": 4.48}, {"text": "leur part \u00e0 cet eff cette formulation", "start": 8153.119, "duration": 5.241}, {"text": "elle est elle n'est elle n'est pas bonne", "start": 8156.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00c9tat a pr\u00e9lev\u00e9 sur les recettes du", "start": 8158.36, "duration": 4.44}, {"text": "bloc communal intercommunalit\u00e9 et", "start": 8160.76, "duration": 5.2}, {"text": "commune depuis 2010 71 milliards d'euros", "start": 8162.8, "duration": 5.399}, {"text": "plus il demande d'efforts aux", "start": 8165.96, "duration": 4.119}, {"text": "entreprises on va augmenter l'imp\u00f4t", "start": 8168.199, "duration": 3.241}, {"text": "alors on appelle \u00e7a des riches des", "start": 8170.079, "duration": 2.801}, {"text": "machins et cetera plus il demande", "start": 8171.44, "duration": 3.159}, {"text": "d'efforts aux collectivit\u00e9s plus il", "start": 8172.88, "duration": 3.56}, {"text": "s'exon\u00e8re des propres efforts auquels il", "start": 8174.599, "duration": 4.64}, {"text": "est d\u00fb aujourd'hui nous nous les", "start": 8176.44, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9penses de toutes les collectivit\u00e9s", "start": 8179.239, "duration": 3.0}, {"text": "territo y compris que le millefeuille", "start": 8180.559, "duration": 5.281}, {"text": "fran\u00e7ais repr\u00e9sente 10,8 % du PIB de la", "start": 8182.239, "duration": 5.601}, {"text": "richesse produite la moyenne europ\u00e9enne", "start": 8185.84, "duration": 5.08}, {"text": "c'est c'est 18 % dans le total des", "start": 8187.84, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9penses publiques nous repr\u00e9sentons", "start": 8190.92, "duration": 3.679}, {"text": "tout milfe y compris avec les", "start": 8193.04, "duration": 4.04}, {"text": "collectivit\u00e9s malg\u00e9r\u00e9 19 % du total de", "start": 8194.599, "duration": 3.361}, {"text": "la d\u00e9pense publique la moyenne", "start": 8197.08, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9enne c'est 35 %. le probl\u00e8me est", "start": 8197.96, "duration": 4.0}, {"text": "ailleurs donc c'est du d\u00e9tournement", "start": 8200.16, "duration": 4.239}, {"text": "d'opinion nous et en plus on n'est pas", "start": 8201.96, "duration": 4.16}, {"text": "oblig\u00e9 d'avoir mal quoi c'est que pour", "start": 8204.399, "duration": 3.08}, {"text": "am\u00e9liorer les choses on n pas oblig\u00e9 de", "start": 8206.12, "duration": 2.76}, {"text": "se faire mal et dire desff des for ce", "start": 8207.479, "duration": 2.801}, {"text": "qu'il faut c'est retrouver de la", "start": 8208.88, "duration": 3.36}, {"text": "performance publique et pour retrouver", "start": 8210.28, "duration": 4.119}, {"text": "la performance publique il faut en finir", "start": 8212.24, "duration": 3.84}, {"text": "avec toute la d\u00e9perdition d'argent", "start": 8214.399, "duration": 4.04}, {"text": "public le gaspillage qui est le fruit de", "start": 8216.08, "duration": 5.88}, {"text": "la sur de la surbureaucratisation du", "start": 8218.439, "duration": 5.2}, {"text": "fait qu'on est pass\u00e9 de 100000 mots dans", "start": 8221.96, "duration": 3.479}, {"text": "le code de l'environnement \u00e0 un million", "start": 8223.639, "duration": 3.481}, {"text": "de mots en 10 an seulement mais c'est", "start": 8225.439, "duration": 2.641}, {"text": "vrai dans tous les ces c'est le", "start": 8227.12, "duration": 2.88}, {"text": "harc\u00e8ement textuel que vous d\u00e9noncez he", "start": 8228.08, "duration": 3.76}, {"text": "ce sont vos mots est-ce que c'est la", "start": 8230.0, "duration": 4.439}, {"text": "principale cause de de de de de", "start": 8231.84, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9gradation des comptes publicques mais", "start": 8234.439, "duration": 2.601}, {"text": "est-ce que quand m\u00eame quand vous", "start": 8236.319, "duration": 2.481}, {"text": "entendez Laurent Saint-Martin hier le", "start": 8237.04, "duration": 2.96}, {"text": "nouveau ministre du Budget dire la", "start": 8238.8, "duration": 3.16}, {"text": "priorit\u00e9 du gouvernement \u00e7a va \u00eatre de", "start": 8240.0, "duration": 3.719}, {"text": "limiter les d\u00e9penses vous dites hors de", "start": 8241.96, "duration": 3.399}, {"text": "question qu'on limite les d\u00e9penses des", "start": 8243.719, "duration": 3.6}, {"text": "collectivit\u00e9s les d\u00e9penses on les limite", "start": 8245.359, "duration": 3.721}, {"text": "par nous-m\u00eame et c'est aux gens de nous", "start": 8247.319, "duration": 3.881}, {"text": "juger \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie et la", "start": 8249.08, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie locale moi je rends des", "start": 8251.2, "duration": 3.88}, {"text": "comptes \u00e0 mes habitants je regrette que", "start": 8252.96, "duration": 4.24}, {"text": "il n'y ait que les propri\u00e9taires qui", "start": 8255.08, "duration": 3.72}, {"text": "fassent l'effort fiscal parce que", "start": 8257.2, "duration": 3.239}, {"text": "beaucoup d'autres pour le coup se", "start": 8258.8, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ressent de la pertinence de la", "start": 8260.439, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9pense mais je viens du monde de", "start": 8262.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'entreprise la d\u00e9pense elle est elle", "start": 8263.88, "duration": 4.599}, {"text": "est elle peut \u00eatre mauvaise lorsque", "start": 8266.319, "duration": 3.801}, {"text": "c'est un gaspillage mais une d\u00e9pense qui", "start": 8268.479, "duration": 3.361}, {"text": "cr\u00e9e de la valeur l'heure une d\u00e9pense", "start": 8270.12, "duration": 3.559}, {"text": "qui est de l'investissement les", "start": 8271.84, "duration": 3.799}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales c'est 70 %", "start": 8273.679, "duration": 3.521}, {"text": "de l'investissement public nous ne", "start": 8275.639, "duration": 2.76}, {"text": "pouvons emprunter que pour", "start": 8277.2, "duration": 2.76}, {"text": "l'investissement que pour un actif pas", "start": 8278.399, "duration": 3.2}, {"text": "pour du fonctionnement ce qui est", "start": 8279.96, "duration": 3.639}, {"text": "mauvais c'est la mauvaise d\u00e9pense c'est", "start": 8281.599, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il faut qu'il y ait moins de", "start": 8283.599, "duration": 2.441}, {"text": "bureaucrate et qu'il y ait plus d'agents", "start": 8284.519, "duration": 2.721}, {"text": "de terrain plus de policiers plus", "start": 8286.04, "duration": 2.72}, {"text": "d'infirmiers c'est \u00e0 cela qu'on devrait", "start": 8287.24, "duration": 3.319}, {"text": "s'atteler attention aux grandes formules", "start": 8288.76, "duration": 4.24}, {"text": "de ceux qui ont d\u00e9pens\u00e9 \u00e0 Touva qui ont", "start": 8290.559, "duration": 4.281}, {"text": "fait du racollage \u00e9lectoral par la par", "start": 8293.0, "duration": 4.319}, {"text": "du n'importe quoi qu'il en co\u00fbte hein je", "start": 8294.84, "duration": 3.559}, {"text": "remets pas en c\u00f4te le quoi qu'il en", "start": 8297.319, "duration": 3.481}, {"text": "co\u00fbte au moment de la crise covid l'\u00c9tat", "start": 8298.399, "duration": 4.521}, {"text": "a bien r\u00e9agi et il faut le dire mais \u00e7a", "start": 8300.8, "duration": 4.28}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 le prolongement de ces dispositifs", "start": 8302.92, "duration": 4.559}, {"text": "de fa\u00e7on pour aller jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 8305.08, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui ont plant\u00e9 le pays et", "start": 8307.479, "duration": 3.681}, {"text": "qui font je termine l\u00e0-dessus", "start": 8309.479, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9volution de la dette juste l\u00e0-dessus", "start": 8311.16, "duration": 6.08}, {"text": "depuis 2019 l'\u00e9volution la c'est plus en", "start": 8313.479, "duration": 7.24}, {"text": "France on a plus 14 points de PIB de", "start": 8317.24, "duration": 6.92}, {"text": "dette ok alors en les les les les", "start": 8320.719, "duration": 4.76}, {"text": "anciens gouvernements nous disent c'est", "start": 8324.16, "duration": 2.92}, {"text": "le covid et c'est l'Ukraine sauf que la", "start": 8325.479, "duration": 3.16}, {"text": "moyenne op\u00e9rine c'est plus quatre points", "start": 8327.08, "duration": 3.08}, {"text": "et il y a eu aussi le covid et la crise", "start": 8328.639, "duration": 3.241}, {"text": "en Ukraine en Italie en Allemagne est-ce", "start": 8330.16, "duration": 2.84}, {"text": "que vous accepteriez que la dotation", "start": 8331.88, "duration": 2.2}, {"text": "globale de fonctionnement ne soit pas", "start": 8333.0, "duration": 3.599}, {"text": "index\u00e9e sur l'inflation ah non mais non", "start": 8334.08, "duration": 3.519}, {"text": "parce que c'est un manquement \u00e0 la", "start": 8336.599, "duration": 2.96}, {"text": "parole de l'\u00c9tat et ensuite c'est des", "start": 8337.599, "duration": 3.88}, {"text": "vases communiquants c'est-\u00e0-dire que \u00e7a", "start": 8339.559, "duration": 4.441}, {"text": "va se traduire par parce", "start": 8341.479, "duration": 4.681}, {"text": "que comme il y a pas de r\u00e9flexion sur", "start": 8344.0, "duration": 3.519}, {"text": "l'organisation des pouvoirs publics et", "start": 8346.16, "duration": 3.479}, {"text": "sur la d\u00e9pense \u00e7a va se traduire par une", "start": 8347.519, "duration": 4.281}, {"text": "autre ressource qui se fera au d\u00e9triment", "start": 8349.639, "duration": 3.68}, {"text": "des comptes publics aussi donc tout \u00e7a", "start": 8351.8, "duration": 3.24}, {"text": "c'est c'est de l'hypocrisie c'est c'est", "start": 8353.319, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pas responsable derni\u00e8re question", "start": 8355.04, "duration": 3.519}, {"text": "quelques derni\u00e8res questions un peu plus", "start": 8357.399, "duration": 2.24}, {"text": "politique comment vous regardez les", "start": 8358.559, "duration": 2.481}, {"text": "premiers pas de ce gouvernement Barnier", "start": 8359.639, "duration": 2.601}, {"text": "est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour", "start": 8361.04, "duration": 2.679}, {"text": "y participer \u00e0 ce gouvernement j'ai eu", "start": 8362.24, "duration": 2.92}, {"text": "des discussions avec Michel Barnier", "start": 8363.719, "duration": 2.96}, {"text": "c'est je je m'autorise \u00e0 le dire parce", "start": 8365.16, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il m'aautoris\u00e9 \u00e0 le dire on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 8366.679, "duration": 3.361}, {"text": "une une \u00e9ventuelle", "start": 8368.519, "duration": 3.681}, {"text": "participation Michel Barnier a \u00e9t\u00e9", "start": 8370.04, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9l\u00e9gant et courtois \u00e7a ne s'est pas fait", "start": 8372.2, "duration": 3.92}, {"text": "pour diff\u00e9rentes raisons de votre part", "start": 8374.359, "duration": 3.641}, {"text": "c'est vous quiz part voil\u00e0 je va pas", "start": 8376.12, "duration": 5.12}, {"text": "aller plus loin mais le le les", "start": 8378.0, "duration": 5.639}, {"text": "P de convenz pas moi je j'ai envie", "start": 8381.24, "duration": 4.079}, {"text": "d'\u00eatre utile je j'ai pas envie d'un", "start": 8383.639, "duration": 3.521}, {"text": "poste quoi donc donc soit le poste", "start": 8385.319, "duration": 3.12}, {"text": "permet d'\u00eatre utile soit il ne le permet", "start": 8387.16, "duration": 2.199}, {"text": "pas et l\u00e0 c'est un poste qui vous", "start": 8388.439, "duration": 2.681}, {"text": "permettait pas d'\u00eatre utile pas on n'est", "start": 8389.359, "duration": 3.241}, {"text": "pas all\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9finition du poste", "start": 8391.12, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment on a \u00e9voqu\u00e9 trois pistes de", "start": 8392.6, "duration": 5.799}, {"text": "d'action mais le dialogue est tr\u00e8s bon", "start": 8394.88, "duration": 5.72}, {"text": "je c'est quelqu'un de pragmatique il", "start": 8398.399, "duration": 3.841}, {"text": "faut surtout pas lui faire de proc\u00e8s", "start": 8400.6, "duration": 3.56}, {"text": "d'intention il a il est en train de", "start": 8402.24, "duration": 4.48}, {"text": "remettre de l'ordre aupr\u00e8s de ceux qui", "start": 8404.16, "duration": 4.6}, {"text": "peut-\u00eatre s'exprimer inconsid\u00e9r\u00e9ment", "start": 8406.72, "duration": 4.12}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a sera suivi des faits et", "start": 8408.76, "duration": 3.8}, {"text": "puis il faut attendre sa d\u00e9c il raison", "start": 8410.84, "duration": 2.8}, {"text": "il a eu raison de recadrer Antoine", "start": 8412.56, "duration": 2.799}, {"text": "Armand oui oui bien s\u00fbr il a raison", "start": 8413.64, "duration": 3.24}, {"text": "d'aller jusqu'\u00e0 appeler Marine Le Pen je", "start": 8415.359, "duration": 3.12}, {"text": "crois ouai comme il aurait eu raison", "start": 8416.88, "duration": 4.88}, {"text": "d'appeler Jean-Luc M\u00e9lenchon dont je je", "start": 8418.479, "duration": 4.96}, {"text": "combats toutes les positions et qui pour", "start": 8421.76, "duration": 4.639}, {"text": "moi franchit des lignes mais on peut pas", "start": 8423.439, "duration": 4.88}, {"text": "on peut pas dire d'un c\u00f4t\u00e9 ces d\u00e9put\u00e9s", "start": 8426.399, "duration": 3.841}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus et les partis sont", "start": 8428.319, "duration": 3.721}, {"text": "autoris\u00e9s par la loi et d'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 8430.24, "duration": 3.36}, {"text": "dire on ne discute pas avec eux voil\u00e0", "start": 8432.04, "duration": 3.04}, {"text": "c'est c'est aussi simple que cela moi je", "start": 8433.6, "duration": 3.48}, {"text": "suis un vrai d\u00e9mocrate donc soit on", "start": 8435.08, "duration": 3.359}, {"text": "interdit ces partis politiques pour des", "start": 8437.08, "duration": 3.0}, {"text": "bonnes raisons d'ordre publi qu'", "start": 8438.439, "duration": 3.281}, {"text": "faudrait quand m\u00eame trouver hein soit", "start": 8440.08, "duration": 3.92}, {"text": "ils sont dans le champ d\u00e9mocratique et", "start": 8441.72, "duration": 4.16}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 on doit discuter avec", "start": 8444.0, "duration": 3.56}, {"text": "avec ces gens-l\u00e0 quit \u00e0 \u00eatre en profond", "start": 8445.88, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9saccord avec eux et lesbattre", "start": 8447.56, "duration": 3.72}, {"text": "politiquement ce que je fais to a pris", "start": 8449.319, "duration": 3.681}, {"text": "la t\u00eate du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur avec", "start": 8451.28, "duration": 3.32}, {"text": "une ligne tr\u00e8s ferme sur des sujets qui", "start": 8453.0, "duration": 2.72}, {"text": "vous tiennent \u00e0 c\u0153ur la question de", "start": 8454.6, "duration": 2.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 les questions d'immigration", "start": 8455.72, "duration": 2.16}, {"text": "est-ce qu'il y aura les moyens d'agir", "start": 8456.84, "duration": 2.36}, {"text": "pour vous ben j'esp\u00e8re c'est toute la", "start": 8457.88, "duration": 3.88}, {"text": "question c'est c'est une des questions", "start": 8459.2, "duration": 3.52}, {"text": "que nous avions \u00e9vqu\u00e9 avec Michel", "start": 8461.76, "duration": 2.44}, {"text": "Bardier dans nos discussions vous aviez", "start": 8462.72, "duration": 2.88}, {"text": "peur de pas avoir les moyens d'agir je", "start": 8464.2, "duration": 3.199}, {"text": "je si vous voulez je pense que d'abord", "start": 8465.6, "duration": 2.96}, {"text": "je trouve que ce qu'a fait Bruno", "start": 8467.399, "duration": 2.841}, {"text": "rotaillo est tr\u00e8s bien il fallait que ce", "start": 8468.56, "duration": 3.08}, {"text": "soit clair et net et il a \u00e9t\u00e9 clair et", "start": 8470.24, "duration": 2.92}, {"text": "net et Bruno rotaillo enfin il y a", "start": 8471.64, "duration": 3.28}, {"text": "longtemps je sais \u00e0 quel point c'est", "start": 8473.16, "duration": 3.279}, {"text": "quelqu'un de comp\u00e9tent et de travailleur", "start": 8474.92, "duration": 3.439}, {"text": "et et il l'a d\u00e9montr\u00e9 d'ailleurs au", "start": 8476.439, "duration": 3.721}, {"text": "S\u00e9nat comme pr\u00e9sident formidable", "start": 8478.359, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sident groupe tous les s\u00e9nateurs LR", "start": 8480.16, "duration": 5.0}, {"text": "vous le diront et apparent\u00e9 ensuite ce", "start": 8482.56, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il faut c'est qu'il a une coh\u00e9rence", "start": 8485.16, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9galienne on on ne peut pas se payer le", "start": 8486.52, "duration": 5.48}, {"text": "luxe aujourd'hui face au d\u00e9litement", "start": 8489.359, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9curitaire et migratoire d'avoir un", "start": 8492.0, "duration": 3.68}, {"text": "minist\u00e8re de la Justice qui disent le", "start": 8494.479, "duration": 2.641}, {"text": "contraire du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 8495.68, "duration": 3.6}, {"text": "donc \u00e7a c'est au Premier ministre de", "start": 8497.12, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9gler tout cela un dernier mot puisque", "start": 8499.28, "duration": 3.64}, {"text": "Erric CTI a annonc\u00e9 son d\u00e9part des", "start": 8501.319, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9publicains dans une interview au", "start": 8502.92, "duration": 2.479}, {"text": "figarou dans laquelle dans laquelle", "start": 8504.16, "duration": 2.88}, {"text": "pardon il a dit du bien de vous comment", "start": 8505.399, "duration": 3.321}, {"text": "vous l'avez pris bon moi je j'aime bien", "start": 8507.04, "duration": 3.76}, {"text": "qu'and dit du bien de moi donc m\u00eame si", "start": 8508.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a vient d' oui m\u00eame si \u00e7a vient de la", "start": 8510.8, "duration": 2.44}, {"text": "gauche il y a beaucoup de gens de gauche", "start": 8512.2, "duration": 2.6}, {"text": "qui disent du bien de moi aussi et ils", "start": 8513.24, "duration": 2.84}, {"text": "ont raison parce que je me trouve que", "start": 8514.8, "duration": 2.16}, {"text": "est-ce que vous craignez que son", "start": 8516.08, "duration": 3.92}, {"text": "alliance avec le RN renforce le vote r", "start": 8516.96, "duration": 4.32}, {"text": "longtemps qu'il aurait d\u00fb partir de LR", "start": 8520.0, "duration": 2.359}, {"text": "parce que ce qu'il a fait n'\u00e9tait pas", "start": 8521.28, "duration": 3.68}, {"text": "n'\u00e9tait pas acceptable et et et", "start": 8522.359, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui on est en train de clarifier", "start": 8524.96, "duration": 3.28}, {"text": "j'ai dit clairement on a dit avec", "start": 8526.8, "duration": 4.08}, {"text": "jeanlonetti avec J\u00e9r\u00f4me Viot Charles", "start": 8528.24, "duration": 4.68}, {"text": "gen\u00e9si que que que qu'Eric CTI ne", "start": 8530.88, "duration": 4.32}, {"text": "pouvait plus pr\u00e9sider le groupe de la", "start": 8532.92, "duration": 4.439}, {"text": "majorit\u00e9 au d\u00e9partement et il faut qu'il", "start": 8535.2, "duration": 3.72}, {"text": "quitte la pr\u00e9sidence du groupe et et", "start": 8537.359, "duration": 2.96}, {"text": "qu'il accepte cela et je crois que \u00e7a", "start": 8538.92, "duration": 2.76}, {"text": "sera le cas d'apr\u00e8s les discussions", "start": 8540.319, "duration": 2.641}, {"text": "qu'on a eu est-ce que vous avez envie de", "start": 8541.68, "duration": 3.36}, {"text": "prendre la t\u00eate des r\u00e9publicains vous", "start": 8542.96, "duration": 3.84}, {"text": "non \u00e7a m'est pas venu \u00e0 l'esprit", "start": 8545.04, "duration": 2.92}, {"text": "forc\u00e9ment", "start": 8546.8, "duration": 3.2}, {"text": "euh la question pour l'instant se pose", "start": 8547.96, "duration": 3.68}, {"text": "pas je voyez votre question Mme me", "start": 8550.0, "duration": 2.56}, {"text": "surprend parce que je me l'\u00e9tais pas", "start": 8551.64, "duration": 2.56}, {"text": "vraiment pos\u00e9 j'essaie de d\u00e9velopper une", "start": 8552.56, "duration": 3.799}, {"text": "nouvelle \u00e9nergie et j'esp\u00e8re que mais la", "start": 8554.2, "duration": 3.4}, {"text": "place libre", "start": 8556.359, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9sormaisand la pr\u00e9sid personne ne peut", "start": 8557.6, "duration": 3.28}, {"text": "parler au nom des r\u00e9publicains il faut", "start": 8559.6, "duration": 2.56}, {"text": "il faut le rappeler hein tant qu'on n'", "start": 8560.88, "duration": 3.0}, {"text": "pas d\u00e9sign\u00e9 de pr\u00e9sident personne n'a", "start": 8562.16, "duration": 3.8}, {"text": "habilit\u00e9 \u00e0 vous int\u00e9resserait ah mais", "start": 8563.88, "duration": 3.24}, {"text": "moi faire valoir mes id\u00e9es et", "start": 8565.96, "duration": 3.479}, {"text": "reconstituer un grand mouvement qui soit", "start": 8567.12, "duration": 4.359}, {"text": "l'h\u00e9ritier du lib\u00e9r de la d\u00e9mocratie", "start": 8569.439, "duration": 3.801}, {"text": "chr\u00e9tienne du gaulisme et qui soit", "start": 8571.479, "duration": 3.681}, {"text": "moderne au 21e si\u00e8cle et qui permet de", "start": 8573.24, "duration": 3.56}, {"text": "relever les d\u00e9fis \u00e9cologiques num\u00e9riques", "start": 8575.16, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9ducatifs s\u00e9curitaires bien s\u00fbr notement", "start": 8576.8, "duration": 2.88}, {"text": "je serais pas en train de vous parler \u00e0", "start": 8578.76, "duration": 2.2}, {"text": "ce micro je fais la politique c'est pour", "start": 8579.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a merci David l merci beaucoup d'avoir", "start": 8580.96, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 voil\u00e0 pour cette", "start": 8583.56, "duration": 3.68}, {"text": "interview de David Lisnard qui \u00e9tait", "start": 8585.16, "duration": 3.68}, {"text": "donc enregistr\u00e9 un petit peu plus t\u00f4t", "start": 8587.24, "duration": 3.88}, {"text": "sur ce plateau St\u00e9phane David Lisnard le", "start": 8588.84, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sident de l'association des m\u00e8res de", "start": 8591.12, "duration": 3.04}, {"text": "France qui est donc venu au Congr\u00e8s des", "start": 8592.359, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9gions marquant ainsi l'alliance des", "start": 8594.16, "duration": 4.6}, {"text": "collectivit\u00e9s locales il y en a encore", "start": 8596.92, "duration": 4.519}, {"text": "besoin pour peser face au gouvernement", "start": 8598.76, "duration": 4.12}, {"text": "oui c'est on parlait de territoire uni", "start": 8601.439, "duration": 3.88}, {"text": "tout \u00e0 l'heure effectivement cette c'est", "start": 8602.88, "duration": 5.0}, {"text": "le fait que les les les le les r\u00e9gions", "start": 8605.319, "duration": 4.04}, {"text": "les d\u00e9partements et les les", "start": 8607.88, "duration": 3.8}, {"text": "municipalit\u00e9s se soient mises et d\u00e9cid\u00e9", "start": 8609.359, "duration": 4.641}, {"text": "de faire front commun \u00e0 un moment dans", "start": 8611.68, "duration": 4.32}, {"text": "leur dialogue leur relation avec l'\u00c9tat", "start": 8614.0, "duration": 4.479}, {"text": "a changer la nature de des des choses", "start": 8616.0, "duration": 4.04}, {"text": "avant il y avait un petit peu la la", "start": 8618.479, "duration": 3.081}, {"text": "politique du divis\u00e9 pour mieux r\u00e9gner", "start": 8620.04, "duration": 2.88}, {"text": "territoire uni c'\u00e9tait une super", "start": 8621.56, "duration": 3.64}, {"text": "initiative mais force de constater", "start": 8622.92, "duration": 4.439}, {"text": "qu'elle s'est un peu essouffl\u00e9 ces", "start": 8625.2, "duration": 3.96}, {"text": "derni\u00e8res ces derni\u00e8res ann\u00e9es en fait", "start": 8627.359, "duration": 3.281}, {"text": "le il y avait moins peut-\u00eatre moins MOS", "start": 8629.16, "duration": 3.279}, {"text": "de moins d'urgence moins de pression", "start": 8630.64, "duration": 3.56}, {"text": "moins de coh\u00e9sion entre les diff\u00e9rents", "start": 8632.439, "duration": 2.801}, {"text": "niveaux de", "start": 8634.2, "duration": 4.239}, {"text": "collectivit\u00e9 bon bah l\u00e0 l\u00e0 je crois que", "start": 8635.24, "duration": 5.119}, {"text": "il faut faut attendre de voir \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 8638.439, "duration": 4.481}, {"text": "bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien r\u00e9sum\u00e9 par par par", "start": 8640.359, "duration": 4.521}, {"text": "David Lisnard qui disait bah il faut", "start": 8642.92, "duration": 3.0}, {"text": "attendre le discours de politique", "start": 8644.88, "duration": 2.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre il y a", "start": 8645.92, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup de gens qui connaissent bien", "start": 8647.72, "duration": 3.24}, {"text": "les territoires dans ce dans ce dans ce", "start": 8648.76, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement une volont\u00e9 de travail en", "start": 8650.96, "duration": 3.519}, {"text": "commun c'est ce qui ressort des deux", "start": 8653.04, "duration": 4.72}, {"text": "journ\u00e9es de de de discussion maintenant", "start": 8654.479, "duration": 4.8}, {"text": "maintenant il faut que ce soit faut que", "start": 8657.76, "duration": 3.76}, {"text": "ce soit concr\u00e9tis\u00e9 et m\u00eame si Emmanuel", "start": 8659.279, "duration": 6.0}, {"text": "Macron est pas tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 ou tr\u00e8s", "start": 8661.52, "duration": 5.6}, {"text": "chaud pour la d\u00e9centralisation comme l'a", "start": 8665.279, "duration": 3.361}, {"text": "dit David linnard dans son interview", "start": 8667.12, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui c'est plus lui qui est au", "start": 8668.64, "duration": 2.88}, {"text": "manettees donc il peut se passer autre", "start": 8669.76, "duration": 4.0}, {"text": "chose et donc il y a des de de nouvelles", "start": 8671.52, "duration": 4.36}, {"text": "choses \u00e0 \u00e0 construire et \u00e0 inventer donc", "start": 8673.76, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e7a les lignes peuvent \u00e9voluer faut mais", "start": 8675.88, "duration": 4.8}, {"text": "faut voir ouais sur sur la question des", "start": 8678.279, "duration": 5.401}, {"text": "finances hein locales hors de question", "start": 8680.68, "duration": 4.639}, {"text": "de baisser les d\u00e9penses des", "start": 8683.68, "duration": 4.08}, {"text": "collectivit\u00e9s dit David lissnard", "start": 8685.319, "duration": 4.441}, {"text": "finalement ce sont les les \u00e9lecteurs qui", "start": 8687.76, "duration": 4.599}, {"text": "jugeront oui alors lui il parle de il", "start": 8689.76, "duration": 3.88}, {"text": "dit il y a des mauvaises d\u00e9penses des", "start": 8692.359, "duration": 2.92}, {"text": "bonnes d\u00e9penses on est comptable de nos", "start": 8693.64, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9penses et cetera c'est ce que disait", "start": 8695.279, "duration": 3.08}, {"text": "leain et Girard sur le plateau tout \u00e0", "start": 8696.72, "duration": 2.679}, {"text": "l'heure quand il parlait de d\u00e9penses", "start": 8698.359, "duration": 3.481}, {"text": "sans regret en disant ben il y a il y a", "start": 8699.399, "duration": 6.08}, {"text": "ok faut-il moins moins d\u00e9penser moins", "start": 8701.84, "duration": 5.32}, {"text": "investir \u00e7a n'aurait pas de sens", "start": 8705.479, "duration": 3.721}, {"text": "l'investissement en fait les", "start": 8707.16, "duration": 3.159}, {"text": "collectivit\u00e9s locales tirent", "start": 8709.2, "duration": 2.4}, {"text": "l'investissement public dans ce pays", "start": 8710.319, "duration": 2.921}, {"text": "c'est plus de 70 % d'investissement", "start": 8711.6, "duration": 2.96}, {"text": "public dans ce pays c'est les", "start": 8713.24, "duration": 2.44}, {"text": "collectivit\u00e9s locales c'est les", "start": 8714.56, "duration": 2.32}, {"text": "entreprises locales qui travaillent", "start": 8715.68, "duration": 3.48}, {"text": "c'est voil\u00e0 donc il y a une dynamique il", "start": 8716.88, "duration": 3.519}, {"text": "y a des investissements qui sont", "start": 8719.16, "duration": 4.0}, {"text": "indispensable euh r\u00e9duire la voilure \u00e7a", "start": 8720.399, "duration": 4.761}, {"text": "voudrait dire aussi faire faire des", "start": 8723.16, "duration": 4.0}, {"text": "choix peut-\u00eatre qu'il faut prioriser", "start": 8725.16, "duration": 4.76}, {"text": "diff\u00e9remment d'accord mais en m\u00eame temps", "start": 8727.16, "duration": 4.56}, {"text": "il faut rappeler \u00e0 nouveau m\u00eame si \u00e7a a", "start": 8729.92, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit \u00e0 plusieurs reprises que les", "start": 8731.72, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s locales elles elles sont", "start": 8733.399, "duration": 3.96}, {"text": "tenues \u00e0 une rigueur et un \u00e9quilibre", "start": 8735.08, "duration": 3.68}, {"text": "budg\u00e9taire elles n'ont pas le droit de", "start": 8737.359, "duration": 4.241}, {"text": "cr\u00e9er du d\u00e9ficite contrairement \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 8738.76, "duration": 4.96}, {"text": "et \u00e7a se fait \u00e9cho \u00e0 ce que disait David", "start": 8741.6, "duration": 3.32}, {"text": "listnard dans son interview quand il", "start": 8743.72, "duration": 2.92}, {"text": "disait mais la reprise en il y a une", "start": 8744.92, "duration": 3.88}, {"text": "reprise en main des Finances \u00e0 travers", "start": 8746.64, "duration": 4.16}, {"text": "on dit on va baisser les imp\u00f4ts l'\u00c9tat", "start": 8748.8, "duration": 3.76}, {"text": "et en fait le l'\u00c9tat a repris en main", "start": 8750.8, "duration": 4.4}, {"text": "les finances mais le le r\u00e9sultat de \u00e7a", "start": 8752.56, "duration": 5.48}, {"text": "c'est que \u00e7a \u00e7a n'a pas cr\u00e9\u00e9 des", "start": 8755.2, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9conomie \u00e7a cr\u00e9e du d\u00e9ficit et il a", "start": 8758.04, "duration": 4.64}, {"text": "raison on va prendre un exemple tr\u00e8s", "start": 8760.88, "duration": 3.76}, {"text": "simple le l'apprentissage", "start": 8762.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'apprentissage autrefois c'est les", "start": 8764.64, "duration": 2.44}, {"text": "r\u00e9gions qui g\u00e9rait en direct", "start": 8766.0, "duration": 2.399}, {"text": "l'apprentissage et elle elle devait \u00eatre", "start": 8767.08, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9quilibre elles avaient un budget et", "start": 8768.399, "duration": 5.321}, {"text": "donc elle elle elle menait des actions", "start": 8770.04, "duration": 5.72}, {"text": "sur l'apprentissage qui correspondait au", "start": 8773.72, "duration": 4.48}, {"text": "moyens qu'elle pouvait d\u00e9gager et donc", "start": 8775.76, "duration": 3.96}, {"text": "elle le d\u00e9pensaient leur budget et pas", "start": 8778.2, "duration": 3.079}, {"text": "plus que le en budget l'\u00c9tat est arriv\u00e9", "start": 8779.72, "duration": 2.96}, {"text": "en disant on va faire un grand truc avec", "start": 8781.279, "duration": 3.12}, {"text": "l'apprentissage \u00e7a va \u00eatre formidable \u00e7a", "start": 8782.68, "duration": 3.32}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 formidable il y a eu un coup de", "start": 8784.399, "duration": 3.281}, {"text": "boost super qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0", "start": 8786.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'apprentissage vous avez beaucoup plus", "start": 8787.68, "duration": 2.88}, {"text": "d'apprentis aujourd'hui il y a une vraie", "start": 8789.24, "duration": 2.6}, {"text": "dynamique qui s'est cr\u00e9\u00e9e c'est g\u00e9nial", "start": 8790.56, "duration": 4.0}, {"text": "mais le r\u00e9sultat de \u00e7a c'est que c'est 5", "start": 8791.84, "duration": 5.04}, {"text": "milliards d'euros annuels de d\u00e9ficit", "start": 8794.56, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui l'apprentissage \u00e7a co\u00fbte 5", "start": 8796.88, "duration": 3.84}, {"text": "milliards de plus que pr\u00e9vu et donc l\u00e0", "start": 8798.8, "duration": 3.72}, {"text": "vous cr\u00e9ez du d\u00e9ficit l\u00e0 o\u00f9 il y en", "start": 8800.72, "duration": 4.96}, {"text": "avait pas avant un dernier mot St\u00e9phane", "start": 8802.52, "duration": 5.2}, {"text": "il nous reste 30 secondes sur le message", "start": 8805.68, "duration": 4.04}, {"text": "qu'a adress\u00e9 David lissnard \u00e0 Catherine", "start": 8807.72, "duration": 4.24}, {"text": "Vautrin en gros c'est elle a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la MF", "start": 8809.72, "duration": 3.44}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'elle oubliera pas d'o\u00f9 elle", "start": 8811.96, "duration": 2.92}, {"text": "vient oui il a parl\u00e9 de syndrome de", "start": 8813.16, "duration": 3.96}, {"text": "stolm j'esp\u00e8re qu'elle oubliera pas les", "start": 8814.88, "duration": 3.519}, {"text": "les r\u00e9solutions qu'elle quand elle", "start": 8817.12, "duration": 2.76}, {"text": "votait quand quand elle qu'elle votait", "start": 8818.399, "duration": 3.08}, {"text": "quand elle \u00e9tait \u00e0 la MF c'est dr\u00f4le", "start": 8819.88, "duration": 3.92}, {"text": "parce que dans son petit son allocution", "start": 8821.479, "duration": 4.361}, {"text": "Carine Vrain lui a r\u00e9pondu \u00e0 un moment", "start": 8823.8, "duration": 4.0}, {"text": "elle a une petite phrase o\u00f9 elle dit oui", "start": 8825.84, "duration": 3.12}, {"text": "j'ai une pr\u00e9sence de c\u0153ur \u00e7a veut dire", "start": 8827.8, "duration": 2.519}, {"text": "je suis avec vous je viens je vous", "start": 8828.96, "duration": 3.12}, {"text": "connais je je viens des territoires je", "start": 8830.319, "duration": 3.881}, {"text": "sais voil\u00e0 j'ai elle par elle parl\u00e9 de", "start": 8832.08, "duration": 3.52}, {"text": "sa pr\u00e9sence de c\u0153ur cette pr\u00e9sence de", "start": 8834.2, "duration": 3.6}, {"text": "c\u0153ur n'exclut pas la raison \u00e7a veut dire", "start": 8835.6, "duration": 4.92}, {"text": "je je je vous connais je sais tr\u00e8s bien", "start": 8837.8, "duration": 4.2}, {"text": "quels sont vos vos m\u00e9canismes vos", "start": 8840.52, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9occupations je serai \u00e0 l'\u00e9coute mais", "start": 8842.0, "duration": 3.92}, {"text": "je veux pas faire n'importe quoi non", "start": 8843.84, "duration": 6.2}, {"text": "plus le le cette cette cette notion ou", "start": 8845.92, "duration": 6.359}, {"text": "cette mention de la raison elle renvoie", "start": 8850.04, "duration": 4.52}, {"text": "au probl\u00e8me cl\u00e9 au n\u0153ud gordien du", "start": 8852.279, "duration": 3.881}, {"text": "moment c'est les questions d'argent", "start": 8854.56, "duration": 3.44}, {"text": "c'est le budget et donc voil\u00e0 elle ne", "start": 8856.16, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9pensera pas d'argent pas merci merci", "start": 8858.0, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup merci infiniment St\u00e9phane", "start": 8860.439, "duration": 3.081}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous tout cet", "start": 8861.8, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s-midi merci \u00e0 tous de nous avoir", "start": 8863.52, "duration": 3.959}, {"text": "suivi merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes", "start": 8865.92, "duration": 3.519}, {"text": "techniques \u00e9ditoriales qui vous ont", "start": 8867.479, "duration": 4.241}, {"text": "permis de suivre ce 20e congr\u00e8s des", "start": 8869.439, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9gions de France et je voudrais dire un", "start": 8871.72, "duration": 3.639}, {"text": "merci tout particulier Albert hipamonti", "start": 8873.56, "duration": 4.04}, {"text": "le directeur des r\u00e9dactions dont ctit la", "start": 8875.359, "duration": 4.241}, {"text": "derni\u00e8re op\u00e9ration sp\u00e9ciale le dernier", "start": 8877.6, "duration": 3.36}, {"text": "ext\u00e9rieur qui nous quitte pour partir \u00e0", "start": 8879.6, "duration": 2.92}, {"text": "la retraite et qui va beaucoup nous", "start": 8880.96, "duration": 3.76}, {"text": "manquer on l'embrasse merci \u00e0 lui merci", "start": 8882.52, "duration": 5.04}, {"text": "Albert qui est l\u00e0 merci beaucoup merci \u00e0", "start": 8884.72, "duration": 4.92}, {"text": "tous de nous avoir suivi tr\u00e8s bonne", "start": 8887.56, "duration": 4.07}, {"text": "journ\u00e9e sur Public S\u00e9nat", "start": 8889.64, "duration": 13.739}, {"text": "[Musique]", "start": 8891.63, "duration": 11.749}]}