{"label": "politique", "transcript": [{"text": "autre question on revient sur le dossier", "start": 0.12, "duration": 4.8}, {"text": "des retraites une question pour le MDF", "start": 2.399, "duration": 5.241}, {"text": "de Xavier orin orent je sais pas comment", "start": 4.92, "duration": 4.4}, {"text": "ici pardon excuse je m'attendais \u00e0 cette", "start": 7.64, "duration": 3.44}, {"text": "question pour la fin \u00e9videmment oui je", "start": 9.32, "duration": 4.12}, {"text": "j'ai gard\u00e9 cette question pour la fin", "start": 11.08, "duration": 5.359}, {"text": "bonjour Monsieur X d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 13.44, "duration": 5.08}, {"text": "mobiliance il y a eu un peu de teasing", "start": 16.439, "duration": 3.241}, {"text": "effectivement tout \u00e0 l'heure je pense", "start": 18.52, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il y a pas de politique publique", "start": 19.68, "duration": 4.56}, {"text": "efficace sans une", "start": 22.16, "duration": 5.16}, {"text": "profonde adh\u00e9sion une puissante adh\u00e9sion", "start": 24.24, "duration": 5.279}, {"text": "de l'\u00e9cosyst\u00e8me entrepreneurial et des", "start": 27.32, "duration": 4.959}, {"text": "salari\u00e9s et dans l'\u00e9quation un peu", "start": 29.519, "duration": 4.72}, {"text": "impossible qui est devenu notre contrat", "start": 32.279, "duration": 3.881}, {"text": "social aujourd'hui il y a effectivement", "start": 34.239, "duration": 3.721}, {"text": "la question des retraites ouais et en", "start": 36.16, "duration": 3.04}, {"text": "vous \u00e9coutant tout \u00e0 l'heure vous avez", "start": 37.96, "duration": 3.04}, {"text": "parl\u00e9 d'un discours de v\u00e9rit\u00e9 vous \u00eates", "start": 39.2, "duration": 4.08}, {"text": "tous les deux devant nous aujourd'hui", "start": 41.0, "duration": 4.239}, {"text": "c'est excellent parce que c'est un c'est", "start": 43.28, "duration": 4.08}, {"text": "un temps de clarification et je vous", "start": 45.239, "duration": 4.48}, {"text": "avoue ma perplexit\u00e9 quelle est votre", "start": 47.36, "duration": 6.44}, {"text": "ligne politique entre 60 ans 62 ans 64", "start": 49.719, "duration": 6.36}, {"text": "ans 67 ans", "start": 53.8, "duration": 5.12}, {"text": "euh je suis un peu perdu et alors que", "start": 56.079, "duration": 5.28}, {"text": "vous savez que l'ensemble des pays", "start": 58.92, "duration": 5.08}, {"text": "occidentaux si ce n'est la totalit\u00e9 ont", "start": 61.359, "duration": 5.601}, {"text": "recul\u00e9 l'\u00e2ge de d\u00e9part l\u00e9gal \u00e0 la", "start": 64.0, "duration": 5.759}, {"text": "retraite et il me semble mais vous \u00eates", "start": 66.96, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0 pour y r\u00e9pondre que votre programme", "start": 69.759, "duration": 4.841}, {"text": "semble contradictoire avec les r\u00e9alit\u00e9s", "start": 71.84, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mographiqu et \u00e9conomique ainsi qu'avec", "start": 74.6, "duration": 3.76}, {"text": "les indications qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es il", "start": 76.84, "duration": 3.919}, {"text": "y a encore quelques jours par le corps", "start": 78.36, "duration": 4.92}, {"text": "merci pour votre clarification Conseil", "start": 80.759, "duration": 4.281}, {"text": "d'orientation des", "start": 83.28, "duration": 4.199}, {"text": "retraite bon je savais que vous alleiez", "start": 85.04, "duration": 5.88}, {"text": "me poser la question naturellement", "start": 87.479, "duration": 6.041}, {"text": "euh moi je je je vais pas vous faire de", "start": 90.92, "duration": 3.96}, {"text": "la langue de bois non plus sur ce que je", "start": 93.52, "duration": 4.68}, {"text": "pense je ne d\u00e9calerai pas l'\u00e2ge de", "start": 94.88, "duration": 6.559}, {"text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite parce que je pense", "start": 98.2, "duration": 5.4}, {"text": "que la r\u00e9forme qui a \u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre", "start": 101.439, "duration": 4.68}, {"text": "par Emmanuel Macron est une r\u00e9forme qui", "start": 103.6, "duration": 4.479}, {"text": "est injuste socialement qui a mis des", "start": 106.119, "duration": 3.201}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais dans les rues du", "start": 108.079, "duration": 4.0}, {"text": "pays et qui est est tr\u00e8s co\u00fbteuse sur le", "start": 109.32, "duration": 4.96}, {"text": "plan \u00e9conomique pour une raison tr\u00e8s", "start": 112.079, "duration": 4.121}, {"text": "simple c'est que nous avons aujourd'hui", "start": 114.28, "duration": 3.92}, {"text": "en France 2 tiers des actifs de plus de", "start": 116.2, "duration": 5.12}, {"text": "60 ans qui sont sans emploi par", "start": 118.2, "duration": 5.279}, {"text": "cons\u00e9quent ces personnesl qui sont", "start": 121.32, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui au ch\u00f4mage en", "start": 123.479, "duration": 6.56}, {"text": "invalidit\u00e9 ou \u00e9videmment au", "start": 125.84, "duration": 6.84}, {"text": "RSA reporter l'\u00e2ge de d\u00e9part l\u00e9gal \u00e0 la", "start": 130.039, "duration": 4.84}, {"text": "retraite de mani\u00e8re suppl\u00e9mentaire c'est", "start": 132.68, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment augmenter les d\u00e9penses", "start": 134.879, "duration": 3.961}, {"text": "sociales de l'\u00c9tat donc cette r\u00e9forme", "start": 136.84, "duration": 3.6}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en \u0153uvre par Emmanuel", "start": 138.84, "duration": 3.96}, {"text": "Macron elle a aussi un coup cach\u00e9 moi", "start": 140.44, "duration": 4.96}, {"text": "j'ai un imp\u00e9ratif qui est un imp\u00e9ratif", "start": 142.8, "duration": 4.04}, {"text": "de justice sociale que je crois nous", "start": 145.4, "duration": 3.479}, {"text": "partageons qui est celui des carri\u00e8res", "start": 146.84, "duration": 3.64}, {"text": "longues au aujourd'hui il y a des", "start": 148.879, "duration": 3.041}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais qui font des", "start": 150.48, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00e9tiers tr\u00e8s difficiles qui n'ont pas la", "start": 151.92, "duration": 3.08}, {"text": "chance que nous avons de pouvoir", "start": 153.959, "duration": 2.721}, {"text": "travailler dans des bureaux qui sont", "start": 155.0, "duration": 2.959}, {"text": "chauff\u00e9s pendant l'hiver et qu'on la", "start": 156.68, "duration": 2.68}, {"text": "climatisation pendant l'\u00e9t\u00e9 qui font des", "start": 157.959, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00e9tiers de force qui font des m\u00e9tiers", "start": 159.36, "duration": 3.0}, {"text": "difficiles et qui aimeraient pouvoir", "start": 160.76, "duration": 3.6}, {"text": "arriver \u00e0 la retraite sans avoir le dos", "start": 162.36, "duration": 3.72}, {"text": "cass\u00e9 et pouvoir profiter un temps soi", "start": 164.36, "duration": 3.159}, {"text": "peu de la vie en bonne sant\u00e9 or", "start": 166.08, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui l'esp\u00e9rance de vie en bonne", "start": 167.519, "duration": 3.561}, {"text": "sant\u00e9 dans notre soci\u00e9t\u00e9 elle st elle", "start": 169.159, "duration": 4.08}, {"text": "stagne notamment chez les femmes et chez", "start": 171.08, "duration": 4.76}, {"text": "les plus pr\u00e9caires donc moi je souhaite", "start": 173.239, "duration": 4.92}, {"text": "que ceux qui ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler", "start": 175.84, "duration": 4.64}, {"text": "avant 20 ans", "start": 178.159, "duration": 5.561}, {"text": "puisse partir \u00e0 60 ans avec 40", "start": 180.48, "duration": 4.6}, {"text": "annuitit\u00e9s au-del\u00e0 il y a une", "start": 183.72, "duration": 3.2}, {"text": "progressivit\u00e9 et c'est normal qu'il y", "start": 185.08, "duration": 3.56}, {"text": "ait une progressivit\u00e9 et cette", "start": 186.92, "duration": 3.72}, {"text": "progressivit\u00e9 elle sera aussi d\u00e9termin\u00e9e", "start": 188.64, "duration": 3.36}, {"text": "par les marges budg\u00e9taires qui me seront", "start": 190.64, "duration": 3.319}, {"text": "donn\u00e9es par l'audit mais je veux donner", "start": 192.0, "duration": 4.0}, {"text": "la priorit\u00e9 aux carri\u00e8res longues et", "start": 193.959, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la raison pour laquelle j'\u00e9tais", "start": 196.0, "duration": 4.519}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9forme Macron parce que", "start": 197.319, "duration": 5.361}, {"text": "aussi je crois qu'il y a deux leviers", "start": 200.519, "duration": 5.161}, {"text": "pour la croissance il y a la", "start": 202.68, "duration": 4.72}, {"text": "productivit\u00e9 et il y a le taux", "start": 205.68, "duration": 4.52}, {"text": "d'activit\u00e9 or je veux permettre a a aux", "start": 207.4, "duration": 4.919}, {"text": "jeunes revaloriser dans les m\u00e9tiers", "start": 210.2, "duration": 3.959}, {"text": "manuels d'\u00eatre pouss\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t sur le", "start": 212.319, "duration": 3.441}, {"text": "march\u00e9 du travail et je veux aussi pour", "start": 214.159, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce besoin de m\u0153uvre un", "start": 215.76, "duration": 4.6}, {"text": "syst\u00e8me de retraite d'o\u00f9 ma mesure sur", "start": 217.76, "duration": 4.32}, {"text": "les carri\u00e8res longues qui doit permettre", "start": 220.36, "duration": 3.2}, {"text": "aux jeunes d'entrer tr\u00e8s t\u00f4t sur le", "start": 222.08, "duration": 3.359}, {"text": "march\u00e9 du travail pour pouvoir aussi", "start": 223.56, "duration": 4.8}, {"text": "venir alimenter l'\u00e9conomie r\u00e9elle donc", "start": 225.439, "duration": 4.481}, {"text": "voil\u00e0 encore une fois mon imp\u00e9ratif", "start": 228.36, "duration": 3.159}, {"text": "c'est la croissance pour la croissance", "start": 229.92, "duration": 3.159}, {"text": "il y a de levier la productivit\u00e9 le taux", "start": 231.519, "duration": 3.64}, {"text": "d'activit\u00e9 et un syst\u00e8me de retraite qui", "start": 233.079, "duration": 3.321}, {"text": "est juste c'est aussi un syst\u00e8me de", "start": 235.159, "duration": 3.28}, {"text": "retraite qui correspond aux besoins du", "start": 236.4, "duration": 3.6}, {"text": "march\u00e9 du travail et qui pousse aussi", "start": 238.439, "duration": 3.921}, {"text": "les jeunes tr\u00e8s t\u00f4t sur le march\u00e9 du du", "start": 240.0, "duration": 4.319}, {"text": "travail avec une revalorisation des", "start": 242.36, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9tiers manuels et des fili\u00e8res", "start": 244.319, "duration": 4.2}, {"text": "professionnelles et donc je l'ai dit", "start": 245.64, "duration": 4.04}, {"text": "dans le temps des R\u00e9formes que je", "start": 248.519, "duration": 2.92}, {"text": "mettrai en \u0153uvre dans la deuxi\u00e8me partie", "start": 249.68, "duration": 3.279}, {"text": "de mon action c'est-\u00e0-dire \u00e0 compter de", "start": 251.439, "duration": 3.121}, {"text": "l'automne je veux permettre \u00e0 ceux qui", "start": 252.959, "duration": 3.921}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 travailler tr\u00e8s t\u00f4t de", "start": 254.56, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir partir plut t\u00f4t \u00e0 la retraite", "start": 256.88, "duration": 3.16}, {"text": "parce que je crois que c'est un un", "start": 258.68, "duration": 3.16}, {"text": "imp\u00e9ratif social que nous avons \u00e0", "start": 260.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9gard de millions de Fran\u00e7ais donc", "start": 261.84, "duration": 4.76}, {"text": "pour \u00eatre s\u00fbr d'avoir bien compris amite", "start": 263.68, "duration": 4.16}, {"text": "vous ne touchez pas la r\u00e9forme des", "start": 266.6, "duration": 2.48}, {"text": "retraites telle qu'elle existe", "start": 267.84, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui soit 64 ans sauf pour les", "start": 269.08, "duration": 3.76}, {"text": "carri\u00e8res longues ah bah si de facto j'y", "start": 271.199, "duration": 4.041}, {"text": "touche oui non mais vous", "start": 272.84, "duration": 5.44}, {"text": "dire la r\u00e9forme dans son syst\u00e8me actuel", "start": 275.24, "duration": 5.2}, {"text": "oui mais alors alors le taux g\u00e9n\u00e9ral le", "start": 278.28, "duration": 4.56}, {"text": "nombre d'annuit\u00e9 et l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la", "start": 280.44, "duration": 4.88}, {"text": "retraite il sera de combien je vous", "start": 282.84, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9pond la premi\u00e8re partie dans la de\u00e8", "start": 285.32, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s clair dans la deux\u00e8me partie nous", "start": 287.96, "duration": 5.84}, {"text": "avions fix\u00e9 la progressivit\u00e9 \u00e0 62 ans", "start": 289.84, "duration": 6.0}, {"text": "dans le projet pr\u00e9sidentiel de Marine Le", "start": 293.8, "duration": 4.679}, {"text": "Pen qui prenait en compte aussi un \u00e9tat", "start": 295.84, "duration": 5.24}, {"text": "financier du pays qui avait 300", "start": 298.479, "duration": 4.921}, {"text": "milliards d'euros de dett en moins donc", "start": 301.08, "duration": 4.28}, {"text": "au-del\u00e0 il y a une progressivit\u00e9 nous", "start": 303.4, "duration": 4.12}, {"text": "visons 62 ans c'\u00e9tait le projet", "start": 305.36, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen mais je", "start": 307.52, "duration": 4.56}, {"text": "veux et c'est ma priorit\u00e9 que la France", "start": 309.8, "duration": 3.52}, {"text": "du travail et la France des classes", "start": 312.08, "duration": 3.0}, {"text": "populaires puisse pouvoir partir plut\u00f4t", "start": 313.32, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 la retraite et je ne reculerai pas sur", "start": 315.08, "duration": 4.2}, {"text": "ce point d'accord mais donc l'\u00e2ge de 64", "start": 316.639, "duration": 6.721}, {"text": "ans restera l'\u00e2ge officiel non", "start": 319.28, "duration": 5.84}, {"text": "bah si parce que vous dites", "start": 323.36, "duration": 4.32}, {"text": "progressivement mais progressivement oui", "start": 325.12, "duration": 4.96}, {"text": "mais je comprenez bien qu'avant de vous", "start": 327.68, "duration": 3.92}, {"text": "donner un", "start": 330.08, "duration": 3.6}, {"text": "calendrier je veux d'abord avoir", "start": 331.6, "duration": 4.439}, {"text": "connaissance des marges budg\u00e9taires qui", "start": 333.68, "duration": 5.04}, {"text": "seront en ma possession donc je neis pas", "start": 336.039, "duration": 3.921}, {"text": "vendre des choses que je ne pourrais pas", "start": 338.72, "duration": 3.759}, {"text": "faire en revanche faire partir avant 20", "start": 339.96, "duration": 3.959}, {"text": "ans des gens qui ont commenc\u00e9 \u00e0", "start": 342.479, "duration": 3.28}, {"text": "travailler tr\u00e8s t\u00f4t c'est 16ard00", "start": 343.919, "duration": 3.441}, {"text": "millions d'euros et c'est pe prou le", "start": 345.759, "duration": 3.081}, {"text": "co\u00fbt aujourd'hui que repr\u00e9sente l'aide", "start": 347.36, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat donc je ferai ce choix", "start": 348.84, "duration": 3.02}, {"text": "budg\u00e9taire", "start": 350.16, "duration": 6.94}, {"text": "[Musique]", "start": 351.86, "duration": 5.24}]}