{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -En cinq mandats, ", "start": 0.08, "duration": 1.0}, {"text": " il a navigu\u00e9 dans cinq groupes \n politiques diff\u00e9rents, ", "start": 1.24, "duration": 2.88}, {"text": " sans pour autant renier \n ses valeurs. ", "start": 4.28, "duration": 1.96}, {"text": " Mon invit\u00e9 est engag\u00e9 au centre \n depuis presque 50 ans. ", "start": 6.4, "duration": 3.16}, {"text": " Un centriste un peu rebelle, \n voire insoumis, vous allez voir. ", "start": 9.72, "duration": 4.44}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 14.32, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 16.48, "duration": 11.24}, {"text": " Bonjour. ", "start": 27.88, "duration": 1.64}, {"text": " -Bonjour. ", "start": 29.68, "duration": 1.0}, {"text": " -Dans les ann\u00e9es 70, ", "start": 30.84, "duration": 1.52}, {"text": " un lyc\u00e9en qui s'int\u00e9ressait un peu \n \u00e0 la politique ", "start": 32.52, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e9tait encore souvent attir\u00e9 \n par une figure ", "start": 35.28, "duration": 2.6}, {"text": " comme Che Guevara. ", "start": 38.04, "duration": 1.04}, {"text": " Vous, votre Che Guevara, ", "start": 39.24, "duration": 1.44}, {"text": " il avait pas les cheveux longs, \n il \u00e9tait chauve, ", "start": 40.84, "duration": 2.52}, {"text": " il parlait avec un phras\u00e9 \n un peu ampoul\u00e9 : ", "start": 43.52, "duration": 2.56}, {"text": " c'\u00e9tait Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. ", "start": 46.24, "duration": 1.88}, {"text": " Pour lui, vous \u00e9tiez pr\u00eat \u00e0 tout, \n jusqu'\u00e0 vous faire exclure du lyc\u00e9e. ", "start": 48.28, "duration": 4.2}, {"text": " Racontez-nous. ", "start": 52.64, "duration": 1.0}, {"text": " -Oui, je me suis engag\u00e9, \n j'avais 16 ans, ", "start": 53.8, "duration": 2.4}, {"text": " j'\u00e9tais au lyc\u00e9e. ", "start": 56.36, "duration": 1.2}, {"text": " J'\u00e9tais d'ailleurs dans un lyc\u00e9e ", "start": 57.72, "duration": 2.48}, {"text": " entour\u00e9 par beaucoup de gens \n de gauche. ", "start": 60.36, "duration": 2.72}, {"text": " J'\u00e9tais pourtant venu \n d'un milieu modeste, ", "start": 63.24, "duration": 3.8}, {"text": " j'\u00e9tais le seul giscardo-giscardien. ", "start": 67.2, "duration": 2.2}, {"text": " J'ai fait la campagne ", "start": 69.56, "duration": 1.16}, {"text": " du pr\u00e9sident, \n du candidat Giscard d'Estaing, ", "start": 70.88, "duration": 2.48}, {"text": " en 1974. ", "start": 73.52, "duration": 1.96}, {"text": " J'\u00e9tais un peu seul, ", "start": 75.64, "duration": 1.28}, {"text": " au lyc\u00e9e, mais je l'ai fait, ", "start": 77.08, "duration": 1.44}, {"text": " et je peux vous dire qu'aujourd'hui, \n je ne le regrette absolument pas. ", "start": 78.68, "duration": 3.8}, {"text": " -Vous vous \u00eates fait exclure \n du lyc\u00e9e... ", "start": 82.64, "duration": 2.16}, {"text": " -De l'internat, car j'avais imit\u00e9 \n la signature de ma grand-m\u00e8re ", "start": 84.96, "duration": 3.72}, {"text": " pour m'autoriser \u00e0 sortir ", "start": 88.84, "duration": 1.52}, {"text": " pour aller assister \u00e0 un meeting ", "start": 90.52, "duration": 1.92}, {"text": " du candidat Giscard d'Estaing, \n \u00e0 Nantes. ", "start": 92.6, "duration": 2.2}, {"text": " Evidemment, comme je suis \n un mauvais imitateur, ", "start": 94.96, "duration": 3.2}, {"text": " en tous les cas, en \u00e9criture, ", "start": 98.32, "duration": 1.52}, {"text": " je me suis fait choper \n et j'ai \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 de l'internat. ", "start": 100.0, "duration": 2.8}, {"text": " -Vous \u00eates passionn\u00e9 ", "start": 102.96, "duration": 1.2}, {"text": " de Giscard pour ses id\u00e9es, \n ses valeurs. ", "start": 104.32, "duration": 2.08}, {"text": " Vous avez pr\u00e9sid\u00e9 l'antenne locale ", "start": 106.56, "duration": 1.92}, {"text": " des jeunes giscardiens \n \u00e0 Saint-Nazaire. ", "start": 108.64, "duration": 2.84}, {"text": " C'est une ville profond\u00e9ment \n ancr\u00e9e \u00e0 gauche. ", "start": 111.64, "duration": 2.44}, {"text": " -Depuis l'\u00e9ternit\u00e9. \n\n -Dans la figure de Giscard, ", "start": 114.24, "duration": 2.6}, {"text": " qu'est-ce qui a pu susciter \n un tel enthousiasme ", "start": 117.0, "duration": 2.64}, {"text": " chez le jeune homme de 16 ans ? ", "start": 119.8, "duration": 1.6}, {"text": " 18 ans sur la photo ", "start": 121.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais 16 ans au moment \n de la campagne pr\u00e9sidentielle. ", "start": 122.72, "duration": 2.96}, {"text": " -D'abord, parce que Giscard, \n c'\u00e9tait la modernit\u00e9. ", "start": 125.84, "duration": 2.76}, {"text": " On sortait des ann\u00e9es de Gaulle, \n Pompidou. ", "start": 128.76, "duration": 2.28}, {"text": " Pour moi, ", "start": 131.2, "duration": 0.96}, {"text": " Giscard a fait passer \n la 5e R\u00e9publique ", "start": 132.32, "duration": 2.04}, {"text": " du noir et blanc \u00e0 la couleur. ", "start": 134.52, "duration": 2.4}, {"text": " C'\u00e9tait le seul candidat \n qui s'adressait \u00e0 la jeunesse, ", "start": 137.08, "duration": 3.36}, {"text": " avec des id\u00e9es modernes... ", "start": 140.6, "duration": 1.44}, {"text": " -Le droit de vote ", "start": 142.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 18 ans. \n\n -...avec des projets de r\u00e9formes", "start": 143.36, "duration": 2.96}, {"text": " qu'il a r\u00e9alis\u00e9es. ", "start": 146.48, "duration": 1.04}, {"text": " C'est pas uniquement un programme \n et on passe \u00e0 autre chose. ", "start": 147.68, "duration": 3.4}, {"text": " Il a r\u00e9alis\u00e9 son projet, ", "start": 151.24, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9formes, \n comme l'abaissement ", "start": 152.76, "duration": 1.88}, {"text": " de la majorit\u00e9 de 21 \u00e0 18 ans, \n entre autres, ", "start": 154.8, "duration": 2.2}, {"text": " mais aussi l'interruption volontaire \n de grossesse, le divorce ", "start": 157.16, "duration": 3.76}, {"text": " par consentement mutuel, \n beaucoup de r\u00e9formes ", "start": 161.08, "duration": 2.68}, {"text": " de soci\u00e9t\u00e9 qui, aujourd'hui encore, ", "start": 163.92, "duration": 2.64}, {"text": " marquent notre pays. ", "start": 166.72, "duration": 2.76}, {"text": " -La passion Giscard \n ne s'est pas \u00e9teinte avec le temps. ", "start": 169.64, "duration": 2.92}, {"text": " On vous a vu le recevoir ", "start": 172.72, "duration": 1.4}, {"text": " dans votre circonscription, \n c'\u00e9tait en 2016, ", "start": 174.28, "duration": 2.44}, {"text": " pour c\u00e9l\u00e9brer les 40 ans \n de son \u00e9lection ", "start": 176.88, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique. ", "start": 179.44, "duration": 2.04}, {"text": " -Oui. \n\n -Vous avez m\u00eame rachet\u00e9 ", "start": 181.64, "duration": 1.92}, {"text": " sa derni\u00e8re voiture, \n c'\u00e9tait une Smart. ", "start": 183.72, "duration": 2.16}, {"text": " Vous avez fait \n votre campagne l\u00e9gislative ", "start": 186.04, "duration": 2.4}, {"text": " dans la Smart de Giscard d'Estaing. ", "start": 188.6, "duration": 2.08}, {"text": " Quand on voit \u00e7a, \n \u00e7a va au-del\u00e0 ", "start": 190.84, "duration": 2.24}, {"text": " de la politique, \n vous \u00eates un pur fan. ", "start": 193.24, "duration": 1.96}, {"text": " -Oui, c'est important \n d'avoir des rep\u00e8res ", "start": 195.36, "duration": 2.32}, {"text": " quand on fait de la politique. ", "start": 197.84, "duration": 1.6}, {"text": " Je trouvais que c'\u00e9tait, ", "start": 199.6, "duration": 1.52}, {"text": " l\u00e0 aussi, ", "start": 201.28, "duration": 1.0}, {"text": " une marque d'affection \n et d'attachement ", "start": 202.44, "duration": 2.36}, {"text": " au pr\u00e9sident Giscard d'Estaing, \n que de racheter sa derni\u00e8re voiture. ", "start": 204.96, "duration": 4.04}, {"text": " -Giscard est \u00e0 l'origine \n de votre engagement au centre, ", "start": 209.16, "duration": 3.96}, {"text": " mais Fran\u00e7ois L\u00e9otard \n vous a mis le pied \u00e0 l'\u00e9trier. ", "start": 213.28, "duration": 2.72}, {"text": " -Oui. ", "start": 216.16, "duration": 0.8}, {"text": " En tous les cas, ma collaboration \n avec Fran\u00e7ois L\u00e9otard ", "start": 217.12, "duration": 2.96}, {"text": " comme assistant parlementaire, \n et aussi \u00e0 son cabinet ", "start": 220.24, "duration": 2.92}, {"text": " lorsqu'il \u00e9tait ministre, ", "start": 223.32, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour moi le vrai d\u00e9marrage \n de ma vie politique, ", "start": 224.92, "duration": 3.84}, {"text": " parce que je faisais \n de la politique en province, ", "start": 228.92, "duration": 3.48}, {"text": " et l\u00e0, j'arrivais \u00e0 Paris, \n comme Rastignac. ", "start": 232.56, "duration": 2.32}, {"text": " J'allais dire : \"A nous deux, Paris. \n A nous deux, la politique.\" ", "start": 235.04, "duration": 3.68}, {"text": " Je dois beaucoup \u00e0 Fran\u00e7ois L\u00e9otard \n parce qu'il m'a appris \u00e9norm\u00e9ment ", "start": 238.88, "duration": 4.28}, {"text": " de choses. ", "start": 243.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai beaucoup d'affection \n pour Fran\u00e7ois L\u00e9otard. ", "start": 244.48, "duration": 2.72}, {"text": " -Vous \u00eates attach\u00e9 \n aux valeurs centristes ", "start": 247.36, "duration": 2.4}, {"text": " mais moins attach\u00e9 aux partis ", "start": 249.92, "duration": 1.72}, {"text": " ou aux groupes politiques \n de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 251.8, "duration": 2.28}, {"text": " Depuis votre 1re \u00e9lection, en 2002, \n vous avez appartenu ", "start": 254.24, "duration": 3.04}, {"text": " aux groupes UMP, UDI, MoDem, ", "start": 257.44, "duration": 2.64}, {"text": " Libert\u00e9s et Territoires, \n \u00e0 nouveau UDI, ", "start": 260.24, "duration": 2.16}, {"text": " Horizons, \n le parti d'Edouard Philippe. ", "start": 262.56, "duration": 2.24}, {"text": " Vous avez la bougeotte ? ", "start": 264.96, "duration": 1.48}, {"text": " -Non, pas du tout. ", "start": 266.6, "duration": 1.0}, {"text": " Mes valeurs \n sont toujours les m\u00eames : ", "start": 267.76, "duration": 1.96}, {"text": " lib\u00e9ral, social, \n europ\u00e9en, humaniste. ", "start": 269.88, "duration": 2.48}, {"text": " Maintenant, les partis politiques, ", "start": 272.52, "duration": 1.96}, {"text": " eux, ils ont beaucoup chang\u00e9, \n en 30 ou 40 ans. ", "start": 274.64, "duration": 2.4}, {"text": " Ils ont chang\u00e9 d'alliances, \n ils ont chang\u00e9 de nom. ", "start": 277.2, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous, vous avez pas chang\u00e9. ", "start": 280.12, "duration": 2.52}, {"text": " -Moi, j'ai pas chang\u00e9. ", "start": 282.8, "duration": 1.56}, {"text": " Les groupes parlementaires \n sont des outils ", "start": 284.52, "duration": 2.32}, {"text": " pour travailler \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 287.0, "duration": 2.28}, {"text": " mais ce ne sont pas forc\u00e9ment \n des ancrages de convictions. ", "start": 289.44, "duration": 3.96}, {"text": " Mes convictions sont les m\u00eames : \n je suis rest\u00e9 au centre-droit, ", "start": 293.56, "duration": 3.56}, {"text": " je ne varierai pas de cet ancrage. ", "start": 297.28, "duration": 1.76}, {"text": " -En basculant ", "start": 299.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle ", "start": 300.36, "duration": 2.2}, {"text": " sur la derni\u00e8re l\u00e9gislative. ", "start": 302.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, parce que je me disais \n qu'en 2022, entre Marine Le Pen ", "start": 304.48, "duration": 3.12}, {"text": " et Emmanuel Macron, pour moi, \n il n'y avait pas d'option possible. ", "start": 307.76, "duration": 3.64}, {"text": " C'\u00e9tait Emmanuel Macron. ", "start": 311.56, "duration": 1.4}, {"text": " Je suis \n dans la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, ", "start": 313.12, "duration": 2.32}, {"text": " je suis loyal, \n mais je suis libre. ", "start": 315.6, "duration": 2.68}, {"text": " -J'allais parler de votre compte ", "start": 318.44, "duration": 1.8}, {"text": " Twitter, \n o\u00f9 vous affichez ce qui ressemble ", "start": 320.4, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 une devise, justement : ", "start": 322.84, "duration": 1.32}, {"text": " \"Loyal mais libre.\" ", "start": 324.32, "duration": 2.56}, {"text": " Je me mets dans la t\u00eate \n d'un pr\u00e9sident de groupe ", "start": 327.04, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n en voyant \u00e7a, il doit se dire : ", "start": 329.92, "duration": 2.44}, {"text": " \"Yannick Favennec, ", "start": 332.52, "duration": 1.8}, {"text": " \"loyal mais libre, \n il ne doit pas \u00eatre fiable.\" ", "start": 334.48, "duration": 2.44}, {"text": " -Je ne dois de comptes ", "start": 337.08, "duration": 1.76}, {"text": " qu'\u00e0 mes \u00e9lecteurs. ", "start": 339.0, "duration": 1.08}, {"text": " Je ne dois de comptes \n qu'\u00e0 celles et ceux qui, ", "start": 340.24, "duration": 2.32}, {"text": " depuis presque 25 ans, \n cinq mandats, ", "start": 342.72, "duration": 3.2}, {"text": " dont le dernier, ", "start": 346.08, "duration": 1.0}, {"text": " j'\u00e9tais le seul d\u00e9put\u00e9 \n de la majorit\u00e9 ", "start": 347.24, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e9lu ou r\u00e9\u00e9lu d\u00e8s le 1er tour. ", "start": 349.56, "duration": 1.48}, {"text": " Je ne dois des comptes ", "start": 351.2, "duration": 1.32}, {"text": " qu'\u00e0 ceux qui m'ont fait confiance. ", "start": 352.68, "duration": 2.52}, {"text": " -Pensez aux pr\u00e9sidents de groupe. ", "start": 355.36, "duration": 2.36}, {"text": " -Tant pis. ", "start": 357.88, "duration": 1.72}, {"text": " -\"Quand il y aura une temp\u00eate, \n inutile de compter sur lui.\" ", "start": 359.76, "duration": 3.16}, {"text": " -Quand il y a la temp\u00eate, ", "start": 363.08, "duration": 1.28}, {"text": " je suis fid\u00e8le \u00e0 mes convictions, \n tout simplement. ", "start": 364.52, "duration": 2.76}, {"text": " -Je pense \n \u00e0 la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 367.44, "duration": 2.28}, {"text": " Au Figaro, \n vous dites que vous voterez ", "start": 369.88, "duration": 2.2}, {"text": " contre la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 372.24, "duration": 1.76}, {"text": " -Je n'ai jamais d\u00e9vi\u00e9 ", "start": 374.16, "duration": 1.36}, {"text": " de mes convictions. ", "start": 375.68, "duration": 1.08}, {"text": " Ma campagne l\u00e9gislative, \n je l'ai faite en partie ", "start": 376.92, "duration": 3.04}, {"text": " sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \n une r\u00e9forme des retraites, ", "start": 380.12, "duration": 2.76}, {"text": " non pas en faisant de l'\u00e2ge \n le totem de la r\u00e9forme, ", "start": 383.04, "duration": 2.6}, {"text": " mais en prenant en compte \n le nombre de trimestres cotis\u00e9s,", "start": 385.8, "duration": 3.08}, {"text": " et je n'ai pas chang\u00e9 ", "start": 389.04, "duration": 1.4}, {"text": " par rapport \u00e0 \u00e7a. ", "start": 390.6, "duration": 1.88}, {"text": " Je suis rest\u00e9 fid\u00e8le \n \u00e0 mes convictions. ", "start": 392.64, "duration": 2.08}, {"text": " -On vous l'a fait payer, \n \u00e7a, en interne ? ", "start": 394.88, "duration": 2.08}, {"text": " -Joker. ", "start": 397.96, "duration": 0.96}, {"text": " -Le silence... ", "start": 399.08, "duration": 1.0}, {"text": " -Oui, on me l'a fait payer, \n bien s\u00fbr. ", "start": 400.24, "duration": 2.0}, {"text": " On me le fait encore payer \n aujourd'hui. ", "start": 402.4, "duration": 2.08}, {"text": " Peu importe, je reste fid\u00e8le \n \u00e0 mes convictions. ", "start": 404.64, "duration": 2.52}, {"text": " -On vous l'a fait payer. ", "start": 407.32, "duration": 1.92}, {"text": " Visiblement, \n vos \u00e9lecteurs, eux, non. ", "start": 409.4, "duration": 2.2}, {"text": " Vous l'avez dit, \n vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ", "start": 411.76, "duration": 2.52}, {"text": " cinq fois d'affil\u00e9e, \n trois fois, sur vos cinq victoires, ", "start": 414.44, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e9lu au 1er tour. \n Vous dites que vous ne devez ", "start": 417.92, "duration": 2.48}, {"text": " votre \u00e9lection \n qu'\u00e0 vos \u00e9lecteurs. ", "start": 420.56, "duration": 2.0}, {"text": " Est-ce que c'est pas pr\u00e9tentieux ? ", "start": 422.72, "duration": 1.96}, {"text": " -J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu parce que \n mes \u00e9lecteurs m'ont fait confiance. ", "start": 424.84, "duration": 3.16}, {"text": " -Oui mais vous avez une investiture, \n le soutien d'un parti. ", "start": 428.16, "duration": 3.16}, {"text": " -Sinc\u00e8rement, \n je suis \u00e9lu ou r\u00e9\u00e9lu sur mon nom, ", "start": 431.48, "duration": 3.32}, {"text": " sur ce que je d\u00e9fends. ", "start": 434.96, "duration": 1.96}, {"text": " -Et sur votre ancrage territorial. ", "start": 437.08, "duration": 2.6}, {"text": " -C'est mon ancrage territorial, \n absolument. ", "start": 439.84, "duration": 2.44}, {"text": " C'est le fait \n que je suis sur le terrain ", "start": 442.44, "duration": 2.04}, {"text": " du lundi matin au dimanche soir. \n Bien s\u00fbr, le mardi, le mercredi ", "start": 444.64, "duration": 3.32}, {"text": " et le jeudi, qui est r\u00e9serv\u00e9 \n au travail ici, \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 448.12, "duration": 3.08}, {"text": " mais je suis en permanence \n pr\u00e9sent sur le terrain. ", "start": 451.36, "duration": 2.64}, {"text": " C'est \u00e7a aussi, je crois, ", "start": 454.16, "duration": 1.36}, {"text": " que les \u00e9lecteurs me reconnaissent. ", "start": 455.68, "duration": 2.12}, {"text": " -On va revoir un extrait \n d'un reportage, ", "start": 457.96, "duration": 2.28}, {"text": " tourn\u00e9 par Ma\u00eft\u00e9 Fr\u00e9mont, \n qui vous avait suivi sur le terrain,", "start": 460.4, "duration": 3.56}, {"text": " dans ce combat que vous menez \n pour votre territoire et la Mayenne, ", "start": 464.12, "duration": 3.6}, {"text": " qui est tr\u00e8s concern\u00e9 \n par la probl\u00e9matique... ", "start": 467.88, "duration": 2.76}, {"text": " -Pour 87 % ", "start": 470.8, "duration": 1.32}, {"text": " du territoire national \n qui est un d\u00e9sert m\u00e9dical. ", "start": 472.28, "duration": 2.88}, {"text": " -...des d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ", "start": 475.32, "duration": 2.12}, {"text": " -Bonjour, ", "start": 477.6, "duration": 1.24}, {"text": " je suis Guillaume Garot, ", "start": 479.0, "duration": 1.32}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 de la 1re circonscription \n de la Mayenne. ", "start": 480.48, "duration": 2.52}, {"text": " -Bonjour. Yannick Favennec, ", "start": 483.16, "duration": 1.6}, {"text": " d\u00e9put\u00e9 de la 3e circonscription \n de la Mayenne. ", "start": 484.92, "duration": 2.44}, {"text": " -Ensemble, nous nous battons... ", "start": 487.52, "duration": 1.76}, {"text": " -Contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux. ", "start": 489.44, "duration": 2.0}, {"text": " -A TOUT DE SUITE. ", "start": 491.6, "duration": 1.64}, {"text": " -J'ai choisi cet extrait, ", "start": 493.4, "duration": 1.4}, {"text": " c'est le d\u00e9but du reportage, \n que vous pouvez voir ", "start": 494.96, "duration": 2.6}, {"text": " sur YouTube, \n car Guillaume Garot ", "start": 497.72, "duration": 2.68}, {"text": " n'est pas de votre bord politique. ", "start": 500.56, "duration": 3.2}, {"text": " Il est d\u00e9put\u00e9 socialiste. \n\n -Oui. ", "start": 503.92, "duration": 2.4}, {"text": " -Vous partagez ce m\u00eame combat \n pour votre territoire. ", "start": 506.48, "duration": 3.08}, {"text": " Quand on d\u00e9fend ", "start": 509.72, "duration": 1.12}, {"text": " son territoire, \n la notion de droite, ", "start": 511.0, "duration": 2.24}, {"text": " de gauche, \n \u00e7a a plus lieu d'\u00eatre ? ", "start": 513.4, "duration": 2.04}, {"text": " -L'acc\u00e8s aux soins, \n c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 515.6, "duration": 2.6}, {"text": " Premi\u00e8re chose. ", "start": 518.36, "duration": 1.6}, {"text": " Les r\u00e9ponses \n sont dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 520.12, "duration": 2.36}, {"text": " Je vais vous dire une chose. ", "start": 522.64, "duration": 1.52}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n n'ont pas donn\u00e9 de majorit\u00e9 absolue ", "start": 524.32, "duration": 2.6}, {"text": " au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 527.08, "duration": 1.64}, {"text": " Ils ont dit : \"D\u00e9brouillez-vous. \n Apprenez \u00e0 travailler ensemble, ", "start": 528.88, "duration": 3.92}, {"text": " \"\u00e0 coconstruire ensemble, \n parlez-vous enfin.\" ", "start": 532.96, "duration": 2.76}, {"text": " Avec Guillaume Garot, \n c'est ce que l'on fait ", "start": 535.88, "duration": 2.76}, {"text": " dans notre d\u00e9partement \n de la Mayenne. ", "start": 538.8, "duration": 2.28}, {"text": " Les Mayennais appr\u00e9cient \n notre collaboration, ", "start": 541.24, "duration": 2.6}, {"text": " car ils savent qu'on a un objectif, ", "start": 544.0, "duration": 2.2}, {"text": " c'est de faire en sorte \n que l'acc\u00e8s aux soins ", "start": 546.36, "duration": 2.32}, {"text": " se fasse de fa\u00e7on plus \u00e9gale ", "start": 548.84, "duration": 1.44}, {"text": " sur le territoire national, \n notamment en Mayenne, ", "start": 550.44, "duration": 2.72}, {"text": " qui est un des trois d\u00e9partements \n de France les plus impact\u00e9s ", "start": 553.32, "duration": 3.2}, {"text": " par cette difficult\u00e9 \n d'avoir un m\u00e9decin. ", "start": 556.68, "duration": 2.32}, {"text": " -Avant le quiz, ", "start": 559.16, "duration": 1.16}, {"text": " revenons sur un \u00e9pisode \n de votre vie politique ", "start": 560.48, "duration": 2.64}, {"text": " qui vous a bless\u00e9. ", "start": 563.28, "duration": 1.12}, {"text": " Votre femme a \u00e9t\u00e9 ", "start": 564.56, "duration": 1.0}, {"text": " une de vos collaboratrices \n parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 565.72, "duration": 3.16}, {"text": " -Je suis fier qu'elle l'ait \u00e9t\u00e9, \n car elle travaillait. ", "start": 569.04, "duration": 3.12}, {"text": " Les Mayennais s'en souviennent. ", "start": 572.32, "duration": 1.76}, {"text": " -Vous avez d\u00fb la licencier \n \u00e0 la suite ", "start": 574.24, "duration": 2.08}, {"text": " de l'affaire Fillon, \n pour respecter la loi ", "start": 576.48, "duration": 2.6}, {"text": " sur la moralisation \n de la vie publique. ", "start": 579.24, "duration": 2.48}, {"text": " Vous dites que cette loi \n est une mauvaise loi, ", "start": 581.88, "duration": 2.68}, {"text": " ou que c'est le prix \u00e0 payer ", "start": 584.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour \u00e9viter les abus r\u00e9els ? ", "start": 586.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Je pense qu'effectivement, \n beaucoup... ", "start": 588.84, "duration": 3.2}, {"text": " Parce qu'elle \u00e9tait pas la seule, \n mon \u00e9pouse, ", "start": 592.2, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 \u00eatre engag\u00e9e par son mari, \n en tous les cas, ", "start": 594.76, "duration": 2.84}, {"text": " travaillant avec un parent. ", "start": 597.76, "duration": 1.64}, {"text": " Je pense qu'on a pay\u00e9 ", "start": 599.56, "duration": 2.16}, {"text": " pour ce qu'une minorit\u00e9 \n a fait ou n'a pas fait, justement. ", "start": 601.88, "duration": 4.32}, {"text": " Mon \u00e9pouse, \n elle a des comp\u00e9tences. ", "start": 606.36, "duration": 2.04}, {"text": " Je suis tr\u00e8s fier ", "start": 608.56, "duration": 1.56}, {"text": " qu'elle ait collabor\u00e9 avec moi. ", "start": 610.28, "duration": 1.72}, {"text": " Je regrette qu'effectivement, \n pour une minorit\u00e9 ", "start": 612.16, "duration": 3.4}, {"text": " qui a mal agi, \n une majorit\u00e9 qui travaillait ", "start": 615.72, "duration": 3.2}, {"text": " se retrouve p\u00e9nalis\u00e9e \n ou s'est retrouv\u00e9e p\u00e9nalis\u00e9e ", "start": 619.08, "duration": 2.76}, {"text": " il y a six ans de \u00e7a. ", "start": 622.0, "duration": 1.0}, {"text": " -On passe \u00e0 notre quiz, ", "start": 623.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 624.68, "duration": 0.84}, {"text": " Je rappelle le principe : ", "start": 625.68, "duration": 1.32}, {"text": " je vais commencer des phrases \n et vous allez devoir les compl\u00e9ter. ", "start": 627.16, "duration": 3.64}, {"text": " On y va. ", "start": 630.96, "duration": 1.04}, {"text": " Si Giscard avait pr\u00e9sid\u00e9 la France ", "start": 632.16, "duration": 2.2}, {"text": " aujourd'hui... ", "start": 634.52, "duration": 1.0}, {"text": " -La France irait certainement ", "start": 635.68, "duration": 2.16}, {"text": " beaucoup mieux. ", "start": 638.0, "duration": 1.0}, {"text": " D'abord, les r\u00e9formes \n auraient \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 639.16, "duration": 2.32}, {"text": " -Ca, c'est un coup port\u00e9 \n \u00e0 Emmanuel Macron ? ", "start": 641.64, "duration": 2.68}, {"text": " -Aujourd'hui, on est incapables \n de r\u00e9former ce pays. ", "start": 644.48, "duration": 3.68}, {"text": " Ce n'est pas de la faute \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 648.32, "duration": 2.84}, {"text": " Le peuple fran\u00e7ais a chang\u00e9, ", "start": 651.32, "duration": 1.6}, {"text": " mais oui, je crois que la France \n serait entr\u00e9e encore plus fortement ", "start": 653.08, "duration": 4.68}, {"text": " dans la modernit\u00e9, \n dans le 21e si\u00e8cle, ", "start": 657.92, "duration": 2.2}, {"text": " et que les r\u00e9formes \n auraient \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 660.28, "duration": 2.4}, {"text": " -Apr\u00e8s plus de 20 ans \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 662.84, "duration": 2.44}, {"text": " je me dis parfois... ", "start": 665.44, "duration": 1.32}, {"text": " -Je me dis parfois ", "start": 668.0, "duration": 1.28}, {"text": " que \u00e7a beaucoup chang\u00e9. ", "start": 669.44, "duration": 1.84}, {"text": " -Qu'est-ce qui a le plus chang\u00e9 ? ", "start": 671.44, "duration": 1.72}, {"text": " -Je pense qu'on est pass\u00e9 \n dans un autre mode ", "start": 673.32, "duration": 2.52}, {"text": " de fonctionnement. ", "start": 676.0, "duration": 1.08}, {"text": " D'abord, il y a pas de respect, ", "start": 677.24, "duration": 2.88}, {"text": " il y a plus certaines valeurs \n qui existaient ", "start": 680.28, "duration": 2.32}, {"text": " il y a un peu plus de 20 ans, \n quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour la 1re fois. ", "start": 682.76, "duration": 3.72}, {"text": " Je le regrette car c'est important \n d'avoir une Assembl\u00e9e nationale ", "start": 686.64, "duration": 3.76}, {"text": " qui fonctionne \n dans de meilleures conditions ", "start": 690.56, "duration": 2.44}, {"text": " que c'est le cas aujourd'hui. ", "start": 693.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Ma plus grande satisfaction ", "start": 694.92, "duration": 1.88}, {"text": " en tant que d\u00e9put\u00e9... ", "start": 696.96, "duration": 1.2}, {"text": " -Ma plus grande satisfaction, \n c'est... ", "start": 698.32, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a tellement de choses \n que je pourrais vous dire. ", "start": 701.04, "duration": 2.72}, {"text": " Par exemple, \n cette semaine est entr\u00e9e en vigueur ", "start": 703.92, "duration": 2.64}, {"text": " une proposition de loi ", "start": 706.72, "duration": 1.2}, {"text": " pour laquelle je me suis \n beaucoup battu avec d'autres, ", "start": 708.08, "duration": 2.88}, {"text": " c'est la d\u00e9conjugalisation \n de l'allocation adulte handicap\u00e9, ", "start": 711.12, "duration": 3.4}, {"text": " tr\u00e8s importante, tr\u00e8s attendue \n par les personnes concern\u00e9es. ", "start": 714.68, "duration": 3.32}, {"text": " Ca montre qu'on peut agir \n concr\u00e8tement, ", "start": 718.16, "duration": 2.16}, {"text": " quand on fait de la politique, ", "start": 720.48, "duration": 1.84}, {"text": " pour le quotidien \n et pour le bien des gens. ", "start": 722.48, "duration": 2.44}, {"text": " -Une derni\u00e8re question. ", "start": 725.08, "duration": 1.32}, {"text": " En plus de 20 ans \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n vous n'avez pas r\u00e9ussi ", "start": 726.56, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 faire adopter une seule \n proposition de loi ", "start": 729.92, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 votre nom. ", "start": 732.4, "duration": 1.2}, {"text": " Est-ce que c'est pas le prix \n de votre libert\u00e9, ", "start": 733.76, "duration": 2.56}, {"text": " de votre ind\u00e9pendance revendiqu\u00e9e ? ", "start": 736.48, "duration": 2.12}, {"text": " -D'abord, je vous parlais \n de l'allocation adulte handicap\u00e9, ", "start": 738.76, "duration": 3.68}, {"text": " j'y ai beaucoup contribu\u00e9, ", "start": 742.6, "duration": 1.64}, {"text": " avec d'autres, ", "start": 744.4, "duration": 1.24}, {"text": " et puis laisser sa trace \n sur une proposition de loi, ", "start": 745.8, "duration": 2.72}, {"text": " c'est pas forc\u00e9ment un but en soi. ", "start": 748.68, "duration": 1.8}, {"text": " On peut faire avancer les choses \n par les amendements, ", "start": 750.64, "duration": 3.04}, {"text": " qu'on peut faire adopter, \n Dieu merci, ", "start": 753.84, "duration": 2.04}, {"text": " et puis il y a tellement de lois \n dans notre pays ", "start": 756.04, "duration": 2.4}, {"text": " que finalement, avoir une loi \n au nom de Favennec-B\u00e9cot, ", "start": 758.6, "duration": 2.96}, {"text": " c'est pas mon objectif num\u00e9ro un. ", "start": 761.72, "duration": 2.04}, {"text": " Mon objectif num\u00e9ro un, \n c'est d'\u00eatre vraiment au plus pr\u00e8s ", "start": 763.92, "duration": 3.08}, {"text": " des pr\u00e9occupations \n de mes concitoyens. ", "start": 767.16, "duration": 2.16}, {"text": " -Merci beaucoup d'\u00eatre venu. ", "start": 769.48, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 771.52, "duration": 1.6}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 773.28, "duration": 4.96}]}