{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 14.16}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 14.2, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 15.4, "duration": 6.16}, {"text": " La premi\u00e8re sera pos\u00e9e par M. ", "start": 21.6, "duration": 1.36}, {"text": " Inaki Echaniz \n pour le groupe Socialiste. ", "start": 23.0, "duration": 1.76}, {"text": " - Inaki Echaniz: \n Vous avez fait ", "start": 24.8, "duration": 2.04}, {"text": " des d\u00e9clarations d'amour \n \u00e0 nos agriculteurs. ", "start": 26.88, "duration": 6.96}, {"text": " Malheureusement, \n vous alignez des mesures ", "start": 33.88, "duration": 1.92}, {"text": " cosm\u00e9tiques insuffisantes \n voire r\u00e9gressives. ", "start": 35.84, "duration": 3.8}, {"text": " Vous aviez une opportunit\u00e9 \n unique ", "start": 39.68, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 la hauteur \n pour nos agriculteurs ", "start": 40.72, "duration": 2.08}, {"text": " et nos agricultrices \n et pour le pouvoir d'achat ", "start": 42.84, "duration": 1.56}, {"text": " de millions de Fran\u00e7ais. ", "start": 44.44, "duration": 1.2}, {"text": " Vous auriez pu \n r\u00e9pondre aux paysans ", "start": 45.68, "duration": 1.72}, {"text": " qui demandent un revenu \n digne en mettant ", "start": 47.44, "duration": 2.0}, {"text": " en oeuvre \n un v\u00e9ritable partage ", "start": 49.48, "duration": 6.4}, {"text": " de la valeur, des prix plancher \n et l'encadrement ", "start": 55.92, "duration": 1.56}, {"text": " des marges. ", "start": 57.52, "duration": 1.0}, {"text": " Vous auriez pu \n r\u00e9pondre aux \u00e9leveurs ", "start": 58.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui doivent affronter \n la grippe aviaire ", "start": 59.76, "duration": 1.16}, {"text": " ou la tuberculose. ", "start": 60.96, "duration": 10.56}, {"text": " Vous auriez pu \n prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ", "start": 71.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'accaparement des terres. ", "start": 72.76, "duration": 2.64}, {"text": " La question du foncier \n n'est pas abord\u00e9e sauf ", "start": 75.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour ouvrir les portes \n \u00e0 la financiarisation. ", "start": 77.04, "duration": 2.12}, {"text": " Ce texte ne dit rien \n du premier outil ", "start": 79.2, "duration": 1.56}, {"text": " de travail des agriculteurs. ", "start": 80.8, "duration": 16.08}, {"text": " Vous auriez pu \n affirmer votre soutien ", "start": 96.92, "duration": 6.16}, {"text": " \u00e0 nos mod\u00e8les agropastoraux \n et agro\u00e9cologiques. ", "start": 103.12, "duration": 5.64}, {"text": " Vous avez os\u00e9 \n tenter de r\u00e9duire ", "start": 108.8, "duration": 1.16}, {"text": " les objectifs. ", "start": 110.0, "duration": 3.8}, {"text": " Vous auriez pu prot\u00e9ger \n des exploitations ", "start": 113.84, "duration": 2.68}, {"text": " de l'inflation \n et de la concurrence d\u00e9loyale ", "start": 116.56, "duration": 2.6}, {"text": " encourag\u00e9e par des accords \n de libre-\u00e9change ", "start": 119.2, "duration": 2.68}, {"text": " comme le CETA. ", "start": 121.92, "duration": 2.36}, {"text": " Ce texte mou \n ne satisfait personne. ", "start": 124.32, "duration": 4.2}, {"text": " Il ne peut \n d\u00e9cemment se poser ", "start": 128.56, "duration": 1.16}, {"text": " comme une r\u00e9ponse \u00e0 la crise. ", "start": 129.76, "duration": 6.28}, {"text": " Dans ce cercle infini \n de concertations ", "start": 136.08, "duration": 2.8}, {"text": " et de promesses non tenues, \n que faut-il faire ", "start": 138.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour obtenir \n de vous des mesures effectives ", "start": 140.52, "duration": 1.36}, {"text": " et des actes? ", "start": 141.92, "duration": 1.0}, {"text": " La col\u00e8re gronde encore. ", "start": 142.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 144.0, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 145.04, "duration": 8.28}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 153.36, "duration": 1.16}, {"text": " lorsque la col\u00e8re \n des agriculteurs ", "start": 154.56, "duration": 1.0}, {"text": " a grond\u00e9 en France \n comme partout ", "start": 155.6, "duration": 1.6}, {"text": " en Europe, avec le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 157.24, "duration": 1.36}, {"text": " je me suis engag\u00e9. ", "start": 158.64, "duration": 7.52}, {"text": " J'ai re\u00e7u \n pendant de longues heures ", "start": 166.2, "duration": 1.84}, {"text": " et \u00e0 de nombreuses reprises \n des repr\u00e9sentants ", "start": 168.08, "duration": 1.36}, {"text": " des agriculteurs \n pour travailler ", "start": 169.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec eux. ", "start": 170.52, "duration": 3.64}, {"text": " Cela a donn\u00e9 lieu \u00e0 65 engagements \n extr\u00eamement clairs ", "start": 174.2, "duration": 4.36}, {"text": " qui \u00e9taient, \n je le crois, attendus. ", "start": 178.6, "duration": 2.12}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9s \n par les principales organisations ", "start": 180.76, "duration": 1.56}, {"text": " agricoles. ", "start": 182.36, "duration": 2.28}, {"text": " Des engagements \n que je m'attache \u00e0 d\u00e9ployer ", "start": 184.68, "duration": 1.36}, {"text": " le plus concr\u00e8tement \n possible ", "start": 186.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos agriculteurs. ", "start": 187.12, "duration": 1.0}, {"text": " Dans ce contexte, \n je salue l'adoption ", "start": 188.16, "duration": 3.0}, {"text": " par l'Assembl\u00e9e \n nationale, hier, ", "start": 191.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la loi sur l'orientation \n agricole. ", "start": 192.24, "duration": 2.96}, {"text": " Je rappelle que les principaux \n syndicats d'agriculteurs ", "start": 195.24, "duration": 1.36}, {"text": " avaient appel\u00e9 \n \u00e0 l'adoption de ce texte. ", "start": 196.64, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre ce texte. ", "start": 198.64, "duration": 1.16}, {"text": " C'est votre droit. ", "start": 199.84, "duration": 7.2}, {"text": " Mais donc, \n vous avez vot\u00e9 ", "start": 207.08, "duration": 2.6}, {"text": " contre la cons\u00e9cration \n de l'agriculture ", "start": 209.72, "duration": 5.36}, {"text": " comme un th\u00e8me \n d'un int\u00e9r\u00eat majeur ", "start": 215.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre pays \n qui \u00e9tait attendu ", "start": 216.32, "duration": 1.16}, {"text": " par les agriculteurs. ", "start": 217.52, "duration": 3.64}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre les aides \n \u00e0 l'installation ", "start": 221.2, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 la simplification \n \u00e0 l'installation ", "start": 222.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos agriculteurs. ", "start": 224.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre la modernisation ", "start": 225.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la formation \n de nos agriculteurs. ", "start": 226.24, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre une nouvelle \u00e9chelle ", "start": 228.2, "duration": 7.44}, {"text": " des sanctions \n quand il y a des atteintes ", "start": 235.68, "duration": 1.56}, {"text": " non intentionnelles \n \u00e0 l'environnement ", "start": 237.28, "duration": 1.0}, {"text": " par nos agriculteurs. ", "start": 238.32, "duration": 1.04}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre la simplification ", "start": 239.4, "duration": 1.8}, {"text": " pour leur vie quotidienne \n qu'ils appellent ", "start": 241.24, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs voeux. ", "start": 242.44, "duration": 3.68}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre l'acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 246.16, "duration": 3.48}, {"text": " des proc\u00e9dures \n pour nos agriculteurs ", "start": 249.68, "duration": 2.64}, {"text": " et nos \u00e9leveurs \n qui ont des projets, ", "start": 252.36, "duration": 3.68}, {"text": " car pour \u00e9tendre \n un b\u00e2timent d'\u00e9levage, ", "start": 256.08, "duration": 1.16}, {"text": " il faut parfois attendre \n plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 257.28, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre, \n c'est votre choix. ", "start": 258.48, "duration": 3.76}, {"text": " Est-ce que ce texte \n \u00e9puise l'ensemble ", "start": 262.28, "duration": 1.16}, {"text": " des sujets pour nos agriculteurs? ", "start": 263.48, "duration": 2.88}, {"text": " Evidemment, non. ", "start": 266.4, "duration": 2.6}, {"text": " Nous avons toujours \n \u00e9t\u00e9 clairs ", "start": 269.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 270.08, "duration": 4.76}, {"text": " Sur le revenu \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 274.88, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 276.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique de prix plancher. ", "start": 277.32, "duration": 2.92}, {"text": " Deux de vos coll\u00e8gues \n travaillent ", "start": 280.28, "duration": 1.04}, {"text": " et vont nous remettre \n leurs propositions. ", "start": 281.36, "duration": 1.56}, {"text": " Cela donnera lieu \n \u00e0 une proposition ", "start": 282.96, "duration": 1.4}, {"text": " de loi qui permettra \n d'avancer ", "start": 284.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 285.44, "duration": 8.6}, {"text": " Il y a ensuite le sujet \n des phytosanitaires, ", "start": 294.08, "duration": 1.56}, {"text": " qui donnera lieu \u00e0 un texte. ", "start": 295.68, "duration": 6.12}, {"text": " Il y a des enjeux \n fiscaux sur lesquels ", "start": 301.84, "duration": 1.56}, {"text": " nous sommes attendus, \n ainsi que des enjeux ", "start": 303.44, "duration": 1.36}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 304.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ces mesures \n ont vocation \u00e0 figurer ", "start": 305.88, "duration": 2.8}, {"text": " dans le projet \n de loi de finances ", "start": 308.72, "duration": 4.44}, {"text": " en plus des engagements \n qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 313.2, "duration": 1.72}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9s. ", "start": 314.96, "duration": 9.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n il y a, \u00e0 la fois, ", "start": 324.96, "duration": 1.76}, {"text": " deux visions et deux m\u00e9thodes. ", "start": 326.76, "duration": 1.76}, {"text": " Travailler \n pour nos agriculteurs, ", "start": 328.56, "duration": 4.44}, {"text": " c'est le faire \n totalement, vraiment, ", "start": 333.04, "duration": 1.0}, {"text": " et avec tous \n les textes de lois ", "start": 334.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont n\u00e9cessaires. ", "start": 335.48, "duration": 1.0}, {"text": " Vous balayez \n le travail d'un revers ", "start": 336.52, "duration": 1.16}, {"text": " de main. ", "start": 337.72, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 340.24, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 341.28, "duration": 1.12}, {"text": " La parole \n est au pr\u00e9sident Maillard ", "start": 342.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 343.64, "duration": 2.8}, {"text": " - Sylvain Maillard: \n Hier, notre h\u00e9micycle ", "start": 346.48, "duration": 1.16}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 le lieu \n d'un trouble intol\u00e9rable. ", "start": 347.68, "duration": 5.72}, {"text": " C'\u00e9tait par un groupe \n dont les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 353.44, "duration": 1.64}, {"text": " se comportent \n comme des militants ", "start": 355.12, "duration": 1.0}, {"text": " et non comme des \u00e9lus \n de la nation. ", "start": 356.16, "duration": 3.88}, {"text": " Ils pr\u00e9tendent d\u00e9fendre \n le peuple palestinien ", "start": 360.08, "duration": 1.16}, {"text": " mais ne font \n qu'instrumentaliser ", "start": 361.28, "duration": 5.16}, {"text": " cette cause pour servir \n leur strat\u00e9gie ", "start": 366.48, "duration": 1.16}, {"text": " du KO. ", "start": 367.68, "duration": 9.84}, {"text": " En choisissant \n d'opposer deux peuples, ", "start": 377.56, "duration": 1.0}, {"text": " en alimentant les haines \n et les divisions ", "start": 378.6, "duration": 2.72}, {"text": " en France, ce sont ces m\u00eames \n d\u00e9put\u00e9s irresponsables ", "start": 381.36, "duration": 2.32}, {"text": " qui ne parlent jamais \n de nos otages fran\u00e7ais prisonniers ", "start": 383.72, "duration": 1.76}, {"text": " du Hamas. ", "start": 385.52, "duration": 5.4}, {"text": " Contrairement \u00e0 eux, \n notre majorit\u00e9 n'a jamais \u00e9tabli ", "start": 390.96, "duration": 1.56}, {"text": " d'in\u00e9galit\u00e9 entre les morts \n ou les peuples. ", "start": 392.56, "duration": 3.8}, {"text": " Contrairement \u00e0 eux, \n elle n'a jamais h\u00e9sit\u00e9 ", "start": 396.4, "duration": 6.32}, {"text": " \u00e0 pleurer les assassin\u00e9s \n du 7 octobre, ", "start": 402.76, "duration": 1.68}, {"text": " parmi lesquels plusieurs \n victimes fran\u00e7aises, ", "start": 404.48, "duration": 2.48}, {"text": " tout en s'indignant, \n comme l'a fait ", "start": 407.0, "duration": 2.0}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 409.04, "duration": 4.04}, {"text": " des frappes meurtri\u00e8res \n survenues avant-hier ", "start": 413.12, "duration": 3.4}, {"text": " sur Rafah avec de nombreux \n civils tu\u00e9s. ", "start": 416.56, "duration": 5.36}, {"text": " Cette voie d'\u00e9quilibre \n reste la seule ", "start": 421.96, "duration": 3.48}, {"text": " qui puisse conduire \n \u00e0 l'objectif ", "start": 425.48, "duration": 2.2}, {"text": " que nous devons tous \n partager: la paix ", "start": 427.72, "duration": 6.16}, {"text": " et la prosp\u00e9rit\u00e9 \n pour les peuples isra\u00e9liens ", "start": 433.92, "duration": 1.36}, {"text": " et palestiniens. ", "start": 435.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, comment ", "start": 436.36, "duration": 5.28}, {"text": " la France oeuvre-t-elle \n pour permettre ", "start": 441.68, "duration": 1.0}, {"text": " la lib\u00e9ration \n des otages et la fin ", "start": 442.72, "duration": 1.36}, {"text": " des combats \u00e0 Gaza? ", "start": 444.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 445.16, "duration": 1.0}, {"text": " le pr\u00e9sident. ", "start": 446.2, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 447.24, "duration": 2.12}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 449.4, "duration": 3.08}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 452.52, "duration": 1.16}, {"text": " le pr\u00e9sident Maillard, \n la situation ", "start": 453.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Rafah est grave. ", "start": 454.76, "duration": 4.52}, {"text": " Les images \n qui nous parviennent, ", "start": 459.32, "duration": 2.84}, {"text": " je le dis, nous heurtent \n toutes et tous. ", "start": 462.2, "duration": 7.0}, {"text": " Et depuis le d\u00e9but, \n la France, ", "start": 469.24, "duration": 5.36}, {"text": " par la voix du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 474.64, "duration": 1.56}, {"text": " a appel\u00e9 de mani\u00e8re \n extr\u00eamement claire ", "start": 476.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 477.44, "duration": 12.04}, {"text": " Depuis le d\u00e9but, \n le pr\u00e9sident ", "start": 489.52, "duration": 3.56}, {"text": " de la R\u00e9publique a appel\u00e9 \n Isra\u00ebl \u00e0 renoncer ", "start": 493.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 cette op\u00e9ration \u00e0 Rafah. ", "start": 494.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il l'a dit clairement \n et publiquement. ", "start": 495.76, "duration": 1.16}, {"text": " Il a dit directement \n au pr\u00e9sident Netanyahou. ", "start": 496.96, "duration": 1.68}, {"text": " Je le dis ici, \n cette situation grave, ", "start": 498.68, "duration": 2.32}, {"text": " cette situation humanitaire \n catastrophique appelle, ", "start": 501.04, "duration": 5.0}, {"text": " je crois, \u00e0 une grande \n responsabilit\u00e9 ", "start": 506.08, "duration": 1.16}, {"text": " de chacune et chacun. ", "start": 507.28, "duration": 7.8}, {"text": " Le drapeau fran\u00e7ais \n et le drapeau europ\u00e9en ", "start": 515.12, "duration": 1.36}, {"text": " se suffisent \u00e0 eux-m\u00eames. ", "start": 516.52, "duration": 1.6}, {"text": " Derri\u00e8re ces drapeaux, \n il y a nos valeurs, ", "start": 518.16, "duration": 1.56}, {"text": " la libert\u00e9 des peuples, \n l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 519.76, "duration": 1.0}, {"text": " entre les peuples, \n la fraternit\u00e9 ", "start": 520.8, "duration": 1.0}, {"text": " entre les peuples. ", "start": 521.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas besoin de brandir \n un autre drapeau ", "start": 522.88, "duration": 3.6}, {"text": " que celui de la France \n et de l'Europe ", "start": 526.52, "duration": 5.8}, {"text": " pour d\u00e9fendre la paix, \n la diplomatie, ", "start": 532.36, "duration": 7.16}, {"text": " le droit des peuples \n \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames. ", "start": 539.56, "duration": 8.2}, {"text": " C'est pour ces valeurs \n que le pr\u00e9sident ", "start": 547.8, "duration": 3.64}, {"text": " de la R\u00e9publique \n s'engage ", "start": 551.48, "duration": 1.0}, {"text": " et que nous nous engageons. ", "start": 552.52, "duration": 4.88}, {"text": " C'est pour \u00e7a que, \n depuis le 07 octobre, ", "start": 557.44, "duration": 1.56}, {"text": " nous appelons \n \u00e0 la lib\u00e9ration des otages ", "start": 559.04, "duration": 1.36}, {"text": " encore retenus \n dans la bande de Gaza. ", "start": 560.44, "duration": 1.36}, {"text": " C'est pour cette raison \n que la France ", "start": 561.84, "duration": 3.6}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 un des premiers \n pays \u00e0 appeler ", "start": 565.48, "duration": 1.64}, {"text": " au cessez-le-feu, \n que nous nous battons ", "start": 567.16, "duration": 1.8}, {"text": " au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n des Nations Unies ", "start": 569.0, "duration": 1.96}, {"text": " pour toutes les r\u00e9solutions \n qui appellent ", "start": 571.0, "duration": 1.16}, {"text": " au cessez-le-feu. ", "start": 572.2, "duration": 1.52}, {"text": " La France a \u00e9t\u00e9 \n le premier pays \u00e0 larguer ", "start": 573.76, "duration": 1.76}, {"text": " de l'aide humanitaire \n sur la bande ", "start": 575.56, "duration": 1.16}, {"text": " de Gaza et c'est une tr\u00e8s grande \n fiert\u00e9. ", "start": 576.76, "duration": 7.72}, {"text": " Ce qui nous permettra \n ici d'avancer, ", "start": 584.52, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui permettra \n la d\u00e9sescalade, ", "start": 585.72, "duration": 1.52}, {"text": " c'est la diplomatie, \n pas la politique-spectacle. ", "start": 587.28, "duration": 8.76}, {"text": " Avancer vers la paix, \n \u00e7a se fait ", "start": 596.08, "duration": 7.96}, {"text": " avec nous dans des r\u00e9unions \n au Quai d'Orsay, ", "start": 604.08, "duration": 1.6}, {"text": " pas lors de DJ-set \n au quai de Valmy. ", "start": 605.72, "duration": 1.56}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 nous mobiliser. ", "start": 607.32, "duration": 1.16}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n est mobilis\u00e9. ", "start": 608.52, "duration": 5.16}, {"text": " Le ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res \u00e9galement, ", "start": 613.72, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'ensemble \n de leurs homologues ", "start": 614.92, "duration": 1.08}, {"text": " pour obtenir \n une solution au b\u00e9n\u00e9fice ", "start": 616.04, "duration": 3.2}, {"text": " de la paix, le seul \n combat qui vaille ", "start": 619.28, "duration": 1.56}, {"text": " le coup d'\u00eatre men\u00e9. ", "start": 620.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 621.92, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 622.96, "duration": 11.6}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Guett\u00e9 ", "start": 634.6, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 636.2, "duration": 8.48}, {"text": " - Cl\u00e9mence Guett\u00e9: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 644.72, "duration": 8.96}, {"text": " un 29 mai \n par r\u00e9f\u00e9rendum en 2005, ", "start": 653.72, "duration": 1.36}, {"text": " la France vous a dit non. ", "start": 655.12, "duration": 4.92}, {"text": " Depuis, monsieur \n Sarkozy et Hollande ", "start": 660.08, "duration": 2.24}, {"text": " ont impos\u00e9 le trait\u00e9 de Lisbonne. ", "start": 662.36, "duration": 5.4}, {"text": " L'aust\u00e9rit\u00e9 comme seul cap, \n la concurrence ", "start": 667.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme seul principe. ", "start": 669.0, "duration": 7.6}, {"text": " Vous vivez dans une bulle \n d'opulence ", "start": 676.64, "duration": 1.16}, {"text": " et de confort. ", "start": 677.84, "duration": 2.92}, {"text": " Vous ne conna\u00eetrez \n jamais ", "start": 680.8, "duration": 5.56}, {"text": " dans votre chair \n la souffrance ", "start": 686.4, "duration": 1.0}, {"text": " de ne pas avoir \n d'instituteur ", "start": 687.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour  des enfants \n de CP ", "start": 688.48, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 6 mois, \n dont les parents doivent quitter ", "start": 689.52, "duration": 1.16}, {"text": " leurs emplois pour s'occuper d'eux. ", "start": 690.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne saurez jamais \n ce qu'est l'angoisse ", "start": 691.76, "duration": 8.08}, {"text": " de ne plus avoir d'h\u00f4pital \n \u00e0 moins d'une heure ", "start": 699.88, "duration": 3.52}, {"text": " de voiture, \n les tourments ", "start": 703.44, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui renoncent \n \u00e0 se soigner. ", "start": 704.48, "duration": 6.4}, {"text": " Chacune de vos d\u00e9cisions cause \n autant d'humiliation ", "start": 710.92, "duration": 1.36}, {"text": " et de violence quotidienne. ", "start": 712.32, "duration": 8.44}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, pour vous, ", "start": 720.8, "duration": 1.16}, {"text": " tout est priv\u00e9 \n et les Fran\u00e7ais ", "start": 722.0, "duration": 1.16}, {"text": " sont priv\u00e9s de tous. ", "start": 723.2, "duration": 2.08}, {"text": " Vous allez me r\u00e9pondre \n par le niveau ", "start": 725.32, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9penses publiques \n mais personne ", "start": 726.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce pays ne vous demande \n l'aum\u00f4ne, juste ", "start": 727.76, "duration": 1.56}, {"text": " de cesser l'immense \n op\u00e9ration de d\u00e9tournement ", "start": 729.36, "duration": 1.24}, {"text": " de fonds publics \n que vous menez ", "start": 730.64, "duration": 2.0}, {"text": " avec la complicit\u00e9 \n de l'extr\u00eame droite ", "start": 732.68, "duration": 1.16}, {"text": " au profit des plus riches \n qui n'ont ", "start": 733.88, "duration": 1.36}, {"text": " que 20% \n de pr\u00e9l\u00e8vements ", "start": 735.28, "duration": 1.0}, {"text": " quand les plus pauvres ont 50%. ", "start": 736.32, "duration": 1.16}, {"text": " Oui, les Fran\u00e7ais \n cotisent et payent ", "start": 737.52, "duration": 1.16}, {"text": " des imp\u00f4ts. ", "start": 738.72, "duration": 8.28}, {"text": " On se mobilise \n en Seine-Saint-Denis ", "start": 747.04, "duration": 5.8}, {"text": " pour \u00e9viter des fermetures \n de classes, ", "start": 752.88, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 La Souterraine \n pour \u00e9viter des fermetures ", "start": 756.92, "duration": 1.36}, {"text": " de trains. ", "start": 758.32, "duration": 2.24}, {"text": " Il n'y a pas de R\u00e9publique \n sans service public, ", "start": 760.6, "duration": 1.76}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 762.4, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais choisiront... ", "start": 763.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 764.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 765.52, "duration": 3.88}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 769.44, "duration": 6.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Cl\u00e9mence Guett\u00e9, ", "start": 775.92, "duration": 2.56}, {"text": " comme souvent, il n'y \n avait pas de question ", "start": 778.52, "duration": 1.56}, {"text": " dans votre question. ", "start": 780.12, "duration": 3.36}, {"text": " Je crois que c'est l'objet \n des questions ", "start": 783.52, "duration": 1.48}, {"text": " au Premier ministre \n que de poser ", "start": 785.04, "duration": 1.16}, {"text": " une question et de recevoir \n une r\u00e9ponse. ", "start": 786.24, "duration": 6.48}, {"text": " Vous avez commenc\u00e9 \n en rappelant le r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 792.76, "duration": 4.04}, {"text": " sur la construction \n europ\u00e9enne ", "start": 796.84, "duration": 1.0}, {"text": " et cette date de 2005. ", "start": 797.88, "duration": 1.56}, {"text": " C'est sur \u00e7a que je vais \n vous r\u00e9pondre ", "start": 799.48, "duration": 1.56}, {"text": " puisque c'est d'actualit\u00e9. ", "start": 801.08, "duration": 1.04}, {"text": " Nous parlons \n beaucoup d'Europe ", "start": 802.16, "duration": 1.0}, {"text": " en ce moment. ", "start": 803.2, "duration": 1.16}, {"text": " Je me souviens \n des d\u00e9bats ", "start": 804.4, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y avait eus \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 805.44, "duration": 6.64}, {"text": " Se rappeler \n de ce r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 812.12, "duration": 2.36}, {"text": " c'est aussi consid\u00e9rer le parcours \n effectu\u00e9 depuis. ", "start": 814.52, "duration": 4.28}, {"text": " Les d\u00e9bats \n \u00e9taient tr\u00e8s largement ", "start": 818.84, "duration": 6.84}, {"text": " consacr\u00e9s au travail \n d\u00e9tach\u00e9, \u00e0 ce probl\u00e8me ", "start": 825.72, "duration": 1.36}, {"text": " dont on parlait beaucoup \n du plombier polonais. ", "start": 827.12, "duration": 1.56}, {"text": " On n'en entend \n plus parler ", "start": 828.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette campagne. ", "start": 829.76, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 830.8, "duration": 2.6}, {"text": " Parce qu'avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 833.44, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons r\u00e9gl\u00e9 ce probl\u00e8me. ", "start": 834.84, "duration": 2.52}, {"text": " On parlait d'arriver \n \u00e0 un salaire minimum europ\u00e9en. ", "start": 837.4, "duration": 2.56}, {"text": " On a r\u00e9gl\u00e9 ce sujet \n avec une directive europ\u00e9enne ", "start": 840.0, "duration": 1.76}, {"text": " sur un salaire minimum. ", "start": 841.8, "duration": 4.36}, {"text": " On entendait parler \n d'initiatives europ\u00e9ennes ", "start": 846.2, "duration": 2.08}, {"text": " sur la transparence \n salariale pour l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 848.32, "duration": 1.16}, {"text": " entre les hommes et les femmes. ", "start": 849.52, "duration": 1.16}, {"text": " Enfin, un texte \n europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 850.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 852.12, "duration": 1.64}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n nous avons progress\u00e9 ", "start": 853.8, "duration": 3.28}, {"text": " comme jamais \n sur l'Europe sociale, ", "start": 857.12, "duration": 1.0}, {"text": " et nous ne l'avons pas \n fait ", "start": 858.16, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 vous mais malgr\u00e9 vous. ", "start": 859.36, "duration": 2.32}, {"text": " Parce que vous ne \n travaillez pas ", "start": 861.72, "duration": 1.16}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en \n et vous vous opposez ", "start": 862.92, "duration": 4.72}, {"text": " syst\u00e9matiquement \n \u00e0 toutes les avanc\u00e9es, ", "start": 867.68, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les mesures \n que nous portons. ", "start": 868.72, "duration": 12.2}, {"text": " Merci, madame la d\u00e9put\u00e9e, \n de nous donner ", "start": 880.96, "duration": 1.44}, {"text": " l'opportunit\u00e9 \n et la possibilit\u00e9 ", "start": 882.44, "duration": 5.96}, {"text": " de mettre \n en avant ce qui a progress\u00e9 ", "start": 888.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour l'Europe \n sociale depuis 2005 ", "start": 890.04, "duration": 1.0}, {"text": " et ce que nous comptons \n continuer ", "start": 891.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 faire progresser. ", "start": 892.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 893.32, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 894.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Claude Raux ", "start": 895.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Ecologiste. ", "start": 896.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Claude Raux: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 897.84, "duration": 1.36}, {"text": " quelles oeill\u00e8res \n portez-vous ", "start": 899.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne pas voir \n la col\u00e8re des parents ", "start": 900.44, "duration": 1.56}, {"text": " et des \u00e9l\u00e8ves qui montent, \n des enseignants ", "start": 902.04, "duration": 3.0}, {"text": " et des personnels \n de direction, ", "start": 905.08, "duration": 1.0}, {"text": " de celles \n et ceux qui se mobilisent ", "start": 906.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'avenir de nos enfants? ", "start": 907.52, "duration": 2.24}, {"text": " Des rassemblements \n sont partout en France. ", "start": 909.8, "duration": 4.56}, {"text": " Cela ne m'arrive pas souvent, \n mais aujourd'hui, ", "start": 914.4, "duration": 1.36}, {"text": " je suis en col\u00e8re. ", "start": 915.8, "duration": 2.64}, {"text": " Une col\u00e8re profonde \n car \u00e0 chacune ", "start": 918.48, "duration": 4.56}, {"text": " de vos annonces \n incantatoires, ", "start": 923.08, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont les valeurs \n que j'ai fait vivre ", "start": 924.12, "duration": 1.56}, {"text": " en tant \n qu'enseignant, ", "start": 925.72, "duration": 1.8}, {"text": " que toute la communaut\u00e9 \n \u00e9ducative d\u00e9fend, ", "start": 927.56, "duration": 1.2}, {"text": " qui sont \u00e9branl\u00e9es. ", "start": 928.8, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole \n que nous voulons ", "start": 929.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre jeunesse, \n c'est une \u00e9cole garante ", "start": 930.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 932.28, "duration": 8.44}, {"text": " Nous voulons une \u00e9cole \n ouverte et inclusive. ", "start": 940.76, "duration": 8.56}, {"text": " Nous voulons une \u00e9cole \n o\u00f9 la libert\u00e9 p\u00e9dagogique reste ", "start": 949.36, "duration": 1.76}, {"text": " de mise, au service \n de l'\u00e9mancipation ", "start": 951.16, "duration": 1.16}, {"text": " et de la r\u00e9ussite \n de tous les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 952.36, "duration": 1.56}, {"text": " Vous y pr\u00e9f\u00e9rez \n le fracas des annonces ", "start": 953.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour une \u00e9cole fracass\u00e9e. ", "start": 955.36, "duration": 1.68}, {"text": " Vous devriez \n avoir en m\u00e9moire le fiasco ", "start": 957.08, "duration": 3.32}, {"text": " de la r\u00e9forme Blanquer \n et pressentir ", "start": 960.44, "duration": 1.16}, {"text": " celui \u00e0 venir. ", "start": 961.64, "duration": 1.0}, {"text": " Les chefs d'\u00e9tablissement \n vont s'arracher ", "start": 962.68, "duration": 1.0}, {"text": " les cheveux pour organiser \n une garderie g\u00e9ante ", "start": 963.72, "duration": 6.8}, {"text": " ou pour mettre en place \n une r\u00e9forme inapplicable, ", "start": 970.56, "duration": 1.56}, {"text": " celle des groupes \n de niveaux dont personne ", "start": 972.16, "duration": 1.36}, {"text": " ne veut. ", "start": 973.56, "duration": 1.36}, {"text": " Dans l'improvisation, \n loin du terrain, ", "start": 974.96, "duration": 1.0}, {"text": " vous dessinez \n une \u00e9cole qui fermera ", "start": 976.0, "duration": 1.16}, {"text": " ses portes, \n \u00e0 commencer par celle ", "start": 977.2, "duration": 6.88}, {"text": " du lyc\u00e9e, et renforcera \n le sentiment d'\u00e9chec ", "start": 984.12, "duration": 3.04}, {"text": " et acteur du tri social. ", "start": 987.2, "duration": 3.28}, {"text": " Quand vous vous en prenez \n aux fondements ", "start": 990.52, "duration": 1.88}, {"text": " de l'Education nationale, \n les parlementaires \u00e9cologistes ", "start": 992.44, "duration": 1.16}, {"text": " saisissent le Conseil d'Etat. ", "start": 993.64, "duration": 1.0}, {"text": " Quand vous le faites \n contre ", "start": 994.68, "duration": 4.76}, {"text": " tout le monde, \n je veux le faire ", "start": 999.48, "duration": 1.36}, {"text": " avec chacune et chacun. ", "start": 1000.88, "duration": 3.56}, {"text": " Si vous voulez \n une \u00e9cole qui permette ", "start": 1004.48, "duration": 1.76}, {"text": " de faire soci\u00e9t\u00e9, \n alors c'est la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1006.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui doit faire l'\u00e9cole. ", "start": 1007.68, "duration": 4.36}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 lancer \n une convention citoyenne ", "start": 1012.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'\u00e9ducation? ", "start": 1013.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1014.52, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1015.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1016.76, "duration": 5.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Raux, moi, ", "start": 1022.76, "duration": 2.52}, {"text": " ce qui m'indigne \n et me bouleverse, ", "start": 1025.32, "duration": 6.32}, {"text": " c'est qu'on ait \n pr\u00e8s d'un tiers, ", "start": 1031.68, "duration": 4.76}, {"text": " \u00e0 la sortie \n du coll\u00e8ge, ", "start": 1036.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sache pas lire, \n \u00e9crire et compter. ", "start": 1037.52, "duration": 12.84}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que le coll\u00e8ge, ", "start": 1050.4, "duration": 1.68}, {"text": " aujourd'hui, \n ne parvient pas \u00e0 r\u00e9duire ", "start": 1052.12, "duration": 3.88}, {"text": " ces in\u00e9galit\u00e9s \n que l'on constate \u00e0 l'entr\u00e9e ", "start": 1056.04, "duration": 1.36}, {"text": " en 6e. ", "start": 1057.44, "duration": 1.2}, {"text": " Quand vous avez dans une m\u00eame \n classe ", "start": 1058.68, "duration": 9.52}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves \n qui ne savent pas lire ", "start": 1068.24, "duration": 6.08}, {"text": " et des \u00e9l\u00e8ves \n qui sont distraits, ", "start": 1074.36, "duration": 1.16}, {"text": " vous n'arrivez \u00e0 faire \n progresser personne. ", "start": 1075.56, "duration": 12.0}, {"text": " Les groupes de niveaux, \n c'est une mesure profond\u00e9ment ", "start": 1087.6, "duration": 2.32}, {"text": " sociale \n parce que c'est une mesure ", "start": 1089.96, "duration": 2.0}, {"text": " qui cr\u00e9e des postes \n suppl\u00e9mentaires d\u00e9di\u00e9s ", "start": 1092.0, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 des territoires \n o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1093.24, "duration": 1.52}, {"text": " ont le plus grand \n nombre de difficult\u00e9s ", "start": 1094.8, "duration": 1.36}, {"text": " en lecture, en \u00e9criture \n et en calcul. ", "start": 1096.2, "duration": 1.36}, {"text": " Ce que je souhaite, \n c'est relancer l'ascenseur ", "start": 1097.6, "duration": 5.72}, {"text": " scolaire, faire en sorte \n que le coll\u00e8ge permette ", "start": 1103.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 chacun de progresser. ", "start": 1104.96, "duration": 11.56}, {"text": " Ce que nous avons fait \n de l'\u00e9cole primaire ", "start": 1116.56, "duration": 1.56}, {"text": " avec le d\u00e9doublement \n des classes ", "start": 1118.16, "duration": 1.0}, {"text": " en REP et en REP+, \n dans ces territoires, ", "start": 1119.2, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e7a revient \n \u00e0 un d\u00e9doublement des cours ", "start": 1122.92, "duration": 1.36}, {"text": " de fran\u00e7ais et de math\u00e9matiques. ", "start": 1124.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous me parlez ensuite \n de la question ", "start": 1125.36, "duration": 1.36}, {"text": " des stages. ", "start": 1126.76, "duration": 1.0}, {"text": " Un des grands \n probl\u00e8mes ", "start": 1127.8, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons en France... ", "start": 1128.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 1129.88, "duration": 1.56}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Nous avons un probl\u00e8me ", "start": 1131.48, "duration": 1.36}, {"text": " en mati\u00e8re d'orientation. ", "start": 1132.88, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a une mesure \n qui para\u00eet simple ", "start": 1135.28, "duration": 1.72}, {"text": " et qui est appliqu\u00e9e \n partout, ", "start": 1137.04, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont les stages \n en milieu professionnel. ", "start": 1138.08, "duration": 11.76}, {"text": " En Su\u00e8de, en Allemagne \n et aux Pays-Bas, ", "start": 1149.88, "duration": 1.36}, {"text": " il y a 5 \u00e0 6 \n semaines de stage ", "start": 1151.28, "duration": 1.76}, {"text": " pour les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1153.08, "duration": 3.28}, {"text": " En France, \n nous avons une semaine ", "start": 1156.4, "duration": 1.16}, {"text": " en 3e. ", "start": 1157.6, "duration": 1.72}, {"text": " Oui, c'est bien \n de mettre en place ", "start": 1159.36, "duration": 4.96}, {"text": " un nouveau stage en fin de 2nde. ", "start": 1164.36, "duration": 3.8}, {"text": " Tout le monde est mobilis\u00e9 \n pour garantir ", "start": 1168.2, "duration": 1.36}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves de pouvoir \n trouver un stage. ", "start": 1169.6, "duration": 2.52}, {"text": " C'est la tr\u00e8s grande \n priorit\u00e9, ", "start": 1172.16, "duration": 1.28}, {"text": " que ces \u00e9l\u00e8ves \n puissent d\u00e9couvrir ", "start": 1173.48, "duration": 2.96}, {"text": " des horizons nouveaux, \n qu'ils puissent ", "start": 1176.48, "duration": 1.0}, {"text": " avoir des id\u00e9es, \n en \u00e9carter certaines. ", "start": 1177.52, "duration": 1.84}, {"text": " Pourquoi s'opposer \n \u00e0 cette mesure ", "start": 1179.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui me semble \n de bon sens ", "start": 1180.8, "duration": 1.16}, {"text": " et surtout dans l'int\u00e9r\u00eat \n des jeunes? ", "start": 1182.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame, s'il ", "start": 1183.2, "duration": 1.0}, {"text": " vous pla\u00eet! ", "start": 1184.24, "duration": 2.12}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Je me battrai toujours ", "start": 1186.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour un environnement pacifi\u00e9. ", "start": 1187.8, "duration": 2.52}, {"text": " Je me rends \n compte ", "start": 1190.36, "duration": 1.32}, {"text": " que nous sommes bien seuls \n \u00e0 d\u00e9fendre cet exemple ", "start": 1191.72, "duration": 1.76}, {"text": " pour nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1193.52, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1196.28, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 1197.32, "duration": 6.96}, {"text": " Comme d'habitude, \n ils sont bien nombreux ", "start": 1204.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sents \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 1205.52, "duration": 2.28}, {"text": " avec nous, sachons \n leur montrer l'exemple. ", "start": 1207.84, "duration": 11.56}, {"text": " Madame Aude Luquet \n pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 1219.44, "duration": 1.36}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 1220.84, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-y. ", "start": 1221.88, "duration": 9.88}, {"text": " - Aude Luquet: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1231.8, "duration": 1.36}, {"text": " depuis la tenue \n du troisi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 1233.2, "duration": 1.16}, {"text": " de 2021, l'insuffisance de dialogue \n des acteurs politiques cal\u00e9doniens ", "start": 1234.4, "duration": 6.52}, {"text": " montre toutes les difficult\u00e9s \n auxquelles ", "start": 1240.96, "duration": 1.32}, {"text": " va se heurter \n la mission de m\u00e9diation ", "start": 1242.32, "duration": 1.36}, {"text": " et de travail initi\u00e9 \n par le pr\u00e9sident ", "start": 1243.72, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1245.12, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ussite \n de cette mission d\u00e9pendra ", "start": 1246.16, "duration": 1.16}, {"text": " de sa capacit\u00e9 \u00e0 sortir \n des sentiers battus. ", "start": 1247.36, "duration": 3.92}, {"text": " Les Cal\u00e9doniens, \n dans toute leur diversit\u00e9 ethnique ", "start": 1251.32, "duration": 4.04}, {"text": " et culturelle, \n en brousse comme en ville, ", "start": 1255.4, "duration": 1.36}, {"text": " prouvent \n qu'ils sont capables ", "start": 1256.8, "duration": 14.12}, {"text": " de vivre ensemble \n et de rendre concr\u00e8te ", "start": 1270.96, "duration": 7.32}, {"text": " la devise: \n \"Par des paroles, ", "start": 1278.32, "duration": 1.0}, {"text": " la terre se partage\". ", "start": 1279.36, "duration": 1.48}, {"text": " Pouvez-vous pr\u00e9ciser \n la feuille de route ", "start": 1280.88, "duration": 1.2}, {"text": " de cette mission? ", "start": 1282.12, "duration": 4.08}, {"text": " Les repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 \n civile d\u00e9montrent ", "start": 1286.24, "duration": 1.36}, {"text": " chaque jour qu'un \n destin commun ", "start": 1287.64, "duration": 1.0}, {"text": " est possible. ", "start": 1288.68, "duration": 1.0}, {"text": " A c\u00f4t\u00e9 de ce dialogue \n institutionnel, ", "start": 1289.72, "duration": 1.16}, {"text": " il y a des inqui\u00e9tudes \n \u00e9conomiques ", "start": 1290.92, "duration": 1.16}, {"text": " en particulier \n pour les collectivit\u00e9s ", "start": 1292.12, "duration": 1.84}, {"text": " pour r\u00e9parer \n les dommages colossaux ", "start": 1294.0, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9v\u00e9nements \n de ces derni\u00e8res semaines ", "start": 1295.04, "duration": 7.28}, {"text": " dans une \u00e9conomie \n exsangue du fait ", "start": 1302.36, "duration": 4.36}, {"text": " de la crise du nickel \n et de la concurrence ", "start": 1306.76, "duration": 1.76}, {"text": " sino-indon\u00e9sienne. ", "start": 1308.56, "duration": 16.48}, {"text": " Les entreprises de petites \n tailles pourraient ", "start": 1325.08, "duration": 1.16}, {"text": " ne pas pouvoir \n assurer les paiements ", "start": 1326.28, "duration": 1.16}, {"text": " des salaires du mois de mai. ", "start": 1327.48, "duration": 4.36}, {"text": " Sous quelle forme le gouvernement \n compte-t-il cr\u00e9er ", "start": 1331.88, "duration": 2.28}, {"text": " un fonds \n de solidarit\u00e9 annonc\u00e9 ", "start": 1334.2, "duration": 1.48}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1335.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n \u00e0 cette situation ", "start": 1336.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui touche nos compatriotes \n cal\u00e9doniens? ", "start": 1337.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1339.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 1340.04, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1341.44, "duration": 7.68}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Luquet, ", "start": 1349.16, "duration": 1.36}, {"text": " la situation reste tendue \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 1350.56, "duration": 4.16}, {"text": " Une \u00e9tincelle \n peut suffire ", "start": 1354.76, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 ce que les violences \n reprennent ", "start": 1358.92, "duration": 1.16}, {"text": " encore plus fort. ", "start": 1360.12, "duration": 7.64}, {"text": " Face aux \u00e9meutes \n meurtri\u00e8res, l'urgence ", "start": 1367.8, "duration": 1.0}, {"text": " est de r\u00e9tablir l'ordre. ", "start": 1368.84, "duration": 2.52}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement \n de nos forces ", "start": 1371.4, "duration": 1.32}, {"text": " de l'ordre, \n \u00e0 qui je veux rendre ", "start": 1372.76, "duration": 1.36}, {"text": " une nouvelle fois hommage... ", "start": 1374.16, "duration": 6.08}, {"text": " Le r\u00e9tablissement \n de l'ordre, \u00e9videmment, ", "start": 1380.28, "duration": 1.36}, {"text": " gr\u00e2ce aux mesures \n qui ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 1381.68, "duration": 3.0}, {"text": " dans le cadre \n de l'\u00e9tat d'urgence, ", "start": 1384.72, "duration": 2.08}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 l'envoi de forces \n de s\u00e9curit\u00e9 suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1386.84, "duration": 2.04}, {"text": " Avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1388.92, "duration": 2.44}, {"text": " et des Outre-mer, \n nous restons mobilis\u00e9s ", "start": 1391.4, "duration": 1.16}, {"text": " et vigilants. ", "start": 1392.6, "duration": 20.88}, {"text": " La mission d\u00e9p\u00each\u00e9e \n sur place, en lien ", "start": 1413.52, "duration": 2.24}, {"text": " avec les services de Bercy \n et les autorit\u00e9s locales, ", "start": 1415.8, "duration": 1.76}, {"text": " y travaille. ", "start": 1417.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les services de l'Etat, \n les banques ", "start": 1418.64, "duration": 3.12}, {"text": " et les assurances, \n tout le monde ", "start": 1421.8, "duration": 3.6}, {"text": " est mobilis\u00e9, \n d'abord pour estimer ", "start": 1425.44, "duration": 2.52}, {"text": " les d\u00e9g\u00e2ts, mettre en place \n des solutions efficaces ", "start": 1428.0, "duration": 2.48}, {"text": " et pour que les entreprises \n puissent ", "start": 1430.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre d\u00e9dommag\u00e9es rapidement. ", "start": 1431.72, "duration": 1.84}, {"text": " Un fonds de solidarit\u00e9 \n sera mis en place ", "start": 1433.6, "duration": 1.6}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 1435.24, "duration": 1.96}, {"text": " La mission progresse \n pour nous donner ", "start": 1437.24, "duration": 1.16}, {"text": " les modalit\u00e9s de ce fonds. ", "start": 1438.44, "duration": 1.96}, {"text": " Il pourrait \n y avoir des exon\u00e9rations ", "start": 1440.44, "duration": 3.12}, {"text": " de cotisations sociales, \n de l'activit\u00e9 partielle ", "start": 1443.6, "duration": 3.6}, {"text": " et du soutien financier \n avec les collectivit\u00e9s locales ", "start": 1447.24, "duration": 1.56}, {"text": " ou les secteurs \n \u00e9conomiques ", "start": 1448.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ", "start": 1449.88, "duration": 4.32}, {"text": " Et par ailleurs, \n un soutien aux collectivit\u00e9s ", "start": 1454.24, "duration": 1.36}, {"text": " locales, \u00e9videmment. ", "start": 1455.64, "duration": 5.76}, {"text": " La suite, c'est reb\u00e2tir \n les infrastructures prioritaires ", "start": 1461.44, "duration": 2.6}, {"text": " et diversifier et corriger \n les d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e9conomiques ", "start": 1464.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui existaient \n encore avant la crise. ", "start": 1465.48, "duration": 7.32}, {"text": " L'avenir politique \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 1472.84, "duration": 2.32}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique s'est rendu ", "start": 1475.2, "duration": 2.44}, {"text": " sur place et a permis \n l'installation d'une mission ", "start": 1477.68, "duration": 1.56}, {"text": " compos\u00e9e d'experts \n aguerris pour installer ", "start": 1479.28, "duration": 1.28}, {"text": " le dialogue et trouver le chemin \n d'une solution politique globale ", "start": 1480.6, "duration": 1.96}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 1482.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous voulons donner \n toutes ses chances ", "start": 1483.64, "duration": 1.16}, {"text": " au dialogue. ", "start": 1484.84, "duration": 10.48}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a confirm\u00e9, ", "start": 1495.36, "duration": 1.36}, {"text": " et nous avons fait \n le choix ", "start": 1496.76, "duration": 1.16}, {"text": " de ne pas r\u00e9unir \n le congr\u00e8s imm\u00e9diatement ", "start": 1497.96, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s l'adoption \n du texte pour donner ", "start": 1499.36, "duration": 1.16}, {"text": " cette chance \u00e0 ce dialogue. ", "start": 1500.56, "duration": 4.08}, {"text": " L'Histoire \n a montr\u00e9 combien, ", "start": 1504.68, "duration": 1.0}, {"text": " malgr\u00e9 les tensions, \n m\u00eame ", "start": 1505.72, "duration": 1.48}, {"text": " apr\u00e8s les violences, \n les responsables politiques ", "start": 1507.24, "duration": 2.12}, {"text": " de Nouvelle-Cal\u00e9donie \n pouvaient s'entendre ", "start": 1509.4, "duration": 4.56}, {"text": " et se mettre d'accord \n dans l'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1514.0, "duration": 3.4}, {"text": " des Cal\u00e9doniens, \n et ce, en lien ", "start": 1517.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'Etat. ", "start": 1518.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en sommes capables \u00e0 nouveau. ", "start": 1519.68, "duration": 1.16}, {"text": " Un dialogue est possible. ", "start": 1520.88, "duration": 1.0}, {"text": " Un accord est accessible. ", "start": 1521.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ferons \n tout notre possible ", "start": 1522.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour y parvenir. ", "start": 1524.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1525.04, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 1526.08, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 Pierre Morel-A-L'Huissier ", "start": 1528.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1530.52, "duration": 3.76}, {"text": " - Pierre \n Morel-A-L'Huissier: ", "start": 1534.32, "duration": 2.04}, {"text": " Depuis des mois, \n les parlementaires ", "start": 1536.4, "duration": 1.64}, {"text": " de tous bords nous alertent \n sur la situation dramatique ", "start": 1538.08, "duration": 1.76}, {"text": " des EHPAD. ", "start": 1539.88, "duration": 11.36}, {"text": " De nombreuses associations \n le font \u00e9galement. ", "start": 1551.28, "duration": 3.72}, {"text": " Pr\u00e8s de 80% d'entre \n eux sont d\u00e9ficitaires ", "start": 1555.04, "duration": 11.6}, {"text": " et doivent supporter \n des augmentations salariales, ", "start": 1566.68, "duration": 4.08}, {"text": " de charges, \u00e9lectricit\u00e9 \n ou alimentation, ", "start": 1570.8, "duration": 1.8}, {"text": " des difficult\u00e9s de recrutement \n d'aides-soignantes ", "start": 1572.64, "duration": 1.0}, {"text": " et d'infirmi\u00e8res. ", "start": 1573.68, "duration": 2.28}, {"text": " Le co\u00fbt des formations, \n la p\u00e9nibilit\u00e9 ", "start": 1576.0, "duration": 1.16}, {"text": " au travail... ", "start": 1577.2, "duration": 3.04}, {"text": " Les EHPAD accueillent \n des personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes ", "start": 1580.28, "duration": 1.36}, {"text": " voir tr\u00e8s d\u00e9pendantes. ", "start": 1581.68, "duration": 4.4}, {"text": " On attend toujours une loi \n de programmation budg\u00e9taire ", "start": 1586.12, "duration": 1.56}, {"text": " et une loi grand \u00e2ge. ", "start": 1587.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a plus grave. ", "start": 1588.76, "duration": 5.48}, {"text": " Une d\u00e9cision \n judiciaire du tribunal ", "start": 1594.28, "duration": 4.68}, {"text": " de Vannes du 16 mai 2024 \n vient de condamner ", "start": 1599.0, "duration": 6.96}, {"text": " pour homicide \n involontaire un EHPAD ", "start": 1606.0, "duration": 1.72}, {"text": " et son directeur, \n un v\u00e9ritable s\u00e9isme ", "start": 1607.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans le monde sanitaire et social. ", "start": 1608.96, "duration": 1.16}, {"text": " Cette d\u00e9cision ouvre \n incontestablement ", "start": 1610.16, "duration": 9.64}, {"text": " la bo\u00eete de Pandore \n sur le fonctionnement ", "start": 1619.84, "duration": 1.36}, {"text": " et la mise en cause du personnel. ", "start": 1621.24, "duration": 7.48}, {"text": " Les ARS contr\u00f4lent \n mais il faudrait qu'un ", "start": 1628.76, "duration": 1.36}, {"text": " accompagnement \n budg\u00e9taire soit affect\u00e9 ", "start": 1630.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les EHPAD. ", "start": 1631.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1632.24, "duration": 3.84}, {"text": " La parole est au Premier ministre. ", "start": 1636.12, "duration": 1.96}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Vous avez raison ", "start": 1638.12, "duration": 1.72}, {"text": " de souligner combien \n la situation ", "start": 1639.88, "duration": 1.32}, {"text": " des EHPAD doit \n nous mobiliser ", "start": 1641.24, "duration": 1.0}, {"text": " toutes et tous. ", "start": 1642.28, "duration": 7.64}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 \n par les t\u00e9moignages ", "start": 1649.96, "duration": 3.8}, {"text": " et des images qui ont \u00e9merg\u00e9 \n les conditions ", "start": 1653.8, "duration": 1.56}, {"text": " de vie dans certains EHPAD. ", "start": 1655.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ces t\u00e9moignages \n sont graves ", "start": 1656.44, "duration": 3.04}, {"text": " car ils ont rompu \n le pacte de confiance ", "start": 1659.52, "duration": 1.56}, {"text": " qui unit les \u00e9tablissements \n aux familles. ", "start": 1661.12, "duration": 6.48}, {"text": " Ils sont graves \n car, alors m\u00eame ", "start": 1667.64, "duration": 1.56}, {"text": " que l'immense majorit\u00e9 \n des soignants ", "start": 1669.24, "duration": 4.48}, {"text": " et personnels se d\u00e9m\u00e8nent \n et s'engagent ", "start": 1673.76, "duration": 4.0}, {"text": " avec passion et sinc\u00e9rit\u00e9, \n ils subissent ", "start": 1677.8, "duration": 1.16}, {"text": " toutes et tous \n le poids du soup\u00e7on. ", "start": 1679.0, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux leur dire \n ma confiance, ", "start": 1680.4, "duration": 1.16}, {"text": " mon soutien et celui \n de mon gouvernement. ", "start": 1681.6, "duration": 1.88}, {"text": " Cet enjeu est d'autant \n plus important ", "start": 1683.52, "duration": 1.36}, {"text": " que nous devons nous pr\u00e9parer \n au vieillissement ", "start": 1684.92, "duration": 2.04}, {"text": " de la population \n et aux cons\u00e9quences ", "start": 1687.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'allongement \n de l'esp\u00e9rance de vie. ", "start": 1688.2, "duration": 1.16}, {"text": " Cet objectif est fondamental. ", "start": 1689.4, "duration": 2.08}, {"text": " Nous devons maintenir \n le cap en d\u00e9pit ", "start": 1691.52, "duration": 1.36}, {"text": " de l'inflation \n qui touche durement ", "start": 1692.92, "duration": 1.0}, {"text": " le secteur. ", "start": 1693.96, "duration": 1.72}, {"text": " Avec la ministre \n Fadila Khattabi ", "start": 1695.72, "duration": 1.32}, {"text": " et avec tout le gouvernement, \n nous allons continuer ", "start": 1697.08, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 nous battre pour donner \n plus de moyens ", "start": 1699.12, "duration": 2.2}, {"text": " aux EHPAD et augmenter \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 1701.36, "duration": 1.0}, {"text": " des m\u00e9tiers du grand \u00e2ge. ", "start": 1702.4, "duration": 13.24}, {"text": " La premi\u00e8re \u00e9tape, \n c'est le r\u00e9tablissement ", "start": 1715.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la confiance \n en ces \u00e9tablissements. ", "start": 1716.88, "duration": 1.16}, {"text": " Cela passe par un vaste \n plan de contr\u00f4le. ", "start": 1718.08, "duration": 5.68}, {"text": " Un fonds d'urgence de 100 millions \n d'euros cr\u00e9\u00e9 l'an dernier ", "start": 1723.8, "duration": 1.96}, {"text": " avec 4 milliards \n d'euros ", "start": 1725.8, "duration": 1.0}, {"text": " de plus dans le S\u00e9gur \n entre 2019 2023. ", "start": 1726.84, "duration": 2.96}, {"text": " Je sais \n comme vous que les probl\u00e8mes ", "start": 1729.84, "duration": 1.76}, {"text": " structurels \n des EHPAD ", "start": 1731.64, "duration": 1.0}, {"text": " ne se r\u00e9gleront pas du jour \n au lendemain. ", "start": 1732.68, "duration": 5.04}, {"text": " Je pense aux difficult\u00e9s \n financi\u00e8res. ", "start": 1737.76, "duration": 7.32}, {"text": " Nous augmentons la dotation \n aux EHPAD publics ", "start": 1745.12, "duration": 1.76}, {"text": " de 5% en 2024 pour poursuivre \n les revalorisations salariales. ", "start": 1746.92, "duration": 5.96}, {"text": " Je pense \n \u00e0 la difficult\u00e9 ", "start": 1752.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour les plus modestes \n de trouver ", "start": 1753.96, "duration": 1.16}, {"text": " un EHPAD. ", "start": 1755.16, "duration": 3.2}, {"text": " Il peut y avoir deux tarifs \n d'h\u00e9bergement ", "start": 1758.4, "duration": 1.36}, {"text": " selon les revenus. ", "start": 1759.8, "duration": 6.56}, {"text": " Ces avanc\u00e9es sont positives \n mais \u00e9videmment, ", "start": 1766.4, "duration": 1.16}, {"text": " le travail continue. ", "start": 1767.6, "duration": 3.4}, {"text": " Je souhaite \n que l'exp\u00e9rimentation ", "start": 1771.04, "duration": 6.96}, {"text": " du financement \n par les d\u00e9partements puisse ", "start": 1778.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre \u00e9valu\u00e9e. ", "start": 1779.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je sais \n que votre d\u00e9partement, ", "start": 1780.28, "duration": 1.2}, {"text": " celui de la Loz\u00e8re, \n fait partie ", "start": 1781.52, "duration": 1.16}, {"text": " des 23 d\u00e9partements \n concern\u00e9s ", "start": 1782.72, "duration": 1.0}, {"text": " par cette \n exp\u00e9rimentation ", "start": 1783.76, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous attendons beaucoup. ", "start": 1784.8, "duration": 4.0}, {"text": " Je rappelle \n que le rapport remis ", "start": 1788.84, "duration": 1.16}, {"text": " par Eric Woerth \n nous donnera aussi ", "start": 1790.04, "duration": 2.24}, {"text": " des pistes d'\u00e9volution \n sur cette question ", "start": 1792.32, "duration": 1.16}, {"text": " et j'y serai \n particuli\u00e8rement attentif. ", "start": 1793.52, "duration": 4.24}, {"text": " Je sais l'importance \n de cette question ", "start": 1797.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre coh\u00e9sion sociale. ", "start": 1799.0, "duration": 4.4}, {"text": " Je sais \n que cette question sera ", "start": 1803.44, "duration": 1.2}, {"text": " encore plus majeure \n dans les ann\u00e9es ", "start": 1804.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui viennent. ", "start": 1805.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je sais pouvoir compter \n sur l'engagement ", "start": 1806.92, "duration": 6.96}, {"text": " de toutes et tous \n avec le gouvernement ", "start": 1813.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour avancer au b\u00e9n\u00e9fice \n de nos concitoyens. ", "start": 1815.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1816.72, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 1817.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Yannick Neuder ", "start": 1818.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1820.76, "duration": 8.6}, {"text": " - Yannick Neuder: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1829.4, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais n'en peuvent plus. ", "start": 1830.8, "duration": 2.92}, {"text": " C'est la croix \n et la banni\u00e8re pour trouver ", "start": 1833.76, "duration": 1.56}, {"text": " un m\u00e9decin dans notre pays. ", "start": 1835.36, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut plus de deux mois \n pour trouver ", "start": 1838.88, "duration": 7.12}, {"text": " un rendez-vous \n chez les sp\u00e9cialistes ", "start": 1846.04, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est le double \n par rapport \u00e0 2019. ", "start": 1847.08, "duration": 1.56}, {"text": " La solution, \n c'est de former ", "start": 1848.68, "duration": 2.68}, {"text": " plus de m\u00e9decins \n et de cesser ", "start": 1851.4, "duration": 1.16}, {"text": " avec cette s\u00e9lection extr\u00eame. ", "start": 1852.6, "duration": 1.36}, {"text": " Formez-vous suffisamment? ", "start": 1854.0, "duration": 1.0}, {"text": " Evidemment que non. ", "start": 1855.04, "duration": 8.32}, {"text": " Vous plafonnez, \n vous ajustez un curseur ", "start": 1863.4, "duration": 1.16}, {"text": " et vous ne compensez pas \n les d\u00e9parts ", "start": 1864.6, "duration": 1.36}, {"text": " en retraite. ", "start": 1866.0, "duration": 9.6}, {"text": " Formons autant \n de m\u00e9decins qu'en 1970, ", "start": 1875.64, "duration": 1.16}, {"text": " alors que la France compte 15 \n millions d'habitants ", "start": 1876.84, "duration": 1.56}, {"text": " suppl\u00e9mentaires \n et que la profession ", "start": 1878.44, "duration": 1.0}, {"text": " fait face \u00e0 des d\u00e9parts \n massifs en retraite. ", "start": 1879.48, "duration": 2.36}, {"text": " La s\u00e9lection \n impitoyable de l'acc\u00e8s ", "start": 1881.88, "duration": 2.16}, {"text": " aux \u00e9tudes en sant\u00e9 fait fuir \n les \u00e9tudiants hors ", "start": 1884.08, "duration": 1.76}, {"text": " de France. ", "start": 1885.88, "duration": 4.12}, {"text": " Je salue les \u00e9tudes \n qui d\u00e9noncent ", "start": 1890.04, "duration": 2.2}, {"text": " plus de 5000 \u00e9tudiants \n qui sont oblig\u00e9s ", "start": 1892.28, "duration": 1.36}, {"text": " de se former \n dans des universit\u00e9s ", "start": 1893.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 1894.88, "duration": 9.28}, {"text": " Il s'agit de 15.000 \n \u00e9tudiants au total, ", "start": 1904.2, "duration": 1.36}, {"text": " si on compte les kin\u00e9s \n et les chirurgiens-dentistes. ", "start": 1905.6, "duration": 4.64}, {"text": " Aujourd'hui, l'une \n d'entre elles affirme ", "start": 1910.28, "duration": 1.0}, {"text": " que la Suisse est son plan \n A et la France ", "start": 1911.32, "duration": 1.96}, {"text": " son plan B. ", "start": 1913.32, "duration": 1.0}, {"text": " L'Allemagne, le Luxembourg \n et le Maroc d\u00e9marchent ", "start": 1914.36, "duration": 1.36}, {"text": " nos \u00e9tudiants. ", "start": 1915.76, "duration": 2.24}, {"text": " Il y a 5000 \n \u00e9tudiants ", "start": 1918.04, "duration": 1.0}, {"text": " comme cela \n qui nous glissent ", "start": 1919.08, "duration": 1.0}, {"text": " entre les doigts chaque ann\u00e9e. ", "start": 1920.12, "duration": 4.32}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 prendre connaissance ", "start": 1924.48, "duration": 7.6}, {"text": " de l'\u00e9tude sur les \u00e9tudiants \n en Roumanie. ", "start": 1932.12, "duration": 1.84}, {"text": " O\u00f9 en \u00eates-vous \n dans ma proposition ", "start": 1934.0, "duration": 4.0}, {"text": " de loi adopt\u00e9e ici \n pour rapatrier ", "start": 1938.04, "duration": 1.16}, {"text": " les talents? ", "start": 1939.24, "duration": 1.92}, {"text": " O\u00f9 en \u00eates-vous \n dans la suppression ", "start": 1941.2, "duration": 1.16}, {"text": " de toute forme de numerus clausus? ", "start": 1942.4, "duration": 5.56}, {"text": " Et dans la fourniture \n de moyens ", "start": 1948.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos universit\u00e9s? ", "start": 1949.2, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut reprendre \n le contr\u00f4le ", "start": 1950.24, "duration": 1.0}, {"text": " de la formation \n de nos \u00e9tudiants ", "start": 1951.28, "duration": 1.16}, {"text": " en sant\u00e9. ", "start": 1952.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1953.52, "duration": 2.28}, {"text": " Merci beaucoup, cher coll\u00e8gue. ", "start": 1955.84, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1957.76, "duration": 4.44}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1962.24, "duration": 7.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Neuder, l'acc\u00e8s ", "start": 1969.68, "duration": 1.28}, {"text": " aux soins \n est un enjeu majeur ", "start": 1971.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour tous nos concitoyens. ", "start": 1972.2, "duration": 7.76}, {"text": " Je le dis \n o\u00f9 que je me d\u00e9place ", "start": 1980.0, "duration": 13.2}, {"text": " dans le pays, \n que c'est un long enjeu ", "start": 1993.24, "duration": 1.56}, {"text": " dont on parle en premier. ", "start": 1994.84, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai l'occasion \n d'annoncer une s\u00e9rie ", "start": 1995.88, "duration": 5.8}, {"text": " de mesures pour lib\u00e9rer \n du temps m\u00e9dical ", "start": 2001.72, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 nommer et acc\u00e9l\u00e9rer \n le transfert d'actes ", "start": 2005.12, "duration": 1.48}, {"text": " entre les m\u00e9decins et les autres \n professions m\u00e9dicales ", "start": 2006.64, "duration": 1.56}, {"text": " et param\u00e9dicales. ", "start": 2008.24, "duration": 1.6}, {"text": " Il faut continuer \n sur ce levier-l\u00e0. ", "start": 2009.88, "duration": 2.0}, {"text": " La solution \n sur le long terme ", "start": 2011.92, "duration": 1.2}, {"text": " est de former \n davantage de m\u00e9decins. ", "start": 2013.16, "duration": 3.48}, {"text": " Je le dis ici \n et je commencerai d'abord ", "start": 2016.68, "duration": 1.56}, {"text": " par saluer les \u00e9tudiants \n en m\u00e9decine ", "start": 2018.28, "duration": 3.56}, {"text": " qui passent en ce moment \n les examens. ", "start": 2021.88, "duration": 4.88}, {"text": " Nous serons contents \n de pouvoir compter ", "start": 2026.8, "duration": 1.16}, {"text": " sur eux sur le terrain \n dans les ann\u00e9es ", "start": 2028.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 venir. ", "start": 2029.6, "duration": 7.28}, {"text": " Je le dis avec humilit\u00e9, \n nous payons aujourd'hui ", "start": 2036.92, "duration": 7.4}, {"text": " le choix du gouvernement de tous \n bords politiques ", "start": 2044.36, "duration": 1.56}, {"text": " qui se sont succ\u00e9d\u00e9 \n ici avant l'\u00e9lection ", "start": 2045.96, "duration": 1.36}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2047.36, "duration": 1.0}, {"text": " de ne pas revoir \n le numerus clausus. ", "start": 2048.4, "duration": 1.36}, {"text": " Or, le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2049.8, "duration": 1.16}, {"text": " a fait ce choix d\u00e8s 2017. ", "start": 2051.0, "duration": 7.6}, {"text": " On forme 8000 m\u00e9decins par an. ", "start": 2058.64, "duration": 5.4}, {"text": " Cette ann\u00e9e, on en forme 10.800. ", "start": 2064.08, "duration": 3.28}, {"text": " En 2025, on en formera 12.000. ", "start": 2067.4, "duration": 1.6}, {"text": " Mon objectif est de 16.000. ", "start": 2069.04, "duration": 3.16}, {"text": " A la fin du quinquennat Macron, \n on aura doubl\u00e9 ", "start": 2072.24, "duration": 1.76}, {"text": " le nombre d'\u00e9tudiants en m\u00e9decine. ", "start": 2074.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cet engagement m\u00e9rite \n d'\u00eatre accompagn\u00e9. ", "start": 2075.08, "duration": 6.88}, {"text": " En termes de capacit\u00e9 d'accueil \n des universit\u00e9s, ", "start": 2082.0, "duration": 2.56}, {"text": " de terrain de stage, \n un point sensible, ", "start": 2084.6, "duration": 3.16}, {"text": " est la proposition \n de loi ", "start": 2087.8, "duration": 9.04}, {"text": " que vous avez pr\u00e9sent\u00e9e et d\u00e9pos\u00e9 \n consacrant notamment ", "start": 2096.88, "duration": 1.56}, {"text": " son article premier \u00e0 ce sujet-l\u00e0. ", "start": 2098.48, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut accro\u00eetre \n l'activit\u00e9 des h\u00f4pitaux ", "start": 2099.68, "duration": 1.16}, {"text": " et des installations \n universitaires. ", "start": 2100.88, "duration": 1.04}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \n \u00e0 Catherine Vautrin ", "start": 2101.96, "duration": 1.0}, {"text": " et Sylvie Retailleau \n de faire ", "start": 2103.0, "duration": 4.24}, {"text": " ce qu'il faut \n pour d\u00e9concentrer ", "start": 2107.28, "duration": 1.0}, {"text": " les lieux d'enseignement \n et de stage. ", "start": 2108.32, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut cr\u00e9er de nouveaux \n lieux de stage ", "start": 2110.4, "duration": 1.56}, {"text": " et de formation \n dans les petites ", "start": 2112.0, "duration": 1.16}, {"text": " et moyennes villes \n et notamment ", "start": 2113.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans les cabinets lib\u00e9raux. ", "start": 2114.24, "duration": 4.12}, {"text": " Il faut continuer \n aussi \u00e0 avancer ", "start": 2118.4, "duration": 1.32}, {"text": " sur notre capacit\u00e9 \n \u00e0 faire revenir ", "start": 2119.76, "duration": 3.8}, {"text": " nos jeunes Fran\u00e7ais \n qui sont partis \u00e9tudier ", "start": 2123.6, "duration": 1.36}, {"text": " en m\u00e9decine en Europe de l'Est. ", "start": 2125.0, "duration": 1.2}, {"text": " Evidemment \n que l'on souhaite ", "start": 2126.24, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils reviennent \n chez nous plut\u00f4t ", "start": 2127.28, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils aillent \n en Allemagne ou en Suisse. ", "start": 2128.32, "duration": 4.68}, {"text": " Je sais \n que votre proposition ", "start": 2133.04, "duration": 4.8}, {"text": " de loi, qui a \u00e9t\u00e9 \n adopt\u00e9e, pr\u00e9voit ", "start": 2137.88, "duration": 3.04}, {"text": " des mesures \n pour les faire revenir ", "start": 2140.96, "duration": 1.16}, {"text": " plus t\u00f4t dans les \u00e9tudes. ", "start": 2142.16, "duration": 1.76}, {"text": " Votre proposition \n de loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e ", "start": 2143.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 2145.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut qu'elle soit inscrite \n au S\u00e9nat. ", "start": 2146.4, "duration": 1.36}, {"text": " J'y suis \u00e9videmment favorable. ", "start": 2147.8, "duration": 3.96}, {"text": " Je suis tr\u00e8s convaincu \n sur ce sujet ", "start": 2151.8, "duration": 1.36}, {"text": " que nous pouvons \n d\u00e9passer les clivages ", "start": 2153.2, "duration": 1.16}, {"text": " et avancer tous \n ensemble au service ", "start": 2154.4, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 2155.6, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2156.96, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2158.0, "duration": 7.8}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Xavier Albertini ", "start": 2165.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2167.64, "duration": 1.52}, {"text": " - Xavier Albertini: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2169.2, "duration": 14.16}, {"text": " ce n'est plus une rumeur, \n ce n'est ", "start": 2183.4, "duration": 5.48}, {"text": " plus confidentiel, \n la soci\u00e9t\u00e9 Biogaran ", "start": 2188.92, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 vendre. ", "start": 2189.96, "duration": 3.4}, {"text": " Elle fournit 30% \n des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques ", "start": 2193.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens. ", "start": 2194.6, "duration": 7.2}, {"text": " C'est 1 bo\u00eete sur 8 \n d\u00e9livr\u00e9e en pharmacie. ", "start": 2201.84, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un catalogue \n de plus de 1000 r\u00e9f\u00e9rences. ", "start": 2203.44, "duration": 2.32}, {"text": " Sa maison m\u00e8re \n a d\u00e9cid\u00e9 de vendre ", "start": 2205.8, "duration": 1.36}, {"text": " ses activit\u00e9s \n pour se consacrer au secteur ", "start": 2207.2, "duration": 1.36}, {"text": " des m\u00e9dicaments innovants. ", "start": 2208.6, "duration": 3.48}, {"text": " Le groupe a la libert\u00e9 \n de choisir ", "start": 2212.12, "duration": 9.6}, {"text": " ses march\u00e9s et de c\u00e9der \n une de ses filiales, ", "start": 2221.76, "duration": 6.64}, {"text": " mais nous, \n nous avons la responsabilit\u00e9 ", "start": 2228.44, "duration": 1.16}, {"text": " d'acheter cette production. ", "start": 2229.64, "duration": 4.0}, {"text": " Les repreneurs \n les plus s\u00e9rieux actuellement ", "start": 2233.68, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas europ\u00e9ens. ", "start": 2234.88, "duration": 2.8}, {"text": " Nous nous employons \n \u00e0 conserver ", "start": 2237.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sol national \n les productions strat\u00e9giques. ", "start": 2238.76, "duration": 1.36}, {"text": " Notre responsabilit\u00e9 \n est tr\u00e8s grande. ", "start": 2240.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce laboratoire \n sous-traite sa production ", "start": 2241.2, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 des fa\u00e7onniers \n qui repr\u00e9sentent 9000 emplois ", "start": 2243.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2245.0, "duration": 2.72}, {"text": " C'est tout un \u00e9cosyst\u00e8me \n strat\u00e9gique ", "start": 2247.76, "duration": 2.44}, {"text": " qui serait fragilis\u00e9 \n si Biogaran passait ", "start": 2250.24, "duration": 1.16}, {"text": " sous contr\u00f4le \u00e9tranger. ", "start": 2251.44, "duration": 1.96}, {"text": " Divers leviers d'action existent. ", "start": 2253.44, "duration": 7.08}, {"text": " Un pourrait \u00eatre mis \n en oeuvre \u00e0 l'occasion ", "start": 2260.56, "duration": 7.72}, {"text": " du prochain \n projet de loi ", "start": 2268.32, "duration": 1.4}, {"text": " sur la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale au travers ", "start": 2269.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la clause de sauvegarde. ", "start": 2271.16, "duration": 2.36}, {"text": " Jusqu'au budget \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 2273.56, "duration": 4.2}, {"text": " de 2020, ces clauses \n ne s'appliquaient qu'aux ", "start": 2277.8, "duration": 1.72}, {"text": " m\u00e9dicaments innovants, \n elles le font maintenant ", "start": 2279.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour tous les m\u00e9dicaments. ", "start": 2280.76, "duration": 8.68}, {"text": " Le dossier Biogaran \n est symptomatique ", "start": 2289.48, "duration": 1.04}, {"text": " de la situation. ", "start": 2290.56, "duration": 2.48}, {"text": " Comment allons-nous \n sauvegarder ", "start": 2293.08, "duration": 1.04}, {"text": " les emplois? ", "start": 2294.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2295.2, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2296.4, "duration": 6.44}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Albertini, ", "start": 2302.88, "duration": 18.88}, {"text": " j'ai eu, comme vous, \n les \u00e9chos ", "start": 2321.8, "duration": 4.8}, {"text": " que les laboratoires allaient \n revendre Biogaran. ", "start": 2326.64, "duration": 4.48}, {"text": " 8500 emplois directs \n et indirects ", "start": 2331.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 travers toute la France \n sont conserv\u00e9s. ", "start": 2332.2, "duration": 2.68}, {"text": " Des milliers \n de mol\u00e9cules utiles ", "start": 2334.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 notre sant\u00e9 sont menac\u00e9es. ", "start": 2335.96, "duration": 1.08}, {"text": " Face \u00e0 une entreprise \n aussi strat\u00e9gique ", "start": 2337.08, "duration": 6.96}, {"text": " que Biogaran, \n nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s, ", "start": 2344.08, "duration": 2.96}, {"text": " tr\u00e8s clairs \n avec Servier, ", "start": 2347.08, "duration": 1.0}, {"text": " nous ne souhaitons pas \n qu'ils vendent Biogaran. ", "start": 2348.12, "duration": 5.92}, {"text": " Si toutefois Servier vendait \n quand m\u00eame Biogaran, ", "start": 2354.08, "duration": 1.36}, {"text": " nous laissons \n la possibilit\u00e9 d'activer ", "start": 2355.48, "duration": 1.0}, {"text": " la proc\u00e9dure de contr\u00f4le \n des investissements \u00e9trangers ", "start": 2356.52, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 2357.92, "duration": 5.92}, {"text": " C'est une proc\u00e9dure \n que nous avons consid\u00e9rablement ", "start": 2363.88, "duration": 1.36}, {"text": " renforc\u00e9e depuis 2017. ", "start": 2365.28, "duration": 2.08}, {"text": " Une proc\u00e9dure qui permet \n de faire respecter ", "start": 2367.4, "duration": 1.36}, {"text": " notre souverainet\u00e9. ", "start": 2368.8, "duration": 4.48}, {"text": " Nous serons d'une \n vigilance exceptionnelle ", "start": 2373.32, "duration": 2.36}, {"text": " et tout repreneur \n d'un Europ\u00e9en doit s'attendre ", "start": 2375.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des conditions \n drastiques s'il veut ", "start": 2377.12, "duration": 1.16}, {"text": " ne serait-ce qu'esp\u00e9rer \n acqu\u00e9rir Biogaran. ", "start": 2378.32, "duration": 1.56}, {"text": " Notre boussole, \n c'est garantir un parfait acc\u00e8s ", "start": 2379.92, "duration": 2.24}, {"text": " aux m\u00e9dicaments \n pour les Fran\u00e7ais ", "start": 2382.2, "duration": 1.0}, {"text": " et le maintien \n des sites de production ", "start": 2383.24, "duration": 1.36}, {"text": " et des emplois en France. ", "start": 2384.64, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez raison ", "start": 2385.68, "duration": 1.6}, {"text": " de le dire, la sant\u00e9 \n est un secteur \u00e9minemment ", "start": 2387.32, "duration": 1.76}, {"text": " strat\u00e9gique. ", "start": 2389.12, "duration": 1.48}, {"text": " Selon l'engagement \n du pr\u00e9sident ", "start": 2390.64, "duration": 1.04}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n nous avons lanc\u00e9 ", "start": 2391.72, "duration": 4.44}, {"text": " des investissements \n massifs ", "start": 2396.2, "duration": 1.24}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 France \n 2030 ", "start": 2397.48, "duration": 1.76}, {"text": " et nous avons une strat\u00e9gie \n pour produire ", "start": 2399.28, "duration": 1.4}, {"text": " nos m\u00e9dicaments en France. ", "start": 2400.72, "duration": 3.68}, {"text": " Pour 25 m\u00e9dicaments \n strat\u00e9giques, ", "start": 2404.44, "duration": 1.0}, {"text": " la relocalisation a commenc\u00e9. ", "start": 2405.48, "duration": 10.4}, {"text": " C'est un travail \n qui prend du temps. ", "start": 2415.92, "duration": 6.52}, {"text": " La relocalisation \n de la fabrication ", "start": 2422.48, "duration": 1.0}, {"text": " de m\u00e9dicaments \n sur le sol fran\u00e7ais ", "start": 2423.52, "duration": 1.16}, {"text": " a commenc\u00e9. ", "start": 2424.72, "duration": 1.0}, {"text": " Notre succ\u00e8s viendra de l'Europe. ", "start": 2425.76, "duration": 2.92}, {"text": " Nous ferons revenir en Europe \n les principes actifs ", "start": 2428.72, "duration": 2.32}, {"text": " de nos m\u00e9dicaments \n alors que 60 \u00e0 80% d'entre ", "start": 2431.08, "duration": 1.76}, {"text": " eux proviennent \n d'Asie actuellement. ", "start": 2432.88, "duration": 1.0}, {"text": " L'Europe doit \n \u00eatre le vecteur ", "start": 2433.92, "duration": 1.0}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 \n notamment en termes ", "start": 2434.96, "duration": 2.92}, {"text": " de sant\u00e9 et de produits \n de sant\u00e9, ", "start": 2437.92, "duration": 4.04}, {"text": " et une nouvelle \n fois, nous serons ", "start": 2442.0, "duration": 1.16}, {"text": " plus forts gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe. ", "start": 2443.2, "duration": 1.6}, {"text": " Nous p\u00e8serons plus face \u00e0 l'Asie. ", "start": 2444.84, "duration": 6.92}, {"text": " Nous sommes tr\u00e8s mobilis\u00e9s \n et tr\u00e8s sensibles ", "start": 2451.8, "duration": 1.36}, {"text": " sur tous ces sujets. ", "start": 2453.2, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2455.08, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2456.12, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Herv\u00e9 de L\u00e9pinau ", "start": 2459.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2461.56, "duration": 13.16}, {"text": " - Herv\u00e9 de L\u00e9pinau: \n La France est pass\u00e9e ma\u00eetresse ", "start": 2474.76, "duration": 1.76}, {"text": " dans l'art du Vaudeville. ", "start": 2476.56, "duration": 1.0}, {"text": " Cela pr\u00eaterait \n \u00e0 sourire ", "start": 2477.6, "duration": 1.0}, {"text": " si cela se limitait au th\u00e9\u00e2tre. ", "start": 2478.64, "duration": 3.12}, {"text": " Ce style burlesque \n s'exprime ", "start": 2481.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans le monde des affaires. ", "start": 2482.84, "duration": 7.88}, {"text": " 5 milliards de dettes, \n des missions ", "start": 2490.76, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition \n des dirigeants, ", "start": 2495.16, "duration": 4.24}, {"text": " rien ne va plus \n pour le groupe Atos, ", "start": 2499.44, "duration": 1.36}, {"text": " un des plus essentiels \n \u00e0 notre souverainet\u00e9 num\u00e9rique ", "start": 2500.84, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 notre strat\u00e9gie de d\u00e9fense. ", "start": 2502.24, "duration": 20.72}, {"text": " Quand la division \n participe \u00e0 la mise ", "start": 2523.0, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e0 niveau op\u00e9rationnelle \n de notre dissuasion nucl\u00e9aire, ", "start": 2528.2, "duration": 3.4}, {"text": " le groupe strat\u00e9gique \n est au bord ", "start": 2531.64, "duration": 1.96}, {"text": " de la faillite \n sans que le gouvernement ", "start": 2533.64, "duration": 6.08}, {"text": " et la pr\u00e9sidence \n de la R\u00e9publique n'aient ", "start": 2539.76, "duration": 1.36}, {"text": " une volont\u00e9 affich\u00e9e \n de le sauver co\u00fbte ", "start": 2541.16, "duration": 1.36}, {"text": " que co\u00fbte. ", "start": 2542.56, "duration": 4.0}, {"text": " Les perspectives \n de r\u00e9solution ", "start": 2546.6, "duration": 3.92}, {"text": " qui se profilent laissent \n entrevoir l'arriv\u00e9e ", "start": 2550.56, "duration": 1.16}, {"text": " de fonds de pension \u00e9trangers. ", "start": 2551.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cette le\u00e7on \n n'est pas admissible ", "start": 2552.8, "duration": 1.04}, {"text": " quand le r\u00e9galien \n et notre souverainet\u00e9 nationale ", "start": 2553.88, "duration": 1.36}, {"text": " sont en jeu. ", "start": 2555.28, "duration": 5.28}, {"text": " Entendez-vous proc\u00e9der \n \u00e0 la recapitalisation rapide ", "start": 2560.6, "duration": 1.68}, {"text": " d'Atos afin de mettre \n fin au projet ", "start": 2562.32, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9mant\u00e8lement du groupe? ", "start": 2563.72, "duration": 1.8}, {"text": " A quand la mobilisation d'un vrai \n fonds souverain national? ", "start": 2565.56, "duration": 4.64}, {"text": " La passivit\u00e9 de l'ex\u00e9cutif \n sur ce dossier pourrait constituer ", "start": 2570.24, "duration": 4.4}, {"text": " un nouveau chapitre \n des affaires d'Etat ", "start": 2574.68, "duration": 1.16}, {"text": " dans le prolongement d'Alstom. ", "start": 2575.88, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne tient \n qu'\u00e0 ", "start": 2576.92, "duration": 1.0}, {"text": " vous qu'il en soit autrement. ", "start": 2577.96, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le Premier ministre? ", "start": 2580.76, "duration": 9.76}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2590.56, "duration": 9.8}, {"text": " Atos, je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit ici, \n est un fleuron fran\u00e7ais ", "start": 2600.4, "duration": 1.96}, {"text": " qui traverse \n des difficult\u00e9s, ", "start": 2602.4, "duration": 1.0}, {"text": " un fleuron fran\u00e7ais \n qui a aussi ", "start": 2603.44, "duration": 1.16}, {"text": " des atouts et qui va surmonter \n ses difficult\u00e9s. ", "start": 2604.64, "duration": 8.44}, {"text": " Et parmi les atouts, \n il y a aussi ", "start": 2613.12, "duration": 2.0}, {"text": " le fait qu'Atos b\u00e9n\u00e9ficie \n de contrats publics ", "start": 2615.16, "duration": 1.36}, {"text": " dans beaucoup de pays europ\u00e9ens. ", "start": 2616.56, "duration": 6.56}, {"text": " En Allemagne, \n en Belgique, en Italie, ", "start": 2623.16, "duration": 1.16}, {"text": " il b\u00e9n\u00e9ficie de march\u00e9s \n et de contrats publics ", "start": 2624.36, "duration": 1.56}, {"text": " dans ces pays. ", "start": 2625.96, "duration": 1.72}, {"text": " Dans votre programme \n pour les europ\u00e9ennes, ", "start": 2627.72, "duration": 5.76}, {"text": " vous proposez que chaque pays \n europ\u00e9en r\u00e9serve ", "start": 2633.52, "duration": 19.44}, {"text": " ses march\u00e9s \n pour leurs entreprises? ", "start": 2653.0, "duration": 4.48}, {"text": " Avec l'application \n de votre programme, ", "start": 2657.52, "duration": 1.56}, {"text": " vous plongeriez Atos \n dans une difficult\u00e9 ", "start": 2659.12, "duration": 1.16}, {"text": " encore plus grande \n que celle que l'entreprise conna\u00eet ", "start": 2660.32, "duration": 1.56}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 2661.92, "duration": 3.68}, {"text": " Nous travaillons \n avec vigilance ", "start": 2665.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour suivre l'avenir \n du groupe Atos. ", "start": 2666.68, "duration": 1.56}, {"text": " Nous nous sommes engag\u00e9s \n \u00e0 prot\u00e9ger ", "start": 2668.28, "duration": 1.16}, {"text": " les actifs strat\u00e9giques du groupe. ", "start": 2669.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous tenons \u00e0 cet engagement. ", "start": 2670.52, "duration": 3.4}, {"text": " Nous avons r\u00e9alis\u00e9 \n un pr\u00eat important. ", "start": 2673.96, "duration": 4.04}, {"text": " Nous sommes engag\u00e9s \n pleinement ", "start": 2678.04, "duration": 1.08}, {"text": " et nous avons obtenu \n des avanc\u00e9es ", "start": 2679.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur les droits \n sp\u00e9cifiques du groupe. ", "start": 2680.36, "duration": 9.0}, {"text": " Les activit\u00e9s \n strat\u00e9giques, notamment ", "start": 2689.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui concernent \n notre souverainet\u00e9 ", "start": 2690.44, "duration": 1.0}, {"text": " et notre d\u00e9fense, \n resteront sous pavillon fran\u00e7ais. ", "start": 2691.48, "duration": 2.96}, {"text": " Leur d\u00e9veloppement \n sera assur\u00e9 aupr\u00e8s ", "start": 2694.48, "duration": 1.0}, {"text": " des industriels fran\u00e7ais \n de premier plan. ", "start": 2695.52, "duration": 6.44}, {"text": " Nos supercalculateurs, \n les serveurs ", "start": 2702.0, "duration": 10.96}, {"text": " pour le d\u00e9veloppement \n de l'IA, du cantique, ", "start": 2713.0, "duration": 12.4}, {"text": " ce sont les activit\u00e9s \n de contr\u00f4le ", "start": 2725.44, "duration": 1.2}, {"text": " qui commandent \n nos installations nucl\u00e9aires. ", "start": 2726.68, "duration": 1.88}, {"text": " Plusieurs entreprises \n ont d\u00e9j\u00e0 marqu\u00e9 ", "start": 2728.6, "duration": 2.72}, {"text": " leur int\u00e9r\u00eat \n pour la reprise d'Atos. ", "start": 2731.36, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une bonne nouvelle. ", "start": 2732.56, "duration": 1.84}, {"text": " Il existe des solutions \n pour pr\u00e9parer l'avenir ", "start": 2734.44, "duration": 1.36}, {"text": " de l'entreprise. ", "start": 2735.84, "duration": 1.24}, {"text": " L'Etat sera \n tr\u00e8s attentif au s\u00e9rieux ", "start": 2737.12, "duration": 7.72}, {"text": " des offres et aux projets \n industriels. ", "start": 2744.88, "duration": 1.16}, {"text": " Nous serons attentifs \n \u00e0 l'impact social ", "start": 2748.4, "duration": 8.12}, {"text": " des offres et, bien s\u00fbr, \n nous ne transigerons jamais ", "start": 2756.56, "duration": 1.76}, {"text": " sur les activit\u00e9s \n sensibles et strat\u00e9giques ", "start": 2758.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'Etat. ", "start": 2759.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2760.6, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 2761.64, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2762.68, "duration": 8.04}, {"text": " - Herv\u00e9 de L\u00e9pinau: \n A Alstom, ", "start": 2770.76, "duration": 1.16}, {"text": " on nous avait servi \n la m\u00eame musique. ", "start": 2771.96, "duration": 7.52}, {"text": " Ce dossier est bouillant \n depuis 18 mois, ", "start": 2779.52, "duration": 1.36}, {"text": " et les collaborateurs \n d'Atos appr\u00e9cieront. ", "start": 2780.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2781.96, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue \n Karine Lebon ", "start": 2783.88, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 2785.48, "duration": 4.8}, {"text": " - Karine Lebon: \n Ce n'est plus une r\u00e9forme ", "start": 2790.32, "duration": 1.84}, {"text": " mais un coup \n de poignard dans le dos ", "start": 2792.2, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 2793.8, "duration": 6.68}, {"text": " Des d\u00e9cennies de luttes \n pour davantage ", "start": 2800.52, "duration": 6.44}, {"text": " de droits et pour une meilleure \n protection ", "start": 2807.0, "duration": 1.36}, {"text": " des travailleurs renvers\u00e9es \n en un simple claquement ", "start": 2808.4, "duration": 1.36}, {"text": " de doigts. ", "start": 2809.8, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'est-ce que les personnes \n priv\u00e9es d'emploi ", "start": 2811.0, "duration": 1.16}, {"text": " ont fait pour m\u00e9riter votre haine? ", "start": 2812.2, "duration": 8.04}, {"text": " Les femmes et les hommes \n que vous attaquez n'ont ", "start": 2820.28, "duration": 1.8}, {"text": " pour seul souhait \n que de retrouver ", "start": 2822.12, "duration": 1.12}, {"text": " un emploi. ", "start": 2823.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vous voulez \n faire croire ", "start": 2824.32, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils sont responsables \n de leur situation. ", "start": 2825.36, "duration": 1.16}, {"text": " Comment pouvez-vous \n pr\u00e9tendre aider ", "start": 2826.56, "duration": 1.12}, {"text": " les personnes \n priv\u00e9es d'emploi ", "start": 2827.72, "duration": 9.44}, {"text": " alors que la moiti\u00e9 \n des personnes concern\u00e9es ", "start": 2837.2, "duration": 1.4}, {"text": " n'est pas indemnis\u00e9e. ", "start": 2838.64, "duration": 1.6}, {"text": " Non, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 2840.28, "duration": 1.0}, {"text": " les difficult\u00e9s \n de toutes ces personnes ", "start": 2841.32, "duration": 1.16}, {"text": " n'ont pas disparu. ", "start": 2842.52, "duration": 3.48}, {"text": " Puisqu'il n'y \n a que les chiffres ", "start": 2846.04, "duration": 2.2}, {"text": " qui vous int\u00e9ressent, \n en voici ", "start": 2848.28, "duration": 1.0}, {"text": " un qui devrait vous interpeller. ", "start": 2849.32, "duration": 1.12}, {"text": " 18%, le taux de ch\u00f4mage \n \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 2850.48, "duration": 3.24}, {"text": " Les habitants \n sont soumis \u00e0 un taux ", "start": 2853.76, "duration": 4.64}, {"text": " de ch\u00f4mage in\u00e9galable \n et craignent l'application ", "start": 2858.44, "duration": 1.16}, {"text": " de vos r\u00e9formes \n sur leur territoire. ", "start": 2859.64, "duration": 3.32}, {"text": " Si les nouvelles \n r\u00e8gles ", "start": 2863.0, "duration": 1.0}, {"text": " ne s'appliquent pas \n pour l'instant ", "start": 2864.04, "duration": 2.12}, {"text": " pour les r\u00e9sidents \n des outre-mer, ", "start": 2866.2, "duration": 2.4}, {"text": " nous ne sommes pas \u00e0 l'abri \n d'un revirement ", "start": 2868.64, "duration": 1.56}, {"text": " de votre part. ", "start": 2870.24, "duration": 5.0}, {"text": " Vous faites na\u00eetre \n un sentiment de rejet ", "start": 2875.28, "duration": 4.48}, {"text": " des personnes priv\u00e9es d'emplois \n d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9es ", "start": 2879.8, "duration": 1.56}, {"text": " comme responsables \n de tous les maux ", "start": 2881.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2882.6, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne vous fait peur. ", "start": 2883.64, "duration": 1.0}, {"text": " Faire des \u00e9conomies \n n'est pas une raison l\u00e9gitime ", "start": 2884.68, "duration": 1.56}, {"text": " pour mettre \n en jeu la survie ", "start": 2886.28, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 2887.48, "duration": 2.04}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ne sont pas une ligne ", "start": 2889.56, "duration": 1.36}, {"text": " sur un tableau Excel, \n mais des femmes ", "start": 2890.96, "duration": 1.72}, {"text": " et des hommes \n qui font ", "start": 2892.72, "duration": 1.0}, {"text": " tout ce qu'ils peuvent \n pour s'en sortir. ", "start": 2893.76, "duration": 2.76}, {"text": " Je n'ai qu'une seule \n question, en r\u00e9alit\u00e9: ", "start": 2896.56, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 donc avez-vous \n enterr\u00e9 votre \u00e2me? ", "start": 2897.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2899.16, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2900.36, "duration": 2.16}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2902.56, "duration": 9.2}, {"text": " vous avez indiqu\u00e9 \n un chiffre, le taux ", "start": 2911.8, "duration": 1.36}, {"text": " de ch\u00f4mage \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 2913.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez indiqu\u00e9 18%. ", "start": 2914.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est trop et nous devons \n nous battre ", "start": 2915.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour faire baisser le ch\u00f4mage. ", "start": 2916.68, "duration": 2.2}, {"text": " Vous auriez pu indiquer \n un autre chiffre, ", "start": 2918.92, "duration": 22.24}, {"text": " le taux de ch\u00f4mage \n \u00e0 La R\u00e9union en 2017, ", "start": 2941.2, "duration": 1.76}, {"text": " il \u00e9tait de 4,7 points \n plus \u00e9lev\u00e9, 24%. ", "start": 2943.0, "duration": 1.56}, {"text": " Ma conviction, \n c'est que le ch\u00f4mage ", "start": 2944.6, "duration": 1.16}, {"text": " de masse fran\u00e7ais \n n'est pas une fatalit\u00e9. ", "start": 2945.8, "duration": 3.32}, {"text": " Le ch\u00f4mage est au plus bas \n depuis 25 ans. ", "start": 2949.16, "duration": 14.32}, {"text": " C'est le taux \n de ch\u00f4mage des jeunes ", "start": 2963.52, "duration": 1.36}, {"text": " le plus bas depuis longtemps. ", "start": 2964.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des r\u00e9formes \n qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es. ", "start": 2965.96, "duration": 3.12}, {"text": " Si vous ne faites pas confiance \n au gouvernement, ", "start": 2969.12, "duration": 15.6}, {"text": " vous pouvez faire \n confiance au retour ", "start": 2984.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'emploi. ", "start": 2985.96, "duration": 1.44}, {"text": " C'est le fruit de r\u00e9formes. ", "start": 2987.44, "duration": 1.0}, {"text": " Comment doit-on le faire? ", "start": 2988.48, "duration": 5.16}, {"text": " D'abord, en assumant \n d'avoir un mod\u00e8le social toujours ", "start": 2993.68, "duration": 1.56}, {"text": " tourn\u00e9 vers la reprise d'activit\u00e9. ", "start": 2995.28, "duration": 1.4}, {"text": " C'est le sens \n de la r\u00e9forme ", "start": 2996.72, "duration": 4.88}, {"text": " que nous avons annonc\u00e9e \n avec Catherine Vautrin, ", "start": 3001.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui fait qu'il faut \n avoir travaill\u00e9 6 mois ", "start": 3003.04, "duration": 6.84}, {"text": " sur les 24 derniers \n mois pour b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 3009.92, "duration": 1.44}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage \n et il faudra d\u00e9sormais ", "start": 3011.4, "duration": 2.72}, {"text": " avoir travaill\u00e9 8 mois \n sur les 20 derniers mois. ", "start": 3014.16, "duration": 19.48}, {"text": " Il faut \u00e9videmment \n impliquer les entreprises ", "start": 3033.68, "duration": 1.16}, {"text": " dans le recrutement des seniors. ", "start": 3034.88, "duration": 1.0}, {"text": " Elles ont une responsabilit\u00e9 \n en la mati\u00e8re. ", "start": 3035.92, "duration": 2.6}, {"text": " Mais aussi \n dans la lutte ", "start": 3038.56, "duration": 3.32}, {"text": " contre les contrats \n courts qui, lorsqu'ils ", "start": 3041.92, "duration": 2.36}, {"text": " sont subis, \n p\u00e9nalisent les salari\u00e9s ", "start": 3044.32, "duration": 1.0}, {"text": " en premier lieu. ", "start": 3045.36, "duration": 2.68}, {"text": " On a mis en place \n un bonus-malus ", "start": 3048.08, "duration": 2.8}, {"text": " sur les contrats courts qui a, \n l\u00e0 aussi, produit ", "start": 3050.92, "duration": 1.8}, {"text": " ses effets. ", "start": 3052.76, "duration": 9.44}, {"text": " Le bonus-malus a permis \n des r\u00e9ductions ", "start": 3062.24, "duration": 1.16}, {"text": " du nombre de contrats courts. ", "start": 3063.44, "duration": 1.04}, {"text": " Nous souhaitons \n g\u00e9n\u00e9raliser ce bonus-malus ", "start": 3064.52, "duration": 1.0}, {"text": " en l'\u00e9tendant \u00e0 d'autres secteurs. ", "start": 3065.56, "duration": 1.88}, {"text": " Nous allons y travailler \n avec Catherine Vautrin, ", "start": 3067.48, "duration": 1.36}, {"text": " Bruno Le Maire \n et le gouvernement ", "start": 3068.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour en d\u00e9finir le rythme. ", "start": 3070.08, "duration": 1.0}, {"text": " Notre seul objectif, \n c'est de sortir ", "start": 3071.12, "duration": 1.16}, {"text": " de la pr\u00e9carit\u00e9 \n les Fran\u00e7ais ", "start": 3072.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui y sont plong\u00e9s. ", "start": 3073.36, "duration": 1.4}, {"text": " Le meilleur moyen \n de sortir les Fran\u00e7ais ", "start": 3074.8, "duration": 1.68}, {"text": " de la pr\u00e9carit\u00e9, \n c'est de leur permettre ", "start": 3076.52, "duration": 1.36}, {"text": " de trouver un emploi. ", "start": 3077.92, "duration": 1.76}, {"text": " On doit tout faire \n pour que des emplois soient cr\u00e9\u00e9s ", "start": 3079.72, "duration": 1.96}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 3081.72, "duration": 5.28}, {"text": " 2,5 millions d'emplois \n ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s ", "start": 3087.04, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 notre politique. ", "start": 3088.24, "duration": 4.76}, {"text": " La France \n est le premier pays ", "start": 3093.04, "duration": 1.88}, {"text": " le plus attractif \n pour l'\u00e9tranger... ", "start": 3094.96, "duration": 2.32}, {"text": " Nos voisins \n comme l'Allemagne ", "start": 3097.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont en r\u00e9cession. ", "start": 3098.36, "duration": 4.68}, {"text": " Une fois qu'on a cr\u00e9\u00e9 \n ces emplois, ", "start": 3103.08, "duration": 2.0}, {"text": " il faut garder un syst\u00e8me \n d'assurance ch\u00f4mage ", "start": 3105.12, "duration": 1.72}, {"text": " qui accompagne davantage \n vers l'activit\u00e9, ", "start": 3106.88, "duration": 5.24}, {"text": " qui tend la main, \n qui forme, qui aide ", "start": 3112.16, "duration": 2.52}, {"text": " pour arriver \u00e0 une reprise \n de l'emploi, ", "start": 3114.72, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui devrait \n \u00eatre l'objectif ", "start": 3116.12, "duration": 1.0}, {"text": " que nous partageons tous. ", "start": 3117.16, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 3118.44, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le Premier ministre. ", "start": 3119.64, "duration": 7.52}, {"text": " - Karine Lebon: \n Vous dites une chose, ", "start": 3127.2, "duration": 1.36}, {"text": " vous faites l'inverse. ", "start": 3128.6, "duration": 2.16}, {"text": " Je citerai \n Andr\u00e9 Chassaigne: ", "start": 3130.8, "duration": 1.12}, {"text": " \"Vous avez la queue \n du renard qui sort ", "start": 3131.96, "duration": 3.32}, {"text": " par la bouche \n et vous dites ", "start": 3135.32, "duration": 1.16}, {"text": " encore que vous ne l'avez pas \n croqu\u00e9e.\" ", "start": 3136.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3137.92, "duration": 4.68}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au Premier ministre ", "start": 3142.64, "duration": 1.36}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 3144.04, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 3145.08, "duration": 8.6}]}