{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.04}, {"text": " ... ", "start": 2.28, "duration": 21.4}, {"text": " -Bienvenue dans \n \"Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde\". ", "start": 24.76, "duration": 3.0}, {"text": " L'autisme, accompagnement et soins. \n Les autistes sont parmi nous. ", "start": 27.92, "duration": 4.92}, {"text": " Il y en aurait \n plus de 500 000 en France. ", "start": 33.0, "duration": 3.08}, {"text": " Leur prise en charge est notoirement \n insuffisante en France, ", "start": 36.24, "duration": 3.44}, {"text": " malgr\u00e9 le plan Macron \n de novembre 2023 concernant ", "start": 39.84, "duration": 4.68}, {"text": " un d\u00e9pistage plus pr\u00e9coce \n des troubles du neurod\u00e9veloppement ", "start": 44.68, "duration": 3.36}, {"text": " et des moyens ", "start": 48.2, "duration": 1.0}, {"text": " importants \n pour une meilleure inclusion ", "start": 49.36, "duration": 3.2}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 52.72, "duration": 1.12}, {"text": " Le terme d'autisme \n est apparu en 1907. ", "start": 54.0, "duration": 3.56}, {"text": " On le doit au psychiatre suisse \n Eugen Bleuler, ", "start": 57.72, "duration": 3.24}, {"text": " observant chez des enfants \n un repli sur soi ", "start": 61.12, "duration": 3.64}, {"text": " pouvant aller jusqu'au mutisme. \n D\u00e9crit alors ", "start": 64.92, "duration": 3.24}, {"text": " comme une maladie organique avec \n perturbation des circuits neuronaux ", "start": 68.32, "duration": 3.8}, {"text": " au cours de la vie foetale, \n cette affection fera l'objet ", "start": 72.28, "duration": 3.44}, {"text": " d'une interpr\u00e9tation \u00e9volutive ", "start": 75.88, "duration": 1.8}, {"text": " au cours des temps. \n On peut signaler ", "start": 77.84, "duration": 2.92}, {"text": " la contribution importante \n de Bruno Bettelheim ", "start": 80.92, "duration": 2.72}, {"text": " d\u00e9crivant \"un \u00e9tat d'enfermement \n concentrationnaire\", ", "start": 83.8, "duration": 3.64}, {"text": " sa classification ", "start": 87.6, "duration": 1.6}, {"text": " anglo-saxonne et neurobiologique \n comme trouble infantile grave ", "start": 89.36, "duration": 4.04}, {"text": " et une approche psychoth\u00e9rapeutique \n initi\u00e9e entre autres ", "start": 93.56, "duration": 4.68}, {"text": " par Fran\u00e7oise Dolto, \n Jenny Aubry et Maud Mannoni ", "start": 98.4, "duration": 4.2}, {"text": " pour sortir les autistes \n d'un destin asilaire. ", "start": 102.76, "duration": 3.6}, {"text": " Bref, il y a une approche multiple \n des autismes, ", "start": 106.52, "duration": 3.96}, {"text": " dans leur narratif \n comme dans la th\u00e9rapeutique, ", "start": 110.64, "duration": 2.6}, {"text": " et que nous allons chercher \n \u00e0 explorer ", "start": 113.4, "duration": 2.4}, {"text": " en compagnie de mes invit\u00e9s. \n Rapha\u00ebl Gaillard, ", "start": 115.96, "duration": 4.64}, {"text": " vous \u00eates psychiatre, directeur \n du p\u00f4le hospitalo-universitaire ", "start": 120.76, "duration": 4.16}, {"text": " de l'h\u00f4pital Sainte-Anne. \n Je rappellerai que vous \u00eates ", "start": 125.08, "duration": 3.36}, {"text": " r\u00e9cemment \u00e9lu \n \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise ", "start": 128.6, "duration": 3.12}, {"text": " au fauteuil \n de Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. ", "start": 131.88, "duration": 2.32}, {"text": " F\u00e9licitations, cher Rapha\u00ebl. ", "start": 134.36, "duration": 2.04}, {"text": " David Cohen, \n vous \u00eates p\u00e9dopsychiatre, ", "start": 136.56, "duration": 3.76}, {"text": " professeur \n \u00e0 l'h\u00f4pital de la Salp\u00eatri\u00e8re ", "start": 140.48, "duration": 3.04}, {"text": " et chef de service. ", "start": 143.68, "duration": 1.08}, {"text": " Elisabeth Roudinesco, \n vous \u00eates universitaire, ", "start": 144.92, "duration": 2.68}, {"text": " historienne et psychanalyste. ", "start": 147.76, "duration": 3.04}, {"text": " Alain Vannier, vous \u00eates \u00e9galement ", "start": 150.96, "duration": 1.92}, {"text": " universitaire, \n psychiatre et psychanalyste. ", "start": 153.04, "duration": 3.08}, {"text": " Pierre Delion, ", "start": 156.28, "duration": 1.12}, {"text": " vous \u00eates p\u00e9dopsychiatre \n et professeur au CHU de Lille. ", "start": 157.56, "duration": 4.56}, {"text": " Alors, nous avons beaucoup \n de praticiens hospitaliers. ", "start": 169.44, "duration": 3.8}, {"text": " La premi\u00e8re question qui se pose : ", "start": 173.4, "duration": 2.68}, {"text": " l'autisme est un des curseurs \n majeurs de la sant\u00e9 mentale ", "start": 176.24, "duration": 3.16}, {"text": " en France. \n Que pensez-vous ", "start": 179.56, "duration": 2.48}, {"text": " de sa prise en charge \u00e0 la fois \n en moyens et en contenu ? ", "start": 182.2, "duration": 4.48}, {"text": " David Cohen, allez-y. ", "start": 186.84, "duration": 2.04}, {"text": " *-Alors... \n\n -Sur la prise en charge. ", "start": 191.48, "duration": 2.96}, {"text": " -Sur la question \n de la prise en charge, ", "start": 194.6, "duration": 2.08}, {"text": " qui est une question \n extr\u00eamement globale, ", "start": 196.84, "duration": 2.28}, {"text": " je voudrais revenir \n sur votre introduction historique ", "start": 199.28, "duration": 4.0}, {"text": " parce qu'en fait, aujourd'hui, ", "start": 203.44, "duration": 2.08}, {"text": " ce qu'il faut comprendre \n pour avoir une id\u00e9e ", "start": 205.68, "duration": 3.56}, {"text": " de ce qu'est le trouble du spectre \n de l'autisme au plan contemporain, ", "start": 209.4, "duration": 3.84}, {"text": " c'est d'avoir en t\u00eate \n qu'il y a eu ", "start": 213.4, "duration": 1.96}, {"text": " des modifications, \n des classifications. ", "start": 215.52, "duration": 2.4}, {"text": " Si vous voulez, \n \u00e0 l'\u00e9poque historique ", "start": 218.08, "duration": 2.12}, {"text": " de Kanner et d'Asperger, ", "start": 220.36, "duration": 1.68}, {"text": " on \u00e9tait centr\u00e9s, finalement, \n sur des difficult\u00e9s d'interaction ", "start": 222.2, "duration": 4.52}, {"text": " s\u00e9v\u00e8res au plan social, \n qui restent le coeur de l'autisme, ", "start": 226.88, "duration": 3.56}, {"text": " et des difficult\u00e9s de compr\u00e9hension ", "start": 230.6, "duration": 2.0}, {"text": " de l'environnement \n sur le plan sensoriel ", "start": 232.76, "duration": 3.8}, {"text": " et des comportements st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9s. ", "start": 236.72, "duration": 2.84}, {"text": " Et puis, avec le temps, \n on s'est rendu compte ", "start": 239.72, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il y avait aussi des patients ", "start": 242.4, "duration": 1.72}, {"text": " probablement moins s\u00e9v\u00e8res, \n qui avaient une symptomatologie ", "start": 244.28, "duration": 3.32}, {"text": " de m\u00eame nature ", "start": 247.76, "duration": 0.92}, {"text": " et du coup, dans le DSM-5, \n qui est la derni\u00e8re classification, ", "start": 248.84, "duration": 4.28}, {"text": " mais \u00e9galement ", "start": 253.28, "duration": 1.8}, {"text": " dans la classification fran\u00e7aise, \n les choses ont \u00e9volu\u00e9 ", "start": 255.24, "duration": 3.2}, {"text": " vers un trouble du spectre \n de l'autisme avec des enfants ", "start": 258.6, "duration": 3.2}, {"text": " o\u00f9 il y a une certaine \n h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ", "start": 261.96, "duration": 2.04}, {"text": " et sur cette h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9, \n ce qu'on essaye de faire, ", "start": 264.16, "duration": 3.0}, {"text": " c'est de d\u00e9finir quel est le niveau \n de d\u00e9veloppement cognitif ", "start": 267.32, "duration": 3.36}, {"text": " des enfants, ", "start": 270.84, "duration": 1.0}, {"text": " ind\u00e9pendamment de l'autisme, ", "start": 272.0, "duration": 1.72}, {"text": " le niveau de d\u00e9veloppement \n du langage ", "start": 273.88, "duration": 2.28}, {"text": " et s'ils ont des pathologies \n organiques associ\u00e9es, ", "start": 276.32, "duration": 2.8}, {"text": " qui sont plus fr\u00e9quentes ", "start": 279.28, "duration": 1.56}, {"text": " chez les enfants autistes. \n Si je reprends cette introduction, ", "start": 281.0, "duration": 3.52}, {"text": " c'est qu'on ne peut pas \n ne pas d\u00e9crire \u00e0 quel enfant ", "start": 284.68, "duration": 3.72}, {"text": " on a affaire pour parler \n de la prise en charge, ", "start": 288.56, "duration": 2.52}, {"text": " parce que la prise en charge, ", "start": 291.24, "duration": 1.68}, {"text": " il y a plusieurs axes \n qui sont un peu incontournables, ", "start": 293.08, "duration": 4.28}, {"text": " quel que soit \n le programme propos\u00e9. ", "start": 297.52, "duration": 1.88}, {"text": " Premier axe, \n c'est l'individualisation des soins.", "start": 299.56, "duration": 3.76}, {"text": " Pour \u00e7a, \n il faut bien d\u00e9crire les enfants ", "start": 303.48, "duration": 2.56}, {"text": " et leurs difficult\u00e9s \n et leurs potentialit\u00e9s. ", "start": 306.2, "duration": 2.52}, {"text": " 2e axe, c'est l'intensit\u00e9 \n des interventions. ", "start": 308.88, "duration": 2.44}, {"text": " La plupart des programmes \n marchent mieux ", "start": 311.48, "duration": 2.2}, {"text": " s'il y a un certain niveau \n d'intensit\u00e9. ", "start": 313.84, "duration": 2.64}, {"text": " Les programmes intensifs, ", "start": 316.64, "duration": 1.76}, {"text": " c'est plusieurs heures par semaine \n pour pouvoir aider un enfant ", "start": 318.56, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 sortir encore une fois \n de ses difficult\u00e9s ", "start": 322.32, "duration": 2.88}, {"text": " et accompagner bien s\u00fbr la famille. ", "start": 325.36, "duration": 2.0}, {"text": " 3e grande ligne, c'est int\u00e9grer \n les parents dans la prise en charge.", "start": 327.52, "duration": 4.84}, {"text": " Donc l\u00e0, on est loin de la position \n de Bettelheim, quand m\u00eame, ", "start": 332.52, "duration": 3.6}, {"text": " parce que les parents \n sont non seulement ", "start": 336.28, "duration": 3.64}, {"text": " des partenaires \n de la prise en charge, ", "start": 340.08, "duration": 2.12}, {"text": " mais c'est aussi important \n d'un point de vue, ", "start": 342.36, "duration": 2.92}, {"text": " j'ai envie de dire \n de l'\u00e9conomie familiale ", "start": 345.44, "duration": 2.4}, {"text": " et de l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale de sant\u00e9 \n que les parents ", "start": 348.0, "duration": 2.8}, {"text": " aient les bons r\u00e9flexes \n pour que l'enfant prolonge ", "start": 350.96, "duration": 3.16}, {"text": " les prises en charge gr\u00e2ce, \n encore une fois, ", "start": 354.28, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 des parents \n qui sont suffisamment adapt\u00e9s ", "start": 357.32, "duration": 2.44}, {"text": " avec leur enfant \n qui est en difficult\u00e9. ", "start": 359.92, "duration": 2.68}, {"text": " Quand on est parent \n d'un enfant avec autisme, ", "start": 362.76, "duration": 2.52}, {"text": " on est en difficult\u00e9 ", "start": 365.44, "duration": 1.44}, {"text": " parce qu'on n'a pas ", "start": 367.04, "duration": 2.08}, {"text": " les m\u00eames interactions \n qu'avec d'autres enfants. ", "start": 369.28, "duration": 2.84}, {"text": " Autre \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant, \n c'est une vision d\u00e9veloppementale. ", "start": 372.28, "duration": 3.48}, {"text": " Ca veut dire que quand on travaille \n un objectif avec un enfant, ", "start": 375.92, "duration": 3.52}, {"text": " il faut conna\u00eetre le d\u00e9veloppement \n ordinaire de l'enfant ", "start": 379.6, "duration": 3.28}, {"text": " et essayer de trouver des objectifs \n proches du d\u00e9veloppement naturel ", "start": 383.04, "duration": 4.2}, {"text": " et qu'on ne demande pas ", "start": 387.4, "duration": 1.64}, {"text": " un saut qualitatif trop important \n \u00e0 l'enfant, ", "start": 389.2, "duration": 2.52}, {"text": " sinon il n'y arrive pas. ", "start": 391.88, "duration": 1.32}, {"text": " C'est un principe qui avait \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9crit dans les ann\u00e9es 30 ", "start": 393.36, "duration": 3.12}, {"text": " par un psychologue russe, \n Lev Vygotski, ", "start": 396.64, "duration": 2.32}, {"text": " qui reste tr\u00e8s pertinent \n et il faut... ", "start": 399.12, "duration": 2.12}, {"text": " -Merci, David Cohen. \n\n -Ah, pardon. ", "start": 401.4, "duration": 2.24}, {"text": " Je suis un peu long, \n mais la prise en charge, ", "start": 403.8, "duration": 3.32}, {"text": " c'est une grande question. ", "start": 407.28, "duration": 1.52}, {"text": " -Pierre Delion, vous acquiescez \n \u00e0 cette prise en charge ", "start": 408.96, "duration": 4.88}, {"text": " qui est \u00e0 la carte ? \n\n -Je suis d'accord ", "start": 414.0, "duration": 3.32}, {"text": " avec mon coll\u00e8gue \n et ami David Cohen. ", "start": 417.48, "duration": 2.28}, {"text": " Je pr\u00e9sente les choses de fa\u00e7on \n compl\u00e9mentaire \u00e0 ce qu'il a apport\u00e9. ", "start": 419.92, "duration": 3.92}, {"text": " Il faut de l'\u00e9ducatif toujours, \n du p\u00e9dagogique si possible, ", "start": 424.0, "duration": 3.92}, {"text": " et du th\u00e9rapeutique si n\u00e9cessaire. \n Educatif toujours, comme il l'a dit, ", "start": 428.08, "duration": 4.04}, {"text": " les parents sont dans le coup \n avec l'enfant ", "start": 432.28, "duration": 2.4}, {"text": " et vont pouvoir aider l'enfant \n \u00e0 parfaire son \u00e9ducation ", "start": 434.84, "duration": 4.16}, {"text": " en fonction de son d\u00e9veloppement. \n P\u00e9dagogique si possible... ", "start": 439.16, "duration": 3.44}, {"text": " On est dans une \u00e8re \n qui est celle de l'inclusion ", "start": 442.76, "duration": 2.48}, {"text": " pour tous les enfants \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 445.4, "duration": 1.76}, {"text": " Par exp\u00e9rience, \n apr\u00e8s 50 ans de p\u00e9dopsychiatrie, ", "start": 447.32, "duration": 4.2}, {"text": " il y a des enfants \n qui ne peuvent pas \u00eatre inclus ", "start": 451.68, "duration": 2.72}, {"text": " sans des conditions ", "start": 454.56, "duration": 1.92}, {"text": " tout \u00e0 fait particuli\u00e8res \n pour les y inclure. ", "start": 456.64, "duration": 2.52}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n c'est tr\u00e8s important ", "start": 459.32, "duration": 2.2}, {"text": " de mettre les moyens pour ce faire. \n Vous avez demand\u00e9 ", "start": 461.68, "duration": 3.16}, {"text": " si c'est satisfaisant \n ce qui se passe aujourd'hui, ", "start": 465.0, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 ce titre-l\u00e0, pas tellement. \n\n -Et pourquoi ? ", "start": 467.88, "duration": 2.76}, {"text": " Qu'est-ce qui manque ? \n\n -Il y a des enfants ", "start": 470.8, "duration": 2.64}, {"text": " qui ont besoin de faire ", "start": 473.6, "duration": 1.4}, {"text": " tout un travail d'acheminement \n vers l'\u00e9cole. ", "start": 475.16, "duration": 2.88}, {"text": " C'est l'\u00e9tymologie de \"p\u00e9dagogie\" : \n accompagner l'enfant ", "start": 478.2, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. \n L\u00e0, c'est tout \u00e0 fait le cas ", "start": 481.64, "duration": 2.24}, {"text": " et il faut des moyens \n pour pouvoir le faire, ", "start": 484.04, "duration": 2.52}, {"text": " rendre la p\u00e9dagogie possible, \n sinon l'enfant va souffrir beaucoup ", "start": 486.72, "duration": 3.84}, {"text": " et faire souffrir \n tous les gens de sa classe. ", "start": 490.72, "duration": 2.44}, {"text": " Et le th\u00e9rapeutique ", "start": 493.32, "duration": 1.68}, {"text": " si n\u00e9cessaire, \n si l'enfant continue", "start": 495.16, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9senter des angoisses \n tr\u00e8s importantes dans sa famille ", "start": 497.64, "duration": 3.32}, {"text": " et dans son \u00e9cole, \n il y a besoin d'une th\u00e9rapeutique ", "start": 501.12, "duration": 2.84}, {"text": " pour travailler sur ses angoisses, \n apporter des moyens de traitement ", "start": 504.12, "duration": 3.92}, {"text": " qui sont tr\u00e8s divers et vari\u00e9s \n et qui peuvent utiliser ", "start": 508.2, "duration": 3.64}, {"text": " beaucoup de connaissances \n qu'il suffit d'articuler, ", "start": 512.0, "duration": 3.4}, {"text": " en ce moment, et pas d'opposer, ", "start": 515.56, "duration": 2.4}, {"text": " comme la plupart \n des praticiens actuellement ", "start": 518.12, "duration": 2.96}, {"text": " font des guerres \n entre les diff\u00e9rentes id\u00e9ologies. ", "start": 521.24, "duration": 2.92}, {"text": " C'est une perte d'\u00e9nergie, \n alors que si on articulait ", "start": 524.32, "duration": 3.0}, {"text": " nos interventions, ce serait \n plus int\u00e9ressant pour l'enfant. ", "start": 527.48, "duration": 3.32}, {"text": " -Elisabeth Roudinesco, \n vous venez d'entendre tout \u00e7a. ", "start": 530.96, "duration": 3.36}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'aujourd'hui ", "start": 534.48, "duration": 3.24}, {"text": " les psychanalystes ont fini, ", "start": 537.88, "duration": 4.52}, {"text": " j'allais dire d'incriminer ", "start": 542.56, "duration": 1.72}, {"text": " une psychologie de bazar \n qui vise \u00e0 \u00e9carter ", "start": 544.44, "duration": 3.56}, {"text": " les parents \n et notamment les m\u00e8res ? ", "start": 548.16, "duration": 2.28}, {"text": " -Oh l\u00e0 l\u00e0 ! ", "start": 550.6, "duration": 1.6}, {"text": " Moi, je ne suis pas psychiatre ", "start": 552.36, "duration": 1.84}, {"text": " et je m'occupe pas d'autistes. ", "start": 554.36, "duration": 2.24}, {"text": " Ma m\u00e8re, oui, s'occupait, \n mais disons que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ", "start": 556.76, "duration": 3.56}, {"text": " un des th\u00e8mes les plus... ", "start": 560.48, "duration": 3.88}, {"text": " Une v\u00e9ritable guerre \n entre les psychanalystes ", "start": 564.52, "duration": 2.96}, {"text": " et les autres formes d'approches. ", "start": 567.64, "duration": 2.8}, {"text": " Et j'\u00e9tais tr\u00e8s sensible \u00e0 \u00e7a ", "start": 570.6, "duration": 3.96}, {"text": " parce qu'il y a eu \u00e9videmment \n une vague antipsychanalytique. ", "start": 574.72, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai pas du tout pris position \n pour les psychanalystes ", "start": 578.28, "duration": 4.0}, {"text": " qui se sont conduits la plupart \n du temps de fa\u00e7on \u00e9pouvantable ", "start": 582.44, "duration": 3.6}, {"text": " avec toutes sortes de th\u00e9ories. ", "start": 586.2, "duration": 1.72}, {"text": " C'est pas du tout le cas de mon ami ", "start": 588.08, "duration": 2.6}, {"text": " Pierre Delion, ", "start": 590.84, "duration": 1.04}, {"text": " c'est pas le cas \u00e9videmment \n d'Alain Vanier. ", "start": 592.04, "duration": 3.08}, {"text": " Mais il y a eu des pol\u00e9miques ", "start": 595.28, "duration": 1.6}, {"text": " ou en effet, \n il y a eu une hyperth\u00e9orisation, ", "start": 597.04, "duration": 2.72}, {"text": " notamment lacanienne, \n de la mauvaise m\u00e8re, ", "start": 599.92, "duration": 3.28}, {"text": " que l'autisme \n \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 la... ", "start": 603.36, "duration": 1.8}, {"text": " Et alors \u00e7a a d\u00e9clench\u00e9 notamment, \n j'ai beaucoup \u00e9crit l\u00e0-dessus, ", "start": 605.32, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e7a a d\u00e9clench\u00e9 \n une bataille effroyable", "start": 610.04, "duration": 3.12}, {"text": " en France ", "start": 613.32, "duration": 1.36}, {"text": " et qui a nui \n \u00e0 tout le monde, finalement, ", "start": 614.84, "duration": 2.2}, {"text": " qui a nui \u00e0 tout le monde, \n notamment aux parents, aux enfants, ", "start": 617.2, "duration": 4.2}, {"text": " incapables de se retrouver \n l\u00e0-dedans. ", "start": 621.56, "duration": 2.2}, {"text": " L'application syst\u00e9matique ", "start": 623.92, "duration": 1.64}, {"text": " d'un dogme sur des maladies mentales \n et sur des \u00e9tats de cet ordre, ", "start": 625.72, "duration": 4.84}, {"text": " c'est toujours catastrophique. ", "start": 630.72, "duration": 2.44}, {"text": " Et ceux qui se sont oppos\u00e9s \n \u00e0 la psychanalyse, en fait, ", "start": 633.32, "duration": 3.84}, {"text": " il fallait s'opposer \n aux psychanalystes ", "start": 637.32, "duration": 2.36}, {"text": " qui avaient des th\u00e9ories ", "start": 639.84, "duration": 1.32}, {"text": " compl\u00e8tement d\u00e9lirantes, \n mais pas \u00e0 la discipline.", "start": 641.32, "duration": 3.0}, {"text": " C'est pas \n parce qu'on a un mauvais m\u00e9decin ", "start": 644.48, "duration": 2.32}, {"text": " qu'on va s'en prendre \n \u00e0 toute la toute la m\u00e9decine. ", "start": 646.96, "duration": 2.88}, {"text": " J'ai le sentiment... \n Enfin, il a \u00e9t\u00e9 question, ", "start": 650.0, "duration": 2.76}, {"text": " par monsieur Fasquelle,\n qui voulait ", "start": 652.92, "duration": 2.44}, {"text": " carr\u00e9ment interdire ", "start": 655.52, "duration": 1.16}, {"text": " l'approche psychanalytique. \n Je suis d'accord avec Delion. ", "start": 656.84, "duration": 3.68}, {"text": " Toutes les approches sont possibles ", "start": 660.68, "duration": 2.2}, {"text": " et surtout il y a une \u00e9nigme \n de l'autisme. ", "start": 663.04, "duration": 2.76}, {"text": " C'est qu'on ne sait pas du tout, \n finalement... ", "start": 665.96, "duration": 2.72}, {"text": " On conna\u00eet pas bien l'origine. ", "start": 668.84, "duration": 2.04}, {"text": " L'id\u00e9e d'abandonner \n une approche psychoth\u00e9rapeutique ", "start": 671.04, "duration": 4.12}, {"text": " ou psychanalytique sous pr\u00e9texte \n que ce serait neurod\u00e9veloppemental, ", "start": 675.32, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e7a n'a pas de sens. \n On a besoin de toutes les approches.", "start": 679.36, "duration": 2.84}, {"text": " Dernier point, \n vous savez sans doute ", "start": 682.36, "duration": 2.8}, {"text": " que depuis la publication du livre ", "start": 685.32, "duration": 2.44}, {"text": " de Edith Sheffer, qui a fait \n toute l'histoire de l'autisme ", "start": 687.92, "duration": 3.68}, {"text": " et notamment du fameux ", "start": 691.76, "duration": 2.12}, {"text": " syndrome d'Asperger, \n il y a une autre bataille", "start": 694.04, "duration": 2.92}, {"text": " qui est en jeu, \n ce fameux Hans Asperger ", "start": 697.12, "duration": 2.08}, {"text": " qui, \u00e0 Vienne... \n\n -Il a mauvaise r\u00e9putation. ", "start": 699.36, "duration": 2.52}, {"text": " -Le fameux syndrome d'Asperger, ", "start": 702.04, "duration": 2.36}, {"text": " dit autisme de haut niveau... ", "start": 704.56, "duration": 2.08}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, c'\u00e9tait un nazi \n responsable personnellement ", "start": 706.8, "duration": 3.24}, {"text": " de l'assassinat de 44 enfants \n au Spiegelgrund, \u00e0 Vienne. ", "start": 710.2, "duration": 4.08}, {"text": " On le savait, \n on a un livre qui l'\u00e9tablit, ", "start": 714.44, "duration": 3.12}, {"text": " ce qui fait \n que vous avez environ, ", "start": 717.72, "duration": 1.8}, {"text": " d'apr\u00e8s les chiffres que j'ai vus, \n 30 millions ", "start": 719.68, "duration": 2.44}, {"text": " d'autistes qui s'appellent Asperger ", "start": 722.28, "duration": 2.8}, {"text": " et qui r\u00e9clament aujourd'hui... \n\n -Merci d'avoir rappel\u00e9... ", "start": 725.24, "duration": 3.68}, {"text": " -Qu'on ne s'appelle plus ", "start": 729.08, "duration": 1.64}, {"text": " Asperger, du nom d'un nazi. \n\n -Merci. Merci. ", "start": 730.88, "duration": 2.48}, {"text": " -J'aimerais bien quand m\u00eame... \n\n -Vous l'avez signal\u00e9... ", "start": 733.52, "duration": 3.08}, {"text": " -C'est pas un probl\u00e8me clinique, \n mais enfin, tout de m\u00eame, ", "start": 736.76, "duration": 3.64}, {"text": " haut niveau-bas niveau, \n \u00e7a permettait \u00e0 monsieur Asperger ", "start": 740.56, "duration": 3.84}, {"text": " d'envoyer \u00e0 la chambre \u00e0 gaz \n ceux qui \u00e9taient de bas niveau. ", "start": 744.56, "duration": 3.84}, {"text": " -Alain Vanier, \n vous avez travaill\u00e9 ", "start": 748.56, "duration": 2.6}, {"text": " aupr\u00e8s de Maud Mannoni \u00e0 Bonneuil. ", "start": 751.32, "duration": 3.76}, {"text": " Vous pouvez nous dire \n comment cliniquement \u00e7a se passe ", "start": 755.24, "duration": 3.96}, {"text": " entre l'ali\u00e9nation ", "start": 759.36, "duration": 4.0}, {"text": " psychopathologique ", "start": 763.52, "duration": 2.36}, {"text": " et l'environnement socio-familial ? ", "start": 766.04, "duration": 3.16}, {"text": " Comment on fait en sorte ", "start": 769.36, "duration": 2.52}, {"text": " que \u00e7a fonctionne ? ", "start": 772.04, "duration": 1.04}, {"text": " -Alors... \n\n -Parce que... ", "start": 773.24, "duration": 2.36}, {"text": " -Oui, oui, il faut reprendre. ", "start": 775.76, "duration": 2.08}, {"text": " A propos de Bonneuil, \n le moment de la fondation, ", "start": 778.0, "duration": 2.88}, {"text": " c'est en 69. \n Ca vient dans la vague ", "start": 781.04, "duration": 3.12}, {"text": " d'une ouverture de la psychiatrie \n dans l'apr\u00e8s-guerre ", "start": 784.32, "duration": 4.2}, {"text": " avec la cr\u00e9ation du secteur, \n la psychoth\u00e9rapie institutionnelle, ", "start": 788.68, "duration": 3.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e de sortir \n de la situation asilaire ", "start": 792.8, "duration": 4.2}, {"text": " qui \u00e9tait la norme ", "start": 797.16, "duration": 3.6}, {"text": " autrefois. \n Mannoni ", "start": 800.92, "duration": 3.48}, {"text": " a cr\u00e9\u00e9 Bonneuil, ", "start": 804.56, "duration": 2.48}, {"text": " alors elle, \n elle a fait un pas de plus ", "start": 807.2, "duration": 2.04}, {"text": " mais en r\u00e9alit\u00e9, \n ce n'est pas une rupture, ", "start": 809.4, "duration": 2.32}, {"text": " comme un lieu dit \n d'antipsychiatrie. ", "start": 811.88, "duration": 2.88}, {"text": " Parce qu'elle avait, \n sur l'invitation de son contr\u00f4leur, ", "start": 814.92, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque Winnicott, \n elle avait rencontr\u00e9 ", "start": 818.8, "duration": 2.44}, {"text": " l'\u00e9quipe de Kingsley Hall. ", "start": 821.4, "duration": 1.84}, {"text": " C'\u00e9tait un groupe d'antipsychiatres \n \u00e0 Londres ", "start": 823.4, "duration": 2.76}, {"text": " qui accueillait des patients \n psychotiques adultes ", "start": 826.32, "duration": 4.8}, {"text": " dont on pensait qu'au fond, \n en les laissant aller ", "start": 831.28, "duration": 3.36}, {"text": " jusqu'au bout de leurs d\u00e9lires, ", "start": 834.8, "duration": 2.12}, {"text": " eh bien ils trouveraient \n des solutions th\u00e9rapeutiques. ", "start": 837.08, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a eu des r\u00e9sultats \u00e9tonnants. ", "start": 840.44, "duration": 1.84}, {"text": " Bonneuil est un lieu \n tr\u00e8s particulier. ", "start": 842.44, "duration": 3.0}, {"text": " Ca s'est cr\u00e9\u00e9 pas du tout... \n Alors bien s\u00fbr, la r\u00e9f\u00e9rence ", "start": 845.6, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e9tait analytique pour lire un peu \n ce qui s'y passait ", "start": 850.12, "duration": 3.12}, {"text": " mais l'id\u00e9e de Mannoni, \n c'\u00e9tait un lieu ", "start": 853.4, "duration": 3.68}, {"text": " de ce qu'elle appelait \n \"th\u00e9rapie n\u00e9gative\". ", "start": 857.24, "duration": 2.72}, {"text": " C'\u00e9tait une maison, \n les enfants \u00e9taient l\u00e0 ", "start": 860.12, "duration": 4.24}, {"text": " avec les adultes \n et il fallait assurer la vie ", "start": 864.52, "duration": 2.64}, {"text": " de la maison. ", "start": 867.32, "duration": 1.0}, {"text": " Et de plus, c'\u00e9tait une maison \n sans aucune fermeture. ", "start": 868.48, "duration": 3.76}, {"text": " Les portes \u00e9taient ouvertes, ", "start": 872.4, "duration": 1.6}, {"text": " on allait faire les courses \n avec les enfants. ", "start": 874.16, "duration": 2.52}, {"text": " Bref, c'\u00e9tait un lieu ", "start": 876.84, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s, tr\u00e8s particulier ", "start": 878.16, "duration": 3.12}, {"text": " dans lequel j'ai pu observer ", "start": 881.44, "duration": 2.32}, {"text": " des r\u00e9sultats th\u00e9rapeutiques \n assez spectaculaires. ", "start": 883.92, "duration": 4.2}, {"text": " Alors, la question des parents, \n c'est s\u00fbr que le discours ", "start": 888.28, "duration": 3.28}, {"text": " des psychanalystes \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 891.72, "duration": 1.88}, {"text": " c'\u00e9tait un discours \n qui a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 des Etats-Unis ", "start": 893.76, "duration": 2.92}, {"text": " en particulier, ", "start": 896.84, "duration": 1.48}, {"text": " et pas seulement \n \u00e0 partir de Bettelheim, ", "start": 898.48, "duration": 3.04}, {"text": " c'\u00e9tait un discours \n qui mettait en cause les parents. ", "start": 901.68, "duration": 4.6}, {"text": " C'est la fameuse m\u00e8re r\u00e9frig\u00e9rateur \n de Bettelheim, etc., ", "start": 906.44, "duration": 4.0}, {"text": " qui est une... Il faut noter \n que si on lit \"La forteresse vide\", ", "start": 910.6, "duration": 3.48}, {"text": " il dit aussi le contraire. \n Dans le texte, ", "start": 914.24, "duration": 2.76}, {"text": " il dit que, v\u00e9ritablement, \n on ne peut pas mettre ", "start": 917.16, "duration": 3.48}, {"text": " les parents en cause. \n Donc on attrape une chose... ", "start": 920.8, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense que le biais, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9... ", "start": 925.08, "duration": 1.84}, {"text": " les \u00e9tudes pas tellement analytiques \n mais psychologiques ", "start": 928.36, "duration": 3.36}, {"text": " d'observation m\u00e8re-b\u00e9b\u00e9. \n\n -De ? Pardon ? ", "start": 931.88, "duration": 2.6}, {"text": " -D'observation m\u00e8re-enfant. \n\n -Oui. ", "start": 934.64, "duration": 2.68}, {"text": " -Or, comme l'a tr\u00e8s bien dit \n David Cohen ", "start": 937.48, "duration": 2.08}, {"text": " et comme l'a dit \n Pierre Delion, ", "start": 939.72, "duration": 2.8}, {"text": " imparablement, \n si vous avez un enfant ", "start": 942.68, "duration": 2.88}, {"text": " qui ne r\u00e9agit pas avec... ", "start": 945.72, "duration": 1.68}, {"text": " qui ne r\u00e9agit pas \n de la fa\u00e7on habituelle, ", "start": 947.56, "duration": 3.04}, {"text": " ou qui ne r\u00e9pond pas ", "start": 950.76, "duration": 2.2}, {"text": " aux stimulations maternelles, \n etc., ", "start": 953.12, "duration": 2.2}, {"text": " vous allez avoir \n une relation dysfonctionnelle, ", "start": 955.48, "duration": 2.72}, {"text": " mais \u00e7a ne veut pas dire \n que la m\u00e8re est la cause ", "start": 958.36, "duration": 2.8}, {"text": " des troubles de l'enfant, \n bien au contraire. ", "start": 961.32, "duration": 2.92}, {"text": " Aujourd'hui, on le sait \n avec l'avanc\u00e9e de la g\u00e9n\u00e9tique... ", "start": 964.4, "duration": 3.12}, {"text": " que la causalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique \n est loin d'\u00eatre n\u00e9gligeable ", "start": 969.64, "duration": 3.04}, {"text": " dans ce domaine. \n Donc, ce qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 ", "start": 972.84, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 Bonneuil, et Mannoni est revenue \n sur ses premi\u00e8res hypoth\u00e8ses ", "start": 975.68, "duration": 3.52}, {"text": " qui \u00e9taient des hypoth\u00e8ses import\u00e9es \n de ses observations ", "start": 979.36, "duration": 3.08}, {"text": " en disant, d'ailleurs, \n dans un livre ult\u00e9rieur ", "start": 982.6, "duration": 2.52}, {"text": " que la causalit\u00e9 maternelle \n n'\u00e9tait pas... ", "start": 985.28, "duration": 2.92}, {"text": " tenable comme hypoth\u00e8se. \n\n -Je crois ", "start": 989.32, "duration": 2.48}, {"text": " que David Cohen \n veut intervenir. ", "start": 991.96, "duration": 2.16}, {"text": " Je vous laisse, David. \n\n *-Oui. ", "start": 994.28, "duration": 2.28}, {"text": " Merci. Merci beaucoup, Emile. \n Oui, je voulais prolonger ", "start": 996.72, "duration": 3.32}, {"text": " ce que disait Alain Vanier \n \u00e0 propos des interactions ", "start": 1000.2, "duration": 3.96}, {"text": " m\u00e8re-b\u00e9b\u00e9, \n puisque j'ai eu l'occasion ", "start": 1004.32, "duration": 2.12}, {"text": " de beaucoup travailler \n avec l'\u00e9quipe de Pise ", "start": 1006.6, "duration": 2.52}, {"text": " qui avait une base de donn\u00e9es ", "start": 1009.28, "duration": 1.96}, {"text": " tout \u00e0 fait consid\u00e9rable \n de films familiaux, de b\u00e9b\u00e9s ", "start": 1011.4, "duration": 3.8}, {"text": " qui ont, plus tard, \u00e9t\u00e9 \n diagnostiqu\u00e9s enfants autistes. ", "start": 1015.36, "duration": 3.28}, {"text": " Ca nous a permis justement, \n avant le diagnostic, d'\u00e9tudier ", "start": 1018.8, "duration": 3.28}, {"text": " comment les interactions \u00e9taient ", "start": 1022.24, "duration": 1.84}, {"text": " avec ces b\u00e9b\u00e9s et les mamans. \n Nous avons montr\u00e9 ", "start": 1024.24, "duration": 2.44}, {"text": " de mani\u00e8re tr\u00e8s claire \n avec des m\u00e9thodologies ", "start": 1026.84, "duration": 2.88}, {"text": " assez pouss\u00e9es, \u00e9tudiant, ", "start": 1029.88, "duration": 2.2}, {"text": " encore une fois, la prosodie, \n la mani\u00e8re de bouger, ", "start": 1032.24, "duration": 2.72}, {"text": " la mani\u00e8re de parler, \n de faire des tours de parole, etc., ", "start": 1035.12, "duration": 3.16}, {"text": " qu'en fait, \n d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e de vie, ", "start": 1038.44, "duration": 3.08}, {"text": " il y a des petites choses \n qui sont moins ", "start": 1041.68, "duration": 2.2}, {"text": " dans l'intersubjectivit\u00e9 \n chez les b\u00e9b\u00e9s futurs autistes ", "start": 1044.04, "duration": 3.08}, {"text": " alors qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1047.28, "duration": 1.44}, {"text": " aucun expert \n ne peut faire le diagnostic ", "start": 1048.88, "duration": 2.16}, {"text": " - on a montr\u00e9 les vid\u00e9os - ", "start": 1051.2, "duration": 1.32}, {"text": " mais par contre, \n ce qui est tout \u00e0 fait remarquable, ", "start": 1052.68, "duration": 2.72}, {"text": " c'est que quand les parents \n vont chercher ", "start": 1055.56, "duration": 2.2}, {"text": " leur enfant, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n on voit des diff\u00e9rences, ", "start": 1057.92, "duration": 3.68}, {"text": " par contre, \n quand les parents r\u00e9pondent ", "start": 1061.76, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 leur enfant ", "start": 1064.08, "duration": 1.0}, {"text": " - parce que dans les interactions, \n il y a un sens - ", "start": 1065.24, "duration": 2.6}, {"text": " il n'y a pas de diff\u00e9rence ", "start": 1068.0, "duration": 1.44}, {"text": " avec les autres b\u00e9b\u00e9s, \n ce qui veut dire que les parents, ", "start": 1069.6, "duration": 2.88}, {"text": " dans leur parentalit\u00e9 propre ", "start": 1072.64, "duration": 1.64}, {"text": " n'ont aucun dysfonctionnement. ", "start": 1074.44, "duration": 1.84}, {"text": " C'est vraiment la nature \n de l'interaction qui cr\u00e9e ", "start": 1076.44, "duration": 3.6}, {"text": " cette, encore une fois, difficult\u00e9 \n dans l'interaction ", "start": 1080.2, "duration": 3.08}, {"text": " et \u00e7a vient du b\u00e9b\u00e9 parce qu'il est \n moins intersubjectif, ", "start": 1083.44, "duration": 3.36}, {"text": " m\u00eame quand le diagnostic \n n'est pas \u00e9vident. ", "start": 1086.96, "duration": 2.32}, {"text": " Ca, je crois que \u00e7a nous a permis \n de comprendre, finalement, ", "start": 1089.44, "duration": 3.16}, {"text": " l'erreur initiale \n de certains psychologues, ", "start": 1092.76, "duration": 3.04}, {"text": " psychanalystes, ou psychiatres \n d'enfants qui ont mal interpr\u00e9t\u00e9, ", "start": 1095.96, "duration": 3.8}, {"text": " finalement, \n ce qu'ils constataient ", "start": 1099.92, "duration": 2.16}, {"text": " apr\u00e8s des ann\u00e9es d'\u00e9volution \n d'interactions difficiles. ", "start": 1102.24, "duration": 3.16}, {"text": " Parce qu'en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 1105.56, "duration": 1.16}, {"text": " quand vous faites \n un diagnostic d'autisme, ", "start": 1106.88, "duration": 2.4}, {"text": " c'est souvent \n lorsque l'enfant a d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1109.44, "duration": 2.04}, {"text": " 2 ans et demi, 3 ans. \n C'est pas tout petit : ", "start": 1111.64, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 cet \u00e2ge-l\u00e0, \n le d\u00e9veloppement naturel ", "start": 1113.96, "duration": 2.16}, {"text": " du b\u00e9b\u00e9 \n ne permet pas d'exprimer ", "start": 1116.28, "duration": 1.8}, {"text": " l'ensemble ", "start": 1118.24, "duration": 0.96}, {"text": " de la symptomatologie autistique. \n\n -Merci. ", "start": 1119.36, "duration": 2.32}, {"text": " Rapha\u00ebl Gaillard, \n je vais vous laisser r\u00e9agir ", "start": 1121.84, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 ce qui vient d'\u00eatre dit \n mais de prolonger le d\u00e9bat, ", "start": 1124.44, "duration": 2.72}, {"text": " et de le prolonger \n \u00e0 deux niveaux. ", "start": 1127.32, "duration": 2.48}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 ", "start": 1129.96, "duration": 1.12}, {"text": " que vous \u00e9tiez plut\u00f4t \n psychiatre d'adultes, donc, ", "start": 1131.24, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 votre avis, \n comment vous situez ", "start": 1134.28, "duration": 2.84}, {"text": " l'autisme \n \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de maladies", "start": 1137.28, "duration": 2.24}, {"text": " comme la schizophr\u00e9nie, ", "start": 1139.68, "duration": 1.84}, {"text": " les psychoses \n maniaco-d\u00e9pressives, etc. ? ", "start": 1141.68, "duration": 3.32}, {"text": " Est-ce qu'il y a \n des correspondances ", "start": 1145.16, "duration": 2.8}, {"text": " et, vous connaissez tr\u00e8s bien \n la neurobiologie, ", "start": 1148.12, "duration": 3.72}, {"text": " est-ce que, \n de ce point de vue-l\u00e0 ", "start": 1152.0, "duration": 2.8}, {"text": " et d'un point de vue g\u00e9n\u00e9tique, ", "start": 1154.96, "duration": 2.28}, {"text": " on arrive \u00e0 objectiver \n un retard du d\u00e9veloppement ? ", "start": 1157.4, "duration": 2.84}, {"text": " -Merci pour votre question. \n Je voudrais revenir d'abord ", "start": 1161.28, "duration": 3.24}, {"text": " sur certains points \n qui ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s ", "start": 1164.68, "duration": 2.08}, {"text": " et peut-\u00eatre sur la trajectoire \n de cette \u00e9mission. ", "start": 1166.92, "duration": 2.72}, {"text": " C'est important, je pense. ", "start": 1169.8, "duration": 2.08}, {"text": " Je crois que vous l'avez soulign\u00e9 \n les uns et les autres, ", "start": 1172.04, "duration": 3.08}, {"text": " il y a eu, ", "start": 1175.28, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 un moment, \n une force d'imp\u00e9rialisme", "start": 1176.52, "duration": 2.68}, {"text": " ou, en tout cas, \n d'h\u00e9g\u00e9monie de la psychanalyse,", "start": 1179.36, "duration": 2.64}, {"text": " d'une psychanalyse, \n voire d'une mauvaise lecture ", "start": 1182.16, "duration": 2.92}, {"text": " de la psychanalyse. \n En tout cas, la r\u00e9sultante,", "start": 1185.24, "duration": 2.8}, {"text": " c'\u00e9tait que la psychiatrie, ", "start": 1189.48, "duration": 1.68}, {"text": " les psychologues \n pouvaient \u00e2nonner ", "start": 1192.16, "duration": 3.64}, {"text": " une doctrine qui \u00e9tait ", "start": 1195.96, "duration": 2.32}, {"text": " extr\u00eamement stigmatisante \n pour des familles ", "start": 1198.44, "duration": 3.88}, {"text": " dont on voit encore \n les effets secondaires : ", "start": 1202.48, "duration": 2.32}, {"text": " c'est encore, il faut le dire, \n pour les familles, ", "start": 1204.96, "duration": 2.6}, {"text": " encore terrible. C'est-\u00e0-dire \n que pour bon nombre de familles, ", "start": 1207.72, "duration": 3.68}, {"text": " le seul mot \"autisme\" ", "start": 1211.56, "duration": 1.44}, {"text": " est, quelle que soit \n la fa\u00e7on de le notifier, ", "start": 1213.16, "duration": 3.16}, {"text": " \"trouble du spectre autistique\", ", "start": 1216.48, "duration": 2.32}, {"text": " on a l'impression, presque,\n en l'\u00e9tendant, ", "start": 1218.96, "duration": 2.96}, {"text": " d'essayer l'euph\u00e9misme... ", "start": 1222.08, "duration": 2.16}, {"text": " C'est stigmatisant \n parce que plane toujours ", "start": 1224.4, "duration": 3.36}, {"text": " cette id\u00e9e \n que les parents seraient ", "start": 1227.92, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 l'origine, ", "start": 1232.36, "duration": 1.0}, {"text": " par leur comportement, \n de la maladie. ", "start": 1233.52, "duration": 2.28}, {"text": " C'est terrible. Ca veut dire \n que, dans l'exercice quotidien, ", "start": 1237.2, "duration": 3.4}, {"text": " moi, psychiatre d'adultes, ", "start": 1240.76, "duration": 1.88}, {"text": " je me suis vu, parfois,\n \u00e0 devoir \u00e9voquer ", "start": 1242.8, "duration": 3.4}, {"text": " ce diagnostic pour des enfants \n devenus adultes ", "start": 1246.36, "duration": 4.04}, {"text": " et voir la r\u00e9sistance \n du patient en question ", "start": 1250.56, "duration": 3.6}, {"text": " et de sa famille, ", "start": 1254.32, "duration": 1.64}, {"text": " parce que... ", "start": 1257.32, "duration": 1.44}, {"text": " c'\u00e9tait signer la culpabilit\u00e9 \n de l'environnement familial, ", "start": 1258.92, "duration": 3.64}, {"text": " et je crois \n qu'on ne le dira jamais assez : ", "start": 1262.72, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 catastrophique, ", "start": 1265.52, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 absolument catastrophique, \n cette doctrine ", "start": 1267.32, "duration": 3.8}, {"text": " - je ne peux pas \n le qualifier autrement - ", "start": 1271.28, "duration": 2.08}, {"text": " qui a culpabilis\u00e9 \n de fa\u00e7on scandaleuse ", "start": 1273.52, "duration": 2.4}, {"text": " notamment les m\u00e8res ", "start": 1276.08, "duration": 1.4}, {"text": " et de fa\u00e7on, ", "start": 1279.2, "duration": 1.48}, {"text": " d'ailleurs, on peut le dire, \n intellectuellement tr\u00e8s b\u00eate, ", "start": 1280.84, "duration": 3.2}, {"text": " et en pratique, \n tr\u00e8s coupable ", "start": 1284.2, "duration": 3.04}, {"text": " dans cette propension \n \u00e0 culpabiliser. ", "start": 1287.4, "duration": 2.44}, {"text": " Ca, c'est la premi\u00e8re chose ", "start": 1290.0, "duration": 1.68}, {"text": " et c'est tr\u00e8s important\n que David Cohen pointe ", "start": 1291.84, "duration": 3.48}, {"text": " que quand on regarde \n les choses pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 1295.48, "duration": 2.4}, {"text": " avec ces analyses tr\u00e8s fines \n qui portent justement ", "start": 1298.04, "duration": 3.4}, {"text": " sur l'intersubjectivit\u00e9, ", "start": 1301.6, "duration": 1.52}, {"text": " c'est-\u00e0-dire la relation m\u00e8re-b\u00e9b\u00e9, \n on montre bien ", "start": 1303.28, "duration": 2.92}, {"text": " que ce n'est pas du tout comme \u00e7a \n que les choses se passent, ", "start": 1306.36, "duration": 3.96}, {"text": " qu'il y a des choses tr\u00e8s fines. \n C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant de le suivre, ", "start": 1310.48, "duration": 3.72}, {"text": " mais elles ne sont pas du tout \n dans la parentalit\u00e9 de ces enfants, ", "start": 1314.36, "duration": 3.76}, {"text": " ces b\u00e9b\u00e9s qui deviendront, \n par la suite, autistes. ", "start": 1318.28, "duration": 2.88}, {"text": " C'est tr\u00e8s important et je pense \n que dans une \u00e9mission sur l'autisme, ", "start": 1321.32, "duration": 4.44}, {"text": " ne pas commencer \n par battre sa coulpe ", "start": 1325.92, "duration": 3.36}, {"text": " - et moi, je le fais au titre \n de la discipline de la psychiatrie - ", "start": 1329.44, "duration": 4.12}, {"text": " en disant que ce discours \n de la p\u00e9dopsychiatrie, ", "start": 1333.72, "duration": 4.24}, {"text": " de la psychiatrie, \n de la psychanalyse a \u00e9t\u00e9 scandaleux,", "start": 1338.12, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e7a n'est pas possible, ", "start": 1341.76, "duration": 1.48}, {"text": " et je voudrais le faire \n de la fa\u00e7on la plus explicite... ", "start": 1343.4, "duration": 3.36}, {"text": " -Ce qui ne vous emp\u00eache pas, ", "start": 1346.92, "duration": 1.88}, {"text": " dans votre oeuvre, \n de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Freud ", "start": 1348.96, "duration": 3.0}, {"text": " et \u00e0 la psychanalyse. \n\n -Je vais y venir. ", "start": 1352.12, "duration": 2.28}, {"text": " -Freud n'a jamais trait\u00e9 \n de l'autisme. ", "start": 1354.56, "duration": 2.08}, {"text": " -On parle de... \n\n -Non, bien s\u00fbr, ", "start": 1356.8, "duration": 2.12}, {"text": " mais pour autant, \n on ne peut pas disculper non plus ", "start": 1359.08, "duration": 2.64}, {"text": " la psychanalyse de l'usage \n qui en a \u00e9t\u00e9 fait. C'est comme \u00e7a. ", "start": 1361.88, "duration": 3.16}, {"text": " C'est important de savoir \n quel est l'usage ", "start": 1365.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui est fait d'une pens\u00e9e, ", "start": 1367.68, "duration": 1.52}, {"text": " et cette pens\u00e9e a eu \n des effets catastrophiques. ", "start": 1369.36, "duration": 2.64}, {"text": " Et je le dis, encore une fois. \n D'ailleurs, ", "start": 1372.16, "duration": 2.32}, {"text": " quand je dis \"je bats ma coulpe\", \n je l'assimile ", "start": 1374.64, "duration": 2.48}, {"text": " au titre de la discipline. ", "start": 1377.28, "duration": 1.8}, {"text": " -On a pass\u00e9 ce cap. \n\n -On ne l'a pas dit assez. ", "start": 1379.24, "duration": 2.44}, {"text": " Je crois que... \n\n -Vous l'avez dit. ", "start": 1381.84, "duration": 1.88}, {"text": " -Il faut prendre le temps \n de le dire. Alors, ensuite... ", "start": 1383.88, "duration": 3.04}, {"text": " -Comment vous classez l'autisme ? \n\n -Je vais vous r\u00e9pondre. ", "start": 1387.08, "duration": 3.08}, {"text": " Evidemment \n que notre discipline a \u00e9volu\u00e9, ", "start": 1391.76, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9videmment qu'elle est beaucoup \n plus neuroscientifique ", "start": 1394.56, "duration": 3.44}, {"text": " - vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, \n neurobiologique, notamment - ", "start": 1398.16, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e9videmment \n que dans cette d\u00e9marche ", "start": 1401.24, "duration": 2.04}, {"text": " de la neurobiologie \n sont identifi\u00e9es notamment ", "start": 1403.44, "duration": 2.6}, {"text": " des anomalies g\u00e9n\u00e9tiques. \n Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 1406.2, "duration": 2.52}, {"text": " Alain Vanier, des anomalies\n neurod\u00e9veloppementales, ", "start": 1408.88, "duration": 3.28}, {"text": " y compris ", "start": 1412.32, "duration": 1.0}, {"text": " des anomalies \n de certains circuits c\u00e9r\u00e9braux ", "start": 1413.48, "duration": 2.92}, {"text": " ou, en tout cas, \n des modifications ", "start": 1416.56, "duration": 1.92}, {"text": " de certains circuits c\u00e9r\u00e9braux. ", "start": 1418.64, "duration": 1.76}, {"text": " De toute fa\u00e7on, moi, \n je ne suis pas dualiste. ", "start": 1420.56, "duration": 2.32}, {"text": " Ce qui peut s'observer \n dans le fonctionnement psychique, ", "start": 1423.04, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e9videmment, \n correspond \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1426.56, "duration": 3.12}, {"text": " que l'on peut aller rechercher \n dans cet organe qu'est le cerveau. ", "start": 1429.84, "duration": 4.28}, {"text": " Donc nous avons beaucoup progress\u00e9. ", "start": 1434.28, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a encore beaucoup de progr\u00e8s \n \u00e0 faire et dans cette d\u00e9marche, ", "start": 1436.4, "duration": 3.44}, {"text": " il faut aussi se garder \n d'une forme d'imp\u00e9rialisme. ", "start": 1440.0, "duration": 3.6}, {"text": " Il faut aussi \u00eatre prudents \n car, \u00e0 l'heure actuelle, ", "start": 1443.76, "duration": 2.88}, {"text": " concernant \n les anomalies g\u00e9n\u00e9tiques, ", "start": 1446.8, "duration": 2.08}, {"text": " un certain nombre ", "start": 1449.04, "duration": 2.56}, {"text": " de patients souffrant... ", "start": 1451.76, "duration": 2.12}, {"text": " ou \"avec trouble \n du spectre de l'autisme\" ", "start": 1454.04, "duration": 2.88}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficient \n d'un diagnostic g\u00e9n\u00e9tique :", "start": 1459.04, "duration": 2.2}, {"text": " il est possible d'identifier ", "start": 1461.4, "duration": 1.6}, {"text": " une anomalie g\u00e9n\u00e9tique \n mais pour un certain nombre, ", "start": 1463.16, "duration": 2.76}, {"text": " ce n'est pas le cas. Donc on n'a pas \n encore toutes les explications, ", "start": 1466.08, "duration": 3.68}, {"text": " il faut le reconna\u00eetre. Il reste \n encore beaucoup de travail \u00e0 faire. ", "start": 1469.92, "duration": 3.6}, {"text": " Alors, c'est important \n avant que je vous r\u00e9ponde. ", "start": 1473.68, "duration": 3.16}, {"text": " Ce qui me para\u00eet important \n pour cette \u00e9mission, ", "start": 1477.0, "duration": 2.52}, {"text": " c'est que, \n constatant le fiasco ", "start": 1479.68, "duration": 3.12}, {"text": " d'une certaine psychanalyse ", "start": 1482.96, "duration": 1.68}, {"text": " et les travers terribles \n pour les patients ", "start": 1484.8, "duration": 2.48}, {"text": " et leur famille, \n puis un mouvement de balancier ", "start": 1487.44, "duration": 3.76}, {"text": " vers les neurosciences, \n je ne voudrais pas ", "start": 1491.36, "duration": 3.36}, {"text": " que nous arrivions \n \u00e0 l'id\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9 esquiss\u00e9e ", "start": 1494.88, "duration": 2.44}, {"text": " en d\u00e9but d'\u00e9mission ", "start": 1497.48, "duration": 1.08}, {"text": " qu'un simple oecum\u00e9nisme\n suffirait ", "start": 1498.72, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la r\u00e9ponse. ", "start": 1503.04, "duration": 1.56}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que nous pourrions \n faire feu de tout bois, ", "start": 1504.76, "duration": 3.52}, {"text": " une sorte de \"shopping around\" \n - excusez-moi pour l'anglicisme - ", "start": 1508.44, "duration": 4.2}, {"text": " qui consiste \u00e0 faire \n un peu de ceci, un peu de cela, ", "start": 1512.8, "duration": 3.12}, {"text": " parce que je crois \n qu'en m\u00e9decine, ", "start": 1516.08, "duration": 3.16}, {"text": " on peut hi\u00e9rarchiser \n les approches ", "start": 1519.4, "duration": 2.8}, {"text": " et qu'en m\u00e9decine notamment, \n certaines approches ", "start": 1522.36, "duration": 4.28}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficient, \n et je vais le dire en ces termes, ", "start": 1526.8, "duration": 2.88}, {"text": " d'un niveau de preuve \n plus \u00e9lev\u00e9 que d'autres. ", "start": 1529.84, "duration": 2.56}, {"text": " Quand une approche b\u00e9n\u00e9ficie \n d'un niveau de preuve... ", "start": 1533.4, "duration": 2.96}, {"text": " \"Un niveau de preuve\", ", "start": 1536.52, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e7a veut dire quoi ? \n Ca veut dire ", "start": 1538.0, "duration": 1.8}, {"text": " qu'il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 objectivement \n que \u00e7a marche mieux, ", "start": 1539.96, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e7a aide plus les patients \n que d'autres d\u00e9marches. ", "start": 1544.0, "duration": 2.88}, {"text": " Quand on peut b\u00e9n\u00e9ficier \n de ce type de hi\u00e9rarchisation,", "start": 1547.04, "duration": 4.32}, {"text": " on ne peut plus dire apr\u00e8s : ", "start": 1551.52, "duration": 1.96}, {"text": " \"Tout est possible et je vais \n faire un peu de \u00e7a, un peu de \u00e7a.\" ", "start": 1553.64, "duration": 3.16}, {"text": " Vous m'avez pos\u00e9 \n cette question, ", "start": 1556.96, "duration": 1.76}, {"text": " initialement : \n qu'en est-il de l'offre ", "start": 1558.88, "duration": 2.12}, {"text": " de soin, aujourd'hui, \n pour les patients ", "start": 1561.16, "duration": 2.6}, {"text": " avec trouble \n du spectre de l'autisme ? ", "start": 1563.92, "duration": 2.04}, {"text": " Elle est catastrophique. ", "start": 1566.12, "duration": 1.4}, {"text": " Je vous r\u00e9ponds : \n elle est catastrophique. ", "start": 1567.68, "duration": 3.0}, {"text": " Elle l'est chez l'enfant. ", "start": 1570.84, "duration": 1.4}, {"text": " David Cohen \n pourra en dire davantage. ", "start": 1572.4, "duration": 2.24}, {"text": " -Il veut d'ailleurs intervenir. \n\n -Elle est catastrophique ", "start": 1574.8, "duration": 3.36}, {"text": " et plus encore chez l'adulte, \n car ces enfants ", "start": 1578.32, "duration": 2.44}, {"text": " deviennent adultes : \n elle est catastrophique.", "start": 1580.92, "duration": 2.72}, {"text": " Les structures de soin ", "start": 1583.8, "duration": 1.36}, {"text": " n'existent pas, \n et quand elles existent, ", "start": 1585.32, "duration": 3.6}, {"text": " les patients et leur famille ", "start": 1589.08, "duration": 2.36}, {"text": " sont confront\u00e9s \n \u00e0 des \u00e9quipes qui fonctionnent ", "start": 1591.6, "duration": 3.88}, {"text": " avec des logiciels \n qui datent de quelques d\u00e9cennies, ", "start": 1595.64, "duration": 4.16}, {"text": " mais vraiment quelques d\u00e9cennies, ", "start": 1599.96, "duration": 1.88}, {"text": " et dans d'autres \n disciplines m\u00e9dicales, ", "start": 1602.0, "duration": 2.2}, {"text": " on parlerait \n de \"perte de chance\". ", "start": 1604.36, "duration": 1.84}, {"text": " Dans d'autres disciplines... \n Vous souffririez ", "start": 1606.36, "duration": 3.08}, {"text": " d'un infarctus du myocarde \n et on vous dirait : ", "start": 1609.6, "duration": 2.48}, {"text": " \"on peut faire \u00e7a \n ou on peut faire \u00e7a, ", "start": 1612.24, "duration": 2.08}, {"text": " \"tiens, je vais \n l'interpr\u00e9ter comme \u00e7a\",", "start": 1614.48, "duration": 2.36}, {"text": " on dirait \n que vous n'avez pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 1617.0, "duration": 2.56}, {"text": " du traitement de r\u00e9f\u00e9rence. \n C'est une perte de chance. ", "start": 1619.72, "duration": 3.04}, {"text": " Je crois qu'il faut le dire \n aujourd'hui : les familles ", "start": 1622.92, "duration": 3.32}, {"text": " et les patients souffrent, \n en France, ", "start": 1626.4, "duration": 2.04}, {"text": " d'une perte de chance. \n\n -Alors, ", "start": 1628.6, "duration": 1.8}, {"text": " David Cohen, \n vous voulez r\u00e9agir. ", "start": 1630.56, "duration": 2.16}, {"text": " *-Alors, ", "start": 1634.76, "duration": 1.0}, {"text": " je voudrais r\u00e9agir, \n et c'est assez compl\u00e9mentaire ", "start": 1635.92, "duration": 2.76}, {"text": " de ce que dit Rapha\u00ebl \u00e0 l'instant...\n\n -Vous pouvez \u00eatre en dissonance, ", "start": 1638.84, "duration": 4.08}, {"text": " c'est pas interdit. \n\n *-Non, non, mais il se trouve ", "start": 1643.08, "duration": 3.04}, {"text": " que je vais essayer de compl\u00e9ter \n ce qu'il vient de dire ", "start": 1646.28, "duration": 2.84}, {"text": " et que j'avais d\u00e9j\u00e0 esquiss\u00e9 \n dans mon intervention au d\u00e9but. ", "start": 1649.28, "duration": 3.2}, {"text": " Aujourd'hui, il y a pas mal \n de programmes th\u00e9rapeutiques ", "start": 1652.64, "duration": 3.12}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s ", "start": 1655.92, "duration": 1.04}, {"text": " et sur lesquels \n on a des r\u00e9sultats. ", "start": 1657.12, "duration": 1.84}, {"text": " Je ne vais pas tous les d\u00e9tailler, \n ce n'est pas le but ", "start": 1659.12, "duration": 2.72}, {"text": " d'une \u00e9mission comme celle-ci. \n N\u00e9anmoins, \u00e7a me para\u00eet important ", "start": 1662.0, "duration": 3.56}, {"text": " de reprendre \n qu'il existe des m\u00e9thodes ", "start": 1665.72, "duration": 2.08}, {"text": " qui ont fait preuve ", "start": 1667.96, "duration": 1.36}, {"text": " d'une certaine efficacit\u00e9. \n Pourquoi \"certaine efficacit\u00e9\" ? ", "start": 1669.48, "duration": 3.4}, {"text": " Parce que les tailles d'effet, \n comme on dit en m\u00e9decine, ", "start": 1673.04, "duration": 3.04}, {"text": " donc les progr\u00e8s faits \n par les enfants dans ces programmes,", "start": 1676.24, "duration": 3.16}, {"text": " sont des progr\u00e8s, en g\u00e9n\u00e9ral, \n modestes. Ce qui veut dire ", "start": 1679.56, "duration": 3.0}, {"text": " que m\u00eame si on a progress\u00e9 \n dans les soins ", "start": 1682.72, "duration": 2.2}, {"text": " aux personnes autistes \n et aux enfants en particulier, ", "start": 1685.08, "duration": 2.92}, {"text": " ce sont des progr\u00e8s \n qui sont un peu besogneux, ", "start": 1688.16, "duration": 2.72}, {"text": " et c'est toujours ainsi ", "start": 1691.04, "duration": 1.32}, {"text": " que les enfants progressent \n dans le domaine ", "start": 1692.52, "duration": 2.4}, {"text": " des troubles du neurod\u00e9veloppement. \n Ce sont des progr\u00e8s ", "start": 1695.08, "duration": 3.12}, {"text": " petits mais signifiants. \n Techniquement parlant, ", "start": 1698.36, "duration": 2.88}, {"text": " on utilise \n des m\u00e9thodes d\u00e9veloppementales, ", "start": 1701.4, "duration": 2.4}, {"text": " je vous l'ai dit, ", "start": 1703.96, "duration": 1.0}, {"text": " des m\u00e9thodes comportementales, ", "start": 1705.12, "duration": 1.76}, {"text": " mais il faut savoir \n les utiliser correctement. ", "start": 1707.04, "duration": 2.52}, {"text": " On utilise aussi des m\u00e9thodes \n par le jeu. D'ailleurs, ", "start": 1710.56, "duration": 3.64}, {"text": " je rappelle que les premiers \n \u00e0 avoir utilis\u00e9 le jeu ", "start": 1714.36, "duration": 2.68}, {"text": " dans des s\u00e9ances de traitement \n sont les psychanalystes d'enfants. ", "start": 1717.2, "duration": 3.6}, {"text": " Le jeu et le dessin \n faisaient partie ", "start": 1720.96, "duration": 2.0}, {"text": " de la technique elle-m\u00eame. \n L\u00e0, le jeu n'est pas utilis\u00e9 ", "start": 1723.12, "duration": 2.92}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re. \n Il est utilis\u00e9 ", "start": 1726.2, "duration": 1.76}, {"text": " pour favoriser la communication \n et le positionnement cognitif ", "start": 1728.12, "duration": 3.76}, {"text": " de l'enfant au cours \n des interactions sociales. ", "start": 1732.04, "duration": 3.36}, {"text": " Et vous avez les interventions ", "start": 1735.56, "duration": 1.76}, {"text": " qui concernent le corps, \n la sensorialit\u00e9 ", "start": 1737.48, "duration": 2.32}, {"text": " et le langage, dont on sait \n qu'elles ont aussi une efficacit\u00e9. ", "start": 1739.96, "duration": 4.16}, {"text": " C'est pour \u00e7a que je disais \n en introduction que c'est important ", "start": 1744.28, "duration": 3.32}, {"text": " de d\u00e9crire correctement \n les enfants ", "start": 1747.76, "duration": 1.96}, {"text": " et d'individualiser \n les propositions de soin, ", "start": 1749.88, "duration": 2.6}, {"text": " mais celles-ci doivent \n \u00eatre prises dans un r\u00e9pertoire ", "start": 1752.64, "duration": 3.4}, {"text": " de m\u00e9thodes qui ont fait preuve \n de leur efficacit\u00e9. ", "start": 1756.2, "duration": 3.04}, {"text": " J'ajouterais que, \n contrairement \u00e0 ce qui est dit ", "start": 1759.4, "duration": 2.6}, {"text": " en France, \n dans les pays anglo-saxons, ", "start": 1762.16, "duration": 2.28}, {"text": " on s'int\u00e9resse aussi \n \u00e0 des alternatives ", "start": 1764.6, "duration": 2.2}, {"text": " qui ont donn\u00e9 l'occasion ", "start": 1766.96, "duration": 1.4}, {"text": " de papiers dans des revues \n importantes de m\u00e9decine, ", "start": 1768.52, "duration": 3.08}, {"text": " comme la musicoth\u00e9rapie. \n On n'en parle jamais, ", "start": 1771.76, "duration": 2.72}, {"text": " mais il y a des techniques \n de musicoth\u00e9rapie ", "start": 1774.64, "duration": 2.48}, {"text": " pour travailler la synchronie ", "start": 1777.28, "duration": 1.88}, {"text": " dans les interactions m\u00e8re-b\u00e9b\u00e9 \n et th\u00e9rapeutes ", "start": 1779.32, "duration": 2.84}, {"text": " - enfants, pardon - \n avec autisme ", "start": 1782.32, "duration": 1.72}, {"text": " qui ont montr\u00e9 des r\u00e9sultats \n tout \u00e0 fait int\u00e9ressants, ", "start": 1784.2, "duration": 3.28}, {"text": " avec un article dans JAMA \n il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 1787.64, "duration": 2.52}, {"text": " Vous avez l'\u00e9quith\u00e9rapie \n qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par le groupe ", "start": 1790.32, "duration": 3.04}, {"text": " de Gary Mesibov, \n qui avait cr\u00e9\u00e9 le programme TEACCH, ", "start": 1793.52, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, \n l'un des premiers ", "start": 1796.56, "duration": 1.68}, {"text": " programmes organis\u00e9s \n dans le champ de l'autisme, ", "start": 1798.4, "duration": 2.68}, {"text": " Cette \u00e9tude d'\u00e9quith\u00e9rapie, \n sur certains aspects, ", "start": 1801.24, "duration": 2.92}, {"text": " encore une fois, \n des difficult\u00e9s de l'enfant ", "start": 1804.32, "duration": 2.8}, {"text": " a montr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat. \n Ce que je veux dire, ", "start": 1807.28, "duration": 2.24}, {"text": " c'est qu'il est important \n de garder ", "start": 1809.68, "duration": 2.36}, {"text": " une perspective m\u00e9dicale \n et d'\u00eatre au courant ", "start": 1812.2, "duration": 3.48}, {"text": " de ce qui se fait \n pour, encore une fois, rendre ", "start": 1815.84, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 la population et aux parents \n le meilleur traitement, ", "start": 1819.96, "duration": 3.16}, {"text": " mais un \u00e9l\u00e9ment \n que Rapha\u00ebl Gaillard sait tr\u00e8s bien,", "start": 1823.28, "duration": 3.0}, {"text": " et Pierre Delion \u00e9galement, \n puisque tous les trois, ", "start": 1826.44, "duration": 2.8}, {"text": " on est universitaires, ", "start": 1829.4, "duration": 1.28}, {"text": " c'est qu'on est aussi \n dans une p\u00e9riode, ", "start": 1830.84, "duration": 2.08}, {"text": " ind\u00e9pendamment de l'autisme, \n o\u00f9 la psychiatrie, ", "start": 1833.08, "duration": 2.92}, {"text": " et la p\u00e9dopsychiatrie \n en particulier, ", "start": 1836.16, "duration": 2.12}, {"text": " est en grande difficult\u00e9 \n sur le plan de la formation, ", "start": 1838.44, "duration": 2.96}, {"text": " sur le plan du nombre \n de personnels disponibles, ", "start": 1841.56, "duration": 2.88}, {"text": " sur le plan des effectifs. ", "start": 1844.6, "duration": 1.44}, {"text": " -On l'a signal\u00e9, \u00e7a... \n\n *-C'est possible ", "start": 1846.2, "duration": 2.16}, {"text": " que vous l'ayez signal\u00e9 \n dans une autre \u00e9mission, ", "start": 1848.52, "duration": 2.72}, {"text": " mais \u00e7a participe aussi \n \u00e0 la difficult\u00e9 contemporaine. ", "start": 1851.4, "duration": 2.96}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n Permettez-moi de demander ", "start": 1854.52, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 Pierre Delion \n quelque chose. ", "start": 1857.0, "duration": 2.24}, {"text": " Concr\u00e8tement, ", "start": 1859.4, "duration": 1.64}, {"text": " pour ceux qui nous regardent, \n imaginons que je sois ", "start": 1861.2, "duration": 3.48}, {"text": " dans un dialogue avec vous \n en tant que parent ", "start": 1864.84, "duration": 3.0}, {"text": " d'un enfant autiste \n et que je vous dise : ", "start": 1868.0, "duration": 2.08}, {"text": " \"Docteur, \n o\u00f9 faut-il le soigner ", "start": 1870.24, "duration": 1.72}, {"text": " \"de pr\u00e9f\u00e9rence ? \n Est-ce que c'est \u00e0 l'h\u00f4pital ? ", "start": 1872.12, "duration": 2.52}, {"text": " \"Est-ce que c'est ", "start": 1874.8, "duration": 2.24}, {"text": " \"dans une institution sp\u00e9cialis\u00e9e ? \n Comment faire en sorte ", "start": 1877.2, "duration": 3.16}, {"text": " \"de le prendre en charge ?\" \n\n -Je vous r\u00e9pondrais, cher parent, ", "start": 1880.52, "duration": 3.48}, {"text": " que \u00e7a d\u00e9pend du diagnostic \n qui va \u00eatre fait ", "start": 1885.28, "duration": 2.72}, {"text": " et de l'\u00e9valuation. ", "start": 1888.16, "duration": 1.44}, {"text": " -Mais c'est vous qui faites \n le diagnostic ? ", "start": 1889.76, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est principalement moi. \n\n -Oui, mais comment le parent... ", "start": 1892.28, "duration": 3.8}, {"text": " -J'en profite pour dire \n qu'actuellement, ", "start": 1896.24, "duration": 2.48}, {"text": " c'est un des probl\u00e8mes \n qui est crucial : ", "start": 1898.88, "duration": 2.36}, {"text": " on demande \u00e0 des gens \n de faire le diagnostic ", "start": 1901.4, "duration": 2.64}, {"text": " et \u00e0 d'autres de prendre en charge, \n ce qui est une rupture \u00e9thique ", "start": 1904.2, "duration": 3.56}, {"text": " de l'acte m\u00e9dical, \n \u00e0 mes yeux. ", "start": 1907.92, "duration": 1.6}, {"text": " En tant que parent, \n vous m'amenez votre enfant, ", "start": 1909.68, "duration": 2.64}, {"text": " je vais faire un diagnostic, \n je vais le poser avec vous. ", "start": 1912.48, "duration": 2.96}, {"text": " Puis, ensemble, on va essayer ", "start": 1915.6, "duration": 1.6}, {"text": " de d\u00e9terminer en fonction \n de ces r\u00e9sultats d'\u00e9valuation ", "start": 1917.36, "duration": 3.04}, {"text": " quel est l'endroit optimal \n pour cet enfant. ", "start": 1920.56, "duration": 2.64}, {"text": " -Juste avant... \n En amont, \u00e0 quel moment ", "start": 1923.36, "duration": 2.76}, {"text": " le parent se rend compte ", "start": 1926.28, "duration": 2.92}, {"text": " que son enfant na\u00eet... ", "start": 1929.36, "duration": 1.4}, {"text": " Quand c'est, \n le plus t\u00f4t possible ? ", "start": 1930.92, "duration": 2.68}, {"text": " -Dans mon exp\u00e9rience, \n j'ai travaill\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t, ", "start": 1933.76, "duration": 2.64}, {"text": " il y a 30-40 ans, \n avec les p\u00e9diatres, ", "start": 1936.56, "duration": 2.48}, {"text": " qui re\u00e7oivent les b\u00e9b\u00e9s \u00e0 risque, ", "start": 1939.2, "duration": 2.04}, {"text": " et avec eux, on a essay\u00e9 \n de travailler sur... ", "start": 1941.4, "duration": 2.6}, {"text": " J'avais \u00e9crit un livre \n \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, en 98, ", "start": 1944.16, "duration": 3.08}, {"text": " sur les b\u00e9b\u00e9s \n \u00e0 risque autistique. ", "start": 1947.4, "duration": 1.92}, {"text": " On essaie d'\u00e9tablir les signes \n en faveur de l'apparition de ", "start": 1949.48, "duration": 3.28}, {"text": " et on demande \n \u00e0 ce qu'une prise en charge ", "start": 1952.92, "duration": 2.08}, {"text": " commence tr\u00e8s t\u00f4t ", "start": 1955.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur un plan \u00e9ducatif \n et sur un plan th\u00e9rapeutique. ", "start": 1956.32, "duration": 2.8}, {"text": " Avec les parents, ", "start": 1959.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a va d\u00e9pendre du diagnostic. ", "start": 1960.6, "duration": 1.64}, {"text": " Si c'est un autisme \n qui est d\u00e9j\u00e0 s\u00e9v\u00e8re, ", "start": 1962.4, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e7a va pas \u00eatre le m\u00eame... ", "start": 1964.76, "duration": 1.28}, {"text": " -Si c'est l\u00e9ger, ", "start": 1966.2, "duration": 1.72}, {"text": " comment on diagnostique ? \n\n -Dans ce cas, ", "start": 1968.08, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a fait partie des \u00e9chelles \n d'\u00e9valuation actuelles : ", "start": 1970.32, "duration": 2.84}, {"text": " comment peut-on appr\u00e9cier le niveau \n d'autisme qu'un enfant pr\u00e9sente ? ", "start": 1973.32, "duration": 3.76}, {"text": " Dans toutes les \u00e9tudes historiques \n qui ont \u00e9t\u00e9 faites successivement, ", "start": 1977.24, "duration": 3.8}, {"text": " bien avant Kanner, d'ailleurs... \n Soukhareva, ", "start": 1981.2, "duration": 2.52}, {"text": " Anni Weiss, George Frankl, etc., \n avant Kanner, ", "start": 1983.88, "duration": 3.04}, {"text": " avaient d\u00e9j\u00e0 des signes pr\u00e9coces \n d'apparition de l'autisme. ", "start": 1987.08, "duration": 3.56}, {"text": " Ca, au fur et \u00e0 mesure des ann\u00e9es, \n \u00e7a s'est sp\u00e9cifi\u00e9. ", "start": 1990.8, "duration": 2.76}, {"text": " Comme l'a rappel\u00e9 David Cohen, \n c'est des choses ", "start": 1993.72, "duration": 2.52}, {"text": " qui maintenant sont \u00e9tudi\u00e9es ", "start": 1996.4, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 la lumi\u00e8re \n de l'intersubjectivit\u00e9. ", "start": 1998.16, "duration": 2.04}, {"text": " On \u00e9tudie pr\u00e9cis\u00e9ment...\n\n -Que signifie ", "start": 2000.36, "duration": 2.16}, {"text": " \"intersubjectivit\u00e9\" ? ", "start": 2002.68, "duration": 1.88}, {"text": " -L'intersubjectivit\u00e9, \n c'est le fait ", "start": 2004.72, "duration": 2.04}, {"text": " qu'un petit b\u00e9b\u00e9 va apprendre \n la dimension de l'autre, ", "start": 2006.92, "duration": 2.88}, {"text": " de l'alt\u00e9rit\u00e9, avec l'interaction \n qu'il a avec ses parents. ", "start": 2009.96, "duration": 3.32}, {"text": " Progressivement, \n il va pouvoir int\u00e9rioriser ", "start": 2013.44, "duration": 2.44}, {"text": " des \u00e9l\u00e9ments qui font \n qu'il se sent diff\u00e9rent ", "start": 2016.04, "duration": 2.4}, {"text": " de son parent, et inversement. \n Le probl\u00e8me de l'autisme, ", "start": 2018.6, "duration": 3.08}, {"text": " c'est qu'\u00e0 1 an, 2 ans, \n cette difficult\u00e9 \u00e0 \u00e9tablir ", "start": 2021.84, "duration": 3.32}, {"text": " une diff\u00e9rence entre moi et l'autre, \n c'est quelque chose ", "start": 2025.32, "duration": 3.28}, {"text": " qui caract\u00e9rise \n principalement ", "start": 2028.76, "duration": 2.2}, {"text": " l'autisme. \n Quand ce signe va appara\u00eetre, ", "start": 2031.12, "duration": 3.32}, {"text": " les parents sont inquiets, \n et pendant tr\u00e8s longtemps, ", "start": 2034.6, "duration": 2.92}, {"text": " le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, ", "start": 2037.68, "duration": 1.48}, {"text": " qui \u00e9tait pas suffisamment form\u00e9 \n pour \u00e7a, \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 2039.32, "duration": 3.12}, {"text": " r\u00e9pondait : \"Ca va s'arranger.\" ", "start": 2042.6, "duration": 1.8}, {"text": " Einstein a parl\u00e9 \u00e0 5 ans, \n mais maintenant, ", "start": 2044.56, "duration": 2.44}, {"text": " on a beaucoup form\u00e9 \n les g\u00e9n\u00e9ralistes et ils savent, ", "start": 2047.16, "duration": 2.88}, {"text": " les p\u00e9diatres \u00e9galement, \n qu'il faut tenir compte ", "start": 2050.2, "duration": 3.12}, {"text": " des intuitions parentales. \n Quand une maman dit : ", "start": 2053.48, "duration": 3.24}, {"text": " \"Je le regarde dans les yeux \n et il me regarde pas\", ", "start": 2056.88, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e7a lui fait une souffrance terrible, ", "start": 2059.64, "duration": 2.12}, {"text": " qui d\u00e9clenche une bifurcation \n de ses interactions. ", "start": 2061.92, "duration": 3.12}, {"text": " -C'est un des diagnostics. \n\n -C'est un des \u00e9l\u00e9ments", "start": 2065.2, "duration": 2.72}, {"text": " -La diff\u00e9rence... \n\n -C'est quelque chose", "start": 2068.08, "duration": 2.16}, {"text": " qui va donc parler beaucoup \n aux parents. ", "start": 2070.4, "duration": 2.24}, {"text": " Ils vont dire : \"Il y a des signes \n plut\u00f4t en faveur de \u00e7a.\" ", "start": 2072.8, "duration": 2.88}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n on va l'orienter ", "start": 2075.84, "duration": 1.72}, {"text": " vers une prise en charge, \n s'il a des signes d'autisme ", "start": 2077.72, "duration": 2.76}, {"text": " qui sont pas trop importants, \n qui sera ambulatoire, ", "start": 2080.64, "duration": 3.68}, {"text": " et s'ils sont tr\u00e8s importants, \n vers un h\u00f4pital de jour. ", "start": 2084.48, "duration": 3.0}, {"text": " -Alain Vanier... ", "start": 2087.64, "duration": 1.56}, {"text": " -De fa\u00e7on intensive. \n\n -Oui. ", "start": 2089.36, "duration": 1.56}, {"text": " Est-ce que le diagnostic \n par la parole ", "start": 2091.08, "duration": 2.6}, {"text": " peut se faire ? \n C'est-\u00e0-dire ", "start": 2093.84, "duration": 3.12}, {"text": " est-ce que la parole \n d'un autiste... ", "start": 2097.12, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui. \n Encore faut-il qu'il parle. ", "start": 2103.32, "duration": 2.56}, {"text": " Moi, j'appartiens \n \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 les autistes... ", "start": 2106.04, "duration": 3.24}, {"text": " Quand on posait ce diagnostic, ", "start": 2109.44, "duration": 1.72}, {"text": " c'\u00e9tait les autistes \n d\u00e9crits par Kanner : ", "start": 2111.32, "duration": 2.28}, {"text": " g\u00e9n\u00e9ralement, \n ils ne parlaient pas ", "start": 2113.76, "duration": 1.92}, {"text": " ou les interactions \n \u00e9taient tr\u00e8s limit\u00e9es. ", "start": 2115.84, "duration": 2.44}, {"text": " -Est-ce qu'il y a \n des autistes qui parlent ? ", "start": 2118.44, "duration": 2.28}, {"text": " -Oui, ce qu'on appelle ", "start": 2120.88, "duration": 1.48}, {"text": " les \"autistes \n de haut niveau\". ", "start": 2122.52, "duration": 1.64}, {"text": " Il y a des autistes \n qui ont un acc\u00e8s \u00e0 la parole, ", "start": 2124.32, "duration": 2.4}, {"text": " bien s\u00fbr, tout \u00e0 fait. ", "start": 2126.88, "duration": 1.8}, {"text": " Il h\u00e9site. ", "start": 2128.84, "duration": 2.24}, {"text": " -Comment on diagnostique ", "start": 2131.24, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 partir de... \n\n -Les crit\u00e8res, ", "start": 2133.0, "duration": 1.84}, {"text": " c'est une difficult\u00e9 \n dans les interactions ", "start": 2135.0, "duration": 2.68}, {"text": " avec les autres \n et les int\u00e9r\u00eats restreints, ", "start": 2137.84, "duration": 2.64}, {"text": " des st\u00e9r\u00e9otypies, etc., \n et un certain nombre, ", "start": 2140.64, "duration": 2.8}, {"text": " comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit, \n de comorbidit\u00e9s. ", "start": 2143.6, "duration": 2.16}, {"text": " On sait, par exemple, \n qu'il y a ", "start": 2145.92, "duration": 1.6}, {"text": " une population d'autistes \n plus importante ", "start": 2147.68, "duration": 2.32}, {"text": " chez les enfants, \n les tr\u00e8s grands pr\u00e9matur\u00e9s, ", "start": 2150.16, "duration": 2.48}, {"text": " qu'il y a des comorbidit\u00e9s \n associ\u00e9es \u00e0 des trisomies, ", "start": 2152.8, "duration": 3.0}, {"text": " un certain nombre \n d'autres pathologies. ", "start": 2155.96, "duration": 2.44}, {"text": " Donc, c'est, effectivement, ", "start": 2158.56, "duration": 1.6}, {"text": " un \u00e9l\u00e9ment compliqu\u00e9. \n Le probl\u00e8me, ", "start": 2160.32, "duration": 2.0}, {"text": " c'est qu'on a chang\u00e9 \n de crit\u00e8res diagnostiques ", "start": 2162.48, "duration": 3.08}, {"text": " en ouvrant tr\u00e8s largement ", "start": 2165.72, "duration": 2.16}, {"text": " ce spectre de l'autisme. ", "start": 2168.04, "duration": 2.12}, {"text": " Je vais pas rentrer \n dans le d\u00e9tail, ", "start": 2171.52, "duration": 1.92}, {"text": " mais j'ai eu \n une exp\u00e9rience, ", "start": 2173.6, "duration": 1.72}, {"text": " que j'ai publi\u00e9e \n et qu'on avait rencontr\u00e9e \u00e0 Necker ", "start": 2175.48, "duration": 3.72}, {"text": " avec Bernard Golse, ", "start": 2179.36, "duration": 1.36}, {"text": " d'un gar\u00e7on am\u00e9ricain \n qui m'avait \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 ", "start": 2180.88, "duration": 2.64}, {"text": " parce que les parents \n \u00e9taient d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s. ", "start": 2183.68, "duration": 2.4}, {"text": " Il est arriv\u00e9 en France \u00e0 10 ans. ", "start": 2186.24, "duration": 1.88}, {"text": " En utilisant \n les vieilles cat\u00e9gories, ", "start": 2188.28, "duration": 2.2}, {"text": " on aurait dit qu'on n'avait pas \n affaire \u00e0 un autiste, ", "start": 2190.64, "duration": 2.96}, {"text": " mais \u00e0 une n\u00e9vrose \n obsessionnelle grave. ", "start": 2193.76, "duration": 2.48}, {"text": " Le r\u00e9sultat, \n c'est qu'en supprimant ", "start": 2196.4, "duration": 2.0}, {"text": " tous les traitements ", "start": 2198.56, "duration": 1.24}, {"text": " et en supprimant \n toutes les prises en charge, ", "start": 2199.96, "duration": 2.4}, {"text": " en le remettant \n dans une \u00e9cole normale, ", "start": 2202.52, "duration": 2.08}, {"text": " j'ai appris, 10-15 ans apr\u00e8s, ", "start": 2204.76, "duration": 1.6}, {"text": " qu'il \u00e9tait \u00e0 l'universit\u00e9. \n\n -Ecoutez, ", "start": 2206.52, "duration": 2.76}, {"text": " comme David Cohen doit nous quitter, ", "start": 2209.44, "duration": 2.2}, {"text": " je vais vous donner la parole, \n Elisabeth Roudinesco, apr\u00e8s. ", "start": 2211.8, "duration": 3.4}, {"text": " David Cohen, \n je voudrais une pr\u00e9cision : ", "start": 2215.36, "duration": 2.4}, {"text": " au cours d'une \u00e9mission ", "start": 2217.92, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons faite ici \n sur la natalit\u00e9, ", "start": 2219.44, "duration": 2.32}, {"text": " Ren\u00e9 Frydman, \n le c\u00e9l\u00e8bre gyn\u00e9cologue, ", "start": 2221.92, "duration": 3.8}, {"text": " nous a dit \n que les pr\u00e9matur\u00e9s, ", "start": 2225.88, "duration": 3.16}, {"text": " quand c'est \n une pr\u00e9maturit\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re, ", "start": 2229.2, "duration": 3.64}, {"text": " autour de cinq mois et demi \n ou six mois de grossesse, ", "start": 2233.0, "duration": 3.68}, {"text": " peuvent avoir et ont quelquefois \n de grandes difficult\u00e9s. ", "start": 2236.84, "duration": 3.56}, {"text": " Est-ce que vous faites \n le lien ", "start": 2240.56, "duration": 2.04}, {"text": " avec l'autisme \n et ces pr\u00e9matur\u00e9s ? ", "start": 2242.76, "duration": 2.44}, {"text": " *-Alors, je suis content \n de terminer ", "start": 2245.36, "duration": 2.56}, {"text": " sur cette pr\u00e9cision, \n je voudrais pas laisser croire ", "start": 2248.08, "duration": 2.76}, {"text": " que les seules causes d'autisme \n connues aujourd'hui ", "start": 2251.0, "duration": 2.92}, {"text": " soient des anomalies g\u00e9n\u00e9tiques, \n qui font partie, bien s\u00fbr, ", "start": 2254.08, "duration": 3.32}, {"text": " des causes possibles. ", "start": 2257.56, "duration": 1.24}, {"text": " Vous avez aussi \u00e9norm\u00e9ment \n de causes environnementales. ", "start": 2258.96, "duration": 3.16}, {"text": " Parmi celles-ci, il y a \n le syndrome d'alcoolisme foetal, ", "start": 2262.28, "duration": 3.12}, {"text": " qu'on ne souligne pas \n suffisamment, ", "start": 2265.56, "duration": 2.04}, {"text": " mais qui existe toujours \n dans certaines populations ", "start": 2267.76, "duration": 3.12}, {"text": " et dans certaines situations. ", "start": 2271.04, "duration": 1.8}, {"text": " Vous avez, effectivement, \n les grandes pr\u00e9maturit\u00e9s, ", "start": 2273.0, "duration": 2.96}, {"text": " qui sont pourvoyeuses \n de toute une s\u00e9rie de troubles ", "start": 2276.12, "duration": 2.8}, {"text": " du neurod\u00e9veloppement, \n d'insuffisance motrice c\u00e9r\u00e9brale, ", "start": 2279.08, "duration": 3.32}, {"text": " d'autisme, \n de d\u00e9ficience intellectuelle. ", "start": 2282.56, "duration": 2.36}, {"text": " Plus le b\u00e9b\u00e9 a ", "start": 2285.08, "duration": 1.0}, {"text": " une pr\u00e9maturit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re, \n plus il y a ", "start": 2286.24, "duration": 1.84}, {"text": " une souffrance foetale associ\u00e9e, \n plus le risque est \u00e9lev\u00e9. ", "start": 2288.24, "duration": 3.68}, {"text": " C'est montr\u00e9 \n dans les \u00e9tudes \u00e9pid\u00e9miologiques. ", "start": 2292.08, "duration": 2.6}, {"text": " Vous avez d'autres toxicit\u00e9s. \n On a beaucoup parl\u00e9 ", "start": 2294.84, "duration": 2.76}, {"text": " du scandale du valproate, \n mais le valproate ", "start": 2297.76, "duration": 2.44}, {"text": " pendant la grossesse \n est pourvoyeur aussi ", "start": 2300.36, "duration": 2.28}, {"text": " de troubles \n du neurod\u00e9veloppement. ", "start": 2302.8, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a beaucoup de discussions ", "start": 2304.92, "duration": 1.8}, {"text": " qui ne sont plus si controvers\u00e9es \n que \u00e7a sur l'exposition ", "start": 2306.88, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique ", "start": 2310.68, "duration": 1.6}, {"text": " et aux microparticules \n pendant la grossesse. ", "start": 2312.44, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a plusieurs papiers \n qui sont sortis ", "start": 2315.04, "duration": 2.16}, {"text": " et qui montrent qu'il y a un lien. \n Alors, les odds ratios, ", "start": 2317.36, "duration": 3.16}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n la fr\u00e9quence augment\u00e9e, ", "start": 2320.68, "duration": 2.08}, {"text": " sont plus brefs, \n un peu plus faibles, pardon, ", "start": 2322.92, "duration": 2.56}, {"text": " mais vous avez quand m\u00eame \n beaucoup plus de risques ", "start": 2325.64, "duration": 3.36}, {"text": " de le d\u00e9velopper \n chez l'enfant ", "start": 2329.16, "duration": 1.64}, {"text": " que lorsque vous habitez \n \u00e0 la campagne, ", "start": 2330.96, "duration": 2.08}, {"text": " loin d'une autoroute, \n sans pollution. ", "start": 2333.2, "duration": 2.28}, {"text": " -Merci. \n Elisabeth Roudinesco ? ", "start": 2335.64, "duration": 1.8}, {"text": " -Moi, je suis ni psychiatre \n ni praticienne, ", "start": 2337.6, "duration": 2.52}, {"text": " mais quand on lit \n toute la litt\u00e9rature ", "start": 2340.28, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 propos de l'autisme, \n on a vu tout : ", "start": 2342.48, "duration": 1.96}, {"text": " des causalit\u00e9s aberrantes, ", "start": 2344.6, "duration": 1.68}, {"text": " certains l'ont attribu\u00e9 \n \u00e0 des vaccins, ", "start": 2346.44, "duration": 2.08}, {"text": " d'autres \u00e0 des causalit\u00e9s \n environnementales, ", "start": 2348.68, "duration": 2.64}, {"text": " d'autres \n \u00e0 des causalit\u00e9s g\u00e9n\u00e9tiques. ", "start": 2351.48, "duration": 2.2}, {"text": " Le facteur g\u00e9n\u00e9tique est \u00e9vident. ", "start": 2353.84, "duration": 2.52}, {"text": " D'ailleurs, je crois pas \n qu'on puisse le nier, ", "start": 2356.52, "duration": 2.64}, {"text": " mais attention \u00e0 l'id\u00e9e \n d'une causalit\u00e9 unique. ", "start": 2359.32, "duration": 2.68}, {"text": " C'est valable pour l'ensemble\n de ce qu'on appelle ", "start": 2362.16, "duration": 2.92}, {"text": " les maladies mentales. ", "start": 2365.24, "duration": 1.32}, {"text": " L'histoire \u00e9volue toujours \n de cette fa\u00e7on-l\u00e0. ", "start": 2366.72, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a des p\u00e9riodes \n o\u00f9 c'est le tout psychique. ", "start": 2369.52, "duration": 2.52}, {"text": " C'est catastrophique. ", "start": 2372.2, "duration": 1.32}, {"text": " Puis, il y a des p\u00e9riodes \n o\u00f9 c'est le tout organique. ", "start": 2373.68, "duration": 2.8}, {"text": " Il y a des approches \n o\u00f9 c'est le tout environnemental, ", "start": 2376.64, "duration": 2.84}, {"text": " et c'est catastrophique. ", "start": 2379.64, "duration": 1.6}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous disiez, ", "start": 2381.4, "duration": 1.88}, {"text": " moi, je pense que... ", "start": 2383.44, "duration": 2.64}, {"text": " Au contraire, \n la juxtaposition des causalit\u00e9s,", "start": 2386.24, "duration": 2.76}, {"text": " c'est valable en m\u00e9decine, ", "start": 2389.16, "duration": 2.6}, {"text": " c'est valable un peu partout. ", "start": 2391.92, "duration": 2.0}, {"text": " C'est tr\u00e8s important \n d'avoir, disons, ", "start": 2394.08, "duration": 2.28}, {"text": " une ouverture plus grande. \n J'ajouterais que s'agissant ", "start": 2396.52, "duration": 3.2}, {"text": " de toutes les maladies mentales, ", "start": 2399.88, "duration": 1.76}, {"text": " on n'est pas dans le m\u00eame registre \n que les grandes maladies organiques ", "start": 2401.8, "duration": 3.8}, {"text": " parce que c'est pas \n tout \u00e0 fait pareil. ", "start": 2405.76, "duration": 3.52}, {"text": " C'est pas la m\u00eame chose \n d'\u00eatre autiste ", "start": 2409.44, "duration": 2.2}, {"text": " et d'avoir un cancer. \n C'est pas la m\u00eame chose. ", "start": 2411.8, "duration": 2.52}, {"text": " Autant la m\u00e9decine organique \n est devenue ", "start": 2414.48, "duration": 3.12}, {"text": " d'une scientificit\u00e9 \n dont il faut se f\u00e9liciter ", "start": 2417.76, "duration": 3.36}, {"text": " - franchement, c'est magnifique, \n la science m\u00e9dicale -, ", "start": 2421.28, "duration": 3.2}, {"text": " mais dans le domaine du psychique, ", "start": 2424.64, "duration": 2.56}, {"text": " tant qu'on n'a pas vraiment... ", "start": 2427.36, "duration": 2.32}, {"text": " On est obligatoirement ", "start": 2429.84, "duration": 2.16}, {"text": " sur des approches ", "start": 2432.16, "duration": 1.68}, {"text": " qui doivent pas \u00eatre dogmatiques. ", "start": 2434.0, "duration": 2.16}, {"text": " Franchement, critiquer \n le dogmatisme psychanalytique, ", "start": 2436.32, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une n\u00e9cessit\u00e9, \n mais critiquer ", "start": 2440.12, "duration": 2.24}, {"text": " les autres dogmatismes, \n le dogmatisme comportemental, ", "start": 2442.52, "duration": 3.28}, {"text": " l'id\u00e9e qu'il y aurait une causalit\u00e9, \n \u00e7a, c'est toujours ", "start": 2445.96, "duration": 3.2}, {"text": " une mauvaise chose \n dans l'histoire des sciences. ", "start": 2449.32, "duration": 2.92}, {"text": " -Rapha\u00ebl Gaillard, \n sur ces causalit\u00e9s, ", "start": 2452.4, "duration": 2.68}, {"text": " qui viennent se mixer, ", "start": 2455.24, "duration": 1.84}, {"text": " si je puis dire, ", "start": 2457.24, "duration": 1.36}, {"text": " est-ce que vous diriez \n - je vais faire un effet de mode - ", "start": 2458.76, "duration": 3.72}, {"text": " qu'il y a une intersectionnalit\u00e9 \n de ces causalit\u00e9s ? ", "start": 2462.64, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce qu'elles se conjuguent, \n \u00e0 votre avis ? ", "start": 2465.56, "duration": 2.4}, {"text": " -Pardon, \n le mot \"intersectionnalit\u00e9\"... ", "start": 2468.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Je vais vous dire, \n on a fait plusieurs \u00e9missions ici ", "start": 2470.6, "duration": 2.76}, {"text": " sur le wokisme. \n Donc, est-ce qu'il y a ", "start": 2473.52, "duration": 2.48}, {"text": " une approche wokiste \n dans ce domaine-l\u00e0 ? ", "start": 2476.16, "duration": 2.48}, {"text": " Voil\u00e0, vous voyez, pour... ", "start": 2478.8, "duration": 2.12}, {"text": " -Je me garderais bien \n de commenter ", "start": 2481.08, "duration": 2.48}, {"text": " la question pr\u00e9cis\u00e9ment. ", "start": 2483.72, "duration": 2.08}, {"text": " Simplement, je dirais \n que dans le m\u00eame temps o\u00f9 je... ", "start": 2486.8, "duration": 3.68}, {"text": " Moi, je me refuse \n \u00e0 tout dogmatisme ", "start": 2490.64, "duration": 2.36}, {"text": " et j'ai l'habitude de dire \n qu'en mati\u00e8re de psychiatrie, ", "start": 2493.16, "duration": 3.56}, {"text": " ceux qui ont des certitudes, ", "start": 2496.88, "duration": 2.12}, {"text": " ce sont certains des patients \n que j'accompagne ", "start": 2499.16, "duration": 2.72}, {"text": " quand ils vont tr\u00e8s mal, ", "start": 2502.04, "duration": 1.36}, {"text": " c'est-\u00e0-dire quand ils ont \n des id\u00e9es d\u00e9lirantes. ", "start": 2503.56, "duration": 2.64}, {"text": " Donc, \u00e9videmment ", "start": 2506.36, "duration": 1.24}, {"text": " que je me garderais bien \n d'avoir des certitudes. ", "start": 2507.76, "duration": 3.48}, {"text": " Je pense qu'il faut \u00eatre \n tr\u00e8s attentif \u00e0 ne pas en avoir. ", "start": 2511.4, "duration": 3.72}, {"text": " Pour autant, \n je crois que c'est important ", "start": 2515.28, "duration": 2.24}, {"text": " et je continuerai \u00e0 le dire, \n nous ne pouvons pas dire : ", "start": 2517.68, "duration": 2.76}, {"text": " \"1 partout, la balle au centre, \n tout est \u00e9quivalent.\" ", "start": 2520.6, "duration": 2.96}, {"text": " Ca n'est pas possible. \n Je pense ", "start": 2523.72, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il existe une hi\u00e9rarchie, \n de m\u00eame, d'ailleurs, qu'il existe ", "start": 2525.76, "duration": 3.4}, {"text": " une hi\u00e9rarchie universitaire \n ou une hi\u00e9rarchie de la preuve. ", "start": 2529.32, "duration": 3.32}, {"text": " Vous parlez de wokisme. \n Moi, je parlerais plut\u00f4t ", "start": 2532.8, "duration": 2.6}, {"text": " de fake news, \n du n'importe quoi, ", "start": 2535.56, "duration": 1.76}, {"text": " qui peut amener \n \u00e0 ce qu'on dise ", "start": 2537.48, "duration": 2.16}, {"text": " que l'autisme est li\u00e9 \n \u00e0 la vaccination. ", "start": 2539.8, "duration": 2.2}, {"text": " C'est arriv\u00e9. \n Eh bien non, ", "start": 2542.16, "duration": 1.6}, {"text": " il y a des niveaux de preuves. ", "start": 2543.92, "duration": 1.88}, {"text": " -Il faut faire attention. \n\n -Mais les niveaux de preuves font ", "start": 2545.96, "duration": 3.4}, {"text": " que tout n'est pas \u00e9quivalent \u00e0 tout \n et que dans cette hi\u00e9rarchie, ", "start": 2549.52, "duration": 3.44}, {"text": " certaines interventions ont montr\u00e9 \n une efficacit\u00e9 plus grande ", "start": 2553.12, "duration": 3.4}, {"text": " que d'autres \n sur certains sympt\u00f4mes. ", "start": 2556.68, "duration": 2.16}, {"text": " Sachant que cette preuve existe, ", "start": 2559.0, "duration": 4.36}, {"text": " que des parents ", "start": 2563.52, "duration": 2.08}, {"text": " ou, pour ce qui me concerne, \n des patients, ", "start": 2565.76, "duration": 2.64}, {"text": " des personnes \u00e0 l'\u00e2ge adulte, \n n'y aient pas acc\u00e8s, ", "start": 2568.56, "duration": 3.2}, {"text": " je crois que c'est \n non seulement anormal, ", "start": 2571.92, "duration": 2.96}, {"text": " mais aussi scandaleux. \n On ne peut pas dire : ", "start": 2575.04, "duration": 2.68}, {"text": " \"Il faut qu'il y ait \n un peu de tout.\" ", "start": 2577.88, "duration": 1.92}, {"text": " Dans le p\u00f4le \n dont je suis responsable... ", "start": 2579.96, "duration": 2.16}, {"text": " -J'ai pas dit \u00e7a. \n\n -C'est ce que j'entends. ", "start": 2582.28, "duration": 2.64}, {"text": " Dans le p\u00f4le... \n\n -J'ai pas fait un bac ", "start": 2585.08, "duration": 2.16}, {"text": " avec toute la lessive. \n\n -Dans le p\u00f4le dont je suis charg\u00e9, ", "start": 2587.4, "duration": 3.12}, {"text": " il existe cinq services, ", "start": 2590.68, "duration": 1.36}, {"text": " dont un institut hospitalier \n de psychanalyse, ", "start": 2592.2, "duration": 2.56}, {"text": " auquel je tiens \n tout particuli\u00e8rement, ", "start": 2594.92, "duration": 2.24}, {"text": " et avec des personnes \n de grande qualit\u00e9, ", "start": 2597.32, "duration": 2.2}, {"text": " mais je sais aussi \n qu'il existe une hi\u00e9rarchie ", "start": 2599.68, "duration": 2.48}, {"text": " dans les soins \n et qu'il serait anormal ", "start": 2602.32, "duration": 2.72}, {"text": " que parce que vous habitez ", "start": 2605.2, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 tel endroit en France, ", "start": 2607.36, "duration": 1.88}, {"text": " eh bien, on vous dise : \n \"Tout est \u00e9quivalent.\" ", "start": 2609.4, "duration": 3.6}, {"text": " Or, c'est ainsi ", "start": 2613.16, "duration": 1.04}, {"text": " que nous avons esquiss\u00e9 \n cette \u00e9mission. ", "start": 2614.36, "duration": 2.24}, {"text": " Vous m'avez pos\u00e9 \n cette question : ", "start": 2616.76, "duration": 2.08}, {"text": " est-ce qu'en France, \n il y a un probl\u00e8me ", "start": 2619.0, "duration": 2.32}, {"text": " d'acc\u00e8s aux soins \n pour les personnes avec autisme ? ", "start": 2621.48, "duration": 3.76}, {"text": " Ma r\u00e9ponse est oui ", "start": 2625.4, "duration": 1.24}, {"text": " et il y a eu un travers terrible \n de la psychanalyse. ", "start": 2626.8, "duration": 3.0}, {"text": " Il y a un risque d'imp\u00e9rialisme \n des neurosciences aujourd'hui ", "start": 2629.96, "duration": 3.32}, {"text": " et il existe une hi\u00e9rarchie ", "start": 2633.44, "duration": 2.16}, {"text": " des interventions aujourd'hui. ", "start": 2635.76, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut que les parents \n et les personnes avec autisme ", "start": 2638.04, "duration": 2.76}, {"text": " puissent b\u00e9n\u00e9ficier \n de ce qui a fait ses preuves. ", "start": 2640.96, "duration": 2.6}, {"text": " -Ecoutez... Oui ? ", "start": 2643.72, "duration": 1.24}, {"text": " -Juste un mot... \n\n -Il y a un syst\u00e8me qui s'appelait", "start": 2645.12, "duration": 2.6}, {"text": " la psychiatrie de secteur, \n qui rendait service \u00e0 la population, ", "start": 2647.88, "duration": 3.52}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 soigneusement \n fichu en l'air ", "start": 2651.56, "duration": 2.32}, {"text": " par les gouvernements successifs \n depuis trois pr\u00e9sidents. ", "start": 2654.04, "duration": 3.4}, {"text": " On voit bien qu'\u00e0 ce titre-l\u00e0, \n les gens ne disposent pas ", "start": 2657.6, "duration": 2.96}, {"text": " de ce dont ils devraient \n pouvoir disposer ", "start": 2660.72, "duration": 2.44}, {"text": " pour leur enfant autiste. \n\n -M. Delion, ", "start": 2663.32, "duration": 2.12}, {"text": " c'est la m\u00eame psychiatrie de secteur ", "start": 2665.6, "duration": 2.0}, {"text": " qui s'est bien gard\u00e9e de progresser.\n\n -Je suis pas d'accord avec vous. ", "start": 2667.76, "duration": 3.88}, {"text": " Pourquoi est-ce que vous dites \u00e7a ? \n\n -De sorte que quand vous habitiez", "start": 2671.8, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 tel endroit, \n vous n'aviez acc\u00e8s", "start": 2675.76, "duration": 1.76}, {"text": " qu'\u00e0 un psychanalyste lacanien\n qui vous disait : ", "start": 2677.68, "duration": 2.64}, {"text": " \"C'est votre m\u00e8re.\"\n\n -Je l'ai combattu, ", "start": 2680.48, "duration": 2.32}, {"text": " comme vous. \n Je l'ai combattu comme vous.", "start": 2682.96, "duration": 2.16}, {"text": " -Pardon de... \n\n -Vous oubliez...", "start": 2685.28, "duration": 1.96}, {"text": " -Nous devons le combattre. \n\n -Bien s\u00fbr, la psychiatrie ", "start": 2687.4, "duration": 3.0}, {"text": " de secteur \n a \u00e9t\u00e9 fichue en l'air. ", "start": 2690.56, "duration": 2.2}, {"text": " -Les chiffres ne vont pas. \n Les psychanalystes lacaniens ", "start": 2692.92, "duration": 3.08}, {"text": " sont tr\u00e8s minoritaires. ", "start": 2696.16, "duration": 1.32}, {"text": " -Je ne crois pas, \n madame Roudinesco, ", "start": 2697.64, "duration": 2.0}, {"text": " que vous connaissiez l'\u00e9pid\u00e9miologie\n de la psychiatrie. ", "start": 2699.8, "duration": 3.28}, {"text": " -Vous ramenez l'autisme\n \u00e0 la psychanalyse. ", "start": 2703.24, "duration": 2.32}, {"text": " -Je connais bien les chiffres. ", "start": 2705.72, "duration": 1.64}, {"text": " -On ne vous mettra \n pas d'accord... ", "start": 2707.52, "duration": 1.88}, {"text": " -En Angleterre, ils vous disent \n exactement la m\u00eame chose, ", "start": 2709.56, "duration": 3.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n que c'est mieux ailleurs ", "start": 2713.16, "duration": 2.16}, {"text": " et que c'est moins bien \n en Angleterre. ", "start": 2715.48, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, l'id\u00e9e... \n Bon, je r\u00e9p\u00e8te ", "start": 2717.8, "duration": 2.12}, {"text": " que ce n'est pas du tout \n une juxtaposition ", "start": 2720.08, "duration": 2.76}, {"text": " dans un paquet de lessive, \n que je... ", "start": 2723.0, "duration": 2.04}, {"text": " C'est pas \u00e7a, quand m\u00eame. ", "start": 2725.2, "duration": 1.44}, {"text": " Mais quel que soit le pays ", "start": 2726.8, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 vous \u00eates, \n il y a cette position, ", "start": 2728.64, "duration": 1.96}, {"text": " que je trouve tr\u00e8s relativiste, ", "start": 2730.76, "duration": 1.84}, {"text": " o\u00f9 on vous dit toujours \n que c'est mieux ailleurs, ", "start": 2732.76, "duration": 2.6}, {"text": " et \u00e7a, c'est quelque chose \n \u00e0 quoi il faut penser. ", "start": 2735.52, "duration": 3.8}, {"text": " Moi, je suis d'accord\n avec toi, Pierre, ", "start": 2739.48, "duration": 2.36}, {"text": " sur la liquidation \n de la psychiatrie de secteur. ", "start": 2742.0, "duration": 2.68}, {"text": " Mais en Angleterre, \n il y a aussi de la psychiatrie ", "start": 2744.84, "duration": 2.68}, {"text": " de secteur, \n mais eux, ils disent : ", "start": 2747.68, "duration": 1.76}, {"text": " \"C'est catastrophique, \n on prend plus du tout ", "start": 2749.6, "duration": 2.4}, {"text": " \"en charge personne, etc.\" ", "start": 2752.16, "duration": 1.6}, {"text": " Donc, attention \u00e0 ne pas dire ", "start": 2753.92, "duration": 2.08}, {"text": " que c'est pire en France... ", "start": 2756.16, "duration": 1.92}, {"text": " -On vous a entendue. \n Alors, Alain Vanier, ", "start": 2758.24, "duration": 2.2}, {"text": " il y a un point que je voudrais \n pr\u00e9ciser avec vous. ", "start": 2760.6, "duration": 3.32}, {"text": " Un autiste, \n il a sa propre histoire. ", "start": 2764.08, "duration": 4.76}, {"text": " Est-ce qu'on arrive \n \u00e0 la faire exprimer ? ", "start": 2769.0, "duration": 3.12}, {"text": " Est-ce qu'on arrive \n \u00e0 avoir un narratif ", "start": 2772.28, "duration": 3.4}, {"text": " qui soit \u00e0 lui \n et qui soit subjectif, ", "start": 2775.84, "duration": 3.68}, {"text": " que ce ne soit pas \n que l'autre qui vienne ", "start": 2779.68, "duration": 2.6}, {"text": " capter sa parole ?\n\n -Alors... ", "start": 2782.44, "duration": 2.56}, {"text": " Dans le travail \n qu'on peut faire avec les enfants... ", "start": 2785.16, "duration": 3.4}, {"text": " Je suis p\u00e9dopsychiatre aussi. ", "start": 2788.72, "duration": 2.16}, {"text": " Dans le travail qu'on peut \n faire avec ces enfants, ", "start": 2792.32, "duration": 2.72}, {"text": " je ne pense pas que l'histoire \n en tant que telle ", "start": 2795.2, "duration": 2.48}, {"text": " soit absolument d\u00e9cisive. \n Ce n'est pas la m\u00eame chose ", "start": 2797.84, "duration": 2.76}, {"text": " que ce qu'on fait, par exemple, \n dans les cures analytiques ", "start": 2800.76, "duration": 3.12}, {"text": " avec des n\u00e9vros\u00e9s o\u00f9 on... \n Comment dire, on... ", "start": 2804.04, "duration": 3.12}, {"text": " L\u00e0 encore, ", "start": 2807.32, "duration": 1.0}, {"text": " je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser ", "start": 2808.48, "duration": 1.44}, {"text": " que l'approche psychanalytique \n avec des autistes ", "start": 2810.08, "duration": 2.72}, {"text": " a de grands succ\u00e8s \n et de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats, ", "start": 2812.96, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 condition \n qu'elle ne soit pas unique. ", "start": 2815.92, "duration": 2.12}, {"text": " On ne peut pas... ", "start": 2818.2, "duration": 1.0}, {"text": " Une cure analytique seule \n avec un enfant autiste, ", "start": 2819.36, "duration": 2.76}, {"text": " c'est une aberration. ", "start": 2822.28, "duration": 1.28}, {"text": " Il faut qu'il y ait \n des \u00e9l\u00e9ments \u00e9ducatifs, ", "start": 2823.72, "duration": 2.32}, {"text": " et des \u00e9l\u00e9ments divers... \n Pierre Delion ", "start": 2826.2, "duration": 3.64}, {"text": " les a \u00e9num\u00e9r\u00e9es, \n David Cohen aussi. ", "start": 2830.0, "duration": 3.32}, {"text": " Et \u00e7a, ce sont des \u00e9l\u00e9ments \n tout \u00e0 fait importants. ", "start": 2833.48, "duration": 2.84}, {"text": " On part de ces cures... ", "start": 2836.48, "duration": 1.36}, {"text": " Je peux raconter la cure \n d'un enfant autiste ", "start": 2838.0, "duration": 2.96}, {"text": " que j'ai suivi \n il y a tr\u00e8s longtemps. ", "start": 2841.12, "duration": 1.96}, {"text": " C'est un enfant ", "start": 2844.64, "duration": 1.04}, {"text": " qui ne voulait pas rester \n avec moi dans le bureau, seul, ", "start": 2845.84, "duration": 2.88}, {"text": " donc je le recevais \n avec son p\u00e8re ou sa m\u00e8re, ", "start": 2848.88, "duration": 2.56}, {"text": " suivant les cas. \n Sinon, il criait ", "start": 2851.6, "duration": 1.88}, {"text": " et c'\u00e9tait absolument terrible. ", "start": 2853.64, "duration": 1.76}, {"text": " Et puis, un jour, ", "start": 2855.56, "duration": 1.56}, {"text": " de dessous un fauteuil \n o\u00f9 il \u00e9tait cach\u00e9, ", "start": 2857.28, "duration": 2.16}, {"text": " est sorti mon chat. \n Ca a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9v\u00e9lation ", "start": 2859.6, "duration": 2.4}, {"text": " pour cet enfant \n qui, \u00e0 partir de l\u00e0, criait... ", "start": 2862.16, "duration": 2.76}, {"text": " Je l'entendais dans la rue : \n \"Chat, chat\". ", "start": 2865.08, "duration": 2.2}, {"text": " C'\u00e9tait les premiers mots ", "start": 2867.44, "duration": 1.44}, {"text": " qu'il a dits \n et il fallait que le chat ", "start": 2869.04, "duration": 2.28}, {"text": " soit l\u00e0 dans la s\u00e9ance, \n et en fait, c'est le chat ", "start": 2871.48, "duration": 2.84}, {"text": " qui a fait la psychoth\u00e9rapie \n de l'enfant. ", "start": 2874.48, "duration": 2.4}, {"text": " -La psychanalyse... ", "start": 2877.04, "duration": 1.64}, {"text": " -Cette histoire est... \n\n -Ah oui, oui. ", "start": 2878.84, "duration": 2.52}, {"text": " Les parents... \n\n -Le r\u00f4le des animaux est important ", "start": 2881.52, "duration": 2.68}, {"text": " dans les... \n\n -C'est pour \u00e7a qu'on parlait ", "start": 2884.36, "duration": 2.16}, {"text": " de l'\u00e9quith\u00e9rapie. \n Bien s\u00fbr, ", "start": 2886.68, "duration": 1.68}, {"text": " il y a quelque chose \n qui se faisait ", "start": 2888.52, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 Mortagne-au-Perche. \n Ma femme a m\u00eame ", "start": 2891.76, "duration": 3.0}, {"text": " pr\u00e9fac\u00e9 un livre \n qu'a fait la monitrice ", "start": 2894.92, "duration": 3.4}, {"text": " d'\u00e9quitation, dans ce travail \n avec des enfants autistes ", "start": 2898.48, "duration": 3.16}, {"text": " de la r\u00e9gion, en Normandie. ", "start": 2901.8, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a la musicoth\u00e9rapie. ", "start": 2903.84, "duration": 1.72}, {"text": " Je sais qu'\u00e0 Bonneuil, tr\u00e8s t\u00f4t, \n il y a eu ces choses-l\u00e0. ", "start": 2905.72, "duration": 2.88}, {"text": " Donc, tous ces \u00e9l\u00e9ments \n sont absolument essentiels ", "start": 2908.76, "duration": 3.52}, {"text": " parce qu'on n'a pas... ", "start": 2912.44, "duration": 1.64}, {"text": " Mon d\u00e9saccord \n avec Rapha\u00ebl Gaillard, ", "start": 2915.4, "duration": 2.04}, {"text": " c'est qu'on n'a pas de m\u00e9thode ", "start": 2917.6, "duration": 1.64}, {"text": " qui serait meilleure \n qu'une autre. ", "start": 2919.4, "duration": 1.88}, {"text": " On a un certain nombre \n de m\u00e9thodes qui fonctionnent ", "start": 2921.44, "duration": 2.72}, {"text": " et on ne peut pas savoir d'avance \n ce qui, pour un enfant, ", "start": 2924.32, "duration": 4.88}, {"text": " va accrocher plut\u00f4t \n qu'une autre m\u00e9thode. ", "start": 2929.36, "duration": 2.4}, {"text": " C'est tr\u00e8s, tr\u00e8s inattendu. ", "start": 2931.92, "duration": 2.84}, {"text": " On charge Bettelheim, \n c'est vrai, ", "start": 2934.92, "duration": 2.12}, {"text": " et je ne veux pas le d\u00e9fendre, ", "start": 2937.2, "duration": 1.68}, {"text": " mais j'ai quand m\u00eame le souvenir \n d'un colloque ", "start": 2939.04, "duration": 2.72}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 ", "start": 2941.92, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 University of Chicago, \n o\u00f9 j'\u00e9tais, ", "start": 2943.28, "duration": 2.04}, {"text": " et dans le repas \n qui pr\u00e9c\u00e9dait le colloque, ", "start": 2945.48, "duration": 2.44}, {"text": " on avait un monsieur \n en face de nous, ", "start": 2948.08, "duration": 1.88}, {"text": " pendant ce d\u00eener, \n qui \u00e9tait un peu particulier, ", "start": 2950.12, "duration": 2.52}, {"text": " il \u00e9vitait un peu le regard, ", "start": 2952.8, "duration": 1.44}, {"text": " il avait tendance \n \u00e0 se balancer, etc. ", "start": 2954.4, "duration": 2.04}, {"text": " On a commenc\u00e9 \u00e0 parler \n avec lui. ", "start": 2956.6, "duration": 1.68}, {"text": " Il \u00e9tait devenu directeur \n de l'\u00e9cole orthog\u00e9nique de Chicago. ", "start": 2958.44, "duration": 3.6}, {"text": " C'\u00e9tait un ancien patient. ", "start": 2962.2, "duration": 1.6}, {"text": " Il nous a expliqu\u00e9 son trajet. \n Il avait \u00e9t\u00e9 patient... ", "start": 2963.96, "duration": 3.16}, {"text": " Il est tr\u00e8s connu, \n je sais bien. ", "start": 2967.28, "duration": 1.96}, {"text": " Et il a fait un expos\u00e9 \n lors du congr\u00e8s, le lendemain, ", "start": 2969.4, "duration": 3.24}, {"text": " absolument remarquable, \n sur l'autisme ", "start": 2972.8, "duration": 2.2}, {"text": " en se balan\u00e7ant un peu, \n avec des petits \u00e9l\u00e9ments ", "start": 2975.16, "duration": 2.68}, {"text": " st\u00e9r\u00e9otypiques, mais voil\u00e0... \n\n -Attendez, Alain Vanier... ", "start": 2978.0, "duration": 3.44}, {"text": " -Le probl\u00e8me... \n\n -C'est important. ", "start": 2981.6, "duration": 1.88}, {"text": " -Attendez... \n\n -Les anciens patients... ", "start": 2983.64, "duration": 2.16}, {"text": " -Je voulais ajouter une chose. ", "start": 2985.96, "duration": 1.8}, {"text": " Le vrai probl\u00e8me, aujourd'hui, \n c'est l'offre de soins, ", "start": 2987.92, "duration": 3.56}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n qu'on a mis en avant... ", "start": 2991.64, "duration": 3.0}, {"text": " des possibilit\u00e9s \n de traitement, etc., ", "start": 2996.4, "duration": 2.16}, {"text": " toutes ont des r\u00e9sultats. ", "start": 2998.72, "duration": 1.44}, {"text": " Aucune n'a de r\u00e9sultat \n \u00e0 100 % ou \u00e0 80 %, ", "start": 3000.32, "duration": 2.36}, {"text": " les taux de r\u00e9ussite \n sont bien plus faibles, ", "start": 3002.84, "duration": 2.36}, {"text": " mais toutes peuvent marcher, \n sauf que l'offre de soins ", "start": 3005.36, "duration": 2.88}, {"text": " pour les parents, \n quand on re\u00e7oit ", "start": 3008.4, "duration": 1.76}, {"text": " ou qu'on \u00e9coute certains parents, \n c'est catastrophique. ", "start": 3010.32, "duration": 3.08}, {"text": " Dans l'\u00e9cole exp\u00e9rimentale \n de Bonneuil, ", "start": 3013.56, "duration": 2.24}, {"text": " dont je m'occupe un peu, ", "start": 3015.96, "duration": 1.32}, {"text": " on a re\u00e7u ", "start": 3017.44, "duration": 1.28}, {"text": " des parents avec un enfant, ", "start": 3018.88, "duration": 1.72}, {"text": " ils cherchaient une institution \n depuis sept ans. ", "start": 3020.76, "duration": 3.44}, {"text": " C'est plus difficile \n qu'un concours de grande \u00e9cole. ", "start": 3024.36, "duration": 2.84}, {"text": " -On avait dit un mot, \n Elisabeth Roudinesco, ", "start": 3027.36, "duration": 2.6}, {"text": " un mot, Rapha\u00ebl Gaillard. ", "start": 3030.12, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, on n'a abord\u00e9 aussi \n cette question... ", "start": 3031.68, "duration": 3.4}, {"text": " Quand tu parles \n d'un ancien patient, ", "start": 3035.24, "duration": 2.0}, {"text": " on n'aborde pas assez \n la question, ", "start": 3037.4, "duration": 2.72}, {"text": " mais bon, c'est peut-\u00eatre \n une autre \u00e9mission, ", "start": 3040.28, "duration": 2.52}, {"text": " des autistes \n qui sont devenus eux-m\u00eames ", "start": 3042.96, "duration": 4.24}, {"text": " les th\u00e9oriciens de l'autisme. ", "start": 3047.36, "duration": 3.32}, {"text": " Vous avez un peu... \n\n -On le fera une prochaine fois ", "start": 3050.84, "duration": 2.64}, {"text": " parce qu'on a peu de temps. \n\n -Je pensais justement ", "start": 3053.64, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 Schovanec, \n qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant ", "start": 3056.56, "duration": 2.08}, {"text": " parce que c'est un autiste. ", "start": 3058.8, "duration": 1.52}, {"text": " Parce qu'aujourd'hui, \n historiquement, ce qu'on voit, ", "start": 3060.48, "duration": 3.2}, {"text": " c'est qu'il y a un renversement\n et les patients, en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 3063.84, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e7a se voit \n dans toute la litt\u00e9rature ", "start": 3067.44, "duration": 1.96}, {"text": " et les modes d'expression, \n parlent, je ne vais pas dire ", "start": 3069.56, "duration": 2.92}, {"text": " mieux que les psychiatres,\n mais il y a eu ", "start": 3072.64, "duration": 2.16}, {"text": " un renversement \n \u00e9pist\u00e9mologique. ", "start": 3074.96, "duration": 1.88}, {"text": " Les patients ont la parole \n et il faut \u00e9couter. ", "start": 3077.0, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci. ", "start": 3079.56, "duration": 1.48}, {"text": " Alors, \n l\u00e0-dessus et pour terminer... ", "start": 3081.2, "duration": 4.32}, {"text": " C'est quelque chose \n qui vous est familier. ", "start": 3085.68, "duration": 2.96}, {"text": " Vous vous souvenez peut-\u00eatre, \n on avait fait un d\u00e9bat ", "start": 3088.8, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 propos de la cr\u00e9ativit\u00e9, ", "start": 3092.36, "duration": 1.8}, {"text": " en disant \n qu'il y a un grain de folie. ", "start": 3094.32, "duration": 3.0}, {"text": " L'autiste n'y \u00e9chappe pas, \n donnant m\u00eame lieu ", "start": 3097.48, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 des enfants \n surdou\u00e9s et g\u00e9niaux. ", "start": 3100.4, "duration": 2.64}, {"text": " Comment vous expliquez \n ce coup de hache ", "start": 3103.2, "duration": 2.52}, {"text": " ou ce g\u00e9nie qu'on trouve \n chez certains autistes ? ", "start": 3105.88, "duration": 2.72}, {"text": " -En tout cas, il donne lieu \n \u00e0 une r\u00e9flexion int\u00e9ressante ", "start": 3109.76, "duration": 3.0}, {"text": " sur ce qu'on appelle aujourd'hui \n neurodiversit\u00e9 ", "start": 3112.92, "duration": 2.76}, {"text": " ou neuroatypicit\u00e9, \n \u00e0 laquelle il faut s'int\u00e9resser, ", "start": 3115.84, "duration": 2.96}, {"text": " qui n'est pas \u00e9loign\u00e9e \n de la position d'un Schovanec. ", "start": 3118.96, "duration": 2.92}, {"text": " Je pense que c'est important. ", "start": 3122.04, "duration": 1.64}, {"text": " Cela \u00e9tant, je pers\u00e9v\u00e8re. ", "start": 3123.84, "duration": 1.4}, {"text": " Je pense qu'il y a une hi\u00e9rarchie, \n des approches ", "start": 3125.4, "duration": 2.68}, {"text": " et qu'on doit aux familles \n et aux patients ", "start": 3128.24, "duration": 2.28}, {"text": " de respecter cette hi\u00e9rarchie. \n La psychiatrie de secteur, ", "start": 3130.68, "duration": 3.52}, {"text": " je la d\u00e9fends, \n je pense qu'elle est essentielle, ", "start": 3134.36, "duration": 3.12}, {"text": " mais il ne faut pas lui faire dire \n ce qu'elle ne peut pas faire. ", "start": 3137.64, "duration": 3.24}, {"text": " Et troisi\u00e8mement, \n ce n'est pas parce que vous avez ", "start": 3141.04, "duration": 2.84}, {"text": " une l\u00e9sion dans le cerveau, \n ou une anomalie g\u00e9n\u00e9tique, ", "start": 3144.04, "duration": 3.08}, {"text": " que la question du r\u00e9cit, \n de la narration, de la subjectivit\u00e9, ", "start": 3147.28, "duration": 3.32}, {"text": " d'ailleurs, ne se pose pas, ", "start": 3150.76, "duration": 1.44}, {"text": " au contraire, \n et ce serait \u00e9tonnant", "start": 3152.36, "duration": 1.96}, {"text": " de dire \u00e0 une personne qui souffre, \n par exemple, d'un AVC, ", "start": 3154.48, "duration": 3.28}, {"text": " qu'elle est d\u00e9subjectiv\u00e9e ", "start": 3157.92, "duration": 1.44}, {"text": " et qu'elle n'a plus rien \u00e0 dire \n de ce qu'elle est. ", "start": 3159.52, "duration": 2.56}, {"text": " Ca me para\u00eetrait \n tout \u00e0 fait inhumain. ", "start": 3162.24, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, je pense qu'on s'\u00e9gare \n en pensant que, ", "start": 3164.52, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 partir du moment \n o\u00f9 on va rechercher ", "start": 3167.44, "duration": 2.44}, {"text": " des d\u00e9terminants neurologiques, ", "start": 3170.04, "duration": 2.4}, {"text": " la personne en face de nous \n n'est plus un sujet. ", "start": 3172.6, "duration": 3.08}, {"text": " Je crois que c'est un combat \n d'arri\u00e8re-garde. ", "start": 3175.84, "duration": 2.92}, {"text": " -Vous vouliez dire un mot, \n Pierre Delion ? ", "start": 3178.92, "duration": 2.2}, {"text": " -Je suis tout \u00e0 fait d'accord.\n\n -On est arriv\u00e9s \u00e0 un accord. ", "start": 3181.28, "duration": 3.04}, {"text": " Alors, \u00e9coutez, \n avant de nous quitter, ", "start": 3184.48, "duration": 2.28}, {"text": " je voudrais donner, \n pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs, ", "start": 3186.92, "duration": 3.2}, {"text": " une bibliographie. \n Pierre Delion, vous avez publi\u00e9 ", "start": 3190.28, "duration": 2.88}, {"text": " \"Urgence de la psychoth\u00e9rapie \n institutionnelle\" ", "start": 3193.32, "duration": 2.76}, {"text": " chez Campagne Premi\u00e8re. ", "start": 3196.24, "duration": 1.6}, {"text": " En deux mots, c'est quoi ? \n On a tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3198.0, "duration": 2.76}, {"text": " -C'est le fait \n que pour les cas graves", "start": 3200.92, "duration": 1.96}, {"text": " et les pathologies archa\u00efques, ", "start": 3203.04, "duration": 1.72}, {"text": " il faut une institution\n et une \u00e9quipe. ", "start": 3204.92, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut r\u00e9fl\u00e9chir\n \u00e0 l'organisation ", "start": 3207.12, "duration": 1.88}, {"text": " d'une \u00e9quipe accueillante,\n humaine et comp\u00e9tente. ", "start": 3209.16, "duration": 2.84}, {"text": " -Rapha\u00ebl Gaillard, \n vous venez de publier ", "start": 3212.16, "duration": 2.76}, {"text": " \"L'homme augment\u00e9\". ", "start": 3215.08, "duration": 1.96}, {"text": " \"Augment\u00e9\" comment ? ", "start": 3217.2, "duration": 1.48}, {"text": " -C'est la grande question ", "start": 3220.24, "duration": 1.44}, {"text": " de l'hybridation \n technologique ", "start": 3221.84, "duration": 1.92}, {"text": " et du devenir \n de nos cerveaux augment\u00e9s, ", "start": 3223.92, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 nos risques et p\u00e9rils, \n par la technologie. ", "start": 3227.04, "duration": 2.68}, {"text": " -Et vous signalez ", "start": 3229.88, "duration": 1.12}, {"text": " que l'hybridation initiale \n se fait par le livre, aussi. ", "start": 3231.16, "duration": 3.32}, {"text": " -Cette hybridation vient en \u00e9cho \n \u00e0 une autre hybridation, ", "start": 3234.64, "duration": 3.12}, {"text": " celle de l'av\u00e8nement \n de l'\u00e9criture et la lecture. ", "start": 3237.92, "duration": 2.72}, {"text": " -Cela va servir ", "start": 3240.8, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. \n\n -Peut-\u00eatre. ", "start": 3242.04, "duration": 2.04}, {"text": " -Je l'esp\u00e8re. ", "start": 3244.24, "duration": 2.12}, {"text": " Elisabeth Roudinesco, \n \"Soi-m\u00eame comme un roi\", ", "start": 3246.52, "duration": 2.64}, {"text": " je crois que c'est \n votre dernier livre. ", "start": 3249.32, "duration": 2.2}, {"text": " On en a beaucoup parl\u00e9. \n\n -Oui. ", "start": 3251.68, "duration": 1.64}, {"text": " -Mais un mot ? ", "start": 3253.48, "duration": 1.04}, {"text": " -J'ai \u00e9tudi\u00e9 les d\u00e9rives\n identitaires, justement,", "start": 3254.68, "duration": 2.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire comment, \n \u00e0 partir des ann\u00e9es 90,", "start": 3257.72, "duration": 3.2}, {"text": " il y a eu un retournement\n des engagements, ", "start": 3261.08, "duration": 3.6}, {"text": " disons, politiques, \n apr\u00e8s la chute du mur de Berlin,", "start": 3264.84, "duration": 3.52}, {"text": " en faveur de soi, \n c'est-\u00e0-dire de ce que j'appelle", "start": 3268.52, "duration": 3.0}, {"text": " \"la d\u00e9rive identitaire\" \n et qui est arriv\u00e9e, en effet,", "start": 3271.68, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 des classifications \n de ce qu'on appelle \"le woke\",", "start": 3274.8, "duration": 3.04}, {"text": " je n'emploie pas le terme, ", "start": 3278.0, "duration": 1.44}, {"text": " qui est que finalement...\n\n -En \u00e9cho ", "start": 3279.6, "duration": 1.88}, {"text": " au narcissisme de l'\u00e9poque. ", "start": 3281.64, "duration": 1.64}, {"text": " -On est arriv\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e ", "start": 3283.44, "duration": 1.44}, {"text": " que tout est devenu ", "start": 3285.04, "duration": 1.28}, {"text": " identit\u00e9 : \n identit\u00e9 des sourds, ", "start": 3286.48, "duration": 1.76}, {"text": " identit\u00e9 autistique, identit\u00e9 noire, \n identit\u00e9 blanche, etc., ", "start": 3288.4, "duration": 3.76}, {"text": " et que donc, \n on est dans un monde ", "start": 3292.32, "duration": 1.76}, {"text": " dans lequel les identit\u00e9s \n passent leur temps ", "start": 3294.24, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 s'affronter. \n\n -Merci. ", "start": 3296.92, "duration": 1.96}, {"text": " Alors, Alain Vanier, ", "start": 3299.04, "duration": 2.48}, {"text": " je rappelle \n que vous avez publi\u00e9 ", "start": 3301.68, "duration": 1.84}, {"text": " \"Lacan\". ", "start": 3303.68, "duration": 1.56}, {"text": " Vous pensez que Lacan \n est toujours d'actualit\u00e9 ? ", "start": 3305.4, "duration": 2.68}, {"text": " C'est une question un peu bateau, ", "start": 3308.24, "duration": 1.8}, {"text": " mais enfin, \n \u00e7a demeure, aujourd'hui ? ", "start": 3310.2, "duration": 3.2}, {"text": " -Oui, pour autant \n que la psychanalyse ", "start": 3313.56, "duration": 2.48}, {"text": " progresse de cette fa\u00e7on, ", "start": 3316.2, "duration": 1.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire en r\u00e9interpr\u00e9tant \n \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 3317.76, "duration": 2.92}, {"text": " le travail des analystes \n pr\u00e9c\u00e9dents... ", "start": 3320.84, "duration": 2.16}, {"text": " -Et les lacaniens \n sont dignes du ma\u00eetre, ", "start": 3323.16, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 votre avis ? \n\n -Comment ? ", "start": 3325.48, "duration": 2.32}, {"text": " -Les lacaniens \n sont dignes du ma\u00eetre ? ", "start": 3327.96, "duration": 2.2}, {"text": " -Oh... \n Ils font comme ils peuvent, ", "start": 3330.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Ils font comme ils peuvent. ", "start": 3332.32, "duration": 2.28}, {"text": " Alors, je voudrais \u00e9galement \n signaler, ", "start": 3334.76, "duration": 2.16}, {"text": " David Cohen \n avec Filippo Muratori, ", "start": 3337.08, "duration": 2.84}, {"text": " qui viennent \n de publier un ouvrage, ", "start": 3340.08, "duration": 2.12}, {"text": " \"Les pionniers \n de la clinique de l'autisme\". ", "start": 3342.36, "duration": 3.48}, {"text": " C'est un ouvrage \n qui est une perspective ", "start": 3346.0, "duration": 2.32}, {"text": " historique et contemporaine ", "start": 3348.48, "duration": 1.76}, {"text": " des pionniers cliniques ", "start": 3350.4, "duration": 1.52}, {"text": " et il met notamment l'accent \n sur George Frankl. ", "start": 3352.08, "duration": 3.4}, {"text": " Il me reste \u00e0 vous remercier, \n madame, ", "start": 3355.64, "duration": 2.36}, {"text": " messieurs, d'avoir particip\u00e9 ", "start": 3358.16, "duration": 1.88}, {"text": " d'avoir apport\u00e9 des \u00e9clairages ", "start": 3360.2, "duration": 2.88}, {"text": " sur cette question fondamentale ", "start": 3363.24, "duration": 1.88}, {"text": " qu'est l'autisme, \n aujourd'hui, ", "start": 3365.28, "duration": 1.88}, {"text": " dans nos soci\u00e9t\u00e9s. ", "start": 3367.32, "duration": 2.12}, {"text": " Merci \u00e0 l'\u00e9quipe de LCP \n d'avoir permis la r\u00e9alisation ", "start": 3369.6, "duration": 3.6}, {"text": " et avant de nous quitter, ", "start": 3373.36, "duration": 1.72}, {"text": " je vous laisse \n sur cette citation ", "start": 3375.24, "duration": 3.0}, {"text": " somme toute optimiste ", "start": 3378.4, "duration": 1.24}, {"text": " et qui est hors du secteur \n de la psychiatrie, ", "start": 3379.8, "duration": 2.52}, {"text": " de Sophie Marceau. ", "start": 3382.48, "duration": 2.12}, {"text": " \"L'autiste est compliqu\u00e9 \n parce qu'il faut ", "start": 3384.76, "duration": 2.56}, {"text": " \"trouver le chemin pour entrer ", "start": 3387.48, "duration": 1.92}, {"text": " \"dans son monde \n souvent herm\u00e9tique. ", "start": 3389.56, "duration": 2.52}, {"text": " \"J'y ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e ", "start": 3392.24, "duration": 2.52}, {"text": " \"et j'ai vu \n qu'on pouvait y parvenir.\" ", "start": 3394.92, "duration": 2.48}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3404.68, "duration": 2.0}]}