{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.28, "duration": 5.63}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous et", "start": 6.72, "duration": 4.16}, {"text": "bienvenue sur le plateau de sens public", "start": 8.76, "duration": 4.72}, {"text": "on est ensemble pour 90 minutes de d\u00e9bat", "start": 10.88, "duration": 4.24}, {"text": "et de reportage vous le savez la", "start": 13.48, "duration": 3.36}, {"text": "promesse elle est contenu dans le titre", "start": 15.12, "duration": 3.56}, {"text": "de l'\u00e9mission donner du sens \u00e0", "start": 16.84, "duration": 3.32}, {"text": "l'actualit\u00e9 se mettre au service du", "start": 18.68, "duration": 2.72}, {"text": "public vous proposer des cl\u00e9s de", "start": 20.16, "duration": 3.32}, {"text": "compr\u00e9hension des mutations de notre", "start": 21.4, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avec pour commencer ce soir", "start": 23.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'actu politique et les listes qui se", "start": 25.92, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9voilent les unes apr\u00e8s les autres \u00e0 5", "start": 28.24, "duration": 4.88}, {"text": "semaines du scrutin europ\u00e9en apr\u00e8s LR et", "start": 30.64, "duration": 4.96}, {"text": "avant la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle demain", "start": 33.12, "duration": 3.92}, {"text": "c'est le rassemblement national qui a", "start": 35.6, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les noms de celles et ceux qui", "start": 37.04, "duration": 4.32}, {"text": "entourent Jordan Bardella le parti le", "start": 39.0, "duration": 5.12}, {"text": "painiste caracole toujours loin devant", "start": 41.36, "duration": 5.039}, {"text": "dans les sondages on analysera les", "start": 44.12, "duration": 5.599}, {"text": "causes profondes de ce succ\u00e8s annonc\u00e9 et", "start": 46.399, "duration": 5.121}, {"text": "puis dans la seconde partie de notre", "start": 49.719, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9mission un d\u00e9bat de soci\u00e9t\u00e9 et cette", "start": 51.52, "duration": 4.359}, {"text": "question le droit \u00e0 l'avortement est-il", "start": 53.68, "duration": 5.48}, {"text": "menac\u00e9 en Europe le lobby des antichoix", "start": 55.879, "duration": 6.041}, {"text": "pousse ses en Hongrie en Pologne ou", "start": 59.16, "duration": 4.079}, {"text": "encore en", "start": 61.92, "duration": 3.68}, {"text": "Italie en France ce droit est inscrit", "start": 63.239, "duration": 4.361}, {"text": "dans la Constitution tandis qu'en Italie", "start": 65.6, "duration": 4.199}, {"text": "nous avons 63 % d'objecteurs de", "start": 67.6, "duration": 4.4}, {"text": "conscience des gyn\u00e9cologues mais aussi", "start": 69.799, "duration": 4.281}, {"text": "des anesth\u00e9sistes et des personnels non", "start": 72.0, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9dicaux qui sont contre l'avortement", "start": 74.08, "duration": 5.16}, {"text": "nous n'avons pas la libert\u00e9", "start": 76.4, "duration": 5.039}, {"text": "d'avorter une pouss\u00e9e des listes", "start": 79.24, "duration": 4.72}, {"text": "nationalistes et populistes le 9 juin", "start": 81.439, "duration": 4.72}, {"text": "pourrait-elle menacer le droit \u00e0 l'IVG", "start": 83.96, "duration": 4.24}, {"text": "en Europe comment l'inscrire dans la", "start": 86.159, "duration": 3.92}, {"text": "Charte des droits fondamentaux aux", "start": 88.2, "duration": 5.12}, {"text": "Europ\u00e9ens r\u00e9ponse dans 45 minutes mais", "start": 90.079, "duration": 5.801}, {"text": "d'abord le RN qui choisit le 1er mai", "start": 93.32, "duration": 4.64}, {"text": "pour d\u00e9voiler sa liste aux Europ\u00e9ennes", "start": 95.88, "duration": 4.44}, {"text": "on y trouve le trait russophile Thierry", "start": 97.96, "duration": 5.56}, {"text": "Mariani et quelques personnalit\u00e9s issues", "start": 100.32, "duration": 5.159}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui font d\u00e9j\u00e0", "start": 103.52, "duration": 3.48}, {"text": "pol\u00e9mique C\u00e9cile", "start": 105.479, "duration": 5.441}, {"text": "Sixou je crois bien si j'en", "start": 107.0, "duration": 6.52}, {"text": "crois l'attitude de nos adversaires", "start": 110.92, "duration": 5.04}, {"text": "qu'un vent nous porte \u00e0 moins de 40", "start": 113.52, "duration": 4.4}, {"text": "jours des \u00e9lections Jordan Bardella", "start": 115.96, "duration": 4.96}, {"text": "caracole en t\u00eate dans les sondages", "start": 117.92, "duration": 4.839}, {"text": "hier \u00e0 perpignant devant des militants", "start": 120.92, "duration": 4.36}, {"text": "chauff\u00e9s \u00e0 blanc au c\u00f4t\u00e9 de Marine Le", "start": 122.759, "duration": 5.78}, {"text": "Pen il a \u00e9grin\u00e9 la liste de ses", "start": 125.28, "duration": 5.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 128.539, "duration": 5.05}, {"text": "[Musique]", "start": 130.4, "duration": 3.189}, {"text": "colis Thierry Mariani est l'un des 7", "start": 135.48, "duration": 5.839}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s RN reconduit sur les 23 \u00e9lus", "start": 138.48, "duration": 6.24}, {"text": "en 2019 et une personnalit\u00e9 controvers\u00e9", "start": 141.319, "duration": 5.081}, {"text": "pour ses affinit\u00e9s affich\u00e9 avec le", "start": 144.72, "duration": 4.08}, {"text": "kremelin qui n'est pas le seul parmi les", "start": 146.4, "duration": 5.52}, {"text": "sortants eurod\u00e9put\u00e9 Virginie juron fait", "start": 148.8, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9galement partie de la liste elle s'est", "start": 151.92, "duration": 4.12}, {"text": "notamment fait remarquer pour ses th\u00e8ses", "start": 153.959, "duration": 4.36}, {"text": "antivaccin devant le Parlement mes chers", "start": 156.04, "duration": 5.08}, {"text": "amis je suis en col\u00e8re le Parlement", "start": 158.319, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9en nous interdit de rendre hommage", "start": 161.12, "duration": 4.8}, {"text": "aux victimes des vaccins covid parmi les", "start": 163.159, "duration": 5.16}, {"text": "35 candidats figurent aussi des \u00e9lus", "start": 165.92, "duration": 4.599}, {"text": "choisis pour leur implantation locale", "start": 168.319, "duration": 4.84}, {"text": "comme Julien Sanchez le maire de beauer", "start": 170.519, "duration": 4.401}, {"text": "ou encore le conseiller r\u00e9gional de", "start": 173.159, "duration": 4.44}, {"text": "Bretagne Gill Penel mais surtout Jordane", "start": 174.92, "duration": 5.52}, {"text": "Bardella a plac\u00e9 en t\u00eate de liste des", "start": 177.599, "duration": 5.441}, {"text": "personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile parmi", "start": 180.44, "duration": 4.519}, {"text": "les SEP candidats en connis depuis fin", "start": 183.04, "duration": 4.279}, {"text": "mars le nom de sa dauphine l'ess\u00e9iste", "start": 184.959, "duration": 5.761}, {"text": "Malik Sorel et celui de Fabrice lgeri", "start": 187.319, "duration": 5.961}, {"text": "ancien directeur de Frontex deux autres", "start": 190.72, "duration": 4.68}, {"text": "CV peu communs au Ren viennent compl\u00e9ter", "start": 193.28, "duration": 4.44}, {"text": "cette liste celle de l'\u00e9narque pierre", "start": 195.4, "duration": 4.32}, {"text": "Pimpi directeur adjoint de", "start": 197.72, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9tablissement public de s\u00e9curit\u00e9", "start": 199.72, "duration": 4.079}, {"text": "ferroviaire ou encore celui d'une", "start": 201.879, "duration": 4.64}, {"text": "ancienne avocate Pascal Pierra d\u00e9sormais", "start": 203.799, "duration": 5.121}, {"text": "magistrate une mani\u00e8re de donner du", "start": 206.519, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9dit au personnel politique pr\u00e9sent au", "start": 208.92, "duration": 5.599}, {"text": "RN voil\u00e0 5 semaines du scrutin europ\u00e9en", "start": 211.319, "duration": 4.601}, {"text": "on \u00e9value les forces en pr\u00e9sence et", "start": 214.519, "duration": 3.521}, {"text": "notamment cette puissance annonc\u00e9 du", "start": 215.92, "duration": 4.92}, {"text": "vote RN avec Christelle crappel bonsoir", "start": 218.04, "duration": 4.919}, {"text": "bienvenue vous \u00eates directrice BVA", "start": 220.84, "duration": 4.0}, {"text": "opinion Bruno cot bonsoir et bienvenue", "start": 222.959, "duration": 4.401}, {"text": "chercheur auocnrs et ocvipof Claire", "start": 224.84, "duration": 4.479}, {"text": "Planchard bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 227.36, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9dctrice en chef du bureau des", "start": 229.319, "duration": 3.241}, {"text": "informations g\u00e9n\u00e9rales du groupe Ebra", "start": 230.599, "duration": 4.521}, {"text": "Etam tranu bonsoir bonsoir bienvenue \u00e0", "start": 232.56, "duration": 4.92}, {"text": "vous \u00e9ditorialiste politique Jordan", "start": 235.12, "duration": 4.0}, {"text": "Bardella pour commencer Christelle CRA", "start": 237.48, "duration": 4.0}, {"text": "votre derni\u00e8re enqu\u00eate pour RTL", "start": 239.12, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9cortique les raisons du vote RN aux", "start": 241.48, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes et c'est vraiment", "start": 244.28, "duration": 2.76}, {"text": "int\u00e9ressant de rentrer dans le d\u00e9tail", "start": 245.72, "duration": 2.48}, {"text": "quells sont les les raison de ce vote", "start": 247.04, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui alors il y a tout d'abord", "start": 248.2, "duration": 3.399}, {"text": "une un moteur principal qui est celui de", "start": 249.64, "duration": 3.599}, {"text": "l'opposition au gouvernement c'est quand", "start": 251.599, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame de tr\u00e8s loin la principale raison", "start": 253.239, "duration": 4.361}, {"text": "des \u00e9lecteur du rassemblement national", "start": 255.319, "duration": 4.32}, {"text": "ceci dit on aurait tort de r\u00e9sumer", "start": 257.6, "duration": 4.96}, {"text": "totalement ces motifs \u00e0 cette seule", "start": 259.639, "duration": 4.801}, {"text": "raison puisque les enjeux europ\u00e9ens", "start": 262.56, "duration": 4.72}, {"text": "aussi compent dans leur motivation et", "start": 264.44, "duration": 4.599}, {"text": "puis la figure de Jordan Bardella \u00e7a", "start": 267.28, "duration": 2.919}, {"text": "fait quand m\u00eame c'est une des", "start": 269.039, "duration": 3.041}, {"text": "personnalit\u00e9s parmi toutes les testes de", "start": 270.199, "duration": 4.0}, {"text": "List qui est le mieux identifi\u00e9 des", "start": 272.08, "duration": 4.8}, {"text": "Fran\u00e7ais et qui compte dans le choix de", "start": 274.199, "duration": 4.681}, {"text": "vote pour les \u00e9lecteurs potentiels du", "start": 276.88, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national Bruno cotress cet", "start": 278.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cart l\u00e0 qui se maintient on verra des", "start": 281.16, "duration": 3.44}, {"text": "des des sondages intention de vote tout", "start": 282.84, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 l'heure Ren qui depuis des semaines", "start": 284.6, "duration": 4.68}, {"text": "est au-dessus de la barre des 30 % on", "start": 286.639, "duration": 4.0}, {"text": "peut dire alors \u00e7a ne dit pas ce que", "start": 289.28, "duration": 2.88}, {"text": "sera le vote le 9 juin encore une fois", "start": 290.639, "duration": 2.641}, {"text": "on est toujours tr\u00e8s prudent sur ce", "start": 292.16, "duration": 2.319}, {"text": "plateau on rappelle que c'est une", "start": 293.28, "duration": 3.08}, {"text": "photographie \u00e0 l'instant\u00e9 mais est-ce", "start": 294.479, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on peut dire que c'est historique un", "start": 296.36, "duration": 4.52}, {"text": "tel un tel \u00e9cart une telle un tel palier", "start": 297.919, "duration": 5.481}, {"text": "haut oui c'est en tout cas quelque chose", "start": 300.88, "duration": 4.8}, {"text": "d'extr\u00eamement d'extr\u00eamement important et", "start": 303.4, "duration": 3.84}, {"text": "surtout il est rare effectivement qu'un", "start": 305.68, "duration": 3.44}, {"text": "tel \u00e9cart soit maintenu aussi longtemps", "start": 307.24, "duration": 4.08}, {"text": "et soit parti d'aussit t\u00f4t fondant la", "start": 309.12, "duration": 4.6}, {"text": "campagne puisque c'est de maintenant", "start": 311.32, "duration": 4.599}, {"text": "depuis plusieurs semaines que cet \u00e9cart", "start": 313.72, "duration": 4.919}, {"text": "se se se maintient il s'est accru m\u00eame", "start": 315.919, "duration": 4.361}, {"text": "on a cru \u00e0 un moment donn\u00e9 que lorsque", "start": 318.639, "duration": 3.761}, {"text": "Val\u00e9rie ayet rentrerait en campagne", "start": 320.28, "duration": 4.4}, {"text": "qu'Emmanuel Macron l'aiderait en", "start": 322.4, "duration": 4.2}, {"text": "particulier sur la question de la Russie", "start": 324.68, "duration": 3.88}, {"text": "et de l'Ukraine forc\u00e9ment on pensait que", "start": 326.6, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9cart allait se seaesserr\u00e9 avec un", "start": 328.56, "duration": 3.919}, {"text": "chef de l'\u00c9tat qui quasiment est rentr\u00e9", "start": 330.639, "duration": 3.56}, {"text": "en campagne et puis t n'est pas le cas", "start": 332.479, "duration": 4.201}, {"text": "voir au contraire \u00e7a a accru euh l'\u00e9cart", "start": 334.199, "duration": 3.601}, {"text": "donc c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est", "start": 336.68, "duration": 2.92}, {"text": "effectivement un ph\u00e9nom\u00e8ne de tr\u00e8s", "start": 337.8, "duration": 3.56}, {"text": "grande ampleur qui laisse augurer pour", "start": 339.6, "duration": 4.2}, {"text": "le moment euh d'une victoire possible du", "start": 341.36, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national assez assez", "start": 343.8, "duration": 3.679}, {"text": "confortable hein vous le rappelez il", "start": 346.12, "duration": 3.28}, {"text": "faut toujours euh \u00eatre prudent on n'est", "start": 347.479, "duration": 4.201}, {"text": "pas du tout encore le jour le jour du", "start": 349.4, "duration": 4.359}, {"text": "vote mais effectivement un \u00e9cart tr\u00e8s", "start": 351.68, "duration": 3.239}, {"text": "important et il y a quelque chose qui", "start": 353.759, "duration": 2.801}, {"text": "est tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant dans les", "start": 354.919, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rentes enqu\u00eates notamment celle de", "start": 356.56, "duration": 4.4}, {"text": "celle de BVA on voit non seulement les", "start": 358.319, "duration": 4.32}, {"text": "motivations de vote mais aussi", "start": 360.96, "duration": 4.079}, {"text": "l'engagement dans la campagne \u00e9lectorale", "start": 362.639, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 la fois la fermet\u00e9 du choix \u00e9lectoral", "start": 365.039, "duration": 4.6}, {"text": "l'int\u00e9r\u00ea c'est un \u00e9lectorat qui dit je", "start": 367.919, "duration": 3.521}, {"text": "vais aller voter plus voil\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 369.639, "duration": 3.521}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat pour l'engagement l'int\u00e9r\u00eat", "start": 371.44, "duration": 3.199}, {"text": "pour la pour la campagne \u00e9lectorale donc", "start": 373.16, "duration": 4.039}, {"text": "on VO du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national", "start": 374.639, "duration": 4.161}, {"text": "qui sont d'une certaine mani\u00e8re en ordre", "start": 377.199, "duration": 3.12}, {"text": "de bataille ouis est-ce que \u00e7a incite", "start": 378.8, "duration": 3.36}, {"text": "Jordan Bardella \u00e0 un exc\u00e8s de prudence", "start": 380.319, "duration": 4.32}, {"text": "le fait d'\u00eatre \u00e0 ce point en t\u00eate de", "start": 382.16, "duration": 4.039}, {"text": "moins de se mouiller le moins possible", "start": 384.639, "duration": 3.0}, {"text": "voyez ce que je veux dire m\u00eame sur le", "start": 386.199, "duration": 3.361}, {"text": "contenu sur le programme oui on l'a vu", "start": 387.639, "duration": 3.601}, {"text": "Perpignan il a tr\u00e8s peu parl\u00e9 d'Europe", "start": 389.56, "duration": 2.88}, {"text": "c'est plut\u00f4t Marine Le Pen qui s'est", "start": 391.24, "duration": 3.679}, {"text": "exprim\u00e9 sur ce sujet il a beaucoup", "start": 392.44, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 ses ses opposants en disant que", "start": 394.919, "duration": 3.361}, {"text": "voil\u00e0 il y avait une peur de la", "start": 396.56, "duration": 3.479}, {"text": "dynamique RN et puis appel\u00e9 \u00e0 la", "start": 398.28, "duration": 3.52}, {"text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale he il a utilis\u00e9 ce", "start": 400.039, "duration": 4.641}, {"text": "terme 3D la crainte de la d\u00e9ception", "start": 401.8, "duration": 4.679}, {"text": "desmobilisations il y a vraiment cette", "start": 404.68, "duration": 3.2}, {"text": "id\u00e9e il faut pas qu'il ait une", "start": 406.479, "duration": 4.521}, {"text": "dispersion son 3e d de de de de de son", "start": 407.88, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lectorat puisque \u00e0 ce jour", "start": 411.0, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement ce sont les \u00e9lecteurs qui", "start": 412.52, "duration": 2.799}, {"text": "sont les plus s\u00fbrs de leurs votes qui", "start": 414.08, "duration": 3.64}, {"text": "sont extr\u00eamement mobilis\u00e9s mais voil\u00e0 il", "start": 415.319, "duration": 3.72}, {"text": "faut que \u00e7a vienne se confirmer comme", "start": 417.72, "duration": 3.0}, {"text": "vous le dis le le jour du le jour de", "start": 419.039, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9lection alors ce perpignant c'\u00e9tait", "start": 420.72, "duration": 5.319}, {"text": "ce ce meeting du du 1er Mai o\u00f9", "start": 422.599, "duration": 7.16}, {"text": "effectivement la pr\u00e9sident du groupe RN", "start": 426.039, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e a pris la parole on \u00e9coute", "start": 429.759, "duration": 4.12}, {"text": "Marine Le Pen pardon pour la qualit\u00e9 du", "start": 432.16, "duration": 2.479}, {"text": "son", "start": 433.879, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9coutez nous devons les", "start": 434.639, "duration": 5.921}, {"text": "contrer nous devons les sanctionner nous", "start": 437.12, "duration": 4.759}, {"text": "devons les", "start": 440.56, "duration": 3.52}, {"text": "cong\u00e9dier nous devons donner \u00e0 ce", "start": 441.879, "duration": 4.16}, {"text": "pouvoir la plus ginglante sanction", "start": 444.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lectorale qu'on puisse lui infliger et", "start": 446.039, "duration": 4.761}, {"text": "cette sanction elle sera mesur\u00e9e n'en", "start": 448.72, "duration": 5.4}, {"text": "doutez pas \u00e0 l'\u00e9cart entre la liste", "start": 450.8, "duration": 5.56}, {"text": "emmen\u00e9e par Jordane mardella et celle", "start": 454.12, "duration": 3.519}, {"text": "des", "start": 456.36, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9constructeurscroniste donc le de juin", "start": 457.639, "duration": 5.521}, {"text": "pas d'abstention et pas de dispersion", "start": 460.319, "duration": 5.481}, {"text": "non plus pas de dispersion m non plus le", "start": 463.16, "duration": 4.159}, {"text": "voy le voil\u00e0 se TR je reste avec vous", "start": 465.8, "duration": 3.32}, {"text": "claire Planchard jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent elle", "start": 467.319, "duration": 4.121}, {"text": "est plut\u00f4t rest\u00e9 en en retrait Marine Le", "start": 469.12, "duration": 4.84}, {"text": "Pen jusqu'o\u00f9 peut-elle laisser Jordane", "start": 471.44, "duration": 6.039}, {"text": "Bardella engranger euh voil\u00e0 le b\u00e9n\u00e9fice", "start": 473.96, "duration": 5.959}, {"text": "de d'un d'un succ\u00e8s annonc\u00e9 oui oui", "start": 477.479, "duration": 3.921}, {"text": "c'est vrai c'est un c'est un bin\u00f4me qui", "start": 479.919, "duration": 2.921}, {"text": "fonctionne tr\u00e8s bien on a vu jusqu'\u00e0", "start": 481.4, "duration": 2.68}, {"text": "maintenant effectivement c'\u00e9tait Jordan", "start": 482.84, "duration": 2.84}, {"text": "Bardella qui \u00e9tait en campagne ce ce", "start": 484.08, "duration": 3.519}, {"text": "grand meeting avec le d\u00e9voilement de la", "start": 485.68, "duration": 3.32}, {"text": "liste compl\u00e8te \u00e9tait l'entr\u00e9e voil\u00e0 en", "start": 487.599, "duration": 4.081}, {"text": "sc\u00e8ne de de Marine Le Pen euh c'est s\u00fbr", "start": 489.0, "duration": 5.159}, {"text": "que la popularit\u00e9 incroyable hein de de", "start": 491.68, "duration": 4.0}, {"text": "Jordane Bardella on l'a encore vu avec", "start": 494.159, "duration": 3.241}, {"text": "le barom\u00e8tre d'xa pour la presse", "start": 495.68, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9gionale et et public publ exactement", "start": 497.4, "duration": 4.639}, {"text": "mardi euh on voit qu'aujourd'hui bah", "start": 500.319, "duration": 3.641}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois il passe devant en", "start": 502.039, "duration": 4.041}, {"text": "fait il passe devant Marine l Pen de de", "start": 503.96, "duration": 3.44}, {"text": "popularit\u00e9 donc il faudra voir", "start": 506.08, "duration": 2.519}, {"text": "effectivement quand on va parler des", "start": 507.4, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sidentielles puisque enfin le propre", "start": 508.599, "duration": 3.44}, {"text": "de cette campagne du RN c'est quand m\u00eame", "start": 510.599, "duration": 3.161}, {"text": "de nationaliser l'enjeu et d'en faire un", "start": 512.039, "duration": 3.721}, {"text": "marche-pied euh avant l'\u00e9lection", "start": 513.76, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est-ce que cette ce", "start": 515.76, "duration": 3.44}, {"text": "bin\u00f4me qui semble vraiment tr\u00e8s", "start": 517.88, "duration": 2.88}, {"text": "compl\u00e9mentaire dans la m\u00e9thode dans le", "start": 519.2, "duration": 3.12}, {"text": "public dans les positionnements entre", "start": 520.76, "duration": 3.24}, {"text": "les deux hein puisque Jordan bardellaa", "start": 522.32, "duration": 3.639}, {"text": "va \u00e9largir un peu la C traditionnel du", "start": 524.0, "duration": 3.64}, {"text": "Ren s'adresse \u00e0 un public plus jeune il", "start": 525.959, "duration": 2.841}, {"text": "a une tr\u00e8s forte pr\u00e9sence sur les", "start": 527.64, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux euh il y a un effet un", "start": 528.8, "duration": 3.28}, {"text": "peu Rockstar quand il arrive dans des", "start": 530.519, "duration": 3.601}, {"text": "dans des meetings hein vous \u00e7a il para\u00eet", "start": 532.08, "duration": 3.56}, {"text": "que c'est assez dingue ah oui les gens", "start": 534.12, "duration": 3.2}, {"text": "voil\u00e0 viennent prennent des photos il y", "start": 535.64, "duration": 4.199}, {"text": "a PR que des des jeunes femmes plus en", "start": 537.32, "duration": 4.36}, {"text": "hyst\u00e9rie en vraiment il y a y a il a un", "start": 539.839, "duration": 4.721}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne en fait tr\u00e8s tr\u00e8s personnalis\u00e9", "start": 541.68, "duration": 4.8}, {"text": "donc \u00e0 voir effectivement si dans la la", "start": 544.56, "duration": 5.08}, {"text": "course \u00e0 2027 \u00e7a \u00e7a \u00e7a cette entente", "start": 546.48, "duration": 4.56}, {"text": "peut continuer ou s'il y aura une mise", "start": 549.64, "duration": 2.68}, {"text": "au pas du Poulin qui quelque part", "start": 551.04, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui essaie un peu de prendre son", "start": 552.32, "duration": 4.48}, {"text": "son ind\u00e9pendance ou et puis avec quand", "start": 554.6, "duration": 5.12}, {"text": "m\u00eame la les questions europ\u00e9ennes le", "start": 556.8, "duration": 4.56}, {"text": "bilan de Jordane bardellaa au Parlement", "start": 559.72, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9en tout \u00e7a on a l'impression que", "start": 561.36, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a ne p\u00e8se absolument pas B oui c'est ce", "start": 563.079, "duration": 3.76}, {"text": "que j'allais poser comme question quels", "start": 565.079, "duration": 2.921}, {"text": "sont les points faibles de Jordane", "start": 566.839, "duration": 2.841}, {"text": "Bardella quand on voit \u00e0 ce point-l\u00e0", "start": 568.0, "duration": 4.44}, {"text": "superstar euh alors que bon on a point\u00e9", "start": 569.68, "duration": 4.56}, {"text": "le fait qu'il \u00e9tait quand m\u00eame il avait", "start": 572.44, "duration": 4.92}, {"text": "peu travaill\u00e9 au Parlement europ\u00e9en euh", "start": 574.24, "duration": 5.039}, {"text": "chacune des des erreurs qu'il avait pu", "start": 577.36, "duration": 3.479}, {"text": "faire lorsqu'il avait dit que Jean-Marie", "start": 579.279, "duration": 3.201}, {"text": "Le Pen n'\u00e9tait pas antis\u00e9mite lorsqu'il", "start": 580.839, "duration": 3.321}, {"text": "avait fait des erreurs sur les prix dans", "start": 582.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'agriculture tout \u00e7a on a l'impression", "start": 584.16, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a n'a eu absolument aucun impact", "start": 586.16, "duration": 3.119}, {"text": "sur l'opinion publique Christelle", "start": 588.16, "duration": 2.359}, {"text": "crappel est-ce que effectivement vous", "start": 589.279, "duration": 3.281}, {"text": "vous puisque on disait tout \u00e0 l'heure le", "start": 590.519, "duration": 4.88}, {"text": "ce ce ce niveau haut l\u00e0 ce palier haut", "start": 592.56, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 30 % depuis des des semaines et", "start": 595.399, "duration": 3.401}, {"text": "des semaines \u00e7a veut dire que c'est", "start": 597.12, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le syndr\u00f4 des ailes du canard quoi", "start": 598.8, "duration": 3.159}, {"text": "c'est rien rien ne le touche rien de", "start": 600.36, "duration": 3.2}, {"text": "l'affaiblit bah pour l'instant en tout", "start": 601.959, "duration": 3.721}, {"text": "cas effectivement des \u00e9l\u00e9ments concrets", "start": 603.56, "duration": 3.68}, {"text": "sur son action au niveau de l'Europe ne", "start": 605.68, "duration": 3.64}, {"text": "vont pas convaincre les personnes", "start": 607.24, "duration": 3.64}, {"text": "proches du rassemblement national de pas", "start": 609.32, "duration": 2.88}, {"text": "voter pour lui parce que de toute", "start": 610.88, "duration": 3.079}, {"text": "mani\u00e8re l'institution europ\u00e9enne leur", "start": 612.2, "duration": 3.72}, {"text": "para\u00eet loin ils sont plus eurosceptique", "start": 613.959, "duration": 4.041}, {"text": "donc c'est pas mis \u00e0 son discr\u00e9dit apr\u00e8s", "start": 615.92, "duration": 3.159}, {"text": "j'ai envie de dire pour revenir \u00e0 ce que", "start": 618.0, "duration": 2.48}, {"text": "vous disiez son principal risque c'est", "start": 619.079, "duration": 2.76}, {"text": "peut-\u00eatre aussi de faire la course en", "start": 620.48, "duration": 3.039}, {"text": "t\u00eate de donner le sentiment que", "start": 621.839, "duration": 3.161}, {"text": "finalement tout est jou\u00e9 et de", "start": 623.519, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mobiliser une partie de son \u00e9lectorat", "start": 625.0, "duration": 4.399}, {"text": "qui va se dire bah finalement c'est bon", "start": 627.6, "duration": 3.4}, {"text": "j'ai pas forc\u00e9ment besoin d'aller voter", "start": 629.399, "duration": 2.88}, {"text": "voil\u00e0 quand quand on fait la course en", "start": 631.0, "duration": 2.959}, {"text": "t\u00eate on a le risque voil\u00e0 de d'entra\u00eener", "start": 632.279, "duration": 2.881}, {"text": "une forme de d\u00e9mobilisation", "start": 633.959, "duration": 2.401}, {"text": "effectivement le risque de dispersion on", "start": 635.16, "duration": 3.04}, {"text": "va en dire un mot mais je reste sur la", "start": 636.36, "duration": 4.039}, {"text": "question est-ce que B le on se projette", "start": 638.2, "duration": 3.639}, {"text": "on veut toujours aller trop vite on se", "start": 640.399, "duration": 4.041}, {"text": "projette le 10 juin bon bon ok est-ce", "start": 641.839, "duration": 5.201}, {"text": "que \u00e7a peut marquer le d\u00e9but d'une d'une", "start": 644.44, "duration": 4.76}, {"text": "guerre interne au rassemblement national", "start": 647.04, "duration": 4.239}, {"text": "parce qu' on l'a dit cl dit pour", "start": 649.2, "duration": 3.439}, {"text": "l'instant c'est un duo qui fonctionne", "start": 651.279, "duration": 3.961}, {"text": "globalement bienou oui c'est int\u00e9ressant", "start": 652.639, "duration": 3.88}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans les images que vous", "start": 655.24, "duration": 5.08}, {"text": "avez propos\u00e9 on a vu de mani\u00e8re", "start": 656.519, "duration": 6.801}, {"text": "l'affiche du meeting de p\u00e8pignan qui est", "start": 660.32, "duration": 4.8}, {"text": "une affiche tr\u00e8s", "start": 663.32, "duration": 4.28}, {"text": "int\u00e9ressante Marine Le Pen prend dans", "start": 665.12, "duration": 5.48}, {"text": "ses bras Jordan Bardella c'est un", "start": 667.6, "duration": 5.799}, {"text": "m\u00e9lange d'une image \u00e0 la fois", "start": 670.6, "duration": 5.88}, {"text": "affectueuse presque maternelle et en", "start": 673.399, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame temps on a le sentiment qu'elle lui", "start": 676.48, "duration": 3.359}, {"text": "rappelle c'est moi le boss voil\u00e0 donc il", "start": 677.839, "duration": 3.601}, {"text": "y a quelque chose qui est sans aucun", "start": 679.839, "duration": 3.0}, {"text": "doute dans la nature humaine et encore", "start": 681.44, "duration": 3.48}, {"text": "plus dans la nature politique qui est", "start": 682.839, "duration": 4.081}, {"text": "bien \u00e9videmment lorsqueune personnalit\u00e9", "start": 684.92, "duration": 5.56}, {"text": "est ascendante jeune et une personnalit\u00e9", "start": 686.92, "duration": 5.12}, {"text": "comme Marine Le Pen qui est maintenant", "start": 690.48, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s connue tr\u00e8s identifi\u00e9e mais qui va", "start": 692.04, "duration": 3.88}, {"text": "aborder une nouvelle fois l'\u00e9lection", "start": 694.32, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec toujours la m\u00eame", "start": 695.92, "duration": 3.88}, {"text": "question qui est est-ce que elle a crev\u00e9", "start": 697.48, "duration": 4.12}, {"text": "le plafond de verre maintenant est-ce", "start": 699.8, "duration": 5.2}, {"text": "que le non le P est un frein ou pas", "start": 701.6, "duration": 5.96}, {"text": "une on voit qu'effectivement si Jordan", "start": 705.0, "duration": 4.519}, {"text": "Bardella atteignit un score tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9", "start": 707.56, "duration": 4.6}, {"text": "avec un un \u00e9cart tr\u00e8s important avec la", "start": 709.519, "duration": 5.201}, {"text": "lise de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle bah", "start": 712.16, "duration": 4.52}, {"text": "c'est s\u00fbr que en interne dans", "start": 714.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9lectorat \u00e7a peut donner envie qu'il", "start": 716.68, "duration": 3.159}, {"text": "soit le candidat candid \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 718.68, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais Marine Le", "start": 719.839, "duration": 4.881}, {"text": "Penen j'is nuancer Marine Le Pen dispose", "start": 721.92, "duration": 4.4}, {"text": "de tr\u00e8s solides appuis dans son", "start": 724.72, "duration": 3.72}, {"text": "mouvement politique bien s\u00fbr regardons", "start": 726.32, "duration": 3.72}, {"text": "aussi la g\u00e9ographie \u00e9lectorale de Marine", "start": 728.44, "duration": 3.399}, {"text": "Le Pen la sociologie \u00e9lectorale \u00e0 la des", "start": 730.04, "duration": 3.599}, {"text": "bas qui sont aujourd'hui tr\u00e8s", "start": 731.839, "duration": 3.201}, {"text": "impressionnant je rappelle qu'au premier", "start": 733.639, "duration": 3.32}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en", "start": 735.04, "duration": 4.32}, {"text": "2022 elle est en t\u00eate dans plus de la", "start": 736.959, "duration": 4.481}, {"text": "moiti\u00e9 des communes fran\u00e7aises c'est", "start": 739.36, "duration": 3.479}, {"text": "extr\u00eamement impressionnant du point de", "start": 741.44, "duration": 3.36}, {"text": "vue de la g\u00e9ographie \u00e9lectorale et m\u00eame", "start": 742.839, "duration": 3.601}, {"text": "la sociologie \u00e9lectorale donc on voit", "start": 744.8, "duration": 3.08}, {"text": "qu'elle a quand m\u00eame des assises et des", "start": 746.44, "duration": 3.759}, {"text": "ancrages tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s avec toujours si", "start": 747.88, "duration": 4.199}, {"text": "j'en crois ma petite exp\u00e9rience des des", "start": 750.199, "duration": 3.88}, {"text": "des scrutins il y a toujours le risque", "start": 752.079, "duration": 5.88}, {"text": "d'\u00eatre d'\u00eatre le vainqueur annonc\u00e9 et de", "start": 754.079, "duration": 5.681}, {"text": "de l'\u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps avant \u00e7a", "start": 757.959, "duration": 3.081}, {"text": "vaut pour Marine Le Pen dans la", "start": 759.76, "duration": 3.04}, {"text": "perspective pr\u00e9sidentielle \u00e7a vaut", "start": 761.04, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre aussi pour Jordan bdella pas", "start": 762.8, "duration": 3.76}, {"text": "de dispersion c'est pas un hasard si il", "start": 764.6, "duration": 4.919}, {"text": "y a ce ce message qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par \u00e0", "start": 766.56, "duration": 4.639}, {"text": "peu pr\u00e8s tous les intervenants au", "start": 769.519, "duration": 3.161}, {"text": "meeting de de Perpignan chrisel", "start": 771.199, "duration": 3.361}, {"text": "crappelet est-ce que ce risque existe", "start": 772.68, "duration": 3.48}, {"text": "selon vous alors le risque de", "start": 774.56, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9mobilisation me para\u00eet plus important", "start": 776.16, "duration": 4.96}, {"text": "que le risque de dispersion", "start": 777.76, "duration": 3.36}, {"text": "hentuellementch mais elle est quand m\u00eame", "start": 782.92, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s en retrait pour l'stant nous", "start": 784.72, "duration": 4.16}, {"text": "elle est cr\u00e9dit\u00e9 de 5,5 % des voix", "start": 786.48, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre ponctuellement pour un ou deux", "start": 788.88, "duration": 4.36}, {"text": "autres candidats donc bon ils ont", "start": 791.04, "duration": 4.12}, {"text": "comprend pourquoi ils le disent mais le", "start": 793.24, "duration": 4.56}, {"text": "risque de d\u00e9mobilisation me para\u00eet plus", "start": 795.16, "duration": 6.28}, {"text": "significatif ce risque de dispersion", "start": 797.8, "duration": 6.839}, {"text": "d'un mot Bruno cot vous le jugez faible", "start": 801.44, "duration": 5.0}, {"text": "aussi parce que on peut imaginons des", "start": 804.639, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement qui se bon de", "start": 806.44, "duration": 3.399}, {"text": "toute fa\u00e7on \u00e7a fait des mois que les", "start": 808.6, "duration": 3.32}, {"text": "sondages nous disent bardza loin devant", "start": 809.839, "duration": 3.601}, {"text": "peut-\u00eatre que je vais voter allez je", "start": 811.92, "duration": 4.84}, {"text": "sais pas LR ou ou euh ou reconqu\u00eate en", "start": 813.44, "duration": 4.759}, {"text": "fait \u00e7a peut jouer dans les deux sens il", "start": 816.76, "duration": 3.16}, {"text": "y a deux effets que les sp\u00e9cialistes des", "start": 818.199, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lections de la sociologie \u00e9lectorale", "start": 819.92, "duration": 3.32}, {"text": "connaissent tr\u00e8s tr\u00e8s bien il y a", "start": 821.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'effet qui serait de rejoindre un", "start": 823.24, "duration": 3.68}, {"text": "candidat qui est en position de", "start": 825.399, "duration": 3.8}, {"text": "faiblesse en disant au fond il se", "start": 826.92, "duration": 5.039}, {"text": "ressemble voil\u00e0 et donc donnant un coup", "start": 829.199, "duration": 4.521}, {"text": "de main \u00e0 Marion mar\u00e9chal mais il y a", "start": 831.959, "duration": 3.56}, {"text": "aussi l'effet en sens inverse qui est de", "start": 833.72, "duration": 3.2}, {"text": "rejoindre le camp de celui qui est en", "start": 835.519, "duration": 3.0}, {"text": "pleine dynamique oui c'est vrai voil\u00e0", "start": 836.92, "duration": 3.12}, {"text": "donc c'est", "start": 838.519, "duration": 4.401}, {"text": "de eff sannuler et pour le moment vrai", "start": 840.04, "duration": 4.799}, {"text": "qu'on voit pas du tout dans les enqu\u00eates", "start": 842.92, "duration": 4.4}, {"text": "d'opinion la possibilit\u00e9 pour la liste", "start": 844.839, "duration": 5.041}, {"text": "port\u00e9e par la candidate de reconqu\u00eate de", "start": 847.32, "duration": 5.759}, {"text": "de revenir vraiment vraiment talonner et", "start": 849.88, "duration": 5.199}, {"text": "jouer le match avec Jordane bard\u00e9 a pas", "start": 853.079, "duration": 4.12}, {"text": "du tout on continue de d'analyser les", "start": 855.079, "duration": 5.56}, {"text": "dynamiques de campagne dans dans ce", "start": 857.199, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9bat consacr\u00e9 aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 860.639, "duration": 6.12}, {"text": "avec un coup d'\u0153il un regard au sondage", "start": 863.759, "duration": 4.241}, {"text": "ob fiduciale publi\u00e9 tous les jours dans", "start": 866.759, "duration": 3.361}, {"text": "le Figaro on appelle \u00e7a ring et l\u00e0 on a", "start": 868.0, "duration": 5.199}, {"text": "entre le 25 mars et le 30 avril on a on", "start": 870.12, "duration": 5.0}, {"text": "a cal\u00e9 voil\u00e0 cette p\u00e9riode c'est un peu", "start": 873.199, "duration": 4.0}, {"text": "plus d'un mois c'est \u00e7a donne quand m\u00eame", "start": 875.12, "duration": 3.6}, {"text": "une tendance qui est int\u00e9ressante on", "start": 877.199, "duration": 3.76}, {"text": "voit clairement les les courbes en train", "start": 878.72, "duration": 4.479}, {"text": "de se croiser entre Val\u00e9rie ety pour la", "start": 880.959, "duration": 4.201}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et Rapha\u00ebl", "start": 883.199, "duration": 6.64}, {"text": "gluxman pour la liste PS place publique", "start": 885.16, "duration": 6.4}, {"text": "tous les autres candidats sont vous", "start": 889.839, "duration": 4.56}, {"text": "voyez relativement stave avec quelques", "start": 891.56, "duration": 5.839}, {"text": "l\u00e9g\u00e8res Hauses est-ce que c'est pour", "start": 894.399, "duration": 5.0}, {"text": "autant claire Planchard une chronique de", "start": 897.399, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9faite annonc\u00e9e pour la majorit\u00e9", "start": 899.399, "duration": 2.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est-ce qu'il y a un", "start": 900.56, "duration": 2.8}, {"text": "potentiel de remobilisation de", "start": 901.839, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9lectorat macroniste ah c'est c'\u00e9tait", "start": 903.36, "duration": 4.479}, {"text": "le Paris du pr\u00e9sident quand il est", "start": 906.519, "duration": 2.841}, {"text": "rentr\u00e9 dans la campagne avec son grand", "start": 907.839, "duration": 3.401}, {"text": "discours de la Sorbonne 2 la semaine", "start": 909.36, "duration": 3.599}, {"text": "derni\u00e8re cette id\u00e9e de dire je rentre", "start": 911.24, "duration": 2.88}, {"text": "dans l'ar\u00e8ne je vais essayer de", "start": 912.959, "duration": 3.32}, {"text": "reproduire un peu le le le ph\u00e9nom\u00e8ne qui", "start": 914.12, "duration": 3.48}, {"text": "avait eu lieu 5 ans plusut t\u00f4t avec", "start": 916.279, "duration": 2.721}, {"text": "Nathalie loiseau\u00f9 son entr\u00e9e dans la", "start": 917.6, "duration": 3.359}, {"text": "campagne avait avait redynamis\u00e9 demain", "start": 919.0, "duration": 6.6}, {"text": "on conna\u00eetra les les le nom des des des", "start": 920.959, "duration": 6.481}, {"text": "journ des politiques pardon j'y arrive", "start": 925.6, "duration": 3.4}, {"text": "qui seront sur la liste de valille", "start": 927.44, "duration": 2.639}, {"text": "c'\u00e9tait pourtant simple \u00e0 faire comme", "start": 929.0, "duration": 3.72}, {"text": "phrase mais elle est pas sortie toute", "start": 930.079, "duration": 5.0}, {"text": "seule on nattend pas totalement des", "start": 932.72, "duration": 4.0}, {"text": "faits waouou si on est assez honn\u00eate", "start": 935.079, "duration": 3.401}, {"text": "entre a un espoir le pr\u00e9sident est venu", "start": 936.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 Strasbourg au lendemain il a il a", "start": 938.48, "duration": 3.599}, {"text": "rencontr\u00e9 des jeunes europ\u00e9ens avec les", "start": 940.0, "duration": 3.88}, {"text": "des lecteurs du groupe Ebra pour venir", "start": 942.079, "duration": 3.721}, {"text": "expliquer son projet c'est qu' cette", "start": 943.88, "duration": 3.68}, {"text": "id\u00e9e on voit bien qu'aujourd'hui ce", "start": 945.8, "duration": 4.599}, {"text": "match RN Renaissance qu'il avait tent\u00e9", "start": 947.56, "duration": 4.719}, {"text": "d'instaurer fait est supplant\u00e9 par un", "start": 950.399, "duration": 3.92}, {"text": "second match c'est celui de la de\u00e8 place", "start": 952.279, "duration": 4.641}, {"text": "essayer de ne pas passer \u00e0 la tr\u00e8 place", "start": 954.319, "duration": 4.76}, {"text": "derri\u00e8re rfha gluxman alors \u00e7a reste le", "start": 956.92, "duration": 4.039}, {"text": "mond de la politique fiction on va s de", "start": 959.079, "duration": 3.88}, {"text": "parler des dynamiques Deah de vote utile", "start": 960.959, "duration": 4.081}, {"text": "don dont b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui la liste", "start": 962.959, "duration": 3.481}, {"text": "PS place publique mais c'est vrai", "start": 965.04, "duration": 2.84}, {"text": "qu'aujourd'hui au d\u00e9part on parlait", "start": 966.44, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment de de de d'un face \u00e0face RN", "start": 967.88, "duration": 4.28}, {"text": "Renaissance voil\u00e0 pour pour cette", "start": 970.44, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8re place et aujourd'hui clairement", "start": 972.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9cart est tel que il para\u00eet vraiment", "start": 973.48, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s difficile de de de de de le", "start": 975.48, "duration": 3.4}, {"text": "supplanter donc c'est plut\u00f4t d'arriver \u00e0", "start": 977.36, "duration": 3.08}, {"text": "rester \u00e0 une deuxi\u00e8me place confortable", "start": 978.88, "duration": 3.16}, {"text": "ne pas encaisser un trop gros une trop", "start": 980.44, "duration": 3.48}, {"text": "grosse d\u00e9faite par rapport \u00e0 au", "start": 982.04, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national pour voir la", "start": 983.92, "duration": 3.399}, {"text": "suite du quinana puisque c'\u00e9tait quand", "start": 985.759, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame un jalon derni\u00e8re \u00e9lection national", "start": 987.319, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0 du quinquena avec voil\u00e0 un souffle", "start": 989.44, "duration": 4.639}, {"text": "qui ne prend toujours pas depuis la la", "start": 992.759, "duration": 3.08}, {"text": "nomination d'atal donc on voit que c'est", "start": 994.079, "duration": 3.641}, {"text": "c'est a un vrai gros enjeu qui l\u00e0 semble", "start": 995.839, "duration": 3.92}, {"text": "difficile \u00e0 mais mais Bruno Cotter ils", "start": 997.72, "duration": 3.239}, {"text": "sont o\u00f9 les poids lourds de la majorit\u00e9", "start": 999.759, "duration": 2.76}, {"text": "pr j'ai envie de dire bonjour les l\u00e2ches", "start": 1000.959, "duration": 2.761}, {"text": "quoi c'est ils sont o\u00f9 dans cette", "start": 1002.519, "duration": 2.961}, {"text": "campagne ils ont laiss\u00e9 valirer", "start": 1003.72, "duration": 3.599}, {"text": "compl\u00e8tement seul depuis des semaines", "start": 1005.48, "duration": 4.0}, {"text": "c'est vrai que l'espoir de la majorit\u00e9", "start": 1007.319, "duration": 3.921}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 rappelons-nous la", "start": 1009.48, "duration": 3.919}, {"text": "nomination de Gabriel Atal qui devait", "start": 1011.24, "duration": 4.8}, {"text": "aussi faire office au fond de locomotive", "start": 1013.399, "duration": 4.401}, {"text": "qui allait entra\u00eener la campagne on", "start": 1016.04, "duration": 4.239}, {"text": "disait m\u00eame que GAB at avait \u00e9t\u00e9 choisie", "start": 1017.8, "duration": 4.0}, {"text": "par Emmanuel Macron comme premier", "start": 1020.279, "duration": 3.401}, {"text": "ministre pour aller porter le fer contre", "start": 1021.8, "duration": 4.36}, {"text": "Jordan Bardella amener la campagne", "start": 1023.68, "duration": 4.6}, {"text": "vraiment tra\u00eener tirer la campagne vers", "start": 1026.16, "duration": 3.84}, {"text": "le haut et puis pour le moment on voit", "start": 1028.28, "duration": 3.639}, {"text": "que \u00e7a n'a pas du tout \u00e9t\u00e9 le pas du", "start": 1030.0, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e9t\u00e9 le moi je suis pied dans le", "start": 1031.919, "duration": 3.441}, {"text": "plat mais peut-\u00eatre que vous voulez pas", "start": 1034.24, "duration": 2.839}, {"text": "le faire mais mais ils sont quand m\u00eame", "start": 1035.36, "duration": 2.959}, {"text": "tr\u00e8s peu pr\u00e9sents les poids lourds de la", "start": 1037.079, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidenti dans cette campagne", "start": 1038.319, "duration": 3.401}, {"text": "oui mais ils veulent pas prendre des", "start": 1040.799, "duration": 2.721}, {"text": "coups ils veulent pas assumer une d\u00e9f\u00eate", "start": 1041.72, "duration": 5.359}, {"text": "annonc\u00e9e ou va aller au d\u00e9bat face \u00e0 il", "start": 1043.52, "duration": 5.88}, {"text": "annonc\u00e9", "start": 1047.079, "duration": 5.48}, {"text": "Jord on y arrive oui oui quand m\u00eame il", "start": 1049.4, "duration": 5.279}, {"text": "va enfin mouiller un peu la chemise bien", "start": 1052.559, "duration": 3.641}, {"text": "s\u00fbr parce qu'ussi \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 1054.679, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 on se rappelle que tout le", "start": 1056.2, "duration": 3.12}, {"text": "monde n'avait pas n\u00e9cessairement \u00e9t\u00e9", "start": 1057.679, "duration": 2.88}, {"text": "compl\u00e8tement sur la ligne de nommer\u00e9", "start": 1059.32, "duration": 4.76}, {"text": "Gabriel Atal \u00e0 \u00e0 Matignon donc dans fait", "start": 1060.559, "duration": 5.401}, {"text": "retard de cette VO \u00e7a peut \u00eatre l'ffet", "start": 1064.08, "duration": 3.8}, {"text": "retard bien bien \u00e9videmment et c'est", "start": 1065.96, "duration": 4.4}, {"text": "vrai que lorsque une \u00e9lection s'annonce", "start": 1067.88, "duration": 4.039}, {"text": "comme une \u00e9lection compliqu\u00e9e du point", "start": 1070.36, "duration": 3.84}, {"text": "de vue des des des r\u00e9sultat euh les", "start": 1071.919, "duration": 3.76}, {"text": "poids lourds sont plut\u00f4t g\u00e9n\u00e9ralement en", "start": 1074.2, "duration": 2.8}, {"text": "retrait ils viendront \u00e9videmment en fin", "start": 1075.679, "duration": 3.12}, {"text": "de campagne je n'en doute pas montrer", "start": 1077.0, "duration": 3.64}, {"text": "qu'ils sont l\u00e0 bien \u00e9videmment mais", "start": 1078.799, "duration": 4.401}, {"text": "c'est vrai que depuis la composition", "start": 1080.64, "duration": 5.279}, {"text": "enfin la la la nomination de Val\u00e9rie aet", "start": 1083.2, "duration": 4.52}, {"text": "comme t\u00eate de liste c'est vrai qu'ils", "start": 1085.919, "duration": 3.161}, {"text": "n'ont pas brill\u00e9 par leur pr\u00e9sence c'est", "start": 1087.72, "duration": 3.4}, {"text": "alors on va s'int\u00e9resser Tam \u00e0 la \u00e0 la", "start": 1089.08, "duration": 3.36}, {"text": "strat\u00e9gie on continue de parler de la", "start": 1091.12, "duration": 3.16}, {"text": "strat\u00e9gie du camp de la majorit\u00e9", "start": 1092.44, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9enciel avec un un Emmanuel Macron qui", "start": 1094.28, "duration": 4.32}, {"text": "a une nouvelle fois \u00e7a rentre dans cette", "start": 1096.799, "duration": 3.841}, {"text": "strat\u00e9gie affirm\u00e9 qu'il n'excluait pas", "start": 1098.6, "duration": 4.079}, {"text": "l'envoi de troupe au sol en Ukraine oui", "start": 1100.64, "duration": 4.919}, {"text": "dans un entretien \u00e0 VI \u00e9conomist et l\u00e0", "start": 1102.679, "duration": 5.041}, {"text": "plus question de parler d'improvisation", "start": 1105.559, "duration": 3.761}, {"text": "hein comme on l'avait dit au mois de", "start": 1107.72, "duration": 3.48}, {"text": "f\u00e9vrier c'est un entretien \u00e9crit donc", "start": 1109.32, "duration": 4.479}, {"text": "100 % assum\u00e9 et donc \u00e0 la question", "start": 1111.2, "duration": 4.599}, {"text": "maintenez-vous vos propos concernant un", "start": 1113.799, "duration": 4.081}, {"text": "envoi \u00e9ventuel des troupes au sol il", "start": 1115.799, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9pond tout \u00e0 fait comme je l'ai dit je", "start": 1117.88, "duration": 4.32}, {"text": "n'exclus rien car nous avons face \u00e0 nous", "start": 1120.039, "duration": 4.361}, {"text": "quelqu'un qui n'exclut rien alors quel", "start": 1122.2, "duration": 3.56}, {"text": "cons\u00e9quences en tirer quels", "start": 1124.4, "duration": 3.279}, {"text": "enseignements un il maintient ses propos", "start": 1125.76, "duration": 4.039}, {"text": "malgr\u00e9 la pol\u00e9mique soulev\u00e9e fin f\u00e9vrier", "start": 1127.679, "duration": 4.041}, {"text": "Emmanuel Macron il ne change pas un Yota", "start": 1129.799, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 ce qu'il a dit de il appelle avec cela", "start": 1131.72, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 un r\u00e9veil strat\u00e9gique he c'est l'un", "start": 1134.919, "duration": 3.841}, {"text": "des l'une des expressions qu'il emploie", "start": 1136.919, "duration": 3.12}, {"text": "il veut que les esprits des Fran\u00e7ais", "start": 1138.76, "duration": 2.6}, {"text": "comme des partenaires europ\u00e9ens soient", "start": 1140.039, "duration": 3.721}, {"text": "en alerte il veut qu'on en parle et", "start": 1141.36, "duration": 4.76}, {"text": "trois ce faisant il pratique la fameuse", "start": 1143.76, "duration": 5.159}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique prosa\u00efquement ainsi", "start": 1146.12, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 dans l'entretien par ce message", "start": 1148.919, "duration": 4.081}, {"text": "adress\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine ne croyez pas", "start": 1151.039, "duration": 3.88}, {"text": "que nous nous arr\u00eaterons l\u00e0 si vous ne", "start": 1153.0, "duration": 3.6}, {"text": "vous arr\u00eatez pas alors je rappelle", "start": 1154.919, "duration": 3.201}, {"text": "l'objectif de l'ambiguit\u00e9 strat\u00e9gique", "start": 1156.6, "duration": 2.559}, {"text": "dans ce cas-ci on a l'impression que", "start": 1158.12, "duration": 3.36}, {"text": "c'est une forme d'escalade verbale mais", "start": 1159.159, "duration": 3.361}, {"text": "normalement c'est surtout un principe", "start": 1161.48, "duration": 2.24}, {"text": "qui doit obliger l'adversaire \u00e0", "start": 1162.52, "duration": 3.56}, {"text": "s'attendre \u00e0 tout et donc normalement", "start": 1163.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9viter de jouer avec le feu c'est une", "start": 1166.08, "duration": 3.36}, {"text": "des figures impos\u00e9es de la grandm\u00e8re de", "start": 1167.6, "duration": 3.52}, {"text": "la guerre une des figures impos\u00e9", "start": 1169.44, "duration": 3.64}, {"text": "notamment de la dissuasion et alors", "start": 1171.12, "duration": 3.72}, {"text": "cette cette interview donc \u00e0 un m\u00e9dia", "start": 1173.08, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tranger elle s'int\u00e8gre dans une", "start": 1174.84, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9quence o\u00f9 Emmanuel Macron a aussi", "start": 1176.679, "duration": 4.441}, {"text": "parl\u00e9 dissuasion nucl\u00e9aire oui c'est ce", "start": 1178.36, "duration": 5.12}, {"text": "dont on parlait tout \u00e0 l'heure he clair", "start": 1181.12, "duration": 4.36}, {"text": "notez que c'\u00e9tait un entretien donc qui", "start": 1183.48, "duration": 4.84}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au journaux du groupe hebbra", "start": 1185.48, "duration": 4.52}, {"text": "ce weekend il y a une phrase qui a", "start": 1188.32, "duration": 3.479}, {"text": "surprise qui a surpris tout le monde", "start": 1190.0, "duration": 3.72}, {"text": "c'est je suis pour ouvrir ce d\u00e9bat qui", "start": 1191.799, "duration": 3.921}, {"text": "doit donc inclure la d\u00e9fense antimissile", "start": 1193.72, "duration": 3.839}, {"text": "les tirs d'armes de longue port\u00e9e l'arme", "start": 1195.72, "duration": 3.64}, {"text": "nucl\u00e9aire pour ceux qui qui disposent", "start": 1197.559, "duration": 3.0}, {"text": "sur leur sol de l'arme nucl\u00e9aire", "start": 1199.36, "duration": 3.48}, {"text": "am\u00e9ricaine et il y a des similitudes l\u00e0", "start": 1200.559, "duration": 4.081}, {"text": "encore un parole assum\u00e9e puisque pass\u00e9", "start": 1202.84, "duration": 3.36}, {"text": "par le Tami de la relecture qui a", "start": 1204.64, "duration": 3.6}, {"text": "suscit\u00e9 la lev\u00e9e de bouclier d'une bonne", "start": 1206.2, "duration": 4.359}, {"text": "partie des oppositions de bah il y a la", "start": 1208.24, "duration": 4.76}, {"text": "volont\u00e9 qu'on en parle ouvrir le d\u00e9bat", "start": 1210.559, "duration": 3.521}, {"text": "et puis enfin il y a toujours de", "start": 1213.0, "duration": 2.559}, {"text": "l'ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique car si la", "start": 1214.08, "duration": 3.64}, {"text": "position d'Emmanuel Macron est que les", "start": 1215.559, "duration": 3.721}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux de l'Europe sont aussi", "start": 1217.72, "duration": 3.959}, {"text": "ceux de la France encore faut-il d\u00e9finir", "start": 1219.28, "duration": 4.56}, {"text": "ce que sont les int\u00e9r\u00eats vitauxx et \u00e7a", "start": 1221.679, "duration": 4.161}, {"text": "Emmanuel Macron ne le fait surtout pas", "start": 1223.84, "duration": 4.16}, {"text": "parce qu'on est dans la dans cette", "start": 1225.84, "duration": 3.959}, {"text": "ambigu\u00e9 et puis quand \u00e0 dire que les", "start": 1228.0, "duration": 3.08}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de l'Europe sont ceux de la", "start": 1229.799, "duration": 3.0}, {"text": "France bah c'est ce qu'il avait dit au", "start": 1231.08, "duration": 3.24}, {"text": "mois de janvier c'est ce qu'il a dit en", "start": 1232.799, "duration": 3.201}, {"text": "2020 c'est ce que a dit Fran\u00e7ois", "start": 1234.32, "duration": 3.12}, {"text": "Hollande en 2015 c'est ce qu'a dit", "start": 1236.0, "duration": 4.6}, {"text": "Jacques Chirac en 1995 bref c'est dans", "start": 1237.44, "duration": 4.719}, {"text": "la droite lign\u00e9e de la position", "start": 1240.6, "duration": 3.12}, {"text": "classique de la France mais alors", "start": 1242.159, "duration": 3.361}, {"text": "pourquoi \u00e7a fait tant r\u00e9agir parce qu'il", "start": 1243.72, "duration": 3.72}, {"text": "y a le texte et il y a le contexte c'est", "start": 1245.52, "duration": 3.08}, {"text": "pas per\u00e7u de la m\u00eame fa\u00e7on lorsque", "start": 1247.44, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande explique \u00e7a de fa\u00e7on", "start": 1248.6, "duration": 4.36}, {"text": "th\u00e9orique et qu'Emmanuel Macron fait sa", "start": 1251.12, "duration": 3.84}, {"text": "sortie en pleine guerre en Ukraine \u00e7a ne", "start": 1252.96, "duration": 4.12}, {"text": "vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 il y a un contexte", "start": 1254.96, "duration": 3.64}, {"text": "o\u00f9 l'on craint plus une mise en \u0153uvre de", "start": 1257.08, "duration": 3.28}, {"text": "de la menace que dans l'autre l'autre", "start": 1258.6, "duration": 2.92}, {"text": "changement de contexte et l\u00e0 on en", "start": 1260.36, "duration": 2.92}, {"text": "revient \u00e0 nos moutons c'est le contexte", "start": 1261.52, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9lectoral Emmanuel Macron qui Clive qui", "start": 1263.28, "duration": 3.96}, {"text": "alerte sur les multiples danger qui", "start": 1265.679, "duration": 3.441}, {"text": "menace l'Europe en pleine campagne des", "start": 1267.24, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes ce n'est bien s\u00fbr pas \u00e0 noin", "start": 1269.12, "duration": 3.24}, {"text": "le Pr\u00e9sident il appelle \u00e0 un r\u00e9veil", "start": 1271.2, "duration": 3.12}, {"text": "strat\u00e9gique aussi sans doute \u00e0 un r\u00e9veil", "start": 1272.36, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9lectoral effectivement on on je tiens", "start": 1274.32, "duration": 5.479}, {"text": "une petite question de coulisse claire", "start": 1278.36, "duration": 2.88}, {"text": "Planchard cette interview d'Emmanuel", "start": 1279.799, "duration": 3.801}, {"text": "Macron \u00e0 vous journau journaux du du du", "start": 1281.24, "duration": 4.64}, {"text": "groupe Egra donc jourau la presse", "start": 1283.6, "duration": 3.6}, {"text": "quotidienne r\u00e9gionale on est sur toute", "start": 1285.88, "duration": 4.279}, {"text": "la fa\u00e7ade Est euh du pays euh c'est", "start": 1287.2, "duration": 5.4}, {"text": "pr\u00e9vu de longue date euh c'est Emmanuel", "start": 1290.159, "duration": 4.321}, {"text": "Macron qui d'un seul coup dit tiens euh", "start": 1292.6, "duration": 3.079}, {"text": "j'ai des choses importantes \u00e0 dire", "start": 1294.48, "duration": 3.24}, {"text": "comment \u00e7a comment \u00e7a on on a un grand", "start": 1295.679, "duration": 4.441}, {"text": "projet Europe hein mission Europe c'est", "start": 1297.72, "duration": 4.0}, {"text": "que le groupebra est depuis de plusieurs", "start": 1300.12, "duration": 2.96}, {"text": "mois tr\u00e8s mobilis\u00e9 sur les \u00e9lections", "start": 1301.72, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9ennes on avait propos\u00e9 au", "start": 1303.08, "duration": 3.04}, {"text": "Pr\u00e9sident un d\u00e9bat avec de jeunes", "start": 1304.76, "duration": 3.12}, {"text": "Europ\u00e9ens donc c'est un c'\u00e9tait un", "start": 1306.12, "duration": 4.64}, {"text": "dispositif interactif il se trouve que", "start": 1307.88, "duration": 4.919}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a s'est un peu pr\u00e9cipit\u00e9 dans la", "start": 1310.76, "duration": 3.519}, {"text": "s\u00e9quence puisque Emmanuel Macron avait", "start": 1312.799, "duration": 2.961}, {"text": "fait son discours de la Sorbonne puis", "start": 1314.279, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9tait dans d\u00e9placement \u00e0 Strasbourg pour", "start": 1315.76, "duration": 3.56}, {"text": "signer un accord tri p\u00e9nale sur le", "start": 1317.52, "duration": 3.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 voil\u00e0", "start": 1319.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'occasion puisquon a les DNA qui sont", "start": 1320.76, "duration": 4.56}, {"text": "si la derni\u00e8re nouvelle d'as qui en", "start": 1323.36, "duration": 3.6}, {"text": "si\u00e8ge \u00e0 Strasbourg donc on a mobilis\u00e9", "start": 1325.32, "duration": 3.8}, {"text": "une douzaine de de lecteurs dont des des", "start": 1326.96, "duration": 3.719}, {"text": "lecteurs \u00e9trangers des \u00e9tudiants voil\u00e0", "start": 1329.12, "duration": 3.48}, {"text": "entre 18 et 24 ans donc cette question", "start": 1330.679, "duration": 4.201}, {"text": "sur la d\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e par un un", "start": 1332.6, "duration": 4.04}, {"text": "jeune un jeune lecteur qui rebondissait", "start": 1334.88, "duration": 3.32}, {"text": "sur le discours de la Sorbonne o\u00f9 ces", "start": 1336.64, "duration": 3.36}, {"text": "enjeux de d\u00e9fense avaient \u00e9t\u00e9 avaent \u00e9t\u00e9", "start": 1338.2, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sent et et c'est vrai que \u00e7a \u00e7a", "start": 1340.0, "duration": 3.6}, {"text": "a \u00e9tit beaucoup repris parce que", "start": 1342.36, "duration": 2.559}, {"text": "effectivement il venait effectivement", "start": 1343.6, "duration": 3.36}, {"text": "dans une continuit\u00e9 de de discours mais", "start": 1344.919, "duration": 5.041}, {"text": "dans un contexte tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s voil\u00e0", "start": 1346.96, "duration": 5.16}, {"text": "dramatis\u00e9 depuis depuis de longs mois", "start": 1349.96, "duration": 3.599}, {"text": "par par le pr\u00e9sident et puis avec une", "start": 1352.12, "duration": 3.2}, {"text": "menace r\u00e9elle donc parler de d\u00e9fense", "start": 1353.559, "duration": 3.281}, {"text": "nucl\u00e9aire de de la place que pourrait", "start": 1355.32, "duration": 3.239}, {"text": "avoir la la la disoision nucl\u00e9aire", "start": 1356.84, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7aise dans un sch\u00e9ma europ\u00e9en comme", "start": 1358.559, "duration": 3.081}, {"text": "vous l'avez dit \u00e7a a fait r\u00e9agir", "start": 1360.4, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment puisque on est vraiment sur", "start": 1361.64, "duration": 4.919}, {"text": "quel p\u00e9rim\u00e8tre qu'elle place voil\u00e0 pour", "start": 1363.72, "duration": 4.319}, {"text": "pour pour cette construction europ\u00e9enne", "start": 1366.559, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e0 quelques semaines des \u00e9lections et", "start": 1368.039, "duration": 3.24}, {"text": "donc \u00e7a dramatise effectivement aussi le", "start": 1369.4, "duration": 3.639}, {"text": "et il y a effectivement la une recherche", "start": 1371.279, "duration": 3.041}, {"text": "de l'effet drapeau sauf qu'il y a plus", "start": 1373.039, "duration": 3.721}, {"text": "d'effets drapeau chrisel crapl bah oui", "start": 1374.32, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement \u00e7a peut para\u00eetre quand", "start": 1376.76, "duration": 2.36}, {"text": "m\u00eame une strat\u00e9gie double tranchant", "start": 1377.679, "duration": 2.961}, {"text": "alors \u00e7a peut remobiliser son c\u0153ur", "start": 1379.12, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lectoral qui s'inqui\u00e8te un peu se dit", "start": 1380.64, "duration": 3.039}, {"text": "ouh l\u00e0 l\u00e0 mais s'il a vraiment un", "start": 1382.559, "duration": 3.161}, {"text": "mauvais score peut-\u00eatre que \u00e7a va cr\u00e9er", "start": 1383.679, "duration": 4.961}, {"text": "un peu de un climat compliqu\u00e9 enfin faut", "start": 1385.72, "duration": 4.52}, {"text": "peut-\u00eatre voil\u00e0 resserrer les troupes", "start": 1388.64, "duration": 2.8}, {"text": "mais \u00e7a me para\u00eet quand m\u00eame comme je", "start": 1390.24, "duration": 2.4}, {"text": "disais un peu \u00e0 double tranchant parce", "start": 1391.44, "duration": 2.32}, {"text": "que d'un autre c\u00f4t\u00e9 c'est extr\u00eamement", "start": 1392.64, "duration": 3.08}, {"text": "anxiog\u00e8ne nous dans les enqu\u00eates on voit", "start": 1393.76, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame que alors la disation", "start": 1395.72, "duration": 2.68}, {"text": "nucl\u00e9aire on l'a pas vraiment encore", "start": 1397.0, "duration": 3.799}, {"text": "mesur\u00e9 mais l'envoi de troupe en Ukraine", "start": 1398.4, "duration": 3.68}, {"text": "c'est massivement rejet\u00e9 par la", "start": 1400.799, "duration": 3.441}, {"text": "population donc on a du mal \u00e0 voir", "start": 1402.08, "duration": 4.079}, {"text": "comment \u00e7a \u00e7a pourrait vraiment recr\u00e9er", "start": 1404.24, "duration": 4.0}, {"text": "un \u00e9lan et si c'est pas \u00e0 l'inverse \u00e7a", "start": 1406.159, "duration": 3.76}, {"text": "va pas plut\u00f4t inqui\u00e9ter une grande", "start": 1408.24, "duration": 3.439}, {"text": "partie de la population ouais pour ou", "start": 1409.919, "duration": 4.36}, {"text": "contre l'Ukraine si je si je simplifie", "start": 1411.679, "duration": 4.321}, {"text": "faut-il s'engager un peu plus dans les G", "start": 1414.279, "duration": 3.961}, {"text": "en face on l'a dit en ouverture le", "start": 1416.0, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national maintient le le", "start": 1418.24, "duration": 4.4}, {"text": "le trait russophile Thierry Mariani en", "start": 1420.12, "duration": 4.52}, {"text": "bonne place il est en 9e place sur sur", "start": 1422.64, "duration": 4.8}, {"text": "la liste \u00e7a veut dire que ils n'ont pas", "start": 1424.64, "duration": 6.72}, {"text": "peur de d'un effet de de de ces amiti\u00e9s", "start": 1427.44, "duration": 6.52}, {"text": "pass\u00e9 ou pas avec Vladimir Poutine sur", "start": 1431.36, "duration": 4.24}, {"text": "leur \u00e9lectorat qui non on retrouve", "start": 1433.96, "duration": 3.48}, {"text": "fondamentalement dans la campagne au", "start": 1435.6, "duration": 4.0}, {"text": "fond la un peu la la matrice", "start": 1437.44, "duration": 3.119}, {"text": "pratiquement de l'\u00e9lection", "start": 1439.6, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on voit un Emmanuel", "start": 1440.559, "duration": 5.281}, {"text": "Macron qui est qui porte la parole de la", "start": 1442.48, "duration": 5.12}, {"text": "projection de la France dans l'Europe la", "start": 1445.84, "duration": 3.719}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne quand on regarde", "start": 1447.6, "duration": 4.24}, {"text": "de pr\u00e8s son discours on voit qu'il est", "start": 1449.559, "duration": 4.841}, {"text": "v\u00e9ritablement marqu\u00e9 par la s\u00e9mantique", "start": 1451.84, "duration": 4.839}, {"text": "macronienne les verbes factifs qui", "start": 1454.4, "duration": 4.36}, {"text": "traduisent la volont\u00e9 d'agir de d\u00e9cider", "start": 1456.679, "duration": 5.081}, {"text": "de vouloir sont omnipr\u00e9sents et puis de", "start": 1458.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 on a Jordan Bardella qui", "start": 1461.76, "duration": 3.08}, {"text": "reste lui droit dans sa ligne", "start": 1463.52, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il s'agit de parler au", "start": 1464.84, "duration": 3.959}, {"text": "fran\u00e7ais des probl\u00e8mes de de la France", "start": 1466.88, "duration": 4.159}, {"text": "et en particulier des probl\u00e8mes de la", "start": 1468.799, "duration": 4.0}, {"text": "vie de tous les jours qu' s'agisse des", "start": 1471.039, "duration": 4.681}, {"text": "probl\u00e8mes de pouvoir d'achat de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1472.799, "duration": 4.641}, {"text": "donc voil\u00e0 on voit d'une certaine", "start": 1475.72, "duration": 3.24}, {"text": "mani\u00e8re se r\u00e9pliquer dans les \u00e9lections", "start": 1477.44, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ennes presque la la l'\u00e9lection", "start": 1478.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec ces deux", "start": 1481.12, "duration": 5.24}, {"text": "positionnements tr\u00e8s clivant tr\u00e8s clair", "start": 1483.36, "duration": 6.08}, {"text": "tr\u00e8s nette de ces de ces de ces deux on", "start": 1486.36, "duration": 5.039}, {"text": "va dire de ces deux principaux ces deux", "start": 1489.44, "duration": 4.76}, {"text": "principales liste et effectivement du", "start": 1491.399, "duration": 4.441}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9lectorat du rassemblement", "start": 1494.2, "duration": 3.359}, {"text": "national \u00e7a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par chrisel", "start": 1495.84, "duration": 3.28}, {"text": "rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 1497.559, "duration": 3.081}, {"text": "au fond c'est pas un probl\u00e8me vraiment", "start": 1499.12, "duration": 3.84}, {"text": "pour eux que Jordan Bardella soit peu", "start": 1500.64, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sent au Parlement europ\u00e9en c'est pas", "start": 1502.96, "duration": 4.16}, {"text": "un probl\u00e8me pour eux qu'on soit dans un", "start": 1505.159, "duration": 5.76}, {"text": "contexte de cette guerre en en Ukraine", "start": 1507.12, "duration": 5.279}, {"text": "ce qui est important pour eux c'est \u00e0 la", "start": 1510.919, "duration": 2.721}, {"text": "fois le sentiment d'\u00eatre dans une", "start": 1512.399, "duration": 3.561}, {"text": "dynamique ascendante d'avoir trouv\u00e9 un", "start": 1513.64, "duration": 4.36}, {"text": "champion qui incarne cette dynamique", "start": 1515.96, "duration": 3.24}, {"text": "ascendante pour les \u00e9lections", "start": 1518.0, "duration": 2.559}, {"text": "europ\u00e9ennes et d\u00e9j\u00e0 d'\u00eatre dans", "start": 1519.2, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est surtout", "start": 1520.559, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a pour eux on se projette d\u00e9j\u00e0 vers", "start": 1522.6, "duration": 3.84}, {"text": "cette pr\u00e9sidentielle qui pourtant sera", "start": 1524.64, "duration": 4.36}, {"text": "dans 3 ans et plus appppelons-le tiens", "start": 1526.44, "duration": 5.599}, {"text": "une une information de cette fin de de", "start": 1529.0, "duration": 5.399}, {"text": "jeudi apr\u00e8s-midi Tam le le discours de", "start": 1532.039, "duration": 5.561}, {"text": "la Sorbonne 2 dont on a parler l'arcom", "start": 1534.399, "duration": 6.52}, {"text": "donc c'est l'autorit\u00e9 qui qui supervise", "start": 1537.6, "duration": 6.439}, {"text": "le le fonctionnement des m\u00e9dias la", "start": 1540.919, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9quilibre des temps de paroes et", "start": 1544.039, "duration": 4.721}, {"text": "cetera a d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer le discours", "start": 1545.559, "duration": 5.681}, {"text": "d'Emmanuel Macron au d\u00e9comte du temps de", "start": 1548.76, "duration": 3.88}, {"text": "parole de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et", "start": 1551.24, "duration": 3.039}, {"text": "donc de la liste Val\u00e9rie a si je me", "start": 1552.64, "duration": 3.039}, {"text": "souviens bien on en avait parl\u00e9 ici m\u00eame", "start": 1554.279, "duration": 4.64}, {"text": "d'ailleurs avec vous C il \u00e9tait long", "start": 1555.679, "duration": 5.921}, {"text": "oui \u00e7a faisait euh 1h45 1h50 he le", "start": 1558.919, "duration": 5.521}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron \u00e7a a pas d\u00fb", "start": 1561.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre \u00e9norm\u00e9ment regard\u00e9 vu l'horaire \u00e0", "start": 1564.44, "duration": 3.479}, {"text": "laquelle \u00e7a se d\u00e9roulait c'\u00e9tait jeudi", "start": 1566.48, "duration": 5.24}, {"text": "dernier de 11h \u00e0 13h grosso modo euh", "start": 1567.919, "duration": 5.48}, {"text": "donc bon ben vous disiez qu'il y avait", "start": 1571.72, "duration": 3.04}, {"text": "pas de de poids lourd il y a eu un super", "start": 1573.399, "duration": 2.601}, {"text": "poids lourd qui est arriv\u00e9 dans la", "start": 1574.76, "duration": 2.639}, {"text": "campagne c'est quand m\u00eame Emmanuel", "start": 1576.0, "duration": 2.84}, {"text": "Macron mais qui va \u00eatre une super grosse", "start": 1577.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9pine dans le pied de la campagne parce", "start": 1578.84, "duration": 3.959}, {"text": "que quand m\u00eame 2h c'est extr\u00eamement long", "start": 1580.72, "duration": 3.88}, {"text": "et le probl\u00e8me c'est que c'est pas un", "start": 1582.799, "duration": 3.76}, {"text": "discours qui a \u00e9norm\u00e9ment imprim\u00e9 on", "start": 1584.6, "duration": 3.679}, {"text": "peut dire que il a parl\u00e9 de beaucoup", "start": 1586.559, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de choses il a parl\u00e9 de d\u00e9fense", "start": 1588.279, "duration": 3.921}, {"text": "d'\u00e9conomie d'\u00e9cologie d'immigration de", "start": 1589.559, "duration": 4.041}, {"text": "commerce de num\u00e9rique il a m\u00eame parl\u00e9", "start": 1592.2, "duration": 4.479}, {"text": "deivg ENF il a parl\u00e9 d'absolument", "start": 1593.6, "duration": 5.48}, {"text": "toutment qu'il improvisait pas", "start": 1596.679, "duration": 5.041}, {"text": "Malo bien oui tout \u00e0 fait on avait le", "start": 1599.08, "duration": 3.959}, {"text": "sentiment r\u00e9guli\u00e8rement que le pr\u00e9sident", "start": 1601.72, "duration": 2.88}, {"text": "avait un scrip sans doute mais qui s'en", "start": 1603.039, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9tachait quand m\u00eame pas mal il a il a", "start": 1604.6, "duration": 4.079}, {"text": "fallu attendre d'ailleurs presque une", "start": 1606.6, "duration": 3.76}, {"text": "journ\u00e9e pour avoir le script sur le site", "start": 1608.679, "duration": 4.321}, {"text": "de l'\u00c9lys\u00e9e ouis donc donc 1 he 45 ben", "start": 1610.36, "duration": 4.799}, {"text": "voil\u00e0 ils vont peut-\u00eatre manquer \u00e0", "start": 1613.0, "duration": 6.039}, {"text": "Val\u00e9ri ou ou au autes candidats qui", "start": 1615.159, "duration": 5.441}, {"text": "seront d\u00e9vo\u00e9s demain sur la liste qu'on", "start": 1619.039, "duration": 3.201}, {"text": "connaitt pas encore qui pourrait eux", "start": 1620.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'un seul coup occuper les les m\u00e9dias", "start": 1622.24, "duration": 3.319}, {"text": "chisel crapp l\u00e0dessus parce qu'il pas eu", "start": 1624.24, "duration": 3.12}, {"text": "d'ffits he si non il y a vraiment eu", "start": 1625.559, "duration": 2.961}, {"text": "aucun effet et puis \u00e7a donne", "start": 1627.36, "duration": 2.48}, {"text": "effectivement ce sentiment un peu de", "start": 1628.52, "duration": 3.36}, {"text": "confusion qu'on parle \u00e9norm\u00e9ment de de", "start": 1629.84, "duration": 4.52}, {"text": "sujet alors que en face le rassemblement", "start": 1631.88, "duration": 4.24}, {"text": "national bah focalise sur quelques", "start": 1634.36, "duration": 3.679}, {"text": "th\u00e9matiques qui bah parl \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1636.12, "duration": 3.559}, {"text": "fran\u00e7ais le pouvoir d'achat la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1638.039, "duration": 3.681}, {"text": "l'immigration c'est plus clair pour eux", "start": 1639.679, "duration": 3.561}, {"text": "et du coup \u00e7a marque plus les esprits", "start": 1641.72, "duration": 3.72}, {"text": "allez on ouvre un chapitre consacr\u00e9 au", "start": 1643.24, "duration": 5.319}, {"text": "vote gluxman dans ce dans ce d\u00e9bat 100 %", "start": 1645.44, "duration": 4.8}, {"text": "politique la t\u00eate de liste PS place", "start": 1648.559, "duration": 4.36}, {"text": "publique pour ces europ\u00e9ennes Hu\u00e9", "start": 1650.24, "duration": 4.319}, {"text": "chahut\u00e9 lors de sa participation au", "start": 1652.919, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9fil\u00e9 du 1er mai c'\u00e9tait \u00e0", "start": 1654.559, "duration": 4.961}, {"text": "Saint-\u00c9tienne lui ben il y voit la patte", "start": 1656.88, "duration": 4.919}, {"text": "de la France insoumise moi je les", "start": 1659.52, "duration": 3.32}, {"text": "connais pas personnellement donc c'est", "start": 1661.799, "duration": 2.48}, {"text": "compliqu\u00e9 on va voir qui c'est mais ce", "start": 1662.84, "duration": 2.28}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est qu'il y avait des", "start": 1664.279, "duration": 2.361}, {"text": "drapeaux de partis politiques il y avait", "start": 1665.12, "duration": 3.08}, {"text": "drapeau de r\u00e9volution permanente et de", "start": 1666.64, "duration": 5.08}, {"text": "la France insoumise donc voil\u00e0 c'est", "start": 1668.2, "duration": 6.319}, {"text": "c'est c'est leur conception du d\u00e9bat", "start": 1671.72, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est pas la n\u00f4tre nous on", "start": 1674.519, "duration": 3.681}, {"text": "est des d\u00e9mocrates de combat des", "start": 1676.44, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9mocrate jusqu'au bout des ongles et on", "start": 1678.2, "duration": 5.16}, {"text": "exclut a priori toute forme de violence", "start": 1681.039, "duration": 4.601}, {"text": "physique et verbale de la confrontation", "start": 1683.36, "duration": 4.039}, {"text": "politique qui fait vivre la d\u00e9mocratie", "start": 1685.64, "duration": 4.48}, {"text": "bon je rappelle que LFI a d\u00e9menti Bruno", "start": 1687.399, "duration": 4.441}, {"text": "cotes qu'est-ce que \u00e7a dit quand m\u00eame ce", "start": 1690.12, "duration": 4.24}, {"text": "ce Chahu antigluxman du rapport de force", "start": 1691.84, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e0 gauche la comp\u00e9tition est tr\u00e8s intense", "start": 1694.36, "duration": 5.6}, {"text": "on est dans une campagne \u00e9lectorale il y", "start": 1697.279, "duration": 4.88}, {"text": "aura peut-\u00eatre que la moiti\u00e9 des", "start": 1699.96, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7aises des Fran\u00e7ais qui vont", "start": 1702.159, "duration": 3.76}, {"text": "participer mais par contre il peut y", "start": 1703.64, "duration": 3.96}, {"text": "avoir des cons\u00e9quences qui sont des", "start": 1705.919, "duration": 3.88}, {"text": "cons\u00e9quences en terme de on va dire de", "start": 1707.6, "duration": 3.88}, {"text": "de de leadership et d'incarnation du", "start": 1709.799, "duration": 3.921}, {"text": "leadership \u00e0 gauche pour le moment on", "start": 1711.48, "duration": 4.88}, {"text": "est sur on \u00e9tait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent sur la", "start": 1713.72, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9quence de 2022 avec un leadership", "start": 1716.36, "duration": 4.36}, {"text": "clairement France insoumise le score de", "start": 1718.72, "duration": 4.36}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 1720.72, "duration": 4.76}, {"text": "la cr\u00e9ation de la nup\u00e8 le nombre de", "start": 1723.08, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s insoumis \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1725.48, "duration": 4.199}, {"text": "donc on \u00e9tait clairement sur l'id\u00e9e que", "start": 1727.84, "duration": 3.24}, {"text": "les autres formations politiques de la", "start": 1729.679, "duration": 3.641}, {"text": "gauche avec le score de Yannick jado et", "start": 1731.08, "duration": 5.0}, {"text": "d'idalgo \u00e0 la pr\u00e9sidentielle m\u00eame dans", "start": 1733.32, "duration": 4.4}, {"text": "la strat\u00e9gie la strat\u00e9gie de de conflit", "start": 1736.08, "duration": 3.16}, {"text": "perman c\u00e9tait", "start": 1737.72, "duration": 3.36}, {"text": "clair donc d'o\u00f9 l'importance", "start": 1739.24, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement de ces \u00e9lections", "start": 1741.08, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9ennes au plan vraiment symbolique", "start": 1742.64, "duration": 4.0}, {"text": "et \u00e7a explique sans aucun doute que la", "start": 1744.519, "duration": 3.52}, {"text": "comp\u00e9tition est tr\u00e8s intense et", "start": 1746.64, "duration": 3.159}, {"text": "comp\u00e9tition tr\u00e8s intense entre des", "start": 1748.039, "duration": 2.961}, {"text": "acteurs politiques \u00e7a veut dire", "start": 1749.799, "duration": 4.88}, {"text": "forc\u00e9ment des pics euh des attaques sur", "start": 1751.0, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux et beaucoup de", "start": 1754.679, "duration": 3.401}, {"text": "tension sans aucun doute euh Jean-Luc", "start": 1756.12, "duration": 4.64}, {"text": "M\u00e9lenchon voulait faire du 9 juin le", "start": 1758.08, "duration": 4.92}, {"text": "premier tour de la de la pr\u00e9sidentielle", "start": 1760.76, "duration": 3.919}, {"text": "euh", "start": 1763.0, "duration": 5.12}, {"text": "prochaine claire Planchard est-ce qu'il", "start": 1764.679, "duration": 5.0}, {"text": "peut \u00eatre pris \u00e0 son propre pi\u00e8ge", "start": 1768.12, "duration": 3.439}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon dans allez on se", "start": 1769.679, "duration": 3.081}, {"text": "projette encore le 10 juin j'ai", "start": 1771.559, "duration": 3.24}, {"text": "tellement h\u00e2te d'\u00eatre au 10 juin mais", "start": 1772.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9part la France \u00e0 soumis Savit", "start": 1774.799, "duration": 3.641}, {"text": "que la les europ\u00e9ennes pardon ne sont", "start": 1776.88, "duration": 2.96}, {"text": "pas un scrutin tr\u00e8s porteur pour eux", "start": 1778.44, "duration": 2.599}, {"text": "donc ils ont", "start": 1779.84, "duration": 3.92}, {"text": "nationalis\u00e9 cette \u00e9lection en avec en", "start": 1781.039, "duration": 4.281}, {"text": "mett en pl\u00e7ant Jean-Luc m\u00e9lenchant en", "start": 1783.76, "duration": 3.0}, {"text": "position in\u00e9ligible mais bon on l'avait", "start": 1785.32, "duration": 2.92}, {"text": "vu \u00e0 son grand meeting de ville peinte", "start": 1786.76, "duration": 4.039}, {"text": "il \u00e9tait en star il a vraiment dit on", "start": 1788.24, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9pare on pr\u00e9pare la pr\u00e9sidentielle ils", "start": 1790.799, "duration": 4.641}, {"text": "ont adopt\u00e9 une strat\u00e9gie qui est pas du", "start": 1793.279, "duration": 3.64}, {"text": "tout sur les enjeux europ\u00e9ens mais", "start": 1795.44, "duration": 2.599}, {"text": "beaucoup plus sur la question", "start": 1796.919, "duration": 2.961}, {"text": "palestinienne avec une strat\u00e9gie", "start": 1798.039, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9lectorale assez assum\u00e9e de mobiliser", "start": 1799.88, "duration": 4.0}, {"text": "notamment un \u00e9lectorat dans les banlieux", "start": 1801.6, "duration": 4.079}, {"text": "qui divise un peu au sein de au sein de", "start": 1803.88, "duration": 4.08}, {"text": "de son propre parti aujourd'hui on voit", "start": 1805.679, "duration": 4.681}, {"text": "bien que l'\u00e9chec de laanupes et son son", "start": 1807.96, "duration": 4.0}, {"text": "son implosion sur cette th\u00e9matique l\u00e0", "start": 1810.36, "duration": 3.12}, {"text": "officiellement m\u00eame si il avait \u00e9t\u00e9", "start": 1811.96, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 avant de ne pas \u00eatre faire de", "start": 1813.48, "duration": 3.72}, {"text": "liste commune bon ben aujourd'hui le", "start": 1815.559, "duration": 3.641}, {"text": "pacte de nonagression qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1817.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 un temps par par Marie toussin a", "start": 1819.2, "duration": 3.28}, {"text": "vol\u00e9 en \u00e9clat l\u00e0 on voit bien", "start": 1821.2, "duration": 3.079}, {"text": "qu'aujourd'hui une partie des \u00e9lecteurs", "start": 1822.48, "duration": 4.96}, {"text": "de la nupes n'a pas forc\u00e9ment aim\u00e9 ce", "start": 1824.279, "duration": 5.201}, {"text": "positionnement radical de conflictualit\u00e9", "start": 1827.44, "duration": 3.76}, {"text": "et qu'aujourd'hui on le voit dans les", "start": 1829.48, "duration": 3.28}, {"text": "dynamiques \u00e9lectorales il y a beaucoup", "start": 1831.2, "duration": 3.839}, {"text": "de d'\u00e9lecteurs qui avaient vot\u00e9 Jean-Luc", "start": 1832.76, "duration": 4.159}, {"text": "M\u00e9lenchon et qui vont se reporter sur", "start": 1835.039, "duration": 4.321}, {"text": "sur gluxman aujourd'hui \u00e7a veut dire", "start": 1836.919, "duration": 3.681}, {"text": "quoi qu'est-ce qui peut se passer dans", "start": 1839.36, "duration": 3.319}, {"text": "les semaines qui qui suivent ce ce", "start": 1840.6, "duration": 4.959}, {"text": "scrutin europ\u00e9en dans justement dans cet", "start": 1842.679, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9quilibre ce rapport de force au au sein", "start": 1845.559, "duration": 5.84}, {"text": "des on voit qu' au PS en tout cas les", "start": 1848.32, "duration": 4.8}, {"text": "ceux qui avait combattu laanipes", "start": 1851.399, "duration": 3.4}, {"text": "aujourd'hui se r\u00e9jouit de cette", "start": 1853.12, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9apparition un peu des deux gauches", "start": 1854.799, "duration": 3.921}, {"text": "irr\u00e9conciliables n'a pas fonctionn\u00e9", "start": 1856.919, "duration": 3.401}, {"text": "est-ce que on peut aller vers une union", "start": 1858.72, "duration": 3.839}, {"text": "de la gauche dont le centre serait", "start": 1860.32, "duration": 5.12}, {"text": "plut\u00f4t le PS avec d'autres alliances en", "start": 1862.559, "duration": 4.84}, {"text": "excluant sans doute les fill donc", "start": 1865.44, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a va aller vers une", "start": 1867.399, "duration": 2.361}, {"text": "recomposition de la gauche apr\u00e8s en", "start": 1868.48, "duration": 2.84}, {"text": "terme de de nombre de votes la gauche", "start": 1869.76, "duration": 3.279}, {"text": "n'est pas dans une dynamique tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1871.32, "duration": 2.88}, {"text": "forte aujourd'hui c'est plut\u00f4t une", "start": 1873.039, "duration": 2.961}, {"text": "recomposition mais on voit bien", "start": 1874.2, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui des des voies \u00e0 gauche de de", "start": 1876.0, "duration": 4.24}, {"text": "de de personnalit\u00e9s qui avaient \u00e9t\u00e9 un", "start": 1878.88, "duration": 3.159}, {"text": "peu m de c\u00f4t\u00e9 qui qui contestaient cette", "start": 1880.24, "duration": 3.96}, {"text": "strat\u00e9gie d'union qui qui qui esp\u00e8re que", "start": 1882.039, "duration": 4.401}, {"text": "voil\u00e0 rfhael gluxman pourrait incarner", "start": 1884.2, "duration": 4.0}, {"text": "un renouveau du du PS en tout cas euh", "start": 1886.44, "duration": 3.839}, {"text": "que que dire du vote gluxman euh si on", "start": 1888.2, "duration": 3.479}, {"text": "l'analyse un petit peu comme on a", "start": 1890.279, "duration": 3.12}, {"text": "analys\u00e9 le le vote du rassemblement", "start": 1891.679, "duration": 3.441}, {"text": "national tout \u00e0 l'heure et puis la", "start": 1893.399, "duration": 3.441}, {"text": "question qui va avec est-ce la naissance", "start": 1895.12, "duration": 3.399}, {"text": "d'une ambition pr\u00e9sidentielle pour vous", "start": 1896.84, "duration": 3.6}, {"text": "alors le vote Glum c'est int\u00e9ressant", "start": 1898.519, "duration": 3.0}, {"text": "parce que effectivement ce que vous", "start": 1900.44, "duration": 2.76}, {"text": "disiez il prend surtout des voix \u00e0", "start": 1901.519, "duration": 3.561}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et aussi un peu \u00e0", "start": 1903.2, "duration": 3.04}, {"text": "Yannick jade alors il y en a qui", "start": 1905.08, "duration": 2.599}, {"text": "viennent aussi des \u00e9lecteurs de centre", "start": 1906.24, "duration": 3.0}, {"text": "gauche de d'Emmanuel Macron mais c'est", "start": 1907.679, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame une recomposition qui se fait", "start": 1909.24, "duration": 3.24}, {"text": "au sein de la gauche et qui se d\u00e9porte", "start": 1910.679, "duration": 3.441}, {"text": "un peu sur sa ligne donc \u00e7a va \u00eatre", "start": 1912.48, "duration": 4.0}, {"text": "int\u00e9ressant je pense de voir si \u00e7a a une", "start": 1914.12, "duration": 4.2}, {"text": "forme de p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 si on retrouve un", "start": 1916.48, "duration": 3.36}, {"text": "centre gauche et c'est sans doute aussi", "start": 1918.32, "duration": 3.12}, {"text": "pour \u00e7a que Jean-Luc M\u00e9lenchon tape", "start": 1919.84, "duration": 4.36}, {"text": "aussi fort sur voil\u00e0 rapel gluxman et", "start": 1921.44, "duration": 3.959}, {"text": "sur l'ambition pr\u00e9sidentielle et sur", "start": 1924.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'ambition pr\u00e9sidentielle alors lui s'en", "start": 1925.399, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9loigne il a moi je trouve \u00e7a assez", "start": 1927.44, "duration": 2.359}, {"text": "int\u00e9ressant parce qu'il a quand m\u00eame", "start": 1928.84, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e9merg\u00e9 en terme de personnalit\u00e9 c'est", "start": 1929.799, "duration": 2.84}, {"text": "une des personnalit\u00e9s qui est quand m\u00eame", "start": 1931.279, "duration": 2.601}, {"text": "un peu connue pas au niveau de Jordan", "start": 1932.639, "duration": 3.0}, {"text": "Bardella mais quand m\u00eame il a une", "start": 1933.88, "duration": 3.48}, {"text": "focalisation sur les enjeux europ\u00e9ens et", "start": 1935.639, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a \u00e7a fonctionne bien \u00e7a parle quand", "start": 1937.36, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame \u00e0 son \u00e9lectorat je pense que c'est", "start": 1938.88, "duration": 4.24}, {"text": "un peu t\u00f4t quand m\u00eame pour pour pour le", "start": 1941.12, "duration": 5.159}, {"text": "dire pas non mais c'est je suis le", "start": 1943.12, "duration": 4.559}, {"text": "premier \u00e0 dire on va trop vite j'arr\u00eate", "start": 1946.279, "duration": 2.961}, {"text": "pas poser les questions sur", "start": 1947.679, "duration": 3.801}, {"text": "2027 soyons coh\u00e9rents et puis je", "start": 1949.24, "duration": 3.679}, {"text": "rappelle quand m\u00eame que Yannick jado qui", "start": 1951.48, "duration": 3.64}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 la super surprise de la", "start": 1952.919, "duration": 5.0}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9lection europ\u00e9ennees n'a pas", "start": 1955.12, "duration": 4.64}, {"text": "du tout r\u00e9ussi \u00e0 transformer l'essai au", "start": 1957.919, "duration": 3.841}, {"text": "niveau de la pr\u00e9sidentielle voil\u00e0 Bruno", "start": 1959.76, "duration": 3.639}, {"text": "C votre avis oui je parle sous le", "start": 1961.76, "duration": 3.32}, {"text": "contr\u00f4le de cris cppel mais il me semble", "start": 1963.399, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on n' pas exactement la m\u00eame", "start": 1965.08, "duration": 2.839}, {"text": "perspective si on regarde le vote", "start": 1966.36, "duration": 4.319}, {"text": "M\u00e9lenchon et la sympathie partisane", "start": 1967.919, "duration": 4.48}, {"text": "parce que le vote M\u00e9lenchon de 2022", "start": 1970.679, "duration": 4.441}, {"text": "contenu du fait que Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 1972.399, "duration": 4.561}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une tr\u00e8s forte dynamique", "start": 1975.12, "duration": 3.399}, {"text": "dans sa campagne de de fin de campagne", "start": 1976.96, "duration": 3.559}, {"text": "notamment attirant des \u00e9lecteurs de", "start": 1978.519, "duration": 3.601}, {"text": "gauche qui qui votent pour Jean-Luc", "start": 1980.519, "duration": 2.76}, {"text": "M\u00e9lenchon pour avoir un candidat de", "start": 1982.12, "duration": 2.48}, {"text": "gauche le plus haut possible peut-\u00eatre", "start": 1983.279, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame le qualifier au 2\u00e8 tour hein il", "start": 1984.6, "duration": 3.199}, {"text": "s'en est pas fallu de beaucoup pour", "start": 1986.6, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il soit qualifi\u00e9 au 2\u00e8 tour et donc", "start": 1987.799, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 il y a de la d\u00e9perdition parce qu'au", "start": 1990.12, "duration": 3.32}, {"text": "fond c'est un \u00e9lectorat qui \u00e9tait issu", "start": 1991.799, "duration": 3.641}, {"text": "des rang du centre gauche et qui a le", "start": 1993.44, "duration": 3.28}, {"text": "sentiment \u00e0 travers la candidature de", "start": 1995.44, "duration": 3.44}, {"text": "rapha\u00eb guxman qu'il peut retrouver", "start": 1996.72, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre un espace politique alors", "start": 1998.88, "duration": 3.56}, {"text": "quand on regarde par contre la proximit\u00e9", "start": 2000.32, "duration": 4.0}, {"text": "avec le mouvement politique l\u00e0 la", "start": 2002.44, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9partition est sans doute moins", "start": 2004.32, "duration": 3.64}, {"text": "importante mais c'est vrai que \u00e7a repose", "start": 2005.799, "duration": 3.201}, {"text": "quand m\u00eame la question parce qu'on", "start": 2007.96, "duration": 3.52}, {"text": "disait que le centre \u00e9tait \u00e0 LFI parce", "start": 2009.0, "duration": 3.76}, {"text": "que Jean-Luc M\u00e9lenchon avait fait un", "start": 2011.48, "duration": 3.439}, {"text": "tr\u00e8s bon score il avait quand m\u00eame aussi", "start": 2012.76, "duration": 3.6}, {"text": "attir\u00e9 des gens qui peut-\u00eatre ne", "start": 2014.919, "duration": 2.961}, {"text": "validait pas cette strat\u00e9gie de la", "start": 2016.36, "duration": 3.64}, {"text": "radicalit\u00e9 voil\u00e0 et donc \u00e7a remet aussi", "start": 2017.88, "duration": 3.96}, {"text": "un peu les choses en perspective sur qui", "start": 2020.0, "duration": 3.44}, {"text": "sont ces \u00e9lecteurs de gauche m\u00eame si", "start": 2021.84, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement ils sont pas tr\u00e8s nombreux", "start": 2023.44, "duration": 4.44}, {"text": "et o\u00f9 se fait le le centre le leadership", "start": 2025.039, "duration": 4.36}, {"text": "allez on ouvre un dernier chapitre dans", "start": 2027.88, "duration": 5.32}, {"text": "ce dans ce d\u00e9bat consacr\u00e9 au vote LR on", "start": 2029.399, "duration": 5.681}, {"text": "en parle tout de suite avec Samia Samia", "start": 2033.2, "duration": 4.16}, {"text": "Deir on va parler de la composition de", "start": 2035.08, "duration": 5.599}, {"text": "la liste b\u00e9amie bonsoir Samia", "start": 2037.36, "duration": 5.48}, {"text": "composition de la la liste b\u00e9amie aux", "start": 2040.679, "duration": 3.681}, {"text": "Europ\u00e9ennes qui a du mal \u00e0 \u00e0 passer pour", "start": 2042.84, "duration": 3.48}, {"text": "les s\u00e9nateurs de droite oui elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2044.36, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9e la semaine derni\u00e8re he Thomas", "start": 2046.32, "duration": 3.2}, {"text": "il y a eu quelques surprises qui ne sont", "start": 2047.84, "duration": 3.4}, {"text": "pas du tout du go\u00fbt de la majorit\u00e9", "start": 2049.52, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9natoriale la t\u00eate de liste elle fait", "start": 2051.24, "duration": 4.48}, {"text": "plut\u00f4t consensus c'est l'eurod\u00e9put\u00e9", "start": 2053.56, "duration": 4.599}, {"text": "sortant Fran\u00e7ois Xavier Bellami ce qui", "start": 2055.72, "duration": 4.0}, {"text": "ne passe pas en revanche c'est le reste", "start": 2058.159, "duration": 4.96}, {"text": "de la liste Nadine Morano HBr sorte feu", "start": 2059.72, "duration": 5.399}, {"text": "deux anciens ministres Sarkozi ont fait", "start": 2063.119, "duration": 4.081}, {"text": "pression pour \u00eatre en position \u00e9ligible", "start": 2065.119, "duration": 4.24}, {"text": "et ils ont r\u00e9ussi he puisqu'ils sont", "start": 2067.2, "duration": 5.56}, {"text": "respectivement 6e et 7e de cette liste", "start": 2069.359, "duration": 5.72}, {"text": "alors que l'eurod\u00e9put\u00e9 sortante annne", "start": 2072.76, "duration": 4.159}, {"text": "Sanders soutenu par le groupe LR au", "start": 2075.079, "duration": 5.361}, {"text": "S\u00e9nat se retrouve 10e en 10e position", "start": 2076.919, "duration": 6.2}, {"text": "non \u00e9ligible donc parce qu'il a 8 % dans", "start": 2080.44, "duration": 4.959}, {"text": "les sondages la droite peut esp\u00e9rer au", "start": 2083.119, "duration": 4.441}, {"text": "mieux SEP \u00e0 H si\u00e8ges maximum au", "start": 2085.399, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et donc on peut dire", "start": 2087.56, "duration": 3.519}, {"text": "que les s\u00e9nateurs et s\u00e9natrices LR n'ont", "start": 2089.0, "duration": 4.2}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 entendu par leur propre parti", "start": 2091.079, "duration": 3.681}, {"text": "non et pourtant ils sont mont\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t", "start": 2093.2, "duration": 3.479}, {"text": "au cr\u00e9neau Thomas pour can Sanders soit", "start": 2094.76, "duration": 3.839}, {"text": "en position et \u00e9igible sur cette liste", "start": 2096.679, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0air aux Europ\u00e9ennes d\u00e8s le 1er mars on", "start": 2098.599, "duration": 4.48}, {"text": "sait d\u00e9j\u00e0 que la place d'an Sander est", "start": 2101.0, "duration": 3.44}, {"text": "menac\u00e9e sur cette liste alors la", "start": 2103.079, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9natrice Pascale gruni adresse \u00e0 \u00e9riic", "start": 2104.44, "duration": 5.0}, {"text": "cioti un courrier de soutien \u00e0 Anne", "start": 2107.28, "duration": 5.2}, {"text": "Sander Cign\u00e9 par plus de 70 s\u00e9nateurs de", "start": 2109.44, "duration": 4.8}, {"text": "droite pourquoi et bien parce qu'\u00e0 leurs", "start": 2112.48, "duration": 3.72}, {"text": "yeux elle serait un atout sur la liste", "start": 2114.24, "duration": 4.72}, {"text": "LR elle a de mandat d'eurod\u00e9put\u00e9 \u00e0 son", "start": 2116.2, "duration": 4.84}, {"text": "actif son travail distile est reconnu au", "start": 2118.96, "duration": 3.72}, {"text": "sein du Parlement europ\u00e9en o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2121.04, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lue premierre Kester et c'est une", "start": 2122.68, "duration": 4.12}, {"text": "agricultrice qui conna\u00eet ses sujets", "start": 2124.76, "duration": 3.839}, {"text": "dis-il je vous cite un extrait de de ce", "start": 2126.8, "duration": 4.319}, {"text": "courrier Anne est reconnu et mobilise le", "start": 2128.599, "duration": 4.281}, {"text": "vote agricole c'est l'essentiel dans la", "start": 2131.119, "duration": 2.921}, {"text": "situation que connaissent les", "start": 2132.88, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9publicains chaque voix comp disyle", "start": 2134.04, "duration": 4.0}, {"text": "Anne Sander fera revenir vers nous tous", "start": 2136.2, "duration": 3.84}, {"text": "les \u00e9lecteurs en qu\u00eate d'acte concret", "start": 2138.04, "duration": 3.88}, {"text": "les agriculteurs en sont et sont", "start": 2140.04, "duration": 3.68}, {"text": "particuli\u00e8rement mobilis\u00e9s \u00e0 l'occasion", "start": 2141.92, "duration": 3.64}, {"text": "du scrutin europ\u00e9en peut-on lire dans ce", "start": 2143.72, "duration": 4.72}, {"text": "courrier et donc quand les s\u00e9nateurs", "start": 2145.56, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9couvrent qu'elle n'est pas en position", "start": 2148.44, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9ligible on peut parler quoi de douche", "start": 2150.44, "duration": 3.639}, {"text": "froide ah oui hein totalement parce que", "start": 2152.4, "duration": 3.56}, {"text": "G\u00e9rard Larchet pr\u00e9sident du S\u00e9nat et", "start": 2154.079, "duration": 4.28}, {"text": "Bruno rotaillot patron du du groupe LR", "start": 2155.96, "duration": 4.6}, {"text": "au S\u00e9nat ils ont personnellement plaid\u00e9", "start": 2158.359, "duration": 3.96}, {"text": "tous les deux pour Ken Sander soit en", "start": 2160.56, "duration": 3.92}, {"text": "bonne position sur la liste ils n'ont", "start": 2162.319, "duration": 4.401}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 entendus ni pour le cas d'an", "start": 2164.48, "duration": 4.599}, {"text": "Sanders ni pour celui de Patrick dreay", "start": 2166.72, "duration": 3.76}, {"text": "qui est conseiller sp\u00e9cial de G\u00e9rard", "start": 2169.079, "duration": 3.52}, {"text": "Larcher \u00e0 qui on a propos\u00e9 que la 9e", "start": 2170.48, "duration": 4.359}, {"text": "place lui aussi non \u00e9ligible donc et", "start": 2172.599, "duration": 4.441}, {"text": "donc il a refus\u00e9 cette 9e place donc", "start": 2174.839, "duration": 4.28}, {"text": "G\u00e9rard Larch\u00e9 et Bruno rotaillot se sont", "start": 2177.04, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame abstenus he lors du vote de", "start": 2179.119, "duration": 3.601}, {"text": "la commission nationale d'investiture", "start": 2180.8, "duration": 3.279}, {"text": "qui devait valider cette liste aux", "start": 2182.72, "duration": 4.48}, {"text": "Europ\u00e9ennes et au-del\u00e0 de G\u00e9rard lch\u00e9", "start": 2184.079, "duration": 5.121}, {"text": "Bruno ta beaucoup d'autres s\u00e9nateurs LR", "start": 2187.2, "duration": 3.68}, {"text": "sont en col\u00e8re pour eux c'est une", "start": 2189.2, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9ritable claque pour le S\u00e9nat alors ils", "start": 2190.88, "duration": 3.52}, {"text": "veulent pas trop le dire face cam\u00e9ra", "start": 2192.8, "duration": 3.44}, {"text": "mais ils se sentent un peu ma\u00eetris\u00e9 en", "start": 2194.4, "duration": 3.24}, {"text": "tant que s\u00e9nateur par la direction du", "start": 2196.24, "duration": 3.68}, {"text": "parti mais m\u00eame si \u00e7a leur reste en", "start": 2197.64, "duration": 3.88}, {"text": "travers de la gorge ils soutiendront", "start": 2199.92, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame dis-il l'\u00e9quipe choisie par", "start": 2201.52, "duration": 3.799}, {"text": "la direction du parti pour la bataille", "start": 2203.16, "duration": 3.4}, {"text": "des europ\u00e9ennes parce qu'ils estiment", "start": 2205.319, "duration": 2.841}, {"text": "que c'est quand m\u00eame la survie DLR qui", "start": 2206.56, "duration": 4.64}, {"text": "se joue merci beaucoup Samia pour voil\u00e0", "start": 2208.16, "duration": 6.04}, {"text": "ce cette chronique au c\u0153ur du du S\u00e9nat", "start": 2211.2, "duration": 5.44}, {"text": "et du groupe LR au S\u00e9nat Bruno cotess", "start": 2214.2, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce qu'il faut voir dans la", "start": 2216.64, "duration": 2.4}, {"text": "composition de cette liste la patte de", "start": 2217.76, "duration": 3.2}, {"text": "Laurent vquier on lui on lui pr\u00eate", "start": 2219.04, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup de d'influence \u00e0 Laurent vquier", "start": 2220.96, "duration": 3.28}, {"text": "hein c'est une question que j'ai d\u00e9j\u00e0 d\u00fb", "start": 2222.68, "duration": 3.12}, {"text": "poser un certain nombre de fois mais", "start": 2224.24, "duration": 3.079}, {"text": "j'ai lu \u00e7a en pr\u00e9parant le d\u00e9bat tout \u00e0", "start": 2225.8, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure oui c'est pas impossible", "start": 2227.319, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9videmment c'est une des grandes", "start": 2228.76, "duration": 3.68}, {"text": "personnalit\u00e9s des r\u00e9publicains c'est un", "start": 2230.119, "duration": 4.641}, {"text": "des principaux candidats potentiel pour", "start": 2232.44, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il est tr\u00e8s", "start": 2234.76, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 dans les instances \u00e9videmment des", "start": 2237.599, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9publicains donc c'est pas du tout", "start": 2240.28, "duration": 3.319}, {"text": "impossible qu'il est pes\u00e9 effectivement", "start": 2241.64, "duration": 3.52}, {"text": "sur la composition de la la liste en", "start": 2243.599, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas \u00e7a semblerait tout \u00e0 fait", "start": 2245.16, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9trange qu' n'y soit absolument pour", "start": 2247.079, "duration": 3.641}, {"text": "pour rien le le point que \u00e7a soul\u00e8ve", "start": 2248.88, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement c'est la question un peu", "start": 2250.72, "duration": 3.599}, {"text": "du du renouvellement en partie", "start": 2252.079, "duration": 3.881}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnelle c'est vrai qu'on a des", "start": 2254.319, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques qui sont en", "start": 2255.96, "duration": 3.84}, {"text": "bonne position qui en sont maintenant \u00e0", "start": 2257.72, "duration": 5.119}, {"text": "plusieurs mandats au Parlement europ\u00e9en", "start": 2259.8, "duration": 4.96}, {"text": "des personnalit\u00e9 bien inscrite dans la", "start": 2262.839, "duration": 3.921}, {"text": "vie politique bien s\u00fbr mais c'est vrai", "start": 2264.76, "duration": 3.72}, {"text": "que ces compositions de listes au", "start": 2266.76, "duration": 3.599}, {"text": "scrutin proportionnel posent toujours un", "start": 2268.48, "duration": 4.0}, {"text": "petit peu cette question qui est est-ce", "start": 2270.359, "duration": 4.72}, {"text": "que le est-ce que l'appareil du parti ne", "start": 2272.48, "duration": 5.24}, {"text": "ne ne joue pas assez il y a les", "start": 2275.079, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9quilibres subtils g\u00e9ographiqu", "start": 2277.72, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel hommefemme et c'est", "start": 2279.599, "duration": 4.321}, {"text": "d'autant plus difficile que que la liste", "start": 2281.96, "duration": 4.639}, {"text": "est cr\u00e9dit\u00e9e de 7 \u00e0 8 % c'est beaucoup", "start": 2283.92, "duration": 3.8}, {"text": "plus facile pour le rassemblement", "start": 2286.599, "duration": 3.161}, {"text": "national qui 30 point bien s\u00fbr \u00e7a donne", "start": 2287.72, "duration": 3.72}, {"text": "le sentiment parfois un petit peu du", "start": 2289.76, "duration": 3.28}, {"text": "d'une d'une bataille un petit peu veine", "start": 2291.44, "duration": 2.96}, {"text": "en particulier pour un mouvement", "start": 2293.04, "duration": 4.2}, {"text": "politique qui sans doute n'aura pas 10", "start": 2294.4, "duration": 6.08}, {"text": "15 parlementaires europ\u00e9ens h Christel", "start": 2297.24, "duration": 5.359}, {"text": "crapp est-ce que c'est un parti en surc", "start": 2300.48, "duration": 4.28}, {"text": "dans l'opinion le LR c'est un parti qui", "start": 2302.599, "duration": 4.081}, {"text": "a du mal \u00e0 trouver sa place en tout cas", "start": 2304.76, "duration": 3.24}, {"text": "si on regarde un peu les rapports de", "start": 2306.68, "duration": 2.679}, {"text": "force pour les europ\u00e9ennes effectivement", "start": 2308.0, "duration": 3.52}, {"text": "il est pris un peu en tenaille et m\u00eame", "start": 2309.359, "duration": 4.561}, {"text": "il a un peu du mal \u00e0 mobiliser tout son", "start": 2311.52, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lectorat don m\u00eame si on prend les", "start": 2313.92, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lecteurs de Val\u00e9rie pcr\u00e8 une partie ont", "start": 2315.56, "duration": 3.68}, {"text": "l'intention de voter pour Val\u00e9rie ay une", "start": 2317.44, "duration": 3.12}, {"text": "partie pour le rassemblement national", "start": 2319.24, "duration": 2.68}, {"text": "donc on sent qu'il est entre les deux et", "start": 2320.56, "duration": 3.08}, {"text": "j'ai envie de dire m\u00eame entre les trois", "start": 2321.92, "duration": 3.159}, {"text": "puisque il est m\u00eame au coude \u00e0 coude", "start": 2323.64, "duration": 2.719}, {"text": "maintenant avec la liste de Marion", "start": 2325.079, "duration": 4.401}, {"text": "mar\u00e9chal et clairement oui il a du mal \u00e0", "start": 2326.359, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0 avoir un positionnement tr\u00e8s clair et", "start": 2329.48, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 exister face \u00e0 tous les autres", "start": 2331.88, "duration": 3.479}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'un accident industriel", "start": 2333.8, "duration": 4.24}, {"text": "sous la barre des 5 % c'est pas total", "start": 2335.359, "duration": 4.96}, {"text": "c'est pas exclu apr\u00e8s voil\u00e0 pour", "start": 2338.04, "duration": 3.6}, {"text": "l'instant ils sont au-dessus et puis il", "start": 2340.319, "duration": 4.201}, {"text": "reste en il y a une stabilit\u00e9 nous nous", "start": 2341.64, "duration": 4.16}, {"text": "dans notre derni\u00e8re enqu\u00eate il \u00e9tait", "start": 2344.52, "duration": 3.12}, {"text": "plut\u00f4t en perte de vitesse mais \u00e0 1 de", "start": 2345.8, "duration": 4.44}, {"text": "points pr\u00e8s bon \u00e7a reste encore tenu oui", "start": 2347.64, "duration": 4.6}, {"text": "euh vous parliez de la patte voquier on", "start": 2350.24, "duration": 4.119}, {"text": "parle aussi de la patte d'\u00e9c cioti bien", "start": 2352.24, "duration": 4.839}, {"text": "s\u00fbr il y a notamment un m\u00e9decin de Nice", "start": 2354.359, "duration": 5.76}, {"text": "cardiologue proche d'\u00c9ric cioti et c'est", "start": 2357.079, "duration": 6.121}, {"text": "vrai \u00e7a a fait \u00e9norm\u00e9ment grincer les", "start": 2360.119, "duration": 6.0}, {"text": "dents au S\u00e9nat notamment bien s\u00fbr la", "start": 2363.2, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sence de Nadine Morano don certains", "start": 2366.119, "duration": 3.681}, {"text": "disent bah on craint avant tout qu'elle", "start": 2367.72, "duration": 3.879}, {"text": "soit une forme de grenade d\u00e9goupill\u00e9e si", "start": 2369.8, "duration": 4.36}, {"text": "elle est pas sur la liste \u00e0 une position", "start": 2371.599, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9ligible et qu'elle puisse voil\u00e0 sortir", "start": 2374.16, "duration": 3.8}, {"text": "un petit peu les secrets l'arri\u00e8re", "start": 2376.56, "duration": 5.44}, {"text": "boutique donc c'est vraim P de", "start": 2377.96, "duration": 6.04}, {"text": "nuance parce que bon qu'il s'agisse de", "start": 2382.0, "duration": 3.88}, {"text": "brissortefeu ou Nadine Morano ils ont", "start": 2384.0, "duration": 4.16}, {"text": "pas brill\u00e9 par leur pr\u00e9sence leur", "start": 2385.88, "duration": 4.36}, {"text": "travail leurs comp\u00e9tences contrairement", "start": 2388.16, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 an Sander et et m\u00eame geoffr Didier qui", "start": 2390.24, "duration": 4.839}, {"text": "qui la suit au sein de la liste oui", "start": 2393.28, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement on le voit cl c'est\u00e0dire", "start": 2395.079, "duration": 5.561}, {"text": "que l'exp enfin c'est pas nouveau mais", "start": 2397.96, "duration": 5.399}, {"text": "l'exp\u00e9rience de d\u00e9put\u00e9 d'eurod\u00e9put\u00e9 ne", "start": 2400.64, "duration": 5.84}, {"text": "p\u00e8se pas ou quasiment pas dans ce \u00e0 la", "start": 2403.359, "duration": 5.0}, {"text": "fois dans les intentions de de vote tel", "start": 2406.48, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on on le voit dans les institutions", "start": 2408.359, "duration": 3.081}, {"text": "mais m\u00eame dans la strat\u00e9gie des des", "start": 2409.72, "duration": 3.399}, {"text": "partis politiques sinon unander sera en", "start": 2411.44, "duration": 3.52}, {"text": "position \u00e9gible alors certes ils ont", "start": 2413.119, "duration": 4.041}, {"text": "choisi un Fran\u00e7ois Xavier bami qui qui a", "start": 2414.96, "duration": 4.159}, {"text": "qui a son exp\u00e9rience de d'eurod\u00e9put\u00e9", "start": 2417.16, "duration": 4.24}, {"text": "derri\u00e8re lui mais est-ce que c'est", "start": 2419.119, "duration": 3.361}, {"text": "est-ce que c'est nouveau est-ce que", "start": 2421.4, "duration": 2.6}, {"text": "c'est l'histoire des des scrutins", "start": 2422.48, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a oui je crois qu'il y a", "start": 2424.0, "duration": 3.04}, {"text": "vraiment un travail d'\u00e9quilibriste avec", "start": 2425.56, "duration": 4.44}, {"text": "plein de de calcul et on sait que LR est", "start": 2427.04, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s divis\u00e9 ils ont du mal \u00e0 se", "start": 2430.0, "duration": 2.72}, {"text": "positionner vous l'avez dit entre", "start": 2431.52, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rents courants qui t ver le RN qui", "start": 2432.72, "duration": 5.72}, {"text": "tend \u00e0 se recentrer il y a y a voil\u00e0 il", "start": 2435.8, "duration": 4.44}, {"text": "y a des batailles des batailles internes", "start": 2438.44, "duration": 4.639}, {"text": "qui font que dans ce type de de de de de", "start": 2440.24, "duration": 4.72}, {"text": "calcul tr\u00e8s serr\u00e9 hein puisque vous disz", "start": 2443.079, "duration": 4.121}, {"text": "il y a tr\u00e8s tr\u00e8s peu de place \u00e9ligiblebl", "start": 2444.96, "duration": 3.8}, {"text": "on se retrouve effectivement avec ce", "start": 2447.2, "duration": 3.8}, {"text": "type avec ce type de de voil\u00e0 de travail", "start": 2448.76, "duration": 4.68}, {"text": "de de de de marchandage un peu politique", "start": 2451.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais effectivement je pense que c'est", "start": 2453.44, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s valorisant pour le", "start": 2455.0, "duration": 4.72}, {"text": "travail d'eurod\u00e9put\u00e9s \u00e7a voil\u00e0 d'aller", "start": 2456.68, "duration": 4.24}, {"text": "forc\u00e9ment chercher des gens qui n'ont", "start": 2459.72, "duration": 2.28}, {"text": "pas qui n'ont pas comme vous disiez", "start": 2460.92, "duration": 3.48}, {"text": "forc\u00e9ment brill\u00e9 par leur travail dans", "start": 2462.0, "duration": 4.16}, {"text": "dans dans l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne donc il", "start": 2464.4, "duration": 3.36}, {"text": "y a y a il y a un peu un risque aussi de", "start": 2466.16, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9mon\u00e9tiser cette ce poste en fait en ne", "start": 2467.76, "duration": 4.64}, {"text": "prenant pas en compte voil\u00e0 le vrai", "start": 2470.319, "duration": 3.721}, {"text": "travail qui est fourni est-ce qu'il y a", "start": 2472.4, "duration": 3.88}, {"text": "aussi une un reste d'influence", "start": 2474.04, "duration": 4.24}, {"text": "sarkoziste dans le fait que Nadine", "start": 2476.28, "duration": 4.28}, {"text": "Morano et brisortefeu soit soit \u00e0 cette", "start": 2478.28, "duration": 4.24}, {"text": "place sur sur la l \u00e7a semble un peu", "start": 2480.56, "duration": 3.559}, {"text": "contradictoire avec l'histoire de LR", "start": 2482.52, "duration": 3.4}, {"text": "depuis depuis 2 ansoui c'est vrai qu'ils", "start": 2484.119, "duration": 3.881}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 des tr\u00e8s proches de Nicolas", "start": 2485.92, "duration": 5.04}, {"text": "sarzy bris ortefeu \u00e9tait m\u00eame consid\u00e9r\u00e9", "start": 2488.0, "duration": 4.68}, {"text": "comme on ve dire un peu le vraiment le", "start": 2490.96, "duration": 4.639}, {"text": "on va dire la garde de rapproch\u00e9 Sarkozy", "start": 2492.68, "duration": 4.639}, {"text": "Nadine Morano \u00e9galement ce sont des", "start": 2495.599, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s embl\u00e9matiques m\u00eame on va", "start": 2497.319, "duration": 4.04}, {"text": "dire de la mandature de Nicolas Sarkozi", "start": 2499.0, "duration": 4.88}, {"text": "il y a fort longtemps mainant 2007 2012", "start": 2501.359, "duration": 4.641}, {"text": "donc effectivement \u00e7a \u00e7a \u00e7a soulligne", "start": 2503.88, "duration": 3.84}, {"text": "ben effectivement en creux que l'ancien", "start": 2506.0, "duration": 3.0}, {"text": "chef de l'\u00c9tat c'est toujours une", "start": 2507.72, "duration": 2.96}, {"text": "personnalit\u00e9 qui compte beaucoup que les", "start": 2509.0, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9publicains n'ont pour le moment pas", "start": 2510.68, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 trouver une personnalit\u00e9 de", "start": 2512.52, "duration": 4.64}, {"text": "remplacement de Nicolas Sarkozy qui", "start": 2514.72, "duration": 3.76}, {"text": "quils abordent encore une fois ces", "start": 2517.16, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes avec un sentiment", "start": 2518.48, "duration": 4.16}, {"text": "d'un d'un parti politique qui a toujours", "start": 2520.599, "duration": 5.321}, {"text": "des divisions et effectivement pour un", "start": 2522.64, "duration": 5.959}, {"text": "score faible donc c'est un peu paradoxal", "start": 2525.92, "duration": 4.32}, {"text": "alors peut-\u00eatre que la faiblesse du", "start": 2528.599, "duration": 4.561}, {"text": "score pr\u00eat\u00e9 par les sondeurs \u00e0 la liste", "start": 2530.24, "duration": 4.599}, {"text": "bami explique aussi l'acquit\u00e9 du combat", "start": 2533.16, "duration": 4.52}, {"text": "moi il a Mo de Po et pu \u00e7aent", "start": 2534.839, "duration": 4.76}, {"text": "cher et puis il y a peut-\u00eatre aussi", "start": 2537.68, "duration": 4.399}, {"text": "moins de de de poids lourd potentiel", "start": 2539.599, "duration": 4.121}, {"text": "dans dans dans un parti en difficult\u00e9", "start": 2542.079, "duration": 4.121}, {"text": "c'est tout \u00e7a est logique tuens un mot", "start": 2543.72, "duration": 4.119}, {"text": "de p\u00e9dagogie pour\u00fb terminer Christel", "start": 2546.2, "duration": 3.24}, {"text": "crapp parce que depuis plusieurs", "start": 2547.839, "duration": 4.041}, {"text": "semaines on consacre nous beaucoup de de", "start": 2549.44, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9bats comme celui-ci voil\u00e0 la strat\u00e9gie", "start": 2551.88, "duration": 4.479}, {"text": "des diff\u00e9rents partis mais aussi on fait", "start": 2554.359, "duration": 4.72}, {"text": "des th\u00e9matiques sur ce que fait le", "start": 2556.359, "duration": 5.121}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et voil\u00e0 pour on est", "start": 2559.079, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment sur le travail des des", "start": 2561.48, "duration": 3.16}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s mais sur la marge d'erreur", "start": 2562.559, "duration": 3.321}, {"text": "des sondages je vais bien vous entendre", "start": 2564.64, "duration": 2.919}, {"text": "l\u00e0-dessus parce que on s'appuie beaucoup", "start": 2565.88, "duration": 3.719}, {"text": "sur ces enqu\u00eates d'opinion c'est elle", "start": 2567.559, "duration": 4.361}, {"text": "est de combien la marge d'erreur un S", "start": 2569.599, "duration": 3.921}, {"text": "combien de personnes on interroge et du", "start": 2571.92, "duration": 4.12}, {"text": "score de la personne mentionn\u00e9e l\u00e0 il y", "start": 2573.52, "duration": 3.92}, {"text": "a beaucoup d'enqu\u00eates quand m\u00eame o\u00f9 ils", "start": 2576.04, "duration": 2.68}, {"text": "ont pris un \u00e9chantillon c'est c'est le", "start": 2577.44, "duration": 3.32}, {"text": "cas pour BVA plus important au d\u00e9part de", "start": 2578.72, "duration": 3.599}, {"text": "de 1500 personnes donc quand vous", "start": 2580.76, "duration": 2.799}, {"text": "regardez les gens certains d'aller voter", "start": 2582.319, "duration": 3.721}, {"text": "il y a quand m\u00eame du du du monde et", "start": 2583.559, "duration": 4.121}, {"text": "normalement on doit pr\u00e9ciser pour chaque", "start": 2586.04, "duration": 2.96}, {"text": "candidat la marge d'erreur c'est ce", "start": 2587.68, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on fait nous dans dans nos enqu\u00eates", "start": 2589.0, "duration": 3.559}, {"text": "et c'est ce qui permet de voir la la la", "start": 2590.4, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9chelle basse et l'\u00e9chelle haute pour", "start": 2592.559, "duration": 3.441}, {"text": "chaque candidat ce qui montre par", "start": 2594.24, "duration": 3.72}, {"text": "exemple pour Val\u00e9rie ayer et Raphael", "start": 2596.0, "duration": 3.44}, {"text": "gluxman qu'effectivement c'est dans la", "start": 2597.96, "duration": 3.399}, {"text": "marge d'erreur donc en th\u00e9orie les cours", "start": 2599.44, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait se croiser alors que le", "start": 2601.359, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national est en t\u00eate enfin", "start": 2603.04, "duration": 3.2}, {"text": "avec un tel score voil\u00e0 c'est forc\u00e9ment", "start": 2604.76, "duration": 3.359}, {"text": "devant mais VO je vous invite \u00e0 regarder", "start": 2606.24, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les documents des instituts", "start": 2608.119, "duration": 3.2}, {"text": "de sondage parce qu'il pr\u00e9ciseent toutes", "start": 2610.079, "duration": 2.76}, {"text": "ces marches d'erreur dans dans leur", "start": 2611.319, "duration": 3.481}, {"text": "fiche technique merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2612.839, "duration": 4.601}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat et et", "start": 2614.8, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t sur sur Public S\u00e9nat", "start": 2617.44, "duration": 3.52}]}