{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s le score historique du", "start": 0.08, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national aux \u00e9lections", "start": 1.199, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes et l'annonce de la", "start": 2.8, "duration": 3.16}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4.319, "duration": 3.201}, {"text": "Emmanuel Macron le rassemblement", "start": 5.96, "duration": 3.24}, {"text": "national esp\u00e8re d\u00e9barquer au", "start": 7.52, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement en remportant donc ces", "start": 9.2, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives or la situation", "start": 11.36, "duration": 4.64}, {"text": "est r\u00e9ellement in\u00e9dite avec l\u00e0 aussi des", "start": 13.679, "duration": 4.52}, {"text": "Allian historique qui font vivement", "start": 16.0, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9agir on va donc voir tout cela", "start": 18.199, "duration": 3.481}, {"text": "ensemble salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 20.039, "duration": 3.56}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 21.68, "duration": 3.679}, {"text": "des actualit\u00e9 du jour et au passage on", "start": 23.599, "duration": 3.401}, {"text": "parlera de l'Alliance \u00e0 gauche", "start": 25.359, "duration": 3.0}, {"text": "rapidement juste apr\u00e8s mais on", "start": 27.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'analysera plus en d\u00e9tail un peu plus", "start": 28.359, "duration": 3.441}, {"text": "tard dans la semaine au vu de", "start": 30.32, "duration": 3.399}, {"text": "l'actualit\u00e9 aujourd'hui et notamment", "start": 31.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'annonce du c\u00f4t\u00e9 du parti les", "start": 33.719, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9publicains on se concentre aujourd'hui", "start": 35.32, "duration": 4.04}, {"text": "sur la question du RN en attendant donc", "start": 37.32, "duration": 3.759}, {"text": "l'analyse des autres sujets nous sommes", "start": 39.36, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 exercer le pouvoir si les", "start": 41.079, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ais nous font confiance ces mots ce", "start": 42.84, "duration": 3.84}, {"text": "sont ceux de Marine Le Pen apr\u00e8s", "start": 44.92, "duration": 3.799}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a dissous l'Assembl\u00e9e", "start": 46.68, "duration": 4.0}, {"text": "nationale ce dimanche le RN affirmant", "start": 48.719, "duration": 3.84}, {"text": "aussi que Jordan Bardella serait leur", "start": 50.68, "duration": 3.92}, {"text": "premier ministre en cas de victoire de", "start": 52.559, "duration": 4.361}, {"text": "leur parti aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 54.6, "duration": 3.759}, {"text": "cette dissolution a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs", "start": 56.92, "duration": 3.479}, {"text": "demand\u00e9e depuis des semaines par Jordan", "start": 58.359, "duration": 4.36}, {"text": "Bardella en cas de victoire de son parti", "start": 60.399, "duration": 4.72}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes alors avec", "start": 62.719, "duration": 5.04}, {"text": "31,47 % des voix selon les r\u00e9sultats", "start": 65.119, "duration": 4.32}, {"text": "officiel communiqu\u00e9 par le minist\u00e8re de", "start": 67.759, "duration": 3.68}, {"text": "l'Int\u00e9rieur le RN sort donc largement", "start": 69.439, "duration": 3.801}, {"text": "vainqueur de ces \u00e9lections et m\u00eame si", "start": 71.439, "duration": 3.401}, {"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives ne", "start": 73.24, "duration": 3.48}, {"text": "fonctionnent pas comme les europ\u00e9ennes", "start": 74.84, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est des \u00e9lections locales", "start": 76.72, "duration": 3.2}, {"text": "avec donc un candidat enfin des", "start": 78.32, "duration": 3.159}, {"text": "candidats \u00e0 chaque fois \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 79.92, "duration": 2.96}, {"text": "locale parce que aussi c'est une", "start": 81.479, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lection en deux tours alors que les", "start": 82.88, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9ennes c'\u00e9tait une \u00e9lection en un", "start": 85.0, "duration": 3.56}, {"text": "tour et \u00e0 la proportionnelle l\u00e0-dessus", "start": 86.799, "duration": 3.441}, {"text": "on aura l'occasion d'en reparler mais", "start": 88.56, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame si donc les modes de scrutin ne", "start": 90.24, "duration": 4.159}, {"text": "sont pas les m\u00eames et bien en r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 92.04, "duration": 4.52}, {"text": "rassemblement national a de r\u00e9elles", "start": 94.399, "duration": 4.68}, {"text": "chances de l'emporter le 7 juillet soir", "start": 96.56, "duration": 4.4}, {"text": "donc du second tour et pour maximiser", "start": 99.079, "duration": 3.441}, {"text": "ses chances de victoire le rassemblement", "start": 100.96, "duration": 3.32}, {"text": "national a donc d\u00e9cid\u00e9 de s'ouvrir \u00e0", "start": 102.52, "duration": 3.68}, {"text": "d'autres mouvements politiques pour", "start": 104.28, "duration": 4.28}, {"text": "constituer une large coalition mais", "start": 106.2, "duration": 4.08}, {"text": "alors quel parti politique pourrait", "start": 108.56, "duration": 3.72}, {"text": "s'allier au RN et bien d'abord il y a", "start": 110.28, "duration": 3.76}, {"text": "d'autres alliances \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 112.28, "duration": 3.56}, {"text": "Marion mar\u00e9chal qui est la t\u00eate de liste", "start": 114.04, "duration": 3.679}, {"text": "du parti reconqu\u00eate d'\u00c9ric Zemmour aux", "start": 115.84, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ennes s'est entretenu ce lundi au", "start": 117.719, "duration": 5.4}, {"text": "si\u00e8ge du RN avec sa tante Marine Le Pen", "start": 120.2, "duration": 5.44}, {"text": "et avec Jordane Bardella en vue d'une", "start": 123.119, "duration": 4.401}, {"text": "potentielle alliance pour les \u00e9lections", "start": 125.64, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e9gislative mais attention l\u00e0-dessus", "start": 127.52, "duration": 3.079}, {"text": "l'information nous parvient", "start": 129.2, "duration": 3.24}, {"text": "litt\u00e9ralement au moment o\u00f9 on enregistre", "start": 130.599, "duration": 3.521}, {"text": "Mario mar\u00e9chal affirme que le", "start": 132.44, "duration": 3.879}, {"text": "rassemblement national refuse le", "start": 134.12, "duration": 4.72}, {"text": "principe d'un accord avec reconqu\u00eate on", "start": 136.319, "duration": 3.521}, {"text": "verra ce qu'il en est donc dans les", "start": 138.84, "duration": 2.88}, {"text": "prochaines heures mais a priori il n'y", "start": 139.84, "duration": 3.8}, {"text": "aura pas d'accord entre les deux parties", "start": 141.72, "duration": 3.879}, {"text": "mais la d\u00e9claration qui a fait le plus", "start": 143.64, "duration": 4.28}, {"text": "parler ce mardi c'est la d\u00e9claration du", "start": 145.599, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sident du parti les r\u00e9publicains il", "start": 147.92, "duration": 5.12}, {"text": "s'appelle donc Eric siotti et en direct", "start": 150.4, "duration": 6.04}, {"text": "au journal de TF1 de 13h il a d\u00e9clar\u00e9", "start": 153.04, "duration": 5.559}, {"text": "souhaiter une alliance entre les", "start": 156.44, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9publicains et le rassemblement", "start": 158.599, "duration": 4.161}, {"text": "national et il a indiqu\u00e9 avoir discut\u00e9", "start": 160.36, "duration": 4.519}, {"text": "de cette alliance avec Jordane Bardella", "start": 162.76, "duration": 4.759}, {"text": "et Marine Le Pen il a aussi r\u00e9affirm\u00e9", "start": 164.879, "duration": 4.481}, {"text": "que les r\u00e9publicains ne feront jamais", "start": 167.519, "duration": 3.481}, {"text": "d'alliance avec la majorit\u00e9", "start": 169.36, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc avec le camp", "start": 171.0, "duration": 4.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron en fait selon lui son", "start": 173.08, "duration": 3.519}, {"text": "parti les r\u00e9publicains n'est pas en", "start": 175.04, "duration": 3.839}, {"text": "capacit\u00e9 de contrer seul et bien le camp", "start": 176.599, "duration": 4.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron ou alors celui de la", "start": 178.879, "duration": 4.481}, {"text": "gauche et donc Eric cioti affirme que", "start": 181.159, "duration": 4.241}, {"text": "les r\u00e9publicains a besoin je cite d'une", "start": 183.36, "duration": 4.28}, {"text": "alliance avec le RN il pr\u00e9cise tout de", "start": 185.4, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame en tout cas quand on lui pose la", "start": 187.64, "duration": 4.12}, {"text": "question au JT de TF1 qu'il s'agit d'une", "start": 189.04, "duration": 4.96}, {"text": "ligne personnelle autrement dit donc", "start": 191.76, "duration": 3.88}, {"text": "elle n'engage pas pour l'instant en tout", "start": 194.0, "duration": 4.08}, {"text": "cas l'int\u00e9gralit\u00e9 de son parti mais et", "start": 195.64, "duration": 4.959}, {"text": "bien Eric soti encourage les d\u00e9put\u00e9s les", "start": 198.08, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 le rejoindre dans cette", "start": 200.599, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9marche et concr\u00e8tement ici he quand on", "start": 202.48, "duration": 3.36}, {"text": "parle d'alliance entre des partis l'id\u00e9e", "start": 204.12, "duration": 3.16}, {"text": "c'est quoi pour ces partis-l\u00e0 c'est", "start": 205.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'id\u00e9e qu'ils se mettent ensemble pour", "start": 207.28, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9senter un seul candidat dans chaque", "start": 209.159, "duration": 4.241}, {"text": "circonscription donc dans chaque", "start": 211.56, "duration": 3.84}, {"text": "territoire on va voter comme \u00e7a pour un", "start": 213.4, "duration": 3.919}, {"text": "nouveau ou une nouvelle d\u00e9put\u00e9 \u00e7a veut", "start": 215.4, "duration": 3.479}, {"text": "pas forc\u00e9ment dire que et bien il y aura", "start": 217.319, "duration": 3.321}, {"text": "une banni\u00e8re rassemblement national", "start": 218.879, "duration": 4.121}, {"text": "uniquement sur bien tous ces diff\u00e9rents", "start": 220.64, "duration": 3.959}, {"text": "candidats en tout cas l'hypoth\u00e8se qui a", "start": 223.0, "duration": 3.159}, {"text": "avanc\u00e9 par pas mal de journaliste", "start": 224.599, "duration": 3.041}, {"text": "politique c'est qu'en fait en cas", "start": 226.159, "duration": 3.321}, {"text": "d'alliance finalis\u00e9e il y ait une", "start": 227.64, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle banni\u00e8re commune en quelque", "start": 229.48, "duration": 3.479}, {"text": "sorte qui soit cr\u00e9\u00e9e avec ensuite et", "start": 230.84, "duration": 3.88}, {"text": "bien les logos des r\u00e9publicains et les", "start": 232.959, "duration": 3.441}, {"text": "logos du rassemblement national alors", "start": 234.72, "duration": 3.48}, {"text": "quelles ont \u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions et bien", "start": 236.4, "duration": 4.0}, {"text": "Marine Le Pen a salu\u00e9 je un choix", "start": 238.2, "duration": 4.44}, {"text": "courageux s l'l et son sens des", "start": 240.4, "duration": 4.32}, {"text": "responsabilit\u00e9s mais cette d\u00e9cision en", "start": 242.64, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vivement", "start": 244.72, "duration": 4.239}, {"text": "critiqu\u00e9e au sein de son propre parti", "start": 246.64, "duration": 4.159}, {"text": "par exemple pour Olivier marlex qui est", "start": 248.959, "duration": 3.64}, {"text": "le chef des d\u00e9put\u00e9s les r\u00e9publicains", "start": 250.799, "duration": 4.16}, {"text": "Eric soti je cite doit quitter la", "start": 252.599, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidence des r\u00e9publicain G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 254.959, "duration": 3.921}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat a lui aussi", "start": 257.359, "duration": 3.12}, {"text": "demand\u00e9 sa d\u00e9mission on peut aussi", "start": 258.88, "duration": 3.319}, {"text": "parler de Laurent vquier de son c\u00f4t\u00e9", "start": 260.479, "duration": 3.761}, {"text": "vers les p\u00e9cr\u00e8 l'ancienne candidate des", "start": 262.199, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et", "start": 264.24, "duration": 3.6}, {"text": "actuelle pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion", "start": 266.12, "duration": 4.16}, {"text": "\u00cele-deFrance elle a appel\u00e9 sur x les", "start": 267.84, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicains a d\u00e9nonc\u00e9 imm\u00e9diatement", "start": 270.28, "duration": 5.68}, {"text": "l'accord propos\u00e9 par siotti avec le RN", "start": 272.8, "duration": 4.6}, {"text": "et globalement dans les propos de", "start": 275.96, "duration": 3.799}, {"text": "nombreux \u00e9lus du parti les r\u00e9publicains", "start": 277.4, "duration": 4.079}, {"text": "de nombreux \u00e9lus mettent en avant", "start": 279.759, "duration": 5.081}, {"text": "l'h\u00e9ritage de De Gaulle au sein de ce", "start": 281.479, "duration": 5.521}, {"text": "parti de nombreux \u00e9lus aussi estiment", "start": 284.84, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il est impossible et qu'il n'est pas", "start": 287.0, "duration": 3.44}, {"text": "juste de s'allier avec l'extr\u00eame droite", "start": 288.36, "duration": 3.839}, {"text": "alors vous l'imaginez he du c\u00f4t\u00e9 du camp", "start": 290.44, "duration": 3.52}, {"text": "d'Emmanuel Macron l\u00e0 aussi cette", "start": 292.199, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9claration d'Eric sootti a \u00e9t\u00e9 vivement", "start": 293.96, "duration": 4.28}, {"text": "critiqu\u00e9e surtout que une partie du camp", "start": 296.039, "duration": 4.521}, {"text": "d'Emmanuel Macron esp ou esp\u00e8re encore", "start": 298.24, "duration": 4.48}, {"text": "et bien r\u00e9cup\u00e9rer certains \u00e9lus ou", "start": 300.56, "duration": 4.04}, {"text": "certains soutiens venant du parti les", "start": 302.72, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9publicains le ministre de la Justice", "start": 304.6, "duration": 3.4}, {"text": "\u00c9ric Dupont Moretti affirme par exemple", "start": 306.08, "duration": 3.92}, {"text": "que sooti je cite ce vautre dans le", "start": 308.0, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9shonneur pour sauver sa t\u00eate tandis", "start": 310.0, "duration": 4.36}, {"text": "que G\u00e9rald armanin estime je cite qu'il", "start": 312.08, "duration": 3.959}, {"text": "enfonce dans le d\u00e9shonneur la famille", "start": 314.36, "duration": 3.88}, {"text": "gouliste en embrassant Marine Le Pen", "start": 316.039, "duration": 4.6}, {"text": "Darmanin accuse m\u00eame Eric siioti je cite", "start": 318.24, "duration": 4.64}, {"text": "de signer les accords de Munich en", "start": 320.639, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'accord sign\u00e9 en 1938 entre", "start": 322.88, "duration": 5.48}, {"text": "les nazis et notamment la France \u00e7a", "start": 326.039, "duration": 3.16}, {"text": "c'est donc pour les discussions", "start": 328.36, "duration": 2.24}, {"text": "actuellement autour du rassemblement", "start": 329.199, "duration": 2.84}, {"text": "national sachant qu'on aura \u00e9videmment", "start": 330.6, "duration": 2.68}, {"text": "plus d'informations dans les prochaines", "start": 332.039, "duration": 2.561}, {"text": "heures et les prochains jours et on vous", "start": 333.28, "duration": 2.639}, {"text": "tiendra au courant notamment sur", "start": 334.6, "duration": 3.4}, {"text": "Instagram vous le savez mais au-del\u00e0", "start": 335.919, "duration": 3.161}, {"text": "donc de la situation autour du", "start": 338.0, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national il y a aussi des", "start": 339.08, "duration": 4.239}, {"text": "discussions au sein de la gauche avec", "start": 341.28, "duration": 3.4}, {"text": "des partis de gauche qui d\u00e9clarent", "start": 343.319, "duration": 3.361}, {"text": "s'inqui\u00e9ter soit d'un risque de victoire", "start": 344.68, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 nouveau du camp d'Emmanuel Macron soit", "start": 346.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'une victoire de l'extr\u00eame droite les", "start": 349.199, "duration": 3.401}, {"text": "repr\u00e9sentants de la France insoumise du", "start": 351.0, "duration": 3.52}, {"text": "Parti socialiste de place publique du", "start": 352.6, "duration": 3.48}, {"text": "Parti communiste ou encore d'Europe", "start": 354.52, "duration": 3.799}, {"text": "\u00c9cologie Les Verts se sont r\u00e9unis donc", "start": 356.08, "duration": 4.44}, {"text": "pour fonder lundi soir une nouvelle", "start": 358.319, "duration": 4.201}, {"text": "alliance appel\u00e9e le Front populaire un", "start": 360.52, "duration": 4.04}, {"text": "nom qui vient donc en r\u00e9f\u00e9rence au Front", "start": 362.52, "duration": 4.72}, {"text": "populaire de 1936 ils ont par ailleurs", "start": 364.56, "duration": 4.44}, {"text": "rejoint l'appel des syndicats \u00e0", "start": 367.24, "duration": 4.12}, {"text": "manifester ce weekend un appel qui a \u00e9t\u00e9", "start": 369.0, "duration": 4.199}, {"text": "lanc\u00e9 hier et ce \u00e0 l'heure que tous les", "start": 371.36, "duration": 3.32}, {"text": "jours maintenant depuis dimanche des", "start": 373.199, "duration": 3.161}, {"text": "manifestations sont organis\u00e9 dans", "start": 374.68, "duration": 3.48}, {"text": "plusieurs villes de France et notamment", "start": 376.36, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 Paris pour une union des gauches et", "start": 378.16, "duration": 3.92}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite et l\u00e0 aussi on", "start": 380.4, "duration": 3.16}, {"text": "peut voir que ce n'est pas tout \u00e0 fait", "start": 382.08, "duration": 3.239}, {"text": "gagn\u00e9 puisque m\u00eame s'il y a donc ce", "start": 383.56, "duration": 3.72}, {"text": "communiqu\u00e9 commun qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 et", "start": 385.319, "duration": 4.32}, {"text": "cette annonce qui a \u00e9t\u00e9 faite hier soir", "start": 387.28, "duration": 3.8}, {"text": "bien Raphael gluxman qui \u00e9tait donc la", "start": 389.639, "duration": 3.801}, {"text": "t\u00eate de liste de place publique et du PS", "start": 391.08, "duration": 4.2}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes semble avoir", "start": 393.44, "duration": 3.479}, {"text": "pris dans une d\u00e9claration une forme de", "start": 395.28, "duration": 3.96}, {"text": "distance avec ce communiqu\u00e9 commun ce", "start": 396.919, "duration": 3.72}, {"text": "qui est s\u00fbr donc c'est que m\u00eame s'il y a", "start": 399.24, "duration": 3.2}, {"text": "eu une annonce commune hier soir vous", "start": 400.639, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez suivi et bien les discussions se", "start": 402.44, "duration": 3.8}, {"text": "poursuivent du c\u00f4t\u00e9 d'manuel Macron il", "start": 404.479, "duration": 3.321}, {"text": "va donner une conf\u00e9rence de presse ce", "start": 406.24, "duration": 3.72}, {"text": "mercredi \u00e0 la mi-journ\u00e9e et il a indiqu\u00e9", "start": 407.8, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il donnerait trois interventions par", "start": 409.96, "duration": 3.959}, {"text": "semaine jusqu'aux \u00e9lections enfin", "start": 411.84, "duration": 3.52}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment que je veux vous donner", "start": 413.919, "duration": 3.0}, {"text": "comme information pour aujourd'hui parce", "start": 415.36, "duration": 2.679}, {"text": "que vous \u00eates beaucoup \u00e0 poser la", "start": 416.919, "duration": 2.921}, {"text": "question il est trop tard pour", "start": 418.039, "duration": 3.72}, {"text": "s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales", "start": 419.84, "duration": 3.72}, {"text": "pour voter aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 421.759, "duration": 3.72}, {"text": "qui auront donc lieu le 30 juin pour le", "start": 423.56, "duration": 4.359}, {"text": "1er tour et le 7 juillet pour le 2 tour", "start": 425.479, "duration": 3.72}, {"text": "mais par contre ce qu'on peut noter et", "start": 427.919, "duration": 2.72}, {"text": "c'est tr\u00e8s important c'est que si vous", "start": 429.199, "duration": 3.28}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e0 une \u00e9lection ou si vous", "start": 430.639, "duration": 4.24}, {"text": "avez effectu\u00e9 votre recensement \u00e0 16 ans", "start": 432.479, "duration": 4.201}, {"text": "un recensement qui en th\u00e9orie est", "start": 434.879, "duration": 3.32}, {"text": "obligatoire et bien vous \u00eates", "start": 436.68, "duration": 3.12}, {"text": "normalement inscrit sur les listes", "start": 438.199, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lectorales la question \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 439.8, "duration": 3.04}, {"text": "c'est de savoir o\u00f9 est-ce que vous \u00eates", "start": 441.44, "duration": 3.08}, {"text": "inscrit en gros o\u00f9 est votre bureau de", "start": 442.84, "duration": 3.0}, {"text": "vote pour aller voter pour voir tout \u00e7a", "start": 444.52, "duration": 2.519}, {"text": "je vous mets un lien directement en", "start": 445.84, "duration": 2.96}, {"text": "description on a aussi fait une vid\u00e9o", "start": 447.039, "duration": 3.641}, {"text": "explicative sur Instagram sur Hugo", "start": 448.8, "duration": 3.88}, {"text": "descrypt sur insta pour mieux comprendre", "start": 450.68, "duration": 3.48}, {"text": "tout \u00e7a et enfin dernier \u00e9l\u00e9ment parce", "start": 452.68, "duration": 2.519}, {"text": "que l\u00e0 aussi vous \u00eates beaucoup \u00e0 poser", "start": 454.16, "duration": 2.28}, {"text": "la question si vous ne pouvez pas vous", "start": 455.199, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9placer et bien \u00e0 votre bureau de vote", "start": 456.44, "duration": 3.199}, {"text": "parce que je sais pas vous vivez dans", "start": 458.52, "duration": 2.679}, {"text": "une autre ville et vous avez pas chang\u00e9", "start": 459.639, "duration": 3.0}, {"text": "ou autre et bien vous pouvez faire une", "start": 461.199, "duration": 3.28}, {"text": "procuration pour que une personne se", "start": 462.639, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9place \u00e0 votre place dans votre bureau", "start": 464.479, "duration": 3.761}, {"text": "de vote l\u00e0 aussi je vous mets un lien en", "start": 466.919, "duration": 2.56}, {"text": "description pour faire tout \u00e7a c'est", "start": 468.24, "duration": 3.079}, {"text": "relativement facile \u00e0 faire et enfin", "start": 469.479, "duration": 3.321}, {"text": "dernier \u00e9l\u00e9ment \u00e0 avoir en t\u00eate parce", "start": 471.319, "duration": 2.56}, {"text": "que je sais que la question revient", "start": 472.8, "duration": 3.519}, {"text": "souvent pour voter il n'y a pas besoin", "start": 473.879, "duration": 3.88}, {"text": "de carte \u00e9lectorale il faut simplement", "start": 476.319, "duration": 2.56}, {"text": "que vous soyez inscrit donc l\u00e0 vous", "start": 477.759, "duration": 2.681}, {"text": "pouvez v\u00e9rifier mais il y a pas besoin", "start": 478.879, "duration": 3.241}, {"text": "du petit papier de carte \u00e9lectorale il", "start": 480.44, "duration": 3.24}, {"text": "suffit simplement d'avoir une pi\u00e8ce", "start": 482.12, "duration": 3.039}, {"text": "d'identit\u00e9 pour aller voter je vous met", "start": 483.68, "duration": 2.44}, {"text": "des lien en tout cas en description pour", "start": 485.159, "duration": 2.48}, {"text": "un S plus je vous laisse avec Blanche", "start": 486.12, "duration": 2.639}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 487.639, "duration": 2.761}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 488.759, "duration": 3.4}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 490.4, "duration": 4.079}, {"text": "actu on en parlait hier et c'est donc", "start": 492.159, "duration": 5.04}, {"text": "officiel le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 494.479, "duration": 4.961}, {"text": "a adopt\u00e9 ce lundi soir la r\u00e9solution", "start": 497.199, "duration": 4.601}, {"text": "am\u00e9ricaine appelant \u00e0 un cesser le feu", "start": 499.44, "duration": 4.24}, {"text": "imm\u00e9diat entre Isra\u00ebl et le Hamas dans", "start": 501.8, "duration": 3.72}, {"text": "la bande de Gaza le Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 503.68, "duration": 3.6}, {"text": "c'est la plus grande instance de l'ONU", "start": 505.52, "duration": 4.0}, {"text": "il a pour r\u00f4le principal de maintenir la", "start": 507.28, "duration": 4.199}, {"text": "paix et la s\u00e9curit\u00e9 internationale en", "start": 509.52, "duration": 3.759}, {"text": "prenant des d\u00e9cisions contraignantes", "start": 511.479, "duration": 3.92}, {"text": "comme imposer des sanctions ou autoriser", "start": 513.279, "duration": 3.721}, {"text": "des interventions militaires cette", "start": 515.399, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9solution bas\u00e9e sur le plan pr\u00e9sent\u00e9", "start": 517.0, "duration": 3.64}, {"text": "fin mai par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 518.88, "duration": 3.32}, {"text": "Biden pr\u00e9voit notamment dans une", "start": 520.64, "duration": 3.759}, {"text": "premi\u00e8re phase un arr\u00eat des combats de 6", "start": 522.2, "duration": 3.8}, {"text": "semaines accompagn\u00e9 d'un retrait", "start": 524.399, "duration": 3.721}, {"text": "isra\u00e9lien des zones dens\u00e9ment peupl\u00e9es \u00e0", "start": 526.0, "duration": 3.839}, {"text": "Gaza le plan \u00e9voque \u00e0 terme la", "start": 528.12, "duration": 3.6}, {"text": "lib\u00e9ration de tous les otages enlev\u00e9s", "start": 529.839, "duration": 4.041}, {"text": "lors de l'attaque du Hamas en \u00e9change de", "start": 531.72, "duration": 3.92}, {"text": "prisonniers palestiniens d\u00e9tenus par", "start": 533.88, "duration": 3.639}, {"text": "Isra\u00ebl les r\u00e9solutions du Conseil de", "start": 535.64, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sont l'expression", "start": 537.519, "duration": 4.281}, {"text": "formelle de l'opinion ou de la volont\u00e9", "start": 539.6, "duration": 3.84}, {"text": "des membres de l'ONU tous les \u00c9tats", "start": 541.8, "duration": 3.76}, {"text": "membres dont Isra\u00ebl sont donc tenus de", "start": 543.44, "duration": 4.04}, {"text": "mettre en \u0153uvre les d\u00e9cisions du Conseil", "start": 545.56, "duration": 3.8}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 selon les \u00c9tats-Unis cette", "start": 547.48, "duration": 3.28}, {"text": "proposition avait \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par", "start": 549.36, "duration": 3.159}, {"text": "Isra\u00ebl tout en sachant que le premier", "start": 550.76, "duration": 3.84}, {"text": "ministre isra\u00e9lien Benjamin netanahou a", "start": 552.519, "duration": 3.641}, {"text": "tout de m\u00eame r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son envie de", "start": 554.6, "duration": 3.44}, {"text": "poursuivre la guerre jusqu'\u00e0 la", "start": 556.16, "duration": 3.84}, {"text": "destruction du Hamas de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 558.04, "duration": 3.96}, {"text": "Hamas et l'Autorit\u00e9 palestinienne ont", "start": 560.0, "duration": 3.72}, {"text": "tous les deux r\u00e9agi en saluant", "start": 562.0, "duration": 3.079}, {"text": "l'adoption de cette r\u00e9solution", "start": 563.72, "duration": 2.799}, {"text": "parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a une conf\u00e9rence", "start": 565.079, "duration": 3.44}, {"text": "internationale s'est tenue ce mardi en", "start": 566.519, "duration": 3.841}, {"text": "Jordanie pour r\u00e9colter des fonds pour", "start": 568.519, "duration": 3.44}, {"text": "l'aide humanitaire de la population de", "start": 570.36, "duration": 3.159}, {"text": "Gaza une grande partie de la bande de", "start": 571.959, "duration": 3.601}, {"text": "Gaza a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite en ruine et une", "start": 573.519, "duration": 4.161}, {"text": "grande majorit\u00e9 de ces 2,4 millions", "start": 575.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'habitants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s par les", "start": 577.68, "duration": 3.599}, {"text": "combats l'ONU averti depuis plusieurs", "start": 579.44, "duration": 3.8}, {"text": "mois que la famine menace les Gazaoui", "start": 581.279, "duration": 3.8}, {"text": "de\u00e8 actu le minist\u00e8re russe de la", "start": 583.24, "duration": 4.44}, {"text": "D\u00e9fense a annonc\u00e9 ce mardi sur le r\u00e9seau", "start": 585.079, "duration": 5.121}, {"text": "social t\u00e9gram le d\u00e9but je cite de la", "start": 587.68, "duration": 4.8}, {"text": "deuxi\u00e8me phase des exercices nucl\u00e9aires", "start": 590.2, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e8s de l'Ukraine ils avaient \u00e9t\u00e9", "start": 592.48, "duration": 2.96}, {"text": "ordonn\u00e9s par le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 593.92, "duration": 3.8}, {"text": "Poutine d\u00e9but mai afin de r\u00e9pondre au", "start": 595.44, "duration": 4.44}, {"text": "propos de dirigeants occidentaux dont le", "start": 597.72, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron", "start": 599.88, "duration": 3.6}, {"text": "concernant le possible envoi en Ukraine", "start": 601.519, "duration": 3.76}, {"text": "de soldats de l'OTAN cette alliance", "start": 603.48, "duration": 3.68}, {"text": "militaire de pays occidentaux men\u00e9 par", "start": 605.279, "duration": 3.961}, {"text": "les \u00c9tats-Unis alors ces exercices ont", "start": 607.16, "duration": 3.799}, {"text": "pour but d'entra\u00eener l'arm\u00e9e russe \u00e0", "start": 609.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'utilisation d'armes nucl\u00e9aires", "start": 610.959, "duration": 3.56}, {"text": "tactiques ces armes dites tactiques sont", "start": 612.56, "duration": 3.8}, {"text": "des technologies de faible port\u00e9e elles", "start": 614.519, "duration": 3.521}, {"text": "sont destin\u00e9es \u00e0 d\u00e9truire des cibles sur", "start": 616.36, "duration": 3.28}, {"text": "le champ de bataille et peuvent \u00eatre", "start": 618.04, "duration": 3.479}, {"text": "tir\u00e9 \u00e0 partir de v\u00e9hicules pi\u00e8ces", "start": 619.64, "duration": 4.199}, {"text": "d'artillerie ou de navire on suivra \u00e7a", "start": 621.519, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8me actu en France le ministre de", "start": 623.839, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00c9conomie Bruno Lemire a promis ce", "start": 625.519, "duration": 5.201}, {"text": "mardi matin sur BFM TV et RMC de faire", "start": 627.64, "duration": 5.72}, {"text": "baisser de 10 \u00e0 15 % la facture", "start": 630.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 de tous les Fran\u00e7ais en", "start": 633.36, "duration": 5.12}, {"text": "f\u00e9vrier 2025 selon lui cette mesure sera", "start": 635.48, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9alisable gr\u00e2ce notamment \u00e0 la", "start": 638.48, "duration": 3.28}, {"text": "production nucl\u00e9aire en France une", "start": 640.04, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9nergie de plus en plus d\u00e9velopp\u00e9e dans", "start": 641.76, "duration": 3.16}, {"text": "le pays mais aussi au d\u00e9veloppement des", "start": 643.44, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9nergies renouvelable donc le solaire ou", "start": 644.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9olien par exemple cette annonce elle", "start": 647.0, "duration": 3.36}, {"text": "intervient au lendemain de l'annonce de", "start": 649.0, "duration": 3.519}, {"text": "l'augmentation de pr\u00e8s de 12 % de la", "start": 650.36, "duration": 4.0}, {"text": "facture de gaz \u00e0 compt\u00e9 du mois de", "start": 652.519, "duration": 3.841}, {"text": "juillet en cons\u00e9quence de la hausse du", "start": 654.36, "duration": 3.8}, {"text": "tarif de l'acheminement du gaz depuis le", "start": 656.36, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 le tarif de", "start": 658.16, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 a augment\u00e9 de pr\u00e8s de 10 %", "start": 659.959, "duration": 4.56}, {"text": "en France 4\u00e8 actu toujours en France", "start": 662.519, "duration": 3.56}, {"text": "l'humoriste et chroniqueur de France", "start": 664.519, "duration": 4.241}, {"text": "Inter Guillaume muris a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 par", "start": 666.079, "duration": 4.521}, {"text": "la direction de Radio France pour faute", "start": 668.76, "duration": 3.56}, {"text": "grave c'est ce qu'il a annonc\u00e9 ce mardi", "start": 670.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 l'AFP de son c\u00f4t\u00e9 la pr\u00e9sidente de", "start": 672.32, "duration": 3.84}, {"text": "Radio France sibilveille a expliqu\u00e9", "start": 674.24, "duration": 3.88}, {"text": "avoir pris cette d\u00e9cision pour d\u00e9loyaut\u00e9", "start": 676.16, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'entreprise on en", "start": 678.12, "duration": 3.399}, {"text": "parlait le mois dernier Guillaume", "start": 680.16, "duration": 3.479}, {"text": "meuriss avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied d\u00e9but mai", "start": 681.519, "duration": 4.161}, {"text": "par la direction de Radio France apr\u00e8s", "start": 683.639, "duration": 3.921}, {"text": "avoir r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa blague qui avait", "start": 685.68, "duration": 3.839}, {"text": "suscit\u00e9 la pol\u00e9mique sur le Pr prier", "start": 687.56, "duration": 3.959}, {"text": "ministre isra\u00e9lien Benjamin netanahou il", "start": 689.519, "duration": 3.961}, {"text": "l'avait compar\u00e9 je cite \u00e0 une sorte de", "start": 691.519, "duration": 4.161}, {"text": "nazi mais sans pr\u00e9pus ce qui lui avait", "start": 693.48, "duration": 4.44}, {"text": "valu des accusations d'antis\u00e9mitisme et", "start": 695.68, "duration": 4.159}, {"text": "une plainte class\u00e9e sans suite r\u00e9cemment", "start": 697.92, "duration": 3.64}, {"text": "alors Guillaume Meuris a r\u00e9agi \u00e0 ce", "start": 699.839, "duration": 3.56}, {"text": "licenciement en publiant un message sur", "start": 701.56, "duration": 4.04}, {"text": "X f\u00e9licitant ironiquement plusieurs", "start": 703.399, "duration": 3.641}, {"text": "personnalit\u00e9s de l'extr\u00eame droite pour", "start": 705.6, "duration": 3.359}, {"text": "ce licenciement comme Eric Zemour et", "start": 707.04, "duration": 3.919}, {"text": "Marine Le Pen 5e actu l'entreprise", "start": 708.959, "duration": 4.0}, {"text": "pharmaceutique am\u00e9ricaine moderna a", "start": 710.959, "duration": 4.241}, {"text": "annonc\u00e9 ce lundi que son vaccin combin\u00e9", "start": 712.959, "duration": 4.081}, {"text": "contre la grippe et le covid-19", "start": 715.2, "duration": 3.56}, {"text": "affichait de bons r\u00e9sultats chez les", "start": 717.04, "duration": 4.16}, {"text": "adultes de 50 ans et plus test\u00e9 sur des", "start": 718.76, "duration": 4.0}, {"text": "milliers de personnes le vaccin a je", "start": 721.2, "duration": 3.759}, {"text": "cite d\u00e9clench\u00e9 une r\u00e9ponse immunitaire", "start": 722.76, "duration": 3.8}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9e que les vaccins d\u00e9j\u00e0", "start": 724.959, "duration": 3.841}, {"text": "autoris\u00e9s auxquel il a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 selon", "start": 726.56, "duration": 4.079}, {"text": "moderna le but de ce vaccin c'est", "start": 728.8, "duration": 3.36}, {"text": "d'augmenter les taux de vaccination dans", "start": 730.639, "duration": 3.56}, {"text": "la population vis\u00e9e selon les chercheurs", "start": 732.16, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9sormais moderna esp\u00e8re pouvoir", "start": 734.199, "duration": 3.2}, {"text": "demander cette ann\u00e9e l'autorisation de", "start": 735.72, "duration": 3.799}, {"text": "mise sur le march\u00e9 de son vaccin combin\u00e9", "start": 737.399, "duration": 4.0}, {"text": "au vu des bons r\u00e9sultats 6e actu", "start": 739.519, "duration": 3.921}, {"text": "l'entreprise am\u00e9ricaine Apple a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 741.399, "duration": 3.68}, {"text": "lors de sa grande conf\u00e9rence annuelle ce", "start": 743.44, "duration": 4.16}, {"text": "lundi soir Apple intelligence un nouveau", "start": 745.079, "duration": 4.2}, {"text": "syst\u00e8me d'intelligence artificielle", "start": 747.6, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9velopper en partenariat avec Open II", "start": 749.279, "duration": 3.8}, {"text": "cette IA vise \u00e0 simplifier les", "start": 751.6, "duration": 3.16}, {"text": "interactions avec les appareils Apple", "start": 753.079, "duration": 3.401}, {"text": "donc les iPhon les Mac ou encore les", "start": 754.76, "duration": 4.0}, {"text": "iPads tout en permettant de pr\u00e9server sa", "start": 756.48, "duration": 4.0}, {"text": "vie priv\u00e9e selon l'entreprise", "start": 758.76, "duration": 3.72}, {"text": "concr\u00e8tement Apple intelligence pourra", "start": 760.48, "duration": 3.799}, {"text": "g\u00e9rer les notifications \u00e9crire", "start": 762.48, "duration": 3.44}, {"text": "automatiquement des messages ou encore", "start": 764.279, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9sumer des textes dans les emails lia", "start": 765.92, "duration": 3.32}, {"text": "pourra \u00e9galement r\u00e9f\u00e9rencer une", "start": 768.0, "duration": 3.04}, {"text": "application pour ex\u00e9cuter une action", "start": 769.24, "duration": 3.52}, {"text": "comme demander \u00e0 lire un podcast qu'on", "start": 771.04, "duration": 3.919}, {"text": "nous a envoy\u00e9 par exemple C tia va aussi", "start": 772.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'assistant vocal Siri il", "start": 774.959, "duration": 3.761}, {"text": "sera d\u00e9sormais possible d'\u00e9changer par", "start": 777.12, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9crit avec lui alors que jusqu'ici on", "start": 778.72, "duration": 3.72}, {"text": "pouvait seulement interagir par la voix", "start": 780.68, "duration": 3.48}, {"text": "avec cette mise \u00e0 jour Siri sera aussi", "start": 782.44, "duration": 2.959}, {"text": "capable d'interagir avec les", "start": 784.16, "duration": 3.08}, {"text": "applications pourra par exemple lancer", "start": 785.399, "duration": 3.521}, {"text": "une recherche dans les photos gr\u00e2ce \u00e0", "start": 787.24, "duration": 3.64}, {"text": "une consigne donn\u00e9e \u00e0 l'oral autre", "start": 788.92, "duration": 3.52}, {"text": "exemple si vous recevez une adresse", "start": 790.88, "duration": 3.56}, {"text": "postale vous pourrez demander \u00e0 Siri", "start": 792.44, "duration": 3.6}, {"text": "enregistre-moi cette adresse et", "start": 794.44, "duration": 3.399}, {"text": "l'assistant comprendra pour en savoir", "start": 796.04, "duration": 3.239}, {"text": "plus sur ces annonces je vous mets des", "start": 797.839, "duration": 2.721}, {"text": "liens en description on termine avec", "start": 799.279, "duration": 2.961}, {"text": "cette actu la phase d'admission", "start": 800.56, "duration": 3.6}, {"text": "compl\u00e9mentaire de la plateforme postback", "start": 802.24, "duration": 4.719}, {"text": "parcours sup a ouvert ce mardi \u00e0 14h", "start": 804.16, "duration": 4.239}, {"text": "elle permet aux candidats de formuler", "start": 806.959, "duration": 2.961}, {"text": "jusqu'\u00e0 10 nouveaux v\u0153ux dans les", "start": 808.399, "duration": 3.44}, {"text": "formations qui disposent encore de place", "start": 809.92, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e7a concerne donc les candidats qui n'ont", "start": 811.839, "duration": 3.281}, {"text": "pas re\u00e7u de proposition d'admission mais", "start": 813.399, "duration": 3.281}, {"text": "aussi ceux dont les v\u0153ux sont en liste", "start": 815.12, "duration": 3.64}, {"text": "d'attente ou encore les candidats qui", "start": 816.68, "duration": 3.279}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 une proposition", "start": 818.76, "duration": 3.4}, {"text": "d'admission en phase principale mais qui", "start": 819.959, "duration": 3.841}, {"text": "souhaitent formuler de nouveaux v\u0153ux", "start": 822.16, "duration": 3.119}, {"text": "cette phase compl\u00e9mentaire est ouverte", "start": 823.8, "duration": 3.32}, {"text": "jusqu'au 12 septembre et elle n'impacte", "start": 825.279, "duration": 3.761}, {"text": "en rien la phase d'admission principale", "start": 827.12, "duration": 3.68}, {"text": "qui se terminera le 12 juillet merci", "start": 829.04, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup blanche pour ces actualit\u00e9s en", "start": 830.8, "duration": 2.64}, {"text": "bref pour plus d'actualit\u00e9s du coup je", "start": 832.16, "duration": 2.76}, {"text": "voulais dire rendez-vous directement sur", "start": 833.44, "duration": 3.6}, {"text": "Instagram le nom du compte c'est Hugo", "start": 834.92, "duration": 3.839}, {"text": "descrp prenez sin de vous prenez nos", "start": 837.04, "duration": 3.039}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 838.759, "duration": 4.2}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 840.079, "duration": 2.88}]}