{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Jordan bardellaa il vous accuse depuis", "start": 0.0, "duration": 2.679}, {"text": "le d\u00e9but de la campagne d'avoir un peu", "start": 1.48, "duration": 2.52}, {"text": "de mal avec les sujets europ\u00e9ens", "start": 2.679, "duration": 2.801}, {"text": "qu'est-ce que vous lui dites un m\u00e9pris", "start": 4.0, "duration": 4.519}, {"text": "et un irrespect absolu moi j'ai pas", "start": 5.48, "duration": 4.88}, {"text": "pass\u00e9 mon mandat \u00e0 courir les plateaux", "start": 8.519, "duration": 3.16}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 j'ai peut-\u00eatre moins de talent", "start": 10.36, "duration": 2.68}, {"text": "entre guillemets que lui sur les", "start": 11.679, "duration": 2.801}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 13.04, "duration": 2.719}, {"text": "j'ai boss\u00e9 au Parlement europ\u00e9en j'ai", "start": 14.48, "duration": 3.2}, {"text": "boss\u00e9 avec sinc\u00e9rit\u00e9 je ma\u00eetrise mes", "start": 15.759, "duration": 4.321}, {"text": "dossiers et chaque action que j'ai bah", "start": 17.68, "duration": 3.679}, {"text": "non il les ma\u00eetrise pas il la sc\u00e8ne des", "start": 20.08, "duration": 3.08}, {"text": "contreev\u00e9rit\u00e9s avec un cul au monstre il", "start": 21.359, "duration": 4.041}, {"text": "n'a jamais bosser au Parlement europ\u00e9en", "start": 23.16, "duration": 3.439}, {"text": "il ne sait m\u00eame pas ce que c'est qu'un", "start": 25.4, "duration": 2.879}, {"text": "amendement moi je me suis mobilis\u00e9e", "start": 26.599, "duration": 2.84}, {"text": "depuis le premier jour au Parlement", "start": 28.279, "duration": 2.281}, {"text": "europ\u00e9en pour pour faire bouger les", "start": 29.439, "duration": 3.721}, {"text": "lignes pour renforcer l'Europe et la", "start": 30.56, "duration": 3.999}, {"text": "Transformer parce qu'\u00e9videmment l'Europe", "start": 33.16, "duration": 3.16}, {"text": "elle est pas parfaite et en 2019 je suis", "start": 34.559, "duration": 3.32}, {"text": "arriv\u00e9e avec cette conviction profonde", "start": 36.32, "duration": 3.6}, {"text": "que on a besoin de renforcer l'Europe", "start": 37.879, "duration": 3.601}, {"text": "pour renforcer la France mais que il", "start": 39.92, "duration": 2.76}, {"text": "faut faire bouger les lignes et", "start": 41.48, "duration": 2.72}, {"text": "combattre le rassemblement national", "start": 42.68, "duration": 3.6}, {"text": "c'est valoriser et d\u00e9fendre le projet", "start": 44.2, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en et vice-versa si on d\u00e9fend si", "start": 46.28, "duration": 2.919}, {"text": "on est pro-europ\u00e9en convaincu", "start": 47.92, "duration": 2.4}, {"text": "fondamentalement on combat le", "start": 49.199, "duration": 2.601}, {"text": "rassemblement national et leur projet", "start": 50.32, "duration": 3.16}, {"text": "mortif\u00e8re pour la France et pour", "start": 51.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe", "start": 53.48, "duration": 3.0}]}