{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Y.Braun-Pivet: \n Mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 0.0, "duration": 0.76}, {"text": " je vous remercie de prendre place \n rapidement, s'il vous pla\u00eet. ", "start": 0.8, "duration": 8.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, mesdames ", "start": 8.84, "duration": 3.2}, {"text": " et messieurs les membres \n du gouvernement, ", "start": 12.08, "duration": 4.88}, {"text": " mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 17.0, "duration": 2.28}, {"text": " dans la nuit \n de mardi \u00e0 mercredi, ", "start": 19.32, "duration": 2.52}, {"text": " la temp\u00eate Dana a caus\u00e9 \n des inondations meurtri\u00e8res ", "start": 21.88, "duration": 2.12}, {"text": " qui ont d\u00e9vast\u00e9 \n plusieurs r\u00e9gions ", "start": 24.04, "duration": 2.36}, {"text": " du sud-est de l'Espagne, \n en particulier ", "start": 26.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans la communaut\u00e9 de Valence. ", "start": 27.64, "duration": 2.2}, {"text": " Dans certaines \n localit\u00e9s, pr\u00e8s ", "start": 29.88, "duration": 2.68}, {"text": " d'un an de pluie \n est tomb\u00e9e en une heure. ", "start": 32.6, "duration": 3.12}, {"text": " Cela a entra\u00een\u00e9 \n ce que la presse espagnole ", "start": 35.76, "duration": 2.0}, {"text": " a qualifi\u00e9 d'inondation du si\u00e8cle. ", "start": 37.8, "duration": 8.8}, {"text": " Le dernier bilan qui fait \n \u00e9tat de 217 victimes ", "start": 46.64, "duration": 1.76}, {"text": " est tragique et effroyable. ", "start": 48.44, "duration": 1.32}, {"text": " Il pourrait \n encore s'alourdir ", "start": 49.8, "duration": 2.28}, {"text": " alors que les recherches \n de nombreuses personnes disparues ", "start": 52.12, "duration": 1.56}, {"text": " se poursuivent. ", "start": 53.72, "duration": 3.48}, {"text": " Aujourd'hui, de nouvelles \n pluies torrentielles ", "start": 57.24, "duration": 1.28}, {"text": " sont en cours, \n exacerbant la d\u00e9tresse ", "start": 58.56, "duration": 1.16}, {"text": " des populations. ", "start": 59.76, "duration": 4.96}, {"text": " Cette catastrophe \n qui s'ajoute aux inondations ", "start": 64.76, "duration": 2.92}, {"text": " qui ont d\u00e9j\u00e0 endeuill\u00e9 \n la France, l'Allemagne ", "start": 67.72, "duration": 1.8}, {"text": " et l'Europe centrale \n nous rappelle ", "start": 69.56, "duration": 5.24}, {"text": " que le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique n'est ", "start": 74.84, "duration": 2.44}, {"text": " plus une menace potentielle. ", "start": 77.32, "duration": 5.96}, {"text": " Ses effets se font d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9vastateurs. ", "start": 83.32, "duration": 6.0}, {"text": " La France soutient \n notre peuple fr\u00e8re ", "start": 89.36, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Espagne. ", "start": 90.56, "duration": 2.0}, {"text": " Nous voulons adresser \n notre soutien ", "start": 92.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux populations \n sinistr\u00e9es, aux forces ", "start": 93.8, "duration": 1.08}, {"text": " de secours mobilis\u00e9es \n pour leur venir ", "start": 94.92, "duration": 1.6}, {"text": " en aide, ainsi qu'\u00e0 \n notre personnel diplomatique ", "start": 96.56, "duration": 2.16}, {"text": " qui demeure en alerte \n pour soutenir ", "start": 98.76, "duration": 1.16}, {"text": " nos compatriotes sur place. ", "start": 99.96, "duration": 1.0}, {"text": " Au nom de la repr\u00e9sentation \n nationale, j'exprime ", "start": 101.0, "duration": 2.48}, {"text": " nos condol\u00e9ances \n les plus sinc\u00e8res ", "start": 103.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux familles \n endeuill\u00e9es ", "start": 104.56, "duration": 1.0}, {"text": " et je vous invite \n \u00e0 observer une minute ", "start": 105.6, "duration": 1.56}, {"text": " de silence. ", "start": 107.2, "duration": 3.2}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 160.8, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 162.8, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez la parole. ", "start": 163.84, "duration": 3.96}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 167.84, "duration": 4.88}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 172.76, "duration": 2.32}, {"text": " avec votre permission, \n madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 175.12, "duration": 4.48}, {"text": " je voudrais exprimer l'\u00e9motion \n du gouvernement fran\u00e7ais ", "start": 179.64, "duration": 3.36}, {"text": " et associer le gouvernement \n \u00e0 l'hommage ", "start": 183.04, "duration": 3.68}, {"text": " que l'Assembl\u00e9e nationale \n vient de rendre ", "start": 186.76, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 ces trop nombreuses \n victimes ", "start": 188.88, "duration": 1.0}, {"text": " de ces catastrophes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. ", "start": 189.92, "duration": 4.72}, {"text": " Je ne sais pas \n si elles sont du si\u00e8cle, ", "start": 194.68, "duration": 2.72}, {"text": " mais elles se reproduisent \n et s'aggravent. ", "start": 197.44, "duration": 3.48}, {"text": " La r\u00e9gion de Valence est touch\u00e9e. ", "start": 200.96, "duration": 3.6}, {"text": " Beaucoup \n de nos compatriotes vivent ", "start": 204.6, "duration": 1.04}, {"text": " dans ces r\u00e9gions. ", "start": 205.68, "duration": 6.64}, {"text": " St\u00e9phane Vojetta \n les repr\u00e9sente ici. ", "start": 212.36, "duration": 4.16}, {"text": " Au-del\u00e0 de l'\u00e9motion, \n au-del\u00e0 ", "start": 216.56, "duration": 4.28}, {"text": " de la solidarit\u00e9 \n exprim\u00e9e par le chef ", "start": 220.88, "duration": 2.08}, {"text": " de l'Etat, \n et celle que j'ai moi-m\u00eame ", "start": 223.0, "duration": 4.52}, {"text": " exprim\u00e9e, je pense dire, \n dans ce moment ", "start": 227.56, "duration": 4.72}, {"text": " tr\u00e8s grave o\u00f9 on voit \n ces catastrophes ", "start": 232.32, "duration": 6.32}, {"text": " se multiplier par l'addition \n d'incidents climatiques ", "start": 238.68, "duration": 1.4}, {"text": " qui ne sont pas nouveaux \n dans beaucoup ", "start": 240.12, "duration": 3.36}, {"text": " de r\u00e9gions fran\u00e7aises, \n on a le souvenir pass\u00e9 lointain ", "start": 243.52, "duration": 1.76}, {"text": " de catastrophes \n qui ont provoqu\u00e9 beaucoup ", "start": 245.32, "duration": 1.16}, {"text": " de morts dans les ann\u00e9es \n pass\u00e9es, ", "start": 246.52, "duration": 4.56}, {"text": " mais ces accidents \n climatiques se conjuguent ", "start": 251.12, "duration": 1.6}, {"text": " avec le r\u00e9chauffement \n climatique, ", "start": 252.76, "duration": 1.96}, {"text": " ce qui explique la multiplication, \n l'intensification ", "start": 254.76, "duration": 1.16}, {"text": " de ces catastrophes. ", "start": 255.96, "duration": 2.2}, {"text": " Il y a des le\u00e7ons \n \u00e0 en tirer aussi ", "start": 258.2, "duration": 1.76}, {"text": " pour nous, m\u00eame \n si nous n'avons ", "start": 260.0, "duration": 2.32}, {"text": " aucune le\u00e7on \u00e0 donner aux autres. ", "start": 262.36, "duration": 5.16}, {"text": " Nous avons des le\u00e7ons \n \u00e0 tirer en termes ", "start": 267.56, "duration": 1.56}, {"text": " de pr\u00e9vention, \n de r\u00e9paration, d'alerte. ", "start": 269.16, "duration": 1.52}, {"text": " J'ai toujours \u00e9t\u00e9 \n engag\u00e9 sur ces sujets. ", "start": 270.72, "duration": 3.28}, {"text": " La pr\u00e9vention \n co\u00fbte moins cher ", "start": 274.04, "duration": 1.0}, {"text": " que la r\u00e9paration. ", "start": 275.08, "duration": 2.8}, {"text": " Je pense qu'une \n r\u00e9paration pr\u00e9par\u00e9e ", "start": 277.92, "duration": 2.08}, {"text": " et organis\u00e9e \n co\u00fbte moins cher ", "start": 280.04, "duration": 1.56}, {"text": " et est plus efficace qu'une \n r\u00e9paration improvis\u00e9e. ", "start": 281.64, "duration": 6.44}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n nous allons, ", "start": 288.12, "duration": 1.32}, {"text": " et nous en avons parl\u00e9 \n longtemps ", "start": 289.48, "duration": 1.16}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 290.68, "duration": 1.0}, {"text": " et la ministre \n de la Transition \u00e9cologique, ", "start": 291.72, "duration": 5.08}, {"text": " nous allons, \n avec les pr\u00e9fets ", "start": 296.84, "duration": 1.0}, {"text": " et les \u00e9lus locaux... ", "start": 297.88, "duration": 2.92}, {"text": " J'\u00e9tais il y a quelques jours \n \u00e0 Givors ", "start": 300.84, "duration": 2.84}, {"text": " et j'ai vu le r\u00f4le \n des \u00e9lus locaux, ", "start": 303.72, "duration": 1.56}, {"text": " en premi\u00e8re ligne. ", "start": 305.32, "duration": 1.44}, {"text": " Nous allons multiplier \n dans notre pays, ", "start": 306.8, "duration": 4.04}, {"text": " en m\u00e9tropole et outre-mer, \n les alertes d'exercices ", "start": 310.88, "duration": 2.68}, {"text": " de pr\u00e9vention, de pr\u00e9paration. ", "start": 313.6, "duration": 9.36}, {"text": " Cette catastrophe \n immense qui touche ", "start": 323.0, "duration": 5.64}, {"text": " notre peuple fr\u00e8re \n d'Espagne nous donne ", "start": 328.68, "duration": 2.96}, {"text": " des le\u00e7ons \u00e0 tirer \n notre propre pays. ", "start": 331.68, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 333.08, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 334.12, "duration": 1.0}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 335.16, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 336.36, "duration": 4.32}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Vincent Tr\u00e9buchet ", "start": 340.72, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe UDR. ", "start": 342.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Vincent Tr\u00e9buchet: \n Merci, madame ", "start": 343.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 344.6, "duration": 4.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 349.0, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 350.04, "duration": 4.76}, {"text": " \"Je sors ce soir, \n ne ferme pas la porte. ", "start": 354.84, "duration": 2.68}, {"text": " A demain, je t'aime. ", "start": 357.56, "duration": 2.36}, {"text": " Bisous, maman.\" ", "start": 359.96, "duration": 3.08}, {"text": " Nicolas n'a jamais revu sa m\u00e8re. ", "start": 363.08, "duration": 7.36}, {"text": " Il a pris une balle \n dans la t\u00eate ", "start": 370.48, "duration": 1.56}, {"text": " devant une bo\u00eete \n de nuit en Ard\u00e8che, ", "start": 372.08, "duration": 1.36}, {"text": " dans ma circonscription. ", "start": 373.48, "duration": 3.16}, {"text": " Il a rejoint \n Thomas, ", "start": 376.68, "duration": 9.12}, {"text": " non pas sur la pelouse \n de leur rugby club, ", "start": 385.84, "duration": 1.76}, {"text": " mais dans la longue liste \n de nos enfants morts, ", "start": 387.64, "duration": 1.76}, {"text": " sacrifi\u00e9s sur l'autel \n de d\u00e9cennies ", "start": 389.44, "duration": 1.0}, {"text": " de l\u00e2chet\u00e9 politique. ", "start": 390.48, "duration": 2.8}, {"text": " Cinq ont \u00e9t\u00e9 \n tu\u00e9s par balles, ", "start": 393.32, "duration": 4.28}, {"text": " quatre bless\u00e9s \n \u00e0 la hache en France ", "start": 397.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans cette Toussaint \n orange m\u00e9canique. ", "start": 399.04, "duration": 1.72}, {"text": " Le meurtre \n de Nicolas ", "start": 400.8, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas une co\u00efncidence. ", "start": 401.84, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut \u00eatre aveugle \n pour ne pas voir ", "start": 404.48, "duration": 2.04}, {"text": " que l'arme qui a tu\u00e9 \n Nicolas provient ", "start": 406.56, "duration": 1.64}, {"text": " du narcotrafic, \n que la R\u00e9publique ", "start": 408.24, "duration": 1.0}, {"text": " a laiss\u00e9 vacant. ", "start": 409.28, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut \u00eatre aveugle pour nier \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 411.28, "duration": 2.8}, {"text": " de l'immigration de masse \n quand le principal suspect ", "start": 414.12, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e9tranger. ", "start": 415.72, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut \u00eatre aveugle \n ou bien il faut ", "start": 417.56, "duration": 2.48}, {"text": " \u00eatre otage, otage \n de la bien-pensance ", "start": 420.08, "duration": 1.16}, {"text": " et des magouilles \n \u00e9lectorales inavouables. ", "start": 421.28, "duration": 15.6}, {"text": " Depuis 2014, comme maire \n de Valence, qu'avez-vous fait? ", "start": 436.92, "duration": 3.52}, {"text": " Pourquoi, le soir \n m\u00eame du meurtre ", "start": 440.48, "duration": 1.72}, {"text": " de Nicolas, \n avoir rejet\u00e9 d'un revers ", "start": 442.24, "duration": 2.36}, {"text": " de main les propositions \n de lois ", "start": 444.64, "duration": 2.96}, {"text": " du Rassemblement National \n visant \u00e0 r\u00e9tablir ", "start": 447.64, "duration": 1.72}, {"text": " les peines planchers \n et la double peine ", "start": 449.4, "duration": 1.4}, {"text": " pour les criminels \u00e9trangers? ", "start": 450.84, "duration": 9.76}, {"text": " Le gouvernement abandonne \n la construction ", "start": 460.64, "duration": 1.6}, {"text": " des 18.000 places de prison \n suppl\u00e9mentaires promises... ", "start": 462.28, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur Bruno Retailleau, \n il ne sert ", "start": 464.28, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 rien de parler \n de mexicanisation ", "start": 468.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 469.8, "duration": 1.0}, {"text": " Des mots, toujours des mots. ", "start": 470.84, "duration": 1.52}, {"text": " Je vous serais \n reconnaissant de garder ", "start": 472.4, "duration": 2.6}, {"text": " le silence \u00e0 l'issue \n de mon intervention, ", "start": 475.04, "duration": 1.36}, {"text": " le silence \n du deuil, ", "start": 476.44, "duration": 1.0}, {"text": " mais surtout le silence \n assourdissant ", "start": 477.48, "duration": 1.0}, {"text": " de votre inaction. ", "start": 478.52, "duration": 2.16}, {"text": " A d\u00e9faut d'avoir su \n prot\u00e9ger Nicolas, ", "start": 480.72, "duration": 1.16}, {"text": " respectez la volont\u00e9 \n de sa famille. ", "start": 481.92, "duration": 1.16}, {"text": " Taisez-vous. ", "start": 483.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 484.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 485.2, "duration": 6.36}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 491.6, "duration": 2.72}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous nous appelez ", "start": 494.36, "duration": 1.8}, {"text": " au silence et vous nous posez \n une question ", "start": 496.2, "duration": 1.56}, {"text": " en m\u00eame temps. ", "start": 497.8, "duration": 1.44}, {"text": " Dr\u00f4le de fa\u00e7on de proc\u00e9der. ", "start": 499.28, "duration": 7.04}, {"text": " Vous l'avez dit, \n ce meurtre vous touche, ", "start": 506.36, "duration": 3.6}, {"text": " mais il nous touche tous. ", "start": 510.0, "duration": 2.4}, {"text": " On n'a pas le droit \n de faire de pol\u00e9mique ", "start": 512.44, "duration": 1.76}, {"text": " dans ces cas-l\u00e0. ", "start": 514.24, "duration": 1.0}, {"text": " Un homme est mort. ", "start": 515.28, "duration": 5.0}, {"text": " Oui, \n un homme est mort ", "start": 520.32, "duration": 3.56}, {"text": " parce que dans la nuit \n du 1er novembre ", "start": 523.92, "duration": 4.24}, {"text": " au 2 novembre, \n le drame absolu, ", "start": 528.2, "duration": 1.8}, {"text": " Nicolas a \u00e9t\u00e9 \n touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate ", "start": 530.04, "duration": 2.4}, {"text": " par une balle \n et le surlendemain, ", "start": 532.48, "duration": 1.16}, {"text": " il devait d\u00e9c\u00e9der. ", "start": 533.68, "duration": 3.0}, {"text": " Ce n'est pas un fait divers. ", "start": 536.72, "duration": 2.28}, {"text": " Quand les faits \n se r\u00e9p\u00e8tent, cela devient ", "start": 539.04, "duration": 2.12}, {"text": " des faits de soci\u00e9t\u00e9 \n qui doivent ", "start": 541.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9s comme tels. ", "start": 542.4, "duration": 12.28}, {"text": " Vous avez soulign\u00e9 \n qu'un an apr\u00e8s jour ", "start": 554.72, "duration": 3.16}, {"text": " pour jour, il avait rejoint \n son compagnon sportif, ", "start": 557.92, "duration": 2.16}, {"text": " puisqu'ils appartenaient \n tous les deux, ", "start": 560.12, "duration": 1.64}, {"text": " lui et Thomas, \n au m\u00eame club de rugby. ", "start": 561.8, "duration": 2.48}, {"text": " Hier, dans l'apr\u00e8s-midi, \n j'ai eu ", "start": 564.32, "duration": 1.0}, {"text": " sa maman. ", "start": 565.36, "duration": 1.0}, {"text": " Impressionnante de dignit\u00e9. ", "start": 566.4, "duration": 2.36}, {"text": " Je lui ai assur\u00e9 la sympathie \n du gouvernement. ", "start": 568.8, "duration": 6.52}, {"text": " Je lui ai dit \n que nous \u00e9tions disponibles ", "start": 575.36, "duration": 1.56}, {"text": " en cas de besoin. ", "start": 576.96, "duration": 2.72}, {"text": " Derri\u00e8re ce drame, \n il y a eu aussi ", "start": 579.72, "duration": 5.68}, {"text": " la r\u00e9v\u00e9lation, \n et je veux les f\u00e9liciter, ", "start": 585.44, "duration": 1.4}, {"text": " de l'efficacit\u00e9 \n de nos services d'enqu\u00eate. ", "start": 586.88, "duration": 5.64}, {"text": " En moins de 48 heures, \n ils ont arr\u00eat\u00e9 ", "start": 592.56, "duration": 1.56}, {"text": " deux mis en cause, \n vraisemblablement ", "start": 594.16, "duration": 1.0}, {"text": " le conducteur, \n vraisemblablement l'auteur ", "start": 595.2, "duration": 1.0}, {"text": " du coup. ", "start": 596.24, "duration": 1.0}, {"text": " Bravo \u00e0 ces policiers. ", "start": 597.28, "duration": 3.72}, {"text": " L'enqu\u00eate devra \n d\u00e9terminer les mobiles ", "start": 601.04, "duration": 1.0}, {"text": " du crime. ", "start": 602.08, "duration": 6.24}, {"text": " Sans doute, bien s\u00fbr, \n le narcotrafic, ", "start": 608.36, "duration": 1.92}, {"text": " et on le voit bien, \n aucun territoire ", "start": 610.32, "duration": 2.08}, {"text": " de la France n'est \n d\u00e9sormais pr\u00e9serv\u00e9, ", "start": 612.44, "duration": 2.48}, {"text": " avec un rajeunissement \n de ceux qui sont tu\u00e9s ", "start": 614.96, "duration": 1.56}, {"text": " et de ceux qui tuent. ", "start": 616.56, "duration": 1.48}, {"text": " Ne doutez pas une seule \n seconde ", "start": 618.08, "duration": 2.72}, {"text": " de notre d\u00e9termination \n pour lutter ", "start": 620.84, "duration": 1.0}, {"text": " contre le narcobanditisme. ", "start": 621.88, "duration": 4.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 626.88, "duration": 1.92}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Charles Fournier ", "start": 628.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 629.88, "duration": 2.36}, {"text": " - Charles Fournier: \n Mesdames et messieurs ", "start": 632.28, "duration": 2.64}, {"text": " les ministres, \n ma question s'adresse ", "start": 634.96, "duration": 1.0}, {"text": " au ministre de l'Industrie. ", "start": 636.0, "duration": 4.28}, {"text": " Bruno Le Maire, \n en toute modestie, ", "start": 640.32, "duration": 5.8}, {"text": " d\u00e9clarait le 29 mars dernier: \n \"La r\u00e9industrialisation ", "start": 646.16, "duration": 1.72}, {"text": " est un des plus grands \n succ\u00e8s \u00e9conomiques ", "start": 647.92, "duration": 3.88}, {"text": " des sept ans \n que nous avons pass\u00e9s ", "start": 651.84, "duration": 1.36}, {"text": " au pouvoir.\" ", "start": 653.24, "duration": 2.8}, {"text": " De quel succ\u00e8s parle-t-on? ", "start": 656.08, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a la communication \n pr\u00e9sidentielle ", "start": 658.16, "duration": 3.48}, {"text": " et gouvernementale, \n la dynamique ", "start": 661.68, "duration": 4.32}, {"text": " de r\u00e9industrialisation s'installe. ", "start": 666.04, "duration": 5.84}, {"text": " \"Nous ferons de l'industrie \n le coeur battant ", "start": 671.92, "duration": 1.36}, {"text": " de notre territoire\", \n avez-vous d\u00e9clar\u00e9. ", "start": 673.32, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n de nouveau, en France, ", "start": 674.36, "duration": 4.2}, {"text": " on ferme plus d'usines \n qu'on en ouvre. ", "start": 678.6, "duration": 5.56}, {"text": " Michelin, ce matin, \n a annonc\u00e9 la fermeture ", "start": 684.2, "duration": 1.36}, {"text": " de deux sites. ", "start": 685.6, "duration": 11.32}, {"text": " General Electrics, \n Sanofi, Stellantis, ", "start": 696.96, "duration": 1.0}, {"text": " et une liste encore tr\u00e8s longue. ", "start": 698.0, "duration": 1.16}, {"text": " Des usines dans l'Indre, \n dans la Sartre... ", "start": 699.2, "duration": 1.36}, {"text": " Je pourrais en rajouter encore. ", "start": 700.6, "duration": 2.16}, {"text": " Tous les secteurs \n sont concern\u00e9s, ", "start": 702.8, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00eame les plus rentables. ", "start": 703.84, "duration": 6.68}, {"text": " En mai dernier, \n 132 plans de licenciements ", "start": 710.56, "duration": 1.36}, {"text": " depuis septembre 2023 \n \u00e9taient recens\u00e9s. ", "start": 711.96, "duration": 4.2}, {"text": " Autant de vies bris\u00e9es, \n de cicatrices profondes ", "start": 716.2, "duration": 1.4}, {"text": " pour nos territoires. ", "start": 717.64, "duration": 4.16}, {"text": " Les salari\u00e9s sont toujours \n les variables d'ajustement ", "start": 721.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans la course au profit \n de nos actionnaires. ", "start": 723.24, "duration": 1.6}, {"text": " Cette situation doit changer. ", "start": 724.88, "duration": 2.36}, {"text": " En tant que puissance \n publique, ", "start": 727.28, "duration": 1.0}, {"text": " votre responsabilit\u00e9 est enjeu. ", "start": 728.32, "duration": 1.96}, {"text": " Nous avons besoin \n d'un Etat strat\u00e8ge. ", "start": 730.32, "duration": 3.96}, {"text": " Vous donnez \n le sentiment qu'il n'y ", "start": 734.32, "duration": 8.4}, {"text": " a pas de pilote, ou que le pilote \n abdique syst\u00e9matiquement. ", "start": 742.76, "duration": 2.0}, {"text": " Qu'allez vous dire \n aux salari\u00e9s de Michelin? ", "start": 744.8, "duration": 2.08}, {"text": " Allez-vous dire \n que votre politique fonctionne ", "start": 746.92, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 merveille ou allez-vous \n enfin changer ", "start": 749.28, "duration": 1.2}, {"text": " de cap? ", "start": 750.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 751.56, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci. ", "start": 752.92, "duration": 1.4}, {"text": " - Marc Ferracci: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 754.36, "duration": 6.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n au vu des annonces ", "start": 760.6, "duration": 4.48}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 faites \n ce matin, notamment ", "start": 765.12, "duration": 2.96}, {"text": " par Michelin, \n je souhaite t\u00e9moigner ", "start": 768.12, "duration": 2.56}, {"text": " au nom du gouvernement, \n du ministre ", "start": 770.72, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Economie \n Antoine Armand, ", "start": 771.92, "duration": 4.48}, {"text": " toute notre sympathie \n aux salari\u00e9s concern\u00e9s, ", "start": 776.44, "duration": 1.16}, {"text": " et surtout leur t\u00e9moigner \n d'une chose. ", "start": 777.64, "duration": 5.8}, {"text": " Je voudrais t\u00e9moigner \n du fait que l'Etat, ", "start": 783.48, "duration": 1.36}, {"text": " le gouvernement... ", "start": 784.88, "duration": 3.68}, {"text": " L'assembl\u00e9e chahute. ", "start": 788.76, "duration": 4.8}, {"text": " J'\u00e9tais au t\u00e9l\u00e9phone \n hier soir ", "start": 793.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec les \u00e9lus \n des territoires concern\u00e9s. ", "start": 794.64, "duration": 6.68}, {"text": " Mes \u00e9quipes ont donn\u00e9 un certain \n nombre d'informations concernant ", "start": 801.36, "duration": 1.76}, {"text": " la suite des informations. ", "start": 803.16, "duration": 3.96}, {"text": " L'accompagnement \n des salari\u00e9s devra ", "start": 807.16, "duration": 1.84}, {"text": " \u00eatre exemplaire, \n voil\u00e0 le message ", "start": 809.04, "duration": 2.84}, {"text": " que nous allons \n passer \u00e0 la direction ", "start": 811.92, "duration": 1.36}, {"text": " de Michelin. ", "start": 813.32, "duration": 1.0}, {"text": " La revitalisation \n des territoires, ", "start": 814.36, "duration": 1.0}, {"text": " la recherche de repreneurs, \n nous allons ", "start": 815.4, "duration": 2.04}, {"text": " y mettre \n toute notre \u00e9nergie afin ", "start": 817.48, "duration": 3.24}, {"text": " que nul salari\u00e9 \n ne soit laiss\u00e9 ", "start": 820.76, "duration": 1.2}, {"text": " sur le bord du chemin. ", "start": 822.0, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la m\u00e9thode \n que nous allons appliquer, ", "start": 823.44, "duration": 1.52}, {"text": " que nous appliquons \n d\u00e9j\u00e0, \u00e0 l'ensemble ", "start": 825.0, "duration": 1.92}, {"text": " des dossiers d'entreprises \n en difficult\u00e9 ", "start": 826.96, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous sommes saisis. ", "start": 828.0, "duration": 6.2}, {"text": " Nous nous appuyons \n sur l'ensemble ", "start": 834.24, "duration": 3.6}, {"text": " des services de l'Etat, \n et je veux ", "start": 837.88, "duration": 1.72}, {"text": " vous dire, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 839.64, "duration": 2.4}, {"text": " que sur tous ces sujets, \n je sais trouver ", "start": 842.08, "duration": 3.36}, {"text": " dans mes \u00e9changes \n avec les \u00e9lus l'esprit ", "start": 845.48, "duration": 1.36}, {"text": " d'un travail collectif. ", "start": 846.88, "duration": 4.36}, {"text": " Il n'y a, face \u00e0 ces probl\u00e8mes \n de restructuration, ", "start": 851.28, "duration": 1.76}, {"text": " que des solutions \n dans un travail collectif. ", "start": 853.08, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux aussi \n vous dire, monsieur ", "start": 854.48, "duration": 2.12}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n que la r\u00e9industrialisation ", "start": 856.64, "duration": 2.12}, {"text": " de notre pays reste un cap \n et une ambition. ", "start": 858.8, "duration": 3.28}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n les sites qui ferment. ", "start": 862.12, "duration": 4.0}, {"text": " L'Observatoire \n de l'emploi industriel ", "start": 866.16, "duration": 2.68}, {"text": " et des fermetures \n de sites du minist\u00e8re ", "start": 868.88, "duration": 3.04}, {"text": " de l'Economie \n a produit des chiffres ", "start": 871.96, "duration": 1.6}, {"text": " qui montrent \n que le cap est tenu ", "start": 873.6, "duration": 1.76}, {"text": " et que les ouvertures \n de sites continuent. ", "start": 875.4, "duration": 2.44}, {"text": " Nous allons mettre \n toute notre \u00e9nergie ", "start": 877.88, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 prot\u00e9ger les emplois, \n les territoires, ", "start": 879.84, "duration": 2.04}, {"text": " et le cap sera conserv\u00e9. ", "start": 881.92, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 883.28, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 884.48, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Charles Fournier: ", "start": 885.52, "duration": 1.0}, {"text": " On ne change pas une \u00e9quipe \n qui perd. ", "start": 886.56, "duration": 1.56}, {"text": " Tout continue comme avant. ", "start": 888.16, "duration": 1.0}, {"text": " Les salari\u00e9s \n seront contents ", "start": 889.2, "duration": 1.0}, {"text": " de vous entendre. ", "start": 890.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 891.28, "duration": 5.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Micha\u00ebl Taverne ", "start": 896.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 897.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Micha\u00ebl Taverne: \n Merci, madame ", "start": 899.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 900.04, "duration": 4.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n au garde des Sceaux. ", "start": 904.36, "duration": 1.76}, {"text": " Tentative d'homicide, +11%. ", "start": 906.16, "duration": 7.08}, {"text": " Violence sexuelle hors \n cadre familial, +7%. ", "start": 913.28, "duration": 3.6}, {"text": " Cambriolages, +4%. ", "start": 916.92, "duration": 8.8}, {"text": " Les fusillades \n augmentent \u00e9galement, ", "start": 925.76, "duration": 1.48}, {"text": " avec un petit \n gar\u00e7on entre la vie ", "start": 927.28, "duration": 1.36}, {"text": " et la mort. ", "start": 928.68, "duration": 2.72}, {"text": " Le pays fait face \n \u00e0 un ensauvagement, ", "start": 931.44, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui est d\u00e9nonc\u00e9 \n par Marine Le Pen ", "start": 932.84, "duration": 1.56}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. ", "start": 934.44, "duration": 3.4}, {"text": " La d\u00e9linquance \n a augment\u00e9 ", "start": 937.88, "duration": 1.0}, {"text": " durant la p\u00e9riode \n de juillet 2023 ", "start": 938.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 juin 2024. ", "start": 940.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 941.16, "duration": 1.72}, {"text": " - Micha\u00ebl Taverne: \n Pour autant, ", "start": 942.92, "duration": 3.56}, {"text": " lors de notre niche \n parlementaire, ", "start": 946.52, "duration": 3.48}, {"text": " vous vous \u00eates oppos\u00e9 \n \u00e0 l'expulsion ", "start": 950.04, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9linquants \u00e9trangers. ", "start": 951.24, "duration": 1.32}, {"text": " Vous \u00eates dans la continuit\u00e9 \n politique ", "start": 952.6, "duration": 1.16}, {"text": " de votre pr\u00e9d\u00e9cesseur. ", "start": 953.8, "duration": 4.2}, {"text": " L'ancien ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 958.04, "duration": 3.52}, {"text": " au lieu de d\u00e9manteler \n les r\u00e9seaux criminels, ", "start": 961.6, "duration": 1.4}, {"text": " a d\u00e9mantel\u00e9 le r\u00e9seau judiciaire. ", "start": 963.04, "duration": 4.08}, {"text": " La proc\u00e9dure p\u00e9nale \n va dans le sens ", "start": 967.16, "duration": 1.36}, {"text": " des mis en cause \n et non des victimes. ", "start": 968.56, "duration": 5.2}, {"text": " \"On livre notre pays \n au banditisme ", "start": 973.8, "duration": 1.32}, {"text": " et \u00e0 l'islamisme qui utilise \n nos failles juridiques.\" ", "start": 975.16, "duration": 2.36}, {"text": " Ces paroles sont celles \n de policiers ", "start": 977.56, "duration": 1.72}, {"text": " et de gendarmes \n exp\u00e9riment\u00e9s et courageux ", "start": 979.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont toujours \n fait leur travail ", "start": 980.52, "duration": 1.16}, {"text": " du mieux possible \n dans des conditions ", "start": 981.72, "duration": 5.76}, {"text": " de plus en plus difficile, \n entra\u00eenant d\u00e9missions ", "start": 987.52, "duration": 1.36}, {"text": " et r\u00e9signation. ", "start": 988.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cela fait des ann\u00e9es \n qu'avec Marine ", "start": 989.96, "duration": 1.68}, {"text": " Le Pen et Jordan Bardella, \n nous alertons ", "start": 991.68, "duration": 5.8}, {"text": " sur les cons\u00e9quences \n des politiques n\u00e9fastes ", "start": 997.52, "duration": 1.2}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es \n par les diff\u00e9rents gouvernements. ", "start": 998.76, "duration": 1.56}, {"text": " Malgr\u00e9 nos propositions \n de bon sens ", "start": 1000.36, "duration": 3.76}, {"text": " pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 1004.16, "duration": 1.48}, {"text": " nous avons \u00e9t\u00e9 \n caricatur\u00e9s, notamment ", "start": 1005.68, "duration": 7.72}, {"text": " sur le lien entre immigration \n et ins\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1013.44, "duration": 6.12}, {"text": " et l'id\u00e9ologie islamiste, \n le r\u00e9armement ", "start": 1019.6, "duration": 2.68}, {"text": " des forces de l'ordre, \n et le contr\u00f4le ", "start": 1022.32, "duration": 1.36}, {"text": " des fronti\u00e8res. ", "start": 1023.72, "duration": 4.16}, {"text": " Notre maison \n en France br\u00fble ", "start": 1027.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais les gouvernements \n ont regard\u00e9 ailleurs ", "start": 1028.96, "duration": 1.16}, {"text": " par ignorance et bien-pensance. ", "start": 1030.16, "duration": 1.2}, {"text": " Quelle sera \n votre strat\u00e9gie judiciaire ", "start": 1031.4, "duration": 1.08}, {"text": " et s\u00e9curitaire \n pour la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1032.52, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais? ", "start": 1033.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1034.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Didier Migaud, garde ", "start": 1035.64, "duration": 1.16}, {"text": " des Sceaux, ministre \n de la Justice. ", "start": 1036.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Didier Migaud: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1038.04, "duration": 6.68}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1044.76, "duration": 2.8}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, comme ministre \n de la Justice, ", "start": 1047.6, "duration": 9.0}, {"text": " je veillerai \u00e0 ce qu'une \n r\u00e9ponse ferme ", "start": 1056.64, "duration": 1.36}, {"text": " soit apport\u00e9e \n \u00e0 toutes celles ", "start": 1058.04, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui enfreignent la loi. ", "start": 1059.08, "duration": 1.84}, {"text": " Nous ne pouvons accepter \n la d\u00e9linquance telle ", "start": 1060.96, "duration": 1.36}, {"text": " qu'elle peut exister. ", "start": 1062.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a plusieurs moyens \n de la combattre. ", "start": 1063.4, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut \n la pr\u00e9venir, ", "start": 1065.72, "duration": 1.0}, {"text": " et tout ce qui peut \n contribuer ", "start": 1066.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9vention \n de la d\u00e9linquance ", "start": 1067.96, "duration": 1.16}, {"text": " est utile. ", "start": 1069.16, "duration": 4.24}, {"text": " La justice est l\u00e0 \n pour sanctionner, ", "start": 1073.44, "duration": 1.76}, {"text": " prot\u00e9ger, et contribuer \n \u00e0 la r\u00e9paration. ", "start": 1075.24, "duration": 5.88}, {"text": " Je remercie \n le Premier ministre ", "start": 1081.16, "duration": 3.64}, {"text": " d'avoir accept\u00e9 \n de r\u00e9ajuster \u00e0 la hausse ", "start": 1084.84, "duration": 1.36}, {"text": " le budget \n de la justice, ", "start": 1086.24, "duration": 2.32}, {"text": " pour qu'elle puisse \n avoir les moyens ", "start": 1088.6, "duration": 2.24}, {"text": " de pouvoir rendre \n la justice ", "start": 1090.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans des d\u00e9lais raisonnables. ", "start": 1091.92, "duration": 4.8}, {"text": " Je souhaite entreprendre \n le chantier ", "start": 1096.76, "duration": 1.8}, {"text": " de raccourcissement \n des d\u00e9lais ", "start": 1098.6, "duration": 1.8}, {"text": " entre le prononc\u00e9 \n de la peine et l'ex\u00e9cution ", "start": 1100.44, "duration": 1.56}, {"text": " de la peine. ", "start": 1102.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 le narcotrafic. ", "start": 1103.08, "duration": 2.8}, {"text": " Soyez assur\u00e9 \n qu'avec le ministre ", "start": 1105.92, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n nous sommes pour apporter ", "start": 1107.8, "duration": 1.68}, {"text": " une r\u00e9ponse \n la plus ferme possible ", "start": 1109.52, "duration": 9.92}, {"text": " contre ces criminels. ", "start": 1119.48, "duration": 11.24}, {"text": " Cette loi doit \n pouvoir intervenir ", "start": 1137.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour faire face \u00e0 ce fl\u00e9au. ", "start": 1138.8, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1140.04, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marietta Karamanli. ", "start": 1141.56, "duration": 3.04}, {"text": " - Marietta Karamanli: \n Merci, madame ", "start": 1144.64, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1145.72, "duration": 9.88}, {"text": " La fermeture de plusieurs sites \n industriels d'\u00e9quipementier ", "start": 1155.64, "duration": 2.36}, {"text": " automobile fran\u00e7ais \n est annonc\u00e9e ", "start": 1158.04, "duration": 1.04}, {"text": " comme une menace. ", "start": 1159.12, "duration": 7.76}, {"text": " Plusieurs sites \n sont vis\u00e9s en Sarthe, ", "start": 1166.92, "duration": 1.68}, {"text": " en Is\u00e8re, en Yvelines, Calvados. ", "start": 1168.64, "duration": 11.48}, {"text": " Chez Michelin, \n il y a les sites de Cholet ", "start": 1180.16, "duration": 3.88}, {"text": " et de Vannes, comptant \n plus de 1500 personnes ", "start": 1184.08, "duration": 1.6}, {"text": " qui vont fermer d'ici 2026. ", "start": 1185.72, "duration": 0.96}, {"text": " Plusieurs constats: \n les investissements ", "start": 1186.72, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 r\u00e9aliser sont consid\u00e9rables \n pour aller ", "start": 1188.76, "duration": 3.4}, {"text": " vers l'\u00e9lectrique \n total ou hybride. ", "start": 1192.2, "duration": 2.32}, {"text": " La baisse des ventes \n automobiles ", "start": 1194.56, "duration": 2.0}, {"text": " est face \u00e0 une concurrence \n syst\u00e9mique chinoise. ", "start": 1196.6, "duration": 3.12}, {"text": " Les entreprises \n ont tent\u00e9 de rejoindre ", "start": 1199.76, "duration": 4.72}, {"text": " des march\u00e9s o\u00f9 les co\u00fbts \n sont plus bas, ", "start": 1204.52, "duration": 7.0}, {"text": " alors l'Europe \n et la France misent ", "start": 1211.56, "duration": 2.92}, {"text": " sur la mobilit\u00e9 \n \u00e9lectrique pour sortir ", "start": 1214.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la crise. ", "start": 1215.72, "duration": 2.76}, {"text": " Quelles initiatives \n le gouvernement va-t-il prendre ", "start": 1218.52, "duration": 4.24}, {"text": " pour trouver \n des repreneurs et assurer ", "start": 1222.8, "duration": 1.16}, {"text": " une continuit\u00e9 \n d'activit\u00e9 lorsqu'il ", "start": 1224.0, "duration": 1.0}, {"text": " est possible? ", "start": 1225.04, "duration": 4.52}, {"text": " Quel accompagnement \n social, local, sera ", "start": 1229.6, "duration": 3.2}, {"text": " fait par l'Etat \n au plus proche des sites ", "start": 1232.84, "duration": 1.56}, {"text": " pour que les comp\u00e9tences, \n les qualifications ", "start": 1234.44, "duration": 1.16}, {"text": " et les exp\u00e9riences \n soient conserv\u00e9es? ", "start": 1235.64, "duration": 4.52}, {"text": " Quelle politique entend mener \n le gouvernement visant ", "start": 1240.2, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e0 clarifier les engagements \n des constructeurs, ", "start": 1245.08, "duration": 1.16}, {"text": " alors m\u00eame que le secteur \n b\u00e9n\u00e9ficie d'aides? ", "start": 1246.28, "duration": 1.36}, {"text": " Il ne suffit pas de la sympathie. ", "start": 1247.68, "duration": 1.36}, {"text": " Nous voulons \n des r\u00e9ponses concr\u00e8tes. ", "start": 1249.08, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1250.44, "duration": 1.0}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1251.48, "duration": 3.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci. ", "start": 1254.72, "duration": 8.8}, {"text": " - Marc Ferracci: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1263.56, "duration": 3.04}, {"text": " vous l'avez \u00e9voqu\u00e9, \n la situation ", "start": 1266.64, "duration": 1.0}, {"text": " de notre fili\u00e8re automobile \n est pr\u00e9occupante. ", "start": 1267.68, "duration": 2.92}, {"text": " C'est le cas de la plupart \n des pays europ\u00e9ens. ", "start": 1270.64, "duration": 1.92}, {"text": " Volkswagen \n en Allemagne a annonc\u00e9 ", "start": 1272.6, "duration": 2.6}, {"text": " la fermeture \n de trois grandes usines. ", "start": 1275.24, "duration": 2.84}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n et pour r\u00e9pondre ", "start": 1278.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 votre question, \n il y a des r\u00e9ponses d'urgence. ", "start": 1279.52, "duration": 5.08}, {"text": " La premi\u00e8re, c'est de traiter \n les restructurations ", "start": 1284.64, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'exemplarit\u00e9 \n et les moyens ", "start": 1286.04, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il se doit. ", "start": 1287.08, "duration": 2.48}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question, ", "start": 1289.6, "duration": 3.0}, {"text": " nous avons, \n ces derni\u00e8res heures, ", "start": 1292.64, "duration": 4.08}, {"text": " discut\u00e9 avec l'ensemble \n des \u00e9lus, ", "start": 1296.76, "duration": 1.48}, {"text": " avec la direction \n de Michelin s'agissant ", "start": 1298.28, "duration": 1.16}, {"text": " des sites concern\u00e9s. ", "start": 1299.48, "duration": 1.88}, {"text": " Nous allons mettre \n tout le monde ", "start": 1301.4, "duration": 1.16}, {"text": " autour de la table \n dans les prochaines heures ", "start": 1302.6, "duration": 1.84}, {"text": " pour parler \n de la reprise des sites ", "start": 1304.48, "duration": 1.36}, {"text": " et pour trouver \n les options qui peuvent ", "start": 1305.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre envisag\u00e9es. ", "start": 1307.28, "duration": 5.32}, {"text": " S'agissant de l'accompagnement \n des salari\u00e9s, ", "start": 1312.64, "duration": 2.6}, {"text": " nous avons demand\u00e9 \n avec monsieur Antoine Armand ", "start": 1315.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce que les engagements \n pris ", "start": 1316.68, "duration": 2.92}, {"text": " par la direction \n de Michelin, ", "start": 1319.64, "duration": 1.68}, {"text": " et qui seront pris dans le cadre \n d'autres dossiers, ", "start": 1321.36, "duration": 2.8}, {"text": " soient extr\u00eamement \n puissants, et fassent ", "start": 1324.2, "duration": 2.6}, {"text": " en sorte que personne \n ne soit laiss\u00e9 ", "start": 1326.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur le bord du chemin. ", "start": 1328.24, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je veux vous dire ", "start": 1329.28, "duration": 1.36}, {"text": " que vis-\u00e0-vis \n de la fili\u00e8re automobile, ", "start": 1330.68, "duration": 1.16}, {"text": " les r\u00e9ponses \n que nous apportons ", "start": 1331.88, "duration": 1.0}, {"text": " ne peuvent pas \u00eatre uniquement \n fran\u00e7aises. ", "start": 1332.92, "duration": 3.6}, {"text": " Elles doivent \n concerner l'ensemble ", "start": 1336.56, "duration": 3.8}, {"text": " de la fili\u00e8re, \n des constructeurs ", "start": 1340.4, "duration": 1.12}, {"text": " et des \u00e9quipementiers, \n et doivent ", "start": 1341.56, "duration": 1.0}, {"text": " se situer au niveau europ\u00e9en. ", "start": 1342.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je reviens de Berlin. ", "start": 1343.64, "duration": 2.76}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n de discuter ", "start": 1346.44, "duration": 2.84}, {"text": " avec mon homologue \n et nous avons discut\u00e9 ", "start": 1349.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la n\u00e9cessit\u00e9 \n d'un plan d'urgence ", "start": 1350.72, "duration": 1.24}, {"text": " au niveau europ\u00e9en \n pour la fili\u00e8re automobile. ", "start": 1352.0, "duration": 10.8}, {"text": " Quand je parle \n de la fili\u00e8re, ", "start": 1362.84, "duration": 3.56}, {"text": " ce sont les constructeurs, \n mais aussi ", "start": 1366.44, "duration": 3.16}, {"text": " tous les sous-traitants \n de rang 1, 2, 3, ", "start": 1369.64, "duration": 1.56}, {"text": " et les \u00e9quipementiers. ", "start": 1371.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cette r\u00e9ponse \n doit s'appuyer ", "start": 1372.28, "duration": 4.84}, {"text": " sur la demande \n de v\u00e9hicules \u00e9lectriques ", "start": 1377.16, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi en tenant compte \n de la concurrence ", "start": 1378.76, "duration": 1.56}, {"text": " de la Chine, entre autres. ", "start": 1380.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons faire \n des propositions afin ", "start": 1381.4, "duration": 1.24}, {"text": " de prot\u00e9ger \n notre industrie, ", "start": 1382.68, "duration": 1.0}, {"text": " soyez-en convaincue. ", "start": 1383.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1384.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Marietta Karamanli: \n Merci, madame ", "start": 1385.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1387.0, "duration": 4.72}, {"text": " Je voulais rappeler \n que le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement ", "start": 1391.76, "duration": 1.36}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 affich\u00e9 \n un plan de soutien ", "start": 1393.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'automobile dans le cadre \n du plan France 2030. ", "start": 1394.76, "duration": 1.76}, {"text": " Nous \u00e9tions coll\u00e8gues \n sur ces bancs. ", "start": 1396.56, "duration": 2.88}, {"text": " Aucun des sites concern\u00e9s \n aujourd'hui n'est vis\u00e9. ", "start": 1399.48, "duration": 7.52}, {"text": " Il ne peut \n y avoir une fili\u00e8re ", "start": 1407.04, "duration": 1.4}, {"text": " sans soutien. ", "start": 1408.48, "duration": 1.84}, {"text": " Je pense que les engagements \n sont utiles ", "start": 1410.36, "duration": 1.36}, {"text": " mais on doit \n reconnecter l'existant ", "start": 1411.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'avenir. ", "start": 1412.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1413.84, "duration": 5.36}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Jo\u00ebl Bruneau ", "start": 1419.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1421.04, "duration": 1.92}, {"text": " - Jo\u00ebl Bruneau: Merci, \n ma question s'adresse ", "start": 1423.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 1424.4, "duration": 6.24}, {"text": " Lors de votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1430.68, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez appel\u00e9 \u00e0 construire \n un nouveau contrat ", "start": 1432.08, "duration": 1.56}, {"text": " de responsabilit\u00e9 \n entre les collectivit\u00e9s locales ", "start": 1433.68, "duration": 1.16}, {"text": " et l'Etat. ", "start": 1434.88, "duration": 5.88}, {"text": " Vous \u00eates engag\u00e9 \n \u00e0 effectuer des choix ", "start": 1440.8, "duration": 1.36}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s, \n pas ", "start": 1442.2, "duration": 5.0}, {"text": " contre elles ni sans elles. ", "start": 1447.24, "duration": 7.84}, {"text": " Je crains \n que les options retenues ", "start": 1455.12, "duration": 1.16}, {"text": " n'aillent pas vraiment \n dans ce sens, ", "start": 1456.32, "duration": 3.92}, {"text": " ni dans la m\u00e9thode, \n ni sur le fond, ", "start": 1460.28, "duration": 1.56}, {"text": " puisque tout \n ce qui est annonc\u00e9 ", "start": 1461.88, "duration": 1.76}, {"text": " va les pousser \n \u00e0 faire plus appel ", "start": 1463.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'emprunt. ", "start": 1465.08, "duration": 1.64}, {"text": " Nous allons rajouter \n de la dette locale ", "start": 1466.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la dette nationale. ", "start": 1468.16, "duration": 1.16}, {"text": " Pour autant, je crois \n possible et n\u00e9cessaire ", "start": 1469.36, "duration": 1.36}, {"text": " de revenir \u00e0 l'esprit \n de vos engagements ", "start": 1470.76, "duration": 1.36}, {"text": " du 1er octobre \n dernier en engageant ", "start": 1472.16, "duration": 2.4}, {"text": " un dialogue constructif \n avec les repr\u00e9sentants ", "start": 1474.6, "duration": 1.16}, {"text": " des collectivit\u00e9s locales en vue \n d'une d\u00e9centralisation. ", "start": 1475.8, "duration": 3.44}, {"text": " Non pas pour faire plaisir \n aux \u00e9lus locaux, ", "start": 1479.28, "duration": 2.92}, {"text": " ni parce qu'ils seraient \n meilleurs ", "start": 1482.24, "duration": 4.32}, {"text": " que les autres, \n mais parce que la France ", "start": 1486.6, "duration": 1.56}, {"text": " en a besoin. ", "start": 1488.2, "duration": 3.16}, {"text": " La France a besoin \n que soit confort\u00e9e l'action locale ", "start": 1491.4, "duration": 2.8}, {"text": " qui constitue l'un \n des derniers ciments ", "start": 1494.24, "duration": 1.16}, {"text": " de notre nation. ", "start": 1495.44, "duration": 1.0}, {"text": " La France a besoin \n que les d\u00e9cisions soient davantage ", "start": 1496.48, "duration": 1.76}, {"text": " prises en proximit\u00e9 des citoyens. ", "start": 1498.28, "duration": 2.12}, {"text": " La France a besoin \n d'\u00eatre administr\u00e9e ", "start": 1500.44, "duration": 3.48}, {"text": " plus simplement, \n sans doublon ", "start": 1503.96, "duration": 1.8}, {"text": " entre les diff\u00e9rents \u00e9chelons. ", "start": 1505.8, "duration": 13.96}, {"text": " Face aux d\u00e9fis auxquels notre pays \n doit faire face, ", "start": 1519.8, "duration": 1.76}, {"text": " les collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 1521.6, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas un probl\u00e8me. ", "start": 1522.64, "duration": 1.0}, {"text": " Elles peuvent faire \n partie de la solution. ", "start": 1523.68, "duration": 1.36}, {"text": " Je sais, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 1525.08, "duration": 3.32}, {"text": " que vous partagez \n bon nombre ", "start": 1528.44, "duration": 1.0}, {"text": " de ces convictions. ", "start": 1529.48, "duration": 8.64}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 engager \n ces dialogues bas\u00e9s ", "start": 1538.16, "duration": 2.88}, {"text": " sur la confiance r\u00e9ciproque \n et la subsidiarit\u00e9 ", "start": 1541.08, "duration": 1.8}, {"text": " pour que collectivit\u00e9s et Etat \n puissent faire \u00e9quipe ", "start": 1542.92, "duration": 1.56}, {"text": " de France? ", "start": 1544.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1545.56, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1546.76, "duration": 5.76}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1552.56, "duration": 3.12}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n oui, sans h\u00e9siter, ", "start": 1555.72, "duration": 5.76}, {"text": " le gouvernement conduit \n par Michel Barnier veut faire ", "start": 1561.52, "duration": 1.56}, {"text": " cette \u00e9quipe de France. ", "start": 1563.12, "duration": 5.28}, {"text": " Les \u00e9lus sont tous \n \u00e9videmment concern\u00e9s ", "start": 1568.44, "duration": 1.16}, {"text": " par la situation \n \u00e9conomique ", "start": 1569.64, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1570.68, "duration": 1.72}, {"text": " Ils sont les premiers \n visages ", "start": 1572.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1573.48, "duration": 5.0}, {"text": " Apr\u00e8s, \n vous nous interpellez ", "start": 1578.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur la m\u00e9thode. ", "start": 1579.56, "duration": 1.0}, {"text": " Vous connaissez \n la situation financi\u00e8re ", "start": 1580.6, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1581.64, "duration": 3.48}, {"text": " Faire \u00e9quipe, \n c'est \u00eatre en capacit\u00e9 ", "start": 1585.16, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9gler \n les probl\u00e8mes les uns ", "start": 1586.76, "duration": 1.68}, {"text": " avec les autres, \n et non pas les uns ", "start": 1588.48, "duration": 1.56}, {"text": " contre les autres. ", "start": 1590.08, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle le projet ", "start": 1592.88, "duration": 2.8}, {"text": " de loi de finances \n qui vous a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e ", "start": 1595.72, "duration": 1.76}, {"text": " est une copie que nous devons \n travailler ensemble. ", "start": 1597.52, "duration": 3.96}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 1601.52, "duration": 2.56}, {"text": " nous avons d'ores \n et d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, ", "start": 1604.12, "duration": 1.16}, {"text": " avec les parlementaires \n mais \u00e9galement ", "start": 1605.32, "duration": 7.6}, {"text": " avec l'ensemble \n des associations d'\u00e9lus, ", "start": 1612.96, "duration": 1.0}, {"text": " comment nous pouvions \n participer ", "start": 1614.0, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9duction \n de la dette ", "start": 1618.32, "duration": 1.16}, {"text": " et de la d\u00e9pense publique. ", "start": 1619.52, "duration": 4.56}, {"text": " Ce sont 15 \n milliards d'euros ", "start": 1624.12, "duration": 2.2}, {"text": " sur les d\u00e9penses sociales, \n 5 milliards d'euros ", "start": 1626.36, "duration": 1.36}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s. ", "start": 1627.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons apurer \n cette situation. ", "start": 1628.8, "duration": 4.84}, {"text": " Dans un deuxi\u00e8me temps, \n nous devons travailler ", "start": 1633.68, "duration": 8.2}, {"text": " les uns et les autres \n sur quels services publics ", "start": 1641.92, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 quel co\u00fbt, et comment \n nous avons capacit\u00e9 ", "start": 1644.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins \n de nos concitoyens ", "start": 1646.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s. ", "start": 1647.52, "duration": 3.92}, {"text": " C'est tout le sens \n des concertations ", "start": 1651.48, "duration": 3.76}, {"text": " que nous menons \n avec les associations d'\u00e9lus ", "start": 1655.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont celles \n et ceux qui s'engagent ", "start": 1656.68, "duration": 1.36}, {"text": " depuis longtemps, \n qui ont des propositions ", "start": 1658.08, "duration": 1.16}, {"text": " concr\u00e8tes. ", "start": 1659.28, "duration": 3.84}, {"text": " C'est comme cela que l'\u00e9quipe \n de France apportera ", "start": 1663.16, "duration": 2.88}, {"text": " des r\u00e9ponses \u00e0 la hauteur \n des attentes ", "start": 1666.08, "duration": 1.4}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 1667.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1668.56, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Vojetta. ", "start": 1669.8, "duration": 3.96}, {"text": " - St\u00e9phane Vojetta: \n Merci, madame ", "start": 1673.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1674.84, "duration": 5.92}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1680.8, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1681.84, "duration": 4.2}, {"text": " Mardi dernier, \n des inondations cataclysmiques ", "start": 1686.08, "duration": 1.36}, {"text": " ont d\u00e9truit \n la r\u00e9gion de Valence ", "start": 1687.48, "duration": 1.16}, {"text": " en Espagne. ", "start": 1688.68, "duration": 4.44}, {"text": " Une vague de boue \n provoqu\u00e9e ", "start": 1693.16, "duration": 3.24}, {"text": " par des pluies \n diluviennes a sem\u00e9 ", "start": 1696.44, "duration": 1.36}, {"text": " le chaos et la mort, \n notamment ", "start": 1697.84, "duration": 1.2}, {"text": " dans les banlieues \n sud de Valence, ", "start": 1699.08, "duration": 2.04}, {"text": " une ville de la taille \n de Marseille. ", "start": 1701.16, "duration": 2.0}, {"text": " On d\u00e9nombre 217 victimes, \n mais les disparus restent ", "start": 1703.2, "duration": 1.56}, {"text": " innombrables. ", "start": 1704.8, "duration": 1.8}, {"text": " Si aucune victime \n fran\u00e7aise n'est ", "start": 1706.64, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9plorer \n pour l'instant, ", "start": 1710.24, "duration": 4.04}, {"text": " nombre de nos compatriotes \n qui r\u00e9sident ", "start": 1714.32, "duration": 1.88}, {"text": " dans ces zones font \n partie des sinistr\u00e9s. ", "start": 1716.24, "duration": 5.96}, {"text": " Je vous propose, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 1722.24, "duration": 2.64}, {"text": " d'exprimer le soutien \n et l'affection ", "start": 1724.92, "duration": 1.04}, {"text": " de la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 1726.0, "duration": 2.76}, {"text": " et de la France \n tout enti\u00e8re ", "start": 1728.8, "duration": 2.32}, {"text": " pour toutes les victimes \n et les sinistr\u00e9s, ", "start": 1731.16, "duration": 2.28}, {"text": " pour l'Espagne et pour son peuple \n meurtri, admirable ", "start": 1733.48, "duration": 1.56}, {"text": " dans sa solidarit\u00e9. ", "start": 1735.08, "duration": 2.36}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1738.44, "duration": 6.6}, {"text": " ... ", "start": 1745.76, "duration": 5.72}, {"text": " La plus importante \n catastrophe naturelle ", "start": 1756.12, "duration": 4.68}, {"text": " de ce si\u00e8cle sur notre continent \n s'est d\u00e9roul\u00e9e ", "start": 1760.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 500 km au sud de Perpignan. ", "start": 1762.44, "duration": 3.52}, {"text": " A la fois si loin et si proche, \n ce drame appelle ", "start": 1766.0, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 une r\u00e9flexion collective. ", "start": 1768.2, "duration": 3.16}, {"text": " Nos syst\u00e8mes doivent \n nous permettre d'anticiper ", "start": 1771.4, "duration": 1.16}, {"text": " les cons\u00e9quences \n de ces \u00e9v\u00e9nements climatiques. ", "start": 1772.6, "duration": 8.04}, {"text": " Cela doit nous alerter \n sur la sensibilisation ", "start": 1780.68, "duration": 5.52}, {"text": " de notre population \n sur les situations ", "start": 1786.24, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 risque, notamment en cas \n de mont\u00e9e soudaine ", "start": 1788.76, "duration": 1.56}, {"text": " des eaux. ", "start": 1790.36, "duration": 6.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n alors que nombre d'Espagnols ", "start": 1796.4, "duration": 2.88}, {"text": " s'insurgent aujourd'hui face \n aux d\u00e9faillances ", "start": 1799.32, "duration": 6.72}, {"text": " de leurs pouvoirs publics et d'une \n d\u00e9centralisation mal ma\u00eetris\u00e9e, ", "start": 1806.08, "duration": 2.56}, {"text": " quelle est la situation \n de la France face ", "start": 1808.68, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 ce genre de ph\u00e9nom\u00e8ne? ", "start": 1810.32, "duration": 3.84}, {"text": " Votre gouvernement \n a offert le renfort ", "start": 1814.2, "duration": 39.44}, {"text": " Aucune aide europ\u00e9enne \n ni internationale ", "start": 1858.52, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e par l'Espagne. ", "start": 1859.56, "duration": 8.36}, {"text": " J'ai assur\u00e9 que nous pouvions \n mobiliser 250 sapeurs-pompiers ", "start": 1867.96, "duration": 1.64}, {"text": " et sauveteurs \n avec l'ensemble des moyens ", "start": 1869.64, "duration": 2.44}, {"text": " et des v\u00e9hicules disponibles. ", "start": 1872.12, "duration": 3.0}, {"text": " A savoir si nous sommes pr\u00e9par\u00e9s. ", "start": 1875.16, "duration": 6.96}, {"text": " Cela n'a rien \u00e0 voir \n avec l'\u00e9pisode c\u00e9venol ", "start": 1882.16, "duration": 1.56}, {"text": " de Valence. ", "start": 1883.76, "duration": 2.84}, {"text": " Progressivement, \n nous avons une culture ", "start": 1886.64, "duration": 0.92}, {"text": " Nous avons des plans \n communaux de sauvegarde. ", "start": 1906.8, "duration": 3.16}, {"text": " Cela couvre d\u00e9sormais \n quasiment l'ensemble ", "start": 1913.32, "duration": 1.0}, {"text": " des communes qui comportent \n des risques. ", "start": 1914.36, "duration": 2.2}, {"text": " Pendant la crise, \n je voudrais dire ", "start": 1916.6, "duration": 1.68}, {"text": " aux d\u00e9put\u00e9s \n que nous avons \u00e9vit\u00e9 ", "start": 1918.32, "duration": 1.16}, {"text": " des dizaines de morts. ", "start": 1919.52, "duration": 6.12}, {"text": " On les a \u00e9vit\u00e9es parce que nous \n avons une r\u00e9activit\u00e9 ", "start": 1925.68, "duration": 1.96}, {"text": " des sapeurs-pompiers, \n mais aussi ", "start": 1927.68, "duration": 1.0}, {"text": " des maires qui connaissent \n bien le terrain. ", "start": 1928.72, "duration": 1.36}, {"text": " Je voudrais les saluer. ", "start": 1930.12, "duration": 6.32}, {"text": " Apr\u00e8s la crise, \n c'est la reconstruction, ", "start": 1936.48, "duration": 1.48}, {"text": " la r\u00e9paration, \n et permettez-moi ", "start": 1938.0, "duration": 6.12}, {"text": " de vous dire que nos syst\u00e8mes \n assuranciels arrivent ", "start": 1944.16, "duration": 1.56}, {"text": " en bout de course \u00e0 cause \n du d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 1945.76, "duration": 1.76}, {"text": " Beaucoup de communes \n ne parviennent m\u00eame ", "start": 1947.56, "duration": 1.16}, {"text": " plus \u00e0 se faire assurer. ", "start": 1948.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une r\u00e9flexion \n profonde \u00e0 mener. ", "start": 1949.8, "duration": 1.56}, {"text": " Il doit y avoir \u00e0 l'avenir \n une r\u00e9action europ\u00e9enne. ", "start": 1951.4, "duration": 2.8}, {"text": " C'est dans ce sens \n que le Premier ministre ", "start": 1954.24, "duration": 2.84}, {"text": " m'a demand\u00e9 de travailler \n avec mes coll\u00e8gues europ\u00e9ens. ", "start": 1957.12, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1958.72, "duration": 3.12}, {"text": " Vous n'avez plus de temps. ", "start": 1961.88, "duration": 1.0}, {"text": " Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1962.92, "duration": 8.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophle ", "start": 1971.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Socialiste. ", "start": 1973.2, "duration": 1.08}, {"text": " - Paul Christophle: \n Merci, madame ", "start": 1974.32, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1975.4, "duration": 4.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1980.08, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1981.12, "duration": 5.6}, {"text": " \"Un \u00e9tranger criminel \n ou d\u00e9linquant n'a rien ", "start": 1986.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire en France \n et il doit \u00eatre expuls\u00e9. ", "start": 1988.16, "duration": 7.0}, {"text": " L'\u00e9tranger voleur, \n harceleur, ", "start": 1995.2, "duration": 1.04}, {"text": " trois fois dehors.\" ", "start": 1996.28, "duration": 2.24}, {"text": " C'est en ces mots que le 31 \n octobre dernier, ", "start": 1998.56, "duration": 2.28}, {"text": " votre ministre \n d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 2000.88, "duration": 9.52}, {"text": " du quotidien s'est \n exprim\u00e9 \u00e0 la tribune ", "start": 2010.44, "duration": 1.36}, {"text": " de cet h\u00e9micycle. ", "start": 2011.84, "duration": 5.44}, {"text": " La proposition nationale \n visant \u00e0 mettre ", "start": 2017.32, "duration": 1.16}, {"text": " en place l'expulsion \n des d\u00e9linquants \u00e9trangers. ", "start": 2018.52, "duration": 4.0}, {"text": " Ces mots ont choqu\u00e9 \n une grande partie ", "start": 2022.56, "duration": 1.36}, {"text": " de l'opinion publique. ", "start": 2023.96, "duration": 1.96}, {"text": " Ils ont choqu\u00e9 \n non pas ", "start": 2025.96, "duration": 1.0}, {"text": " parce que nous serions \n les tenants ", "start": 2027.0, "duration": 1.16}, {"text": " d'un suppos\u00e9 laxisme. ", "start": 2028.2, "duration": 1.44}, {"text": " Oui, il faut dans un certain cas \n pouvoir expulser ", "start": 2029.68, "duration": 2.24}, {"text": " les \u00e9trangers qui menacent \n l'ordre public, ", "start": 2031.96, "duration": 1.76}, {"text": " et ceci, notre droit \n le permet d\u00e9j\u00e0 largement. ", "start": 2033.76, "duration": 3.12}, {"text": " Si ces mots \n ont choqu\u00e9, ", "start": 2036.92, "duration": 1.0}, {"text": " c'est parce que pour la premi\u00e8re \n fois ", "start": 2037.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'histoire \n de la Ve R\u00e9publique, ", "start": 2039.36, "duration": 1.36}, {"text": " un ministre a \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9 \n par l'extr\u00eame droite. ", "start": 2040.76, "duration": 3.72}, {"text": " Si ces mots \n ont choqu\u00e9, ", "start": 2044.52, "duration": 1.0}, {"text": " c'est parce qu'un \n ministre a repris ", "start": 2045.56, "duration": 3.68}, {"text": " la rh\u00e9torique \n du Rassemblement National ", "start": 2049.28, "duration": 3.08}, {"text": " en essentialisant l'\u00e9tranger \n qui repr\u00e9senterait ", "start": 2052.4, "duration": 1.0}, {"text": " une menace en soi. ", "start": 2053.44, "duration": 2.68}, {"text": " Si ces mots \n ont choqu\u00e9, ", "start": 2056.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est parce qu'un \n ministre a mis ", "start": 2057.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 \n le terrorisme ", "start": 2058.4, "duration": 1.16}, {"text": " et un simple vol. ", "start": 2059.6, "duration": 3.04}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2062.68, "duration": 3.24}, {"text": " nous ne partageons pas \n vos orientations politiques, ", "start": 2065.96, "duration": 4.84}, {"text": " mais le d\u00e9bat d'id\u00e9es \n doit s'exercer ", "start": 2070.84, "duration": 3.52}, {"text": " dans un cadre respectueux \n dans nos principes r\u00e9publicains ", "start": 2074.4, "duration": 2.2}, {"text": " et constitutionnels. ", "start": 2076.64, "duration": 3.8}, {"text": " Rejetez-vous ces propos \n tenus jeudi dernier ", "start": 2080.48, "duration": 1.52}, {"text": " ou assumez-vous \n d'\u00eatre le marchepied ", "start": 2082.04, "duration": 1.0}, {"text": " des id\u00e9es x\u00e9nophobes \n de l'extr\u00eame droite? ", "start": 2083.08, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2084.32, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur... ", "start": 2088.76, "duration": 3.44}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2092.24, "duration": 3.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau, ", "start": 2096.04, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 2097.44, "duration": 6.88}, {"text": " - Bruno Retailleau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2104.36, "duration": 1.32}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente, \n les batailles s\u00e9mantiques ", "start": 2105.72, "duration": 1.16}, {"text": " sont d\u00e9risoires. ", "start": 2106.92, "duration": 2.2}, {"text": " Elles sont d\u00e9risoires. ", "start": 2109.16, "duration": 8.88}, {"text": " Je suis d'ailleurs \n tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 ", "start": 2118.08, "duration": 1.96}, {"text": " que la question \n migratoire entra\u00eene ", "start": 2120.08, "duration": 3.72}, {"text": " et suscite ici, \n en France, et \u00e0 Paris, ", "start": 2123.84, "duration": 3.8}, {"text": " tant de pol\u00e9miques, \n alors que chez les Fran\u00e7ais, ", "start": 2127.68, "duration": 5.2}, {"text": " elle rencontre \n tant de convergence. ", "start": 2132.92, "duration": 1.0}, {"text": " Chez les Europ\u00e9ens aussi. ", "start": 2133.96, "duration": 7.28}, {"text": " Je voudrais vous faire part \n de mon premier Conseil europ\u00e9en ", "start": 2141.28, "duration": 1.96}, {"text": " justice et immigration \n qui r\u00e9unissait ", "start": 2143.28, "duration": 1.0}, {"text": " les 27 ministres de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 2144.32, "duration": 4.84}, {"text": " Quel que soit le gouvernement, \n les ministres ", "start": 2149.2, "duration": 3.24}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n se sont tous exprim\u00e9s ", "start": 2152.48, "duration": 1.28}, {"text": " de la m\u00eame fa\u00e7on, \n avec la plus grande convergence. ", "start": 2153.8, "duration": 4.12}, {"text": " Nous ne supportons \n plus l'immigration ill\u00e9gale. ", "start": 2157.96, "duration": 5.72}, {"text": " Oui, \n un \u00e9tranger ", "start": 2163.72, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne respecte pas \n les principes ", "start": 2165.32, "duration": 1.72}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n qui commet des crimes, ", "start": 2167.08, "duration": 1.4}, {"text": " il n'a rien \u00e0 faire \n sur le territoire fran\u00e7ais. ", "start": 2168.52, "duration": 2.32}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2170.88, "duration": 3.4}, {"text": " Dans l'immigration, \n il y a aussi ", "start": 2174.32, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9ciprocit\u00e9. ", "start": 2175.52, "duration": 2.88}, {"text": " S'il n'y \n a pas cette r\u00e9ciprocit\u00e9, ", "start": 2178.44, "duration": 1.16}, {"text": " alors on est perdu. ", "start": 2179.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nos compatriotes \n ne le comprendront pas. ", "start": 2180.68, "duration": 9.8}, {"text": " Pourquoi, \u00e0 plus de 70%, \n les \u00e9lecteurs ", "start": 2190.52, "duration": 1.92}, {"text": " de gauche \n sont pour que nous ayons ", "start": 2192.48, "duration": 1.96}, {"text": " une fermet\u00e9 pour la lutte \n contre l'immigration ill\u00e9gale? ", "start": 2194.48, "duration": 7.12}, {"text": " Oui, nous devons mener \n cette lutte calmement ", "start": 2201.64, "duration": 4.36}, {"text": " et sereinement, \n pour faire de la loi ", "start": 2206.04, "duration": 3.24}, {"text": " la loi \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2209.32, "duration": 1.24}, {"text": " rien que la loi \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2210.6, "duration": 1.36}, {"text": " toute la loi de la R\u00e9publique. ", "start": 2212.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2213.2, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2214.4, "duration": 4.84}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n Marie-Christine Dalloz. ", "start": 2219.28, "duration": 3.84}, {"text": " - Marie-Christine Dalloz: \n Merci, madame ", "start": 2223.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2224.2, "duration": 6.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 2230.48, "duration": 4.08}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n Nicolas avait 20 ans. ", "start": 2234.6, "duration": 2.48}, {"text": " Il aurait d\u00fb profiter \n de l'insouciance ", "start": 2237.12, "duration": 1.16}, {"text": " de sa jeunesse. ", "start": 2238.32, "duration": 3.48}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d'une \n balle dans la t\u00eate. ", "start": 2241.84, "duration": 2.6}, {"text": " Son d\u00e9c\u00e8s fait \n resurgir la tristesse ", "start": 2244.48, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi \n la profonde col\u00e8re ", "start": 2245.68, "duration": 1.0}, {"text": " que la France \n a ressenti ", "start": 2246.72, "duration": 1.56}, {"text": " lors de la disparition \n de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, ", "start": 2248.32, "duration": 1.56}, {"text": " il y a un an. ", "start": 2249.92, "duration": 3.64}, {"text": " Il s'agit \n non pas d'un fait divers ", "start": 2253.6, "duration": 9.12}, {"text": " mais d'un \u00e9ni\u00e8me sympt\u00f4me \n de l'ultra violence ", "start": 2262.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui gangr\u00e8ne notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2264.16, "duration": 3.92}, {"text": " Venue bien souvent \n des quartiers ", "start": 2268.12, "duration": 2.28}, {"text": " o\u00f9 prosp\u00e8rent \n le communautarisme ", "start": 2270.44, "duration": 1.76}, {"text": " et le trafic \n de drogue, ", "start": 2272.24, "duration": 1.4}, {"text": " ainsi que de la France \n et ses institutions, ", "start": 2273.68, "duration": 1.56}, {"text": " cette ultra \n violence n'\u00e9pargne ", "start": 2275.28, "duration": 1.04}, {"text": " plus aucun territoire. ", "start": 2276.36, "duration": 6.68}, {"text": " Les habitants de l'Ard\u00e8che, \n du Jura, m\u00e9ritent ", "start": 2283.08, "duration": 1.36}, {"text": " de vivre en s\u00e9curit\u00e9, \n premi\u00e8re des libert\u00e9s. ", "start": 2284.48, "duration": 1.36}, {"text": " Vous portez \n une parole forte, ", "start": 2285.88, "duration": 1.0}, {"text": " celle du courage et de la clart\u00e9. ", "start": 2286.92, "duration": 8.64}, {"text": " Avec la m\u00eame clart\u00e9, \n nous souhaitons ", "start": 2295.6, "duration": 2.56}, {"text": " vous dire \n que notre territoire a besoin ", "start": 2298.2, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9ponses. ", "start": 2299.6, "duration": 1.88}, {"text": " Notre ruralit\u00e9 a besoin \n d'un d\u00e9ploiement ", "start": 2301.52, "duration": 1.16}, {"text": " de vid\u00e9oprotection. ", "start": 2302.72, "duration": 1.64}, {"text": " Nos territoires doivent \n avoir les moyens ", "start": 2304.4, "duration": 12.76}, {"text": " des forces \n de l'ordre en hausse ", "start": 2317.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00e9radiquer l'ins\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2318.4, "duration": 1.0}, {"text": " Notre pays doit \n engager une lutte ", "start": 2319.44, "duration": 1.16}, {"text": " sans merci \n contre le narcotrafic ", "start": 2320.64, "duration": 1.2}, {"text": " et les narcotrafiquants \n qui se sont appropri\u00e9s ", "start": 2321.88, "duration": 2.0}, {"text": " des pans entiers \n du territoire ", "start": 2323.92, "duration": 1.92}, {"text": " et qui imposent \n aujourd'hui leurs lois ", "start": 2325.88, "duration": 1.84}, {"text": " en lieu et place de celles \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2327.76, "duration": 7.88}, {"text": " L'Etat doit renforcer \n son arsenal juridique ", "start": 2335.68, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 travers une grande loi \n contre le narcotrafic ", "start": 2337.4, "duration": 1.56}, {"text": " avec la cr\u00e9ation \n de magistrats sp\u00e9cialis\u00e9s. ", "start": 2339.0, "duration": 3.92}, {"text": " Quelles actions concr\u00e8tes \n comptez-vous mettre ", "start": 2342.96, "duration": 2.08}, {"text": " en place pour lutter \n contre cette violence ", "start": 2345.08, "duration": 2.56}, {"text": " qui tue nos enfants \n et gangr\u00e8ne ", "start": 2347.68, "duration": 1.16}, {"text": " notre territoire? ", "start": 2348.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2349.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Retailleau. ", "start": 2350.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Bruno Retailleau: Merci. ", "start": 2352.36, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n au moment ", "start": 2353.4, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 je vous parle, \n il y a un enfant ", "start": 2354.44, "duration": 1.76}, {"text": " qui a 5 ans. ", "start": 2356.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il est entre la vie et la mort. ", "start": 2357.28, "duration": 2.04}, {"text": " Il a re\u00e7u deux balles \n dans la t\u00eate. ", "start": 2359.36, "duration": 5.68}, {"text": " C'est un autre drame, \n \u00e0 Rennes, du narcotrafic. ", "start": 2365.08, "duration": 2.04}, {"text": " La commission parlementaire \n sur le narcotrafic ", "start": 2367.16, "duration": 1.2}, {"text": " avait parfaitement raison. ", "start": 2368.4, "duration": 4.92}, {"text": " Elle avait utilis\u00e9 \n dans son rapport ", "start": 2373.36, "duration": 2.08}, {"text": " le terme de \"v\u00e9ritable \n submersion\". ", "start": 2375.48, "duration": 1.16}, {"text": " Oui, nous sommes submerg\u00e9s. ", "start": 2376.68, "duration": 6.52}, {"text": " En 10 ans, \n les saisies de coca\u00efne ", "start": 2383.24, "duration": 1.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 5. ", "start": 2384.68, "duration": 1.68}, {"text": " Les drogues les plus dures \n sont d\u00e9sormais disponibles ", "start": 2386.4, "duration": 1.56}, {"text": " partout, tout le temps. ", "start": 2388.0, "duration": 2.24}, {"text": " Partout \n dans les villes ", "start": 2390.28, "duration": 4.28}, {"text": " comme dans nos \n villages, ", "start": 2394.6, "duration": 7.6}, {"text": " et tout le temps \n avec les points ", "start": 2402.24, "duration": 2.2}, {"text": " de deal et la livraison \n \u00e0 domicile. ", "start": 2404.48, "duration": 2.92}, {"text": " Depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, \n je suis frapp\u00e9 ", "start": 2407.44, "duration": 1.56}, {"text": " par cette chronique \n malheureusement banale ", "start": 2409.04, "duration": 1.0}, {"text": " des faits qui sont abominables. ", "start": 2410.08, "duration": 6.6}, {"text": " Je pourrais vous citer \n la longue liste ", "start": 2416.72, "duration": 6.2}, {"text": " de familles bris\u00e9es, \n de corps parfois disloqu\u00e9s. ", "start": 2422.96, "duration": 1.4}, {"text": " On ne peut pas s'y r\u00e9soudre. ", "start": 2424.4, "duration": 2.52}, {"text": " Devant cette sauvagerie, \n nous allons r\u00e9pondre ", "start": 2426.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la bonne hauteur, \n comme la France ", "start": 2428.2, "duration": 2.48}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 en mesure \n de le faire il y a 10 ans ", "start": 2430.72, "duration": 4.24}, {"text": " contre le terrorisme, \n avec des textes, ", "start": 2435.0, "duration": 1.16}, {"text": " avec un arsenal l\u00e9gislatif. ", "start": 2436.2, "duration": 1.88}, {"text": " Il faudra une meilleure \n coordination. ", "start": 2438.12, "duration": 1.64}, {"text": " Les services \n de renseignement auront ", "start": 2439.8, "duration": 1.04}, {"text": " une meilleure sp\u00e9cialisation. ", "start": 2440.88, "duration": 7.52}, {"text": " Il faudra un certain nombre \n de moyens d'enqu\u00eate. ", "start": 2448.44, "duration": 2.12}, {"text": " Sans cela, \n nous ne parviendrons ", "start": 2450.6, "duration": 1.04}, {"text": " pas \u00e0 lutter contre la sauvagerie. ", "start": 2451.68, "duration": 9.36}, {"text": " Il s'agit d'une question \n d'hyperviolence, ", "start": 2461.08, "duration": 3.04}, {"text": " mais c'est devenu une menace \n d\u00e9sormais existentielle ", "start": 2464.16, "duration": 1.36}, {"text": " contre nos institutions, \n contre la d\u00e9mocratie m\u00eame. ", "start": 2465.56, "duration": 3.8}, {"text": " Je ne doute pas \n que cette r\u00e9ponse, ", "start": 2469.4, "duration": 3.96}, {"text": " nous pourrons la porter \n tous ensemble ", "start": 2473.4, "duration": 1.16}, {"text": " de fa\u00e7on transpartisane. ", "start": 2474.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2475.64, "duration": 3.08}, {"text": " - Marie-Christine Dalloz: \n Vous connaissez ", "start": 2478.76, "duration": 1.0}, {"text": " ces probl\u00e9matiques. ", "start": 2479.8, "duration": 3.96}, {"text": " Chaque jour depuis votre prise \n de fonction, ", "start": 2483.8, "duration": 1.36}, {"text": " vous les d\u00e9nonce\u00e9. ", "start": 2485.2, "duration": 4.28}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s de la droite \n r\u00e9publicaine seront ", "start": 2489.52, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour porter \n une action r\u00e9solue ", "start": 2491.36, "duration": 1.6}, {"text": " de lutte contre la violence. ", "start": 2493.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2494.04, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Yoann Gillet ", "start": 2497.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2499.08, "duration": 1.2}, {"text": " - Yoann Gillet: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2500.32, "duration": 8.56}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n savez-vous qu'en Martinique, ", "start": 2508.92, "duration": 1.36}, {"text": " nos compatriotes souffrent \n particuli\u00e8rement? ", "start": 2510.32, "duration": 3.4}, {"text": " Le savez-vous \n ou cela vous a-t-il \u00e9chapp\u00e9? ", "start": 2513.76, "duration": 2.48}, {"text": " Au cas o\u00f9 cela aurait \n \u00e9chapp\u00e9 ", "start": 2516.28, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 votre gouvernement, \n les Martiniquais ", "start": 2518.04, "duration": 3.44}, {"text": " sont atteints \n dans leur dignit\u00e9 ", "start": 2521.52, "duration": 1.04}, {"text": " par plusieurs \n injustices sociales ", "start": 2522.6, "duration": 0.96}, {"text": " tr\u00e8s graves. ", "start": 2523.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cela fait des ann\u00e9es \n qu'avec Marine ", "start": 2524.64, "duration": 2.84}, {"text": " Le Pen, nous tirons \n la sonnette d'alarme ", "start": 2527.52, "duration": 1.36}, {"text": " et que nous signalons en vain \n les risques encourus. ", "start": 2528.92, "duration": 4.12}, {"text": " Quelle famille peut supporter \n un surco\u00fbt moyen ", "start": 2533.08, "duration": 3.4}, {"text": " de 40% sur les produits \n alimentaires ", "start": 2536.52, "duration": 1.16}, {"text": " par rapport au prix \n de vente en m\u00e9tropole? ", "start": 2537.72, "duration": 8.08}, {"text": " Quel consommateur peut \n accepter de voir ", "start": 2545.84, "duration": 1.16}, {"text": " ces hausses? ", "start": 2547.04, "duration": 4.36}, {"text": " Tout cela \u00e9tait connu \n de l'Etat via l'INSEE ", "start": 2551.44, "duration": 1.6}, {"text": " et de nombreux rapports. ", "start": 2553.08, "duration": 3.88}, {"text": " Cela fait des d\u00e9cennies \n que les outre-mer ", "start": 2557.0, "duration": 1.36}, {"text": " sont en r\u00e9alit\u00e9 \n les parents pauvres ", "start": 2558.4, "duration": 1.56}, {"text": " des gouvernements \n qui se succ\u00e8dent, ", "start": 2560.0, "duration": 1.76}, {"text": " qu'ils aient \u00e9t\u00e9 \n dirig\u00e9s par la macronie ", "start": 2561.8, "duration": 1.88}, {"text": " ou par des membres \n du Nouveau Front populaire. ", "start": 2563.72, "duration": 2.64}, {"text": " Des gouvernements qui, \n par leur inaction ", "start": 2566.4, "duration": 2.76}, {"text": " et leur incapacit\u00e9 \u00e0 garantir \n un mod\u00e8le digne, ", "start": 2569.2, "duration": 6.64}, {"text": " ont laiss\u00e9 peu \u00e0 peu \n la Martinique s'embraser ", "start": 2575.88, "duration": 1.56}, {"text": " sous nos yeux. ", "start": 2577.48, "duration": 1.0}, {"text": " L'ordre n'y est plus maintenu. ", "start": 2578.52, "duration": 1.16}, {"text": " Je crains qu'\u00e0 ce rythme, \n apr\u00e8s la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 2579.72, "duration": 2.32}, {"text": " et la Martinique, \n ce ne soit bient\u00f4t ", "start": 2582.08, "duration": 1.64}, {"text": " tous les outre-mer qui sombrent. ", "start": 2583.76, "duration": 2.88}, {"text": " J'ai vu ces t\u00e9moignages \n de m\u00e8res ", "start": 2586.68, "duration": 2.8}, {"text": " de famille qui hurlent \n de rage, de d\u00e9sespoir, ", "start": 2589.52, "duration": 4.64}, {"text": " de douleur, \n qui culpabilisent ", "start": 2594.2, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'elles n'arrivent \n plus \u00e0 acheter ", "start": 2595.24, "duration": 1.16}, {"text": " le minimum pour leur foyer, \n leurs enfants. ", "start": 2596.44, "duration": 4.64}, {"text": " Je me suis senti \n proche et solidaire, ", "start": 2601.12, "duration": 1.36}, {"text": " comme atteint \n dans ma propre chair. ", "start": 2602.52, "duration": 1.84}, {"text": " Les avez-vous vus, \n ces t\u00e9moignages? ", "start": 2604.4, "duration": 11.4}, {"text": " Quel \u00e9lu digne de ce nom peut \n rester insensible face ", "start": 2615.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 tant d'injustice, \n de blessures, ", "start": 2617.84, "duration": 1.0}, {"text": " de maltraitance psychologique? ", "start": 2618.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ce ne sont pas des mots \n mais des actes urgents ", "start": 2619.92, "duration": 2.0}, {"text": " qui sont attendus en Martinique. ", "start": 2621.96, "duration": 1.68}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour en finir ", "start": 2623.68, "duration": 1.16}, {"text": " avec cette situation \n indigne ", "start": 2624.88, "duration": 1.0}, {"text": " et les causes profondes \n de la vie ch\u00e8re? ", "start": 2625.92, "duration": 1.56}, {"text": " Quand allez-vous \n r\u00e9former l'octroi ", "start": 2627.52, "duration": 3.52}, {"text": " de mer et quand allez-vous \n consid\u00e9rer ", "start": 2631.08, "duration": 1.16}, {"text": " nos compatriotes \n martiniquais, ", "start": 2632.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne demandent que l'\u00e9galit\u00e9? ", "start": 2633.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2634.36, "duration": 6.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Buffet. ", "start": 2640.8, "duration": 25.28}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n C'est une question majeure. ", "start": 2666.12, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a 40% d'\u00e9cart \n entre l'Hexagone ", "start": 2668.04, "duration": 1.36}, {"text": " et la Martinique. ", "start": 2669.44, "duration": 5.2}, {"text": " Les diff\u00e9rences sont \u00e0 peu \n pr\u00e8s semblables ", "start": 2674.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur les autres territoires \n des outre-mer. ", "start": 2676.08, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons remarqu\u00e9 \n que cette difficult\u00e9 ", "start": 2679.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait \u00e9videmment majeure. ", "start": 2680.2, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'allons-nous faire? ", "start": 2681.24, "duration": 1.88}, {"text": " En ce qui concerne \n la Martinique, ", "start": 2683.16, "duration": 1.16}, {"text": " des n\u00e9gociations se sont ouvertes. ", "start": 2684.36, "duration": 5.16}, {"text": " Un accord va permettre au 1er \n janvier prochain ", "start": 2689.56, "duration": 2.16}, {"text": " de baisser le prix \n de 6000 produits ", "start": 2691.76, "duration": 1.36}, {"text": " de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 2693.16, "duration": 1.0}, {"text": " La baisse sera de l'ordre de 20%. ", "start": 2694.2, "duration": 1.96}, {"text": " C'est la premi\u00e8re \u00e9tape. ", "start": 2696.2, "duration": 1.28}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9tape, \n faut-il en rester l\u00e0? ", "start": 2697.52, "duration": 1.48}, {"text": " La r\u00e9ponse est non. ", "start": 2699.04, "duration": 3.12}, {"text": " L'enjeu majeur, \n c'est de se poser ", "start": 2702.2, "duration": 4.0}, {"text": " les questions de fond \n en cette mati\u00e8re-l\u00e0, ", "start": 2706.24, "duration": 1.36}, {"text": " et d'exercer des contr\u00f4les \n plus importants ", "start": 2707.64, "duration": 1.16}, {"text": " encore en mati\u00e8re \n de transparence ", "start": 2708.84, "duration": 1.0}, {"text": " des prix. ", "start": 2709.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que nous avons mandat\u00e9. ", "start": 2710.92, "duration": 5.16}, {"text": " Par ailleurs, \n il faudra le faire ", "start": 2716.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans d'autres territoires. ", "start": 2717.32, "duration": 31.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2763.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne Le H\u00e9nanff. ", "start": 2764.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Anne Le H\u00e9nanff: Merci beaucoup. ", "start": 2766.12, "duration": 4.36}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 ", "start": 2770.52, "duration": 1.36}, {"text": " de l'industrie. ", "start": 2771.92, "duration": 1.0}, {"text": " La rumeur courait \n depuis plusieurs semaines. ", "start": 2772.96, "duration": 1.8}, {"text": " Depuis ce matin, c'est officiel. ", "start": 2774.8, "duration": 3.04}, {"text": " Malgr\u00e9 les efforts \n engag\u00e9s, la direction ", "start": 2777.88, "duration": 3.04}, {"text": " du groupe Michelin \n a confirm\u00e9 l'arr\u00eat ", "start": 2780.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la production \n d'ici 2026 des sites ", "start": 2782.16, "duration": 1.36}, {"text": " de Cholet et de Vannes. ", "start": 2783.56, "duration": 4.72}, {"text": " La fermeture \n du site de Vannes, ", "start": 2788.32, "duration": 2.12}, {"text": " qui avait f\u00eat\u00e9 ses 60 ans \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 2790.48, "duration": 2.08}, {"text": " est un choc et provoque \n une profonde tristesse. ", "start": 2792.6, "duration": 3.52}, {"text": " Le lien entre la ville \n de Vannes ", "start": 2796.16, "duration": 3.4}, {"text": " et l'usine qui a accueilli \n des g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 2799.6, "duration": 1.36}, {"text": " de salari\u00e9s est fort. ", "start": 2801.0, "duration": 5.56}, {"text": " Apr\u00e8s une diminution \n des effectifs, 112 ", "start": 2806.6, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2019, \n ce sont 300 salari\u00e9s ", "start": 2808.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui vont perdre \n leur emploi prochainement. ", "start": 2809.2, "duration": 2.24}, {"text": " Je tiens \n \u00e0 leur adresser ici, ", "start": 2811.48, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi qu'aux \u00e9quipes \n de direction, ", "start": 2812.68, "duration": 1.0}, {"text": " mon soutien le plus total. ", "start": 2813.72, "duration": 7.08}, {"text": " Cette fermeture intervient \n dans un contexte \u00e9conomique ", "start": 2820.84, "duration": 3.08}, {"text": " difficile, pour le secteur, \n depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 2823.96, "duration": 4.28}, {"text": " Baisse de la comp\u00e9titivit\u00e9 \n du march\u00e9 fran\u00e7ais, ", "start": 2828.28, "duration": 2.0}, {"text": " concurrence vive \n du march\u00e9 mondial, ", "start": 2830.32, "duration": 2.2}, {"text": " dont les r\u00e9percussions \n affectent ", "start": 2832.56, "duration": 1.0}, {"text": " plus que jamais nos territoires. ", "start": 2833.6, "duration": 3.16}, {"text": " Cette fermeture \n intervient ", "start": 2836.8, "duration": 1.2}, {"text": " surtout dans un contexte \n de hausse ", "start": 2838.04, "duration": 1.16}, {"text": " du ch\u00f4mage dans notre pays. ", "start": 2839.24, "duration": 4.88}, {"text": " Alors que nous sommes en plein \n examen budg\u00e9taire ", "start": 2844.16, "duration": 3.2}, {"text": " et que l'\u00e9tat de nos finances \n impose rigueur ", "start": 2847.4, "duration": 2.16}, {"text": " et responsabilit\u00e9, \n nous entendons certains ", "start": 2849.6, "duration": 1.08}, {"text": " de nos coll\u00e8gues \n ici m\u00eame pr\u00f4ner ", "start": 2850.72, "duration": 2.32}, {"text": " les hausses de fiscalit\u00e9 \n pour nos entreprises. ", "start": 2853.08, "duration": 8.2}, {"text": " Ces surcharges \n fiscales ajoutent ", "start": 2861.32, "duration": 1.2}, {"text": " aux nombreuses \n normes auxquelles ", "start": 2862.56, "duration": 1.88}, {"text": " elles doivent faire face. ", "start": 2864.48, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ne ferait \n que mettre en p\u00e9ril ", "start": 2865.52, "duration": 1.36}, {"text": " nos entreprises. ", "start": 2866.92, "duration": 1.0}, {"text": " La hausse des co\u00fbts \n fixes, la perte ", "start": 2867.96, "duration": 2.08}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9, \n les licenciements ", "start": 2870.08, "duration": 1.0}, {"text": " et la fermeture en seraient \n les cons\u00e9quences. ", "start": 2871.12, "duration": 3.56}, {"text": " Comment le gouvernement \n entend accompagner ", "start": 2874.72, "duration": 1.6}, {"text": " les salari\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s \n du groupe Michelin? ", "start": 2876.36, "duration": 4.84}, {"text": " Quelles garanties \n pouvez-vous apporter ", "start": 2881.24, "duration": 1.0}, {"text": " aux entreprises \n fran\u00e7aises ", "start": 2882.28, "duration": 1.04}, {"text": " et leurs salari\u00e9s dans le contexte \n budg\u00e9taire actuel? ", "start": 2883.36, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2884.96, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci. ", "start": 2888.16, "duration": 8.6}, {"text": " - Marc Ferracci: Merci. ", "start": 2896.8, "duration": 1.84}, {"text": " Vous l'avez dit, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2898.68, "duration": 2.04}, {"text": " la premi\u00e8re des r\u00e9actions \n face aux annonces ", "start": 2900.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 faites \n ce matin concernant ", "start": 2902.16, "duration": 1.68}, {"text": " les sites de Cholet \n et de Vannes, ", "start": 2903.88, "duration": 1.36}, {"text": " c'est le soutien aux salari\u00e9s. ", "start": 2905.28, "duration": 4.76}, {"text": " Nous serons extr\u00eamement vigilants. ", "start": 2910.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous l'avons \u00e9t\u00e9 \n dans les derni\u00e8res heures ", "start": 2911.12, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'accompagnement \n social des salari\u00e9s. ", "start": 2912.52, "duration": 2.08}, {"text": " Il s'agit d'obtenir \n des conditions ", "start": 2914.64, "duration": 1.64}, {"text": " de s\u00e9paration qui soient dignes. ", "start": 2916.32, "duration": 2.4}, {"text": " Il faut aussi assurer \n leur reclassement ", "start": 2918.76, "duration": 3.56}, {"text": " et peut-\u00eatre \n leur reconversion en interne ", "start": 2922.36, "duration": 1.52}, {"text": " de l'entreprise \n ou en externe, si possible, ", "start": 2923.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur le territoire concern\u00e9. ", "start": 2925.32, "duration": 6.4}, {"text": " On sait que quitter \n son territoire, ", "start": 2931.76, "duration": 1.16}, {"text": " c'est extr\u00eamement \n difficile ", "start": 2932.96, "duration": 3.12}, {"text": " et cela g\u00e9n\u00e8re \n chez les salari\u00e9s beaucoup ", "start": 2936.12, "duration": 1.36}, {"text": " de stress. ", "start": 2937.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous mettrons \n autour de la table l'ensemble ", "start": 2938.56, "duration": 1.36}, {"text": " des parties prenantes \n pour trouver ", "start": 2939.96, "duration": 2.24}, {"text": " les solutions \n d'accompagnement ", "start": 2942.24, "duration": 2.12}, {"text": " dont je viens de parler, \n mais aussi trouver ", "start": 2944.4, "duration": 1.56}, {"text": " des solutions pour le site. ", "start": 2946.0, "duration": 4.16}, {"text": " C'est important \n d'avoir une strat\u00e9gie ", "start": 2950.2, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9industrialisation \n et de revitalisation ", "start": 2951.8, "duration": 1.0}, {"text": " des sites concern\u00e9s. ", "start": 2952.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons \u00e9chang\u00e9 \n avec les \u00e9lus ", "start": 2953.88, "duration": 1.16}, {"text": " du territoire. ", "start": 2955.08, "duration": 2.04}, {"text": " Le but \n que nous poursuivons, ", "start": 2957.16, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de trouver des repreneurs. ", "start": 2958.2, "duration": 2.44}, {"text": " Le site de Vannes, \n qui vous tient beaucoup ", "start": 2960.68, "duration": 5.44}, {"text": " \u00e0 coeur, est un site \n dont je comprends ", "start": 2966.16, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il est suffisamment \n attractif ", "start": 2967.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour susciter l'int\u00e9r\u00eat \n de repreneurs potentiels. ", "start": 2968.8, "duration": 2.6}, {"text": " Nous mettrons donc, \n avec les services ", "start": 2971.44, "duration": 2.96}, {"text": " de l'Etat, avec les chambres \n de commerce, ", "start": 2974.44, "duration": 1.4}, {"text": " tous nos moyens \n et nos efforts ", "start": 2975.88, "duration": 2.4}, {"text": " pour essayer de trouver \n des repreneurs ", "start": 2978.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui assurent, \n comme la direction ", "start": 2979.52, "duration": 3.64}, {"text": " de Michelin \n s'y est engag\u00e9e, ", "start": 2983.2, "duration": 1.68}, {"text": " que plus d'emplois \n seront recr\u00e9\u00e9s ", "start": 2984.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce site \n qu'il n'en a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit. ", "start": 2985.96, "duration": 1.56}, {"text": " C'est notre objectif. ", "start": 2987.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons tr\u00e8s exigeants. ", "start": 2988.6, "duration": 9.92}, {"text": " Je voudrais vous dire \n que le diagnostic ", "start": 2998.56, "duration": 1.36}, {"text": " que vous faites \n est un diagnostic ", "start": 2999.96, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 fait juste. ", "start": 3001.16, "duration": 1.0}, {"text": " La fili\u00e8re \n automobile a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 ", "start": 3002.2, "duration": 1.0}, {"text": " deux d\u00e9fis majeurs: \n une comp\u00e9tition f\u00e9roce, ", "start": 3003.24, "duration": 1.16}, {"text": " en particulier \n par les v\u00e9hicules chinois ", "start": 3004.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00e9lectrique, \n mais aussi une transition ", "start": 3005.64, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il faut assumer \n du v\u00e9hicule thermique ", "start": 3006.84, "duration": 1.16}, {"text": " vers l'\u00e9lectrique. ", "start": 3008.04, "duration": 5.36}, {"text": " Ces deux d\u00e9fis, \n nous allons les r\u00e9soudre ensemble. ", "start": 3013.44, "duration": 1.56}, {"text": " Nous allons le faire \n dans un cadre europ\u00e9en. ", "start": 3015.04, "duration": 4.84}, {"text": " Nous allons faire \n des propositions ", "start": 3019.92, "duration": 1.04}, {"text": " pour un plan global, \n pour soutenir ", "start": 3021.0, "duration": 1.56}, {"text": " la fili\u00e8re automobile \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ", "start": 3022.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans les prochaines semaines. ", "start": 3023.8, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3025.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Voynet. ", "start": 3026.56, "duration": 1.56}, {"text": " - Dominique Voynet: Merci. ", "start": 3028.16, "duration": 7.44}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres ", "start": 3035.64, "duration": 1.0}, {"text": " et les d\u00e9put\u00e9s, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3036.68, "duration": 3.92}, {"text": " \"Assassin, o\u00f9 \u00e9tiez-vous?\" ", "start": 3040.64, "duration": 5.28}, {"text": " Ce sont avec ces mots \n de col\u00e8re ", "start": 3045.96, "duration": 1.36}, {"text": " que la population \n espagnole a accueilli ", "start": 3047.36, "duration": 2.56}, {"text": " le roi et le Premier \n ministre espagnol ", "start": 3049.96, "duration": 5.4}, {"text": " dans les villes ravag\u00e9s \n par les inondations ", "start": 3055.4, "duration": 2.76}, {"text": " o\u00f9 les sauveteurs \n ont fouill\u00e9 la boue ", "start": 3058.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la recherche \n des cadavres de centaines ", "start": 3059.6, "duration": 1.36}, {"text": " de disparus. ", "start": 3061.0, "duration": 7.8}, {"text": " Oserons-nous \n encore longtemps qualifier ", "start": 3068.84, "duration": 1.0}, {"text": " ces catastrophes \n qui se r\u00e9p\u00e8tent ", "start": 3069.88, "duration": 1.08}, {"text": " de \"naturelles\"? ", "start": 3071.0, "duration": 1.36}, {"text": " Les inondations, \n les s\u00e9cheresses, ", "start": 3072.4, "duration": 1.0}, {"text": " les tornades, \n de plus en plus souvent, ", "start": 3073.44, "duration": 1.4}, {"text": " de plus en plus grave, \n le changement climatique ", "start": 3074.88, "duration": 1.56}, {"text": " est l\u00e0. ", "start": 3076.48, "duration": 1.0}, {"text": " Assez caus\u00e9, il faut agir. ", "start": 3077.52, "duration": 3.76}, {"text": " \"Qui aurait pu pr\u00e9dire?\" ", "start": 3081.32, "duration": 4.88}, {"text": " C'est ce que se demandait \n l'an dernier ", "start": 3086.24, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 3087.64, "duration": 1.56}, {"text": " Mais lui, moi, \n vous, ", "start": 3089.24, "duration": 1.52}, {"text": " nous toutes et tous, \n cela fait des d\u00e9cennies ", "start": 3090.8, "duration": 4.12}, {"text": " que les scientifiques \n nous alertent, ", "start": 3094.96, "duration": 2.12}, {"text": " que les se COP \n se succ\u00e8dent, ", "start": 3097.12, "duration": 1.16}, {"text": " que des catastrophes \n se produisent. ", "start": 3098.32, "duration": 9.2}, {"text": " On continue \u00e0 bitumer, \n \u00e0 artificialiser. ", "start": 3107.56, "duration": 3.2}, {"text": " Changer, on verra plus tard. ", "start": 3110.8, "duration": 2.16}, {"text": " La t\u00eate dans le sable, \n le pied sur l'acc\u00e9l\u00e9rateur, ", "start": 3113.0, "duration": 2.52}, {"text": " tel est le modus operandi de 2024. ", "start": 3115.56, "duration": 5.16}, {"text": " On se mobilise \n contre les \u00e9oliennes ", "start": 3120.76, "duration": 1.8}, {"text": " trop moches, \n on combat les normes ", "start": 3122.6, "duration": 1.16}, {"text": " sans comprendre \n qu'elles prot\u00e8gent. ", "start": 3123.8, "duration": 9.64}, {"text": " Rien n'a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 \n par une minorit\u00e9 d'\u00e9colos ", "start": 3133.48, "duration": 1.56}, {"text": " fanatiques se nourrissant \n de graines. ", "start": 3135.08, "duration": 5.04}, {"text": " Alors que les besoins \n de financement ", "start": 3140.16, "duration": 2.76}, {"text": " sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 100 \n milliards d'euros ", "start": 3142.96, "duration": 6.04}, {"text": " par an d'ici 2030, \n le budget 2025 porte ", "start": 3149.04, "duration": 1.8}, {"text": " la marque de votre indiff\u00e9rence \n concernant ", "start": 3150.88, "duration": 1.16}, {"text": " la transition \u00e9cologique. ", "start": 3152.08, "duration": 4.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Michel Barnier, ", "start": 3156.24, "duration": 1.16}, {"text": " dont on dit \n qu'il est aux questions ", "start": 3157.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9cologiques. ", "start": 3158.84, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous enfin nous le prouver? ", "start": 3159.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3160.92, "duration": 6.52}, {"text": " La parole... ", "start": 3167.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 3168.52, "duration": 6.0}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Madame ", "start": 3174.56, "duration": 4.92}, {"text": " la ministre, \n mesdames et messieurs ", "start": 3179.52, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3180.56, "duration": 3.84}, {"text": " Je le dis avec beaucoup \n de gravit\u00e9. ", "start": 3184.44, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 3185.84, "duration": 6.56}, {"text": " Les \u00e9v\u00e9nements auxquels \n nous assistons, ", "start": 3192.44, "duration": 1.28}, {"text": " les inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, \n les canicules, ", "start": 3193.76, "duration": 2.64}, {"text": " les p\u00e9riodes \n de s\u00e9cheresse, tous ", "start": 3196.44, "duration": 2.84}, {"text": " ces \u00e9v\u00e9nements \n sont \u00e9videmment li\u00e9s ", "start": 3199.32, "duration": 1.0}, {"text": " au d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 3200.36, "duration": 1.76}, {"text": " Ils nous invitent \u00e0 l'action. ", "start": 3202.16, "duration": 1.84}, {"text": " Je le dis avec beaucoup \n de s\u00e9rieux. ", "start": 3204.04, "duration": 7.96}, {"text": " Depuis 2 ans, sous l'\u00e9gide \n de la Premi\u00e8re ministre ", "start": 3212.04, "duration": 3.28}, {"text": " Elisabeth Borne, \n puis du Premier ministre ", "start": 3215.36, "duration": 1.68}, {"text": " Gabriel Attal, \n avec vigueur aujourd'hui, ", "start": 3217.08, "duration": 2.2}, {"text": " sous l'\u00e9gide du Premier \n ministre Michel Barnier, ", "start": 3219.32, "duration": 8.52}, {"text": " nous mettons en oeuvre \n une planification \u00e9cologique ", "start": 3227.88, "duration": 1.36}, {"text": " syst\u00e9matique avec un plan \n national d'adaptation ", "start": 3229.28, "duration": 1.16}, {"text": " au changement climatique. ", "start": 3230.48, "duration": 6.36}, {"text": " C'est le volet \n \"comment affronter ", "start": 3236.88, "duration": 1.0}, {"text": " ces d\u00e9r\u00e8glements\"? ", "start": 3237.92, "duration": 4.8}, {"text": " Comment rehausser \n nos capacit\u00e9s \u00e0 faire face ", "start": 3242.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des capacit\u00e9s digitaux \n \u00e0 des catastrophes naturelles? ", "start": 3244.16, "duration": 1.56}, {"text": " Comment changer le pays \n pour nous adapter ", "start": 3245.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la canicule? ", "start": 3247.16, "duration": 2.4}, {"text": " De l'autre c\u00f4t\u00e9, \n un plan de baisse ", "start": 3249.6, "duration": 1.64}, {"text": " des \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre. ", "start": 3251.28, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons des r\u00e9sultats, \n madame ", "start": 3252.88, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre, vous le savez. ", "start": 3253.92, "duration": 5.56}, {"text": " Depuis 1990, \n la France \u00e0 baiss\u00e9 ", "start": 3259.52, "duration": 1.92}, {"text": " ses \u00e9missions de gaz \n \u00e0 effet de serre ", "start": 3261.48, "duration": 1.56}, {"text": " de 30%. ", "start": 3263.08, "duration": 6.6}, {"text": " Notre objectif, \n nous le rehaussons ", "start": 3269.72, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 l'horizon 2030 \n avec cette nouvelle programmation ", "start": 3270.84, "duration": 1.6}, {"text": " pluriannuelle \n de l'\u00e9nergie ", "start": 3272.48, "duration": 1.92}, {"text": " et avec cette nouvelle strat\u00e9gie \n nationale bas carbone. ", "start": 3274.44, "duration": 1.52}, {"text": " Nous accompagnons \n des territoires ", "start": 3276.0, "duration": 1.0}, {"text": " comme celui \n du Pas-de-Calais ", "start": 3277.04, "duration": 3.92}, {"text": " o\u00f9 nous avons v\u00e9cu \n des inondations ", "start": 3281.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition \n pour accompagner, ", "start": 3282.2, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e9quiper, faire \n en sorte de reloger. ", "start": 3284.32, "duration": 3.24}, {"text": " C'est la course \n contre la montre ", "start": 3287.6, "duration": 1.2}, {"text": " que nous avons entam\u00e9e. ", "start": 3288.84, "duration": 2.52}, {"text": " S'agissant du budget, \n bien s\u00fbr ", "start": 3291.4, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il faut faire des efforts. ", "start": 3292.44, "duration": 3.28}, {"text": " Je crois que le Premier \n ministre a \u00e9t\u00e9 ", "start": 3295.76, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s clair. ", "start": 3297.36, "duration": 1.0}, {"text": " La dette \u00e9cologique \n est sur le m\u00eame niveau ", "start": 3298.4, "duration": 1.56}, {"text": " que la dette financi\u00e8re. ", "start": 3300.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3301.04, "duration": 3.04}, {"text": " Merci beaucoup, \n madame la ministre. ", "start": 3304.12, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Metzdorf. ", "start": 3306.52, "duration": 2.32}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: Merci. ", "start": 3308.88, "duration": 7.44}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3316.36, "duration": 1.0}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 3317.4, "duration": 2.4}, {"text": " Monsieur \n le ministre, ", "start": 3319.84, "duration": 1.64}, {"text": " il y a quelques semaines, \n vous \u00eates venu ", "start": 3321.52, "duration": 1.56}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 3323.12, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez rencontr\u00e9 \n les pr\u00e9sidents d'institutions. ", "start": 3324.16, "duration": 3.6}, {"text": " Vous avez rencontr\u00e9 le maire, \n les chefs d'entreprise, ", "start": 3327.8, "duration": 4.44}, {"text": " les salari\u00e9s, les chefs \n d'associations, ", "start": 3332.28, "duration": 1.0}, {"text": " les Cal\u00e9doniens. ", "start": 3333.32, "duration": 6.96}, {"text": " Vous avez constat\u00e9 l'ampleur \n du d\u00e9sastre \u00e9conomique, ", "start": 3340.32, "duration": 1.48}, {"text": " social et humanitaire, \n que traverse ", "start": 3341.84, "duration": 1.0}, {"text": " la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 3342.88, "duration": 1.56}, {"text": " Vous vous \u00eates engag\u00e9 \n \u00e0 modifier ", "start": 3344.48, "duration": 6.96}, {"text": " le projet de loi \n de finance initial ", "start": 3351.48, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne r\u00e9pond pas aux besoins \n financiers ", "start": 3353.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 3354.76, "duration": 2.36}, {"text": " Puisque nous n'avons pas pu \n examiner ", "start": 3357.16, "duration": 1.56}, {"text": " les amendements concernant \n la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 3358.76, "duration": 1.52}, {"text": " en commission des finances, \n qu'avez-vous pr\u00e9vu ", "start": 3360.32, "duration": 3.48}, {"text": " dans ce projet \n de loi de finance ", "start": 3363.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour les Cal\u00e9doniens? ", "start": 3365.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3366.28, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 3368.6, "duration": 1.72}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 3370.36, "duration": 8.44}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs ", "start": 3378.84, "duration": 2.88}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9 Metzdorf, ", "start": 3381.76, "duration": 1.24}, {"text": " je voudrais redire \n \u00e0 quel point le gouvernement ", "start": 3383.04, "duration": 1.56}, {"text": " est engag\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s \n de l'ensemble ", "start": 3384.64, "duration": 1.16}, {"text": " des Cal\u00e9doniens. ", "start": 3385.84, "duration": 4.96}, {"text": " Je voudrais vous redire \n que d\u00e8s 2024, 400 millions d'euros ", "start": 3390.84, "duration": 2.12}, {"text": " de budget ont \u00e9t\u00e9 \n mobilis\u00e9s ", "start": 3393.0, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 13 mai. ", "start": 3394.04, "duration": 4.44}, {"text": " A l'occasion \n de ma visite, ", "start": 3398.52, "duration": 2.36}, {"text": " nous avons pu accorder \n une nouvelle aide, ", "start": 3400.92, "duration": 1.36}, {"text": " notamment \n au gouvernement, ", "start": 3402.32, "duration": 1.68}, {"text": " avec une partie \n des sommes pour les provinces ", "start": 3404.04, "duration": 1.56}, {"text": " et les communes. ", "start": 3405.64, "duration": 5.96}, {"text": " Cela repr\u00e9sente 230 millions \n d'euros suppl\u00e9mentaires ", "start": 3411.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 3412.84, "duration": 3.44}, {"text": " La question \n que vous me posez, ", "start": 3416.32, "duration": 2.36}, {"text": " je vous en remercie, \n et j'en profite ", "start": 3418.72, "duration": 1.48}, {"text": " pour m'adresser \u00e0 l'ensemble \n des parlementaires ", "start": 3420.24, "duration": 2.16}, {"text": " de Nouvelle-Cal\u00e9donie \n pour dire ", "start": 3422.44, "duration": 1.8}, {"text": " que trois amendements \n vont \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s ", "start": 3424.28, "duration": 2.6}, {"text": " dans le cadre du projet de loi \n de finance actuellement ", "start": 3426.92, "duration": 1.96}, {"text": " en discussion. ", "start": 3428.92, "duration": 1.12}, {"text": " D'abord, la cr\u00e9ation \n d'une enveloppe ", "start": 3430.08, "duration": 2.16}, {"text": " de 80 millions \n d'euros pour financer ", "start": 3432.28, "duration": 2.68}, {"text": " la reconstruction \n des b\u00e2timents publics ", "start": 3435.0, "duration": 6.28}, {"text": " dans le cadre de la circulaire \n de reconstruction ", "start": 3441.32, "duration": 1.56}, {"text": " que j'ai sign\u00e9e \n \u00e0 Noum\u00e9a lorsque ", "start": 3442.92, "duration": 1.16}, {"text": " j'y \u00e9tais. ", "start": 3444.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a aussi \n le rehaussement ", "start": 3445.16, "duration": 1.8}, {"text": " de plus de 50% du montant \n de la garantie ", "start": 3447.0, "duration": 7.16}, {"text": " de l'Etat aux pr\u00eats pour passer \n \u00e0 770 millions d'euros. ", "start": 3454.2, "duration": 4.28}, {"text": " Cela permettra de financer \n les dispositifs ", "start": 3458.52, "duration": 1.16}, {"text": " de logements sociaux. ", "start": 3459.72, "duration": 2.8}, {"text": " Cela couvrira aussi \n une partie des pertes ", "start": 3462.56, "duration": 1.36}, {"text": " des recettes fiscales \n des collectivit\u00e9s cal\u00e9doniennes. ", "start": 3463.96, "duration": 3.52}, {"text": " Enfin, il y a le rapport \n du recensement. ", "start": 3467.52, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un point important. ", "start": 3469.12, "duration": 5.44}, {"text": " Il \u00e9tait impossible \n \u00e0 r\u00e9aliser en 2024. ", "start": 3474.6, "duration": 3.88}, {"text": " Dans les conditions \n actuelles, ", "start": 3478.52, "duration": 1.0}, {"text": " il va permettre \n de stabiliser les choses ", "start": 3479.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir. ", "start": 3480.96, "duration": 1.88}, {"text": " Au total, \n entre 2024 et 2025, ", "start": 3482.88, "duration": 7.24}, {"text": " c'est plus d'1,5 \n milliard d'euros ", "start": 3490.16, "duration": 2.96}, {"text": " qui sera apport\u00e9 \n \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 3493.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour aider l'ensemble \n de nos concitoyens. ", "start": 3494.36, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux redire ici \n que le gouvernement ", "start": 3495.56, "duration": 1.36}, {"text": " est parfaitement engag\u00e9. ", "start": 3496.96, "duration": 1.0}, {"text": " Merci de votre question. ", "start": 3498.0, "duration": 1.0}, {"text": " Merci \n de votre mobilisation ", "start": 3499.04, "duration": 1.0}, {"text": " et de celle des autres \n parlementaires. ", "start": 3500.08, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3501.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3502.36, "duration": 12.44}, {"text": " Vous aviez plus d'une minute. ", "start": 3514.84, "duration": 1.04}, {"text": " - Nicolas Metzdorf: \n Simplement, je veux remercier ", "start": 3515.92, "duration": 1.36}, {"text": " le ministre des Outre-mer. ", "start": 3517.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux remercier \n le gouvernement ", "start": 3518.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans son ensemble. ", "start": 3519.4, "duration": 2.44}, {"text": " Je sais que beaucoup font \n des efforts sensibles. ", "start": 3521.88, "duration": 3.48}, {"text": " Je veux vous remercier, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 3525.4, "duration": 2.04}, {"text": " car je sais \n que le budget de l'Etat ", "start": 3527.48, "duration": 1.56}, {"text": " est difficile aujourd'hui. ", "start": 3529.08, "duration": 1.0}, {"text": " La Nouvelle-Cal\u00e9donie en a besoin. ", "start": 3530.12, "duration": 1.36}, {"text": " Merci pour cette solidarit\u00e9 \n nationale. ", "start": 3531.52, "duration": 1.16}, {"text": " Je voudrais apporter \n un petit b\u00e9mol. ", "start": 3532.72, "duration": 6.76}, {"text": " Jusqu'ici, la solidarit\u00e9 nationale \n s'est beaucoup exprim\u00e9e ", "start": 3539.52, "duration": 1.36}, {"text": " envers des pr\u00eats \n \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 3540.92, "duration": 4.84}, {"text": " Depuis le Covid, \n le taux d'endettement ", "start": 3545.8, "duration": 1.16}, {"text": " est pass\u00e9 \u00e0 plus de 400%. ", "start": 3547.0, "duration": 2.16}, {"text": " Il va falloir \n que l'on discute ", "start": 3549.2, "duration": 1.16}, {"text": " de ce sujet. ", "start": 3550.4, "duration": 5.96}, {"text": " Je sais \n que ce sera le cas ", "start": 3556.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochaines \n semaines \u00e0 Paris. ", "start": 3557.8, "duration": 1.16}, {"text": " Merci pour les \u00e9changes. ", "start": 3559.0, "duration": 1.04}, {"text": " On continue le travail. ", "start": 3560.08, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3561.08, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Stella Dupont. ", "start": 3564.4, "duration": 4.04}, {"text": " - Stella Dupont: Merci. ", "start": 3568.48, "duration": 3.12}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, mesdames ", "start": 3571.64, "duration": 2.72}, {"text": " et messieurs les ministres, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 3574.4, "duration": 3.76}, {"text": " permettez-moi d'adresser \n mon soutien plein ", "start": 3578.2, "duration": 2.8}, {"text": " et entier aux 1254 salari\u00e9s \n de Michelin concern\u00e9s ", "start": 3581.04, "duration": 1.56}, {"text": " par la fermeture \n des sites de Cholet ", "start": 3582.64, "duration": 1.36}, {"text": " et de Vannes. ", "start": 3584.04, "duration": 3.16}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3587.24, "duration": 1.2}, {"text": " des Solidarit\u00e9s, \n de l'Autonomie ", "start": 3588.48, "duration": 1.2}, {"text": " et de l'Egalit\u00e9 \n entre les femmes ", "start": 3589.72, "duration": 1.16}, {"text": " et les hommes. ", "start": 3590.92, "duration": 4.6}, {"text": " Un rapport qualifiait en 2019 \n le mod\u00e8le fran\u00e7ais ", "start": 3595.56, "duration": 1.56}, {"text": " du grand \u00e2ge \n comme \u00e0 bout de souffle. ", "start": 3597.16, "duration": 1.56}, {"text": " Je le constate \n dans les EHPAD ", "start": 3598.76, "duration": 1.24}, {"text": " et les services \u00e0 domicile \n du Maine-et-Loire. ", "start": 3600.04, "duration": 3.88}, {"text": " De nouvelles \n coupes budg\u00e9taires ", "start": 3603.96, "duration": 1.2}, {"text": " sont envisag\u00e9es, \n affectant les conditions ", "start": 3605.2, "duration": 1.8}, {"text": " de travail \n des professionnels ", "start": 3607.04, "duration": 1.08}, {"text": " et la qualit\u00e9 de vie \n des r\u00e9sidents ", "start": 3608.16, "duration": 1.36}, {"text": " et des personnes \n d\u00e9pendantes \u00e0 domicile. ", "start": 3609.56, "duration": 4.6}, {"text": " Je tiens \u00e0 rendre \n hommage \u00e0 l'ensemble ", "start": 3614.2, "duration": 1.84}, {"text": " de ces professionnels \n qui accompagnent ", "start": 3616.08, "duration": 2.44}, {"text": " nos a\u00een\u00e9s, \n dans des conditions ", "start": 3618.56, "duration": 1.0}, {"text": " que l'on sait difficile. ", "start": 3619.6, "duration": 4.4}, {"text": " Pour attirer et fid\u00e9liser \n ces professionnels qualifi\u00e9s, ", "start": 3624.04, "duration": 2.96}, {"text": " il est essentiel \n de revaloriser ", "start": 3627.04, "duration": 1.0}, {"text": " ses m\u00e9tiers. ", "start": 3628.08, "duration": 8.08}, {"text": " Malgr\u00e9 les mesures \n que nous avons d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es, ", "start": 3636.2, "duration": 1.88}, {"text": " telles que l'augmentation \n des investissements ", "start": 3638.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos EHPAD, \n les revalorisations salariales, ", "start": 3639.16, "duration": 1.16}, {"text": " nous n'avons pas r\u00e9ussi \n \u00e0 surmonter ", "start": 3640.36, "duration": 1.16}, {"text": " la crise. ", "start": 3641.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les financements actuels \n demeurent insuffisants. ", "start": 3642.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il est urgent d'agir. ", "start": 3643.64, "duration": 3.88}, {"text": " Notre syst\u00e8me devra investir \n beaucoup d'argent ", "start": 3647.56, "duration": 1.84}, {"text": " pour s'adapter aux \u00e9volutions \n d\u00e9mographiques, ", "start": 3649.44, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi pour am\u00e9liorer \n la qualit\u00e9 ", "start": 3651.04, "duration": 1.16}, {"text": " des services \n et all\u00e9ger le co\u00fbt ", "start": 3652.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour les familles. ", "start": 3653.44, "duration": 8.72}, {"text": " Le financement de la d\u00e9pendance \n doit toujours reposer ", "start": 3662.2, "duration": 1.6}, {"text": " sur la solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 3663.84, "duration": 1.0}, {"text": " N\u00e9anmoins, il est n\u00e9cessaire \n d'explorer rapidement ", "start": 3664.88, "duration": 1.16}, {"text": " de nouvelles solutions. ", "start": 3666.08, "duration": 4.0}, {"text": " Le comit\u00e9 consultatif du secteur \n financier sugg\u00e8re ", "start": 3670.12, "duration": 2.72}, {"text": " de cr\u00e9er un contrat \n de d\u00e9pendance solidaire. ", "start": 3672.88, "duration": 4.0}, {"text": " Ce contrat fonctionnerait \n de mani\u00e8re \u00e9quitable ", "start": 3676.92, "duration": 4.72}, {"text": " avec une gouvernance \n coll\u00e9giale, ", "start": 3681.68, "duration": 1.6}, {"text": " et sa large g\u00e9n\u00e9ralisation \n permettrait ", "start": 3683.32, "duration": 1.8}, {"text": " de partager les co\u00fbts \n pour garantir ", "start": 3685.16, "duration": 1.16}, {"text": " une couverture \n suffisante en cas ", "start": 3686.36, "duration": 1.08}, {"text": " de perte d'autonomie. ", "start": 3687.48, "duration": 6.4}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseure \n s'\u00e9tait montr\u00e9e ouverte ", "start": 3693.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette proposition. ", "start": 3694.96, "duration": 1.48}, {"text": " Quelle est la position \n du gouvernement? ", "start": 3696.48, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 trouver \n des financements suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3697.72, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3699.48, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Charlotte \n Parmentier-Lecocq. ", "start": 3700.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Charlotte \n Parmentier-Lecocq: ", "start": 3701.96, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 3703.0, "duration": 3.32}, {"text": " Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3706.36, "duration": 7.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Stella Dupont, \n permettez-moi d'excuser ", "start": 3714.04, "duration": 2.08}, {"text": " Paul Christophe, \n qui est retenu actuellement ", "start": 3716.16, "duration": 1.16}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 3717.36, "duration": 5.24}, {"text": " Je vais donc r\u00e9pondre \n pour le minist\u00e8re ", "start": 3722.64, "duration": 1.36}, {"text": " des Affaires sociales. ", "start": 3724.04, "duration": 1.0}, {"text": " Permettez-moi aussi \n de saluer les personnes ", "start": 3725.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui travaillent \n aupr\u00e8s de nos a\u00een\u00e9s. ", "start": 3726.28, "duration": 1.96}, {"text": " Je salue leur engagement, \n leur d\u00e9vouement, ", "start": 3728.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans des conditions \n qui sont parfois difficiles. ", "start": 3729.48, "duration": 5.24}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n la situation financi\u00e8re ", "start": 3734.76, "duration": 1.16}, {"text": " du secteur, \n particuli\u00e8rement des EHPAD. ", "start": 3735.96, "duration": 3.6}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n le rapport qui, ", "start": 3739.6, "duration": 2.68}, {"text": " en 2019, pointait \n d\u00e9j\u00e0 le probl\u00e8me. ", "start": 3742.32, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 3743.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un constat \n que nous partageons totalement. ", "start": 3744.56, "duration": 9.52}, {"text": " Ce rapport proposait \n de rembourser, ", "start": 3754.12, "duration": 4.2}, {"text": " de cesser la CRDS \n et de la transformer ", "start": 3758.36, "duration": 3.16}, {"text": " par une contribution \n pour nos a\u00een\u00e9s. ", "start": 3761.56, "duration": 2.84}, {"text": " Or, le Covid \n et les cons\u00e9quences ", "start": 3764.44, "duration": 2.56}, {"text": " qu'il a eu sur la dette \n sociale a rendu caduque ", "start": 3767.04, "duration": 1.96}, {"text": " cette proposition. ", "start": 3769.04, "duration": 2.52}, {"text": " Il nous faut donc trouver \n d'autres solutions ", "start": 3771.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour financer. ", "start": 3773.0, "duration": 1.52}, {"text": " Malgr\u00e9 cela, il y a eu \n de nombreux efforts ", "start": 3774.56, "duration": 1.76}, {"text": " depuis 2019. ", "start": 3776.36, "duration": 19.36}, {"text": " Depuis 2019, les mesures \n visent \u00e0 renforcer ", "start": 3795.76, "duration": 1.84}, {"text": " nos effectifs \n dans les EHPAD, ", "start": 3797.64, "duration": 2.2}, {"text": " renforcer \n les r\u00e9mun\u00e9rations, ", "start": 3799.88, "duration": 1.0}, {"text": " comme vous l'avez dit. ", "start": 3800.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il est aussi pr\u00e9vu \n de renforcer ", "start": 3801.96, "duration": 1.16}, {"text": " les financements \n pour le grand \u00e2ge. ", "start": 3803.16, "duration": 1.16}, {"text": " Notamment, \n il y a des nouvelles modalit\u00e9s ", "start": 3804.36, "duration": 1.36}, {"text": " de financement \n qui permettraient ", "start": 3805.76, "duration": 1.0}, {"text": " de mieux s'adapter \u00e0 la situation. ", "start": 3806.8, "duration": 3.8}, {"text": " Vous avez raison, \n l\u00e0 encore, ces solutions ", "start": 3810.64, "duration": 4.56}, {"text": " ne permettront pas de compl\u00e8tement \n r\u00e9pondre ", "start": 3815.24, "duration": 1.16}, {"text": " au probl\u00e8me. ", "start": 3816.44, "duration": 1.48}, {"text": " La proposition \n qui est faite ", "start": 3817.96, "duration": 1.0}, {"text": " par le conseil consultatif \n est int\u00e9ressante. ", "start": 3819.0, "duration": 1.16}, {"text": " Le ministre souhaite pouvoir \n l'approfondir, l'\u00e9tudier. ", "start": 3820.2, "duration": 3.36}, {"text": " Il est ouvert \n \u00e0 le faire ", "start": 3823.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec vous et l'ensemble \n du Parlement. ", "start": 3824.8, "duration": 2.4}, {"text": " Il faudra trouver \n ensemble des solutions. ", "start": 3827.24, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3830.24, "duration": 3.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente Mathilde Panot. ", "start": 3833.28, "duration": 13.4}, {"text": " - Mathilde Panot: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 3846.72, "duration": 1.36}, {"text": " \"il n'y \n a pas de Palestiniens, ", "start": 3848.12, "duration": 1.88}, {"text": " car il n'y a pas de peuple \n palestinien\". ", "start": 3850.04, "duration": 4.96}, {"text": " \"Il est justifi\u00e9 et moral \n de bloquer l'aide humanitaire ", "start": 3855.04, "duration": 2.0}, {"text": " pour la bande \n de Gaza, m\u00eame ", "start": 3857.08, "duration": 1.16}, {"text": " si cela pouvait \n entra\u00eener la mort ", "start": 3858.28, "duration": 1.24}, {"text": " de 2 millions de Palestiniens.\" ", "start": 3859.56, "duration": 3.08}, {"text": " \"Je veux un Etat \n juif qui comprennent ", "start": 3862.68, "duration": 1.6}, {"text": " la Jordanie, le Liban \n et certaines parties ", "start": 3864.32, "duration": 3.16}, {"text": " de l'Egypte, \n de la Syrie, de l'Irak ", "start": 3867.52, "duration": 1.36}, {"text": " et de l'Arabie saoudite.\" ", "start": 3868.92, "duration": 2.2}, {"text": " Tout cela a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \n par le ministre ", "start": 3871.16, "duration": 1.56}, {"text": " des Finances isra\u00e9liens. ", "start": 3872.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est celui qui se d\u00e9crit \n lui-m\u00eame ", "start": 3873.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme un fasciste homophobe. ", "start": 3875.0, "duration": 2.44}, {"text": " Le 13 novembre, \n invit\u00e9 sp\u00e9cial ", "start": 3877.48, "duration": 5.44}, {"text": " d'un gala destin\u00e9 \"\u00e0 mobiliser \n les forces francophones sionistes ", "start": 3882.96, "duration": 3.72}, {"text": " au service de la puissance \n de l'histoire d'Isra\u00ebl\", ", "start": 3886.72, "duration": 1.56}, {"text": " c'\u00e9tait lui aussi. ", "start": 3888.32, "duration": 1.0}, {"text": " On ose dire qu'il n'y \n a pas de populations civiles ", "start": 3889.36, "duration": 1.96}, {"text": " innocentes \u00e0 Gaza. ", "start": 3891.36, "duration": 6.68}, {"text": " Votre gouvernement, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 3898.08, "duration": 2.68}, {"text": " estime que cet homme \n est le bienvenu ", "start": 3900.8, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 3902.2, "duration": 15.16}, {"text": " Comment osez-vous \n accueillir \u00e0 bras ouverts ", "start": 3917.4, "duration": 4.04}, {"text": " le plus en faveur \n du g\u00e9nocide \u00e0 Gaza ", "start": 3921.48, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'invasion \n meurtri\u00e8re du Liban? ", "start": 3923.08, "duration": 1.16}, {"text": " Dans la France de Macron, \n les personnes ", "start": 3924.28, "duration": 1.72}, {"text": " qui d\u00e9fendent \n la paix et parlent ", "start": 3926.04, "duration": 1.16}, {"text": " la langue du droit \n international ", "start": 3927.24, "duration": 2.32}, {"text": " sont poursuivis \n pour apologie du terrorisme, ", "start": 3929.6, "duration": 1.16}, {"text": " mais quand un responsable \n de plus de 43.000 morts vient ", "start": 3930.8, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 Paris pour faire \n l'apologie r\u00e9elle ", "start": 3932.8, "duration": 1.16}, {"text": " du g\u00e9nocide, vous lui d\u00e9roulez \n le tapis rouge! ", "start": 3934.0, "duration": 3.8}, {"text": " La place \n du ministre ", "start": 3937.84, "duration": 1.32}, {"text": " n'est pas \n dans un gala, ", "start": 3939.2, "duration": 1.0}, {"text": " mais dans un tribunal \n international, ", "start": 3940.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur le banc des accus\u00e9s! ", "start": 3941.28, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 3942.32, "duration": 1.0}, {"text": " ne voyez-vous pas que la France \n se d\u00e9shonore ", "start": 3943.36, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 autoriser \n ce sinistre personnage ", "start": 3947.12, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ici son oeuvre de mort? ", "start": 3948.24, "duration": 1.6}, {"text": " Puisqu'il vous faut \n poser des actes, ", "start": 3949.88, "duration": 1.16}, {"text": " commencez \n au moins par interdire ", "start": 3951.08, "duration": 1.52}, {"text": " aux g\u00e9nocidaires \n de parader \u00e0 ce gala ", "start": 3952.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la honte! ", "start": 3954.04, "duration": 12.52}, {"text": " La question puissante \n d'un grand po\u00e8te: ", "start": 3966.8, "duration": 1.2}, {"text": " \"Si cet enfer pouvait \n cesser cinq minutes, ", "start": 3968.04, "duration": 1.4}, {"text": " je dirais presque, \n cinq minutes seulement, ", "start": 3969.48, "duration": 1.32}, {"text": " pour l'unique \n chose ", "start": 3970.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 faire avant de me pr\u00e9parer \n \u00e0 mourir, ", "start": 3972.84, "duration": 1.56}, {"text": " cinq minutes...\" ", "start": 3974.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3975.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3976.52, "duration": 3.2}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3984.04, "duration": 7.76}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Mathilde Panot, ", "start": 3991.84, "duration": 1.2}, {"text": " c'est une question \n importante et grave ", "start": 3993.08, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez pos\u00e9e. ", "start": 3994.28, "duration": 3.2}, {"text": " Non, nous n'accueillons pas \u00e0 bras \n ouverts ", "start": 3997.52, "duration": 1.36}, {"text": " ce ministre isra\u00e9lien. ", "start": 3998.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas vrai. ", "start": 3999.96, "duration": 7.72}, {"text": " Il est possible, \n dans le cadre du respect ", "start": 4007.72, "duration": 2.08}, {"text": " du droit international, \n que cet homme ", "start": 4009.84, "duration": 1.16}, {"text": " se rende \u00e0 Paris \n dans le cadre ", "start": 4011.04, "duration": 1.36}, {"text": " d'un d\u00e9placement priv\u00e9. ", "start": 4012.44, "duration": 7.48}, {"text": " Nous ne sommes d'aucune \n mani\u00e8re associ\u00e9s ", "start": 4019.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cet \u00e9ventuel d\u00e9placement. ", "start": 4021.16, "duration": 4.88}, {"text": " Il n'y aura, je veux \n le dire tranquillement ", "start": 4026.08, "duration": 1.96}, {"text": " et fermement, aucune forme \n de contact gouvernemental ", "start": 4028.08, "duration": 1.36}, {"text": " avec lui. ", "start": 4029.48, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais aller plus loin. ", "start": 4030.52, "duration": 6.16}, {"text": " J'irai plus loin, \n madame Mathilde Panot. ", "start": 4036.72, "duration": 7.24}, {"text": " Nous aussi, nous avons l'\u00e9cho \n et l'indication... ", "start": 4044.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 4045.6, "duration": 4.64}, {"text": " - Michel Barnier: \n Nous avons l'\u00e9cho ", "start": 4050.28, "duration": 3.4}, {"text": " et l'indication des propos tenus \n \u00e0 Paris pr\u00e9c\u00e9demment. ", "start": 4053.72, "duration": 8.88}, {"text": " En Isra\u00ebl, aussi, \n les propos tenus ", "start": 4062.64, "duration": 1.16}, {"text": " par ce ministre. ", "start": 4063.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous les avons condamn\u00e9s \n de mani\u00e8re claire. ", "start": 4064.88, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont des propos \n irresponsables ", "start": 4066.28, "duration": 1.0}, {"text": " et inacceptables. ", "start": 4067.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il les a tenus lors d'une \n pr\u00e9c\u00e9dente visite ", "start": 4068.36, "duration": 1.56}, {"text": " en France, \n pour un \u00e9v\u00e9nement similaire. ", "start": 4069.96, "duration": 6.36}, {"text": " Madame Mathilde \n Panot, la France ", "start": 4076.36, "duration": 3.04}, {"text": " est r\u00e9solument oppos\u00e9e \n aux positions prises ", "start": 4079.44, "duration": 1.16}, {"text": " par ce ministre \n et par tous les groupes ", "start": 4080.64, "duration": 1.56}, {"text": " dont il est proche. ", "start": 4082.24, "duration": 2.8}, {"text": " Je ne peux pas \u00eatre plus clair. ", "start": 4085.08, "duration": 1.8}, {"text": " J'ajoute que nous avons pris \n des sanctions ", "start": 4086.92, "duration": 1.36}, {"text": " contre les colons, \n contre les entit\u00e9s ", "start": 4088.32, "duration": 1.52}, {"text": " qui incitent \u00e0 la haine \n et \u00e0 la violence ", "start": 4089.88, "duration": 1.76}, {"text": " en Cisjordanie. ", "start": 4091.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous les avons prises \n \u00e0 titre national. ", "start": 4092.72, "duration": 12.0}, {"text": " Nous les avons prises \n avec nos partenaires europ\u00e9ens ", "start": 4104.76, "duration": 1.56}, {"text": " et ceux \n avec qui nous partageons ", "start": 4106.36, "duration": 1.16}, {"text": " l'avis sur Isra\u00ebl. ", "start": 4107.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les Etats-Unis, \n le Canada et le Royaume-Uni ", "start": 4108.6, "duration": 1.36}, {"text": " ont fait de m\u00eame. ", "start": 4110.0, "duration": 1.0}, {"text": " Au-del\u00e0 \n de cette provocation cr\u00e9\u00e9e ", "start": 4111.04, "duration": 1.0}, {"text": " par ce ministre, \n au-del\u00e0 de cet \u00e9pisode grave, ", "start": 4112.08, "duration": 1.56}, {"text": " je voudrais confirmer \n l'engagement ", "start": 4113.68, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays pour la paix \n au Proche-Orient. ", "start": 4114.72, "duration": 1.84}, {"text": " Nous voulons obtenir \n la lib\u00e9ration ", "start": 4116.6, "duration": 1.0}, {"text": " de tous les otages. ", "start": 4117.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous voulons obtenir \n un cessez-le-feu. ", "start": 4118.68, "duration": 8.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 4126.92, "duration": 5.04}, {"text": " Le ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res sera ", "start": 4134.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 J\u00e9rusalem et Ramallah ce jeudi. ", "start": 4135.2, "duration": 3.72}, {"text": " Nous continuerons \n inlassablement ", "start": 4138.96, "duration": 2.16}, {"text": " avec nos partenaires \n \u00e0 nous battre ", "start": 4141.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour ce cessez-le-feu. ", "start": 4142.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il est la cl\u00e9 pour que cessent \n les violences. ", "start": 4143.4, "duration": 4.72}, {"text": " En particulier, \n les violences ", "start": 4148.16, "duration": 1.0}, {"text": " contre les populations \n civiles palestiniennes. ", "start": 4149.2, "duration": 6.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci monsieur ", "start": 4155.4, "duration": 0.96}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 4156.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Herv\u00e9 de L\u00e9pinau. ", "start": 4157.44, "duration": 3.88}, {"text": " - Herv\u00e9 de L\u00e9pinau: \n Merci, madame ", "start": 4161.36, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4162.56, "duration": 2.76}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4165.36, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 4166.4, "duration": 8.84}, {"text": " L'ex-ministre \n de l'Economie ", "start": 4175.28, "duration": 2.72}, {"text": " Bruno Le Maire \n n'a eu de cesse ", "start": 4178.04, "duration": 1.84}, {"text": " de nous r\u00e9p\u00e9ter \n que la France ", "start": 4179.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9tait en voie \n de r\u00e9industrialisation ", "start": 4181.12, "duration": 1.0}, {"text": " et que nous \u00e9tions \n sur le chemin ", "start": 4182.16, "duration": 1.36}, {"text": " du plein emploi. ", "start": 4183.56, "duration": 1.32}, {"text": " Le c\u00f4t\u00e9 face est plus sombre. ", "start": 4184.92, "duration": 3.04}, {"text": " Le groupe Michelin \n annonce la fermeture ", "start": 4188.0, "duration": 1.16}, {"text": " des usines de Vannes et Cholet. ", "start": 4189.2, "duration": 8.6}, {"text": " Il annonce la fermeture \n de 1254 emplois ", "start": 4197.84, "duration": 6.56}, {"text": " et un transfert \n de l'outil industriel ", "start": 4204.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans un pays \u00e0 bas \n co\u00fbt est \u00e0 craindre. ", "start": 4205.64, "duration": 1.76}, {"text": " Le groupe Athos pr\u00e9voit \n de supprimer 380 postes. ", "start": 4207.44, "duration": 3.96}, {"text": " Mais encore, \n notre fleuron informatique ", "start": 4211.44, "duration": 3.72}, {"text": " a perdu le march\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \n \u00e0 l'intelligence artificielle ", "start": 4215.2, "duration": 1.56}, {"text": " dans nos syst\u00e8mes de d\u00e9fense. ", "start": 4216.8, "duration": 11.48}, {"text": " Le minist\u00e8re \n des Arm\u00e9es a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ", "start": 4228.32, "duration": 1.16}, {"text": " une autre offre. ", "start": 4229.52, "duration": 1.0}, {"text": " Le tribunal \n de Nanterre a valid\u00e9 ", "start": 4230.56, "duration": 1.16}, {"text": " un plan de sauvegarde \n qui pr\u00e9voit ", "start": 4231.76, "duration": 1.16}, {"text": " le transfert \n des actifs d'Athos ", "start": 4232.96, "duration": 1.36}, {"text": " vers une holding \n bas\u00e9e aux Pays-Bas ", "start": 4234.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour des raisons \n fiscales, ", "start": 4235.56, "duration": 2.28}, {"text": " ainsi que l'entr\u00e9e \n au capital de fonds ", "start": 4237.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui permettront \n au groupe de r\u00e9aliser ", "start": 4239.28, "duration": 1.16}, {"text": " des profits imm\u00e9diats. ", "start": 4240.48, "duration": 1.28}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 4241.8, "duration": 2.6}, {"text": " vous \u00eates le garant \n de l'action gouvernementale ", "start": 4244.44, "duration": 1.88}, {"text": " dans tout le champ \n de la d\u00e9fense ", "start": 4246.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 nationale. ", "start": 4247.76, "duration": 5.24}, {"text": " Entendez-vous \n renoncer \u00e0 confier ", "start": 4253.04, "duration": 2.6}, {"text": " notre IA de d\u00e9fense \n \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9trang\u00e8re? ", "start": 4255.68, "duration": 5.32}, {"text": " Avez-vous donn\u00e9 \n comme instruction ", "start": 4261.04, "duration": 1.96}, {"text": " au parquet de Nanterre \n de faire appel ", "start": 4263.04, "duration": 1.36}, {"text": " au plan sauvegarde \n qui menace \u00e0 terme ", "start": 4264.44, "duration": 1.36}, {"text": " notre syst\u00e8me d'ing\u00e9rence? ", "start": 4265.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4266.88, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Ferracci. ", "start": 4268.92, "duration": 4.68}, {"text": " - Marc Ferracci: Merci. ", "start": 4273.64, "duration": 16.6}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 4290.28, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 de L\u00e9pinau, \n vous nous interpellez. ", "start": 4291.48, "duration": 1.96}, {"text": " Je veux excuser \n Antoine Armand, ", "start": 4293.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui est retenu \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 4294.52, "duration": 2.44}, {"text": " L'entreprise Athos \n a connu derni\u00e8rement ", "start": 4297.0, "duration": 0.96}, {"text": " de lourdes difficult\u00e9s. ", "start": 4298.0, "duration": 1.0}, {"text": " Elles ont conduit \n \u00e0 de fortes tensions ", "start": 4299.04, "duration": 1.36}, {"text": " sur sa tr\u00e9sorerie. ", "start": 4300.44, "duration": 4.56}, {"text": " Un accord a \u00e9t\u00e9 conclu \n en juillet dernier ", "start": 4305.04, "duration": 3.2}, {"text": " sous l'\u00e9gide du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel ", "start": 4308.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la restructuration \n industrielles, afin ", "start": 4309.88, "duration": 1.0}, {"text": " de garantir la p\u00e9rennit\u00e9 \n de l'entreprise. ", "start": 4310.92, "duration": 6.28}, {"text": " Cette restructuration \n reposait ", "start": 4317.24, "duration": 1.68}, {"text": " sur la transformation \n en capital ", "start": 4318.96, "duration": 1.52}, {"text": " de 3 milliards \n d'euros en dette ", "start": 4320.52, "duration": 4.92}, {"text": " et sur l'injection \n par les cr\u00e9anciers d'1,8 milliard ", "start": 4325.48, "duration": 3.56}, {"text": " afin de donner plus de marge \n \u00e0 l'entreprise. ", "start": 4329.08, "duration": 1.56}, {"text": " Cet accord a \u00e9t\u00e9 \n valid\u00e9 en octobre. ", "start": 4330.68, "duration": 3.28}, {"text": " C'est dans le cadre \n de cet accord ", "start": 4334.0, "duration": 3.12}, {"text": " que les cr\u00e9anciers ont obtenu \n un certain nombre ", "start": 4337.16, "duration": 2.2}, {"text": " de garanties et de s\u00fbret\u00e9 \n sur les actifs ", "start": 4339.4, "duration": 1.56}, {"text": " de l'entreprise. ", "start": 4341.0, "duration": 4.04}, {"text": " Je veux apporter \n un \u00e9l\u00e9ment d'information ", "start": 4345.08, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 4347.44, "duration": 1.0}, {"text": " et en r\u00e9ponse \u00e0 votre question. ", "start": 4348.48, "duration": 2.88}, {"text": " L'Etat s'est assur\u00e9 \n qu'il disposerait d'une action ", "start": 4351.4, "duration": 1.52}, {"text": " pr\u00e9f\u00e9rentielle au sein d'Athos. ", "start": 4352.96, "duration": 2.16}, {"text": " Cette action \n lui permettra ", "start": 4355.16, "duration": 1.32}, {"text": " d'avoir un droit de regard \n sur les actifs strat\u00e9giques. ", "start": 4356.52, "duration": 6.96}, {"text": " Notre but est que ces actifs \n strat\u00e9giques ", "start": 4363.52, "duration": 1.6}, {"text": " ne soient pas transf\u00e9r\u00e9s \n dans les soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 4365.16, "duration": 1.64}, {"text": " de droit n\u00e9erlandais \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9es. ", "start": 4366.84, "duration": 5.88}, {"text": " C'est \u00e0 cette fin \n que nous prot\u00e9gerons ", "start": 4372.76, "duration": 1.36}, {"text": " notre souverainet\u00e9. ", "start": 4374.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4375.2, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4376.24, "duration": 5.64}, {"text": " - Herv\u00e9 de L\u00e9pinau: \n J'en d\u00e9duis qu'aucun appel n'a \u00e9t\u00e9 ", "start": 4381.92, "duration": 1.96}, {"text": " interjet\u00e9, dont acte. ", "start": 4383.92, "duration": 6.84}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu \n au reste ", "start": 4390.8, "duration": 1.16}, {"text": " de ma question \n sur Hewlett Packard. ", "start": 4392.0, "duration": 1.16}, {"text": " Les Am\u00e9ricains ont toujours \n eu des int\u00e9r\u00eats ", "start": 4393.2, "duration": 1.36}, {"text": " et pas des alli\u00e9s. ", "start": 4394.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4395.64, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Andr\u00e9 Chassaigne. ", "start": 4397.6, "duration": 9.96}, {"text": " - Andr\u00e9 Chassaigne: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 4407.6, "duration": 3.44}, {"text": " je reviens sur l'annonce \n de fermeture ", "start": 4411.08, "duration": 1.64}, {"text": " par Michelin \n des usines de Cholet ", "start": 4412.76, "duration": 5.24}, {"text": " et de Vannes avec 1254 \n postes supprim\u00e9es, ", "start": 4418.04, "duration": 4.68}, {"text": " et celle par Auchan \n d'un large plan social, ", "start": 4422.76, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9truisant 2389 emplois. ", "start": 4424.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ces annonces mettent \n \u00e0 mal la fable ", "start": 4425.4, "duration": 1.36}, {"text": " que colportent \n les diff\u00e9rents gouvernements ", "start": 4426.8, "duration": 1.0}, {"text": " du pr\u00e9sident Macron. ", "start": 4427.84, "duration": 5.24}, {"text": " Non, la politique \n de l'offre, caract\u00e9ris\u00e9e ", "start": 4433.12, "duration": 1.6}, {"text": " par des cadeaux ph\u00e9nom\u00e9naux \n aux entreprises ", "start": 4434.76, "duration": 1.8}, {"text": " et aux plus riches, \n n'a pas permis ", "start": 4436.6, "duration": 1.68}, {"text": " de cr\u00e9er une dynamique \n de croissance ", "start": 4438.32, "duration": 1.16}, {"text": " et de r\u00e9duire le ch\u00f4mage. ", "start": 4439.52, "duration": 7.6}, {"text": " Auchan, c'est 3 \n milliards d'euros ", "start": 4447.16, "duration": 1.0}, {"text": " de chiffre d'affaires. ", "start": 4448.2, "duration": 4.64}, {"text": " 2000 emplois ont \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9s ", "start": 4452.88, "duration": 2.32}, {"text": " en 2023, tout en touchant \n des millions ", "start": 4455.24, "duration": 1.36}, {"text": " de CICE. ", "start": 4456.64, "duration": 1.88}, {"text": " La fortune d'Auchan \n a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e ", "start": 4458.56, "duration": 1.16}, {"text": " par quatre. ", "start": 4459.76, "duration": 8.8}, {"text": " Michelin a vers\u00e9 en 2024 1,4 \n milliard d'euros ", "start": 4468.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ses actionnaires. ", "start": 4470.2, "duration": 4.52}, {"text": " Il a touch\u00e9 aussi \n des dizaines de millions ", "start": 4474.76, "duration": 1.56}, {"text": " d'euros d'aides publiques. ", "start": 4476.36, "duration": 5.04}, {"text": " A quoi ont-ils servi, \n sinon \u00e0 d\u00e9truire l'emploi ", "start": 4481.44, "duration": 1.56}, {"text": " sur le territoire national? ", "start": 4483.04, "duration": 1.0}, {"text": " La pr\u00e9tendue lutte \n contre le risque d'effacement ", "start": 4484.08, "duration": 1.36}, {"text": " industriel se fracasse \n contre le mur ", "start": 4485.48, "duration": 1.16}, {"text": " du r\u00e9el. ", "start": 4486.68, "duration": 8.76}, {"text": " Pas une semaine \n ne se passe sans l'annonce ", "start": 4495.48, "duration": 2.16}, {"text": " d'un plan de licenciement \n dans l'industrie ", "start": 4497.68, "duration": 1.16}, {"text": " et le commerce, \n que la pr\u00e9carit\u00e9 ", "start": 4498.88, "duration": 1.16}, {"text": " se d\u00e9veloppe. ", "start": 4500.08, "duration": 1.0}, {"text": " Votre ministre \n de l'Industrie affirme ", "start": 4501.12, "duration": 1.0}, {"text": " que sa strat\u00e9gie marche. ", "start": 4502.16, "duration": 3.44}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que la valeur ajout\u00e9e ", "start": 4505.64, "duration": 5.08}, {"text": " de la production \n manufacturi\u00e8re ", "start": 4510.76, "duration": 1.0}, {"text": " est aujourd'hui \n inf\u00e9rieure de 2% ", "start": 4511.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son niveau de 2017. ", "start": 4512.84, "duration": 3.08}, {"text": " Sa production \n est en recul, de 0,2% ", "start": 4515.96, "duration": 1.36}, {"text": " chaque ann\u00e9e. ", "start": 4517.36, "duration": 5.56}, {"text": " En cette journ\u00e9e \n noire pour l'emploi, ", "start": 4522.96, "duration": 1.4}, {"text": " allez-vous encore dire \n aux milliers ", "start": 4524.4, "duration": 6.36}, {"text": " de familles touch\u00e9es \n que vous \u00eates fier ", "start": 4530.8, "duration": 1.36}, {"text": " de cette politique \n qui distribue ", "start": 4532.2, "duration": 1.0}, {"text": " des milliers d'aides \n aux entreprises ", "start": 4533.24, "duration": 1.0}, {"text": " sans jamais prot\u00e9ger les salari\u00e9s? ", "start": 4534.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4535.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4536.36, "duration": 6.68}, {"text": " - Michel Barnier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4543.08, "duration": 5.68}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Andr\u00e9 Chassaigne, ", "start": 4548.8, "duration": 9.68}, {"text": " non, je ne suis pas fier, \n si la politique d\u00e9truisait ", "start": 4558.52, "duration": 1.96}, {"text": " des emplois. ", "start": 4560.52, "duration": 2.04}, {"text": " Vous savez, \n j'ai \u00e9t\u00e9, ", "start": 4562.6, "duration": 2.84}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es \u00e9lu d'une \n vall\u00e9e industrielle. ", "start": 4565.48, "duration": 1.76}, {"text": " J'ai v\u00e9cu le drame \n que vivent aujourd'hui ", "start": 4567.28, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 Vannes et \u00e0 Cholet \n les salari\u00e9s ", "start": 4569.28, "duration": 1.36}, {"text": " de Michelin. ", "start": 4570.68, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai v\u00e9cu \n la fermeture d'usines ", "start": 4572.8, "duration": 1.84}, {"text": " et le drame \n que cela constitue ", "start": 4574.68, "duration": 2.96}, {"text": " pour la r\u00e9gion, le territoire, \n le tissu industriel ", "start": 4577.68, "duration": 3.44}, {"text": " et les hommes \n et les femmes ", "start": 4581.16, "duration": 1.2}, {"text": " qui sont tellement fiers \n de leur travail. ", "start": 4582.4, "duration": 7.92}, {"text": " J'entendais dire \n tout \u00e0 l'heure le savoir-faire ", "start": 4590.36, "duration": 1.36}, {"text": " des ouvriers. ", "start": 4591.76, "duration": 1.0}, {"text": " Non, je ne suis pas fier. ", "start": 4592.8, "duration": 2.28}, {"text": " Je ne suis pas fier \n de ce r\u00e9sultat. ", "start": 4595.12, "duration": 1.8}, {"text": " Vous ne me trouverez jamais \n dans cet \u00e9tat d'esprit. ", "start": 4596.96, "duration": 5.0}, {"text": " Quelques mots \n sur cette question ", "start": 4602.0, "duration": 2.16}, {"text": " tr\u00e8s importante \n de la capacit\u00e9 de production ", "start": 4604.2, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays. ", "start": 4605.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je parle aussi bien \n des agriculteurs ", "start": 4606.64, "duration": 1.16}, {"text": " que des usines et des artisans. ", "start": 4607.84, "duration": 4.88}, {"text": " Cette question pr\u00e9occupe \n d'ailleurs l\u00e9gitimement ", "start": 4612.76, "duration": 3.56}, {"text": " l'Assembl\u00e9e nationale, \n car aujourd'hui, ", "start": 4616.36, "duration": 2.6}, {"text": " tour \u00e0 tour, Stella Dupont, \n Jacques Fournier, ", "start": 4619.0, "duration": 3.04}, {"text": " Anne Le H\u00e9nanff \n et Herv\u00e9 de L\u00e9pinau ", "start": 4622.08, "duration": 2.2}, {"text": " ont \u00e9voqu\u00e9 la souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 4624.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'instant. ", "start": 4625.36, "duration": 1.88}, {"text": " Je vous ai tous \u00e9cout\u00e9s. ", "start": 4627.28, "duration": 3.48}, {"text": " Il n'y a pas forc\u00e9ment \n de bonnes r\u00e9ponses, ", "start": 4630.8, "duration": 1.56}, {"text": " il y a parfois \n des \u00e9l\u00e9ments de contexte. ", "start": 4632.4, "duration": 1.56}, {"text": " Je voudrais les rappeler. ", "start": 4634.0, "duration": 2.56}, {"text": " Ce ne sont pas des \u00e9l\u00e9ments \n de justification, ", "start": 4636.6, "duration": 1.56}, {"text": " mais d'explication. ", "start": 4638.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le groupe Michelin \n est un grand groupe. ", "start": 4639.24, "duration": 1.36}, {"text": " Il est ancr\u00e9 dans les territoires. ", "start": 4640.64, "duration": 2.56}, {"text": " C'est un groupe \n qui a toujours eu ", "start": 4643.24, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 son honneur d'accompagner \n la reconversion, ", "start": 4648.84, "duration": 1.24}, {"text": " la formation, notamment \n \u00e0 Clermont-Ferrand, ", "start": 4650.12, "duration": 1.48}, {"text": " d'\u00eatre attentif aux gens \n et au tissu local. ", "start": 4651.64, "duration": 6.84}, {"text": " Il l'a prouv\u00e9 dans des pr\u00e9c\u00e9dentes \n difficult\u00e9s industrielles ", "start": 4658.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Jou\u00e9-l\u00e8s-Tours \n ou \u00e0 la Roche-sur-Yon. ", "start": 4660.12, "duration": 5.2}, {"text": " Il a m\u00eame rapatri\u00e9 certaines \n activit\u00e9s d'Allemagne r\u00e9cemment ", "start": 4665.36, "duration": 1.56}, {"text": " sur le territoire national. ", "start": 4666.96, "duration": 1.88}, {"text": " Ce groupe est un groupe \n responsable. ", "start": 4668.88, "duration": 3.6}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 \n son pr\u00e9sident ", "start": 4672.52, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 4673.56, "duration": 1.32}, {"text": " Je suis en d\u00e9saccord \n avec cette d\u00e9cision, ", "start": 4674.92, "duration": 1.36}, {"text": " naturellement. ", "start": 4676.32, "duration": 3.52}, {"text": " J'ai le m\u00eame sentiment que vous. ", "start": 4679.88, "duration": 3.56}, {"text": " Je regrette cette d\u00e9cision \n qui touche Cholet ", "start": 4683.48, "duration": 1.36}, {"text": " et Vannes. ", "start": 4684.88, "duration": 5.04}, {"text": " Je veux simplement dire, \n dans le prolongement ", "start": 4689.96, "duration": 3.36}, {"text": " des propos \n du ministre Ferracci, ", "start": 4693.36, "duration": 2.8}, {"text": " que je soutiens, \n que nous sommes ", "start": 4696.2, "duration": 3.56}, {"text": " en solidarit\u00e9, \n que nous sommes en exigence ", "start": 4699.8, "duration": 3.96}, {"text": " vis-\u00e0-vis de ce groupe \n comme vis-\u00e0-vis ", "start": 4703.8, "duration": 1.16}, {"text": " du groupe Auchan. ", "start": 4705.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous travaillerons \n avec le syndicat, ", "start": 4706.04, "duration": 3.52}, {"text": " le patronat local, \n pour mettre ensemble ", "start": 4709.6, "duration": 1.16}, {"text": " tous les outils \n dont nous disposons ", "start": 4710.8, "duration": 3.56}, {"text": " pour accompagner \n individuellement chacun ", "start": 4714.4, "duration": 1.36}, {"text": " des salari\u00e9s \n dans la possibilit\u00e9 ", "start": 4715.8, "duration": 1.0}, {"text": " de reconversion. ", "start": 4716.84, "duration": 1.0}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 fait ailleurs. ", "start": 4717.88, "duration": 1.0}, {"text": " Cela doit \u00eatre fait l\u00e0 aussi. ", "start": 4718.92, "duration": 4.6}, {"text": " Il faut que cette richesse \n humaine ", "start": 4723.56, "duration": 1.4}, {"text": " ne soit pas perdue \n ou laiss\u00e9e de c\u00f4t\u00e9. ", "start": 4725.0, "duration": 4.12}, {"text": " En offensive, nous devons \n cr\u00e9er ou recr\u00e9er ", "start": 4729.16, "duration": 3.36}, {"text": " de l'emploi industriel \n comme maintien ", "start": 4732.56, "duration": 3.4}, {"text": " de l'emploi agricole \n dans notre pays. ", "start": 4736.0, "duration": 5.64}, {"text": " Ce sera fait dans le cadre \n des soutiens ", "start": 4741.68, "duration": 1.56}, {"text": " que nous apportons \n aux entreprises. ", "start": 4743.28, "duration": 2.08}, {"text": " Je veux \n d'ailleurs dire ", "start": 4745.4, "duration": 2.4}, {"text": " que j'ai le souci \n de savoir ", "start": 4747.84, "duration": 1.96}, {"text": " ce que l'on a fait \n dans ces groupes ", "start": 4749.84, "duration": 1.56}, {"text": " de l'argent public \n qui leur a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9. ", "start": 4751.44, "duration": 1.56}, {"text": " Je veux le savoir! ", "start": 4753.04, "duration": 1.44}, {"text": " Applaudissements ", "start": 4754.52, "duration": 5.48}, {"text": " Nous allons poser \n des questions ", "start": 4760.24, "duration": 1.48}, {"text": " et nous verrons \n si cet argent a \u00e9t\u00e9 ", "start": 4761.76, "duration": 1.56}, {"text": " bien ou mal utilis\u00e9. ", "start": 4763.36, "duration": 2.48}, {"text": " Nous en tirerons les le\u00e7ons. ", "start": 4765.88, "duration": 1.16}, {"text": " L'offensive, elle est aussi \n sur le plan national. ", "start": 4767.08, "duration": 7.36}, {"text": " J'ai indiqu\u00e9 l'id\u00e9e \n de la cr\u00e9ation ", "start": 4774.48, "duration": 2.04}, {"text": " que nous proposerons \n d\u00e9but 2025 ", "start": 4776.56, "duration": 1.44}, {"text": " d'un livret d'\u00e9pargne \n industrielle. ", "start": 4778.04, "duration": 1.72}, {"text": " Cela mobilisera \n davantage l'\u00e9pargne ", "start": 4779.8, "duration": 1.08}, {"text": " des Fran\u00e7ais pour l'engager \n dans l'industrie. ", "start": 4780.92, "duration": 6.56}, {"text": " Il faudra \u00e9galement \n \u00eatre moins na\u00effs ", "start": 4787.52, "duration": 1.16}, {"text": " que nous l'avons \u00e9t\u00e9 \n dans les ann\u00e9es pass\u00e9es. ", "start": 4788.72, "duration": 5.64}, {"text": " Quand on regarde \n le contexte que j'\u00e9voquais ", "start": 4794.4, "duration": 2.8}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n sans excuser personne, ", "start": 4797.24, "duration": 1.16}, {"text": " je voudrais dire \n que le contexte ", "start": 4798.44, "duration": 3.84}, {"text": " dans lequel \n se trouve le secteur ", "start": 4802.32, "duration": 1.24}, {"text": " de l'automobile aujourd'hui \n est particuli\u00e8rement grave. ", "start": 4803.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut faire face \n \u00e0 des transitions technologiques. ", "start": 4804.8, "duration": 4.88}, {"text": " Il faut faire \n face ", "start": 4809.72, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la concurrence pas toujours \n loyale ", "start": 4811.72, "duration": 1.16}, {"text": " de grands pays \u00e9trangers. ", "start": 4812.92, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut faire face \n aux exigences ", "start": 4815.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la d\u00e9carbonation. ", "start": 4816.84, "duration": 1.0}, {"text": " Tout cela touche \n un secteur industriel. ", "start": 4817.88, "duration": 1.84}, {"text": " Nous apporterons \n des r\u00e9ponses ", "start": 4819.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec moins de na\u00efvet\u00e9. ", "start": 4820.8, "duration": 7.96}, {"text": " Vous pouvez \u00eatre s\u00fbr monsieur \n Andr\u00e9 Chassaigne, ", "start": 4828.8, "duration": 2.24}, {"text": " que cela sera \n une des priorit\u00e9s absolues ", "start": 4831.08, "duration": 4.76}, {"text": " que celle du gouvernement. ", "start": 4835.88, "duration": 6.52}, {"text": " Nous pr\u00e9serverons \n et reconstruirons ", "start": 4842.44, "duration": 1.0}, {"text": " le tissu industriel de la France. ", "start": 4843.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4844.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n G\u00e9raldine Bannier. ", "start": 4845.72, "duration": 2.28}, {"text": " - G\u00e9raldine Bannier: \n Ma question s'adresse ", "start": 4848.04, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre du Budget \n et des comptes publics. ", "start": 4849.24, "duration": 4.72}, {"text": " La fili\u00e8re hippique est en \u00e9moi. ", "start": 4854.0, "duration": 7.08}, {"text": " En cause, un amendement \n initial du gouvernement ", "start": 4861.12, "duration": 2.52}, {"text": " qui pr\u00e9voyait de faire \n passer la taxe ", "start": 4863.68, "duration": 9.8}, {"text": " sur le produit brut \n des jeux de 6,5% ", "start": 4873.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 7,5%. ", "start": 4875.12, "duration": 5.28}, {"text": " Plus de 15% \n pour les paris en ligne. ", "start": 4880.44, "duration": 1.56}, {"text": " Les cons\u00e9quences pourraient \n \u00eatre d\u00e9sastreuses. ", "start": 4882.04, "duration": 1.0}, {"text": " Pour rappel, le syst\u00e8me \n actuel est vertueux. ", "start": 4883.08, "duration": 1.36}, {"text": " 75% des enjeux \n sont revers\u00e9s aux joueurs. ", "start": 4884.48, "duration": 1.36}, {"text": " 16% servent \u00e0 financer la fili\u00e8re. ", "start": 4885.88, "duration": 5.0}, {"text": " Ils font vivre l'\u00e9cosyst\u00e8me, \n les \u00e9leveurs, ", "start": 4890.92, "duration": 1.84}, {"text": " les entra\u00eeneurs, \n les propri\u00e9taires. ", "start": 4892.8, "duration": 5.36}, {"text": " En 2023, le PMU enregistrait 9,3 \n milliards d'euros ", "start": 4898.2, "duration": 9.04}, {"text": " qui ont, en grande partie, \n \u00e9t\u00e9 redistribu\u00e9s ", "start": 4907.28, "duration": 1.36}, {"text": " aux professionnels. ", "start": 4908.68, "duration": 1.0}, {"text": " La fili\u00e8re emploie \n 70.000 personnes. ", "start": 4909.72, "duration": 1.0}, {"text": " Les acteurs, \n d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9s ", "start": 4910.76, "duration": 1.0}, {"text": " par la hausse \n des charges, va subir ", "start": 4911.8, "duration": 1.36}, {"text": " une baisse des allocations. ", "start": 4913.2, "duration": 1.0}, {"text": " Cela repr\u00e9sente \n une perte des revenus ", "start": 4914.24, "duration": 1.16}, {"text": " de 20 \u00e0 25%. ", "start": 4915.44, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup mettraient \n la cl\u00e9 sous la porte. ", "start": 4916.48, "duration": 5.76}, {"text": " Les courses font \n partie int\u00e9grante ", "start": 4922.28, "duration": 1.72}, {"text": " du monde rural, \n tout cela, en plein air. ", "start": 4924.04, "duration": 3.56}, {"text": " De grands hippodromes \n font rayonner ", "start": 4927.64, "duration": 1.0}, {"text": " la France. ", "start": 4928.68, "duration": 6.52}, {"text": " Une myriade de petits \n hippodromes attirent ", "start": 4935.24, "duration": 1.16}, {"text": " un public populaire, \n nombreux, et heureux. ", "start": 4936.44, "duration": 9.56}, {"text": " Comment \n accompagnerez-vous le PMU ", "start": 4946.04, "duration": 2.6}, {"text": " pour l'aider \u00e0 d\u00e9gager \n de nouvelles ressources ", "start": 4948.68, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la veille d'une \n forte mobilisation ", "start": 4951.0, "duration": 1.12}, {"text": " des acteurs de la fili\u00e8re \n pr\u00e9vue jeudi? ", "start": 4952.16, "duration": 1.36}, {"text": " Que pouvez-vous leur dire \n pour les rassurer? ", "start": 4953.56, "duration": 4.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4958.32, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint Martin. ", "start": 4960.48, "duration": 1.56}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 4962.08, "duration": 4.28}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 4966.4, "duration": 8.04}, {"text": " Cela me permet \n de recontextualiser l'amendement ", "start": 4974.48, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 4975.68, "duration": 2.48}, {"text": " Cet amendement \n permet d'harmoniser ", "start": 4978.2, "duration": 2.6}, {"text": " la fiscalit\u00e9 \n sur le produit brut ", "start": 4980.84, "duration": 1.16}, {"text": " des jeux. ", "start": 4982.04, "duration": 3.12}, {"text": " La volont\u00e9 du gouvernement \n est de pouvoir harmoniser ", "start": 4985.2, "duration": 6.04}, {"text": " et augmenter la fiscalit\u00e9 \n sur les jeux ", "start": 4991.28, "duration": 2.64}, {"text": " les plus dynamiques en termes \n de consommation, ", "start": 4993.96, "duration": 3.88}, {"text": " mais aussi les plus addictog\u00e8nes. ", "start": 4997.88, "duration": 2.2}, {"text": " Cela concerne beaucoup \n les paris sportifs ", "start": 5000.12, "duration": 1.16}, {"text": " en ligne. ", "start": 5001.32, "duration": 3.56}, {"text": " Une proposition d'harmonisation \n et d'augmentation ", "start": 5004.92, "duration": 0.96}, {"text": " de leur fiscalit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9e. ", "start": 5005.92, "duration": 7.88}, {"text": " Il y a des fili\u00e8res, \n une vie et un quotidien ", "start": 5013.84, "duration": 1.96}, {"text": " d'un certain nombre \n de professionnels derri\u00e8re. ", "start": 5015.84, "duration": 1.2}, {"text": " Vous avez raison de le mentionner. ", "start": 5017.08, "duration": 1.12}, {"text": " C'est le cas du PMU. ", "start": 5018.24, "duration": 6.04}, {"text": " Le PMU, dans le cadre \n de cet amendement, ", "start": 5024.32, "duration": 1.56}, {"text": " voyez l'augmentation \n de la fiscalit\u00e9 ", "start": 5025.92, "duration": 3.96}, {"text": " du produit brut \n de ces jeux passer ", "start": 5029.92, "duration": 2.04}, {"text": " de 6,9% \u00e0 7,5% \n pour les paris physiques. ", "start": 5032.0, "duration": 1.68}, {"text": " Il est pass\u00e9 \u00e0 15% \n pour les paris ", "start": 5033.72, "duration": 1.56}, {"text": " en ligne. ", "start": 5035.32, "duration": 6.88}, {"text": " En s\u00e9ance publique, \n vous nous avez alert\u00e9 ", "start": 5042.24, "duration": 2.36}, {"text": " sur la r\u00e9alit\u00e9 \n qu'il y avait derri\u00e8re le PMU. ", "start": 5044.64, "duration": 3.16}, {"text": " Le PMU finance \n la vie agricole ", "start": 5047.84, "duration": 1.72}, {"text": " de notre pays \u00e0 hauteur de 600 \n millions d'euros ", "start": 5049.6, "duration": 1.76}, {"text": " par an. ", "start": 5051.4, "duration": 2.8}, {"text": " Cela permet aussi \n \u00e0 la fili\u00e8re hippique ", "start": 5054.24, "duration": 1.36}, {"text": " de vivre. ", "start": 5055.64, "duration": 2.24}, {"text": " Cela permet la formation \n des m\u00e9tiers, ", "start": 5057.92, "duration": 5.72}, {"text": " la promotion de l'\u00e9levage, \n mais aussi l'am\u00e9lioration ", "start": 5063.68, "duration": 2.28}, {"text": " des esp\u00e8ces \n et le d\u00e9veloppement ", "start": 5066.0, "duration": 1.0}, {"text": " des territoires. ", "start": 5067.04, "duration": 2.4}, {"text": " Nous avons besoin de ces acteurs. ", "start": 5069.48, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons besoin \n de la fili\u00e8re \u00e9quine. ", "start": 5071.28, "duration": 1.36}, {"text": " Nous voulons la prot\u00e9ger. ", "start": 5072.68, "duration": 7.28}, {"text": " C'est pourquoi nous avons donn\u00e9 \n un avis favorable ", "start": 5080.0, "duration": 6.96}, {"text": " au sous-amendement \n qui va permettre ", "start": 5087.0, "duration": 1.0}, {"text": " de stabiliser les choses. ", "start": 5088.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5089.08, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Louis Boyard. ", "start": 5091.52, "duration": 3.16}, {"text": " - Louis Boyard: Merci. ", "start": 5094.72, "duration": 3.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 5097.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Education \n et \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 5099.16, "duration": 1.36}, {"text": " de notre Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 5100.56, "duration": 4.76}, {"text": " Je suis ici pour vous porter \n un message. ", "start": 5105.36, "duration": 1.56}, {"text": " Les coll\u00e9giens \n et lyc\u00e9ens ", "start": 5106.96, "duration": 1.0}, {"text": " ne vont pas bien. ", "start": 5108.0, "duration": 1.64}, {"text": " J'ai lanc\u00e9 une grande \n consultation ", "start": 5109.68, "duration": 1.8}, {"text": " sur la vie et la sant\u00e9 \n mentale des jeunes. ", "start": 5111.52, "duration": 5.72}, {"text": " En 48 heures, \n cette vid\u00e9o a \u00e9t\u00e9 vue ", "start": 5117.28, "duration": 1.56}, {"text": " plus de 3 millions de fois. ", "start": 5118.88, "duration": 1.16}, {"text": " Plus de 220.000 \n coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens ", "start": 5120.08, "duration": 1.16}, {"text": " ont particip\u00e9 \u00e0 cette enqu\u00eate. ", "start": 5121.28, "duration": 2.48}, {"text": " Ca en fait l'une des plus grandes \n enqu\u00eates jamais r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 5123.8, "duration": 1.96}, {"text": " dans la jeunesse scolaris\u00e9e. ", "start": 5125.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les r\u00e9sultats sont \u00e9difiants. ", "start": 5126.84, "duration": 5.2}, {"text": " Pr\u00e8s de 75% des coll\u00e9giens \n et lyc\u00e9ens jugent ", "start": 5132.08, "duration": 1.56}, {"text": " leur sant\u00e9 mentale \n mauvaise, voire ", "start": 5133.68, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s mauvaise. ", "start": 5134.72, "duration": 3.96}, {"text": " La moiti\u00e9 d'entre \n eux confie dormir ", "start": 5138.72, "duration": 1.16}, {"text": " moins de 6 heures par nuit. ", "start": 5139.92, "duration": 3.12}, {"text": " 99% des jeunes \n disent \u00eatre \u00e9puis\u00e9s ", "start": 5143.08, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s une journ\u00e9e de cours. ", "start": 5144.28, "duration": 4.0}, {"text": " 87% jugent leur emploi \n du temps charg\u00e9 ", "start": 5148.32, "duration": 1.36}, {"text": " ou surcharg\u00e9. ", "start": 5149.72, "duration": 4.76}, {"text": " 22% n'ont qu'une \n demi-heure pour d\u00e9jeuner. ", "start": 5154.52, "duration": 2.12}, {"text": " La moiti\u00e9 des jeunes d\u00e9clarent \n se priver d'activit\u00e9s ", "start": 5156.68, "duration": 1.56}, {"text": " extrascolaires faute \n de temps libre. ", "start": 5158.28, "duration": 3.32}, {"text": " Enfin, pour 80% d'entre \n eux, ils disent ", "start": 5161.64, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 quel point Parcoursup \n est une source d'angoisse. ", "start": 5165.4, "duration": 1.56}, {"text": " Les jeunes n'en peuvent plus. ", "start": 5167.0, "duration": 1.08}, {"text": " S'il n'en peuvent \n plus, c'est \u00e0 cause ", "start": 5168.12, "duration": 2.08}, {"text": " de Parcoursup, \n \u00e0 cause de la mise ", "start": 5170.24, "duration": 1.36}, {"text": " en concurrence \n entre les \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 5171.64, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 cause de la pression \n du contr\u00f4le continu, ", "start": 5174.0, "duration": 1.56}, {"text": " du manque de professeurs. ", "start": 5175.6, "duration": 1.2}, {"text": " Votre politique \n \u00e9ducative ", "start": 5176.84, "duration": 1.04}, {"text": " est en train de faire \n craquer la jeunesse. ", "start": 5177.92, "duration": 3.6}, {"text": " Ils le disent \n partout sans jamais ", "start": 5181.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre \u00e9cout\u00e9s. ", "start": 5182.76, "duration": 2.56}, {"text": " Il n'y a pas de journalistes \n influents ", "start": 5185.36, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 16 ans, \n alors les journalistes ", "start": 5186.72, "duration": 1.16}, {"text": " n'en parlent pas. ", "start": 5187.92, "duration": 2.32}, {"text": " Il n'y a pas de d\u00e9put\u00e9s \n de 16 ans, ", "start": 5190.28, "duration": 1.72}, {"text": " alors l'Assembl\u00e9e \n nationale n'en parle pas. ", "start": 5192.04, "duration": 3.28}, {"text": " Ce n'est pas \n parce que les jeunes ", "start": 5195.36, "duration": 2.72}, {"text": " ne votent pas que leur vie \n et leur sant\u00e9 mentale ", "start": 5198.12, "duration": 1.96}, {"text": " ne comptent pas. ", "start": 5200.12, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 travailler \n sur un plan d'urgence. ", "start": 5203.2, "duration": 4.16}, {"text": " En d\u00e9cembre, je vais organiser \n une grande journ\u00e9e ", "start": 5207.4, "duration": 1.56}, {"text": " sur la question. ", "start": 5209.0, "duration": 1.04}, {"text": " Professeurs, parents, ministres \n doivent travailler ensemble. ", "start": 5210.08, "duration": 1.2}, {"text": " Vous y \u00eates tous invit\u00e9s. ", "start": 5211.32, "duration": 2.92}, {"text": " Au vu de la gravit\u00e9 \n de la situation, ", "start": 5214.28, "duration": 1.52}, {"text": " serez-vous des n\u00f4tres? ", "start": 5215.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5216.88, "duration": 3.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 5220.56, "duration": 3.88}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 5224.48, "duration": 12.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Louis Boyard, ", "start": 5237.0, "duration": 2.4}, {"text": " vous posez une question \n qui est centrale. ", "start": 5239.44, "duration": 7.36}, {"text": " La sant\u00e9 des jeunes \n aujourd'hui ", "start": 5246.84, "duration": 1.0}, {"text": " est plus difficile, \n la sant\u00e9 mentale. ", "start": 5247.88, "duration": 1.16}, {"text": " Je ne voudrais pas \n parler ", "start": 5249.08, "duration": 1.0}, {"text": " que de la seule sant\u00e9 mentale. ", "start": 5250.12, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a une sant\u00e9 mentale \n et une sant\u00e9 physique. ", "start": 5253.24, "duration": 1.96}, {"text": " Les deux sont indissociables. ", "start": 5255.24, "duration": 3.04}, {"text": " Bien s\u00fbr que nous avons besoin \n de continuer ", "start": 5258.32, "duration": 5.92}, {"text": " \u00e0 promouvoir des programmes \n de pr\u00e9vention ", "start": 5264.28, "duration": 1.48}, {"text": " sur la bonne alimentation, \n sur le bon temps ", "start": 5265.8, "duration": 1.56}, {"text": " de sommeil. ", "start": 5267.4, "duration": 4.12}, {"text": " Egalement, \n sur l'usage des \u00e9crans ", "start": 5271.56, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 mod\u00e9rer, \n qui emp\u00eachent le sommeil. ", "start": 5273.48, "duration": 1.16}, {"text": " Aussi, sur le contenu \n des \u00e9crans, ", "start": 5274.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont souvent anxiog\u00e8nes. ", "start": 5275.88, "duration": 3.36}, {"text": " Cela g\u00e9n\u00e8re aussi \n une anxi\u00e9t\u00e9 ", "start": 5279.28, "duration": 1.0}, {"text": " chez la jeunesse. ", "start": 5280.32, "duration": 6.72}, {"text": " Bien entendu, vous avez parl\u00e9 \n de rythme scolaire, ", "start": 5287.08, "duration": 3.44}, {"text": " je pense que la ministre \n de l'Education nationale sera ", "start": 5290.56, "duration": 2.92}, {"text": " favorable pour r\u00e9pondre \n \u00e0 votre question ", "start": 5293.52, "duration": 1.16}, {"text": " de travailler sur ce sujet. ", "start": 5294.72, "duration": 2.68}, {"text": " N\u00e9anmoins, la sant\u00e9 \n mentale des jeunes ", "start": 5297.44, "duration": 1.6}, {"text": " nous pr\u00e9occupe, \n et je souhaiterais d'ailleurs ", "start": 5299.08, "duration": 1.16}, {"text": " leur adresser un message. ", "start": 5300.28, "duration": 3.16}, {"text": " Ils ne votent pas, \n comme vous le disiez. ", "start": 5303.48, "duration": 1.56}, {"text": " Ce n'est pas tr\u00e8s important, \u00e7a. ", "start": 5305.08, "duration": 4.56}, {"text": " Ce qui est important, \n c'est que l'on s'occupe d'eux, ", "start": 5309.68, "duration": 1.76}, {"text": " que l'on soit respectueux \n et bienveillant vis-\u00e0-vis d'eux. ", "start": 5311.48, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut qu'on leur apprenne \n l'estime ", "start": 5315.0, "duration": 1.12}, {"text": " de soi. ", "start": 5316.16, "duration": 2.92}, {"text": " C'est souvent ce qui manque \n \u00e0 la jeunesse. ", "start": 5319.12, "duration": 2.2}, {"text": " Elle n'a pas suffisamment \n d'estime d'elle-m\u00eame ", "start": 5321.36, "duration": 1.4}, {"text": " alors qu'elle porte \n en elle \u00e9norm\u00e9ment ", "start": 5322.8, "duration": 1.16}, {"text": " de valeurs. ", "start": 5324.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons au soutien \n de la jeunesse. ", "start": 5325.04, "duration": 3.8}, {"text": " Nous serons au soutien \n de la jeunesse ", "start": 5328.88, "duration": 5.28}, {"text": " en termes de rep\u00e9rage \n et de pr\u00e9vention ", "start": 5334.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour ceux qui vont mal. ", "start": 5335.6, "duration": 2.12}, {"text": " Ce qui est particuli\u00e8rement \n important, ", "start": 5337.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est cela. ", "start": 5338.8, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a une \u00e9coute, \n de la pr\u00e9vention, ", "start": 5341.8, "duration": 1.56}, {"text": " contre les addictions. ", "start": 5343.4, "duration": 3.4}, {"text": " Tout cela, \n c'est de la sant\u00e9 mentale. ", "start": 5346.84, "duration": 7.4}, {"text": " Il me para\u00eet \n que c'est aussi important ", "start": 5354.28, "duration": 1.36}, {"text": " que le rythme scolaire. ", "start": 5355.68, "duration": 1.84}, {"text": " C'est dans cet \n \u00e9tat d'esprit ", "start": 5357.56, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons tous \n ensemble rendre service ", "start": 5358.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la jeunesse. ", "start": 5360.0, "duration": 1.0}, {"text": " Notre pays a besoin \n d'une jeunesse ", "start": 5361.04, "duration": 1.16}, {"text": " en forme mentalement \n et physiquement. ", "start": 5362.24, "duration": 3.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5365.32, "duration": 2.56}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 5367.92, "duration": 3.84}, {"text": " est termin\u00e9e pour la journ\u00e9e. ", "start": 5371.8, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 5372.84, "duration": 7.24}]}