{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Elle a d\u00e9croch\u00e9 son premier mandat \n \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans. ", "start": 0.52, "duration": 3.04}, {"text": " Depuis, la politique \n ne l'a jamais vraiment quitt\u00e9e. ", "start": 3.6, "duration": 2.4}, {"text": " Mon invit\u00e9e est aujourd'hui \n porte-parole du groupe \u00e9cologiste ", "start": 6.04, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 8.72, "duration": 1.2}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 10.04, "duration": 5.96}, {"text": "  (...) ", "start": 18.88, "duration": 5.04}, {"text": " Bonjour, L\u00e9a Balage El Mariky. ", "start": 24.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Bonjour. \n  \n  -Si je vous dis, ", "start": 25.8, "duration": 1.44}, {"text": " 23 avril 2013, ", "start": 27.28, "duration": 2.8}, {"text": "  c'est une date qui doit \u00e9voquer \n  quelque chose chez vous, ", "start": 30.12, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \n  \n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 33.04, "duration": 1.72}, {"text": " C'\u00e9tait au moment des d\u00e9bats \n autour de la loi ", "start": 34.8, "duration": 3.24}, {"text": " qui permettait aux couples \n de m\u00eame sexe ", "start": 38.08, "duration": 2.28}, {"text": " de pouvoir se marier. ", "start": 40.4, "duration": 2.12}, {"text": " -C'\u00e9tait exactement les explications \n de vote juste avant ", "start": 42.64, "duration": 2.8}, {"text": " l'adoption de la loi \n sur le mariage pour tous. ", "start": 45.48, "duration": 2.44}, {"text": "  Je vous propose de regarder \n  la prise de parole ", "start": 47.96, "duration": 2.24}, {"text": "  ce jour-l\u00e0 ", "start": 50.24, "duration": 1.12}, {"text": " du d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste No\u00ebl Mam\u00e8re. ", "start": 51.4, "duration": 1.44}, {"text": "  -Je me souviens ", "start": 54.12, "duration": 1.44}, {"text": " du 5 juin 2004, \u00e0 B\u00e8gles, ", "start": 55.6, "duration": 2.68}, {"text": " de 4 000 lettres d'insultes ", "start": 58.32, "duration": 2.52}, {"text": " et de celles de ce m\u00e9decin \n qui en a \u00e9crit dix ", "start": 60.88, "duration": 3.0}, {"text": " et qui, \u00e0 la onzi\u00e8me, \n a dessin\u00e9 un four cr\u00e9matoire. ", "start": 63.92, "duration": 4.4}, {"text": " -S'il vous pla\u00eet, allez ! ", "start": 68.36, "duration": 1.68}, {"text": " -Ici, repr\u00e9sentant du peuple, \n ce n'est pas pour jeter ", "start": 70.96, "duration": 4.44}, {"text": " le peuple dans l'ignorance, \n ce n'est pas pour s'inventer ", "start": 75.44, "duration": 3.16}, {"text": " des boucs \u00e9missaires, \n mais c'est pour lutter ", "start": 78.64, "duration": 2.4}, {"text": "  contre la peur de soi \n  et contre l'ignorance, ", "start": 81.08, "duration": 2.4}, {"text": "  car quand on a peur de soi, ", "start": 83.52, "duration": 1.24}, {"text": " on a peur des autres, ", "start": 84.8, "duration": 1.44}, {"text": " et on invente des boucs \u00e9missaires. ", "start": 86.28, "duration": 1.64}, {"text": " -No\u00ebl Mam\u00e8re \u00e9voque ici \n le premier mariage gay ", "start": 88.04, "duration": 1.92}, {"text": "  qu'il avait c\u00e9l\u00e9br\u00e9 hors la loi, \n  en quelque sorte, ", "start": 90.0, "duration": 2.96}, {"text": " quand il \u00e9tait maire de B\u00e8gles, \n bien avant la loi ", "start": 93.0, "duration": 3.36}, {"text": "  sur le mariage pour tous. ", "start": 96.4, "duration": 1.2}, {"text": " Ce d\u00e9bat parlementaire \n sur le mariage ", "start": 97.64, "duration": 1.64}, {"text": " pour tous, \n vous l'avez v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur ", "start": 99.32, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 101.64, "duration": 1.0}, {"text": " Quels souvenirs vous en gardez ? ", "start": 102.68, "duration": 1.6}, {"text": " -Plein de souvenirs. ", "start": 105.96, "duration": 1.12}, {"text": " Moi, je venais d'arriver \u00e0 Paris. ", "start": 107.12, "duration": 2.24}, {"text": " Je suis arriv\u00e9e \u00e0 Paris \n en 2012 pour poursuivre mon master ", "start": 109.4, "duration": 3.84}, {"text": " et je travaillais \u00e0 mi-temps \n aupr\u00e8s de No\u00ebl Mam\u00e8re. ", "start": 113.28, "duration": 3.04}, {"text": " -Vous \u00e9tiez collaboratrice \n parlementaire. ", "start": 116.36, "duration": 1.92}, {"text": " Votre job pour payer vos \u00e9tudes. ", "start": 118.32, "duration": 1.36}, {"text": " -Exactement. ", "start": 119.72, "duration": 1.12}, {"text": " Et on voit une photo \n de No\u00ebl Mam\u00e8re et moi. ", "start": 121.4, "duration": 3.24}, {"text": " Nous sommes rest\u00e9s complices, amis, ", "start": 124.68, "duration": 2.56}, {"text": " partenaires politiques. ", "start": 127.28, "duration": 2.24}, {"text": " Et pendant cette p\u00e9riode, \n il y avait \u00e9norm\u00e9ment de haine. ", "start": 129.56, "duration": 4.0}, {"text": " Aussi dans la rue, on se souvient \n des manifestations du... ", "start": 133.6, "duration": 4.44}, {"text": " de La Manif pour tous, qui, ", "start": 138.08, "duration": 2.72}, {"text": " les week-ends, ", "start": 140.84, "duration": 2.12}, {"text": " prof\u00e9rait des propos homophobes, \n r\u00e9ellement. ", "start": 143.0, "duration": 3.56}, {"text": " Et puis, on se souvient aussi, ", "start": 146.6, "duration": 1.56}, {"text": " j'habitais le XVe arrondissement \n \u00e0 cette \u00e9poque, ", "start": 148.2, "duration": 2.4}, {"text": " et \u00e0 notre fen\u00eatre de colocation, \n nous avions le drapeau LGBT ", "start": 150.64, "duration": 5.12}, {"text": "  \u00e0 notre fen\u00eatre \n  et nous voyons en face ", "start": 155.8, "duration": 2.0}, {"text": " des voisins qui avaient le drapeau \n de La Manif pour tous ", "start": 157.84, "duration": 2.72}, {"text": " et donc vous voyez on \u00e9tait chacune \n et chacun camp\u00e9 sur des positions, ", "start": 160.6, "duration": 4.16}, {"text": " des positions de haine d'un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 164.8, "duration": 1.6}, {"text": "  et des positions qui permettent ", "start": 166.44, "duration": 1.76}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9 l'\u00e9galit\u00e9 \n de toutes et tous devant la loi. ", "start": 168.24, "duration": 2.68}, {"text": " Et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un souvenir particulier. ", "start": 170.96, "duration": 2.24}, {"text": " Moi, j'\u00e9tais dans le bureau, \n je le suivais en direct. ", "start": 173.92, "duration": 2.48}, {"text": " Et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un souvenir particulier \n parce que \u00e7a me rappelait aussi ", "start": 176.44, "duration": 3.48}, {"text": " mes ann\u00e9es \u00e0 B\u00e8gles o\u00f9 il y a eu \n des grands d\u00e9bats ", "start": 179.96, "duration": 2.8}, {"text": " au sein des familles au moment \n o\u00f9 ce mariage avait \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 ", "start": 182.8, "duration": 3.48}, {"text": " par No\u00ebl Mam\u00e8re. ", "start": 186.32, "duration": 1.12}, {"text": " -On va voir dans un instant \n que vos chemins ", "start": 187.48, "duration": 2.12}, {"text": "  se sont crois\u00e9s bien plus t\u00f4t, \n  on va en parler, ", "start": 189.64, "duration": 2.2}, {"text": " cet homme politique \n a compt\u00e9 pour vous, ", "start": 191.88, "duration": 1.6}, {"text": " il compte encore ? ", "start": 193.52, "duration": 1.0}, {"text": "  Vous avez gard\u00e9 des principes, ", "start": 194.56, "duration": 1.28}, {"text": " une fa\u00e7on de faire de la politique ", "start": 195.88, "duration": 2.52}, {"text": " en ayant travaill\u00e9 pour lui ? ", "start": 198.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Je crois que j'ai gard\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 201.6, "duration": 3.16}, {"text": " de principes, peut-\u00eatre. \n Alors, ils ne me viennent pas tous ", "start": 204.8, "duration": 3.0}, {"text": " de No\u00ebl Mam\u00e8re, mais en tout cas, \n oui, je crois que le fait ", "start": 207.84, "duration": 3.76}, {"text": " de parler \u00e0 l'intelligence \n plut\u00f4t que de toujours vouloir ", "start": 211.64, "duration": 5.0}, {"text": " parler aux tripes, ", "start": 216.68, "duration": 2.96}, {"text": " aux bas instincts, \n je crois que \u00e7a me vient de lui. ", "start": 220.44, "duration": 2.52}, {"text": " Et c'est quelque chose \n que je compte aussi tenir ", "start": 223.0, "duration": 2.84}, {"text": " dans mon mandat. ", "start": 225.88, "duration": 1.04}, {"text": " -Votre premier mandat \u00e9lectoral \n remonte 1999. ", "start": 226.96, "duration": 3.24}, {"text": "  Vous aviez 9 ans \u00e0 l'\u00e9poque. \n  Vous \u00eates \u00e9lue ", "start": 230.24, "duration": 2.44}, {"text": " conseill\u00e8re municipal \n au conseil municipal des jeunes ", "start": 232.72, "duration": 2.92}, {"text": " de la ville de B\u00e8gles, \n dont No\u00ebl Mam\u00e8re \u00e9tait maire. ", "start": 235.68, "duration": 2.76}, {"text": " On voit ici la photo du conseil \n et vous au milieu ", "start": 238.48, "duration": 3.04}, {"text": " de tous les autres enfants. ", "start": 241.56, "duration": 2.64}, {"text": " Qu'est-ce qui vous a amen\u00e9 \n \u00e0 vous pr\u00e9senter \u00e0 cette \u00e9lection ? ", "start": 244.24, "duration": 3.48}, {"text": " -Alors, en 1999, mes parents \n ach\u00e8tent leur maison \u00e0 B\u00e8gles. ", "start": 248.12, "duration": 5.96}, {"text": " Et moi, je me retrouve \n dans cette nouvelle \u00e9cole. ", "start": 254.2, "duration": 2.28}, {"text": " Je ne connais pas grand monde. ", "start": 258.32, "duration": 1.24}, {"text": " Et puis, il y a l'annonce \n de cette \u00e9lection ", "start": 259.6, "duration": 1.92}, {"text": " d'un conseil municipal des jeunes. ", "start": 261.56, "duration": 1.76}, {"text": " Je reviens \u00e0 la maison \n et je dis : \"Ca m'int\u00e9resse ", "start": 263.36, "duration": 2.2}, {"text": " de pouvoir me pr\u00e9senter, \n porter mes id\u00e9es.\" ", "start": 265.6, "duration": 3.2}, {"text": " Je le formulais \n certainement pas comme \u00e7a, ", "start": 268.84, "duration": 1.8}, {"text": " mais en tout cas, \u00e7a m'int\u00e9resse. ", "start": 270.68, "duration": 1.4}, {"text": " Et je disais \u00e0 mon p\u00e8re : \n \"Le probl\u00e8me, ", "start": 272.12, "duration": 1.48}, {"text": " c'est que je ne connais personne.\" \n Et il m'a dit : \"Justement, ", "start": 273.64, "duration": 2.44}, {"text": " c'est l'occasion, \n en faisant campagne, ", "start": 276.12, "duration": 1.68}, {"text": " de te faire conna\u00eetre \n et de rencontrer des gens.\" ", "start": 277.84, "duration": 1.96}, {"text": " -Vous avez commenc\u00e9 la politique ", "start": 279.84, "duration": 1.4}, {"text": " pour vous faire des amis. \n  \n  -C'est \u00e7a. ", "start": 281.28, "duration": 1.44}, {"text": " Exactement. ", "start": 282.76, "duration": 1.8}, {"text": "  -Et c'est l\u00e0 que vous avez pris go\u00fbt ", "start": 284.6, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la politique ? ", "start": 286.12, "duration": 1.48}, {"text": " -Je ne sais pas si c'\u00e9tait \n la politique ", "start": 287.64, "duration": 1.92}, {"text": " telle qu'on l'entend, \n mais en tout cas, ", "start": 289.6, "duration": 2.12}, {"text": " j'ai pris go\u00fbt \u00e0 l'id\u00e9e \n de rencontrer des gens, ", "start": 291.76, "duration": 2.56}, {"text": " de faire campagne, ", "start": 294.36, "duration": 1.32}, {"text": " de porter des id\u00e9es. ", "start": 296.4, "duration": 1.96}, {"text": " J'\u00e9tais tr\u00e8s fi\u00e8re d'appartenir \n \u00e0 ce conseil municipal des jeunes ", "start": 299.16, "duration": 3.68}, {"text": " et je suis tr\u00e8s fi\u00e8re \n qu'on puisse montrer aussi ", "start": 302.88, "duration": 3.32}, {"text": " que les jeunes, \n quand ils ont moins de 18 ans, ", "start": 306.24, "duration": 2.84}, {"text": " ils ont plein de droits ", "start": 309.12, "duration": 1.24}, {"text": " et je crois qu'ils doivent \n aussi avoir le droit ", "start": 310.4, "duration": 1.88}, {"text": " de pouvoir s'exprimer. ", "start": 312.32, "duration": 1.0}, {"text": " -Dans votre parcours de militante \n et de femme politique, ", "start": 313.36, "duration": 3.12}, {"text": " votre histoire familiale ", "start": 316.52, "duration": 1.12}, {"text": "  s'est invit\u00e9e en 2016 \n  au moment du d\u00e9bat ", "start": 317.68, "duration": 3.32}, {"text": " sur la loi \n sur la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ", "start": 321.04, "duration": 3.12}, {"text": " pour les binationaux terroristes. ", "start": 324.2, "duration": 2.6}, {"text": " C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 \n que vous avez d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 326.84, "duration": 1.96}, {"text": " de porter en plus du nom \n de votre p\u00e8re le nom de votre m\u00e8re. ", "start": 328.84, "duration": 3.56}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. ", "start": 332.44, "duration": 1.24}, {"text": "  -Ce d\u00e9bat-l\u00e0 vous a bless\u00e9e ", "start": 333.72, "duration": 1.72}, {"text": " personnellement ? ", "start": 335.48, "duration": 1.0}, {"text": "  -Je crois qu'il a bless\u00e9 ", "start": 336.52, "duration": 1.0}, {"text": " un bon nombre de citoyennes \n et de citoyens ", "start": 337.56, "duration": 2.44}, {"text": " qui proviennent de deux origines. ", "start": 340.04, "duration": 2.04}, {"text": " Et quand on stigmatise l'une, ", "start": 342.12, "duration": 1.2}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9, on blesse l'identit\u00e9 \n que nous constituons ", "start": 343.36, "duration": 3.88}, {"text": " toutes et tous. \n Mais \u00e7a devient une partie ", "start": 347.28, "duration": 3.0}, {"text": " tr\u00e8s importante de la population. ", "start": 350.32, "duration": 1.8}, {"text": " Et quand on voit \n le ministre de l'Int\u00e9rieur actuel, ", "start": 352.16, "duration": 2.48}, {"text": " Bruno Retailleau, ", "start": 354.68, "duration": 1.0}, {"text": "  qui fustige encore ", "start": 355.72, "duration": 2.04}, {"text": " les personnes qui seraient issues \n de seconde g\u00e9n\u00e9ration d'immigration, ", "start": 357.8, "duration": 3.84}, {"text": " en expliquant \n qu'ils ne pourraient pas s'int\u00e9grer, ", "start": 361.68, "duration": 2.12}, {"text": " mais en r\u00e9alit\u00e9 nous sommes \n Fran\u00e7aises et Fran\u00e7ais, ", "start": 363.84, "duration": 2.32}, {"text": " donc il faut arr\u00eater avec ces stigmas ", "start": 366.2, "duration": 1.72}, {"text": "  qui se sont port\u00e9s \n  \u00e0 l'encontre des jeunes ", "start": 367.96, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont issus de l'immigration. ", "start": 369.96, "duration": 1.92}, {"text": " Et c'est le cas... \n Il va falloir s'habituer ", "start": 372.56, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 notre pr\u00e9sence en politique \n et ailleurs. ", "start": 374.64, "duration": 1.72}, {"text": " -Alors aujourd'hui, \u00eatre d\u00e9put\u00e9e ", "start": 376.4, "duration": 1.76}, {"text": " en ayant une m\u00e8re n\u00e9e au Maroc, \n \u00e7a a une signification forte, ", "start": 378.2, "duration": 3.88}, {"text": " particuli\u00e8re pour vous ? ", "start": 382.12, "duration": 1.24}, {"text": " -Il y a plein de significations \n \u00e0 mon mandat. ", "start": 383.4, "duration": 2.4}, {"text": " C'est le mandat \n d'une d\u00e9put\u00e9e jeune. ", "start": 385.84, "duration": 4.08}, {"text": " Je viens d'\u00eatre maman, ", "start": 389.96, "duration": 1.12}, {"text": " d'expliquer aussi \n qu'on peut faire de la politique ", "start": 391.12, "duration": 2.24}, {"text": " tout en ayant une vie familiale. ", "start": 393.4, "duration": 2.32}, {"text": " Je viens d'un territoire, \n le XVIIIe arrondissement. ", "start": 395.76, "duration": 2.8}, {"text": " Je crois que \u00e7a compte aussi \n quand il y a des jeunes ", "start": 398.6, "duration": 2.56}, {"text": " qui peuvent acc\u00e9der \n \u00e0 des responsabilit\u00e9s, ", "start": 401.2, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 des responsabilit\u00e9s visibles \n forc\u00e9ment. ", "start": 404.08, "duration": 2.16}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 une fiert\u00e9 familiale \n du c\u00f4t\u00e9 Balage ", "start": 406.28, "duration": 2.72}, {"text": " et du c\u00f4t\u00e9 El Mariky aussi. ", "start": 409.04, "duration": 1.2}, {"text": " -Et alors, si on reste dans ce lien \n entre votre militantisme ", "start": 410.28, "duration": 2.56}, {"text": " et votre famille, \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 412.88, "duration": 2.0}, {"text": " vous avez mis en quelque sorte \n vos capacit\u00e9s de mobilisation ", "start": 414.92, "duration": 3.56}, {"text": "  au service de votre m\u00e8re \n  en lan\u00e7ant une p\u00e9tition ", "start": 418.52, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la suite de son licenciement. ", "start": 421.44, "duration": 2.88}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. \n C'\u00e9tait une entreprise ", "start": 424.36, "duration": 1.6}, {"text": " qui l'avait embauch\u00e9e, ", "start": 426.0, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e7a faisait longtemps \n qu'elle connaissait ", "start": 427.48, "duration": 1.76}, {"text": " une p\u00e9riode de ch\u00f4mage \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 429.28, "duration": 1.84}, {"text": " et qui l'avait embauch\u00e9e \n pour faire du t\u00e9l\u00e9conseil, ", "start": 431.16, "duration": 2.44}, {"text": " donc, de la vente par t\u00e9l\u00e9phone. \n Et on lui avait demand\u00e9 ", "start": 433.64, "duration": 2.52}, {"text": " de changer de pr\u00e9nom, \n de s'appeler Claire ", "start": 436.2, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n alors que son pr\u00e9nom, ", "start": 438.32, "duration": 2.08}, {"text": " c'est Bouchra. ", "start": 440.44, "duration": 1.56}, {"text": " Et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une violence \n symbolique importante. ", "start": 442.12, "duration": 2.08}, {"text": " Comme si, \n quand on s'appelle Bouchra, ", "start": 444.24, "duration": 1.96}, {"text": " on n'est pas capable de vendre \n des produits, d'\u00eatre respect\u00e9e, ", "start": 446.24, "duration": 3.0}, {"text": " d'\u00eatre audible ou de convaincre. ", "start": 449.28, "duration": 1.44}, {"text": " Et donc, on a fait une p\u00e9tition. ", "start": 450.76, "duration": 1.64}, {"text": " Je dis \"on\" parce qu'il y avait \n ma coloc de l'\u00e9poque ", "start": 452.44, "duration": 2.04}, {"text": " qui \u00e9tait aussi de m\u00e8che ", "start": 454.52, "duration": 1.6}, {"text": " dans cette affaire. \n On a fait une p\u00e9tition. ", "start": 456.16, "duration": 1.72}, {"text": " Et l'entreprise ", "start": 457.92, "duration": 1.48}, {"text": " a... pas reconnu ses torts, \n mais en tout cas, ", "start": 459.44, "duration": 2.52}, {"text": " a chang\u00e9 ses pratiques. ", "start": 462.0, "duration": 1.24}, {"text": " Et si elle l'a fait, \n c'est aussi au b\u00e9n\u00e9fice ", "start": 463.28, "duration": 2.32}, {"text": " de toutes celles et ceux \n qui y travaillent d\u00e9sormais. ", "start": 465.64, "duration": 2.2}, {"text": " -Ca a servi \u00e0 quelque chose. \n  \n  -Oui. ", "start": 467.88, "duration": 1.52}, {"text": "  -Et cette p\u00e9tition a r\u00e9colt\u00e9 \n  quand m\u00eame 50 000 signatures. ", "start": 469.44, "duration": 3.16}, {"text": " -Oui. \n  \n -Ca vous vient d'o\u00f9, ", "start": 472.64, "duration": 1.6}, {"text": " cette capacit\u00e9 comme \u00e7a \n \u00e0 mobiliser les gens ? ", "start": 474.28, "duration": 1.96}, {"text": " -Je crois que quand on apporte \n des id\u00e9es qui sont justes, ", "start": 477.72, "duration": 2.32}, {"text": " qui entrent en r\u00e9sonance aussi \n avec les aspirations, les col\u00e8res, ", "start": 480.08, "duration": 3.4}, {"text": " les espoirs, et bien, \n d'avoir un discours tr\u00e8s clair, ", "start": 483.52, "duration": 3.48}, {"text": " de dire : \"Ma m\u00e8re a connu \n une situation de discrimination, ", "start": 487.04, "duration": 3.56}, {"text": " il faut la r\u00e9parer, \n il faut la d\u00e9noncer et la r\u00e9parer\", ", "start": 490.64, "duration": 2.96}, {"text": " c'est assez simple \n et donc on a r\u00e9ussi ", "start": 493.64, "duration": 2.08}, {"text": " mais on est all\u00e9 chercher \n des r\u00e9seaux, des personnes ", "start": 495.76, "duration": 2.32}, {"text": " qui pouvaient aussi \n rendre visible cette p\u00e9tition. ", "start": 498.12, "duration": 4.36}, {"text": " Et \u00e0 l'\u00e9poque, \n j'ai pu compter sur le soutien ", "start": 502.52, "duration": 1.88}, {"text": " de nombreux \u00e9cologistes ", "start": 504.44, "duration": 1.04}, {"text": " qui ont particip\u00e9 aussi \n \u00e0 faire augmenter la visibilit\u00e9 ", "start": 505.52, "duration": 3.24}, {"text": " de cette p\u00e9tition. \n  \n -Alors, vous avez adh\u00e9r\u00e9 ", "start": 508.8, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 Europe Ecologie \u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans. \n Vous avez gravi les \u00e9chelons ", "start": 511.52, "duration": 2.64}, {"text": " de votre parti assez vite. \n Vous \u00eates devenue membre ", "start": 514.2, "duration": 2.76}, {"text": " du bureau ex\u00e9cutif, \n je crois, en 2019. ", "start": 517.0, "duration": 1.72}, {"text": " Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale adjointe, \n ensuite. ", "start": 518.76, "duration": 1.88}, {"text": "  Et puis, pendant quelques mois, \n  vous vous \u00eates m\u00eame retrouv\u00e9e ", "start": 520.68, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate de votre parti ", "start": 523.24, "duration": 1.64}, {"text": " quand Julien Bayou \n s'est mis en retrait. ", "start": 524.92, "duration": 2.24}, {"text": "  Cheffe de parti, \u00e7a vous a plu ? ", "start": 527.4, "duration": 1.24}, {"text": "  -Elle rit ", "start": 529.04, "duration": 1.4}, {"text": " Alors c'\u00e9tait une p\u00e9riode \n particuli\u00e8re. ", "start": 530.48, "duration": 1.84}, {"text": " -Un peu compliqu\u00e9e ? ", "start": 532.36, "duration": 1.28}, {"text": " -Oui, compliqu\u00e9e, \n parce que moi j'\u00e9tais vraiment ", "start": 533.68, "duration": 3.6}, {"text": " dans l'optique \n de passer la main apr\u00e8s ", "start": 537.32, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 Marine Tondelier \n qui se pr\u00e9sentait ", "start": 539.64, "duration": 2.04}, {"text": " pour \u00eatre notre secr\u00e9taire nationale. ", "start": 541.72, "duration": 1.84}, {"text": " Donc, il s'agissait \n d'organiser les choses ", "start": 543.6, "duration": 2.8}, {"text": "  pour que notre d\u00e9mocratie interne \n  vive bien. ", "start": 546.44, "duration": 2.2}, {"text": " Je suis ravie que Marine Tondelier \n soit ", "start": 548.68, "duration": 1.84}, {"text": " notre secr\u00e9taire nationale. \n Je ne lui envie pas le poste. ", "start": 550.56, "duration": 2.48}, {"text": " -J'\u00e9voquais vos capacit\u00e9s \n de mobilisation. ", "start": 553.08, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a aussi \n vos capacit\u00e9s d'organisation. ", "start": 555.48, "duration": 1.84}, {"text": "  En 2023, on vous a confi\u00e9 ", "start": 557.36, "duration": 2.44}, {"text": " l'organisation des Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9 \n des \u00e9cologistes. ", "start": 559.84, "duration": 2.56}, {"text": " Vous avez eu l'id\u00e9e \n d'inviter le rappeur M\u00e9dine, ", "start": 563.16, "duration": 2.28}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 ", "start": 565.48, "duration": 1.4}, {"text": "  d'antis\u00e9mitisme \n  \u00e0 la suite d'un tweet ", "start": 566.92, "duration": 2.16}, {"text": "  qu'il a publi\u00e9 peu avant \n  les Journ\u00e9es d'\u00e9t\u00e9. ", "start": 569.12, "duration": 2.28}, {"text": "  Si c'\u00e9tait \u00e0 refaire, ", "start": 571.44, "duration": 1.28}, {"text": " vous le referiez ? ", "start": 572.76, "duration": 1.16}, {"text": " -Ecoutez, moi j'ai eu \n des discussions tr\u00e8s franches ", "start": 574.4, "duration": 2.56}, {"text": " avec M\u00e9dine \n au moment o\u00f9 il a fait son tweet, ", "start": 577.0, "duration": 5.16}, {"text": " il a reconnu ensuite cette... ", "start": 582.2, "duration": 2.24}, {"text": " Alors, c'\u00e9tait pas une maladresse, \n des propos inadapt\u00e9s, ", "start": 584.48, "duration": 3.04}, {"text": " la blessure \n que cela pouvait engendrer... ", "start": 587.56, "duration": 2.48}, {"text": " Et je crois qu'en r\u00e9alit\u00e9, \n quand on a des porte-voix ", "start": 590.08, "duration": 3.88}, {"text": " qui nous disent que sur un sujet \n ils se sont tromp\u00e9s, ", "start": 594.0, "duration": 2.84}, {"text": " qu'ils ont fait le chemin \n et qu'ils nous explicitent ", "start": 596.88, "duration": 2.2}, {"text": " ce chemin, on gagne beaucoup ", "start": 599.12, "duration": 2.16}, {"text": "  \u00e0 les \u00e9couter. \n  Ca a \u00e9t\u00e9 un moment ", "start": 601.56, "duration": 1.68}, {"text": " qui a suscit\u00e9 \n \u00e9norm\u00e9ment de pol\u00e9miques. ", "start": 603.28, "duration": 2.64}, {"text": " Et je comprends ais\u00e9ment pourquoi \n est-ce que cette invitation ", "start": 605.96, "duration": 3.6}, {"text": " avait surpris un bon nombre ", "start": 609.6, "duration": 2.2}, {"text": " de personnes. \n Mais quand on l'a \u00e9cout\u00e9, ", "start": 611.84, "duration": 2.36}, {"text": " voil\u00e0, d'une certaine mani\u00e8re \n s'excuser aussi, ", "start": 614.24, "duration": 3.12}, {"text": " eh bien, c'est important \n de pouvoir le faire ", "start": 617.4, "duration": 1.88}, {"text": " publiquement. \n Et on lui a donn\u00e9 l'occasion, ", "start": 619.32, "duration": 2.0}, {"text": " on a donn\u00e9 l'occasion \n aussi aux personnes ", "start": 621.36, "duration": 1.88}, {"text": " qui se sont senties bless\u00e9es, \n notamment notre groupe de travail ", "start": 623.28, "duration": 2.68}, {"text": " sur la lutte contre l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 626.0, "duration": 1.6}, {"text": " de pouvoir dialoguer avec lui \n et de lui expliquer ", "start": 627.64, "duration": 2.04}, {"text": " en quoi ses propos \n \u00e9taient probl\u00e9matiques. ", "start": 629.72, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous aviez rat\u00e9 de peu \n votre \u00e9lection en 2022. ", "start": 631.6, "duration": 2.64}, {"text": " En 2024, \n vous avez pris votre revanche, ", "start": 634.28, "duration": 2.08}, {"text": "  en quelque sorte, \n  sur votre adversaire, ", "start": 636.4, "duration": 1.64}, {"text": "  l'ancien ministre ", "start": 638.08, "duration": 1.0}, {"text": " Stanislas Guerini. ", "start": 639.12, "duration": 1.44}, {"text": " Qu'est-ce qui a fait la diff\u00e9rence, \n cette fois, selon vous ? ", "start": 641.4, "duration": 2.4}, {"text": " -Plusieurs \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 643.84, "duration": 1.68}, {"text": " Tout d'abord, \n un travail de terrain. ", "start": 645.56, "duration": 2.24}, {"text": " Ca faisait deux ans qu'on continuait \n \u00e0 \u00eatre sur le terrain ", "start": 647.84, "duration": 2.84}, {"text": " de la troisi\u00e8me circonscription. \n Je dis \"on\" parce que, vraiment, ", "start": 650.72, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un travail collectif \n des militantes et des militants ", "start": 653.56, "duration": 2.64}, {"text": " de 2022 qui ont poursuivi \n l'aventure en 2024. ", "start": 656.24, "duration": 3.24}, {"text": " Ca, c'est le premier \u00e9l\u00e9ment. ", "start": 660.92, "duration": 1.4}, {"text": " Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n c'est le contexte politique ", "start": 662.36, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 je crois qu'il y a eu \n un ras-le-bol de la pratique ", "start": 664.48, "duration": 3.44}, {"text": " du pouvoir par Emmanuel Macron. ", "start": 667.96, "duration": 1.72}, {"text": " Et je l'ai vu, \n je l'ai entendu dans la rue, ", "start": 669.72, "duration": 3.16}, {"text": " des gens me dire : \n \"Je n'ai pas vot\u00e9 pour vous en 2022, ", "start": 672.92, "duration": 2.64}, {"text": " mais en 2024, c'est s\u00fbr, \n allez-y, vous avez notre confiance, ", "start": 675.6, "duration": 3.84}, {"text": " on en a marre de celles et ceux \n qui pi\u00e9tinent les institutions, ", "start": 679.48, "duration": 3.08}, {"text": " nos pratiques r\u00e9publicaines.\" ", "start": 682.6, "duration": 1.64}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz, \n si vous voulez bien. ", "start": 684.36, "duration": 1.92}, {"text": " Le principe, c'est que \n je vais vous proposer des phrases ", "start": 686.32, "duration": 2.96}, {"text": " et vous allez devoir les compl\u00e9ter. ", "start": 689.32, "duration": 2.16}, {"text": " Alors, on commence avec : ", "start": 692.48, "duration": 1.56}, {"text": " Faire campagne \n en plein cong\u00e9 maternit\u00e9... ", "start": 694.08, "duration": 2.32}, {"text": " -Sport. ", "start": 697.48, "duration": 1.4}, {"text": " Tr\u00e8s, tr\u00e8s sport. \n  \n  -Vous avez v\u00e9cu. ", "start": 698.92, "duration": 1.72}, {"text": " -Oui, c'est \u00e7a. \n J'\u00e9tais en cong\u00e9 maternit\u00e9 ", "start": 700.68, "duration": 2.44}, {"text": " et moi, toutes les trois heures, ", "start": 703.16, "duration": 4.28}, {"text": " je rentrais \u00e0 la maison \n pour allaiter mon fils, ", "start": 707.48, "duration": 2.44}, {"text": " tirer mon lait, etc. ", "start": 709.96, "duration": 2.28}, {"text": " Je crois que c'est sport, ", "start": 712.28, "duration": 2.12}, {"text": " mais \u00e7a donne un... \n Je ne dirais pas que \u00e7a donne un sens ", "start": 715.68, "duration": 2.36}, {"text": " parce que \u00e7a fait un peu p\u00e9dant \n de dire \u00e7a, ", "start": 718.08, "duration": 2.76}, {"text": " mais quand on rentre \u00e0 la maison, ", "start": 720.88, "duration": 1.6}, {"text": " on se dit : \"Je sais pourquoi \n je le fais quand m\u00eame.\" ", "start": 722.52, "duration": 2.48}, {"text": " -Le plus dur \n quand on est porte-parole... ", "start": 725.6, "duration": 1.68}, {"text": "  -Elle r\u00e9fl\u00e9chit ", "start": 727.32, "duration": 2.24}, {"text": " C'est de ne pas se tromper. ", "start": 729.6, "duration": 1.24}, {"text": " Parce qu'on est interrog\u00e9 ", "start": 730.88, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'ensemble des sujets \n qui int\u00e9ressent le groupe. ", "start": 732.48, "duration": 2.2}, {"text": "  -Ca demande du boulot. ", "start": 734.72, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, \u00e7a demande du boulot. ", "start": 736.36, "duration": 1.56}, {"text": " Et puis d'\u00eatre s\u00fbr \n de rendre fiers les gens ", "start": 737.96, "duration": 4.12}, {"text": " qui nous ont donn\u00e9 \n leur confiance. ", "start": 742.12, "duration": 1.64}, {"text": " Donc non, non, \n il ne faut pas se tromper. ", "start": 743.8, "duration": 2.24}, {"text": "  -Enfin, pour terminer. ", "start": 746.08, "duration": 1.16}, {"text": "  To be or not to be ? ", "start": 747.28, "duration": 1.36}, {"text": " La suite ? ", "start": 749.32, "duration": 1.16}, {"text": " -Eh bien, c'est dr\u00f4le, \n vous avez mis \"To be free\". ", "start": 750.52, "duration": 3.12}, {"text": "  -\"To be free\", pardon. ", "start": 753.68, "duration": 1.56}, {"text": "  -Ils rient ", "start": 755.28, "duration": 1.76}, {"text": " -\"2Be3\", qui fait partie \n de mes groupes... ", "start": 757.28, "duration": 1.8}, {"text": " Moi, je pr\u00e9f\u00e9rais \"Alliage\", ", "start": 759.12, "duration": 1.56}, {"text": " pour toutes celles et ceux qui... \n  \n  -Ah oui ? Dans une interview, ", "start": 760.72, "duration": 2.48}, {"text": " je disais que vous \u00e9tiez fan \n des \"2Be3\". ", "start": 763.24, "duration": 2.36}, {"text": "  -Non, mais j'aime beaucoup ", "start": 765.64, "duration": 1.36}, {"text": " les \"2Be3\". Je... \n  \n  -Ca, c'\u00e9tait une de leurs chansons, ", "start": 767.04, "duration": 4.12}, {"text": " \"To be free or not to be\". \n  \n -C'est vrai, c'est vrai. ", "start": 771.2, "duration": 2.16}, {"text": " Voil\u00e0, j'aime beaucoup. ", "start": 773.4, "duration": 2.36}, {"text": " Non, je l'avais... ", "start": 775.8, "duration": 1.2}, {"text": " -C'\u00e9tait plus \"Alliage\"... \n  \n  -Oui. ", "start": 777.04, "duration": 1.6}, {"text": " Mais parce qu'ils \u00e9taient plus, \n peut-\u00eatre. ", "start": 778.68, "duration": 1.8}, {"text": " Je ne sais pas, \n parce qu'il y avait plus de... ", "start": 780.52, "duration": 1.92}, {"text": " Je crois que je les trouvais \n plus jolis. ", "start": 782.48, "duration": 1.72}, {"text": "  Ca devait \u00eatre \u00e7a. ", "start": 784.24, "duration": 1.4}, {"text": " -Merci, L\u00e9a Balage El Mariky \n d'\u00eatre venue ", "start": 786.48, "duration": 1.72}, {"text": "  dans La Politique et moi. \n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 788.24, "duration": 2.12}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 790.84, "duration": 5.96}]}