{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler du budget puisque le", "start": 0.24, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement laisse les d\u00e9bats se", "start": 1.88, "duration": 3.56}, {"text": "poursuivre les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas fini", "start": 3.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'examiner la partie recette dans le", "start": 5.44, "duration": 4.079}, {"text": "temps \u00e0 parti mais ils reprendront le 5", "start": 7.0, "duration": 4.759}, {"text": "novembre et le gouvernement qui annonce", "start": 9.519, "duration": 4.08}, {"text": "hier soir 5 milliards de baisse de", "start": 11.759, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires Quentin", "start": 13.599, "duration": 5.44}, {"text": "calm samedi minuit d\u00e9j\u00e0 une semaine", "start": 15.92, "duration": 5.119}, {"text": "d'examen du budget \u00e0 l'Assembl\u00e9e et", "start": 19.039, "duration": 3.761}, {"text": "encore plus de 1500 amendements \u00e0", "start": 21.039, "duration": 3.601}, {"text": "examiner pour le seul volet des recettes", "start": 22.8, "duration": 5.2}, {"text": "de l'\u00c9tat la s\u00e9ance est lev\u00e9e le constat", "start": 24.64, "duration": 6.0}, {"text": "est am pour la coalition gouvernement", "start": 28.0, "duration": 4.48}, {"text": "au fil des s\u00e9ances le budget a \u00e9t\u00e9", "start": 30.64, "duration": 3.919}, {"text": "largement r\u00e9\u00e9crit notamment par la", "start": 32.48, "duration": 4.12}, {"text": "gauche qui a ajout\u00e9 plusieurs dizaines", "start": 34.559, "duration": 4.041}, {"text": "de milliards de nouvelles taxes et imp\u00f4", "start": 36.6, "duration": 4.279}, {"text": "lorsque l'on demande un effort au", "start": 38.6, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais il faut que cetort soit partag\u00e9", "start": 40.879, "duration": 4.441}, {"text": "par tous maintenant \u00e7a ne veut pas dire", "start": 43.28, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut que ce soit la foire \u00e0 la", "start": 45.32, "duration": 3.8}, {"text": "saucisse des taxes donc il faut avoir", "start": 47.0, "duration": 3.8}, {"text": "maintenant la vision d'ensemble cette", "start": 49.12, "duration": 3.88}, {"text": "vision d'ensemble seul finalement le", "start": 50.8, "duration": 4.759}, {"text": "gouvernement peut l'avir pour l'heure", "start": 53.0, "duration": 4.239}, {"text": "l'ex\u00e9cutif n'entend pas trancher le", "start": 55.559, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9bat par le 493 l'examen du budjet", "start": 57.239, "duration": 4.681}, {"text": "devrait ainsi reprendre dans l'h\u00e9micycle", "start": 60.199, "duration": 4.561}, {"text": "le 5 novembre mais d\u00e9j\u00e0 le rassemblement", "start": 61.92, "duration": 5.08}, {"text": "national menace de ne pas voter le texte", "start": 64.76, "duration": 3.84}, {"text": "on ne votera pas ce budget ce sera pas", "start": 67.0, "duration": 3.119}, {"text": "une abstention non plus non mais on a", "start": 68.6, "duration": 3.48}, {"text": "toujours \u00e9 j'ai pr\u00e9sent\u00e9 au nom de not", "start": 70.119, "duration": 3.04}, {"text": "groupe de Marine Le Pen et Jordan", "start": 72.08, "duration": 3.6}, {"text": "Bardella un contrebudget permettant de", "start": 73.159, "duration": 5.721}, {"text": "rendre 15 milliards d'euros aux Fran\u00e7ais", "start": 75.68, "duration": 4.759}, {"text": "notamment par des baisses de TVA en", "start": 78.88, "duration": 2.96}, {"text": "coupant beaucoup plus dans les d\u00e9penses", "start": 80.439, "duration": 3.68}, {"text": "avec 25 milliards de d\u00e9penses nouvelles", "start": 81.84, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai fait ces propositions aux deux", "start": 84.119, "duration": 4.121}, {"text": "ministres je n'ai eu aucun retour de son", "start": 85.36, "duration": 4.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le gouvernement continue les", "start": 88.24, "duration": 4.32}, {"text": "annonces en mati\u00e8re d'\u00e9conomie avec 5", "start": 90.2, "duration": 3.879}, {"text": "nouveaux milliards de r\u00e9duction de la", "start": 92.56, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9pense exemple avec les fonctionnaires", "start": 94.079, "duration": 4.561}, {"text": "dans le Figaro ce matin Guillaume", "start": 96.799, "duration": 4.161}, {"text": "casbarian annonce vouloir passer le", "start": 98.64, "duration": 5.28}, {"text": "nombre de jours de carence de 1 \u00e0 3 ce", "start": 100.96, "duration": 4.4}, {"text": "qui revient d'apr\u00e8s le ministre \u00e0", "start": 103.92, "duration": 2.92}, {"text": "aligner le r\u00e9gime de la fonction", "start": 105.36, "duration": 4.0}, {"text": "publique sur le secteur priv\u00e9 ce plan", "start": 106.84, "duration": 4.68}, {"text": "contre l'absent\u00e9isme pourrait rapporter", "start": 109.36, "duration": 5.16}, {"text": "1,2 milliard d'euros en attendant la", "start": 111.52, "duration": 4.16}, {"text": "reprise des d\u00e9bats sur le budget de", "start": 114.52, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00c9tat les d\u00e9put\u00e9s entament ce lundi", "start": 115.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'examen du financement de la s\u00e9c", "start": 118.119, "duration": 4.521}, {"text": "sociale avec l\u00e0 encore des d\u00e9bats qui", "start": 120.24, "duration": 5.199}, {"text": "s'annoncent sous le un mot d'abord", "start": 122.64, "duration": 4.68}, {"text": "peut-\u00eatre sur la strat\u00e9gie de Michel", "start": 125.439, "duration": 4.721}, {"text": "Barni qui n'active donc pas le 493 qui", "start": 127.32, "duration": 4.36}, {"text": "laisse les d\u00e9bats se poursuivre m\u00eame si", "start": 130.16, "duration": 3.439}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s vont au-del\u00e0 du temps", "start": 131.68, "duration": 3.52}, {"text": "imparti comment on peut la comprendre", "start": 133.599, "duration": 3.961}, {"text": "cette strat\u00e9gie du Premier ministre \u00e0 la", "start": 135.2, "duration": 4.24}, {"text": "fois il a il n'a pas trop le choix il a", "start": 137.56, "duration": 4.44}, {"text": "tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 adopter cette strat\u00e9gie", "start": 139.44, "duration": 4.96}, {"text": "pas le choix fa\u00e7on de parler parce que", "start": 142.0, "duration": 3.92}, {"text": "son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale il a", "start": 144.4, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair c'\u00e9tait un changement de", "start": 145.92, "duration": 2.24}, {"text": "m\u00e9thode d'ailleurs c'est ce que", "start": 147.36, "duration": 2.0}, {"text": "voulaient les Fran\u00e7ais les Fran\u00e7ais", "start": 148.16, "duration": 2.64}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9letion l\u00e9gislativ voulait", "start": 149.36, "duration": 2.879}, {"text": "deux choses en finir avec la politique", "start": 150.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron d'une part \u00e7a c'est", "start": 152.239, "duration": 3.0}, {"text": "sur le fond mais aussi sur la forme", "start": 153.92, "duration": 3.679}, {"text": "quelque chose de moins vertical les", "start": 155.239, "duration": 5.121}, {"text": "multiples plus de 10 493 d'\u00e9liisabeth", "start": 157.599, "duration": 5.0}, {"text": "borne avait fini par laisser des traces", "start": 160.36, "duration": 4.519}, {"text": "et accr\u00e9diter l'id\u00e9e selon laquelle le", "start": 162.599, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir \u00e9tait brutal \u00e0 tort ou \u00e0 raison", "start": 164.879, "duration": 2.921}, {"text": "l\u00e0 encore mais en tout cas il y avait", "start": 166.68, "duration": 3.8}, {"text": "cette id\u00e9e de de de de brutalit\u00e9 Michel", "start": 167.8, "duration": 4.64}, {"text": "Barnier a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair il \u00e9tait l\u00e0 je", "start": 170.48, "duration": 3.2}, {"text": "me rappelle de ces termes je me mets \u00e0", "start": 172.44, "duration": 2.719}, {"text": "votre disposition pour discuter pour", "start": 173.68, "duration": 2.96}, {"text": "discuter de tous les textes donc", "start": 175.159, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9gainer un 493 trop vite quelque part", "start": 176.64, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a suc serait tr\u00e8s tr\u00e8s vite la fureur", "start": 179.28, "duration": 3.8}, {"text": "des oppositions \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 181.08, "duration": 3.519}, {"text": "le climat il est relativement apais\u00e9 en", "start": 183.08, "duration": 2.64}, {"text": "ce moment par rapport \u00e0 ce qu'on a vu", "start": 184.599, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9videmment vous avez des oppositions qui", "start": 185.72, "duration": 3.12}, {"text": "ont d\u00e9 triricoter le texte de Michel", "start": 187.12, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier mais les \u00e9changes ne sont pas", "start": 188.84, "duration": 3.6}, {"text": "trop vifs quelque part \u00e7a ne va pas trop", "start": 190.84, "duration": 4.28}, {"text": "loin donc il ne peut pas faire autrement", "start": 192.44, "duration": 4.799}, {"text": "en tout cas \u00e0 court terme pour au moins", "start": 195.12, "duration": 4.039}, {"text": "non pas acheter la bienveillance de de", "start": 197.239, "duration": 3.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais \u00e9viter", "start": 199.159, "duration": 2.44}, {"text": "finalement une sorte de bord\u00e9lisation", "start": 200.4, "duration": 4.04}, {"text": "qui serait imm\u00e9diate avec avec une", "start": 201.599, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9ventuelle censure tr\u00e8s tr\u00e8s vite", "start": 204.44, "duration": 2.32}, {"text": "derri\u00e8re parce que le rassemblement", "start": 205.68, "duration": 2.639}, {"text": "national l\u00e0 dans dans ce cas-l\u00e0 s'il y", "start": 206.76, "duration": 3.32}, {"text": "avait un 493 trop vite ce serait", "start": 208.319, "duration": 2.84}, {"text": "compliqu\u00e9 pour lui d'expliquer \u00e0 son", "start": 210.08, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lectorat qui ne censure pas le", "start": 211.159, "duration": 3.601}, {"text": "gouvernement et deuxi\u00e8me point c'est", "start": 212.72, "duration": 4.799}, {"text": "tout \u00e0 son avantage le temps compte pour", "start": 214.76, "duration": 4.759}, {"text": "lui en terme de il y a les 40 jours il y", "start": 217.519, "duration": 4.8}, {"text": "a le S\u00e9nat qui il y a \u00e9videmment \u00e7a il y", "start": 219.519, "duration": 4.401}, {"text": "a aussi l'id\u00e9e finalement que qui est-ce", "start": 222.319, "duration": 3.56}, {"text": "qui se d\u00e9valorise aujourd'hui en d\u00e9trite", "start": 223.92, "duration": 4.599}, {"text": "en en multipliant les amendements et en", "start": 225.879, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9naturant totalement ce ce texte c'est", "start": 228.519, "duration": 2.761}, {"text": "pas le gouvernement ce sont plus les", "start": 230.2, "duration": 2.36}, {"text": "oppositions tout le monde a compris que", "start": 231.28, "duration": 3.799}, {"text": "finalement ces amendement ce d\u00e9tricotage", "start": 232.56, "duration": 3.92}, {"text": "ce nouveau texte ne serait jamais vot\u00e9", "start": 235.079, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il serait refus\u00e9 mais qui alors c'est", "start": 236.48, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre injuste mais qui dans", "start": 238.959, "duration": 4.0}, {"text": "l'opinion donne finalement l'image de de", "start": 240.36, "duration": 3.599}, {"text": "partis", "start": 242.959, "duration": 5.12}, {"text": "politique un petit peu hors sol ne enfin", "start": 243.959, "duration": 5.681}, {"text": "ne suivant pas l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 248.079, "duration": 2.921}, {"text": "serait de trouver un texte consensuel le", "start": 249.64, "duration": 2.56}, {"text": "plus vite possible et bien ce sont les", "start": 251.0, "duration": 2.68}, {"text": "oppositions de quelque part il a tout \u00e0", "start": 252.2, "duration": 4.2}, {"text": "gagner m\u00eame si tout \u00e7a est limit\u00e9 dans", "start": 253.68, "duration": 4.119}, {"text": "le temps qui \u00e0 un moment donn\u00e9 tr\u00e8s", "start": 256.4, "duration": 3.679}, {"text": "probablement ce 493 il faudra bien le", "start": 257.799, "duration": 3.96}, {"text": "sortir Mathieu c'est tout BF", "start": 260.079, "duration": 2.921}, {"text": "politiquement pour Michel Barnier de", "start": 261.759, "duration": 2.681}, {"text": "laisser les d\u00e9bats d\u00e9rouler au Parlement", "start": 263.0, "duration": 3.28}, {"text": "sans intervenir et sans d\u00e9gagner le 49", "start": 264.44, "duration": 4.039}, {"text": "alors je dirais pas du tout comme \u00e7a et", "start": 266.28, "duration": 3.759}, {"text": "et pour une raison simple c'est sans", "start": 268.479, "duration": 3.321}, {"text": "aucun doute le budget le plus difficile", "start": 270.039, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 faire adopter depuis que la 5e", "start": 271.8, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique existe alors parce que le", "start": 273.8, "duration": 3.72}, {"text": "socle \u00e9lectoral la base politique du", "start": 275.68, "duration": 3.84}, {"text": "premier ministre est tr\u00e8s \u00e9troite et", "start": 277.52, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'elle est tr\u00e8s friable mais", "start": 279.52, "duration": 3.44}, {"text": "deuxi\u00e8me chose parce que pr\u00e9cis\u00e9ment en", "start": 281.28, "duration": 3.88}, {"text": "fait l'aust\u00e9rit\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 ce budget", "start": 282.96, "duration": 4.079}, {"text": "est sans commune mesure avec tout ce que", "start": 285.16, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons connu alors j'ai bien entendu", "start": 287.039, "duration": 3.041}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments de langage du ministre de", "start": 288.68, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9conomie la semaine derni\u00e8re en disant", "start": 290.08, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e7a n'est pas un budget d'aust\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 291.36, "duration": 2.92}, {"text": "un budget fait pour nous \u00e9viter", "start": 293.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 mais ce ne sont que des", "start": 294.28, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de langage il faut que vos", "start": 295.96, "duration": 3.4}, {"text": "auditeurs prennent la pleine mesure en", "start": 297.84, "duration": 3.32}, {"text": "fait de ce que repr\u00e9sente les 60", "start": 299.36, "duration": 3.36}, {"text": "milliards d'euros dont on parle parce", "start": 301.16, "duration": 3.2}, {"text": "que \u00e9videmment toute la journ\u00e9e on", "start": 302.72, "duration": 3.28}, {"text": "commente une information une une", "start": 304.36, "duration": 3.76}, {"text": "information en continu avec des", "start": 306.0, "duration": 3.44}, {"text": "milliards ou des dizaines de milliards", "start": 308.12, "duration": 4.16}, {"text": "qui s\u00e9grainent mais 60 milliards les 60", "start": 309.44, "duration": 4.24}, {"text": "milliards \u00e0 trouver dont on discute", "start": 312.28, "duration": 2.759}, {"text": "depuis d\u00e9j\u00e0 quelques semaines \u00e7a", "start": 313.68, "duration": 3.48}, {"text": "correspond pilepoil en fait \u00e0 l'effort", "start": 315.039, "duration": 4.44}, {"text": "que la France avait d\u00fb faire en 83 quand", "start": 317.16, "duration": 4.479}, {"text": "la gauche avait effectivement d\u00fb engager", "start": 319.479, "duration": 3.641}, {"text": "le tournant de la rigueur ce qu'on avait", "start": 321.639, "duration": 3.0}, {"text": "appel\u00e9 le tournant de la rigueur et un", "start": 323.12, "duration": 3.32}, {"text": "tournant aust\u00e9ritaire qui correspondait", "start": 324.639, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement \u00e0 2 % du PIB en mati\u00e8re", "start": 326.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9conomie mis \u00e0 faire donc l'effort que", "start": 329.039, "duration": 3.72}, {"text": "nous nous appr\u00eatons \u00e0 faire l\u00e0 en fait", "start": 331.12, "duration": 3.56}, {"text": "correspond exactement \u00e0 ce que la gauche", "start": 332.759, "duration": 3.961}, {"text": "avait d\u00fb actionner comme coup de frein", "start": 334.68, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s 2 ann\u00e9es o\u00f9 on avait financ\u00e9 la", "start": 336.72, "duration": 4.44}, {"text": "retraite \u00e0 60 ans financer les les 40", "start": 338.759, "duration": 5.44}, {"text": "les les 39 heur pay\u00e9 40 ou la 5e semaine", "start": 341.16, "duration": 5.4}, {"text": "de cong\u00e9 pay\u00e9 donc apr\u00e8s 2 ann\u00e9es", "start": 344.199, "duration": 4.401}, {"text": "d'acquis sociaux majeurs en fait il", "start": 346.56, "duration": 4.32}, {"text": "avait effectivement fallu freiner mais", "start": 348.6, "duration": 3.48}, {"text": "donc l'effort qu'on a \u00e0 faire", "start": 350.88, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui et de est exactement de m\u00eame", "start": 352.08, "duration": 5.08}, {"text": "ampleur petit comparatif quand un un un", "start": 354.36, "duration": 4.679}, {"text": "un pr\u00e9sident de un candidat pardon se se", "start": 357.16, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle le", "start": 359.039, "duration": 4.28}, {"text": "programme qu'il pr\u00e9sente en g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 361.0, "duration": 4.24}, {"text": "on le chiffre en en moyenne \u00e0 50", "start": 363.319, "duration": 3.44}, {"text": "milliards d'euros on dit mon programme", "start": 365.24, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentiel je je j'y vais un peu \u00e0 la", "start": 366.759, "duration": 3.121}, {"text": "louche mais en gros un programme", "start": 368.759, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentiel c'est\u00e0d financer un", "start": 369.88, "duration": 4.039}, {"text": "programme politique sur un quinquena \u00e7a", "start": 372.039, "duration": 3.56}, {"text": "co\u00fbte 50 milliards d'euros et le", "start": 373.919, "duration": 3.0}, {"text": "candidat \u00e9videmment off vous dit", "start": 375.599, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9videmment on fera pas tout donc 50", "start": 376.919, "duration": 3.201}, {"text": "milliards d'euros d\u00e9j\u00e0 est toujours", "start": 378.8, "duration": 2.519}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 une id\u00e9e non pas de", "start": 380.12, "duration": 3.0}, {"text": "volontarisme politique mais d'un peu de", "start": 381.319, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9magogie politique voil\u00e0 50 milliards", "start": 383.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'euros pour financer un programme", "start": 385.639, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9sidentiel sur un quinena l\u00e0 60", "start": 386.72, "duration": 4.84}, {"text": "milliards cette ann\u00e9e je je ne vois m\u00eame", "start": 389.08, "duration": 4.239}, {"text": "pas comment Michel Barnier peut en r\u00e9it\u00e9", "start": 391.56, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9soudre l'\u00e9quation politique et il", "start": 393.319, "duration": 4.041}, {"text": "avait dit 60 milliards avec 40 milliards", "start": 394.759, "duration": 4.361}, {"text": "de de de d\u00e9penses en moins et 20", "start": 397.36, "duration": 3.48}, {"text": "milliards d'imp\u00f4ts en plus \u00e0 l'issu des", "start": 399.12, "duration": 3.519}, {"text": "d'une semaine de d\u00e9bat on est \u00e0 60", "start": 400.84, "duration": 4.12}, {"text": "milliards d'imp\u00f4ts en plus \u00e7a dit bien", "start": 402.639, "duration": 4.201}, {"text": "que personne ne veut jouer le jeu de la", "start": 404.96, "duration": 3.76}, {"text": "rigueur ou de l'aust\u00e9rit\u00e9 comment il le", "start": 406.84, "duration": 3.799}, {"text": "per\u00e7oivent les Fran\u00e7ais ce budget", "start": 408.72, "duration": 3.199}, {"text": "St\u00e9phane est-ce que pour eux c'est un", "start": 410.639, "duration": 3.441}, {"text": "budget d'aust\u00e9rit\u00e9 et est-ce qu'ils sont", "start": 411.919, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 faire les efforts n\u00e9cessaires", "start": 414.08, "duration": 4.399}, {"text": "pour r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques les", "start": 416.039, "duration": 4.72}, {"text": "choses se sont euh d\u00e9grad\u00e9 tr\u00e8s", "start": 418.479, "duration": 3.761}, {"text": "rapidement et assez spectaculairement", "start": 420.759, "duration": 2.921}, {"text": "pour Michel Barnier pour et donc pour ce", "start": 422.24, "duration": 3.72}, {"text": "projet parce que il y a quand m\u00eame cette", "start": 423.68, "duration": 4.079}, {"text": "erreur de communication cette na\u00efvet\u00e9", "start": 425.96, "duration": 3.32}, {"text": "peut-\u00eatre de la part du Premier ministre", "start": 427.759, "duration": 3.56}, {"text": "de croire que en ne parlant que de la", "start": 429.28, "duration": 3.599}, {"text": "fiscalit\u00e9 qui serait limit\u00e9 au super", "start": 431.319, "duration": 3.081}, {"text": "profit des tr\u00e8s grandes entreprises et a", "start": 432.879, "duration": 4.361}, {"text": "0,3 % la population et bien finalement", "start": 434.4, "duration": 5.359}, {"text": "la la la drag\u00e9 des 40 milliards de", "start": 437.24, "duration": 4.12}, {"text": "baisses de d\u00e9penses publiqu serait plus", "start": 439.759, "duration": 3.801}, {"text": "facile \u00e0 \u00e0 avaler pour les Fran\u00e7ais et", "start": 441.36, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a c'est une erreur en terme au-del\u00e0 de", "start": 443.56, "duration": 3.44}, {"text": "de l'erreur de communication c'est une", "start": 445.4, "duration": 2.84}, {"text": "erreur je pense que les Fran\u00e7ais ont", "start": 447.0, "duration": 2.52}, {"text": "totalement fait lien qu'est-ce qui est", "start": 448.24, "duration": 2.519}, {"text": "qu'est-ce qui est en jeu l\u00e0 c'est pas la", "start": 449.52, "duration": 2.799}, {"text": "fiscalit\u00e9 c'est pas de payer plus ou", "start": 450.759, "duration": 3.201}, {"text": "moins d'imp\u00f4t c'est le maintien du", "start": 452.319, "duration": 3.56}, {"text": "pouvoir d'achat et les Fran\u00e7ais ont ont", "start": 453.96, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s vite compris que certes m\u00eame si il", "start": 455.879, "duration": 3.32}, {"text": "n'allait pas devoir payer plus d'imp\u00f4t", "start": 457.68, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui reste encore \u00e0 d\u00e9montrer parce", "start": 459.199, "duration": 2.801}, {"text": "que on voit bien qu'on en est plus au", "start": 460.56, "duration": 3.44}, {"text": "0,3 % de plus riche des Fran\u00e7ais toute", "start": 462.0, "duration": 3.319}, {"text": "la question sera de savoir ensuite c'est", "start": 464.0, "duration": 2.759}, {"text": "quoi un riche ou c'est quoi une personne", "start": 465.319, "duration": 3.56}, {"text": "ais\u00e9e en l'occurrence ce qui vous rend", "start": 466.759, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9ligible \u00e0 la taxation suppl\u00e9mentaire", "start": 468.879, "duration": 3.16}, {"text": "les gens ont tr\u00e8s bien compris notamment", "start": 470.56, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 travers l'exemple de du gel de la", "start": 472.039, "duration": 3.641}, {"text": "rvolorisation des retraites de la taxe", "start": 473.84, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9nergie de toutes ces chosesl\u00e0 que de", "start": 475.68, "duration": 3.199}, {"text": "toute fa\u00e7on un certain nombre de d'aide", "start": 477.199, "duration": 4.28}, {"text": "de vention de d\u00e9penses publiqu allait", "start": 478.879, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre supprim\u00e9e et la cons\u00e9quence elle", "start": 481.479, "duration": 2.44}, {"text": "est logique elle est imm\u00e9diate c'est une", "start": 482.759, "duration": 2.601}, {"text": "baisse du pouvoir d'achat donc peu", "start": 483.919, "duration": 3.921}, {"text": "importe qu' l'on parle de fiscalit\u00e9", "start": 485.36, "duration": 5.0}, {"text": "d'imp\u00f4t en plus ou de d'argent d\u00e9pens\u00e9", "start": 487.84, "duration": 5.0}, {"text": "ou d'argent distribu\u00e9 en moins ce tr\u00e8s", "start": 490.36, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s vite ce projet est", "start": 492.84, "duration": 4.4}, {"text": "devenu est devenu inacceptable pour une", "start": 494.52, "duration": 4.04}, {"text": "partie importante de la population", "start": 497.24, "duration": 2.84}, {"text": "dououbler d'autres choses don quand m\u00eame", "start": 498.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'un sentiment d'insinc\u00e9rit\u00e9 de la part", "start": 500.08, "duration": 3.399}, {"text": "du Premier ministre populaire lors de sa", "start": 501.8, "duration": 2.88}, {"text": "nomination non pas parce que c'\u00e9tait", "start": 503.479, "duration": 2.601}, {"text": "Michel Barnier mais parce qu'enfin on", "start": 504.68, "duration": 3.359}, {"text": "avait trouv\u00e9 quelqu'un et tr\u00e8s tr\u00e8s vite", "start": 506.08, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite glissant parce que ne tenant pas", "start": 508.039, "duration": 3.28}, {"text": "v\u00e9ritablement ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit en", "start": 510.039, "duration": 3.12}, {"text": "tout cas travestissant en partie la la", "start": 511.319, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 parler de fiscalit\u00e9 mais pas", "start": 513.159, "duration": 2.521}, {"text": "parler de d\u00e9penses publiques et", "start": 514.56, "duration": 2.12}, {"text": "d'ailleurs sur la question du pouvoir", "start": 515.68, "duration": 3.039}, {"text": "d'achat si on prend les mesures du", "start": 516.68, "duration": 3.52}, {"text": "budget pr\u00e9sent\u00e9 initialement par le", "start": 518.719, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement qui pourrait frapper le", "start": 520.2, "duration": 3.16}, {"text": "pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais et bien en", "start": 521.8, "duration": 4.12}, {"text": "fait ces mesures elles sont rejet\u00e9es par", "start": 523.36, "duration": 5.0}, {"text": "les parlementaires la hausse de la taxe", "start": 525.92, "duration": 4.56}, {"text": "sur l'\u00e9lectricit\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e par", "start": 528.36, "duration": 4.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale la hausse du malus", "start": 530.48, "duration": 4.32}, {"text": "automobile elle a m\u00eame \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par", "start": 532.76, "duration": 3.4}, {"text": "une partie de la gauche socialiste", "start": 534.8, "duration": 3.76}, {"text": "communiste en alliance avec les voies de", "start": 536.16, "duration": 4.44}, {"text": "la droite et du REM du rassemblement", "start": 538.56, "duration": 3.8}, {"text": "national et puis il y a effectivement la", "start": 540.6, "duration": 3.679}, {"text": "volont\u00e9 du gouvernement de geler les", "start": 542.36, "duration": 3.4}, {"text": "pensions de retraite pour les 6 premiers", "start": 544.279, "duration": 3.761}, {"text": "mois de l'ann\u00e9e 2025 et bien \u00e7a c'est", "start": 545.76, "duration": 5.0}, {"text": "une mesure que contre laquelle sont", "start": 548.04, "duration": 4.64}, {"text": "oppos\u00e9s de nombreux parlementaires \u00e0", "start": 550.76, "duration": 3.56}, {"text": "gauche comme \u00e0 droite mais est-ce que du", "start": 552.68, "duration": 3.08}, {"text": "coup elle risque pas de lui revenir un", "start": 554.32, "duration": 3.12}, {"text": "peu comme un boomerang cette strat\u00e9gie", "start": 555.76, "duration": 3.56}, {"text": "parce que Alex le rappelait les Fran\u00e7ais", "start": 557.44, "duration": 3.44}, {"text": "depuis des jours ils entendent que les", "start": 559.32, "duration": 2.84}, {"text": "imp\u00f4ts pour les plus riches vont \u00eatre", "start": 560.88, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9rennes que la hausse de la taxe sur", "start": 562.16, "duration": 5.44}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 va \u00eatre annul\u00e9e si arrive", "start": 564.839, "duration": 5.361}, {"text": "le 493 qui met tout \u00e7a \u00e0 plat est-ce que", "start": 567.6, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a va pas \u00eatre compliqu\u00e9 pour Michel", "start": 570.2, "duration": 3.16}, {"text": "Barnier de faire admettre \u00e7a aux", "start": 572.16, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ais ce qui est s\u00fbr effectivement je", "start": 573.36, "duration": 3.159}, {"text": "mais je parle sous le contr\u00f4le du", "start": 575.36, "duration": 3.68}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'opinion j'ai j'ai en", "start": 576.519, "duration": 4.56}, {"text": "particulier vu un sondage de l'Ifop qui", "start": 579.04, "duration": 3.88}, {"text": "qui date de de quelques jours on voit", "start": 581.079, "duration": 3.601}, {"text": "bien que les Fran\u00e7ais en r\u00e9alit\u00e9 sont", "start": 582.92, "duration": 3.08}, {"text": "majoritairement et m\u00eame tr\u00e8s", "start": 584.68, "duration": 3.2}, {"text": "majoritairement hostile au plan de", "start": 586.0, "duration": 3.6}, {"text": "rigueur qui est pr\u00e9sent\u00e9 que par", "start": 587.88, "duration": 3.16}, {"text": "ailleurs ils sont hostiles au", "start": 589.6, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement \u00e0 au quelques mesures", "start": 591.04, "duration": 3.16}, {"text": "symboliques par exemple la suppression", "start": 592.56, "duration": 3.36}, {"text": "de 4000 postes d'enseignants ou quelques", "start": 594.2, "duration": 4.68}, {"text": "autres qui qui incarne cette rigueur y", "start": 595.92, "duration": 5.32}, {"text": "compris le recul de du service public \u00e0", "start": 598.88, "duration": 4.16}, {"text": "l'inverse tout ce qui rel\u00e8ve d'une forme", "start": 601.24, "duration": 4.44}, {"text": "de justice sociale en tout cas d' d'une", "start": 603.04, "duration": 4.68}, {"text": "autre politique fiscale et tr\u00e8s", "start": 605.68, "duration": 3.839}, {"text": "largement pl\u00e9bisit\u00e9 par les Fran\u00e7ais", "start": 607.72, "duration": 3.44}, {"text": "c'est vrai que la cure d'aust\u00e9rit\u00e9 qu'on", "start": 609.519, "duration": 3.32}, {"text": "nous promet elle arrive apr\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9", "start": 611.16, "duration": 3.6}, {"text": "cette ann\u00e9e d'exercice du pouvoir qui", "start": 612.839, "duration": 3.601}, {"text": "ont contribu\u00e9 \u00e0 entre guillemets vider", "start": 614.76, "duration": 3.16}, {"text": "les caisses de l'\u00c9tat pour financer une", "start": 616.44, "duration": 4.04}, {"text": "politique pro business et qui a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu", "start": 617.92, "duration": 4.599}, {"text": "par certains comme synonyme de de", "start": 620.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'in\u00e9galit\u00e9 accru dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 622.519, "duration": 3.32}, {"text": "fran\u00e7aise certes d'attractivit\u00e9", "start": 624.2, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9conomique retrouv\u00e9e et de baisse du", "start": 625.839, "duration": 3.841}, {"text": "ch\u00f4mage mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a d'in\u00e9g \u00e9galit\u00e9", "start": 627.519, "duration": 3.641}, {"text": "sociale accru donc on voit bien que", "start": 629.68, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9quation politique elle est", "start": 631.16, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui tr\u00e8s difficile \u00e0 r\u00e9soudre et", "start": 632.56, "duration": 2.8}, {"text": "j'en veux pour preuve ou pour", "start": 634.079, "duration": 3.521}, {"text": "illustration en tout cas le le le le jeu", "start": 635.36, "duration": 4.36}, {"text": "de pied de de de l'extr\u00eame droite qui ne", "start": 637.6, "duration": 3.84}, {"text": "vote pas la m\u00eame chose selon qu'elle se", "start": 639.72, "duration": 3.52}, {"text": "situe en commission ou selon qu'elle se", "start": 641.44, "duration": 3.44}, {"text": "situe dans l'h\u00e9micycle elle a commenc\u00e9", "start": 643.24, "duration": 4.08}, {"text": "par envoyer des signaux \u00e0 la droite \u00e0 la", "start": 644.88, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 la France de droite lib\u00e9rale sur les", "start": 647.32, "duration": 4.519}, {"text": "baisses d'imp\u00f4ts le le les r\u00e9ductions de", "start": 649.839, "duration": 3.481}, {"text": "d'effectifs de fonctionnaires et cetera", "start": 651.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a c'\u00e9tait en commission et puis \u00e0 la", "start": 653.32, "duration": 4.28}, {"text": "faveur de de d'un d'un d'un petit d'un", "start": 655.079, "duration": 4.76}, {"text": "petit chaos \u00e0 l'h\u00e9micycle en r\u00e9alit\u00e9", "start": 657.6, "duration": 3.88}, {"text": "elle a totalement chang\u00e9 de pied et", "start": 659.839, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9sormais en fait elle elle vote", "start": 661.48, "duration": 3.44}, {"text": "massivement des hausses d'imp\u00f4ts", "start": 663.279, "duration": 3.56}, {"text": "massives donc on voit bien que", "start": 664.92, "duration": 3.32}, {"text": "politiquement la situation est", "start": 666.839, "duration": 3.0}, {"text": "relativement inextricable parce que", "start": 668.24, "duration": 3.159}, {"text": "encore une fois Michel Barnier a de", "start": 669.839, "duration": 3.881}, {"text": "toute fa\u00e7on derri\u00e8re lui un socle", "start": 671.399, "duration": 4.161}, {"text": "politique extr\u00eamement fragile qui n'a", "start": 673.72, "duration": 2.919}, {"text": "pas du tout envie d'endosser", "start": 675.56, "duration": 3.279}, {"text": "l'impopularit\u00e9 et des oppositions qui ne", "start": 676.639, "duration": 3.88}, {"text": "vont pas briller par leur esprit de", "start": 678.839, "duration": 3.481}, {"text": "responsabilit\u00e9 et de coh\u00e9rence et", "start": 680.519, "duration": 2.76}, {"text": "pourtant il y a des mesures un", "start": 682.32, "duration": 2.6}, {"text": "populaires qui sont annonc\u00e9 ce matin le", "start": 683.279, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement s'attaque aux", "start": 684.92, "duration": 3.0}, {"text": "fonctionnaires un 5 milliards", "start": 685.959, "duration": 3.841}, {"text": "suppl\u00e9mentair d'\u00e9conomie don des", "start": 687.92, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomies qui touchent les", "start": 689.8, "duration": 2.52}, {"text": "fonctionnaires et une proposition une", "start": 690.8, "duration": 3.719}, {"text": "volont\u00e9 de porter de 1 \u00e0 3 jours le", "start": 692.32, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9lai de carence en cas d'arr\u00eat maladie", "start": 694.519, "duration": 3.601}, {"text": "dans la fonction publique pour align\u00e9", "start": 696.24, "duration": 4.56}, {"text": "sur le priv\u00e9 comment on peut comprendre", "start": 698.12, "duration": 3.92}, {"text": "et comment \u00e7a peut \u00eatre per\u00e7u dans", "start": 700.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'opinion ce genre de proposition d\u00e9j\u00e0", "start": 702.04, "duration": 4.16}, {"text": "l\u00e0 on assiste un petit retour dans dans", "start": 704.24, "duration": 3.64}, {"text": "dans ces vas et viiens fiscaux de d'une", "start": 706.2, "duration": 3.04}, {"text": "politique de droite tr\u00e8s classique", "start": 707.88, "duration": 2.6}, {"text": "traditionnelle parceque la droite la", "start": 709.24, "duration": 2.52}, {"text": "droite dite de gouvernement n'a jamais", "start": 710.48, "duration": 3.44}, {"text": "eu de ses que de de de de s'attaquer en", "start": 711.76, "duration": 3.639}, {"text": "tout cas un certain nombre de de de", "start": 713.92, "duration": 2.96}, {"text": "diff\u00e9ren de traitement ou de privil\u00e8gees", "start": 715.399, "duration": 3.321}, {"text": "donc privil\u00e8ge suppos\u00e9 dont pouvait", "start": 716.88, "duration": 3.56}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier les fonctionnaires l\u00e0 on", "start": 718.72, "duration": 2.64}, {"text": "revient dans le tr\u00e8it classique c'est", "start": 720.44, "duration": 2.72}, {"text": "marrant parce que Michel Barnier a pris", "start": 721.36, "duration": 4.76}, {"text": "un petit peu les Fran\u00e7ais \u00e0 \u00e0 contrepied", "start": 723.16, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 au d\u00e9but on ne", "start": 726.12, "duration": 3.399}, {"text": "proposant pas un un projet fiscal un", "start": 727.32, "duration": 3.92}, {"text": "choc fiscal de droite non c'\u00e9tait pas du", "start": 729.519, "duration": 3.361}, {"text": "tout le cas l\u00e0 on revient aux", "start": 731.24, "duration": 3.0}, {"text": "fondamentaux qui flat toujours une", "start": 732.88, "duration": 3.199}, {"text": "partie de l'\u00e9lectorat c'est toujours la", "start": 734.24, "duration": 3.92}, {"text": "un r\u00e9flexe de droite he de de s'en de", "start": 736.079, "duration": 3.921}, {"text": "s'en prendre en tout cas de de taper sur", "start": 738.16, "duration": 3.52}, {"text": "sur la la fonction publique on est quand", "start": 740.0, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame l\u00e0 toujours dans le client\u00e9lisme", "start": 741.68, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9lectoral en disant ben oui on", "start": 742.959, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9trop\u00e9dale sur les seniors parce que", "start": 744.839, "duration": 3.041}, {"text": "les seniors ben c'est un r\u00e9servoir de", "start": 746.519, "duration": 4.12}, {"text": "droit de r\u00e9servoir de voix pour les", "start": 747.88, "duration": 4.12}, {"text": "conservateurs les fonctionnaires les", "start": 750.639, "duration": 2.76}, {"text": "fonctionnaires les agents de la fonction", "start": 752.0, "duration": 2.8}, {"text": "publique ne votent plus v\u00e9ritablement", "start": 753.399, "duration": 2.961}, {"text": "pour la droite ou m\u00eame pour le centre", "start": 754.8, "duration": 3.44}, {"text": "macroniste et donc c'est eux qu'on va", "start": 756.36, "duration": 4.96}, {"text": "c'est eux qui vont \u00eatre finalement tax\u00e9s", "start": 758.24, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e7a \u00e7a c'est cens\u00e9 flatter quelque part", "start": 761.32, "duration": 5.44}, {"text": "toujours cette ce sentiment qu'ont les", "start": 764.279, "duration": 4.081}, {"text": "politiques que les Fran\u00e7ais consid\u00e8rent", "start": 766.76, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il y a trop de fonctionnaires", "start": 768.36, "duration": 2.719}, {"text": "consid\u00e8rent que l'\u00c9tat le train de vie", "start": 769.44, "duration": 3.759}, {"text": "de l'\u00c9tat est trop dispendieux oui mais", "start": 771.079, "duration": 4.12}, {"text": "vous le soullignez tout \u00e0 l'heure la la", "start": 773.199, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pense publique c'\u00e9tait peut-\u00eatre un", "start": 775.199, "duration": 2.601}, {"text": "gros mot il y a 10 il y a 20 ou 30 ans", "start": 776.399, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e7a ne l''est pas hein depuis il y a eu", "start": 777.8, "duration": 2.56}, {"text": "quoi il y a eu quoi qu'il en co\u00fbte vous", "start": 779.36, "duration": 2.4}, {"text": "parliez aussi d'attractivit\u00e9 fiscale et", "start": 780.36, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a c'est plus contestable enfin c'est un", "start": 781.76, "duration": 2.92}, {"text": "vrai sujet id\u00e9ologique mais enfin il y a", "start": 783.16, "duration": 2.96}, {"text": "eu les boucliers tarifaires il y a eu le", "start": 784.68, "duration": 3.519}, {"text": "quoi qu'il en co\u00fbte l\u00e0 les Fran\u00e7ais en", "start": 786.12, "duration": 4.079}, {"text": "SAV gr\u00e9 au pouvoir public \u00e7a ne profite", "start": 788.199, "duration": 3.401}, {"text": "pas Emmanuel Macron \u00e7a ne fait pas", "start": 790.199, "duration": 2.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron quelqu'un qui dispose", "start": 791.6, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d'un bilan enviable aupr\u00e8s de la", "start": 793.16, "duration": 3.4}, {"text": "population mais les Fran\u00e7ais savent", "start": 795.0, "duration": 2.959}, {"text": "faire la diff\u00e9rence et se disent que si", "start": 796.56, "duration": 3.48}, {"text": "on a tenu pour parler trivialement c'est", "start": 797.959, "duration": 3.641}, {"text": "aussi finalement en distribuant des", "start": 800.04, "duration": 2.84}, {"text": "milliards donc ce n'est plus un gros mot", "start": 801.6, "duration": 2.919}, {"text": "c'est plus un mauvais comportement c'est", "start": 802.88, "duration": 2.88}, {"text": "plus un comportement", "start": 804.519, "duration": 3.961}, {"text": "incivique pour un fran\u00e7ais quand il voit", "start": 805.76, "duration": 4.079}, {"text": "un personnel politique qui d\u00e9pense de", "start": 808.48, "duration": 2.52}, {"text": "l'argent parce que parfois \u00e7a sauve", "start": 809.839, "duration": 2.44}, {"text": "ouais un dernier mot l\u00e0-dessus Mathieu", "start": 811.0, "duration": 2.48}, {"text": "est-ce qu'avec ses propositions qui", "start": 812.279, "duration": 3.0}, {"text": "St\u00e9phane le disait hein sont tr\u00e8s \u00e0", "start": 813.48, "duration": 3.08}, {"text": "droite hein de s'attaquer au", "start": 815.279, "duration": 2.56}, {"text": "fonctionnairees \u00e7a risque de faire", "start": 816.56, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9clater un peu plus le socle commun oui", "start": 817.839, "duration": 3.36}, {"text": "parce que effectivement il y a d\u00e9sormais", "start": 819.839, "duration": 3.401}, {"text": "un d\u00e9calage avec l'opinion il y a 10 ans", "start": 821.199, "duration": 4.08}, {"text": "la dette l'endettement public \u00e9tait la", "start": 823.24, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9occupation num\u00e9ro 1 \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec le", "start": 825.279, "duration": 4.321}, {"text": "ch\u00f4mage chez les Fran\u00e7ais en 2012 au", "start": 827.48, "duration": 4.64}, {"text": "moment de de de de du combat entre Sarco", "start": 829.6, "duration": 4.12}, {"text": "et Hollande c'est c'\u00e9tait tout en haut", "start": 832.12, "duration": 3.48}, {"text": "de la pile d\u00e9sormais plus du tout en", "start": 833.72, "duration": 3.0}, {"text": "fait le rapport que nous avons", "start": 835.6, "duration": 2.96}, {"text": "collectivement \u00e0 l'endettement depuis le", "start": 836.72, "duration": 3.679}, {"text": "covid et depuis la n\u00e9cessit\u00e9 que nous", "start": 838.56, "duration": 3.8}, {"text": "avons vu observer collectivement d'un", "start": 840.399, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9armement des services publics en fait", "start": 842.36, "duration": 3.279}, {"text": "n'est plus du tout le jeu et d'ailleurs", "start": 844.279, "duration": 3.641}, {"text": "je note que depuis 2017 la droite", "start": 845.639, "duration": 4.281}, {"text": "elle-m\u00eame la droite au Parlement avait", "start": 847.92, "duration": 3.88}, {"text": "radicalement chang\u00e9 de discours on ne", "start": 849.92, "duration": 3.279}, {"text": "proposait plus de baisser les imp\u00f4ts et", "start": 851.8, "duration": 2.399}, {"text": "de et de r\u00e9duire le nombre de", "start": 853.199, "duration": 2.64}, {"text": "fonctionnaires le dernier \u00e0 avoir jou\u00e9 \u00e0", "start": 854.199, "duration": 3.281}, {"text": "ce jeu-l\u00e0 c'\u00e9tait Fran\u00e7ois Fillon qui", "start": 855.839, "duration": 3.481}, {"text": "proposait 500000 ou 600000", "start": 857.48, "duration": 4.359}, {"text": "fonctionnaires de Val\u00e9ri pecr\u00e8 en 2022", "start": 859.32, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas du tout all\u00e9 sur ce terrain l\u00e0", "start": 861.839, "duration": 3.0}, {"text": "ou de fa\u00e7on beaucoup plus modeste donc", "start": 863.32, "duration": 4.12}, {"text": "le monde a chang\u00e9 on va parler de", "start": 864.839, "duration": 4.521}, {"text": "l'autre actualit\u00e9 c'est Emmanuel Macron", "start": 867.44, "duration": 3.36}, {"text": "qui entame aujourd'hui une visite de 3", "start": 869.36, "duration": 3.2}, {"text": "jours au Maroc Alex quels sont les", "start": 870.8, "duration": 3.399}, {"text": "enjeux de ce d\u00e9placement et bien Orian", "start": 872.56, "duration": 3.399}, {"text": "le premier enjeu il est diplomatique", "start": 874.199, "duration": 3.721}, {"text": "c'est la visite de la r\u00e9conciliation", "start": 875.959, "duration": 3.601}, {"text": "entre la France et le Maroc apr\u00e8s 3", "start": 877.92, "duration": 3.719}, {"text": "ann\u00e9es de relation glaciales entre", "start": 879.56, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron et le roi du Maroc", "start": 881.639, "duration": 3.801}, {"text": "Mohamed VI on le rappelle en 2021 il y", "start": 883.32, "duration": 4.12}, {"text": "avait eu l'affaire d'espionnage Pegasus", "start": 885.44, "duration": 3.88}, {"text": "dans laquelle le Maroc \u00e9tait accus\u00e9", "start": 887.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'espionner la classe politique", "start": 889.32, "duration": 2.6}, {"text": "fran\u00e7aise et puis ensuite la France", "start": 890.6, "duration": 4.4}, {"text": "avait d\u00e9cid\u00e9 de diminuer de 50 % le", "start": 891.92, "duration": 4.64}, {"text": "nombre de visas accord\u00e9s aux Marocains", "start": 895.0, "duration": 3.56}, {"text": "ce qui avait mis en col\u00e8re le royaume", "start": 896.56, "duration": 4.719}, {"text": "cher fien mais Emmanuel Macron cet \u00e9t\u00e9 a", "start": 898.56, "duration": 4.12}, {"text": "bris\u00e9 la glace en d\u00e9cidant de", "start": 901.279, "duration": 3.601}, {"text": "reconna\u00eetre la souverainet\u00e9 du Maroc sur", "start": 902.68, "duration": 4.079}, {"text": "le Sahara occidental le Sahara", "start": 904.88, "duration": 4.44}, {"text": "Occidental c'est ce territoire qui qui", "start": 906.759, "duration": 4.161}, {"text": "est au sud du Maroc et qui fait qui fait", "start": 909.32, "duration": 3.8}, {"text": "l'objet depuis 50 ans d'un conflit entre", "start": 910.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 les ind\u00e9pendantistes du front", "start": 913.12, "duration": 3.68}, {"text": "Polissario qui sont soutenus par", "start": 915.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'Alg\u00e9rie et de l'autre le Royaume du", "start": 916.8, "duration": 4.279}, {"text": "Maroc et cette reconnaissance de la", "start": 919.12, "duration": 4.0}, {"text": "souverainet\u00e9 marocaine sur ce territoire", "start": 921.079, "duration": 3.601}, {"text": "comme l'ont fait les \u00c9tats-Unis en 2020", "start": 923.12, "duration": 2.959}, {"text": "l'Espagne en 2022 et bien c'est un", "start": 924.68, "duration": 3.32}, {"text": "v\u00e9ritable sujet existentiel pour le", "start": 926.079, "duration": 3.88}, {"text": "Maroc et c'est ce qui explique cette", "start": 928.0, "duration": 4.079}, {"text": "visite en grande pompe d'Emmanuel Macron", "start": 929.959, "duration": 3.601}, {"text": "au Maroc accompagn\u00e9 de grandes", "start": 932.079, "duration": 4.041}, {"text": "entreprises comme Airbus Alstom qui qui", "start": 933.56, "duration": 5.48}, {"text": "esp\u00e8re signer de nouveaux contrats en", "start": 936.12, "duration": 4.8}, {"text": "revanche la cons\u00e9quence et bien c'est", "start": 939.04, "duration": 3.56}, {"text": "que cela porte un c\u00fbt s\u00e9v\u00e8re aux", "start": 940.92, "duration": 3.399}, {"text": "relations entre la France et l'Alg\u00e9rie", "start": 942.6, "duration": 3.2}, {"text": "qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9 et l'enjeu de", "start": 944.319, "duration": 2.921}, {"text": "cette visite c'est aussi la gestion des", "start": 945.8, "duration": 3.32}, {"text": "flux migratoires oui les deux pays", "start": 947.24, "duration": 4.2}, {"text": "veulent parler de mobilit\u00e9 le Maroc est", "start": 949.12, "duration": 3.839}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par la question du nombre de", "start": 951.44, "duration": 4.079}, {"text": "visa accord\u00e9s aux Marocains en France et", "start": 952.959, "duration": 4.24}, {"text": "puis la France est pr\u00e9occup\u00e9e par la", "start": 955.519, "duration": 3.641}, {"text": "question des laisser passer consulaires", "start": 957.199, "duration": 4.241}, {"text": "que le Maroc doit d\u00e9livrer pour accepter", "start": 959.16, "duration": 3.76}, {"text": "les ressortissants marocains que la", "start": 961.44, "duration": 3.44}, {"text": "France souhaite expulser sans ces", "start": 962.92, "duration": 3.68}, {"text": "documents les expulsions ne sont pas", "start": 964.88, "duration": 3.04}, {"text": "poss possible et d'ailleurs dans sa", "start": 966.6, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 967.92, "duration": 3.12}, {"text": "sera accompagn\u00e9 de U ministres et d'un", "start": 969.24, "duration": 3.44}, {"text": "certain Bruno rotaillot le ministre de", "start": 971.04, "duration": 3.719}, {"text": "l'Int\u00e9rieur de Michel Barnier qui compte", "start": 972.68, "duration": 4.159}, {"text": "bien demander au Maroc de reprendre ses", "start": 974.759, "duration": 4.281}, {"text": "ressortissants expuls\u00e9s et dans une", "start": 976.839, "duration": 4.041}, {"text": "interview au Figaro au d\u00e9but du mois et", "start": 979.04, "duration": 3.64}, {"text": "bien Bruno rotillo avait pr\u00e9cis\u00e9 qu'en", "start": 980.88, "duration": 3.6}, {"text": "2023", "start": 982.68, "duration": 4.48}, {"text": "238750 visas avaient \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s par la", "start": 984.48, "duration": 4.599}, {"text": "France au Maroc et la France n'ava avait", "start": 987.16, "duration": 4.28}, {"text": "obtenu que 725 laiss\u00e9s passer", "start": 989.079, "duration": 4.12}, {"text": "consulaires estimant je cite que son", "start": 991.44, "duration": 4.0}, {"text": "pays \u00e9tait trop g\u00e9n\u00e9reux sans \u00eatre pay\u00e9", "start": 993.199, "duration": 4.241}, {"text": "en retour alors Bruno rotao a assur\u00e9", "start": 995.44, "duration": 4.079}, {"text": "qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 restreindre les visas", "start": 997.44, "duration": 3.6}, {"text": "accord\u00e9s au pays d'origine qui", "start": 999.519, "duration": 3.56}, {"text": "n'accepteraient pas leur ressortissant", "start": 1001.04, "duration": 4.159}, {"text": "expuls\u00e9s sauf qu'avec le Maroc et bien", "start": 1003.079, "duration": 4.0}, {"text": "cette mesure a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 essay\u00e9e par", "start": 1005.199, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9ralde dararmanin et cela n'a pas", "start": 1007.079, "duration": 4.481}, {"text": "march\u00e9 au contraire cela a d\u00e9grad\u00e9 les", "start": 1008.92, "duration": 4.32}, {"text": "relations entre les deux pays et", "start": 1011.56, "duration": 3.199}, {"text": "d'ailleurs du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement", "start": 1013.24, "duration": 3.32}, {"text": "national et bien on est attach\u00e9 \u00e0 quand", "start": 1014.759, "duration": 4.721}, {"text": "m\u00eame cultiver ce dialogue avec le Maroc", "start": 1016.56, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 on veut utiliser la mani\u00e8re souple", "start": 1019.48, "duration": 4.039}, {"text": "on va \u00e9couter Jordan Bardella depuis", "start": 1021.24, "duration": 3.959}, {"text": "maintenant 7 ans Emmanuel Macron a", "start": 1023.519, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ussi le l'exploit de nous fch\u00e9 et avec", "start": 1025.199, "duration": 5.441}, {"text": "l'Alg\u00e9rie et avec le Maroc le Maroc est", "start": 1027.559, "duration": 4.721}, {"text": "un grand pays c'est un pays sur lequel", "start": 1030.64, "duration": 3.12}, {"text": "nous devons pouvoir compter demain et", "start": 1032.28, "duration": 4.039}, {"text": "apr\u00e8s-demain la France a le record de", "start": 1033.76, "duration": 5.559}, {"text": "faiblesse en Europe de d'inex\u00e9cution", "start": 1036.319, "duration": 5.36}, {"text": "d'impuissance face aux ooctf donc il", "start": 1039.319, "duration": 3.961}, {"text": "faut discuter avec ces \u00e9tats et face aux", "start": 1041.679, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats qui sont r\u00e9calcitant \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 1043.28, "duration": 4.2}, {"text": "leurs ressortissant il faut utiliser des", "start": 1045.559, "duration": 4.12}, {"text": "leviers diplomatiques tr\u00e8s forts pas un", "start": 1047.48, "duration": 4.76}, {"text": "visa pas un centime d'euros d'argent", "start": 1049.679, "duration": 4.561}, {"text": "public d'aide au d\u00e9veloppement pour les", "start": 1052.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9tats qui refusent de r\u00e9cup\u00e9rer leur", "start": 1054.24, "duration": 3.76}, {"text": "ressortissant c'est un principe clair", "start": 1056.36, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un principe de fermet\u00e9 qui doit", "start": 1058.0, "duration": 4.44}, {"text": "nous permettre et bien de faciliter le", "start": 1059.96, "duration": 4.12}, {"text": "retour dans les pays d'origine de", "start": 1062.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9linquants et de criminel \u00e9tranger qui", "start": 1064.08, "duration": 3.08}, {"text": "n'ont rien \u00e0 faire sur notre sol voil\u00e0", "start": 1065.48, "duration": 3.6}, {"text": "jardane Bardella qui \u00e9tait ce matin sur", "start": 1067.16, "duration": 4.04}, {"text": "France 2 il y a un enjeu diplomatique", "start": 1069.08, "duration": 3.56}, {"text": "St\u00e9phane mais est-ce qu'il y a aussi un", "start": 1071.2, "duration": 3.52}, {"text": "enjeu de politique int\u00e9rieure notamment", "start": 1072.64, "duration": 3.72}, {"text": "sur cette question d'immigration avec", "start": 1074.72, "duration": 3.76}, {"text": "cette visite de Bruno rotou qui", "start": 1076.36, "duration": 3.96}, {"text": "accompagne Emmanuel Macron bien s\u00fbr bien", "start": 1078.48, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00fbr sur la question des otf alors il y a", "start": 1080.32, "duration": 2.96}, {"text": "encore quelques mois les Fran\u00e7ais", "start": 1082.24, "duration": 2.28}, {"text": "savaient pas ce que c'\u00e9tait qu'une cttf", "start": 1083.28, "duration": 2.48}, {"text": "tr\u00e8s bien il y a eu des il y a eu des", "start": 1084.52, "duration": 3.84}, {"text": "faits divers dramatique qui ont permis", "start": 1085.76, "duration": 4.279}, {"text": "de de de mettre en lumi\u00e8re cette", "start": 1088.36, "duration": 2.92}, {"text": "situation et les relations parfois", "start": 1090.039, "duration": 2.401}, {"text": "compliqu\u00e9es que la France pouvait", "start": 1091.28, "duration": 3.2}, {"text": "entretenir avec certains pays on va dire", "start": 1092.44, "duration": 4.96}, {"text": "du Sud en voyant des des des", "start": 1094.48, "duration": 4.64}, {"text": "ressortissants on parle souvent de", "start": 1097.4, "duration": 2.96}, {"text": "droitisation de l'opinion publique sur", "start": 1099.12, "duration": 2.88}, {"text": "les questions r\u00e9galiennes mais c'est pas", "start": 1100.36, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a v\u00e9ritablement les Fran\u00e7ais ne veulent", "start": 1102.0, "duration": 3.12}, {"text": "pas des mesures plus dures ne veulent", "start": 1103.76, "duration": 3.24}, {"text": "pas un durcissement ils veulent quoi ils", "start": 1105.12, "duration": 3.84}, {"text": "veulent que ce qui existe dans l'arsenal", "start": 1107.0, "duration": 3.559}, {"text": "juridique judiciaire soit appliqu\u00e9", "start": 1108.96, "duration": 4.839}, {"text": "notamment les cttf et et Bruno rotaillo", "start": 1110.559, "duration": 5.201}, {"text": "l' l'a parfaitement bien compris", "start": 1113.799, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9videmment euh l\u00e0 il y a \u00e9videmment une", "start": 1115.76, "duration": 5.84}, {"text": "dimension de politique nationale tr\u00e8s", "start": 1119.2, "duration": 4.28}, {"text": "importante mais pas que quand m\u00eame", "start": 1121.6, "duration": 3.36}, {"text": "malgr\u00e9 tout dans dans dans ce dans ce", "start": 1123.48, "duration": 4.6}, {"text": "voyage officiel euh je trouve que \u00e7a", "start": 1124.96, "duration": 6.16}, {"text": "renvoie aussi \u00e0 autre chose parce que \u00e7a", "start": 1128.08, "duration": 4.32}, {"text": "renvoie aussi \u00e0 l'affaiblissement de la", "start": 1131.12, "duration": 2.48}, {"text": "France je pas reprendre tous les propos", "start": 1132.4, "duration": 2.88}, {"text": "de Jordane Bardella mais que la France a", "start": 1133.6, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 un moment donn\u00e9 \u00e0 se retrouver", "start": 1135.28, "duration": 3.56}, {"text": "dans une situation d\u00e9grad\u00e9e avec un pays", "start": 1136.559, "duration": 4.081}, {"text": "aussi ami que le Maroc pour plein de", "start": 1138.84, "duration": 3.079}, {"text": "raisons pour des raisons le Sahara", "start": 1140.64, "duration": 2.919}, {"text": "occidental pour des raisons \u00e9videmment", "start": 1141.919, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00e9migration et de et de passeport", "start": 1143.559, "duration": 4.12}, {"text": "consulaire en D long je trouve sur", "start": 1145.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'affaiblissement de la parole de la", "start": 1147.679, "duration": 3.081}, {"text": "France et tout simplement du poids de la", "start": 1149.12, "duration": 3.52}, {"text": "France non pas dans le monde entier", "start": 1150.76, "duration": 3.0}, {"text": "parce que \u00e7a on sait tr\u00e8s bien que c'est", "start": 1152.64, "duration": 2.2}, {"text": "termin\u00e9 la France n'est pas une", "start": 1153.76, "duration": 2.2}, {"text": "puissance d'\u00e9quilibre n'est plus une", "start": 1154.84, "duration": 2.839}, {"text": "puissance d'\u00e9quilibre mais y compris", "start": 1155.96, "duration": 3.16}, {"text": "dans son pr\u00e9carr\u00e9 ce n'est pas son", "start": 1157.679, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9carr\u00e9 le Maroc mais enfin c'\u00e9tait ce", "start": 1159.12, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il avait de plus l'un des pays les", "start": 1160.32, "duration": 3.16}, {"text": "plus proches dont nous \u00e9tions les plus", "start": 1161.96, "duration": 3.04}, {"text": "proches et que il faut une visite", "start": 1163.48, "duration": 2.8}, {"text": "spectaculaire et tant mieux d'ailleurs", "start": 1165.0, "duration": 2.52}, {"text": "tout le monde doit s'en satisfaire pour", "start": 1166.28, "duration": 2.72}, {"text": "essayer de r\u00e9tablir quelque chose chose", "start": 1167.52, "duration": 3.68}, {"text": "de cass\u00e9 et quand m\u00eame tr\u00e8s \u00e9clairant", "start": 1169.0, "duration": 4.159}, {"text": "sur la perte d'influence de la France un", "start": 1171.2, "duration": 3.68}, {"text": "mot Mathieu il nous reste 30 secondes", "start": 1173.159, "duration": 2.801}, {"text": "oui effectivement il y avait une", "start": 1174.88, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9gradation peu compr\u00e9hensible des", "start": 1175.96, "duration": 2.88}, {"text": "relations entre les deux pays qui ont", "start": 1177.36, "duration": 3.12}, {"text": "vocation \u00e0 bien s'entendre et \u00e0 bien", "start": 1178.84, "duration": 4.56}, {"text": "travailler ensemble et alors pour pour", "start": 1180.48, "duration": 4.48}, {"text": "le dire rapidement il y a la question", "start": 1183.4, "duration": 3.2}, {"text": "migratoire sur laquelle nous focalisons", "start": 1184.96, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup aujourd'hui et du coup voil\u00e0", "start": 1186.6, "duration": 3.319}, {"text": "nous ouvrons le tiroir s'agissant de", "start": 1188.44, "duration": 3.32}, {"text": "cette r\u00e9conciliation entre la France et", "start": 1189.919, "duration": 3.561}, {"text": "le Maroc il y a derri\u00e8re quand m\u00eame les", "start": 1191.76, "duration": 2.96}, {"text": "contrats avec lesquels la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 1193.48, "duration": 3.079}, {"text": "fran\u00e7aise compos\u00e9 de 120 personnes", "start": 1194.72, "duration": 4.4}, {"text": "imagine rentr\u00e9 de de Rabat c'est une", "start": 1196.559, "duration": 4.081}, {"text": "dimension \u00e0 mon sens tout aussi", "start": 1199.12, "duration": 3.12}, {"text": "importante y compris au plan politique", "start": 1200.64, "duration": 2.88}, {"text": "et puis si on se projette un peu et", "start": 1202.24, "duration": 3.799}, {"text": "qu'on regarde les choses en plus longue", "start": 1203.52, "duration": 4.039}, {"text": "dur\u00e9e il y a un int\u00e9r\u00eat \u00e0 bien", "start": 1206.039, "duration": 3.041}, {"text": "s'entendre avec le Maroc pas seulement", "start": 1207.559, "duration": 2.881}, {"text": "parce que la communaut\u00e9 marocaine en", "start": 1209.08, "duration": 2.56}, {"text": "France est la plus importante \u00e0", "start": 1210.44, "duration": 2.84}, {"text": "l'ext\u00e9rieur du Maroc et cetera pas", "start": 1211.64, "duration": 3.32}, {"text": "seulement pour cela il y a aussi le fait", "start": 1213.28, "duration": 2.96}, {"text": "que nous parlons depuis quelques ann\u00e9es", "start": 1214.96, "duration": 2.32}, {"text": "de reconqu\u00eate d'une forme de", "start": 1216.24, "duration": 2.679}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle et donc le", "start": 1217.28, "duration": 3.04}, {"text": "Maroc \u00e7a n'est pas la France \u00e7a n'est", "start": 1218.919, "duration": 2.801}, {"text": "plus la France mais \u00e7a peut-\u00eatre une", "start": 1220.32, "duration": 3.599}, {"text": "base arri\u00e8re en en recomposition de", "start": 1221.72, "duration": 3.16}, {"text": "cha\u00eene de valeur tout \u00e0 fait", "start": 1223.919, "duration": 2.521}, {"text": "int\u00e9ressante et ce peut-\u00eatre aussi une", "start": 1224.88, "duration": 2.919}, {"text": "base arri\u00e8re pour la France en terme", "start": 1226.44, "duration": 3.479}, {"text": "d'influence vers l'Afrique vers le sud", "start": 1227.799, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Afrique et donc ne nous focalisons", "start": 1229.919, "duration": 3.76}, {"text": "pas sur les sujets d'actualit\u00e9 chaude du", "start": 1231.679, "duration": 3.761}, {"text": "moment traitons-les \u00e9videmment mais", "start": 1233.679, "duration": 3.281}, {"text": "voyons les choses enfin mettons les", "start": 1235.44, "duration": 3.44}, {"text": "choses en en perspective et repla\u00e7onsles", "start": 1236.96, "duration": 3.959}, {"text": "dans une une dur\u00e9e plus longue et dans", "start": 1238.88, "duration": 3.56}, {"text": "ce contexte de d\u00e9placement d'Emmanuel", "start": 1240.919, "duration": 3.441}, {"text": "Macron Maroc je vous rappelle que le", "start": 1242.44, "duration": 3.479}, {"text": "documentaire le parcours d'un roi le", "start": 1244.36, "duration": 3.52}, {"text": "Maroc de Mohamed VI div deay et Michel", "start": 1245.919, "duration": 4.76}, {"text": "d'ont est \u00e0 voir sur notre site internet", "start": 1247.88, "duration": 4.919}, {"text": "publicsenat.fr Alex pour terminer on", "start": 1250.679, "duration": 3.401}, {"text": "regarde ce qu'elle a une de nos de nos", "start": 1252.799, "duration": 4.681}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux", "start": 1254.08, "duration": 3.4}, {"text": "[Musique]", "start": 1257.9, "duration": 3.349}, {"text": "et c'est le proc\u00e8s de g\u00e9rarde Pardieu \u00e0", "start": 1262.52, "duration": 3.2}, {"text": "la Une de plusieurs journaux r\u00e9gionaux", "start": 1264.28, "duration": 2.56}, {"text": "oui g\u00e9rarde pardieu comparait", "start": 1265.72, "duration": 2.24}, {"text": "aujourd'hui devant le tribunal", "start": 1266.84, "duration": 3.079}, {"text": "correctionnel de Paris il est accus\u00e9", "start": 1267.96, "duration": 3.68}, {"text": "d'agression sexuelle sur le plateau d'un", "start": 1269.919, "duration": 3.841}, {"text": "film tourn\u00e9 en 2023 le proc\u00e8s d'un", "start": 1271.64, "duration": 4.0}, {"text": "monstre sacr\u00e9 a choisi de citrer le", "start": 1273.76, "duration": 3.48}, {"text": "journal Sud-Ouest c'est le premier", "start": 1275.64, "duration": 4.68}, {"text": "proc\u00e8s de l'acteur qui fait l'objet", "start": 1277.24, "duration": 4.72}, {"text": "d'accusation qui se multiplie he depuis", "start": 1280.32, "duration": 2.88}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es une vingtaine de", "start": 1281.96, "duration": 2.52}, {"text": "t\u00e9moignages de com\u00e9dienes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1283.2, "duration": 3.52}, {"text": "enregistr\u00e9s au total on rappelle que", "start": 1284.48, "duration": 4.16}, {"text": "Jard de pardieu est \u00e9galement mise en", "start": 1286.72, "duration": 3.36}, {"text": "examen pour viol les \u00e9lections", "start": 1288.64, "duration": 3.36}, {"text": "am\u00e9ricaines approchent oui on est \u00e0 9", "start": 1290.08, "duration": 4.079}, {"text": "jours du scrutin on ne sait pas dire qu'", "start": 1292.0, "duration": 4.08}, {"text": "va l'emporter entre la d\u00e9mocrate camala", "start": 1294.159, "duration": 4.801}, {"text": "Harris et Donald Trump le suspense reste", "start": 1296.08, "duration": 5.16}, {"text": "total titre le journal Le T\u00e9l\u00e9gramme", "start": 1298.96, "duration": 4.079}, {"text": "tandis que le journal Le Havre Normandie", "start": 1301.24, "duration": 3.36}, {"text": "a choisi de poser des regards Normands", "start": 1303.039, "duration": 3.12}, {"text": "sur ses \u00e9lections am\u00e9ricaines d'abord", "start": 1304.6, "duration": 4.319}, {"text": "celui d'unun d'un Am\u00e9ricain qui vit en", "start": 1306.159, "duration": 4.841}, {"text": "Normandie depuis 30 ans l'universitaire", "start": 1308.919, "duration": 5.12}, {"text": "John barsman qui va voter dans l'\u00c9tat du", "start": 1311.0, "duration": 5.159}, {"text": "Texas il votera cal Haris mais sans", "start": 1314.039, "duration": 4.801}, {"text": "grande conviction car selon lui quand on", "start": 1316.159, "duration": 5.161}, {"text": "est trop mod\u00e9r\u00e9 avec Trump il y a danger", "start": 1318.84, "duration": 4.16}, {"text": "et puis un couple de Normand originaire", "start": 1321.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'elbuff et vivant \u00e0 Boston depuis 10", "start": 1323.0, "duration": 3.76}, {"text": "ans a aussi \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par le journal", "start": 1325.0, "duration": 3.36}, {"text": "ils sont inquiets du climat de la", "start": 1326.76, "duration": 3.6}, {"text": "campagne du manque de respect entre les", "start": 1328.36, "duration": 4.36}, {"text": "deux candidats je crains avec tout ce", "start": 1330.36, "duration": 4.319}, {"text": "qui se dit que cela ne vire \u00e0 la guerre", "start": 1332.72, "duration": 4.12}, {"text": "civile autre question comment diminuer", "start": 1334.679, "duration": 3.88}, {"text": "la pollution des \u00e9levages beauvin c'est", "start": 1336.84, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 la une du Bry r\u00e9publicain oui c'est", "start": 1338.559, "duration": 2.521}, {"text": "une vraie question on le rappelle les", "start": 1340.159, "duration": 3.201}, {"text": "vaches repr\u00e9sentent 60 % des \u00e9missions", "start": 1341.08, "duration": 4.599}, {"text": "de m\u00e9thane et il y aurait une solution", "start": 1343.36, "duration": 4.36}, {"text": "pour diminuer la pollution des \u00e9levages", "start": 1345.679, "duration": 4.401}, {"text": "beauovvin \u00e0 viand ser le vage pr\u00e9coce", "start": 1347.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est\u00e0-dire d'avoir des vaches qui", "start": 1350.08, "duration": 3.28}, {"text": "mettent bas \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans au lieu de", "start": 1351.44, "duration": 4.239}, {"text": "3 ans cela permettrait d'avoir moins de", "start": 1353.36, "duration": 3.96}, {"text": "G\u00e9nis de diminuer la taille des", "start": 1355.679, "duration": 3.401}, {"text": "troupeaux et donc d'\u00e9mettre moins de", "start": 1357.32, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00e9thane et serait de vraies cons\u00e9quen", "start": 1359.08, "duration": 3.64}, {"text": "sur les \u00e9missions on finit par du sport", "start": 1360.919, "duration": 3.161}, {"text": "on parle pas de l'OM", "start": 1362.72, "duration": 2.8}, {"text": "si on parle on parle de l'OM d\u00e9sol\u00e9", "start": 1364.08, "duration": 3.4}, {"text": "Orian il y a des lundis matins plus", "start": 1365.52, "duration": 2.96}, {"text": "difficiles que d'autres puisque", "start": 1367.48, "duration": 2.799}, {"text": "l'Olympique de Marseille a lourdement", "start": 1368.48, "duration": 4.24}, {"text": "perdu contre le PSG lors du classique", "start": 1370.279, "duration": 4.88}, {"text": "3-0 c'\u00e9tait au stade V\u00e9lodrome un match", "start": 1372.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 sansumnique un cauchemar pour la", "start": 1375.159, "duration": 3.88}, {"text": "Provence des Marseillais douch\u00e9s pour la", "start": 1377.0, "duration": 3.32}, {"text": "Marseillaise et puis on parle \u00e9galement", "start": 1379.039, "duration": 2.681}, {"text": "tennis de table \u00e0 la Une du journal Le", "start": 1380.32, "duration": 3.239}, {"text": "Midi Libre puisque F\u00e9lix lebrin a", "start": 1381.72, "duration": 3.64}, {"text": "remport\u00e9 le World Champions Tour \u00e0", "start": 1383.559, "duration": 3.401}, {"text": "Montpellier dans sa ville et c'est la", "start": 1385.36, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8re fois qu'un Fran\u00e7ais r\u00e9alise", "start": 1386.96, "duration": 3.44}, {"text": "cette performance voil\u00e0 \u00e7a c'est bien", "start": 1388.64, "duration": 4.84}, {"text": "merci Alex merci beaucoup \u00e0 demain merci", "start": 1390.4, "duration": 4.84}, {"text": "Mathieu merci St\u00e9phan d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 1393.48, "duration": 3.199}, {"text": "nous merci \u00e0 tous de nous avoir suivi \u00e0", "start": 1395.24, "duration": 3.36}, {"text": "18h vous avez rendez-vous avec Thomas", "start": 1396.679, "duration": 3.281}, {"text": "pour sens public tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0", "start": 1398.6, "duration": 2.93}, {"text": "demain", "start": 1399.96, "duration": 6.829}, {"text": "[Musique]", "start": 1401.53, "duration": 5.259}]}