{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi j'ai senti une position qui \u00e9tait en", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 plut\u00f4t unifi\u00e9e de notre groupe", "start": 2.2, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 la fois j'ai senti", "start": 3.84, "duration": 3.599}, {"text": "personne dire on va s'opposer durement", "start": 5.56, "duration": 3.8}, {"text": "je n'ai senti personne non plus dire on", "start": 7.439, "duration": 3.16}, {"text": "sera d'accord sur tout et donc on sera", "start": 9.36, "duration": 3.319}, {"text": "un soutien absolu inconditionnel j'ai", "start": 10.599, "duration": 3.721}, {"text": "senti une position qui \u00e9tait \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 12.679, "duration": 3.401}, {"text": "et que je \u00e0 laquelle j'adh\u00e8re qui \u00e0 la", "start": 14.32, "duration": 2.799}, {"text": "fois de se dire on souhaite que ce", "start": 16.08, "duration": 3.039}, {"text": "gouvernement r\u00e9ussisse on souhaite que", "start": 17.119, "duration": 3.601}, {"text": "Michel Marnier arrive \u00e0 rassembler", "start": 19.119, "duration": 2.92}, {"text": "largement et arrive \u00e0 faire avancer le", "start": 20.72, "duration": 3.479}, {"text": "pays \u00e0 la base ce n'est pas mon choix et", "start": 22.039, "duration": 3.281}, {"text": "d'ailleurs c'est le choix du pr\u00e9sident", "start": 24.199, "duration": 2.281}, {"text": "de la R\u00e9publique apr\u00e8s plusieurs", "start": 25.32, "duration": 2.56}, {"text": "consultations comme je l'ai dit l\u00e0 o\u00f9", "start": 26.48, "duration": 2.719}, {"text": "j'ai un probl\u00e8me c'est parce que le RN a", "start": 27.88, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 trop pr\u00e9sent dans ces consultation", "start": 29.199, "duration": 3.04}, {"text": "on est dans l'attente et on doit \u00eatre", "start": 30.72, "duration": 2.8}, {"text": "dans l'attente si on n'est pas patient", "start": 32.239, "duration": 2.64}, {"text": "si on n'est pas en capacit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0", "start": 33.52, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9coute alors on n apppportera rien de", "start": 34.879, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rent euh en l'\u00e9tat personne ne sait", "start": 36.64, "duration": 4.079}, {"text": "o\u00f9 on va donc on sait qui on sait", "start": 39.079, "duration": 2.64}, {"text": "toujours pas pourquoi et tant que moi", "start": 40.719, "duration": 2.041}, {"text": "j'ai pas le pourquoi je ne prends pas de", "start": 41.719, "duration": 2.441}, {"text": "d\u00e9cision je crois que la France peut pas", "start": 42.76, "duration": 3.639}, {"text": "se payer luxe de revenir sur un certain", "start": 44.16, "duration": 3.84}, {"text": "nombre de r\u00e9formes en tirant un trait de", "start": 46.399, "duration": 3.361}, {"text": "plume dessus qui \u00e0 mon avis sont", "start": 48.0, "duration": 3.559}, {"text": "essentiels notamment d'un point de vue", "start": 49.76, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9conomique budg\u00e9taire ou fiscal donc", "start": 51.559, "duration": 4.0}, {"text": "c'est \u00e7a notre enjeu et c'est \u00e7a notre", "start": 53.359, "duration": 3.52}, {"text": "int\u00e9r\u00eat puis c'est de partir des", "start": 55.559, "duration": 3.041}, {"text": "priorit\u00e9s des Fran\u00e7ais et oui vous", "start": 56.879, "duration": 3.48}, {"text": "pouvez pas faire semblant de pas voir", "start": 58.6, "duration": 3.04}, {"text": "que dans les priorit\u00e9s des Fran\u00e7ais il y", "start": 60.359, "duration": 3.241}, {"text": "a aussi les questions d'immigration ce", "start": 61.64, "duration": 4.56}, {"text": "serait une h\u00e9r\u00e9sie que de ne pas le voir", "start": 63.6, "duration": 3.64}, {"text": "la question c'est quelles sont les", "start": 66.2, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9ponses qu'on doit encore y apporter on", "start": 67.24, "duration": 3.28}, {"text": "n' pas un premier ministre aujourd'hui", "start": 69.2, "duration": 3.76}, {"text": "qui est issu de notre famille politique", "start": 70.52, "duration": 4.0}, {"text": "donc on va le voir tout \u00e0 l'heure il", "start": 72.96, "duration": 3.08}, {"text": "doit \u00e9videmment nous montrer qu'il est", "start": 74.52, "duration": 3.8}, {"text": "capable de rassembler de rassembler un", "start": 76.04, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement large et de faire une", "start": 78.32, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e7a", "start": 80.32, "duration": 3.32}, {"text": "viendra quand \u00e7a viendra qui convainque", "start": 81.759, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 aussi un environnement assez large", "start": 83.64, "duration": 3.76}, {"text": "moi je sais pourquoi je me suis engag\u00e9", "start": 85.759, "duration": 3.481}, {"text": "en politique la lutte contre le", "start": 87.4, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement nationale l'Europe", "start": 89.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de la", "start": 91.52, "duration": 3.919}, {"text": "transition \u00e9cologique et de l'\u00e9galit\u00e9", "start": 93.88, "duration": 3.239}, {"text": "des chances voil\u00e0 moi je m'attendrais \u00e0", "start": 95.439, "duration": 3.401}, {"text": "ce qu'on soit \u00e9videmment coh\u00e9rent avec", "start": 97.119, "duration": 2.801}, {"text": "les raisons pour lesquelles je me suis", "start": 98.84, "duration": 2.959}, {"text": "engag\u00e9 et la raison pour lesquelles", "start": 99.92, "duration": 2.879}, {"text": "beaucoup de mes coll\u00e8gues se sont", "start": 101.799, "duration": 3.401}, {"text": "engag\u00e9s une des cl\u00e9s de bon", "start": 102.799, "duration": 4.6}, {"text": "fonctionnement va \u00eatre de travailler", "start": 105.2, "duration": 4.279}, {"text": "tr\u00e8s en amont c'est-\u00e0-dire qu'il va", "start": 107.399, "duration": 5.961}, {"text": "falloir que l'assembl\u00e9e puisse avoir des", "start": 109.479, "duration": 7.161}, {"text": "\u00e9changes avec le gouvernement sur le", "start": 113.36, "duration": 6.64}, {"text": "budget avant m\u00eame qu'il ne soit", "start": 116.64, "duration": 5.079}, {"text": "construit de la m\u00eame fa\u00e7on sur les", "start": 120.0, "duration": 3.32}, {"text": "projets de loi que le gouvernement", "start": 121.719, "duration": 3.72}, {"text": "entendra faire passer au Parlement il", "start": 123.32, "duration": 3.719}, {"text": "faudra qu'il y ait des discussions avec", "start": 125.439, "duration": 3.401}, {"text": "les groupes parlementaires avec les les", "start": 127.039, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s avec les commissions tr\u00e8s en", "start": 128.84, "duration": 4.36}, {"text": "amont bien avant la r\u00e9daction du texte", "start": 130.92, "duration": 4.959}, {"text": "pour pouvoir r\u00e9ellement coconstruire", "start": 133.2, "duration": 4.84}, {"text": "avec le Parlement et puis il faudra je", "start": 135.879, "duration": 4.681}, {"text": "crois et j'en suis m\u00eame convaincu", "start": 138.04, "duration": 4.839}, {"text": "laisser une forte place \u00e0 l'initiative", "start": 140.56, "duration": 4.56}, {"text": "parlementaire moi j'avais cr\u00e9\u00e9 il y a 2", "start": 142.879, "duration": 3.841}, {"text": "ans avec l'assentiment de l'ensemble des", "start": 145.12, "duration": 3.52}, {"text": "groupes politiques les fameuses semaines", "start": 146.72, "duration": 3.72}, {"text": "transpartisanes ou des groupes politique", "start": 148.64, "duration": 3.4}, {"text": "de la majorit\u00e9 et de l'opposition", "start": 150.44, "duration": 4.36}, {"text": "portter ensemble des textes il y a eu", "start": 152.04, "duration": 4.88}, {"text": "des belles avanc\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 154.8, "duration": 3.12}, {"text": "nationale avec ces semaines", "start": 156.92, "duration": 2.72}, {"text": "transpartisan donc il faudra les", "start": 157.92, "duration": 4.52}, {"text": "amplifier", "start": 159.64, "duration": 2.8}]}