{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.39, "duration": 7.65}, {"text": "[Musique]", "start": 1.59, "duration": 8.21}, {"text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous Bienvenue", "start": 8.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est sens public votre rendez-vous", "start": 9.8, "duration": 4.12}, {"text": "quotidien de d\u00e9bat de chronique et de", "start": 11.679, "duration": 4.0}, {"text": "reportage on est ensemble tous les jours", "start": 13.92, "duration": 4.92}, {"text": "du lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h pour", "start": 15.679, "duration": 4.6}, {"text": "donner du sens \u00e0", "start": 18.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos experts et au", "start": 20.279, "duration": 4.041}, {"text": "reporteurs de la r\u00e9daction de Public", "start": 22.72, "duration": 4.76}, {"text": "S\u00e9nat avec au sommaire de ce 18 novembre", "start": 24.32, "duration": 5.799}, {"text": "Michel Barnier face au murs des", "start": 27.48, "duration": 4.68}, {"text": "mouvements sociaux nous on est encore", "start": 30.119, "duration": 3.321}, {"text": "plus dans la gal\u00e8re que l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 32.16, "duration": 2.52}, {"text": "donc il y a eu des promesses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 33.44, "duration": 3.119}, {"text": "faites l'ann\u00e9e derni\u00e8re pendant nos", "start": 34.68, "duration": 3.36}, {"text": "manifestations c'est pour \u00e7a qu'on avait", "start": 36.559, "duration": 3.68}, {"text": "lever les barrages et cetera et en fait", "start": 38.04, "duration": 3.519}, {"text": "on est toujours au m\u00eame point et ces", "start": 40.239, "duration": 3.761}, {"text": "promessesl n'ont pas \u00e9t\u00e9 tenues les", "start": 41.559, "duration": 4.961}, {"text": "agriculteurs aujourd'hui la SNCF jeudi", "start": 44.0, "duration": 4.559}, {"text": "les services publics le 5 d\u00e9cembre les", "start": 46.52, "duration": 4.039}, {"text": "grognes vont se succ\u00e9der peuvent-elles", "start": 48.559, "duration": 3.601}, {"text": "s'agglom\u00e9rer quelle est la marge de", "start": 50.559, "duration": 3.64}, {"text": "man\u0153uvre du gouvernement ces col\u00e8res", "start": 52.16, "duration": 3.96}, {"text": "rendent-ell le budget encore plus", "start": 54.199, "duration": 4.68}, {"text": "impossible \u00e0 boucler r\u00e9ponse dans une", "start": 56.12, "duration": 4.919}, {"text": "minute et puis dans la seconde partie de", "start": 58.879, "duration": 5.0}, {"text": "notre \u00e9mission ce paradoxe pourquoi les", "start": 61.039, "duration": 4.801}, {"text": "catastrophes naturelles r\u00e9p\u00e9t\u00e9es", "start": 63.879, "duration": 4.761}, {"text": "n'emp\u00eachent pas les climatosceptique de", "start": 65.84, "duration": 4.88}, {"text": "prolif\u00e9rer aux \u00c9tats-Unis Donald Trump", "start": 68.64, "duration": 4.88}, {"text": "vient de nommer ministre de l'\u00c9nergie un", "start": 70.72, "duration": 5.32}, {"text": "Mania de la fracturation hydraulique et", "start": 73.52, "duration": 4.12}, {"text": "en France chez nous une enqu\u00eate r\u00e9cente", "start": 76.04, "duration": 3.119}, {"text": "montre qu'un Fran\u00e7ais sur trois", "start": 77.64, "duration": 3.08}, {"text": "consid\u00e8re que le d\u00e9r\u00e8glement climatique", "start": 79.159, "duration": 4.121}, {"text": "n'est pas li\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9 humaine", "start": 80.72, "duration": 5.0}, {"text": "comment les convaincre du contraire quel", "start": 83.28, "duration": 4.36}, {"text": "impact ce d\u00e9nis a-t-il sur les", "start": 85.72, "duration": 4.48}, {"text": "politiques publiques ce sera le th\u00e8me de", "start": 87.64, "duration": 5.72}, {"text": "notre d\u00e9bat et ce sera dans 3 qu4", "start": 90.2, "duration": 6.0}, {"text": "d'heure mais d'abord le gouvernement", "start": 93.36, "duration": 6.24}, {"text": "Barnier face \u00e0 son premier test social", "start": 96.2, "duration": 4.959}, {"text": "Antoine", "start": 99.6, "duration": 4.6}, {"text": "jouau face \u00e0 la gronde sociale le", "start": 101.159, "duration": 5.96}, {"text": "gouvernement r\u00e9agit d'abord celle des", "start": 104.2, "duration": 5.36}, {"text": "agriculteurs et ces plus de 80 actions", "start": 107.119, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9vues \u00e0 travers la France le ministre", "start": 109.56, "duration": 5.239}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur Bruno rotaillo d\u00e9clare", "start": 112.159, "duration": 4.761}, {"text": "avoir re\u00e7u des responsables syndicaux", "start": 114.799, "duration": 4.481}, {"text": "agricoles pour dialoguer mais aussi", "start": 116.92, "duration": 4.6}, {"text": "poser des limit le droit de manifester", "start": 119.28, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un droit constitutionnel", "start": 121.52, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9videmment mais il y a des limites et je", "start": 123.0, "duration": 3.039}, {"text": "leuri indiqu\u00e9 qu'il y a trois limites", "start": 124.6, "duration": 3.92}, {"text": "pas d'atteinte aux bien pas d'atteinte \u00e0", "start": 126.039, "duration": 4.521}, {"text": "plus forte raison aux personnes et pas", "start": 128.52, "duration": 4.88}, {"text": "d'enquistement pas de blocage durable", "start": 130.56, "duration": 5.319}, {"text": "parce que sinon ce sera tol\u00e9rance z\u00e9ro", "start": 133.4, "duration": 5.16}, {"text": "autre gr\u00e8ve celle des agents de la SNCF", "start": 135.879, "duration": 5.601}, {"text": "pr\u00e9vu ce jeudi les syndicats r\u00e9clament", "start": 138.56, "duration": 4.48}, {"text": "notamment un moratoire contre le", "start": 141.48, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mantelllement de fret SNCF lors d'une", "start": 143.04, "duration": 4.64}, {"text": "question gouvernement la semaine", "start": 146.2, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8re le s\u00e9nateur r\u00e9publicain", "start": 147.68, "duration": 4.76}, {"text": "Philippe Tabaro interpelle selon ses", "start": 149.92, "duration": 4.88}, {"text": "mots sur l'entrave de la libert\u00e9 d'aller", "start": 152.44, "duration": 3.879}, {"text": "et venir des Fran\u00e7ais c'est toujours", "start": 154.8, "duration": 3.159}, {"text": "l'usager qui trainue parce que depuis", "start": 156.319, "duration": 4.241}, {"text": "1947 il n'y a pas eu une ann\u00e9e sans un", "start": 157.959, "duration": 4.841}, {"text": "jour de gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF r\u00e9ponse du", "start": 160.56, "duration": 4.599}, {"text": "ministre des Transports la question du", "start": 162.8, "duration": 4.56}, {"text": "la continuit\u00e9 du service public est un", "start": 165.159, "duration": 4.8}, {"text": "principe constitutionnel au m\u00eame titre", "start": 167.36, "duration": 5.08}, {"text": "que le droit de gr\u00e8ve et je suis", "start": 169.959, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9galement attach\u00e9 \u00e0 chacun de ces deux", "start": 172.44, "duration": 5.32}, {"text": "principes enfin la col\u00e8re des \u00e9lus", "start": 175.159, "duration": 5.401}, {"text": "locaux alors que le congr\u00e8s de", "start": 177.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'Association des maires de France", "start": 180.56, "duration": 4.239}, {"text": "s'ouvre mardi le pr\u00e9sident de laamf", "start": 182.0, "duration": 4.879}, {"text": "David Lisnard pr\u00e9vient du risque de", "start": 184.799, "duration": 4.921}, {"text": "gilet jaonisation des maires face selon", "start": 186.879, "duration": 5.36}, {"text": "lui au d\u00e9nigrement de l'action communale", "start": 189.72, "duration": 5.0}, {"text": "et au d\u00e9litement des moyens 41 d\u00e9mission", "start": 192.239, "duration": 4.401}, {"text": "de Mair par mois depuis le d\u00e9but du", "start": 194.72, "duration": 3.2}, {"text": "mandat c'est c'est deux fois plus que la", "start": 196.64, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente et puis ceux qui", "start": 197.92, "duration": 5.76}, {"text": "s'accrochent qui qui qui ont envie de de", "start": 201.0, "duration": 5.319}, {"text": "de servir on a 500000 \u00e9lus locaux en", "start": 203.68, "duration": 5.279}, {"text": "France c'est un tr\u00e9sor 90 % sont", "start": 206.319, "duration": 4.681}, {"text": "totalement b\u00e9n\u00e9voles pour exprimer leur", "start": 208.959, "duration": 4.28}, {"text": "col\u00e8re les maires ont pr\u00e9vu plusieurs", "start": 211.0, "duration": 4.84}, {"text": "actions cette semaine la premi\u00e8re sera", "start": 213.239, "duration": 4.041}, {"text": "ce mardi \u00e0", "start": 215.84, "duration": 3.759}, {"text": "13h45 les \u00e9lus se r\u00e9uniront", "start": 217.28, "duration": 5.679}, {"text": "symboliquement avec leurs \u00e9charpes la", "start": 219.599, "duration": 5.761}, {"text": "grogne sociale d'un c\u00f4t\u00e9 le budget \u00e0", "start": 222.959, "duration": 4.601}, {"text": "boucl\u00e9 de l'autre comment Michel Barnier", "start": 225.36, "duration": 4.36}, {"text": "peut-il en sortir peut-il l\u00e2cher du", "start": 227.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'est on en d\u00e9bat tout de suite Bernard", "start": 229.72, "duration": 3.56}, {"text": "viier bonsoir bonsoir bienvenue vous", "start": 231.36, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eates directeur de l'Institut Sup\u00e9rieur", "start": 233.28, "duration": 3.239}, {"text": "du travail Caroline Michel Aguer bonsoir", "start": 234.64, "duration": 3.879}, {"text": "et bienvenue grand reporteur au service", "start": 236.519, "duration": 3.92}, {"text": "politique du du nouvel Jean-Marie", "start": 238.519, "duration": 3.601}, {"text": "perneau bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 240.439, "duration": 3.0}, {"text": "chercheur en sciences politiques associ\u00e9", "start": 242.12, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'Institut de recherche \u00e9conomique et", "start": 243.439, "duration": 3.961}, {"text": "sociale et au Centre d'histoire sociale", "start": 245.4, "duration": 3.8}, {"text": "et Mathieu croissandau bonsoir Mathieu", "start": 247.4, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9itorialiste politique je vais je vais", "start": 249.2, "duration": 4.319}, {"text": "rappeler pour commencer cet encha\u00eenement", "start": 251.159, "duration": 3.601}, {"text": "de de mouvements sociaux les", "start": 253.519, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs on y est il y a les m\u00e9tiers", "start": 254.76, "duration": 4.96}, {"text": "de la petite enfance demain SNCF \u00e7a", "start": 257.239, "duration": 4.24}, {"text": "commence le 21 novembre et puis ensuite", "start": 259.72, "duration": 3.52}, {"text": "il y a ce pr\u00e9avis de grve illimit\u00e9 \u00e0", "start": 261.479, "duration": 3.881}, {"text": "partir du 11 d\u00e9cembre les services", "start": 263.24, "duration": 4.36}, {"text": "publics c'est le 5 d\u00e9cembre et puis on", "start": 265.36, "duration": 3.92}, {"text": "peut aussi rajouter les laboratoires de", "start": 267.6, "duration": 3.52}, {"text": "biologie", "start": 269.28, "duration": 4.04}, {"text": "au moment de la fin de l'ann\u00e9e 23 au 31", "start": 271.12, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9cembre Bernard sont des mouvements des", "start": 273.32, "duration": 4.64}, {"text": "causes \u00e9videmment de grogne sociales qui", "start": 276.039, "duration": 4.761}, {"text": "sont diff\u00e9rents vous y voyez un point", "start": 277.96, "duration": 5.12}, {"text": "commun \u00e0 part le gouvernement Barnier et", "start": 280.8, "duration": 4.399}, {"text": "et les r\u00e9formes \u00e9ventuelles les siennes", "start": 283.08, "duration": 3.8}, {"text": "ou celles de ces pr\u00e9d\u00e9cesseurs ce qu'il", "start": 285.199, "duration": 3.0}, {"text": "y a de commun c'est que \u00e7a occupe", "start": 286.88, "duration": 3.72}, {"text": "l'actualit\u00e9 \u00e7a occupe les rues \u00e7a occupe", "start": 288.199, "duration": 5.0}, {"text": "les routes mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre", "start": 290.6, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une une convergence des", "start": 293.199, "duration": 4.081}, {"text": "luttes il y a des int\u00e9r\u00eats tr\u00e8s", "start": 295.6, "duration": 4.08}, {"text": "diff\u00e9rents il n'y a pas volont\u00e9 des", "start": 297.28, "duration": 4.52}, {"text": "organisateur de se rejoindre pour faire", "start": 299.68, "duration": 4.28}, {"text": "plier le gouvernement dans une direction", "start": 301.8, "duration": 3.64}, {"text": "particuli\u00e8re en tout cas dans une", "start": 303.96, "duration": 2.84}, {"text": "dimension politique c'est tr\u00e8s", "start": 305.44, "duration": 3.56}, {"text": "cat\u00e9goriel aussi c'est tr\u00e8s on pourrait", "start": 306.8, "duration": 4.56}, {"text": "presque dire corporatif attention quand", "start": 309.0, "duration": 4.12}, {"text": "on dit corporatif \u00e7a \u00e7a peut vouloir", "start": 311.36, "duration": 3.96}, {"text": "dire aussi corporatiste \u00e7a ne l'est pas", "start": 313.12, "duration": 4.2}, {"text": "corporatiste ce n'est pas corporatif", "start": 315.32, "duration": 4.719}, {"text": "c'est tr\u00e8s important les deux grands", "start": 317.32, "duration": 4.879}, {"text": "chantiers les agriculteurs et les et les", "start": 320.039, "duration": 4.961}, {"text": "cheminau mais l'id\u00e9e d'une convergence", "start": 322.199, "duration": 4.241}, {"text": "des Lutes n'est pas au rendez-vous il y", "start": 325.0, "duration": 3.28}, {"text": "a un seul point \u00e9galement convergent par", "start": 326.44, "duration": 4.479}, {"text": "contre c'est que le Premier ministre \u00e0", "start": 328.28, "duration": 4.72}, {"text": "les poches VI ah \u00e7a effectivement et on", "start": 330.919, "duration": 3.441}, {"text": "va longuement en parler dans dans ce", "start": 333.0, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9bat est-ce que c'\u00e9tait in\u00e9vitable", "start": 334.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on Caroline Michel", "start": 335.84, "duration": 3.76}, {"text": "aguier ce qui \u00e9tait in\u00e9vitable c'est que", "start": 337.36, "duration": 5.279}, {"text": "la France \u00e9tait \u00e0 l'arr\u00eat paralys\u00e9e", "start": 339.6, "duration": 4.719}, {"text": "politiquement en tout cas quasiment", "start": 342.639, "duration": 3.921}, {"text": "depuis le mois de mars avril il ne", "start": 344.319, "duration": 4.44}, {"text": "s'\u00e9tait rien pass\u00e9 on est rest\u00e9 des", "start": 346.56, "duration": 4.479}, {"text": "semaines et des mois avec un un un", "start": 348.759, "duration": 4.121}, {"text": "gouvernement d\u00e9missionnaire donc pas", "start": 351.039, "duration": 4.6}, {"text": "d'interlocuteur il y a eu les Jos l'\u00e9t\u00e9", "start": 352.88, "duration": 4.64}, {"text": "enfin bon on savait de toute mani\u00e8re il", "start": 355.639, "duration": 4.761}, {"text": "suffisait de lire les les sondages que", "start": 357.52, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 les Fran\u00e7ais \u00e9taient dans une", "start": 360.4, "duration": 3.4}, {"text": "situation d'attentisme mais que les", "start": 361.88, "duration": 4.08}, {"text": "probl\u00e8mes n'\u00e9taient pas r\u00e9solus et de", "start": 363.8, "duration": 4.16}, {"text": "fait le probl\u00e8me des agriculteur il", "start": 365.96, "duration": 4.28}, {"text": "s'\u00e9tait fait entendre il y a un an le", "start": 367.96, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent celui de de", "start": 370.24, "duration": 4.6}, {"text": "Gabriel hatal avait fait des promesses", "start": 372.96, "duration": 4.72}, {"text": "qui ne se sont pas encore transform\u00e9 en", "start": 374.84, "duration": 6.44}, {"text": "loi et les cheminau bon c'est un un un", "start": 377.68, "duration": 5.32}, {"text": "petit coup de", "start": 381.28, "duration": 4.359}, {"text": "semonce avant des n\u00e9gociations", "start": 383.0, "duration": 5.52}, {"text": "salariales qui l\u00e0 sont un peu li\u00e9 aussi", "start": 385.639, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 la situation conomi qu'on a connu", "start": 388.52, "duration": 4.36}, {"text": "l'inflation donc si vous voulez c'est un", "start": 390.599, "duration": 4.561}, {"text": "peu comme un anon noir un esp\u00e8ce de", "start": 392.88, "duration": 4.4}, {"text": "goulet d'\u00e9tranglement qui fait que des", "start": 395.16, "duration": 4.4}, {"text": "tas de d\u00e9cision ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 les", "start": 397.28, "duration": 3.56}, {"text": "gens attendaient d'avoir un", "start": 399.56, "duration": 4.32}, {"text": "interlocuteur ils ont Michel Barnier et", "start": 400.84, "duration": 4.88}, {"text": "tout lui tombe dessus en m\u00eame temps oui", "start": 403.88, "duration": 3.159}, {"text": "il y a pas pour \u00eatre bien pr\u00e9cis", "start": 405.72, "duration": 2.28}, {"text": "Jean-Marie pernaau il y a pas", "start": 407.039, "duration": 3.28}, {"text": "d'intersyndicale \u00e0 la man\u0153uvre avec ce", "start": 408.0, "duration": 4.84}, {"text": "que nous disait Bernard vivier l'envie", "start": 410.319, "duration": 4.801}, {"text": "de de bloquer le pays on en est pas l\u00e0", "start": 412.84, "duration": 3.56}, {"text": "je sais pas si on y arrivera un jour", "start": 415.12, "duration": 3.359}, {"text": "mais on est pas l\u00e0 non non je rejoins ce", "start": 416.4, "duration": 3.479}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 dit l\u00e0-dessus il y a pas de", "start": 418.479, "duration": 3.201}, {"text": "convergence organis\u00e9e en tout cas il une", "start": 419.879, "duration": 3.44}, {"text": "convergence dans le temps parce que", "start": 421.68, "duration": 2.919}, {"text": "effectivement pour les raisons qui ont", "start": 423.319, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dites tout arrive un peu en m\u00eame", "start": 424.599, "duration": 3.681}, {"text": "temps il y a pas de strat\u00e9gie d\u00e9lib\u00e9r\u00e9", "start": 426.16, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s ce que \u00e7a peut donner \u00e0 la sortie", "start": 428.28, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une un peu une autre histoire", "start": 429.8, "duration": 2.48}, {"text": "parce que c'est un peu le propre de", "start": 431.08, "duration": 2.559}, {"text": "notre histoire sociale en France c'est", "start": 432.28, "duration": 4.96}, {"text": "que il est extr\u00eamement difficile mou\u00e9 la", "start": 433.639, "duration": 5.601}, {"text": "MO assez pr\u00e9cis\u00e9ment quoi donc il y a", "start": 437.24, "duration": 3.92}, {"text": "des fois l'enjeu c'est de savoir si tout", "start": 439.24, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e7a finira par faire boule de neige ou", "start": 441.16, "duration": 4.52}, {"text": "pas et bien malin qui peut dire oui ou", "start": 442.919, "duration": 5.641}, {"text": "non parce que on n'est pas au bout de", "start": 445.68, "duration": 4.44}, {"text": "surprise le mouvement des gilets jaunes", "start": 448.56, "duration": 3.359}, {"text": "il est sorti comme \u00e7a on l' personne l'a", "start": 450.12, "duration": 3.199}, {"text": "vu venir les syndicats non plus", "start": 451.919, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs les syndicats non plus non je", "start": 453.319, "duration": 5.201}, {"text": "dis bien personne donc bon je je je", "start": 454.879, "duration": 6.081}, {"text": "n'\u00e9voque pas \u00e7a comme une piste gilet", "start": 458.52, "duration": 4.119}, {"text": "jaune mais on ne peut pas savoir ce", "start": 460.96, "duration": 3.72}, {"text": "qu'une situation sociale comme \u00e7a qui", "start": 462.639, "duration": 3.96}, {"text": "malgr\u00e9 tout reste assez explosive m\u00eame", "start": 464.68, "duration": 4.76}, {"text": "si elle elle est effectivement", "start": 466.599, "duration": 4.921}, {"text": "diss\u00e9min\u00e9e et elle ob\u00e9it \u00e0 chaque dans", "start": 469.44, "duration": 3.84}, {"text": "chaque secteur \u00e0 des logiques propres il", "start": 471.52, "duration": 3.32}, {"text": "n'emp\u00eache que d'une part \u00e7a converge", "start": 473.28, "duration": 3.199}, {"text": "dans le temps mais aussi on est dans une", "start": 474.84, "duration": 3.639}, {"text": "situation politique qui qui pose", "start": 476.479, "duration": 3.361}, {"text": "question sur la l\u00e9gitimit\u00e9 du", "start": 478.479, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement et \u00e7a tous les secteurs le", "start": 479.84, "duration": 4.199}, {"text": "ressentent non seulement sa fragilit\u00e9 on", "start": 481.479, "duration": 4.961}, {"text": "le sait le Parlement la dette publique", "start": 484.039, "duration": 4.521}, {"text": "et cetera mais aussi sa l\u00e9gitimit\u00e9 en", "start": 486.44, "duration": 3.56}, {"text": "terme de sortie des urnes quoi parce", "start": 488.56, "duration": 2.68}, {"text": "qu'on a un gouvernement qui ne", "start": 490.0, "duration": 2.68}, {"text": "correspond pas \u00e0 ce pourquoi les gens", "start": 491.24, "duration": 3.239}, {"text": "ont vot\u00e9 pourquoi ou contre quoi ils ont", "start": 492.68, "duration": 3.44}, {"text": "vot\u00e9 et que \u00e7a cr\u00e9e quand m\u00eame un", "start": 494.479, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment d'incertitude suppl\u00e9mentaire", "start": 496.12, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que vous y voyez une sorte de de", "start": 498.0, "duration": 4.599}, {"text": "tr\u00e8me tour des l\u00e9gislatives notamment", "start": 499.96, "duration": 4.28}, {"text": "pour les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais qui", "start": 502.599, "duration": 3.641}, {"text": "ont vot\u00e9 pour le nouveau frond populaire", "start": 504.24, "duration": 5.679}, {"text": "Bernard vivier non ce que nous voyons", "start": 506.24, "duration": 6.359}, {"text": "c'est que c'est ces mouvements expriment", "start": 509.919, "duration": 4.641}, {"text": "une lame de fondte de l'\u00e9volution de la", "start": 512.599, "duration": 4.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 il y a des il y a des lourdeurs", "start": 514.56, "duration": 4.279}, {"text": "il y a des inqui\u00e9tudes qui se traduisent", "start": 516.719, "duration": 3.68}, {"text": "ces lourdeurs et ses inqui\u00e9tudes par du", "start": 518.839, "duration": 3.76}, {"text": "repli hein dans les entreprises nous on", "start": 520.399, "duration": 4.0}, {"text": "le voit l'Intitut sup\u00e9ri du travail les", "start": 522.599, "duration": 3.841}, {"text": "les ce qu'on a pu appeler de fa\u00e7on", "start": 524.399, "duration": 3.88}, {"text": "abusive la grande d\u00e9mission une distance", "start": 526.44, "duration": 3.32}, {"text": "par rapport \u00e0 l'entreprise un manque", "start": 528.279, "duration": 3.601}, {"text": "d'implication mais", "start": 529.76, "duration": 5.8}, {"text": "aussi des des tension tr\u00e8s qui d\u00e9passe", "start": 531.88, "duration": 5.76}, {"text": "les appareils en politique les maires", "start": 535.56, "duration": 4.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 mis sur le sur le ban de de", "start": 537.64, "duration": 4.199}, {"text": "touche par le pouvoir central ils se", "start": 539.56, "duration": 4.8}, {"text": "rebellent aujourd'hui les les cheminau", "start": 541.839, "duration": 4.761}, {"text": "ont affaire aussi \u00e0 une base de cheminau", "start": 544.36, "duration": 4.2}, {"text": "notamment les contr\u00f4leur d\u00e9cembre", "start": 546.6, "duration": 5.56}, {"text": "2022 janvier 2 oui janvier", "start": 548.56, "duration": 6.959}, {"text": "2024 f\u00e9vrier 2024 cette ann\u00e9e o\u00f9 les", "start": 552.16, "duration": 4.88}, {"text": "syndicats ont eu du mal \u00e0 courir apr\u00e8s", "start": 555.519, "duration": 5.161}, {"text": "eux allez chez les agriculteurs trois", "start": 557.04, "duration": 5.84}, {"text": "organisations Sicales qui vont le 31", "start": 560.68, "duration": 4.96}, {"text": "janvier prochain \u00e9lire leurs", "start": 562.88, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9sentants dans les chambres", "start": 565.64, "duration": 3.92}, {"text": "d'agriculture et on sent bien que", "start": 567.32, "duration": 5.759}, {"text": "Coordination Rurale Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 569.56, "duration": 7.399}, {"text": "paysane presse la puissante FNSEA et", "start": 573.079, "duration": 7.32}, {"text": "tout le monde est l\u00e0 le le probl\u00e8me de", "start": 576.959, "duration": 5.961}, {"text": "fond il est de deux ordres il y a un un", "start": 580.399, "duration": 4.361}, {"text": "probl\u00e8me de pouvoir d'achat et chez des", "start": 582.92, "duration": 3.4}, {"text": "agriculteurs c'est tr\u00e8s net pas chez les", "start": 584.76, "duration": 2.84}, {"text": "cheminaux mais chez les agriculteurs", "start": 586.32, "duration": 3.04}, {"text": "c'est tr\u00e8s net et deuxi\u00e8mement le", "start": 587.6, "duration": 4.479}, {"text": "sentiment d'\u00eatre loin d'\u00eatre par rapport", "start": 589.36, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 ceux d'en haut ceux qui sont loin de", "start": 592.079, "duration": 5.241}, {"text": "tout \u00e7a avait nourr le ph\u00e9nom\u00e8ne gilets", "start": 594.48, "duration": 4.96}, {"text": "jaune \u00e7a nourrit aussi le ph\u00e9nom\u00e8ne des", "start": 597.32, "duration": 3.68}, {"text": "des agriculteurs et l'affaire du", "start": 599.44, "duration": 3.88}, {"text": "Mercosur donne une dimension plan\u00e9taire", "start": 601.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 cette inqui\u00e9tude on va y revenir sur", "start": 603.32, "duration": 3.48}, {"text": "le Mercosur tout de suite en \u00e9coutant", "start": 605.16, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron parce que en arrivant au", "start": 606.8, "duration": 4.24}, {"text": "en", "start": 610.12, "duration": 3.159}, {"text": "Argentine il est en Argentine il va vers", "start": 611.04, "duration": 5.28}, {"text": "le G20 qui se tient au au Br\u00e9sil \u00e7a", "start": 613.279, "duration": 4.8}, {"text": "tombe bien on est vraiment au au c\u0153ur", "start": 616.32, "duration": 3.6}, {"text": "des pays qui s'appr\u00eatent \u00e0 signer ce", "start": 618.079, "duration": 3.641}, {"text": "trait\u00e9 de libre \u00e9change avec l'Union", "start": 619.92, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne le chef d'\u00c9tat affirme avoir", "start": 621.72, "duration": 3.76}, {"text": "entendu les agriculteurs fran\u00e7ais", "start": 624.04, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9coutons \u00e7a fait 7 ans que je m'oppose \u00e0", "start": 625.48, "duration": 4.24}, {"text": "se traiter et je parle \u00e0 nos", "start": 627.8, "duration": 3.279}, {"text": "agriculteurs les yeux dans les yeux", "start": 629.72, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que depuis que je suis", "start": 631.079, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sident pas tenu mes engagements", "start": 633.6, "duration": 5.4}, {"text": "jamais lorsqu'on a sign\u00e9 avec le Canada", "start": 635.6, "duration": 5.6}, {"text": "on a obtenu des garanties je vous ai dit", "start": 639.0, "duration": 4.839}, {"text": "cet accord sera bon pour vous 5 ans", "start": 641.2, "duration": 4.24}, {"text": "apr\u00e8s la mise en application provisoire", "start": 643.839, "duration": 3.281}, {"text": "de l'accord avec le Canada il est bon", "start": 645.44, "duration": 3.079}, {"text": "pour l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 647.12, "duration": 2.48}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que tous les", "start": 648.519, "duration": 3.201}, {"text": "mensonges qui circulent peuvent dire", "start": 649.6, "duration": 3.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on exporte plus de lait", "start": 651.72, "duration": 3.64}, {"text": "plus de fromage vers le Canada et", "start": 653.48, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup d'autres produits agricoles et", "start": 655.36, "duration": 4.2}, {"text": "que ce qu'on nous d\u00e9crivait comme", "start": 657.0, "duration": 3.639}, {"text": "d'une viande qui n'avait pas les m\u00eames", "start": 659.56, "duration": 2.36}, {"text": "crit\u00e8res \u00e0 l'arriv\u00e9 n'est pas arriv\u00e9", "start": 660.639, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'on avait mis des garanties et", "start": 661.92, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 je vous dis ces garanties aujourd'hui", "start": 663.639, "duration": 3.801}, {"text": "elles n'y sont pas sur le Mercosur c'est", "start": 665.48, "duration": 3.08}, {"text": "pour \u00e7a que nous allons continuer de", "start": 667.44, "duration": 4.24}, {"text": "nous opposer alors \u00e7a fait 25 ans que", "start": 668.56, "duration": 5.04}, {"text": "que cet accord il est sur la table", "start": 671.68, "duration": 4.52}, {"text": "Caroline Micheler on peut peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0", "start": 673.6, "duration": 4.16}, {"text": "expliquer qu'il y a d'autres pays", "start": 676.2, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ens qui ont assez d'attendre c'est", "start": 677.76, "duration": 3.639}, {"text": "c'est c'est le contexte g\u00e9n\u00e9ral au", "start": 680.12, "duration": 3.839}, {"text": "niveau de l'Union europ\u00e9enne oui \u00e7a fait", "start": 681.399, "duration": 5.0}, {"text": "25 ans il faut imaginer que cet accord", "start": 683.959, "duration": 4.521}, {"text": "de libre \u00e9change est n\u00e9 dans un moment", "start": 686.399, "duration": 4.401}, {"text": "au d\u00e9but des les ann\u00e9es 2000 de", "start": 688.48, "duration": 5.56}, {"text": "mondialisation heureuse de fin du bloc", "start": 690.8, "duration": 5.8}, {"text": "sovi\u00e9tique voil\u00e0 la paix allait rayonner", "start": 694.04, "duration": 4.32}, {"text": "dans le monde gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement du", "start": 696.6, "duration": 4.16}, {"text": "commerce c'est donc une n\u00e9gociation", "start": 698.36, "duration": 5.12}, {"text": "entre d'un c\u00f4t\u00e9 des groupes de pays", "start": 700.76, "duration": 5.04}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud et de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 703.48, "duration": 5.08}, {"text": "tous les pays europ\u00e9ens qui n'ont pas", "start": 705.8, "duration": 5.32}, {"text": "les m\u00eames enjeux agricoles nous sommes", "start": 708.56, "duration": 6.16}, {"text": "la France le premier pays agricole et", "start": 711.12, "duration": 5.519}, {"text": "nous sommes inquiets des importations", "start": 714.72, "duration": 3.919}, {"text": "qui pourraient venir de ces pays-l\u00e0 sans", "start": 716.639, "duration": 4.361}, {"text": "droit d's douane mais d'autres Paris", "start": 718.639, "duration": 4.841}, {"text": "d'autres pays en particulier l'Allemagne", "start": 721.0, "duration": 4.68}, {"text": "eux veulent absolument que ces droits de", "start": 723.48, "duration": 4.76}, {"text": "douane baisse notamment pour exporter", "start": 725.68, "duration": 4.8}, {"text": "leurs produits industriels leurs", "start": 728.24, "duration": 4.64}, {"text": "voitures dans un moment o\u00f9 leur \u00e9conomie", "start": 730.48, "duration": 4.799}, {"text": "est \u00e0 tonne et l\u00e0 c'est tr\u00e8s clair ce", "start": 732.88, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on voit un petit peu moins ce qu'on", "start": 735.279, "duration": 3.721}, {"text": "comprend un peu moins c'est pourquoi des", "start": 736.68, "duration": 4.56}, {"text": "pays comme l'Espagne ou l'Italie sont", "start": 739.0, "duration": 3.76}, {"text": "aussi tr\u00e8s", "start": 741.24, "duration": 3.64}, {"text": "partants pour cet accord peut-\u00eatre", "start": 742.76, "duration": 4.319}, {"text": "ont-ils aussi besoin \u00e9tant donn\u00e9 la", "start": 744.88, "duration": 5.04}, {"text": "faible croissance europ\u00e9enne d'\u00eatre tir\u00e9", "start": 747.079, "duration": 4.88}, {"text": "par les exportations mais tout \u00e7a veut", "start": 749.92, "duration": 3.96}, {"text": "dire qu'aujourd'hui la France est tr\u00e8s", "start": 751.959, "duration": 5.201}, {"text": "isol\u00e9e et pas en bonne posture politique", "start": 753.88, "duration": 5.16}, {"text": "pour s'opposer \u00e0 cet accord alors juste", "start": 757.16, "duration": 3.0}, {"text": "bien je vous entendre tous les de", "start": 759.04, "duration": 2.72}, {"text": "l\u00e0-dessus parce que on reviendra sur la", "start": 760.16, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de Michel Barnier mais", "start": 761.76, "duration": 3.879}, {"text": "concernant Emmanuel Macron son poids", "start": 763.88, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en est tel aujourd'hui Jean-Marie", "start": 765.639, "duration": 6.081}, {"text": "pernaau que on a du mal \u00e0 l'imaginer", "start": 768.68, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 convaincre d'autres pays de", "start": 771.72, "duration": 3.359}, {"text": "former un fond du refus sur sur cet", "start": 773.399, "duration": 3.24}, {"text": "accord du Mercosur oui c'est assez mal", "start": 775.079, "duration": 2.961}, {"text": "parti hein si on fait le compte du", "start": 776.639, "duration": 3.481}, {"text": "soutien potentiel on est assez loin du", "start": 778.04, "duration": 3.52}, {"text": "compte je crois qu'il faut qu'il est 35", "start": 780.12, "duration": 4.36}, {"text": "% du payb du PIB europ\u00e9en et un certain", "start": 781.56, "duration": 5.719}, {"text": "nombre de pays rall\u00e9s \u00e0 sa cause pour", "start": 784.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'instant il est tr\u00e8s loin du compte et", "start": 787.279, "duration": 3.521}, {"text": "c'est vrai que le rayonnement qu'il a", "start": 788.76, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'international laisse", "start": 790.8, "duration": 5.279}, {"text": "assez peu probable cette perc\u00e9e", "start": 792.68, "duration": 7.159}, {"text": "diplomatico \u00e9conomique donc bon", "start": 796.079, "duration": 5.481}, {"text": "lorsqu'il dit par ailleurs que il a", "start": 799.839, "duration": 3.641}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 contre je pense qu'il y a", "start": 801.56, "duration": 3.12}, {"text": "des gens qui ont assez de m\u00e9moire pour", "start": 803.48, "duration": 3.039}, {"text": "se se souvenir que c'\u00e9tait pas tout \u00e0", "start": 804.68, "duration": 3.12}, {"text": "fait le cas non ce qui est paradoxal", "start": 806.519, "duration": 2.88}, {"text": "dans cette affaire c'est que vous avez", "start": 807.8, "duration": 3.36}, {"text": "raison c'est 20 25 ans mais que", "start": 809.399, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui il y a des probl\u00e9matiques un", "start": 811.16, "duration": 3.64}, {"text": "petit peu nouvelles qui sont apparues", "start": 813.079, "duration": 3.32}, {"text": "dans les \u00e9changes internationaux", "start": 814.8, "duration": 3.479}, {"text": "notamment cell du climat de la", "start": 816.399, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9forestation de aussi de savoir ce", "start": 818.279, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on mange un peu dans nos assiettes et", "start": 820.839, "duration": 3.921}, {"text": "cetera et que toutes ces inqui\u00e9tudes un", "start": 822.519, "duration": 3.601}, {"text": "peu nouvelles qui sont mont\u00e9es sont pas", "start": 824.76, "duration": 2.439}, {"text": "du tout prises en compte dans dans", "start": 826.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'accord et \u00e7a cr\u00e9e un d\u00e9s\u00e9quilibre et", "start": 827.199, "duration": 4.44}, {"text": "que l'argument qu'\u00e9voque aujourd'hui les", "start": 829.48, "duration": 4.719}, {"text": "agriculteurs sur mais au fond cette", "start": 831.639, "duration": 5.721}, {"text": "viande bovine qui nous arrive avec quoi", "start": 834.199, "duration": 4.961}, {"text": "sont-ils nourris le risque de", "start": 837.36, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9forestation alors j'ai cru voir aussi", "start": 839.16, "duration": 4.359}, {"text": "que le pr\u00e9sident Loula commen\u00e7ait aussi", "start": 841.68, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 regarder un peu cet accord avec moins", "start": 843.519, "duration": 3.801}, {"text": "moins de faveur que n avait eu le Br\u00e9sil", "start": 845.399, "duration": 3.601}, {"text": "au tout d\u00e9part donc il serait pas", "start": 847.32, "duration": 3.319}, {"text": "absurde de penser \u00e0 une remise sur la", "start": 849.0, "duration": 4.839}, {"text": "plat mais \u00e0 plat du du sujet", "start": 850.639, "duration": 5.2}, {"text": "malheureusement la machine europ\u00e9enne", "start": 853.839, "duration": 3.961}, {"text": "est partie Madame Van derlyen a bien", "start": 855.839, "duration": 4.721}, {"text": "l'intention d'aller au bout donc alors", "start": 857.8, "duration": 4.36}, {"text": "justement \u00e7a rejoint la la question que", "start": 860.56, "duration": 3.199}, {"text": "je je rajoutais c'estd est-ce qu'il y a", "start": 862.16, "duration": 2.72}, {"text": "encore du grain \u00e0 moudre et pourquoi", "start": 863.759, "duration": 2.561}, {"text": "Emmanuel Macron est alors il peut il", "start": 864.88, "duration": 2.72}, {"text": "montre son volontarisme on l'a bien", "start": 866.32, "duration": 3.199}, {"text": "compris mais avec le R de prendre un", "start": 867.6, "duration": 4.28}, {"text": "boomerang et je je dis aux agriculteurs", "start": 869.519, "duration": 3.601}, {"text": "je suis l\u00e0 pour vous mais l'accord va", "start": 871.88, "duration": 2.759}, {"text": "\u00eatre sign\u00e9 comment vous l' analysez \u00e7a", "start": 873.12, "duration": 2.88}, {"text": "oui le le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est", "start": 874.639, "duration": 3.801}, {"text": "est par nature un temp\u00e9rament audacieux", "start": 876.0, "duration": 4.16}, {"text": "entrepreneur \u00e7a lui a r\u00e9ussi en", "start": 878.44, "duration": 4.8}, {"text": "politique en tout cas en 2017 bien mais", "start": 880.16, "duration": 4.76}, {"text": "l'affaire aujourd'hui est moins une", "start": 883.24, "duration": 4.039}, {"text": "affaire entre la France et le Canada ou", "start": 884.92, "duration": 4.8}, {"text": "le Mercosur qu'entre la France et le", "start": 887.279, "duration": 4.721}, {"text": "reste de l'Europe il y a aujourd'hui un", "start": 889.72, "duration": 5.44}, {"text": "clivage un fauss\u00e9 qui grandit tristement", "start": 892.0, "duration": 4.399}, {"text": "entre la France et l'Allemagne", "start": 895.16, "duration": 2.599}, {"text": "n'oublions pas que le couple", "start": 896.399, "duration": 3.12}, {"text": "franco-allemand c'est lui qui qui porte", "start": 897.759, "duration": 4.0}, {"text": "la construction europ\u00e9enne et et l\u00e0 nous", "start": 899.519, "duration": 5.081}, {"text": "avons apr\u00e8s le d\u00e9part de Thierry Breton", "start": 901.759, "duration": 5.401}, {"text": "Ursula van liden est un peu la reine de", "start": 904.6, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe aujourd'hui c'est-\u00e0-dire aussi", "start": 907.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'Allemagne par rapport \u00e0 \u00e0 la France et", "start": 909.04, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s pr\u00e9occupant le la le", "start": 911.8, "duration": 4.959}, {"text": "commerce mondial c'est consid\u00e9rablement", "start": 914.44, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 c'est un bien l'Am\u00e9rique du", "start": 916.759, "duration": 5.361}, {"text": "Sud les pays membres les cinq pays", "start": 919.519, "duration": 4.56}, {"text": "membres du Mercosur et les pays associ\u00e9s", "start": 922.12, "duration": 4.48}, {"text": "ou observateurs c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 550", "start": 924.079, "duration": 4.921}, {"text": "millions de personnes l'Europe c'est 7", "start": 926.6, "duration": 4.84}, {"text": "150 millions c'est-\u00e0-dire ce sont deux", "start": 929.0, "duration": 4.519}, {"text": "blocs \u00e9conomiques importants \u00e0 niveau de", "start": 931.44, "duration": 4.399}, {"text": "vie tr\u00e8s diff\u00e9rents donc il est heureux", "start": 933.519, "duration": 4.161}, {"text": "que le commerce mondial permettent au", "start": 935.839, "duration": 4.281}, {"text": "Mercosur \u00e0 l'ensemble du continent", "start": 937.68, "duration": 4.519}, {"text": "sud-am\u00e9ricain de grandir certains disent", "start": 940.12, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame c'est un d\u00e9bouch\u00e9 important", "start": 942.199, "duration": 3.08}, {"text": "d'autant plus en ce moment que Donald", "start": 943.6, "duration": 2.96}, {"text": "Trump menace de rentrer dans une guerre", "start": 945.279, "duration": 3.201}, {"text": "commercialeou alors atttion oui oui", "start": 946.56, "duration": 3.199}, {"text": "alors attention pas pour l'agriculture", "start": 948.48, "duration": 2.44}, {"text": "c'est un d\u00e9boucher plut\u00f4t pour", "start": 949.759, "duration": 4.56}, {"text": "l'industrie l'automobile et d' mais", "start": 950.92, "duration": 5.279}, {"text": "c'est c'est c'est une opportunit\u00e9", "start": 954.319, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9videmment il faut que la concurrence", "start": 956.199, "duration": 3.32}, {"text": "soit", "start": 958.36, "duration": 3.76}, {"text": "loyale pure parfaite sans d\u00e9faut que les", "start": 959.519, "duration": 5.12}, {"text": "produits qui viennent d'Am\u00e9rique latine", "start": 962.12, "duration": 5.92}, {"text": "ne soi pas de moins bonne qualit\u00e9 que", "start": 964.639, "duration": 5.041}, {"text": "ceux que l'on produit en Europe et tout", "start": 968.04, "duration": 2.96}, {"text": "particuli\u00e8rement en France les", "start": 969.68, "duration": 3.36}, {"text": "agriculteurs sont fou furieux et on les", "start": 971.0, "duration": 4.6}, {"text": "comprend des tracasseries administrative", "start": 973.04, "duration": 5.479}, {"text": "qui tomb sur leur t\u00eateie juste une chose", "start": 975.6, "duration": 4.88}, {"text": "la position d'Emmanuel Macron elle a pas", "start": 978.519, "duration": 3.88}, {"text": "tellement vari\u00e9 au fond sur ce trait\u00e9 du", "start": 980.48, "duration": 4.32}, {"text": "Mercosur en 2019 la France l'avait", "start": 982.399, "duration": 3.961}, {"text": "rejet\u00e9 il y avait un accord de principe", "start": 984.8, "duration": 3.479}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9 avait rejet\u00e9", "start": 986.36, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour les raisons que vous", "start": 988.279, "duration": 4.12}, {"text": "dites c'est\u00e0-dire la France voulait que", "start": 989.92, "duration": 4.719}, {"text": "les \u00c9tats de Sud-Am\u00e9rique s'engagent \u00e0", "start": 992.399, "duration": 3.601}, {"text": "ne pas sortir de l'accord de Paris elle", "start": 994.639, "duration": 2.401}, {"text": "voulait des des mesures sur la", "start": 996.0, "duration": 2.759}, {"text": "d\u00e9forestation et voulait des clauses", "start": 997.04, "duration": 3.32}, {"text": "miroires il y avait un discours un peu", "start": 998.759, "duration": 3.041}, {"text": "ferme de la part de la France \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1000.36, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs l'Allemagne disait oui c'est", "start": 1001.8, "duration": 3.68}, {"text": "clair on va faire comme \u00e7a et et", "start": 1004.279, "duration": 2.601}, {"text": "bolsonaro \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate du Br\u00e9sil", "start": 1005.48, "duration": 3.479}, {"text": "c'\u00e9tait pas lou l\u00e0 et donc on voulait", "start": 1006.88, "duration": 3.319}, {"text": "plus deum\u00e8 coup s\u00fb mais le probl\u00e8me", "start": 1008.959, "duration": 2.641}, {"text": "c'est que Emmanuel Macron s'est jamais", "start": 1010.199, "duration": 3.08}, {"text": "donn\u00e9 les moyens de ses ambitions il n'a", "start": 1011.6, "duration": 4.12}, {"text": "jamais d\u00e9nonc\u00e9 ou modifi\u00e9 le mandat qui", "start": 1013.279, "duration": 3.881}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 il y a 25 ans \u00e0 la", "start": 1015.72, "duration": 3.32}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pour n\u00e9gocier ce", "start": 1017.16, "duration": 3.4}, {"text": "mercousur al si vous changez pas le", "start": 1019.04, "duration": 2.84}, {"text": "mandat B la Commission et continue", "start": 1020.56, "duration": 3.479}, {"text": "d'avancer il n'a jamais modifi\u00e9 le", "start": 1021.88, "duration": 4.52}, {"text": "contenu de l'accord au fond parce qu'il", "start": 1024.039, "duration": 4.64}, {"text": "se dit que \u00e7a c'est pas \u00e7a qui va", "start": 1026.4, "duration": 3.76}, {"text": "menacer la survie des agriculteurs les", "start": 1028.679, "duration": 2.76}, {"text": "agriculteurs ont 1000 raisons d'\u00eatre en", "start": 1030.16, "duration": 3.039}, {"text": "col\u00e8re mais c'est pas les volumes on", "start": 1031.439, "duration": 3.321}, {"text": "rappelle les pourcentages c'est \u00e0 peu", "start": 1033.199, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e8s entre 1 et 1 et5i % de b\u0153uf qui", "start": 1034.76, "duration": 4.6}, {"text": "peuvent arriver sur le march\u00e9 europ\u00e9en", "start": 1038.039, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pas \u00e7a qui va", "start": 1039.36, "duration": 3.88}, {"text": "fracasser l'agriculture fran\u00e7aise m\u00eame", "start": 1040.799, "duration": 4.0}, {"text": "si aujourd'hui c'est \u00e7a qui a mis le feu", "start": 1043.24, "duration": 4.16}, {"text": "en poudre mais la France n'a jamais", "start": 1044.799, "duration": 5.081}, {"text": "\u0153uvr\u00e9 euh de fa\u00e7on", "start": 1047.4, "duration": 5.159}, {"text": "j'allais dire agissante quoi pour pour", "start": 1049.88, "duration": 3.88}, {"text": "pour changer la donne et elle se", "start": 1052.559, "duration": 2.721}, {"text": "retrouve aujourd'hui tr\u00e8s isol\u00e9e c'est", "start": 1053.76, "duration": 2.68}, {"text": "vrai un moment o\u00f9 la France de toute", "start": 1055.28, "duration": 2.32}, {"text": "fa\u00e7on a perdu de son rayonnement depuis", "start": 1056.44, "duration": 3.0}, {"text": "10 ans o\u00f9 Emmanuel Macron en particulier", "start": 1057.6, "duration": 3.52}, {"text": "a perdu son influence et son audience", "start": 1059.44, "duration": 3.359}, {"text": "aupr\u00e8s de ses partenaires europ\u00e9ens et", "start": 1061.12, "duration": 3.12}, {"text": "du coup il est bien seul parce que", "start": 1062.799, "duration": 3.561}, {"text": "quatre pays c'est pas grand-chose 30 %", "start": 1064.24, "duration": 3.52}, {"text": "de la population europ\u00e9enne c'est pas", "start": 1066.36, "duration": 3.08}, {"text": "grand-chose mais que la France en soit", "start": 1067.76, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 essayer de kemander des alliances", "start": 1069.44, "duration": 3.04}, {"text": "avec d'autres alli\u00e9s alors qu'avant", "start": 1071.12, "duration": 2.76}, {"text": "c'est vrai que la France avait une voix", "start": 1072.48, "duration": 3.36}, {"text": "qui comptait c'est ce qu'elle dit encore", "start": 1073.88, "duration": 3.72}, {"text": "hier Emmanuel Macron je ne crois pas que", "start": 1075.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe puisse adopter un trait\u00e9 contre", "start": 1077.6, "duration": 3.88}, {"text": "la vie de la France bon on verra on", "start": 1080.0, "duration": 2.919}, {"text": "verra effectivement et alors il y a le", "start": 1081.48, "duration": 3.84}, {"text": "Mercosur et puis alors il y a aussi dans", "start": 1082.919, "duration": 4.281}, {"text": "dans ce mouvement des agriculteur cette", "start": 1085.32, "duration": 4.68}, {"text": "histoire de promesse non tenue je vous", "start": 1087.2, "duration": 5.359}, {"text": "propose d'\u00e9couter ce c\u00e9r\u00e9alier mar\u00e9ch\u00e9", "start": 1090.0, "duration": 5.24}, {"text": "en en sc\u00e8ag il s'appelle Franck Fournier", "start": 1092.559, "duration": 4.561}, {"text": "malheureusement la dissolution de", "start": 1095.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e a arr\u00eat\u00e9 en fait tous les", "start": 1097.12, "duration": 3.679}, {"text": "travaux qui \u00e9taient en cours et donc du", "start": 1099.2, "duration": 2.839}, {"text": "coup on est au m\u00eame point que janvier", "start": 1100.799, "duration": 3.081}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re sachant que on a fait", "start": 1102.039, "duration": 3.921}, {"text": "une moisson plus m\u00e9diocre encore que", "start": 1103.88, "duration": 3.64}, {"text": "d'habitude donc en fait nous on est", "start": 1105.96, "duration": 2.599}, {"text": "encore plus dans la gal\u00e8re que l'an", "start": 1107.52, "duration": 2.399}, {"text": "derni\u00e8re donc il y a eu des promesses", "start": 1108.559, "duration": 3.081}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1109.919, "duration": 3.161}, {"text": "pendant nos manifestations c'est pour \u00e7a", "start": 1111.64, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on avait lev\u00e9 les barrages et cetera", "start": 1113.08, "duration": 3.88}, {"text": "et en fait on est toujours au m\u00eame point", "start": 1115.24, "duration": 3.28}, {"text": "et ces promesses l\u00e0 n'ont pas \u00e9t\u00e9 tenues", "start": 1116.96, "duration": 3.48}, {"text": "et alors quand on \u00e9coute la la ministre", "start": 1118.52, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Agriculture Annie jeunevar Caroline", "start": 1120.44, "duration": 4.119}, {"text": "Michel hair elle dit tout est dans les", "start": 1122.96, "duration": 4.76}, {"text": "tuyau les les c'est pas antinomique elle", "start": 1124.559, "duration": 5.161}, {"text": "dit vrai lui aussi ou et oui les deux", "start": 1127.72, "duration": 4.079}, {"text": "sont un peu vrai puisque en effet une", "start": 1129.72, "duration": 4.36}, {"text": "loi avait \u00e9t\u00e9", "start": 1131.799, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 je me souviens plus c'est un", "start": 1134.08, "duration": 3.4}, {"text": "projet de loi agricole je me souviens", "start": 1136.24, "duration": 3.84}, {"text": "plus orientation agricole merci son son", "start": 1137.48, "duration": 4.88}, {"text": "nom pr\u00e9cis par le gouvernement de", "start": 1140.08, "duration": 4.92}, {"text": "Gabriel hatal suite au aux greves de", "start": 1142.36, "duration": 5.559}, {"text": "l'an dernier sur un budget de de 400", "start": 1145.0, "duration": 5.2}, {"text": "millions d'euros un certain nombre de de", "start": 1147.919, "duration": 5.0}, {"text": "de dispositions pour qui r\u00e9pondent \u00e0", "start": 1150.2, "duration": 4.88}, {"text": "leur \u00e0 leurs soucis en partie en tout", "start": 1152.919, "duration": 4.041}, {"text": "cas sur les retraites sur les probl\u00e8mes", "start": 1155.08, "duration": 4.44}, {"text": "de tr\u00e9sorerie r\u00e9currents sur la", "start": 1156.96, "duration": 6.4}, {"text": "transmission des des exploitation sur le", "start": 1159.52, "duration": 5.48}, {"text": "fait de faire \u00e9merger des nouvelles", "start": 1163.36, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations enfin il y avait une palette", "start": 1165.0, "duration": 3.84}, {"text": "de en plusieurs fois d'ailleurs qui", "start": 1167.2, "duration": 4.16}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 enrichi qui \u00e9tait cens\u00e9 de", "start": 1168.84, "duration": 4.56}, {"text": "proposition qui \u00e9taaiit cens\u00e9 r\u00e9pondre", "start": 1171.36, "duration": 4.64}, {"text": "euh voil\u00e0 aux probl\u00e8mes r\u00e9currents des", "start": 1173.4, "duration": 5.0}, {"text": "agriculteurs et puis patatra 10", "start": 1176.0, "duration": 4.28}, {"text": "solutions on en revient \u00e0 ce d\u00e9lai de", "start": 1178.4, "duration": 4.36}, {"text": "calendrier tout voil\u00e0 paralysie dis", "start": 1180.28, "duration": 5.279}, {"text": "solutions et c'est vrai que euh bah", "start": 1182.76, "duration": 6.279}, {"text": "depuis que Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 euh euh", "start": 1185.559, "duration": 5.321}, {"text": "choisi d\u00e9sign\u00e9 je sais pas comment il", "start": 1189.039, "duration": 4.12}, {"text": "faut le dire en septembre il a une", "start": 1190.88, "duration": 5.12}, {"text": "petite question budg\u00e9taire \u00e0 traiter", "start": 1193.159, "duration": 5.601}, {"text": "donc tout \u00e7a a repouss\u00e9 un an plus tard", "start": 1196.0, "duration": 5.159}, {"text": "rien n'a boug\u00e9 donc c'est vrai que on se", "start": 1198.76, "duration": 4.159}, {"text": "met \u00e0 la place des agriculteurs qui", "start": 1201.159, "duration": 3.561}, {"text": "disent voil\u00e0 vous nous \u00e9coutez mais il", "start": 1202.919, "duration": 3.321}, {"text": "se passe rien ou on vaarler de la", "start": 1204.72, "duration": 3.199}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de Michel Barni dans un", "start": 1206.24, "duration": 2.72}, {"text": "instant mais un dernier mot sur ce", "start": 1207.919, "duration": 2.961}, {"text": "conflit des agriculteurs Jean-Marie", "start": 1208.96, "duration": 3.52}, {"text": "Pernau sur sur vous l'avez entendu dans", "start": 1210.88, "duration": 2.96}, {"text": "le sujet l'ouverture le le ministre de", "start": 1212.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno rotaillo qui dit ok on", "start": 1213.84, "duration": 5.0}, {"text": "est on les \u00e9coute on les entend et et on", "start": 1216.48, "duration": 4.88}, {"text": "est avec eux ces agriculteurs sauf s", "start": 1218.84, "duration": 4.88}, {"text": "bloque l\u00e0 aussi il y a une petite prise", "start": 1221.36, "duration": 4.4}, {"text": "de risque politique parce que rien ne", "start": 1223.72, "duration": 3.92}, {"text": "dit que les agriculteurs vont pas on", "start": 1225.76, "duration": 4.24}, {"text": "parlait des des en jeux syndicaux des", "start": 1227.64, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9lections professionnelles fin janvier", "start": 1230.0, "duration": 3.559}, {"text": "rien rien dit qu'il va pas y avoir une", "start": 1232.159, "duration": 4.121}, {"text": "surencherge de tel ou tel oui mais je", "start": 1233.559, "duration": 4.36}, {"text": "pense que les dirigeants de la FNSEA qui", "start": 1236.28, "duration": 3.04}, {"text": "sont quand m\u00eame le gros des troupes et", "start": 1237.919, "duration": 3.561}, {"text": "qui eux ont la capacit\u00e9 de blocage ENF", "start": 1239.32, "duration": 4.44}, {"text": "les autres l'ont la Coordination rurale", "start": 1241.48, "duration": 3.679}, {"text": "dans les zones o\u00f9 elle est implant\u00e9 mais", "start": 1243.76, "duration": 3.919}, {"text": "il y a indiscutablement la FSEA elle", "start": 1245.159, "duration": 4.481}, {"text": "elle peut ramener comme elle l'a fait", "start": 1247.679, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs dans le pass\u00e9 comme elle le", "start": 1249.64, "duration": 3.12}, {"text": "fait parfois dans des d\u00e9partements", "start": 1251.159, "duration": 2.481}, {"text": "effectivement on envahillit la", "start": 1252.76, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00e9fecture on", "start": 1253.64, "duration": 4.08}, {"text": "vide l\u00e0 en g\u00e9n\u00e9ral la police leur ouvre", "start": 1255.24, "duration": 4.559}, {"text": "plut\u00f4t la voie que que le ferme donc l\u00e0", "start": 1257.72, "duration": 3.24}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur dit qu'il", "start": 1259.799, "duration": 2.601}, {"text": "emp\u00eachera \u00e7a on verra mais je crois", "start": 1260.96, "duration": 3.24}, {"text": "surtout vous avez rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 1262.4, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 juste titre il y a des \u00e9lections", "start": 1264.2, "duration": 2.88}, {"text": "professionnelles dans le secteur fin", "start": 1265.36, "duration": 4.28}, {"text": "janvier et que donc chacun se marque", "start": 1267.08, "duration": 4.16}, {"text": "veut marquer son territoire et donc", "start": 1269.64, "duration": 3.76}, {"text": "affiche un discours tr\u00e8s dur pour le", "start": 1271.24, "duration": 4.799}, {"text": "reste risque le mouvement continue", "start": 1273.4, "duration": 5.12}, {"text": "quoius jus \u00e9ction on peut jamais", "start": 1276.039, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9carter que les les les", "start": 1278.52, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9carts de de conduite non programm\u00e9 mais", "start": 1281.24, "duration": 5.319}, {"text": "je pense que la FNS tiendra \u00e0 ce que le", "start": 1284.039, "duration": 5.801}, {"text": "conflit reste quand m\u00eame dans born euh", "start": 1286.559, "duration": 5.24}, {"text": "que \u00e7a ne ne d\u00e9borde pas sachant qu'\u00e0", "start": 1289.84, "duration": 3.439}, {"text": "mon avis ces dirigeants savent", "start": 1291.799, "duration": 3.521}, {"text": "pertinemment que c'est un peu une", "start": 1293.279, "duration": 3.921}, {"text": "bataille pour la pour la gloire quoi on", "start": 1295.32, "duration": 3.959}, {"text": "a on a souvent parl\u00e9 de cogestion des", "start": 1297.2, "duration": 3.359}, {"text": "des questions agricoles entre les", "start": 1299.279, "duration": 2.601}, {"text": "gouvernements quel qu'il soit et la", "start": 1300.559, "duration": 4.161}, {"text": "FNSEA c'est toujours vrai oui encore la", "start": 1301.88, "duration": 4.919}, {"text": "fnso est une puissance syndicale c'est", "start": 1304.72, "duration": 3.64}, {"text": "une puissance \u00e9conomique c'est une", "start": 1306.799, "duration": 3.601}, {"text": "puissance politique un peu comme l'\u00e9tait", "start": 1308.36, "duration": 3.64}, {"text": "autrefois la f\u00e9d\u00e9ration de l'\u00e9ducation", "start": 1310.4, "duration": 4.08}, {"text": "nationale hein qui cog\u00e9rait l'\u00e9ducation", "start": 1312.0, "duration": 4.44}, {"text": "nationale et quand on dit cog\u00e9rer on", "start": 1314.48, "duration": 4.319}, {"text": "pourrait presque enlever le CO de C", "start": 1316.44, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9rer c'\u00e9tait vrai \u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a allait", "start": 1318.799, "duration": 4.36}, {"text": "moins aujourd'hui oui bon ok allez on se", "start": 1321.039, "duration": 4.681}, {"text": "concentre sur Michel Barnier Mathieu", "start": 1323.159, "duration": 4.241}, {"text": "plong\u00e9 au au c\u0153ur de ces crises est-ce", "start": 1325.72, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il est taill\u00e9 pour ce genre de de de", "start": 1327.4, "duration": 3.519}, {"text": "situation le Premier ministre B on va", "start": 1329.44, "duration": 3.04}, {"text": "vite le d\u00e9couvrir pour l'instant", "start": 1330.919, "duration": 3.281}, {"text": "Michelle Barnier a r\u00e9ussi \u00e0 imposer un", "start": 1332.48, "duration": 4.28}, {"text": "style celui d'un d' honn\u00eate p\u00e8re ou", "start": 1334.2, "duration": 4.16}, {"text": "grand-p\u00e8re de famille qui aurait fait", "start": 1336.76, "duration": 3.08}, {"text": "don de sa personne au pays pour le", "start": 1338.36, "duration": 3.48}, {"text": "sortir d'une passe difficile je ne me", "start": 1339.84, "duration": 3.6}, {"text": "suis pas roul\u00e9 par terre pour devenir", "start": 1341.84, "duration": 3.319}, {"text": "Premier ministre il il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e7a il y", "start": 1343.44, "duration": 3.68}, {"text": "a 3 jours devant l'Assembl\u00e9e des", "start": 1345.159, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9partements de France c'\u00e9tait pas la", "start": 1347.12, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8re fois qu' qu'il disait \u00e7a force", "start": 1348.559, "duration": 3.041}, {"text": "on va quand m\u00eame finir par peut-\u00eatre", "start": 1350.4, "duration": 3.399}, {"text": "trouver \u00e7a un peu louche mais bon", "start": 1351.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'homme compte pour lui une grosse", "start": 1353.799, "duration": 3.961}, {"text": "exp\u00e9rience minist\u00e9rielle je pense", "start": 1356.039, "duration": 3.681}, {"text": "notamment \u00e0 son passage \u00e0 l'agriculture", "start": 1357.76, "duration": 4.32}, {"text": "qui qui peut le servir Michel Barnier", "start": 1359.72, "duration": 4.24}, {"text": "est aussi cr\u00e9dit\u00e9 ou peut faire valoir", "start": 1362.08, "duration": 3.44}, {"text": "un certain talent de n\u00e9gociateur on l'a", "start": 1363.96, "duration": 3.64}, {"text": "vu au moment du brexit et je le disais", "start": 1365.52, "duration": 3.72}, {"text": "depuis son arriv\u00e9e \u00e0 maagnon il a su", "start": 1367.6, "duration": 4.36}, {"text": "imposer un style plut\u00f4t fait d'\u00e9coute", "start": 1369.24, "duration": 5.039}, {"text": "parfois d'humour un peu britiche on l'a", "start": 1371.96, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9couvert une certaine habilit\u00e9 voir un", "start": 1374.279, "duration": 5.041}, {"text": "sens tactique notamment la fa\u00e7on dont il", "start": 1376.44, "duration": 4.68}, {"text": "a laiss\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s torpiller tout seul", "start": 1379.32, "duration": 3.88}, {"text": "leur d\u00e9bat budg\u00e9taire sur le projet de", "start": 1381.12, "duration": 3.799}, {"text": "loi de finan plut\u00f4t que de les prendre", "start": 1383.2, "duration": 4.4}, {"text": "frontalement et pourtant quelque chose", "start": 1384.919, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui me semble coinc\u00e9 dans cette", "start": 1387.6, "duration": 3.48}, {"text": "dans cette m\u00e9canique alors en d\u00e9tail \u00e0", "start": 1389.679, "duration": 2.921}, {"text": "quoi pensez-vous ben Michel Bernier", "start": 1391.08, "duration": 3.479}, {"text": "d'abord il peine \u00e0 s'imposer en patron", "start": 1392.6, "duration": 3.319}, {"text": "un chef s'est fait pour chefer vous vous", "start": 1394.559, "duration": 2.441}, {"text": "souvenez de cette petite phrase de de", "start": 1395.919, "duration": 2.961}, {"text": "Jacques Chirac or Michel Barnier ne joue", "start": 1397.0, "duration": 3.919}, {"text": "pas le r\u00f4le de chef de la majorit\u00e9 et il", "start": 1398.88, "duration": 3.52}, {"text": "peine m\u00eame parfois \u00e0 asseoir son", "start": 1400.919, "duration": 3.0}, {"text": "autorit\u00e9 sur son propre gouvernement il", "start": 1402.4, "duration": 2.56}, {"text": "y a une s\u00e9rie de quoi qu'on s'en", "start": 1403.919, "duration": 2.12}, {"text": "souvient que ce soit sur le projet de", "start": 1404.96, "duration": 2.719}, {"text": "loi de finance que ce soit sur la loi", "start": 1406.039, "duration": 3.681}, {"text": "immigration aujourd'hui ces partenaires", "start": 1407.679, "duration": 3.561}, {"text": "de ce qu'on appelle le socle commun donc", "start": 1409.72, "duration": 3.079}, {"text": "la droite r\u00e9publicaine et et les", "start": 1411.24, "duration": 3.319}, {"text": "macronistes d\u00e9crivent un homme qui", "start": 1412.799, "duration": 3.921}, {"text": "certes \u00e9coute mais qui au fond ne trange", "start": 1414.559, "duration": 4.561}, {"text": "pas beaucoup et quand il d\u00e9cide on lui", "start": 1416.72, "duration": 3.92}, {"text": "reproche d\u00e9sormais son manque de", "start": 1419.12, "duration": 3.96}, {"text": "constance ou de fermet\u00e9 ou de c\u00e9der", "start": 1420.64, "duration": 3.919}, {"text": "carr\u00e9ment sous la pression sur", "start": 1423.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'indexation des retraites par exemple", "start": 1424.559, "duration": 3.161}, {"text": "qui devait avoir lieu en juillet", "start": 1426.0, "duration": 3.679}, {"text": "seulement et dont la moiti\u00e9 sera faite", "start": 1427.72, "duration": 4.64}, {"text": "en janvier sur la baisse des all\u00e8gements", "start": 1429.679, "duration": 4.88}, {"text": "de charges par exemple alors l\u00e0 qui sont", "start": 1432.36, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9duits ou qui seraient r\u00e9duits de", "start": 1434.559, "duration": 3.36}, {"text": "moiti\u00e9 sur la mise \u00e0 contribution des", "start": 1436.279, "duration": 4.081}, {"text": "Collectiv local qu'ont beaucoup protest\u00e9", "start": 1437.919, "duration": 4.601}, {"text": "et qui pourrait du coup voir un geste en", "start": 1440.36, "duration": 4.12}, {"text": "leur faveur ben Michel Barnier a fait du", "start": 1442.52, "duration": 4.12}, {"text": "deux pas en avant un pas en arri\u00e8re \u00e0 sa", "start": 1444.48, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9charge faut quand m\u00eame reconna\u00eetre que", "start": 1446.64, "duration": 4.24}, {"text": "son budget tient de la mission difficile", "start": 1448.159, "duration": 4.161}, {"text": "si ce n'est impossible est-ce que \u00e7a", "start": 1450.88, "duration": 3.64}, {"text": "peut lui jouer des tours \u00e0 court terme", "start": 1452.32, "duration": 4.0}, {"text": "ah bah au-del\u00e0 du du budget le dossier", "start": 1454.52, "duration": 3.68}, {"text": "le plus \u00e9pineux c'est sans conteste la", "start": 1456.32, "duration": 3.44}, {"text": "crise des agriculteurs parce que on en", "start": 1458.2, "duration": 3.0}, {"text": "est on l'a dit les agriculteurs ont d\u00e9j\u00e0", "start": 1459.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 tort ou \u00e0 raison l'impression que de", "start": 1461.2, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00eatre fait rouler dans la farine par le", "start": 1462.88, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement il sera difficile", "start": 1464.48, "duration": 4.199}, {"text": "au Premier ministre de jouer sur la", "start": 1467.2, "duration": 2.92}, {"text": "seule carte de l'\u00e9coute il faut des", "start": 1468.679, "duration": 3.761}, {"text": "gestes maintenant et pour les cheminau", "start": 1470.12, "duration": 3.919}, {"text": "en revanche on est davantage dans un", "start": 1472.44, "duration": 3.4}, {"text": "rapport de force classique j'allais dire", "start": 1474.039, "duration": 3.081}, {"text": "mais la question c'est pas il y", "start": 1475.84, "duration": 2.36}, {"text": "aura-t-il de la neige \u00e0 No\u00ebl mais il y", "start": 1477.12, "duration": 2.48}, {"text": "aura-t-il une boule de neige \u00e0 No\u00ebl pour", "start": 1478.2, "duration": 3.16}, {"text": "reprendre votre expression c'est est-ce", "start": 1479.6, "duration": 4.92}, {"text": "que la Corte des plans sociaux la grogne", "start": 1481.36, "duration": 4.439}, {"text": "dans la fonction", "start": 1484.52, "duration": 3.44}, {"text": "publique la la la col\u00e8re des", "start": 1485.799, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs si tout \u00e7a continue si le", "start": 1487.96, "duration": 4.8}, {"text": "rassemblement national d\u00e9cide euh un peu", "start": 1489.919, "duration": 4.0}, {"text": "emb\u00eater le rassemblement national d'un", "start": 1492.76, "duration": 2.399}, {"text": "point de vue judiciaire de faire", "start": 1493.919, "duration": 3.24}, {"text": "diversion sur un plan politique euh en", "start": 1495.159, "duration": 3.88}, {"text": "sifflant la r\u00e9cr\u00e9 plut\u00f4t pr\u00e9vu et en", "start": 1497.159, "duration": 3.76}, {"text": "votant une motion de censure alors il", "start": 1499.039, "duration": 3.0}, {"text": "sera plus question pour le Premier", "start": 1500.919, "duration": 2.601}, {"text": "ministre de vivre \u00e0 son poste mais de", "start": 1502.039, "duration": 3.481}, {"text": "tenter d'y survivre ce qui est", "start": 1503.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup beaucoup", "start": 1505.52, "duration": 4.519}, {"text": "difficile le manque de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1507.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lectorale de de Michel Barnier je", "start": 1510.039, "duration": 3.841}, {"text": "commence avec vous Caroline Michel ager", "start": 1512.0, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e0 quel point \u00e7a peut le le le fragiliser", "start": 1513.88, "duration": 5.159}, {"text": "dans un contexte comme celui qu'on est", "start": 1517.399, "duration": 2.801}, {"text": "en train de d\u00e9crire depuis le d\u00e9but de", "start": 1519.039, "duration": 3.801}, {"text": "ce d\u00e9bat moi je voudrais rebondir sur ce", "start": 1520.2, "duration": 4.24}, {"text": "que dit Mathieu en fait il y a une", "start": 1522.84, "duration": 3.559}, {"text": "donn\u00e9e qu'il faut avoir en t\u00eate c'est", "start": 1524.44, "duration": 4.32}, {"text": "que Michel Barnier \u00e9tait \u00e9loign\u00e9 de la", "start": 1526.399, "duration": 5.361}, {"text": "vie politique fran\u00e7aise depuis 20 ans", "start": 1528.76, "duration": 5.08}, {"text": "depuis il avait quitt\u00e9 la France il", "start": 1531.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 Bruxelles il a n\u00e9goci\u00e9 le brexil", "start": 1533.84, "duration": 4.839}, {"text": "et cetera donc d'une certaine mani\u00e8re il", "start": 1536.44, "duration": 5.479}, {"text": "est en train de red\u00e9couvrir la France et", "start": 1538.679, "duration": 5.201}, {"text": "de red\u00e9couvrir les probl\u00e9matiques voil\u00e0", "start": 1541.919, "duration": 4.601}, {"text": "c'\u00e9tait il n'avait plus de mandat local", "start": 1543.88, "duration": 5.039}, {"text": "il revient c'est vrai que on peut douter", "start": 1546.52, "duration": 4.96}, {"text": "du fait que il n'avait pas tr\u00e8s envie du", "start": 1548.919, "duration": 4.841}, {"text": "poste mais le fait est qu'il n'avait", "start": 1551.48, "duration": 4.799}, {"text": "plus de contact direct avec toutes les", "start": 1553.76, "duration": 5.12}, {"text": "probl\u00e9matiques d'un de du une France qui", "start": 1556.279, "duration": 4.041}, {"text": "a beaucoup chang\u00e9 donc vous dites que", "start": 1558.88, "duration": 2.84}, {"text": "c'est son premier handicap \u00e7a plus que", "start": 1560.32, "duration": 3.839}, {"text": "sa l\u00e9gitimit\u00e9 d'une certaine fa\u00e7on en", "start": 1561.72, "duration": 4.559}, {"text": "fait \u00e7a explique je pense un certain", "start": 1564.159, "duration": 5.841}, {"text": "nombre de choses un petit peu comme \u00e7a", "start": 1566.279, "duration": 5.721}, {"text": "il dit comme \u00e7a et puis il dit l'inverse", "start": 1570.0, "duration": 4.32}, {"text": "je pense qu'il red\u00e9couvre toutes les", "start": 1572.0, "duration": 4.64}, {"text": "probl\u00e9matique et tout ce que \u00e7a implique", "start": 1574.32, "duration": 4.52}, {"text": "l'une apr\u00e8s l'autre et par ailleurs il y", "start": 1576.64, "duration": 4.519}, {"text": "a ce cette deuxi\u00e8me difficult\u00e9 que vous", "start": 1578.84, "duration": 5.24}, {"text": "soullignez qui est ce qu'on dit depuis", "start": 1581.159, "duration": 5.441}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 il n'est pas il n'a", "start": 1584.08, "duration": 4.959}, {"text": "pas d'assise \u00e9lectorale sens o\u00f9 il n'est", "start": 1586.6, "duration": 5.52}, {"text": "pas issu d'une victoire \u00e9lectorale il n'", "start": 1589.039, "duration": 5.281}, {"text": "il n'a pas \u00e9t\u00e9 choisi sur un programme", "start": 1592.12, "duration": 4.96}, {"text": "euh ses ministres autour de la table il", "start": 1594.32, "duration": 4.479}, {"text": "en connaissait un/ers il y a le 2/ers", "start": 1597.08, "duration": 3.76}, {"text": "qui d\u00e9couvre en m\u00eame temps qui d\u00e9couvre", "start": 1598.799, "duration": 4.561}, {"text": "le le le reste des probl\u00e9matiques donc", "start": 1600.84, "duration": 5.36}, {"text": "il accumule comme \u00e7a les handicaps", "start": 1603.36, "duration": 6.48}, {"text": "sachant que \u00e0 73 ans il \u00e9tait aussi plus", "start": 1606.2, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e8s de la retraite donc il n'avait pas", "start": 1609.84, "duration": 4.48}, {"text": "autour de lui toute une \u00e9curie de jeunes", "start": 1611.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lus locaux par exemple qui lui", "start": 1614.32, "duration": 4.2}, {"text": "remontrait voil\u00e0 c'est quand m\u00eame tout", "start": 1616.0, "duration": 4.76}, {"text": "un tas de petites difficult\u00e9s qui", "start": 1618.52, "duration": 4.279}, {"text": "s'accumulent et qui expliquent je pense", "start": 1620.76, "duration": 5.08}, {"text": "que \u00e7a patine au d\u00e9marrage Bernard yier", "start": 1622.799, "duration": 5.561}, {"text": "vous avez l'exp\u00e9rience des conflits", "start": 1625.84, "duration": 4.28}, {"text": "sociaux de l'Int\u00e9rieur au sein m\u00eame de", "start": 1628.36, "duration": 3.84}, {"text": "de certains cabinets minist\u00e9riel la la", "start": 1630.12, "duration": 4.919}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 du du du Premier ministre ou", "start": 1632.2, "duration": 5.199}, {"text": "du ministre en charge de ces conflits \u00e7a", "start": 1635.039, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 quel point \u00e7a joue parce que c'est", "start": 1637.399, "duration": 2.721}, {"text": "aussi des relations", "start": 1638.84, "duration": 3.6}, {"text": "humaines des relations tiss\u00e9es depuis", "start": 1640.12, "duration": 3.679}, {"text": "des ann\u00e9es parfois avec les leaders", "start": 1642.44, "duration": 3.4}, {"text": "syndicaux et cetera et C ou l\u00e0 ou l\u00e0 l\u00e0", "start": 1643.799, "duration": 3.641}, {"text": "vous mettez le doigt sur une question", "start": 1645.84, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s sensible parce que on parle du", "start": 1647.44, "duration": 3.56}, {"text": "Premier ministre hein mais il vient", "start": 1649.08, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00eatre dit et a juste raison que le", "start": 1651.0, "duration": 4.559}, {"text": "premier ministre il il est aujourd'hui", "start": 1653.399, "duration": 4.961}, {"text": "rendu \u00e0 son cabinet ou \u00e0 ou \u00e0 son \u00e0 son", "start": 1655.559, "duration": 4.441}, {"text": "grand de fonctionna oublions pas que son", "start": 1658.36, "duration": 3.48}, {"text": "directeur de cabinet c'est il vient", "start": 1660.0, "duration": 4.279}, {"text": "directement de chez Bruno Lemire de de", "start": 1661.84, "duration": 5.0}, {"text": "de Bercy bon et c'est-\u00e0-dire il est", "start": 1664.279, "duration": 4.961}, {"text": "l'incarnation m\u00eame de tout ce que les", "start": 1666.84, "duration": 4.8}, {"text": "agriculteurs les gilets jaunes et", "start": 1669.24, "duration": 5.439}, {"text": "d'autres cat\u00e9gorie rejette euh", "start": 1671.64, "duration": 5.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous voyons poindre et", "start": 1674.679, "duration": 5.321}, {"text": "avec crainte un populisme alors un", "start": 1677.159, "duration": 5.321}, {"text": "populisme buuglant \u00e0 l'extr\u00eame gauche un", "start": 1680.0, "duration": 4.36}, {"text": "populisme apparemment tr\u00e8s bien \u00e9lev\u00e9 \u00e0", "start": 1682.48, "duration": 3.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais un populisme qui", "start": 1684.36, "duration": 4.559}, {"text": "ne demande qu'\u00e0 critiquer cette caste de", "start": 1686.08, "duration": 5.319}, {"text": "haut fonctionnaires bien et il n'y a pas", "start": 1688.919, "duration": 4.281}, {"text": "dans les \u00e9quipes minist\u00e9rielles", "start": 1691.399, "duration": 4.64}, {"text": "d'a\u00e9ration venant de milieux de jeunes", "start": 1693.2, "duration": 4.839}, {"text": "milieux politique ou de personnes qui", "start": 1696.039, "duration": 3.721}, {"text": "ont le sens du contact", "start": 1698.039, "duration": 5.041}, {"text": "euh si je peux me permettre et et c'est", "start": 1699.76, "duration": 5.68}, {"text": "pas du tout de la flagornerie un G\u00e9rard", "start": 1703.08, "duration": 4.16}, {"text": "Larcher quand il \u00e9tait ministre du", "start": 1705.44, "duration": 3.599}, {"text": "Travail comme on dit facilement il", "start": 1707.24, "duration": 4.279}, {"text": "savait faire et il \u00e9tait v\u00e9t\u00e9rinaire il", "start": 1709.039, "duration": 4.081}, {"text": "savait ce que c'\u00e9tait que un", "start": 1711.519, "duration": 3.52}, {"text": "syndicaliste il les rencontr\u00e9 il les", "start": 1713.12, "duration": 3.919}, {"text": "discut\u00e9 il discuter avec eu il les", "start": 1715.039, "duration": 5.081}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 l\u00e0 \u00e7a reste tr\u00e8s froid avec", "start": 1717.039, "duration": 4.681}, {"text": "une nuance quand m\u00eame c'est que Michel", "start": 1720.12, "duration": 4.08}, {"text": "Barnier d\u00e8s son arriv\u00e9e a souhait\u00e9", "start": 1721.72, "duration": 4.16}, {"text": "marquer une rupture avec l'attitude", "start": 1724.2, "duration": 4.079}, {"text": "hautaine et distante d'Emmanuel Macron", "start": 1725.88, "duration": 4.76}, {"text": "et de Gabriel Atal donc on envoie une", "start": 1728.279, "duration": 4.561}, {"text": "premi\u00e8re trace une discussion qui", "start": 1730.64, "duration": 4.24}, {"text": "viennent d'aboutir entre patronat et", "start": 1732.84, "duration": 3.559}, {"text": "syndicat sur l'assurance ch\u00f4mage et la", "start": 1734.88, "duration": 4.84}, {"text": "retraite ouais Jean Marie Pernau l'autre", "start": 1736.399, "duration": 4.801}, {"text": "difficult\u00e9 l\u00e0 on est en train de de", "start": 1739.72, "duration": 3.6}, {"text": "d'accumuler en quelque sorte les les", "start": 1741.2, "duration": 4.16}, {"text": "handicaps d'un Michel Barnier dans dans", "start": 1743.32, "duration": 3.52}, {"text": "dans dans cette p\u00e9riode de conflit", "start": 1745.36, "duration": 4.0}, {"text": "social qui s'ouvre c'est quand m\u00eame le", "start": 1746.84, "duration": 4.52}, {"text": "la n\u00e9gociation budg\u00e9taire c'est sa marge", "start": 1749.36, "duration": 3.96}, {"text": "de man\u0153uvre qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pas tr\u00e8s", "start": 1751.36, "duration": 3.64}, {"text": "importante qui semble de moins en moins", "start": 1753.32, "duration": 3.0}, {"text": "importante Mathieu nous le disait au", "start": 1755.0, "duration": 2.88}, {"text": "rythme des concessions qui peuvent \u00eatre", "start": 1756.32, "duration": 3.959}, {"text": "faites aux uns et aux autres B le", "start": 1757.88, "duration": 4.44}, {"text": "principal handicap de Michel Barnier", "start": 1760.279, "duration": 3.681}, {"text": "n'est pas sa personne mais ce dont il", "start": 1762.32, "duration": 3.52}, {"text": "h\u00e9rite c'est-\u00e0-dire qu'il arrive aux", "start": 1763.96, "duration": 3.12}, {"text": "affaires dans un moment un tout petit", "start": 1765.84, "duration": 2.8}, {"text": "peu compliqu\u00e9 parce que bon il y a la", "start": 1767.08, "duration": 3.319}, {"text": "situation budg\u00e9taire que vous \u00e9voquez on", "start": 1768.64, "duration": 3.12}, {"text": "n pas parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure parce que \u00e7a", "start": 1770.399, "duration": 3.241}, {"text": "fait pas si VZ c'est important de", "start": 1771.76, "duration": 3.68}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 ceux qui se mobilisent", "start": 1773.64, "duration": 3.48}, {"text": "oui c'est aussi int\u00e9ressant de regarder", "start": 1775.44, "duration": 4.56}, {"text": "ceux qui se mobilisent pas et euh parce", "start": 1777.12, "duration": 3.96}, {"text": "que \u00e7a veut pas dire qu'il y a pas de", "start": 1780.0, "duration": 3.519}, {"text": "probl\u00e8me non plus de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 hein je", "start": 1781.08, "duration": 4.0}, {"text": "crois quand m\u00eame beaucoup de Fran\u00e7ais ne", "start": 1783.519, "duration": 3.76}, {"text": "votent plus depuis un bon moment", "start": 1785.08, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup n'ont pas dig\u00e9r\u00e9 l'inflation", "start": 1787.279, "duration": 2.841}, {"text": "parce que les gens on l'impression que", "start": 1788.72, "duration": 3.199}, {"text": "l'inflation il y en a plus sauf que les", "start": 1790.12, "duration": 3.039}, {"text": "prix ne sont pas ceux qu'ils \u00e9taient il", "start": 1791.919, "duration": 3.321}, {"text": "y a 3 ans alors que les salaires eux ont", "start": 1793.159, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s peu d\u00e9coll\u00e9 on a g\u00e9r\u00e9 l'inflation \u00e0", "start": 1795.24, "duration": 3.919}, {"text": "coup de prime les primes c'est one shot", "start": 1797.12, "duration": 3.399}, {"text": "hein on se retrouve quand m\u00eame avec le", "start": 1799.159, "duration": 3.0}, {"text": "salaire de d\u00e9part il y a beaucoup quand", "start": 1800.519, "duration": 3.4}, {"text": "on voit la queue quand m\u00eame au resto du", "start": 1802.159, "duration": 2.921}, {"text": "c\u0153ur et autres il y a de quoi \u00eatre", "start": 1803.919, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 largement sur la situation de", "start": 1805.08, "duration": 4.0}, {"text": "ce pays les \u00e9tudiants dont on apprend", "start": 1807.0, "duration": 4.72}, {"text": "que un sur TR ne mange pas \u00e0 sa fin", "start": 1809.08, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9tat des facs l'\u00e9tat des bon je crois", "start": 1811.72, "duration": 4.88}, {"text": "que le pays est vraiment en en situation", "start": 1814.08, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eamement difficile on pourrait", "start": 1816.6, "duration": 3.28}, {"text": "rajouter \u00e0 \u00e7a pardon nous interrompre", "start": 1818.0, "duration": 4.24}, {"text": "les plans sociaux les j'allais venir", "start": 1819.88, "duration": 3.76}, {"text": "annonc\u00e9 chez Michelin ou les fermetur", "start": 1822.24, "duration": 3.319}, {"text": "deymch toute la politique toute la", "start": 1823.64, "duration": 3.2}, {"text": "politique de l'offre dont on nous parle", "start": 1825.559, "duration": 2.561}, {"text": "depuis des ann\u00e9es elle est justifi\u00e9 par", "start": 1826.84, "duration": 3.04}, {"text": "l'imp\u00e9ratif de r\u00e9industrialisation qui", "start": 1828.12, "duration": 4.64}, {"text": "ne marche pas euh bon on annonce il y a", "start": 1829.88, "duration": 5.919}, {"text": "plus 126000 emplois en 5 ans mais une", "start": 1832.76, "duration": 4.48}, {"text": "production en volume de l'industrie qui", "start": 1835.799, "duration": 3.561}, {"text": "baisse et puis les annonces il y a 200", "start": 1837.24, "duration": 3.72}, {"text": "annonces \u00e0 peu pr\u00e8s qui sont \u00e0 attendre", "start": 1839.36, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'industrie de suppression d'emploi", "start": 1840.96, "duration": 6.04}, {"text": "dont valale\u00e9o et ce qu'on a eu l\u00e0 dans", "start": 1843.12, "duration": 6.48}, {"text": "l'industrie Michelin par exemple m\u00eame un", "start": 1847.0, "duration": 4.08}, {"text": "des fleurons de l'industrie fran\u00e7aise", "start": 1849.6, "duration": 4.04}, {"text": "n'augure rien rien de tr\u00e8s bon et \u00e7a je", "start": 1851.08, "duration": 4.319}, {"text": "crois que c'est \u00e7a le probl\u00e8me de de", "start": 1853.64, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier hein c'est avec \u00e7a qu'il", "start": 1855.399, "duration": 3.681}, {"text": "aura \u00e0 faire outre le fait d'\u00e9teindre", "start": 1857.32, "duration": 3.599}, {"text": "les incendies ici ou l\u00e0 c'est de", "start": 1859.08, "duration": 3.439}, {"text": "travailler sur la mati\u00e8re profonde d'une", "start": 1860.919, "duration": 3.921}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui on a l'impression", "start": 1862.519, "duration": 4.16}, {"text": "part un petit peu par tout les bouts", "start": 1864.84, "duration": 3.12}, {"text": "ouais et mais je reviens \u00e0 cette", "start": 1866.679, "duration": 2.88}, {"text": "question budg\u00e9taire Bernard vivier", "start": 1867.96, "duration": 3.439}, {"text": "c'est\u00e0dire que pour l'instant il doit", "start": 1869.559, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9rer l'urgence Michel Barnier les", "start": 1871.399, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9formes de fond parce que ce que vous", "start": 1873.519, "duration": 2.4}, {"text": "appelez finalement c'est des questions", "start": 1874.679, "duration": 3.48}, {"text": "de de fond est-ce qu'il est en capacit\u00e9", "start": 1875.919, "duration": 4.24}, {"text": "de les d\u00e9j\u00e0 avec une l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 1878.159, "duration": 4.48}, {"text": "politique on va dire faible c'est c'est", "start": 1880.159, "duration": 4.921}, {"text": "le le mot que je choisit et et puis une", "start": 1882.639, "duration": 4.0}, {"text": "marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire je vais", "start": 1885.08, "duration": 3.439}, {"text": "\u00eatre aller encore plus loin nul ou quasi", "start": 1886.639, "duration": 3.681}, {"text": "nul oui pour l'instant il est corn\u00e9ris\u00e9", "start": 1888.519, "duration": 3.201}, {"text": "il est dans un coin il a pas les moyens", "start": 1890.32, "duration": 3.4}, {"text": "il a les poches vides et il n'a pas", "start": 1891.72, "duration": 3.64}, {"text": "trac\u00e9 en tout cas \u00e0 ce jour une ligne", "start": 1893.72, "duration": 4.04}, {"text": "directrice la ligne des gouvernements", "start": 1895.36, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents depuis 2017 c'\u00e9tait la", "start": 1897.76, "duration": 4.279}, {"text": "politique de l'offre et m\u00eame avant il y", "start": 1900.2, "duration": 4.4}, {"text": "a il y a eu de bons r\u00e9sultats en 2015 le", "start": 1902.039, "duration": 5.281}, {"text": "taux de ch\u00f4mage \u00e9tait de 10 et5i % il", "start": 1904.6, "duration": 5.079}, {"text": "est aujourd'hui de 7,4 il risque de", "start": 1907.32, "duration": 3.68}, {"text": "remonter \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1909.679, "duration": 4.0}, {"text": "et friser les 8 % autour de 8 % c'est", "start": 1911.0, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9occupant mais c'est une belle avanc\u00e9e", "start": 1913.679, "duration": 4.441}, {"text": "la politique de l'offre a apport\u00e9 \u00e0 not", "start": 1916.0, "duration": 4.12}, {"text": "pays et l'industrialisation la", "start": 1918.12, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9industrialisation du pays c'est comme", "start": 1920.12, "duration": 5.159}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens un objectif", "start": 1923.039, "duration": 5.12}, {"text": "n\u00e9cessaire parce que il nous faut sur", "start": 1925.279, "duration": 4.52}, {"text": "les technologies", "start": 1928.159, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelles structurer une \u00e9conomie o\u00f9", "start": 1929.799, "duration": 5.36}, {"text": "l'industrie compte et c'est du long", "start": 1932.679, "duration": 5.0}, {"text": "terme et pour l'instant les", "start": 1935.159, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9occupations du Premier ministre c'est", "start": 1937.679, "duration": 3.12}, {"text": "des pr\u00e9occupations budg\u00e9taires qui comme", "start": 1939.12, "duration": 3.519}, {"text": "chacun sait d\u00e9marrent au 1er janvier se", "start": 1940.799, "duration": 3.801}, {"text": "termine au 31 d\u00e9cembre Mathieu il y a", "start": 1942.639, "duration": 3.321}, {"text": "pas de vision il y a pas de projet mais", "start": 1944.6, "duration": 2.72}, {"text": "on peut difficilement lui en faire le", "start": 1945.96, "duration": 3.439}, {"text": "reproche V qu'il est arriv\u00e9 l\u00e0 non pas", "start": 1947.32, "duration": 3.92}, {"text": "par hasard mais un peu par par d\u00e9faut", "start": 1949.399, "duration": 4.081}, {"text": "euh alors il avait d\u00e9velopp\u00e9 lui son", "start": 1951.24, "duration": 3.88}, {"text": "propre projet parce qu'il est quand m\u00eame", "start": 1953.48, "duration": 2.88}, {"text": "revenu \u00e0 la vie politique un petit peu", "start": 1955.12, "duration": 2.799}, {"text": "avant cet \u00e9t\u00e9 il \u00e9tait candidat \u00e0 la", "start": 1956.36, "duration": 3.919}, {"text": "primaire LR pour la pr\u00e9sidence de la", "start": 1957.919, "duration": 4.161}, {"text": "R\u00e9publique en en 2022 donc il s'\u00e9tait", "start": 1960.279, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 mais il avait surtout parl\u00e9 de", "start": 1962.08, "duration": 4.0}, {"text": "sujet r\u00e9galien il \u00e9tait devenu lui", "start": 1963.76, "duration": 5.24}, {"text": "l'Europ\u00e9en tapant sur les les les", "start": 1966.08, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e8glements la r\u00e9glementation europ\u00e9enne", "start": 1969.0, "duration": 4.24}, {"text": "et et la justice europ\u00e9enne et puis sur", "start": 1970.639, "duration": 4.561}, {"text": "l'immigration voil\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1973.24, "duration": 5.08}, {"text": "du pour le reste euh il peut pas y avoir", "start": 1975.2, "duration": 4.359}, {"text": "de vision ou de cap commun parce que", "start": 1978.32, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un attelage entre des perdants on", "start": 1979.559, "duration": 3.801}, {"text": "l'a dit la droite r\u00e9publicaine a fait 5", "start": 1981.2, "duration": 4.959}, {"text": "% aux \u00e9lections l\u00e9gislatives les", "start": 1983.36, "duration": 6.279}, {"text": "macronistes sont ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits ils ont", "start": 1986.159, "duration": 5.88}, {"text": "perdu 100 d\u00e9put\u00e9s dans l'aventure donc", "start": 1989.639, "duration": 4.481}, {"text": "de la dissolution donc il y a ces", "start": 1992.039, "duration": 4.081}, {"text": "gens-l\u00e0 n n'ont rien en commun les", "start": 1994.12, "duration": 4.439}, {"text": "transfuges \u00e9 \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 partis ceux", "start": 1996.12, "duration": 3.799}, {"text": "qui restaient se d\u00e9testaient on voit", "start": 1998.559, "duration": 2.48}, {"text": "bien ils sont d\u00e9j\u00e0 tous dans l'\u00e9table", "start": 1999.919, "duration": 3.6}, {"text": "d'apr\u00e8s 2027 donc Michel Barnier il doit", "start": 2001.039, "duration": 4.6}, {"text": "composer avec une situation budg\u00e9taire", "start": 2003.519, "duration": 4.0}, {"text": "extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9e ses r\u00e9flexes sonans", "start": 2005.639, "duration": 4.16}, {"text": "doute de bon sens c'est une des", "start": 2007.519, "duration": 3.76}, {"text": "inspirations sur peut-\u00eatre un ou deux ou", "start": 2009.799, "duration": 4.401}, {"text": "trois sujets le reste c'est la machine", "start": 2011.279, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9tatique qui suit son cours et donc les", "start": 2014.2, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eames notes de directeur de cabinet qui", "start": 2015.919, "duration": 2.681}, {"text": "arrivent les m\u00eames administrations qui", "start": 2017.32, "duration": 3.12}, {"text": "proposent les m\u00eames choses et au final", "start": 2018.6, "duration": 3.319}, {"text": "quel changement de politique les", "start": 2020.44, "duration": 2.8}, {"text": "Fran\u00e7ais sont prononc\u00e9s quand m\u00eame pour", "start": 2021.919, "duration": 3.041}, {"text": "un changement politique qu'est-ce qui se", "start": 2023.24, "duration": 3.36}, {"text": "passe aujourd'hui c'est exactement la", "start": 2024.96, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame que il y a quelques mois on va", "start": 2026.6, "duration": 3.48}, {"text": "parler maintenant de du budget de la", "start": 2028.44, "duration": 3.76}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 sociale et je propose \u00e0 \u00e0 Steve", "start": 2030.08, "duration": 4.12}, {"text": "Jourdain de de nous rejoindre pour pour", "start": 2032.2, "duration": 3.599}, {"text": "boucler ce budget est-ce qu'il faut", "start": 2034.2, "duration": 3.64}, {"text": "travailler plus euh bonsoir Steve", "start": 2035.799, "duration": 4.081}, {"text": "bienenue vous c'est la question qui est", "start": 2037.84, "duration": 3.64}, {"text": "pos\u00e9e faut-il travailler plus pour", "start": 2039.88, "duration": 3.639}, {"text": "renflouer les caises de la s\u00e9cule oui", "start": 2041.48, "duration": 3.36}, {"text": "Thomas selon les s\u00e9nateurs il faut", "start": 2043.519, "duration": 3.0}, {"text": "travailler plus pour gagner bah pour", "start": 2044.84, "duration": 3.44}, {"text": "gagner pareil c'est une proposition des", "start": 2046.519, "duration": 3.721}, {"text": "s\u00e9nateurs qui demande d'instaurer une", "start": 2048.28, "duration": 4.76}, {"text": "deuxi\u00e8me journ\u00e9e de solidarit\u00e9 celle-ci", "start": 2050.24, "duration": 4.8}, {"text": "s'intitulerait contribution de", "start": 2053.04, "duration": 4.24}, {"text": "solidarit\u00e9 par le travail derri\u00e8re cette", "start": 2055.04, "duration": 4.119}, {"text": "formule technique se cache quelque chose", "start": 2057.28, "duration": 3.76}, {"text": "de tr\u00e8s concret pour tous les salari\u00e9s", "start": 2059.159, "duration": 3.801}, {"text": "de France qu'il travaillent dans le", "start": 2061.04, "duration": 3.72}, {"text": "priv\u00e9 ou dans le public ils devront", "start": 2062.96, "duration": 4.24}, {"text": "bosser 7 he de plus par an pour le m\u00eame", "start": 2064.76, "duration": 5.56}, {"text": "salaire en contrepartie les entreprises", "start": 2067.2, "duration": 6.159}, {"text": "verseront environ 2,5 milliards d'euros", "start": 2070.32, "duration": 5.44}, {"text": "de cotisation suppl\u00e9mentaire \u00e0 la CQ cet", "start": 2073.359, "duration": 4.961}, {"text": "argent servira \u00e0 financer l'aide aux", "start": 2075.76, "duration": 3.919}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9pendantes et aux", "start": 2078.32, "duration": 3.039}, {"text": "personnes en situation de handicapement", "start": 2079.679, "duration": 3.44}, {"text": "alors est-ce que on a eu l' id\u00e9e de du", "start": 2081.359, "duration": 3.601}, {"text": "point de d\u00e9part \u00e7a commence quand est-ce", "start": 2083.119, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on va pouvoir choisir comment", "start": 2084.96, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9partir ces 7 heur de travail gratuit", "start": 2086.0, "duration": 3.04}, {"text": "alors pour l'instant la mesure n'a pas", "start": 2087.919, "duration": 2.601}, {"text": "encore \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e il ne s'agit que d'un", "start": 2089.04, "duration": 3.52}, {"text": "amendement d\u00e9pos\u00e9 par la commission des", "start": 2090.52, "duration": 3.96}, {"text": "affaires sociales du S\u00e9nat il va \u00eatre", "start": 2092.56, "duration": 4.079}, {"text": "disc\u00e9 discut\u00e9 cette semaine dans le", "start": 2094.48, "duration": 4.0}, {"text": "cadre de l'examen du budget de la S\u00e9cu", "start": 2096.639, "duration": 3.521}, {"text": "la gauche va s'y opposer mais la", "start": 2098.48, "duration": 3.879}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale y est favorable", "start": 2100.16, "duration": 4.439}, {"text": "G\u00e9rard archer lui-m\u00eame la pl\u00e9biscite", "start": 2102.359, "duration": 4.0}, {"text": "cette mesure est port\u00e9e par le S\u00e9nat", "start": 2104.599, "duration": 3.921}, {"text": "depuis plusieurs mois on ne peut pas se", "start": 2106.359, "duration": 4.121}, {"text": "plaindre en permanence qu'on ne r\u00e9pond", "start": 2108.52, "duration": 3.68}, {"text": "pas \u00e0 l'enjeu de l'autonomie et du", "start": 2110.48, "duration": 3.68}, {"text": "vieillissement sans r\u00e9pondre par une", "start": 2112.2, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9marche de solidarit\u00e9 d\u00e9claration dans", "start": 2114.16, "duration": 5.24}, {"text": "le JDD Thomas la semaine derni\u00e8re les", "start": 2116.839, "duration": 3.801}, {"text": "membres de la commission des affaires", "start": 2119.4, "duration": 3.28}, {"text": "sociales ont apport\u00e9 des pr\u00e9cisions sur", "start": 2120.64, "duration": 4.88}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre d'une telle mesure", "start": 2122.68, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9coutez ce n'est pas la suppression d'un", "start": 2125.52, "duration": 6.36}, {"text": "jour f\u00e9rier comme \u00e7a peut \u00eatre dit et", "start": 2129.24, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9crit c'est vraiment une contribution \u00e7a", "start": 2131.88, "duration": 6.199}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 la d\u00e9finition en tout cas \u00e0 mon", "start": 2134.96, "duration": 6.879}, {"text": "sens du mot solidarit\u00e9 o\u00f9 on contribue", "start": 2138.079, "duration": 5.961}, {"text": "en donnant un peu de soin un peu de son", "start": 2141.839, "duration": 4.721}, {"text": "temps un peu de son travail", "start": 2144.04, "duration": 3.96}, {"text": "officiellement donc pas question de", "start": 2146.56, "duration": 3.4}, {"text": "supprimer un jour f\u00e9rier en particulier", "start": 2148.0, "duration": 4.76}, {"text": "les 7h pourrai par exemple \u00eatre r\u00e9parti", "start": 2149.96, "duration": 5.2}, {"text": "sur l'ensemble de l'ann\u00e9e les s\u00e9nateurs", "start": 2152.76, "duration": 4.28}, {"text": "renvoi \u00e0 un accord d'entreprise ou un", "start": 2155.16, "duration": 3.56}, {"text": "accord de branche pour fixer les d\u00e9tails", "start": 2157.04, "duration": 3.76}, {"text": "dans le secteur priv\u00e9 Thomas et qu'en", "start": 2158.72, "duration": 4.44}, {"text": "pense le gouvernement il dit ni oui ni", "start": 2160.8, "duration": 4.24}, {"text": "non bien au contraire dans un entretien", "start": 2163.16, "duration": 3.199}, {"text": "accord\u00e9 la semaine derni\u00e8re \u00e0 nos", "start": 2165.04, "duration": 3.6}, {"text": "confr\u00e8res de ouestfance Michel Barnier", "start": 2166.359, "duration": 4.281}, {"text": "s'est montr\u00e9 plut\u00f4t sceptique \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 2168.64, "duration": 3.76}, {"text": "je suis tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9 sur cette id\u00e9e", "start": 2170.64, "duration": 4.24}, {"text": "complexe \u00e0 mettre en \u0153uvre et donc je ne", "start": 2172.4, "duration": 3.88}, {"text": "suis pas s\u00fbr qu'elle rapporte ce que", "start": 2174.88, "duration": 3.28}, {"text": "certains pr\u00e9tendent ce qui est en jeu", "start": 2176.28, "duration": 3.76}, {"text": "c'est qu'il y ait davantage de Fran\u00e7ais", "start": 2178.16, "duration": 4.36}, {"text": "qui travaillent on a connu soutien plus", "start": 2180.04, "duration": 4.4}, {"text": "enthousiaste mais au gouvernement ils ne", "start": 2182.52, "duration": 3.799}, {"text": "sont pas tous sur cette ligne d\u00e9but", "start": 2184.44, "duration": 3.639}, {"text": "novembre le ministre de l'\u00e9conomie", "start": 2186.319, "duration": 3.881}, {"text": "Antoine Armand n'avait pas dit non", "start": 2188.079, "duration": 4.401}, {"text": "ouvrons le d\u00e9bat l'objectif doit \u00eatre", "start": 2190.2, "duration": 4.52}, {"text": "d'accro\u00eetre le nombre d'heures travaill\u00e9", "start": 2192.48, "duration": 4.879}, {"text": "sur l'ann\u00e9e pour pouvoir financer notre", "start": 2194.72, "duration": 4.68}, {"text": "mod\u00e8le de protection sociale auquel nous", "start": 2197.359, "duration": 4.281}, {"text": "tenons tous la semaine derni\u00e8re le m\u00eame", "start": 2199.4, "duration": 4.679}, {"text": "Antoine Armand a trouv\u00e9 l'id\u00e9e", "start": 2201.64, "duration": 4.88}, {"text": "int\u00e9ressante voir judicieuse m\u00eame son", "start": 2204.079, "duration": 3.841}, {"text": "cloche chez Bruno rotaillo ministre de", "start": 2206.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui approuve et valide la", "start": 2207.92, "duration": 5.28}, {"text": "mesure il a dit hier dans notre \u00e9mission", "start": 2210.28, "duration": 5.24}, {"text": "Le Grand Jury quelle ligne Thomas va", "start": 2213.2, "duration": 3.919}, {"text": "l'emporter au sein du gouvernement une", "start": 2215.52, "duration": 3.48}, {"text": "chose s\u00fbr il va falloir trouver de", "start": 2217.119, "duration": 3.921}, {"text": "l'argent quelque part le d\u00e9ficit de la", "start": 2219.0, "duration": 3.76}, {"text": "SCU pour l'ann\u00e9e en cours devrait", "start": 2221.04, "duration": 5.52}, {"text": "atteindre les 16 milliards d'euros merci", "start": 2222.76, "duration": 6.559}, {"text": "beaucoup Steve bon travailler plus pour", "start": 2226.56, "duration": 5.88}, {"text": "gagner pareil Jean-Marie Pernau est-ce", "start": 2229.319, "duration": 4.161}, {"text": "que c'est \u00e7a", "start": 2232.44, "duration": 3.24}, {"text": "c'est puisquon est dans un d\u00e9bat sur la", "start": 2233.48, "duration": 3.68}, {"text": "marge de man\u0153uvre d'un Michel Barnier", "start": 2235.68, "duration": 2.88}, {"text": "face \u00e0 des grognes sociales qui", "start": 2237.16, "duration": 3.199}, {"text": "s'accumulent est-ce que c'est un facteur", "start": 2238.56, "duration": 3.759}, {"text": "de grogne sociale suppl\u00e9mentaire ah", "start": 2240.359, "duration": 3.681}, {"text": "c'est tr\u00e8s mobilisateur comme comme", "start": 2242.319, "duration": 3.961}, {"text": "slogan \u00e7a c'est s\u00fbr oui bon je sais pas", "start": 2244.04, "duration": 3.799}, {"text": "si \u00e7a sera jug\u00e9 \u00e0 la hauteur de la", "start": 2246.28, "duration": 4.72}, {"text": "situation si vous voulez le le le moi je", "start": 2247.839, "duration": 4.601}, {"text": "pense que le probl\u00e8me de l'emploi va", "start": 2251.0, "duration": 3.92}, {"text": "reprendre bon l'indicateur remonte un", "start": 2252.44, "duration": 4.36}, {"text": "peu on sait pas s'il va remonter trop", "start": 2254.92, "duration": 3.52}, {"text": "c'est 17 % chez les jeunes quand m\u00eame", "start": 2256.8, "duration": 5.64}, {"text": "entre 15 et 24 ans hein il y a un", "start": 2258.44, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8me plus particulier du c\u00f4t\u00e9 de de", "start": 2262.52, "duration": 4.68}, {"text": "ces cat\u00e9gories l\u00e0 non moi je crois qu'on", "start": 2265.079, "duration": 4.081}, {"text": "est dans on est dans le", "start": 2267.2, "duration": 4.8}, {"text": "enfin on est dans le d\u00e9tail l\u00e0 enfin bon", "start": 2269.16, "duration": 5.199}, {"text": "12 milliards on est l\u00e0 \u00e0 courir on va se", "start": 2272.0, "duration": 4.359}, {"text": "rendre ils vont se rendre impopulairire", "start": 2274.359, "duration": 3.601}, {"text": "pour quelque chose qui dans le meilleur", "start": 2276.359, "duration": 4.041}, {"text": "des cas rapportera le chiffrage indiqu\u00e9", "start": 2277.96, "duration": 3.84}, {"text": "il faut regarder les rapports de la Cour", "start": 2280.4, "duration": 2.959}, {"text": "des comptes qui a alerte sur des", "start": 2281.8, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9penses tout \u00e0 fait qui mett en", "start": 2283.359, "duration": 4.401}, {"text": "question je sais pas par exemple le la", "start": 2285.839, "duration": 2.921}, {"text": "politique de", "start": 2287.76, "duration": 3.839}, {"text": "l'apprentissage parce que les le fameuse", "start": 2288.76, "duration": 4.88}, {"text": "arrangement de l'indicateur d'emploi il", "start": 2291.599, "duration": 4.561}, {"text": "est li\u00e9 en grande partie pour le tiers \u00e0", "start": 2293.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'apprentissage bon c'est bien", "start": 2296.16, "duration": 2.6}, {"text": "l'apprentissage le probl\u00e8me c'est que \u00e7a", "start": 2297.44, "duration": 3.44}, {"text": "co\u00fbte 20 milliards d'euros et que la", "start": 2298.76, "duration": 3.44}, {"text": "question est de savoir si ces 20", "start": 2300.88, "duration": 3.959}, {"text": "milliards d'euros sont bien employ\u00e9s l\u00e0", "start": 2302.2, "duration": 4.119}, {"text": "France retard par rapport \u00e0 d'autres", "start": 2304.839, "duration": 3.081}, {"text": "pays d'Europe sur le la oui enfin", "start": 2306.319, "duration": 2.8}, {"text": "l'apprentissage en Allemagne c'est pas", "start": 2307.92, "duration": 2.64}, {"text": "la m\u00eame chose hein c'est une institution", "start": 2309.119, "duration": 2.841}, {"text": "et elle est beaucoup moins aid\u00e9e par", "start": 2310.56, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00c9tat elle est surtout port\u00e9e par les", "start": 2311.96, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises parce que les entreprises", "start": 2314.079, "duration": 3.401}, {"text": "investissent dans les apprentis l\u00e0 c'est", "start": 2315.56, "duration": 3.92}, {"text": "la puissance publique enfin c'est c'est", "start": 2317.48, "duration": 3.8}, {"text": "les imp\u00f4ts rrapage qui co\u00fb trop cher", "start": 2319.48, "duration": 3.639}, {"text": "quoi c'est \u00e7a oui enfin un rattrapage si", "start": 2321.28, "duration": 4.319}, {"text": "vous voulez l'apprentissage il est cibl\u00e9", "start": 2323.119, "duration": 4.96}, {"text": "euh sur les emplois industriels en", "start": 2325.599, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui vous avez des Master 2 qui", "start": 2328.079, "duration": 3.401}, {"text": "sont en apprentissage moi je peux vous", "start": 2329.8, "duration": 3.36}, {"text": "citer une multinationale qui dans son", "start": 2331.48, "duration": 3.24}, {"text": "secteur a licencier des gens pour", "start": 2333.16, "duration": 3.56}, {"text": "embaucher des apprentis parce que bah", "start": 2334.72, "duration": 3.28}, {"text": "les apprentis comme comme ils sont pay\u00e9s", "start": 2336.72, "duration": 3.0}, {"text": "par les imp\u00f4ts en grande partie c'est", "start": 2338.0, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup plus commode de faire \u00e7a donc", "start": 2339.72, "duration": 2.639}, {"text": "si vous voulez on remplit une bouteille", "start": 2340.88, "duration": 3.32}, {"text": "qui se vide de l'autre c\u00f4t\u00e9 donc c'est", "start": 2342.359, "duration": 3.361}, {"text": "pas une politique durable en plus elle", "start": 2344.2, "duration": 3.36}, {"text": "est d'un coup pour la puissance publique", "start": 2345.72, "duration": 3.32}, {"text": "de m\u00eame d'ailleurs que la plupart des", "start": 2347.56, "duration": 3.08}, {"text": "aides aux entreprises sur lesquelles on", "start": 2349.04, "duration": 4.12}, {"text": "s'abstient de faire des des des bilans", "start": 2350.64, "duration": 5.679}, {"text": "d'efficacit\u00e9 r\u00e9elle donc ce discours", "start": 2353.16, "duration": 5.12}, {"text": "pour r\u00e9cup\u00e9rer l\u00e0 quelques milliards en", "start": 2356.319, "duration": 3.361}, {"text": "faisant travailler les Fran\u00e7ais plus", "start": 2358.28, "duration": 3.92}, {"text": "longtemps bon outre le le le caract\u00e8re", "start": 2359.68, "duration": 5.12}, {"text": "enfin je bon c'est un peu vichiste moi", "start": 2362.2, "duration": 5.28}, {"text": "je trouve comme comme r\u00e9sonance mais bon", "start": 2364.8, "duration": 4.72}, {"text": "oui oui le travail c'est c'est c'est", "start": 2367.48, "duration": 3.32}, {"text": "toujours bien quand on rallonge le temps", "start": 2369.52, "duration": 3.44}, {"text": "de travail parce que le reste c'est", "start": 2370.8, "duration": 5.44}, {"text": "oppos\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des loisir si", "start": 2372.96, "duration": 4.6}, {"text": "on se compare \u00e0 d'autres pays europ\u00e9ens", "start": 2376.24, "duration": 2.48}, {"text": "on n'est pas on n'est pas ceux qui", "start": 2377.56, "duration": 4.64}, {"text": "travaillent le plus en Europe n", "start": 2378.72, "duration": 5.48}, {"text": "jour qui ont les conditions de travail", "start": 2382.2, "duration": 5.08}, {"text": "les plus d\u00e9favorables et c'est le pays", "start": 2384.2, "duration": 4.68}, {"text": "qui a le plus d'accidents du travail", "start": 2387.28, "duration": 3.64}, {"text": "depuis 10 ans dans l'Union europ\u00e9enne et", "start": 2388.88, "duration": 3.84}, {"text": "je pense que c'est aussi par l\u00e0 qu'on", "start": 2390.92, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e8gle la question du travail qu'on r\u00e8gle", "start": 2392.72, "duration": 3.359}, {"text": "aussi le peu d'ap\u00e9tence qu'on les jeunes", "start": 2394.359, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui pour aller travailler dans", "start": 2396.079, "duration": 2.841}, {"text": "industrie il y a pas seulement l'annonce", "start": 2397.359, "duration": 2.921}, {"text": "des plans de suppression d'emploi pour", "start": 2398.92, "duration": 2.439}, {"text": "les dissuader il y a aussi les", "start": 2400.28, "duration": 2.319}, {"text": "conditions de travail qui sont", "start": 2401.359, "duration": 2.641}, {"text": "extr\u00eamement pissibles il faut voir ce", "start": 2402.599, "duration": 3.881}, {"text": "qui est devenu le travail dans notre", "start": 2404.0, "duration": 4.88}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est un c'est une une activit\u00e9", "start": 2406.48, "duration": 4.56}, {"text": "humaine qui broie les individus qui cr\u00e9e", "start": 2408.88, "duration": 3.68}, {"text": "du burnout ici et de l'accident du", "start": 2411.04, "duration": 3.92}, {"text": "travail l\u00e0 et tous ces sujetsl qui sont", "start": 2412.56, "duration": 4.519}, {"text": "des sujets v\u00e9ritablement de fond on ne", "start": 2414.96, "duration": 3.879}, {"text": "voit rien venir on est l\u00e0 \u00e0 savoir s'il", "start": 2417.079, "duration": 3.681}, {"text": "faut piquer on peut le d\u00e9guiser", "start": 2418.839, "duration": 3.641}, {"text": "autrement mais prendre un jour de cong\u00e9", "start": 2420.76, "duration": 3.559}, {"text": "suppl\u00e9mentaire aux gens ou pas enfin", "start": 2422.48, "duration": 3.599}, {"text": "qu'est-ce que c'est que \u00e7a \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des", "start": 2424.319, "duration": 3.561}, {"text": "probl\u00e8mes qu'a notre soci si\u00e9\u00e9 que", "start": 2426.079, "duration": 3.441}, {"text": "connaissent des millions de gens tous", "start": 2427.88, "duration": 3.0}, {"text": "les jours quand ils vont au travail pour", "start": 2429.52, "duration": 3.319}, {"text": "ceux qui en ont un bernardier votre avis", "start": 2430.88, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un sujet crispant et le monde du", "start": 2432.839, "duration": 5.641}, {"text": "travail va r\u00e9agir de fa\u00e7on n\u00e9gative et \u00e0", "start": 2435.52, "duration": 5.68}, {"text": "peu de rendement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit dans dans", "start": 2438.48, "duration": 6.24}, {"text": "la pr\u00e9sentation de ce sujet cette \u00e7a va", "start": 2441.2, "duration": 5.2}, {"text": "\u00eatre fragment\u00e9 on va mettre \u00e7a toute", "start": 2444.72, "duration": 4.68}, {"text": "l'ann\u00e9e un peu chaque jour 3 3 minutes", "start": 2446.4, "duration": 5.84}, {"text": "par jour enfin \u00e7a \u00e7a \u00e7a ne veut pas", "start": 2449.4, "duration": 5.04}, {"text": "avoir un effet fort il est d'autres", "start": 2452.24, "duration": 4.04}, {"text": "mesures qui sont int\u00e9ressantes c'est", "start": 2454.44, "duration": 3.52}, {"text": "donner plus d'agil", "start": 2456.28, "duration": 3.4}, {"text": "au march\u00e9 du travail nous avons un", "start": 2457.96, "duration": 3.28}, {"text": "chiffre int\u00e9ressant qui est la mont\u00e9e de", "start": 2459.68, "duration": 5.6}, {"text": "l'emploi des seniors et et et donc nous", "start": 2461.24, "duration": 5.839}, {"text": "rejoignons l\u00e0 la France les autres pays", "start": 2465.28, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9ens et puis cessons aussi de ne", "start": 2467.079, "duration": 7.04}, {"text": "penser que imp\u00f4t nouveau le Premier", "start": 2471.0, "duration": 4.68}, {"text": "ministre a dit j'ai besoin dans son", "start": 2474.119, "duration": 3.601}, {"text": "discours de d\u00e9c de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2475.68, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai besoin de 60 milliards 20 milliards", "start": 2477.72, "duration": 5.04}, {"text": "d'imp\u00f4ts et et 40 milliards d'\u00e9conomie", "start": 2479.44, "duration": 4.919}, {"text": "faisons le point aujourd'hui il y a", "start": 2482.76, "duration": 3.28}, {"text": "quelques courtes semaines o\u00f9 en", "start": 2484.359, "duration": 3.121}, {"text": "sommes-nous nous avons largement", "start": 2486.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9passer le le chiffre des 20 milliards", "start": 2487.48, "duration": 5.16}, {"text": "combien en ann\u00e9 30 35 milliards quant", "start": 2490.0, "duration": 4.28}, {"text": "aux alors \u00e7a c'est facile \u00e0 faire on", "start": 2492.64, "duration": 3.719}, {"text": "appuie sur le bouton hein et et et on", "start": 2494.28, "duration": 4.039}, {"text": "fait des imp\u00f4ts les \u00e9conomies \u00e7a ne se", "start": 2496.359, "duration": 4.48}, {"text": "fait pas sur l'exercice budg\u00e9taire 2025", "start": 2498.319, "duration": 4.241}, {"text": "c'est tr\u00e8s long et le corps social", "start": 2500.839, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9agit 4000 fonctionnaires \u00e0 supprimer", "start": 2502.56, "duration": 4.92}, {"text": "dans l'\u00e9ducation nationale \u00e7a y est tout", "start": 2505.319, "duration": 3.921}, {"text": "le monde se l\u00e8ve il y a", "start": 2507.48, "duration": 4.04}, {"text": "1200000 fonctionnaires dans l'\u00e9ducation", "start": 2509.24, "duration": 5.16}, {"text": "nationale la d\u00e9mographie est telle qu'en", "start": 2511.52, "duration": 5.72}, {"text": "effet mieux g\u00e9r\u00e9 et les personnels son", "start": 2514.4, "duration": 4.679}, {"text": "sont de qualit\u00e9 sur le plan personnel", "start": 2517.24, "duration": 4.119}, {"text": "mais mieux g\u00e9rer le mamouth \u00e9ducation", "start": 2519.079, "duration": 3.881}, {"text": "nationale m\u00e9riterait un peu plus", "start": 2521.359, "duration": 3.681}, {"text": "d'agilit\u00e9 et de manux g\u00e9r mieux g\u00e9rer", "start": 2522.96, "duration": 4.399}, {"text": "parce que quand m\u00eame pas mal de classes", "start": 2525.04, "duration": 5.44}, {"text": "dont la titulaire est est malade sa", "start": 2527.359, "duration": 4.801}, {"text": "rempla\u00e7ante n'est pas l\u00e0 et cetera et", "start": 2530.48, "duration": 3.44}, {"text": "cetera enfin bon je je pas dire qui m'a", "start": 2532.16, "duration": 3.199}, {"text": "racont\u00e9 \u00e7a aujourd bien s\u00fbr des m\u00e9tiers", "start": 2533.92, "duration": 3.32}, {"text": "qui ne sont pas valoris\u00e9s et des et des", "start": 2535.359, "duration": 3.841}, {"text": "et des individuellement nous avons des", "start": 2537.24, "duration": 3.16}, {"text": "personnels comme dans toute", "start": 2539.2, "duration": 3.6}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise tr\u00e8s engag\u00e9", "start": 2540.4, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s impliqu\u00e9 qui ont le sens du service", "start": 2542.8, "duration": 3.16}, {"text": "public mais quand la machine est", "start": 2544.4, "duration": 3.24}, {"text": "compl\u00e8tement grip\u00e9 donner un peu", "start": 2545.96, "duration": 3.879}, {"text": "d'agilit\u00e9 un peu de de r\u00e9activit\u00e9 et", "start": 2547.64, "duration": 3.84}, {"text": "c'est une question de management et de", "start": 2549.839, "duration": 3.641}, {"text": "responsabilit\u00e9 avec un dernier mot tiens", "start": 2551.48, "duration": 3.32}, {"text": "une des annonces du jour faite par la", "start": 2553.48, "duration": 2.72}, {"text": "ministre de la Sant\u00e9 en ouverture des", "start": 2554.8, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bats sur ce projet de loi de", "start": 2556.2, "duration": 3.2}, {"text": "financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale", "start": 2558.24, "duration": 2.879}, {"text": "baisse de 5 % des remboursements des", "start": 2559.4, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9dicaments et des consultations m\u00e9dical", "start": 2561.119, "duration": 4.841}, {"text": "et et je reviens \u00e0 la promesse initiale", "start": 2564.0, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 aussi du Premier ministre Michel", "start": 2565.96, "duration": 3.96}, {"text": "Barnier de faire d'abord payer les plus", "start": 2568.319, "duration": 3.561}, {"text": "riches que ce soit les les les les", "start": 2569.92, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9nages ou les entreprises bah l\u00e0", "start": 2571.88, "duration": 2.84}, {"text": "finalement c'est les classes moyennes", "start": 2573.68, "duration": 2.52}, {"text": "qui se retrouvent misise \u00e0 contribution", "start": 2574.72, "duration": 3.119}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il fallait \u00eatre", "start": 2576.2, "duration": 3.72}, {"text": "plus clair d\u00e8s le d\u00e9part quoi encore une", "start": 2577.839, "duration": 4.041}, {"text": "fois je pense qu'il ne savait pas en", "start": 2579.92, "duration": 3.639}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'il arrive il", "start": 2581.88, "duration": 4.6}, {"text": "pense qu'il a entendu qu'il a interpr\u00e9t\u00e9", "start": 2583.559, "duration": 5.241}, {"text": "le vote des Fran\u00e7ais avec notamment", "start": 2586.48, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame cette dynamique du nouveau", "start": 2588.8, "duration": 4.559}, {"text": "front populaire il dit je vais faire un", "start": 2590.52, "duration": 4.64}, {"text": "petit peu plus de justice fiscale et", "start": 2593.359, "duration": 4.681}, {"text": "sociale et on atterrit sur des mesures", "start": 2595.16, "duration": 4.24}, {"text": "petits bras je je crois que c'est", "start": 2598.04, "duration": 3.36}, {"text": "Mathieu qui l'a dit on a l'impression", "start": 2599.4, "duration": 4.719}, {"text": "d'avoir le pire le mus\u00e9e des horreurs", "start": 2601.4, "duration": 5.76}, {"text": "des des des notes de directeur du Tr\u00e9sor", "start": 2604.119, "duration": 4.761}, {"text": "et on n'a pas de vision on manque", "start": 2607.16, "duration": 3.959}, {"text": "terriblement de vision politique de", "start": 2608.88, "duration": 4.64}, {"text": "projets qui pourraiit porter alors il y", "start": 2611.119, "duration": 4.121}, {"text": "a eu un ou deux s\u00e9minaires du", "start": 2613.52, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement qui sont cens\u00e9s accoucher", "start": 2615.24, "duration": 4.16}, {"text": "de \u00e7a mais \u00e7a va \u00eatre terrible de de", "start": 2617.0, "duration": 4.559}, {"text": "demander aux Fran\u00e7ais de se serrer la", "start": 2619.4, "duration": 3.959}, {"text": "ceinture de faire des efforts quand on", "start": 2621.559, "duration": 3.721}, {"text": "ne sait pas o\u00f9 on va si ce n'est", "start": 2623.359, "duration": 4.281}, {"text": "travailler plus pour gagner Paris merci", "start": 2625.28, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup merci \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9", "start": 2627.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9bat ti on parlerit du marcossour", "start": 2629.119, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 l'instant euh en cette fin", "start": 2630.64, "duration": 3.08}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi nos confr\u00e8res de l'Agence", "start": 2632.28, "duration": 3.039}, {"text": "France Presse nous disent que le", "start": 2633.72, "duration": 3.76}, {"text": "chancelier allemand a r\u00e9affirm\u00e9 mais que", "start": 2635.319, "duration": 3.52}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change entre l'Union", "start": 2637.48, "duration": 3.359}, {"text": "europ\u00e9enne et le Mercosur devait enfin", "start": 2638.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00eatre boucl\u00e9 on \u00e9tait au c\u0153ur de nos", "start": 2640.839, "duration": 4.401}, {"text": "discussions tout \u00e0 l'heure merci \u00e0 et \u00e0", "start": 2642.88, "duration": 5.4}, {"text": "bient\u00f4t sur public cel1", "start": 2645.24, "duration": 3.04}]}