{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pour la premi\u00e8re fois Emmanuel Macron a", "start": 0.04, "duration": 3.0}, {"text": "laiss\u00e9 entendre que des troupes", "start": 1.719, "duration": 3.001}, {"text": "occidentales et donc potentiellement", "start": 3.04, "duration": 3.879}, {"text": "fran\u00e7aises pourrai \u00eatre envoy\u00e9 en", "start": 4.72, "duration": 4.56}, {"text": "Ukraine pour combattre face aux Russes", "start": 6.919, "duration": 4.441}, {"text": "et ce alors que l'Ukraine entre dans sa", "start": 9.28, "duration": 4.439}, {"text": "3e ann\u00e9e de guerre \u00e0 grande \u00e9chelle", "start": 11.36, "duration": 3.8}, {"text": "alors cette d\u00e9claration du pr\u00e9sident", "start": 13.719, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7ais a fait vivement r\u00e9agir partout", "start": 15.16, "duration": 4.44}, {"text": "en Europe mais alors qu'en est-il \u00e0 quoi", "start": 17.4, "duration": 4.119}, {"text": "faut-il s'attendre salut c'est Hugo", "start": 19.6, "duration": 3.64}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 21.519, "duration": 3.961}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 23.24, "duration": 3.56}, {"text": "nous ferons tout ce qu'il faut pour que", "start": 25.48, "duration": 3.32}, {"text": "la Russie ne puisse pas gagner cette", "start": 26.8, "duration": 4.0}, {"text": "guerre c'estes mots c'est les mots", "start": 28.8, "duration": 3.959}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce lundi soir devant", "start": 30.8, "duration": 4.04}, {"text": "des journalistes apr\u00e8s une conf\u00e9rence", "start": 32.759, "duration": 4.48}, {"text": "internationale de soutien \u00e0 l'Ukraine", "start": 34.84, "duration": 4.48}, {"text": "face \u00e0 la Russie qui s'est tenu", "start": 37.239, "duration": 5.16}, {"text": "justement \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e \u00e0 Paris plus de 25", "start": 39.32, "duration": 4.399}, {"text": "dirigeants internationaux y ont", "start": 42.399, "duration": 3.64}, {"text": "particip\u00e9 dans le but donc d'apporter un", "start": 43.719, "duration": 4.281}, {"text": "soutien militaire et financier", "start": 46.039, "duration": 4.121}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'Ukraine on retrouvait", "start": 48.0, "duration": 3.84}, {"text": "donc pas mal de dirigeants europ\u00e9ens et", "start": 50.16, "duration": 3.399}, {"text": "pas que de l'Union europ\u00e9enne il y avait", "start": 51.84, "duration": 3.399}, {"text": "par exemple David Cameron qui est le", "start": 53.559, "duration": 3.921}, {"text": "chef de la diplomatie britannique alors", "start": 55.239, "duration": 4.0}, {"text": "cette r\u00e9union elle intervient seulement", "start": 57.48, "duration": 3.8}, {"text": "quelques jours apr\u00e8s la signature d'un", "start": 59.239, "duration": 4.64}, {"text": "accord bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 entre le", "start": 61.28, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodimir Zelenski", "start": 63.879, "duration": 4.401}, {"text": "et le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron", "start": 66.08, "duration": 4.52}, {"text": "un accord qui engage d\u00e9j\u00e0 la France \u00e0", "start": 68.28, "duration": 4.76}, {"text": "fournir en 2024 jusqu'\u00e0 3 milliards", "start": 70.6, "duration": 4.72}, {"text": "d'euros d'aide militaire suppl\u00e9mentaire", "start": 73.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine et d'ailleurs l\u00e0-dessus au", "start": 75.32, "duration": 3.96}, {"text": "passage l'\u00c9lys\u00e9e a annonc\u00e9 ce midi que", "start": 77.0, "duration": 4.0}, {"text": "sur cet accord qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 entre le", "start": 79.28, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le pr\u00e9sident", "start": 81.0, "duration": 3.68}, {"text": "ukrainien il y aurait un d\u00e9bat et un", "start": 82.28, "duration": 4.64}, {"text": "vote au Parlement c'est ce que demandait", "start": 84.68, "duration": 3.92}, {"text": "pas mal de partis et de groupes de", "start": 86.92, "duration": 3.76}, {"text": "l'opposition on suivra donc tout \u00e7a dans", "start": 88.6, "duration": 3.879}, {"text": "les prochains jours bref Emmanuel Macron", "start": 90.68, "duration": 3.759}, {"text": "a donc appel\u00e9 ses homologues occidentaux", "start": 92.479, "duration": 4.0}, {"text": "un sursaut collectif car selon lui je", "start": 94.439, "duration": 4.281}, {"text": "cite la d\u00e9faite de la Russie est", "start": 96.479, "duration": 4.881}, {"text": "indispensable \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la", "start": 98.72, "duration": 5.439}, {"text": "stabilit\u00e9 en Europe mais c'est donc lors", "start": 101.36, "duration": 4.52}, {"text": "de cette conf\u00e9rence de presse qui a", "start": 104.159, "duration": 3.92}, {"text": "suivi que Emmanuel Macron a le plus", "start": 105.88, "duration": 4.919}, {"text": "parl\u00e9 lorsqu'il a r\u00e9pondu \u00e0 la question", "start": 108.079, "duration": 5.0}, {"text": "d'une journaliste \u00e0 propos d'un \u00e9ventuel", "start": 110.799, "duration": 4.841}, {"text": "envoi de troupe au sol \u00e9couter sa", "start": 113.079, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ponse il n'y a pas de consensus", "start": 115.64, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui pour envoyer de mani\u00e8re au", "start": 117.159, "duration": 6.201}, {"text": "officiel assumer et endoss\u00e9 des troubles", "start": 119.84, "duration": 7.04}, {"text": "sol mais en dynamique rien ne doit\u00eatre", "start": 123.36, "duration": 6.44}, {"text": "rien ne doit \u00eatre exclu nous ferons tout", "start": 126.88, "duration": 4.12}, {"text": "ce qu'il faut pour que la Russie ne", "start": 129.8, "duration": 2.48}, {"text": "puisse pas gagner cette guerre c'est", "start": 131.0, "duration": 2.72}, {"text": "donc une d\u00e9claration assez majeure car", "start": 132.28, "duration": 3.679}, {"text": "jusqu'ici cette option d'envoyer des", "start": 133.72, "duration": 4.519}, {"text": "troupes occidentales n'avait jamais \u00e9t\u00e9", "start": 135.959, "duration": 3.92}, {"text": "mentionn\u00e9 par la France cette", "start": 138.239, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9claration qui fait suite donc \u00e0 une", "start": 139.879, "duration": 3.321}, {"text": "question elle intervient aussi dans un", "start": 141.36, "duration": 3.84}, {"text": "contexte assez particulier notamment un", "start": 143.2, "duration": 3.92}, {"text": "contexte de blocage de l'aide am\u00e9ricaine", "start": 145.2, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une aide am\u00e9ricaine tr\u00e8s", "start": 147.12, "duration": 3.64}, {"text": "importante de 60 milliards de dollars", "start": 148.8, "duration": 3.96}, {"text": "qui est voulu par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 150.76, "duration": 5.4}, {"text": "Joe Biden mais auquel s'oppose le parti", "start": 152.76, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9publicain le parti donc de Donald", "start": 156.16, "duration": 4.12}, {"text": "Trump qui s'oppose \u00e0 ce vote dans la", "start": 157.879, "duration": 4.121}, {"text": "chambre des repr\u00e9sentants aux \u00c9tats-Unis", "start": 160.28, "duration": 3.239}, {"text": "bon alors qu'en est-il de cette histoire", "start": 162.0, "duration": 3.2}, {"text": "d'envoie de troupes bon d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 163.519, "duration": 3.64}, {"text": "nuancer il faut l'entendre vous l'avez", "start": 165.2, "duration": 4.319}, {"text": "s\u00fbrement entendu Emmanuel Macron a aussi", "start": 167.159, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 donc qu'il n'y avait pas pour", "start": 169.519, "duration": 4.841}, {"text": "l'instant de consensus \u00e0 ce stade sur", "start": 171.319, "duration": 5.28}, {"text": "cette hypoth\u00e8se par ailleurs il n'a pas", "start": 174.36, "duration": 4.72}, {"text": "souhait\u00e9 en dire plus sur la position de", "start": 176.599, "duration": 4.56}, {"text": "la France sur l'envoi potentiel de", "start": 179.08, "duration": 4.76}, {"text": "troupe en Ukraine assumant m\u00eame je cite", "start": 181.159, "duration": 5.36}, {"text": "une ambigu\u00e9 strat\u00e9gique autrement dit", "start": 183.84, "duration": 4.64}, {"text": "l'id\u00e9e avec \u00e7a ce serait de cr\u00e9er une", "start": 186.519, "duration": 4.64}, {"text": "forme de flou un doute sur la strat\u00e9gie", "start": 188.48, "duration": 5.28}, {"text": "exacte des occidentaux pour mettre", "start": 191.159, "duration": 4.761}, {"text": "potentiellement en difficult\u00e9 Vladimir", "start": 193.76, "duration": 3.52}, {"text": "Poutine en tout cas cette d\u00e9claration", "start": 195.92, "duration": 3.08}, {"text": "elle a fait beaucoup r\u00e9agir elle a \u00e9t\u00e9", "start": 197.28, "duration": 3.519}, {"text": "notamment temporis\u00e9e par plusieurs", "start": 199.0, "duration": 3.72}, {"text": "dirigeants il a par exemple le Premier", "start": 200.799, "duration": 4.121}, {"text": "ministre n\u00e9erlandais Marc rut qui \u00e9tait", "start": 202.72, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 cette r\u00e9union \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e qui a d\u00e9clar\u00e9", "start": 204.92, "duration": 4.84}, {"text": "que cette question d'envoi de troupes", "start": 207.519, "duration": 4.64}, {"text": "occidental n'avait pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'ordre du", "start": 209.76, "duration": 4.64}, {"text": "jour ce jour-l\u00e0 par ailleurs de la m\u00eame", "start": 212.159, "duration": 3.961}, {"text": "fa\u00e7on le Premier ministre su\u00e9dois Wolf", "start": 214.4, "duration": 3.88}, {"text": "christerson a d\u00e9clar\u00e9 que l'envoi de", "start": 216.12, "duration": 4.28}, {"text": "troupe en Ukraine n'\u00e9tait je cite pour", "start": 218.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'instant pas d'actualit\u00e9 et que de", "start": 220.4, "duration": 4.36}, {"text": "toute fa\u00e7on il n'y avait pas de demande", "start": 222.36, "duration": 4.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ukrainien pour avoir des troupes", "start": 224.76, "duration": 5.08}, {"text": "occidentales au sol au c\u00f4t\u00e9 donc de", "start": 227.12, "duration": 4.64}, {"text": "l'arm\u00e9e ukrainienne et enfin on peut", "start": 229.84, "duration": 3.679}, {"text": "noter que ces d\u00e9clarations rejoignent", "start": 231.76, "duration": 3.479}, {"text": "les d\u00e9claration du chancelier allemand", "start": 233.519, "duration": 5.401}, {"text": "Olaf Scholz ou encore de l'OTAN qui nit", "start": 235.239, "duration": 6.08}, {"text": "tout projet de troupe directement sur le", "start": 238.92, "duration": 4.12}, {"text": "sol ukrainien et vous l'imaginez tout de", "start": 241.319, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame au-del\u00e0 de toutes ces nuances et de", "start": 243.04, "duration": 2.759}, {"text": "ces r\u00e9serves cette d\u00e9claration", "start": 244.519, "duration": 3.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron elle pose question en", "start": 245.799, "duration": 5.241}, {"text": "quoi pourrait pr\u00e9cis\u00e9ment consister un", "start": 248.439, "duration": 5.08}, {"text": "tel envoi de troupe en Ukraine d\u00e9j\u00e0 ce", "start": 251.04, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faut avoir en contexte c'est que", "start": 253.519, "duration": 3.161}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne n'a pas sa propre", "start": 254.879, "duration": 4.08}, {"text": "arm\u00e9e il y a pas une arm\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 256.68, "duration": 4.079}, {"text": "comme on peut l'entendre donc si \u00e7a", "start": 258.959, "duration": 3.52}, {"text": "devait se faire ce serait plut\u00f4t une", "start": 260.759, "duration": 3.921}, {"text": "mission sp\u00e9cifique regroupant par", "start": 262.479, "duration": 4.761}, {"text": "exemple plusieurs arm\u00e9es nationales", "start": 264.68, "duration": 4.16}, {"text": "ensuite selon le g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me", "start": 267.24, "duration": 3.44}, {"text": "pelissandri directeur de la revue", "start": 268.84, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9fense nationale et interrog\u00e9 par le", "start": 270.68, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9dia la d\u00e9p\u00eache dans un article que je", "start": 272.479, "duration": 3.921}, {"text": "vous mets en description il pourrait", "start": 274.639, "duration": 4.241}, {"text": "s'agir potentiellement d'un appui du", "start": 276.4, "duration": 4.519}, {"text": "renseignement fran\u00e7ais qui permettrait", "start": 278.88, "duration": 3.56}, {"text": "donc aux forces ukrainiennes de se", "start": 280.919, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9fendre davantage mais sans que ce soit", "start": 282.44, "duration": 4.319}, {"text": "donc forc\u00e9ment des soldat \u00e0 proprement", "start": 284.44, "duration": 3.72}, {"text": "parler ou en tout cas comme on peut", "start": 286.759, "duration": 3.44}, {"text": "l'imaginer collectivement de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 288.16, "duration": 3.36}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 290.199, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7ais St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a pr\u00e9cis\u00e9 ce", "start": 291.52, "duration": 4.119}, {"text": "mardi qu'il fallait que la France", "start": 293.84, "duration": 4.0}, {"text": "envisage de nouvelles actions de soutien", "start": 295.639, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine comme du d\u00e9 minage du cyber", "start": 297.84, "duration": 5.079}, {"text": "donc des enjeux de cybers\u00e9curit\u00e9 ou", "start": 300.68, "duration": 4.88}, {"text": "encore la production d'armes directement", "start": 302.919, "duration": 4.921}, {"text": "sur place en Ukraine des action qui", "start": 305.56, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait n\u00e9cessiter selon lui une", "start": 307.84, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sence sur le territoire ukrainien", "start": 309.8, "duration": 4.959}, {"text": "sans franchir je cite le seuil de", "start": 312.0, "duration": 5.32}, {"text": "bellig\u00e9rence donc sans participer", "start": 314.759, "duration": 4.841}, {"text": "directement au combat c'est l'un des", "start": 317.32, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments centraux l\u00e0 sur le d\u00e9bat la", "start": 319.6, "duration": 3.28}, {"text": "question de savoir \u00e0 partir de quel", "start": 321.199, "duration": 3.681}, {"text": "moment est-ce que les Occidentaux sont", "start": 322.88, "duration": 4.12}, {"text": "eux-m\u00eames en quelque sorte en guerre", "start": 324.88, "duration": 4.159}, {"text": "contre la Russie alors que les", "start": 327.0, "duration": 3.8}, {"text": "livraisons d'armes et les aides sont", "start": 329.039, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 importantes et que sans ellees", "start": 330.8, "duration": 4.04}, {"text": "l'arm\u00e9e ukrainienne ne pourrait pas", "start": 332.84, "duration": 3.68}, {"text": "faire face \u00e0 l'arm\u00e9e russe alors une", "start": 334.84, "duration": 3.079}, {"text": "fois qu'on a dit \u00e7a qu'est-ce qui pousse", "start": 336.52, "duration": 3.32}, {"text": "les Occidentaux \u00e0 s'engager autant dans", "start": 337.919, "duration": 3.441}, {"text": "cette guerre en Ukraine alors il y a", "start": 339.84, "duration": 2.88}, {"text": "plusieurs raisons et tout cela fait", "start": 341.36, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e9bat mais dans les arguments", "start": 342.72, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont souvent pouss\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 344.759, "duration": 3.201}, {"text": "raison c'est le fait que l'Ukraine est", "start": 346.68, "duration": 3.32}, {"text": "situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re de l'Europe et", "start": 347.96, "duration": 4.239}, {"text": "donc son invasion par la Russie a", "start": 350.0, "duration": 4.319}, {"text": "soulev\u00e9 des inqui\u00e9tudes des europ\u00e9ens", "start": 352.199, "duration": 5.081}, {"text": "concernant la s\u00e9curit\u00e9 et la stabilit\u00e9", "start": 354.319, "duration": 5.481}, {"text": "de la r\u00e9gion en soutenant l'Ukraine les", "start": 357.28, "duration": 4.16}, {"text": "pays occidentaux souhaitent donc", "start": 359.8, "duration": 3.8}, {"text": "dissuader d'autres agressions", "start": 361.44, "duration": 4.68}, {"text": "potentielles de la Russie sur d'autres", "start": 363.6, "duration": 4.28}, {"text": "territoires d'ailleurs Emmanuel Macron", "start": 366.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'a \u00e9voqu\u00e9 ce lundi soir selon lui les", "start": 367.88, "duration": 3.68}, {"text": "pays frontaliers avec la Russie comme la", "start": 369.72, "duration": 3.8}, {"text": "Finlande l'Estonie ou encore la lthonie", "start": 371.56, "duration": 4.199}, {"text": "font selon lui face \u00e0 une menace", "start": 373.52, "duration": 3.679}, {"text": "d'attaque la deuxi\u00e8me chose tr\u00e8s", "start": 375.759, "duration": 2.641}, {"text": "rapidement c'est que beaucoup de", "start": 377.199, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernements occidentaux estiment \u00eatre", "start": 378.4, "duration": 3.96}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 l'Ukraine par des valeurs", "start": 380.36, "duration": 3.64}, {"text": "communes et donc soutenir l'Ukraine en", "start": 382.36, "duration": 2.72}, {"text": "quelque sorte ce sera un moyen de", "start": 384.0, "duration": 2.919}, {"text": "soutenir certaines valeurs contre la", "start": 385.08, "duration": 4.48}, {"text": "Russie enfin trois\u00e8me raison notamment", "start": 386.919, "duration": 4.201}, {"text": "pour les \u00c9tats-Unis il y a un enjeu", "start": 389.56, "duration": 3.919}, {"text": "d'influence dans la r\u00e9gion \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 391.12, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui via notamment", "start": 393.479, "duration": 4.44}, {"text": "l'organisation militaire qui est l'OTAN", "start": 395.84, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup de pays europ\u00e9ens sont tr\u00e8s", "start": 397.919, "duration": 4.041}, {"text": "li\u00e9s aux \u00c9tats-Unis il y a du coup aussi", "start": 400.0, "duration": 4.16}, {"text": "bien \u00e9videmment un enjeu d'influence", "start": 401.96, "duration": 5.12}, {"text": "pour les Am\u00e9ricains face \u00e0 la Russie sur", "start": 404.16, "duration": 4.68}, {"text": "ce territoire europ\u00e9en en tout cas ce", "start": 407.08, "duration": 2.72}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est que ces mots du", "start": 408.84, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ont fait", "start": 409.8, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir y compris en France", "start": 410.96, "duration": 3.88}, {"text": "globalement les \u00e9lus de son camp ont", "start": 412.96, "duration": 4.519}, {"text": "forc\u00e9ment appuy\u00e9 ses propos en face le", "start": 414.84, "duration": 4.199}, {"text": "leader de la France insoumise Jean-Luc", "start": 417.479, "duration": 3.601}, {"text": "M\u00e9lenchon a jug\u00e9 irresponsable la", "start": 419.039, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9claration d'Emmanuel Macron selon lui", "start": 421.08, "duration": 4.0}, {"text": "en faisant cela la France deviendrait", "start": 423.4, "duration": 4.16}, {"text": "bellig\u00e9rante et donc ferait partie de", "start": 425.08, "duration": 5.0}, {"text": "cette guerre m\u00eame chose pour la chef du", "start": 427.56, "duration": 3.919}, {"text": "groupe rassemblement national \u00e0", "start": 430.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Marine Le Pen qui", "start": 431.479, "duration": 4.681}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 sur X qu'Emmanuel Macron jouit", "start": 433.56, "duration": 5.079}, {"text": "au chef de guerre en gros selon eux ces", "start": 436.16, "duration": 4.64}, {"text": "mots peuvent \u00eatre per\u00e7us comme une", "start": 438.639, "duration": 4.28}, {"text": "menace par Vladimir Poutine et", "start": 440.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs le porte-parole du kremelin", "start": 442.919, "duration": 4.12}, {"text": "donc du pr\u00e9sident russe a r\u00e9agi au", "start": 444.8, "duration": 4.2}, {"text": "propos d'Emmanuel Macron en pr\u00e9venant ce", "start": 447.039, "duration": 3.641}, {"text": "mardi dit qu'envoyer des troupes en", "start": 449.0, "duration": 4.4}, {"text": "Ukraine ne serait pas dans l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 450.68, "duration": 4.16}, {"text": "Occidentaux en tout cas au passage", "start": 453.4, "duration": 3.519}, {"text": "Emmanuel Macron a \u00e9galement annonc\u00e9 la", "start": 454.84, "duration": 4.4}, {"text": "cr\u00e9ation d'une nouvelle coalition d\u00e9di\u00e9e", "start": 456.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 la livraison de missiles de moyenne et", "start": 459.24, "duration": 3.519}, {"text": "de longue port\u00e9e ce que r\u00e9clame", "start": 461.039, "duration": 3.641}, {"text": "l'Ukraine depuis des semaines \u00e7a fait", "start": 462.759, "duration": 3.4}, {"text": "suite donc \u00e0 cette r\u00e9union qu'il y a eu", "start": 464.68, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e voil\u00e0 en tout cas pour ce", "start": 466.159, "duration": 2.88}, {"text": "sujet le pr\u00e9sident fran\u00e7ais devrait se", "start": 467.639, "duration": 3.921}, {"text": "rendre en Ukraine avant la mi-mars c'est", "start": 469.039, "duration": 4.16}, {"text": "ce qu'a confirm\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e la semaine", "start": 471.56, "duration": 3.16}, {"text": "derni\u00e8re on verra donc ce qu'il en est", "start": 473.199, "duration": 2.601}, {"text": "je vous mets des lien en description", "start": 474.72, "duration": 2.599}, {"text": "pour en savoir plus je vous laisse avec", "start": 475.8, "duration": 3.679}, {"text": "L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 477.319, "duration": 3.961}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 479.479, "duration": 3.56}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 481.28, "duration": 4.08}, {"text": "actu Isra\u00ebl aurait donn\u00e9 son accord pour", "start": 483.039, "duration": 3.84}, {"text": "stopper ses op\u00e9rations militaires dans", "start": 485.36, "duration": 3.519}, {"text": "la bande de Gaza pendant le Ramadan", "start": 486.879, "duration": 3.361}, {"text": "c'est ce qu'a annonc\u00e9 ce lundi le", "start": 488.879, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden lors d'un", "start": 490.24, "duration": 3.56}, {"text": "entretien \u00e0 la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 492.24, "duration": 3.959}, {"text": "am\u00e9ricaine NBC le ramadan c'est l'un des", "start": 493.8, "duration": 4.079}, {"text": "cinq piliers de l'islam qui est une", "start": 496.199, "duration": 3.161}, {"text": "p\u00e9riode pendant laquelle les musulmans", "start": 497.879, "duration": 3.401}, {"text": "je\u00fbent et qui doit d\u00e9buter aux alentours", "start": 499.36, "duration": 4.2}, {"text": "du 10 mars et se terminer le 8 avril le", "start": 501.28, "duration": 3.84}, {"text": "but de cette tr\u00eave ce serait donc de", "start": 503.56, "duration": 3.4}, {"text": "permettre de lib\u00e9rer les 130 otages", "start": 505.12, "duration": 3.4}, {"text": "isra\u00e9liens et \u00e9trangers qui sont", "start": 506.96, "duration": 3.239}, {"text": "toujours d\u00e9tenus par le Hamas mais aussi", "start": 508.52, "duration": 3.48}, {"text": "de faire rentrer \u00e0 Gaza une importante", "start": 510.199, "duration": 4.881}, {"text": "aide humanitaire selon l'ONU pr\u00e8s de 2,2", "start": 512.0, "duration": 4.839}, {"text": "millions de personnes donc la majorit\u00e9", "start": 515.08, "duration": 3.92}, {"text": "de la population de Gaza sont menac\u00e9s je", "start": 516.839, "duration": 4.521}, {"text": "cite d'une famine massive alors pour le", "start": 519.0, "duration": 4.279}, {"text": "moment le gouvernement isra\u00e9lien n'a pas", "start": 521.36, "duration": 3.64}, {"text": "encore confirm\u00e9 la d\u00e9claration de Joe", "start": 523.279, "duration": 3.761}, {"text": "Biden mais un responsable isra\u00e9lien qui", "start": 525.0, "duration": 4.04}, {"text": "est rest\u00e9 anonyme a d\u00e9clar\u00e9 au site", "start": 527.04, "duration": 3.88}, {"text": "d'information isra\u00e9lien innet que la", "start": 529.04, "duration": 3.56}, {"text": "tendance est positive concernant une", "start": 530.92, "duration": 3.599}, {"text": "potentielle tr\u00eave on vous tiendra au", "start": 532.6, "duration": 4.04}, {"text": "courant de\u00e8me actu le ministre de", "start": 534.519, "duration": 4.801}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald daranin a annonc\u00e9 se", "start": 536.64, "duration": 4.52}, {"text": "lundi la cr\u00e9ation d'un statut de l'imam", "start": 539.32, "duration": 3.72}, {"text": "de France d'ici la fin de l'ann\u00e9e lors", "start": 541.16, "duration": 3.359}, {"text": "du Forum pour l'islam de France", "start": 543.04, "duration": 3.32}, {"text": "l'objectif de ce statut ce serait de", "start": 544.519, "duration": 3.88}, {"text": "structurer davantage l'islam qui est la", "start": 546.36, "duration": 3.96}, {"text": "deuxi\u00e8me religion en France avec la", "start": 548.399, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9ation d'une protection sociale des", "start": 550.32, "duration": 3.56}, {"text": "imams les imams ce sont les personnes", "start": 551.959, "duration": 3.201}, {"text": "qui dirigent les pri\u00e8res dans les", "start": 553.88, "duration": 2.76}, {"text": "mosqu\u00e9e et donc ger\u00e9rald armanin", "start": 555.16, "duration": 2.919}, {"text": "souhaite casser les id\u00e9es re\u00e7ues en", "start": 556.64, "duration": 3.4}, {"text": "France selon lesquelles l'islam serait", "start": 558.079, "duration": 4.241}, {"text": "je cite une religion d'\u00e9tranger pour les", "start": 560.04, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9trangers et financ\u00e9 par les \u00e9trangers", "start": 562.32, "duration": 4.079}, {"text": "ce statut viendra remplacer le syst\u00e8me", "start": 564.519, "duration": 4.0}, {"text": "des imams d\u00e9tach\u00e9s donc ceux envoy\u00e9s par", "start": 566.399, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres pays qui a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 en", "start": 568.519, "duration": 4.401}, {"text": "France depuis le 1er janvier 2024 alors", "start": 570.519, "duration": 4.601}, {"text": "suite \u00e0 cette annonce hasdin Gassi le", "start": 572.92, "duration": 3.8}, {"text": "recteur de la mosqu\u00e9e Hotman de", "start": 575.12, "duration": 3.839}, {"text": "villeorban pr\u00e8s de Lyon a dit esp\u00e9rer", "start": 576.72, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il ne s'agit pas seulement d'un effet", "start": 578.959, "duration": 3.161}, {"text": "d'annonce cette annonce de G\u00e9rald", "start": 580.48, "duration": 3.479}, {"text": "armanin elle intervient quelques jours", "start": 582.12, "duration": 3.64}, {"text": "apr\u00e8s l'expulsion vers la Tunisie de", "start": 583.959, "duration": 4.481}, {"text": "Majou majubi en imam accus\u00e9 d'avoir tenu", "start": 585.76, "duration": 4.24}, {"text": "un discours contraire aux valeurs de la", "start": 588.44, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique en janvier dans une mosqu\u00e9e", "start": 590.0, "duration": 3.92}, {"text": "duugare tro\u00e8me actu le footballeur", "start": 591.68, "duration": 4.64}, {"text": "fran\u00e7ais Kylian Mbapp\u00e9 a d\u00een\u00e9 ce mardi", "start": 593.92, "duration": 4.76}, {"text": "soir \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e avec Emmanuel Macron et", "start": 596.32, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9 du Qatar cheik Tamim bin Ahad altani", "start": 598.68, "duration": 4.68}, {"text": "le pr\u00e9sident du club de football du", "start": 601.88, "duration": 4.12}, {"text": "pariss-germain Nassar alrelfi \u00e9tait", "start": 603.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9sent avec certains joueurs", "start": 606.0, "duration": 3.64}, {"text": "du club alors pourquoi ce d\u00eener et bien", "start": 607.72, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron re\u00e7oit cette semaine", "start": 609.64, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9mire du Qatar qui ne s'\u00e9tait pas", "start": 611.16, "duration": 3.56}, {"text": "rendu en France depuis 15 ans le Qatar", "start": 612.8, "duration": 3.599}, {"text": "fait partie des acteurs majeurs dans les", "start": 614.72, "duration": 3.359}, {"text": "n\u00e9gociations autour du cesser le feu et", "start": 616.399, "duration": 3.641}, {"text": "de la lib\u00e9ration des otages entre Isra\u00ebl", "start": 618.079, "duration": 4.121}, {"text": "et le Hamas et donc selon l'\u00e9quipe les", "start": 620.04, "duration": 3.919}, {"text": "mir du Qatar pourrait profiter de cette", "start": 622.2, "duration": 3.36}, {"text": "occasion pour proposer un nouveau", "start": 623.959, "duration": 3.401}, {"text": "contrat \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 afin qu'il", "start": 625.56, "duration": 3.839}, {"text": "prolonge au PSG l'attaque en fran\u00e7ais", "start": 627.36, "duration": 3.68}, {"text": "avait annonc\u00e9 au club parisien qu'il ne", "start": 629.399, "duration": 3.44}, {"text": "prolongerait pas son contrat qui se", "start": 631.04, "duration": 3.479}, {"text": "termine le 30 juin la derni\u00e8re fois que", "start": 632.839, "duration": 3.641}, {"text": "Kylian Mbapp\u00e9 avait partag\u00e9 un repas", "start": 634.519, "duration": 3.921}, {"text": "avec un chef d'\u00c9tat c'\u00e9tait en f\u00e9vrier", "start": 636.48, "duration": 4.039}, {"text": "2018 pour la venue du pr\u00e9sident du", "start": 638.44, "duration": 4.28}, {"text": "Lib\u00e9ria 4e actu le Parlement de la", "start": 640.519, "duration": 4.44}, {"text": "Hongrie a ratifi\u00e9 ce lundi l'adh\u00e9sion de", "start": 642.72, "duration": 3.88}, {"text": "la Su\u00e8de \u00e0 l'OTAN cette alliance", "start": 644.959, "duration": 3.521}, {"text": "militaire de pays occidentaux men\u00e9 par", "start": 646.6, "duration": 3.44}, {"text": "les \u00c9tats-Unis la Hongrie \u00e9tait le", "start": 648.48, "duration": 3.12}, {"text": "dernier membre \u00e0 bloquer la demande de", "start": 650.04, "duration": 3.68}, {"text": "la Su\u00e8de en fait la Hongrie reproch\u00e9 au", "start": 651.6, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement su\u00e9dois ses prises de", "start": 653.72, "duration": 3.799}, {"text": "position jug\u00e9 agressive \u00e0 son \u00e9gard", "start": 655.36, "duration": 3.719}, {"text": "notamment sur les bonnes relations", "start": 657.519, "duration": 3.281}, {"text": "entretenu entre la Russie et la Hongrie", "start": 659.079, "duration": 3.2}, {"text": "c'est une visite du Premier ministre", "start": 660.8, "duration": 3.92}, {"text": "su\u00e9dois Ulf christerson vendredi dernier", "start": 662.279, "duration": 4.281}, {"text": "en Hongrie qui a permis un rapprochement", "start": 664.72, "duration": 3.679}, {"text": "entre les deux pays alors d\u00e9sormais la", "start": 666.56, "duration": 3.64}, {"text": "loi ratifiant l'adh\u00e9sion devrait \u00eatre", "start": 668.399, "duration": 3.281}, {"text": "promulgu\u00e9e dans les prochains jours par", "start": 670.2, "duration": 3.16}, {"text": "le pr\u00e9sident hongrois ce qui pourrait", "start": 671.68, "duration": 3.959}, {"text": "permettre \u00e0 la Su\u00e8de de devenir le 32e", "start": 673.36, "duration": 4.12}, {"text": "membre de l'OTAN d'ici la fin de semaine", "start": 675.639, "duration": 3.681}, {"text": "la Su\u00e8de avait d\u00e9pos\u00e9 sa candidature \u00e0", "start": 677.48, "duration": 3.32}, {"text": "l'OTAN dans la foul\u00e9e de l'invasion", "start": 679.32, "duration": 4.04}, {"text": "massive russe en Ukraine en f\u00e9vrier 2022", "start": 680.8, "duration": 5.039}, {"text": "5e actu le journaliste fran\u00e7ais Antoine", "start": 683.36, "duration": 4.68}, {"text": "galando est incarc\u00e9r\u00e9 depuis le 22", "start": 685.839, "duration": 4.481}, {"text": "f\u00e9vrier en \u00e9opie un pays d'Afrique de", "start": 688.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'Est car il est accus\u00e9 je cite de", "start": 690.32, "duration": 4.0}, {"text": "conspirer en vue de cr\u00e9er le chaos dans", "start": 692.36, "duration": 3.76}, {"text": "le pays c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce lundi", "start": 694.32, "duration": 4.16}, {"text": "son employeur la publication sp\u00e9cialis\u00e9e", "start": 696.12, "duration": 4.04}, {"text": "Africa intelligence alors selon une", "start": 698.48, "duration": 3.359}, {"text": "source proche du dossier interrog\u00e9 par", "start": 700.16, "duration": 3.919}, {"text": "Lib\u00e9ration Antoine galando a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "start": 701.839, "duration": 4.0}, {"text": "par les autorit\u00e9s \u00e9thiopienne jeudi", "start": 704.079, "duration": 4.401}, {"text": "dernier \u00e0 Addis Abeba la capitale en", "start": 705.839, "duration": 4.201}, {"text": "compagnie d'un responsable du Front de", "start": 708.48, "duration": 3.72}, {"text": "Lib\u00e9ration au Romo un parti politique", "start": 710.04, "duration": 3.68}, {"text": "d'opposition avec qui il avait", "start": 712.2, "duration": 3.879}, {"text": "rendez-vous de son c\u00f4t\u00e9 le groupe indigo", "start": 713.72, "duration": 4.4}, {"text": "publication qui est l'\u00e9diteur d'Africa", "start": 716.079, "duration": 3.641}, {"text": "intelligence a d\u00e9nonc\u00e9 dans un", "start": 718.12, "duration": 3.68}, {"text": "communiqu\u00e9 je cite des accusations", "start": 719.72, "duration": 4.32}, {"text": "fallacieuses et a appel\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration", "start": 721.8, "duration": 4.719}, {"text": "imm\u00e9diate de son journaliste depuis 2020", "start": 724.04, "duration": 4.08}, {"text": "la libert\u00e9 de la presse s'est fortement", "start": 726.519, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9e en \u00c9thiopie suite \u00e0 plusieurs", "start": 728.12, "duration": 3.6}, {"text": "conflits internes dans le pays c'est la", "start": 730.04, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis plus de 3 ans qu'un", "start": 731.72, "duration": 4.16}, {"text": "journaliste \u00e9tranger est emprisonn\u00e9 6e", "start": 733.6, "duration": 5.039}, {"text": "actu toujours en Afrique au Burkina Faso", "start": 735.88, "duration": 4.72}, {"text": "des dizaines de musulmans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 738.639, "duration": 3.44}, {"text": "ce dimanche lors de l'attaque d'une", "start": 740.6, "duration": 3.72}, {"text": "mosqu\u00e9e \u00e0 l'est du pays par des groupes", "start": 742.079, "duration": 3.921}, {"text": "arm\u00e9s terroristes par ailleurs le m\u00eame", "start": 744.32, "duration": 3.68}, {"text": "jour au moins 15 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es", "start": 746.0, "duration": 3.399}, {"text": "dans une attaque par des des jadis", "start": 748.0, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s contre une \u00e9glise catholique au", "start": 749.399, "duration": 4.081}, {"text": "nord du pays en pleine messe alors c'est", "start": 751.48, "duration": 3.68}, {"text": "pas la premi\u00e8re fois que le Burkina Faso", "start": 753.48, "duration": 3.68}, {"text": "est confront\u00e9 \u00e0 ce genre de situation", "start": 755.16, "duration": 4.4}, {"text": "depuis 2015 le pays subit r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 757.16, "duration": 4.28}, {"text": "des attaques dadistes attribu\u00e9 \u00e0 des", "start": 759.56, "duration": 3.68}, {"text": "mouvements arm\u00e9s \u00e0 Al-Qa\u00efda et au", "start": 761.44, "duration": 3.519}, {"text": "groupes \u00e9tat islamique qui ont fait pr\u00e8s", "start": 763.24, "duration": 4.039}, {"text": "de 20000 morts 7e actu et \u00e7a concerne", "start": 764.959, "duration": 4.24}, {"text": "les Parisiens les m\u00e9tro ne s'arr\u00eateront", "start": 767.279, "duration": 3.641}, {"text": "plus en cas de malaise voyageur c'est ce", "start": 769.199, "duration": 3.64}, {"text": "qu'a annonc\u00e9 ce mardi la pr\u00e9sidente de", "start": 770.92, "duration": 4.08}, {"text": "la r\u00e9gion \u00eele-de-fance Val\u00e9rie pcr\u00e8 sur", "start": 772.839, "duration": 4.401}, {"text": "bfn TV en gros d\u00e9sormais les personnes", "start": 775.0, "duration": 4.12}, {"text": "victimes d'un malaise seront sortis du", "start": 777.24, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00e9tro pour ne pas ralentir le trafic", "start": 779.12, "duration": 3.6}, {"text": "avant le conducteur \u00e9tait souvent oblig\u00e9", "start": 780.959, "duration": 3.521}, {"text": "d'arr\u00eater la rame en attendant que les", "start": 782.72, "duration": 3.119}, {"text": "secours arrivent il faut savoir que ce", "start": 784.48, "duration": 3.32}, {"text": "syst\u00e8me existe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 Londres ou \u00e0 Tokyo", "start": 785.839, "duration": 3.761}, {"text": "par exemple autre changement le m\u00e9tro ne", "start": 787.8, "duration": 3.76}, {"text": "s'arr\u00eatera plus en quatre colis suspects", "start": 789.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la place des brigades de chiens seront", "start": 791.56, "duration": 3.48}, {"text": "mises en place pour renifler les colis", "start": 793.24, "duration": 3.56}, {"text": "et lever le doute en 10- 15 minutes", "start": 795.04, "duration": 3.64}, {"text": "selon Val\u00e9ri pcres l'objectif de ces", "start": 796.8, "duration": 3.52}, {"text": "deux annonces c'est de fluidifier le", "start": 798.68, "duration": 3.2}, {"text": "trafic en vue des Jeux olympiques de", "start": 800.32, "duration": 3.639}, {"text": "Paris cet \u00e9t\u00e9 et enfin derni\u00e8re actus", "start": 801.88, "duration": 3.959}, {"text": "sportive le skipper fran\u00e7ais Charles", "start": 803.959, "duration": 4.841}, {"text": "cudrelier a remport\u00e9 ce mardi \u00e0 Brest en", "start": 805.839, "duration": 5.281}, {"text": "agne l'arquea ultime challenge la", "start": 808.8, "duration": 3.719}, {"text": "premi\u00e8re course autour du monde en", "start": 811.12, "duration": 3.36}, {"text": "solitaire en trimaran qui est un grand", "start": 812.519, "duration": 4.041}, {"text": "voilier construit avec trois coques il a", "start": 814.48, "duration": 4.88}, {"text": "boucl les 51000 km en l'espace de 50", "start": 816.56, "duration": 6.44}, {"text": "jours 19h 7 minutes le 2\u00e8 Thomas Coville", "start": 819.36, "duration": 5.64}, {"text": "est attendu \u00e0 partir de jeudi merci", "start": 823.0, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref", "start": 825.0, "duration": 3.279}, {"text": "pour plus d'actualit\u00e9s je vous mets des", "start": 826.92, "duration": 2.479}, {"text": "liens directement en description", "start": 828.279, "duration": 2.521}, {"text": "notamment le lien vers notre compte", "start": 829.399, "duration": 3.081}, {"text": "Instagram si vous \u00eates pas encore abonn\u00e9", "start": 830.8, "duration": 3.0}, {"text": "prenez sonin de vous prenez sonin de V", "start": 832.48, "duration": 2.479}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 demain pour", "start": 833.8, "duration": 4.2}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 834.959, "duration": 3.041}]}