{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les plafonds de ce lyc\u00e9e en France", "start": 0.04, "duration": 2.639}, {"text": "menacent de s'effondrer certains", "start": 1.24, "duration": 2.88}, {"text": "professeurs refusent de faire cours", "start": 2.679, "duration": 2.921}, {"text": "depuis lundi voici ce que l'on sait", "start": 4.12, "duration": 2.88}, {"text": "alors il s'agit du lyc\u00e9e Maximilien", "start": 5.6, "duration": 3.4}, {"text": "perr\u00e9 \u00e0 Alforville dans le valdarne et", "start": 7.0, "duration": 3.759}, {"text": "sur des photos prises par Fran\u00e7ois scen", "start": 9.0, "duration": 3.4}, {"text": "le professeur de lettre au lyc\u00e9e on peut", "start": 10.759, "duration": 3.201}, {"text": "voir de la moisissure sur les plafonds", "start": 12.4, "duration": 3.08}, {"text": "et les murs de la peinture en train de", "start": 13.96, "duration": 3.479}, {"text": "s'enlever ou encore des plafonds en", "start": 15.48, "duration": 3.28}, {"text": "train de s'effondrer d'apr\u00e8s la", "start": 17.439, "duration": 3.0}, {"text": "professeur qui a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e par BFM", "start": 18.76, "duration": 3.32}, {"text": "TV le lyc\u00e9e a \u00e9t\u00e9 construit avec des", "start": 20.439, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fauts en 1997 il n'a fait que se", "start": 22.08, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9t\u00e9riorer au fil des ann\u00e9es en 2021", "start": 24.64, "duration": 4.28}, {"text": "certains professeurs avaient d\u00e9j\u00e0 alert\u00e9", "start": 27.0, "duration": 3.32}, {"text": "la r\u00e9gion mais les travaux qui \u00e9tait", "start": 28.92, "duration": 2.759}, {"text": "promis \u00e0 par cette derni\u00e8re n'avait pas", "start": 30.32, "duration": 3.12}, {"text": "tous \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 alors ce lundi", "start": 31.679, "duration": 3.081}, {"text": "plusieurs professeurs ont fait valoir", "start": 33.44, "duration": 2.92}, {"text": "leur droit de retrait donc le fait de ne", "start": 34.76, "duration": 3.2}, {"text": "plus travailler parce qu'on se sent en", "start": 36.36, "duration": 3.199}, {"text": "danger \u00e0 cause du mauvais \u00e9tat des", "start": 37.96, "duration": 3.119}, {"text": "locaux de son c\u00f4t\u00e9 la r\u00e9gion a affirm\u00e9", "start": 39.559, "duration": 3.401}, {"text": "aupr\u00e8s de BFM TV avoir \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 elle", "start": 41.079, "duration": 4.041}, {"text": "envisage d'investir 1,5 million d'euros", "start": 42.96, "duration": 3.599}, {"text": "de travaux pour notamment remplacer les", "start": 45.12, "duration": 3.439}, {"text": "toitures je vous tiens au courant sur ce", "start": 46.559, "duration": 5.0}, {"text": "compte", "start": 48.559, "duration": 3.0}]}