{"label": "politique", "transcript": [{"text": "j'ouvre le second d\u00e9bat de ce sens", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "public on poursuit notre s\u00e9rie de", "start": 1.92, "duration": 3.04}, {"text": "grandes th\u00e9matiques avant les \u00e9lections", "start": 3.36, "duration": 2.999}, {"text": "europ\u00e9ennes avec cette question simple", "start": 4.96, "duration": 3.04}, {"text": "que fait l'Europe apr\u00e8s l'immigration", "start": 6.359, "duration": 3.401}, {"text": "l'agriculture les \u00e9nergies renouvelables", "start": 8.0, "duration": 3.759}, {"text": "ou encore la transparence la question de", "start": 9.76, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Europe on se", "start": 11.759, "duration": 2.561}, {"text": "demande ce que fait l'Europe pour lutter", "start": 13.04, "duration": 3.52}, {"text": "contre le terrorisme la coop\u00e9ration", "start": 14.32, "duration": 4.6}, {"text": "est-elle suffisante faut-il cr\u00e9er un", "start": 16.56, "duration": 4.36}, {"text": "parquet antiterroriste europ\u00e9en premi\u00e8re", "start": 18.92, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9ponse en image avec Jonathan dupriz et", "start": 20.92, "duration": 4.679}, {"text": "Noah", "start": 23.599, "duration": 5.481}, {"text": "bergo 11 septembre 2001 les \u00c9tats-Unis", "start": 25.599, "duration": 5.041}, {"text": "connaissent le pirate attentat de leur", "start": 29.08, "duration": 4.28}, {"text": "histoire de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique", "start": 30.64, "duration": 4.96}, {"text": "l'UE prend elle aussi la mesure de la", "start": 33.36, "duration": 4.96}, {"text": "menace islamiste jusqu'alors depuis les", "start": 35.6, "duration": 5.639}, {"text": "ann\u00e9es 70 la coop\u00e9ration europ\u00e9enne en", "start": 38.32, "duration": 4.8}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme", "start": 41.239, "duration": 3.921}, {"text": "repose quasi uniquement sur des \u00e9changes", "start": 43.12, "duration": 4.599}, {"text": "bilat\u00e9raux entre \u00e9tat-membrre 2001", "start": 45.16, "duration": 4.44}, {"text": "marque donc un tournant mais il y a une", "start": 47.719, "duration": 3.041}, {"text": "prise de conscience c'est un choc", "start": 49.6, "duration": 2.24}, {"text": "effectivement pour tous les pays", "start": 50.76, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9ens qui sentent qu'il y a une", "start": 51.84, "duration": 3.12}, {"text": "menace effectivement potentiel et donc", "start": 52.92, "duration": 3.6}, {"text": "il y a un groupe antiterroriste qui est", "start": 54.96, "duration": 3.759}, {"text": "mis en place apr\u00e8s le 11 septembre qui", "start": 56.52, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9unit une trentaine de service de", "start": 58.719, "duration": 3.52}, {"text": "renseignement notamment les attentats de", "start": 60.48, "duration": 4.079}, {"text": "Madrid en 2004 et Londres en 2005", "start": 62.239, "duration": 4.681}, {"text": "apportent des avanc\u00e9es majeures un plan", "start": 64.559, "duration": 4.041}, {"text": "d'action commun pour lutter contre le", "start": 66.92, "duration": 4.28}, {"text": "terrorisme est adopt\u00e9 l'Europe nomme", "start": 68.6, "duration": 4.24}, {"text": "aussi un coordinateur de lutte", "start": 71.2, "duration": 3.88}, {"text": "antiterroriste au niveau communautaire", "start": 72.84, "duration": 4.959}, {"text": "en 2012 l'union fait un pas de g\u00e9ant en", "start": 75.08, "duration": 4.84}, {"text": "cr\u00e9ant un fichier commun de partage des", "start": 77.799, "duration": 4.161}, {"text": "donn\u00e9es polici\u00e8res entre les \u00c9tats", "start": 79.92, "duration": 4.239}, {"text": "malgr\u00e9 certaines r\u00e9ticences il y a des", "start": 81.96, "duration": 3.519}, {"text": "cultures nationales diff\u00e9rentes en", "start": 84.159, "duration": 2.92}, {"text": "mati\u00e8re de renseignement et parfois", "start": 85.479, "duration": 4.121}, {"text": "certains pays sont r\u00e9ticents justement \u00e0", "start": 87.079, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 \u00e0 abonder ce ce service en voulant", "start": 89.6, "duration": 4.44}, {"text": "conserver des sources mais au fur \u00e0", "start": 92.479, "duration": 3.68}, {"text": "mesure des ann\u00e9es chacun est conscient", "start": 94.04, "duration": 3.439}, {"text": "que il y a une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 96.159, "duration": 3.6}, {"text": "d'interop\u00e9rabilit\u00e9 justement et de il y", "start": 97.479, "duration": 4.481}, {"text": "a une logique matricielle qui s'impose", "start": 99.759, "duration": 4.281}, {"text": "pour que \u00e7a soit efficace cela n'emp\u00eache", "start": 101.96, "duration": 3.92}, {"text": "pas le Vieux Continent d'\u00eatre frapp\u00e9 de", "start": 104.04, "duration": 4.039}, {"text": "plein fouet par les terroristes de daesh", "start": 105.88, "duration": 4.36}, {"text": "les attentats du 13 novembre 2015 \u00e0", "start": 108.079, "duration": 4.121}, {"text": "Paris mettent notamment en avant des", "start": 110.24, "duration": 3.919}, {"text": "rat\u00e9s dans le partage des donn\u00e9es entre", "start": 112.2, "duration": 3.839}, {"text": "la France et la Belgique la fuite de", "start": 114.159, "duration": 3.96}, {"text": "salab d'eslam qui passe la fronti\u00e8re qui", "start": 116.039, "duration": 4.801}, {"text": "est interview\u00e9 par des journalistes euh", "start": 118.119, "duration": 5.04}, {"text": "bon tout \u00e7a est r\u00e9v\u00e9lateur d'un grand", "start": 120.84, "duration": 4.959}, {"text": "nombre de dysfonctionnement le proc\u00e8s et", "start": 123.159, "duration": 4.401}, {"text": "puis les d\u00e9bats judiciaires ensuite", "start": 125.799, "duration": 3.401}, {"text": "entre la France et la Belgique sur", "start": 127.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'incarc\u00e9ration les conditions", "start": 129.2, "duration": 4.399}, {"text": "d'incarc\u00e9ration de salab d'eslam on voit", "start": 130.759, "duration": 5.401}, {"text": "qu'il reste pas mal d'harmonisation \u00e0", "start": 133.599, "duration": 4.601}, {"text": "faire entre les diff\u00e9rentes l\u00e9gislations", "start": 136.16, "duration": 4.28}, {"text": "nationales de ces attentats sanglants", "start": 138.2, "duration": 5.08}, {"text": "l'UE tire l\u00e0 encore des le\u00e7ons elle met", "start": 140.44, "duration": 5.0}, {"text": "au point le fichier PNR pour contr\u00f4ler", "start": 143.28, "duration": 4.44}, {"text": "les d\u00e9placements a\u00e9riens puis harmonise", "start": 145.44, "duration": 4.879}, {"text": "sa r\u00e9ponse p\u00e9nale en mati\u00e8re terroriste", "start": 147.72, "duration": 5.12}, {"text": "l'organisme Europol bas\u00e9 \u00e0 la haie voit", "start": 150.319, "duration": 4.881}, {"text": "son mandat renforc\u00e9 mais les difficult\u00e9s", "start": 152.84, "duration": 4.24}, {"text": "demeurent entre les \u00c9tats-membres pas", "start": 155.2, "duration": 3.8}, {"text": "tous confront\u00e9s aux m\u00eames menaces", "start": 157.08, "duration": 3.96}, {"text": "certains \u00c9tats ont davantage \u00e0 faire au", "start": 159.0, "duration": 5.0}, {"text": "terrorisme islamiste type djihadisme", "start": 161.04, "duration": 5.0}, {"text": "d'autres vont davantage affronter un", "start": 164.0, "duration": 4.319}, {"text": "terrorisme d'extr\u00eame gauche anarchiste", "start": 166.04, "duration": 4.72}, {"text": "les rapport tessat parle d'anarchisme", "start": 168.319, "duration": 4.481}, {"text": "d'autres vont avoir affaire \u00e0 un", "start": 170.76, "duration": 4.28}, {"text": "terrorisme plut\u00f4t d'extr\u00eame droite et", "start": 172.8, "duration": 4.2}, {"text": "puis certains \u00c9tats europ\u00e9ens affrontent", "start": 175.04, "duration": 4.919}, {"text": "un terrorisme s\u00e9paratiste", "start": 177.0, "duration": 5.68}, {"text": "c'est r\u00e9gionaliste ind\u00e9pendantiste et", "start": 179.959, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment on lutte pas contre tous ces", "start": 182.68, "duration": 4.479}, {"text": "terrorismes de la m\u00eame fa\u00e7on selon les", "start": 184.56, "duration": 4.92}, {"text": "chiffres d'Europol 28 attaques", "start": 187.159, "duration": 3.961}, {"text": "terroristes ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9es dans", "start": 189.48, "duration": 4.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en 2022 dont 16 ayant", "start": 191.12, "duration": 5.88}, {"text": "abouti 13 de revendication anarchistes", "start": 194.159, "duration": 6.121}, {"text": "de djihadistes et une concernant l'ultr", "start": 197.0, "duration": 5.76}, {"text": "droite quel est l'\u00e9tat de la menace", "start": 200.28, "duration": 5.12}, {"text": "terroriste en Europe on en d\u00e9bat avec", "start": 202.76, "duration": 4.759}, {"text": "Emmanuel dupuie bonsoir bienvenue vous", "start": 205.4, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eates pr\u00e9sident de l'Institut prospective", "start": 207.519, "duration": 3.601}, {"text": "et et s\u00e9curit\u00e9 en Europe et enseignant", "start": 208.959, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9opolitique Laurence rock bonsoir et", "start": 211.12, "duration": 3.88}, {"text": "bienvenue bonsoir vous\u00eat avocat", "start": 213.239, "duration": 3.121}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente droit humain de la", "start": 215.0, "duration": 2.84}, {"text": "commission affaires europ\u00e9ennes et", "start": 216.36, "duration": 3.64}, {"text": "international du Conseil National des", "start": 217.84, "duration": 4.0}, {"text": "Barreaux Didier Loras bonsoir et", "start": 220.0, "duration": 3.2}, {"text": "bienvenue vous \u00eates journaliste en", "start": 221.84, "duration": 2.88}, {"text": "charge de la g\u00e9opolitique de la d\u00e9fense", "start": 223.2, "duration": 4.08}, {"text": "et du terrorisme \u00e0 l'Agence France", "start": 224.72, "duration": 4.079}, {"text": "Presse \u00e9videmment \u00c9milie zapalski", "start": 227.28, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique est toujours \u00e0 \u00e0", "start": 228.799, "duration": 4.64}, {"text": "mes c\u00f4t\u00e9s peut-\u00eatre un peu d'histoire", "start": 231.319, "duration": 3.92}, {"text": "pour commencer Emmanuel", "start": 233.439, "duration": 4.201}, {"text": "Dupuis si on remonte \u00e0z 20 ans en", "start": 235.239, "duration": 3.801}, {"text": "arri\u00e8re les attentats de Madrid est-ce", "start": 237.64, "duration": 2.879}, {"text": "que c'est un", "start": 239.04, "duration": 3.279}, {"text": "une premi\u00e8re date importante pour", "start": 240.519, "duration": 4.92}, {"text": "amorcer une coop\u00e9ration antiterroriste", "start": 242.319, "duration": 5.12}, {"text": "en Europe il faut n\u00e9anmoins attendre le", "start": 245.439, "duration": 3.64}, {"text": "trait\u00e9 de Lisbonne pour que la lutte", "start": 247.439, "duration": 3.52}, {"text": "antiterrorisme devienne une politique", "start": 249.079, "duration": 3.921}, {"text": "partag\u00e9e commune de l'Union europ\u00e9enne", "start": 250.959, "duration": 3.521}, {"text": "donc 5 ans apr\u00e8s mais n\u00e9anmoins vous", "start": 253.0, "duration": 4.32}, {"text": "avez raison les attentat \u00e0 la fois de", "start": 254.48, "duration": 4.879}, {"text": "Madrid en 2004 puis de Londres en 2005", "start": 257.32, "duration": 5.12}, {"text": "ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de mutualiser de", "start": 259.359, "duration": 5.161}, {"text": "mieux coop\u00e9rer avec les partenaires", "start": 262.44, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ens et puis les partenaires", "start": 264.52, "duration": 3.64}, {"text": "extraeurop\u00e9ens car ces attentats on \u00e9t\u00e9", "start": 265.84, "duration": 4.84}, {"text": "commis par des citoyens de binationaux", "start": 268.16, "duration": 5.36}, {"text": "notamment venant de la de la rive sud de", "start": 270.68, "duration": 4.2}, {"text": "la M\u00e9diterran\u00e9e en tout cas c'est \u00e0", "start": 273.52, "duration": 3.28}, {"text": "partir de ce moment que se cr\u00e9ent des", "start": 274.88, "duration": 5.319}, {"text": "cellules de coordination que l'id\u00e9e", "start": 276.8, "duration": 5.72}, {"text": "d'une strat\u00e9gie europ\u00e9enne de lutte", "start": 280.199, "duration": 4.521}, {"text": "contre le terrorisme jaillit que la", "start": 282.52, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir un coordinateur pour", "start": 284.72, "duration": 4.039}, {"text": "pour la lutte contre le terrorisme", "start": 287.12, "duration": 4.96}, {"text": "devient prignante et bien \u00e9videmment", "start": 288.759, "duration": 6.401}, {"text": "enc en collaboration avec l'id\u00e9e qu'il", "start": 292.08, "duration": 5.64}, {"text": "faillent des l\u00e9gislations nationales car", "start": 295.16, "duration": 4.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne peut faire beaucoup", "start": 297.72, "duration": 4.199}, {"text": "mais elle peut surtout coordonner ce qui", "start": 299.88, "duration": 4.52}, {"text": "existe au niveau europ\u00e9en et donc de ce", "start": 301.919, "duration": 5.761}, {"text": "de ce point de vue il y a eu un effet", "start": 304.4, "duration": 5.88}, {"text": "des multiplicateurs comme en 2001 avec", "start": 307.68, "duration": 5.359}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de mutualiser", "start": 310.28, "duration": 6.24}, {"text": "une masse de donn\u00e9es que aucune agence", "start": 313.039, "duration": 6.641}, {"text": "n'avait \u00e0 elle seulle en la capacit\u00e9 de", "start": 316.52, "duration": 6.04}, {"text": "d'analyser ouais euh mais si on remonte", "start": 319.68, "duration": 4.88}, {"text": "encore un peu plus loin Laurence ro la", "start": 322.56, "duration": 3.919}, {"text": "France elle est confront\u00e9e au terrorisme", "start": 324.56, "duration": 4.56}, {"text": "on peut remonter aux ann\u00e9es 85 86 par", "start": 326.479, "duration": 4.881}, {"text": "exemple est-ce que \u00e7a \u00e7a \u00e7a la place", "start": 329.12, "duration": 4.24}, {"text": "dans une situation d'\u00eatre un peu je sais", "start": 331.36, "duration": 4.6}, {"text": "pas quel terme employ\u00e9 de demandeuse en", "start": 333.36, "duration": 3.959}, {"text": "mati\u00e8re de coop\u00e9ration au niveau", "start": 335.96, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en bah d'abord elle est pr\u00e9curseur", "start": 337.319, "duration": 3.961}, {"text": "en fait puisque les premi\u00e8res lois", "start": 339.4, "duration": 3.28}, {"text": "antiterroristes c'est les lois", "start": 341.28, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7aises en fait 1986 on a la premi\u00e8re", "start": 342.68, "duration": 4.72}, {"text": "loi sur le terrorisme on a le la", "start": 345.199, "duration": 3.761}, {"text": "premi\u00e8re sp\u00e9cialisation on va dire des", "start": 347.4, "duration": 3.68}, {"text": "acteurs judiciaires puisque on a on", "start": 348.96, "duration": 4.28}, {"text": "commence avec les juges d'instruction on", "start": 351.08, "duration": 3.52}, {"text": "va ensuite sp\u00e9cialiser les cours", "start": 353.24, "duration": 2.72}, {"text": "d'asscis et cetera c'est d'ailleurs pour", "start": 354.6, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e7a que la France est \u00e0 la fois", "start": 355.96, "duration": 3.2}, {"text": "demandeuse je crois qu'elle impulse", "start": 357.16, "duration": 5.039}, {"text": "aussi euh une politique europ\u00e9enne mais", "start": 359.16, "duration": 5.8}, {"text": "elle a aussi du mal et vous parliez de", "start": 362.199, "duration": 4.241}, {"text": "comp\u00e9tences partag\u00e9es je pense que c'est", "start": 364.96, "duration": 3.079}, {"text": "un un un vrai terme important", "start": 366.44, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que sur ce domaine-l\u00e0 les", "start": 368.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00c9tats ont quand m\u00eame du mal \u00e0", "start": 369.84, "duration": 4.6}, {"text": "v\u00e9ritablement accepter que l'Union", "start": 372.08, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne se substitue donc on est dans", "start": 374.44, "duration": 3.759}, {"text": "des comp\u00e9tences partag\u00e9es qui font que", "start": 376.12, "duration": 4.12}, {"text": "les \u00c9tats peuvent avoir sur certaines", "start": 378.199, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e9gislations une sorte de concurrence", "start": 380.24, "duration": 4.399}, {"text": "entre eux et j'imagine que d'autres le", "start": 382.639, "duration": 3.641}, {"text": "diront mieux que moi y compris sur les", "start": 384.639, "duration": 3.641}, {"text": "acteurs en fait op\u00e9rationnels que \u00e7a", "start": 386.28, "duration": 4.16}, {"text": "puisse \u00eatre la police ou la justice et", "start": 388.28, "duration": 3.759}, {"text": "c'est aussi pour \u00e7a que l'Union", "start": 390.44, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 un peu d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 392.039, "duration": 4.841}, {"text": "les choses avec en effet des comp\u00e9tences", "start": 393.84, "duration": 5.0}, {"text": "judiciaires des comp\u00e9tences polici\u00e8res", "start": 396.88, "duration": 3.52}, {"text": "on a Europol bien s\u00fbr mais dans Europol", "start": 398.84, "duration": 3.799}, {"text": "on n'a pas une police en fait europ\u00e9enne", "start": 400.4, "duration": 4.84}, {"text": "puisque c'est une coordination de police", "start": 402.639, "duration": 4.4}, {"text": "nationale on va l'avir avec le mandat", "start": 405.24, "duration": 3.88}, {"text": "d'arr\u00eat europ\u00e9en 2004 c'est au moment", "start": 407.039, "duration": 3.921}, {"text": "des attentats de Madrid c'est \u00e9videmment", "start": 409.12, "duration": 3.16}, {"text": "tr\u00e8s important puisque c'est une", "start": 410.96, "duration": 3.28}, {"text": "reconnaissance en fait d'un mandat", "start": 412.28, "duration": 4.12}, {"text": "d'arr\u00eat dans un pays qui permettrait", "start": 414.24, "duration": 4.28}, {"text": "d'arr\u00eater ailleurs et ce on en reparlera", "start": 416.4, "duration": 6.199}, {"text": "de de \u00e7a Didier luras je continue de", "start": 418.52, "duration": 6.119}, {"text": "m'accrocher \u00e0 des dates \u00e9videmment", "start": 422.599, "duration": 4.081}, {"text": "fortes et l'autre une autre grande", "start": 424.639, "duration": 4.361}, {"text": "blessure pour notre pays c'est 2015 les", "start": 426.68, "duration": 4.68}, {"text": "attentats de Charlie Hebdo puis les les", "start": 429.0, "duration": 4.12}, {"text": "massacres \u00e0 Paris au Bataclan sur les", "start": 431.36, "duration": 4.0}, {"text": "sur les terrasses l\u00e0 aussi on va essayer", "start": 433.12, "duration": 3.6}, {"text": "de se concentrer un peu sur ce qui se", "start": 435.36, "duration": 3.239}, {"text": "passe avant et et apr\u00e8s en terme de", "start": 436.72, "duration": 3.72}, {"text": "coop\u00e9ration europ\u00e9enne qu'est-ce qu'on", "start": 438.599, "duration": 5.16}, {"text": "peut en dire alors au-del\u00e0 de de ce qui", "start": 440.44, "duration": 5.319}, {"text": "vient d'\u00eatre dit et de et de ce qui est", "start": 443.759, "duration": 4.28}, {"text": "apparent moi j'ai envie de dire il y a", "start": 445.759, "duration": 4.12}, {"text": "aussi une vraie prise de conscience dans", "start": 448.039, "duration": 3.241}, {"text": "les services de police et les services", "start": 449.879, "duration": 3.641}, {"text": "de renseignement de la n\u00e9cessit\u00e9 de se", "start": 451.28, "duration": 5.24}, {"text": "parler euh alors \u00e7a a mis un peu de", "start": 453.52, "duration": 5.16}, {"text": "temps pour infuser on sait aujourd'hui", "start": 456.52, "duration": 4.56}, {"text": "que le 11 septembre 2001 il existe aussi", "start": 458.68, "duration": 4.519}, {"text": "parce que le FBI la CIA ils arrivent pas", "start": 461.08, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 se parler donc c'est m\u00eame pas entre", "start": 463.199, "duration": 3.081}, {"text": "c'est pas entre deux pays c'est au m\u00eame", "start": 464.84, "duration": 3.319}, {"text": "de il narent pas \u00e0 croiser leurs infos", "start": 466.28, "duration": 4.0}, {"text": "donc il y a un \u00e9norme travail avec aussi", "start": 468.159, "duration": 4.801}, {"text": "la loi sur le renseignement pour que la", "start": 470.28, "duration": 5.68}, {"text": "DGS les services ext\u00e9rieurs le DGSI les", "start": 472.96, "duration": 4.72}, {"text": "services int\u00e9rieurs se parlent et", "start": 475.96, "duration": 4.0}, {"text": "arr\u00eatent de tirer dans les pattes pour", "start": 477.68, "duration": 3.799}, {"text": "que tout ce petit monde l\u00e0 travaille", "start": 479.96, "duration": 3.12}, {"text": "ensemble \u00e9change les infos et \u00e0", "start": 481.479, "duration": 4.881}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9en \u00e9videmment entre pays", "start": 483.08, "duration": 5.28}, {"text": "2015 je il y a quand m\u00eame un certain", "start": 486.36, "duration": 3.6}, {"text": "nombre enfin une partie du r\u00e9seau qui", "start": 488.36, "duration": 3.399}, {"text": "est \u00e0 molenbeck en Belgique donc on se", "start": 489.96, "duration": 3.959}, {"text": "rend compte de des r\u00e9seaux des gens qui", "start": 491.759, "duration": 4.761}, {"text": "passent en Europe des gens qui", "start": 493.919, "duration": 4.601}, {"text": "traversent qui sont cach\u00e9s dans les", "start": 496.52, "duration": 4.239}, {"text": "flots de migrants donc \u00e0 un moment qu'", "start": 498.52, "duration": 3.799}, {"text": "vont rentrer dans l'espace europ\u00e9en et", "start": 500.759, "duration": 3.72}, {"text": "donc l\u00e0 \u00e7a oblige les services de", "start": 502.319, "duration": 4.32}, {"text": "renseignement \u00e0 se parler alors apr\u00e8s la", "start": 504.479, "duration": 3.44}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e9videmment c'est que entre", "start": 506.639, "duration": 3.0}, {"text": "service de renseignement on fait pas des", "start": 507.919, "duration": 3.601}, {"text": "grandes r\u00e9unions les services de", "start": 509.639, "duration": 3.801}, {"text": "renseignement il se parlent en bilat\u00e9ral", "start": 511.52, "duration": 3.319}, {"text": "donc \u00e7a passe par la confiance \u00e7a passe", "start": 513.44, "duration": 3.36}, {"text": "par la connaissance mutuelle c'est \u00e0 la", "start": 514.839, "duration": 3.68}, {"text": "question de du du r\u00f4le de l'Europe mais", "start": 516.8, "duration": 4.2}, {"text": "mais \u00e7a aussielle on a ce r\u00e9seau l\u00e0 on", "start": 518.519, "duration": 4.241}, {"text": "les a vu on a l'impression qu'ils sont", "start": 521.0, "duration": 3.039}, {"text": "en train de pr\u00e9parer un truc chez vous", "start": 522.76, "duration": 2.759}, {"text": "est-ce que vous avez des choses voil\u00e0", "start": 524.039, "duration": 3.841}, {"text": "donc mais et \u00e7a c'est le terrain c'est", "start": 525.519, "duration": 4.32}, {"text": "c'est au-del\u00e0 de des institutions qui", "start": 527.88, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9videmment sont importantes mais mais je", "start": 529.839, "duration": 4.281}, {"text": "pense que le voil\u00e0 le le la prise de", "start": 531.959, "duration": 3.761}, {"text": "conscience elle est aussi sur la le", "start": 534.12, "duration": 3.12}, {"text": "besoin de se parler de travailler", "start": 535.72, "duration": 3.04}, {"text": "ensemble alors justement que s'est-il", "start": 537.24, "duration": 3.44}, {"text": "pass\u00e9 avant et et apr\u00e8s ce ce 13", "start": 538.76, "duration": 4.0}, {"text": "novembre 2015 \u00e9coutez ce qu'en dit le", "start": 540.68, "duration": 4.24}, {"text": "chef du parquet f\u00e9d\u00e9ral", "start": 542.76, "duration": 4.72}, {"text": "belge les premiers jours d'ailleurs", "start": 544.92, "duration": 6.479}, {"text": "apr\u00e8s les attentats du 13 novembre", "start": 547.48, "duration": 7.12}, {"text": "euh on communique tr\u00e8s mal en tout cas", "start": 551.399, "duration": 5.44}, {"text": "au niveau de la de la de la justice en", "start": 554.6, "duration": 3.479}, {"text": "Belgique puisqu'on ne communique pas du", "start": 556.839, "duration": 2.801}, {"text": "tout nous on est dans la phase en disant", "start": 558.079, "duration": 3.641}, {"text": "voil\u00e0 c'est l'enqu\u00eate et cetera je pense", "start": 559.64, "duration": 3.879}, {"text": "qu'\u00e0 post\u00e9riori c'\u00e9tait une erreur de ne", "start": 561.72, "duration": 3.4}, {"text": "pas communiquer parce que \u00e7a a collabor\u00e9", "start": 563.519, "duration": 4.56}, {"text": "au bashing qui avait apr\u00e8s qui a eu lieu", "start": 565.12, "duration": 5.56}, {"text": "un peu dans la dans la presse qui", "start": 568.079, "duration": 4.121}, {"text": "beaucoup point n'\u00e9tait pas justifi\u00e9", "start": 570.68, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9videmment h au-del\u00e0 de ce que dit le le", "start": 572.2, "duration": 5.48}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric vanandleuve Emmanuel Dupuis ma", "start": 575.12, "duration": 5.88}, {"text": "question elle est bon je la pose mais", "start": 577.68, "duration": 4.8}, {"text": "elle est un peu trop abrupte je pense", "start": 581.0, "duration": 2.8}, {"text": "pour \u00e0 la fois tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 582.48, "duration": 2.64}, {"text": "victimes de ce qui s'est pass\u00e9 et puis", "start": 583.8, "duration": 2.84}, {"text": "pour le travail qui a \u00e9t\u00e9 fait par les", "start": 585.12, "duration": 2.88}, {"text": "policiers par les instructeurs mais", "start": 586.64, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'on aurait pu \u00e9viter ces", "start": 588.0, "duration": 4.519}, {"text": "attentats en collaborant mieux entre", "start": 590.24, "duration": 4.48}, {"text": "police fran\u00e7aise police belge question", "start": 592.519, "duration": 4.121}, {"text": "j'ai j'ai mis plein de guillemets avant", "start": 594.72, "duration": 3.0}, {"text": "de poser la question mais je la pose", "start": 596.64, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame non mais la vigilance", "start": 597.72, "duration": 5.6}, {"text": "et total 100 % de vigilance n'emp\u00eache", "start": 599.88, "duration": 5.079}, {"text": "pas le risque terroriste bien et je", "start": 603.32, "duration": 2.68}, {"text": "crois que c'est un ancien Premier", "start": 604.959, "duration": 2.601}, {"text": "ministre qui fut minist d'int\u00e9rieur", "start": 606.0, "duration": 3.24}, {"text": "monsieur casenov qui le rappelit donc je", "start": 607.56, "duration": 3.08}, {"text": "crois que de ce point de vue l\u00e0 on peut", "start": 609.24, "duration": 3.159}, {"text": "cr\u00e9er toutes les limess et toutes les", "start": 610.64, "duration": 3.6}, {"text": "productions possibles il y aura toujours", "start": 612.399, "duration": 4.241}, {"text": "quelqu'un qui trouvera une porte d\u00e9rob\u00e9", "start": 614.24, "duration": 4.2}, {"text": "pour pouvoir commettre des attentats par", "start": 616.64, "duration": 3.28}, {"text": "contre qu'est-ce qui est important c'est", "start": 618.44, "duration": 4.12}, {"text": "la mobilisation non seulement europ\u00e9enne", "start": 619.92, "duration": 3.76}, {"text": "non seulement des servic de", "start": 622.56, "duration": 3.08}, {"text": "renseignement mais la coop\u00e9ration entre", "start": 623.68, "duration": 3.719}, {"text": "les services judiciaires et policiers", "start": 625.64, "duration": 4.12}, {"text": "qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent enfin pardon au", "start": 627.399, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9but de de la des ann\u00e9es 2000 \u00e9tait", "start": 629.76, "duration": 5.92}, {"text": "tr\u00e8s balbuciante hein le mandat d'arr\u00eat", "start": 632.959, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en il faut attendre si je ne", "start": 635.68, "duration": 5.08}, {"text": "m'abuse 2004 pour qu'il se mette en", "start": 637.959, "duration": 6.841}, {"text": "place le parquet europ\u00e9en 2011 si je me", "start": 640.76, "duration": 6.44}, {"text": "trompe pas donc \u00e7a veut dire que il y a", "start": 644.8, "duration": 5.44}, {"text": "eu une \u00e9volution aussi li\u00e9e aux", "start": 647.2, "duration": 5.16}, {"text": "exigences de la soci\u00e9t\u00e9 pour que les", "start": 650.24, "duration": 3.76}, {"text": "services de renseignement et les", "start": 652.36, "duration": 3.08}, {"text": "services de police et les services", "start": 654.0, "duration": 3.16}, {"text": "judiciaires se coordonnent mieux au", "start": 655.44, "duration": 3.519}, {"text": "niveau national et une fois que cette", "start": 657.16, "duration": 3.88}, {"text": "coord nation est au niveau national il", "start": 658.959, "duration": 3.361}, {"text": "faut aussi effectivement l'avoir au", "start": 661.04, "duration": 2.84}, {"text": "niveau europ\u00e9en et puis je rajoute qu'il", "start": 662.32, "duration": 2.6}, {"text": "faut aussi l'avoir au niveau", "start": 663.88, "duration": 3.199}, {"text": "international car une bonne partie de", "start": 664.92, "duration": 5.12}, {"text": "ceux qui commettent des attentats 2004", "start": 667.079, "duration": 8.721}, {"text": "2005 2010 puis 2013 et encore r\u00e9cemment", "start": 670.04, "duration": 8.08}, {"text": "vous vous le rappeliez une vingtaine", "start": 675.8, "duration": 5.599}, {"text": "d'attentats de durant l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 678.12, "duration": 4.88}, {"text": "enfin des tentatives d'attentat ou des", "start": 681.399, "duration": 4.201}, {"text": "attentat mener avec des phases qui sont", "start": 683.0, "duration": 5.0}, {"text": "li\u00e9es aussi \u00e0 la politique ext\u00e9rieure", "start": 685.6, "duration": 3.88}, {"text": "d'un certain nombre de pays qui sont", "start": 688.0, "duration": 3.279}, {"text": "vis\u00e9s avec des financements qui peuvent", "start": 689.48, "duration": 3.24}, {"text": "venir effectivement c'est la raison pour", "start": 691.279, "duration": 3.56}, {"text": "laquelle il y a eu une vigilance assez", "start": 692.72, "duration": 4.799}, {"text": "tardive me semble-t-il sur l'approche", "start": 694.839, "duration": 4.761}, {"text": "globale et c'est un petit peu ce que", "start": 697.519, "duration": 3.361}, {"text": "qu'est-ce vous appz l'approche globale", "start": 699.6, "duration": 2.44}, {"text": "c'est\u00e0d qu'on lutte contre les groupes", "start": 700.88, "duration": 3.04}, {"text": "arm\u00e9s terroristes en luttant contre les", "start": 702.04, "duration": 3.44}, {"text": "financements en amont d'accord en", "start": 703.92, "duration": 3.88}, {"text": "luttant contre l'interaction entre la", "start": 705.48, "duration": 4.12}, {"text": "grande criminalit\u00e9 je prends l'exemple", "start": 707.8, "duration": 4.4}, {"text": "du Sahel et les organisations purement", "start": 709.6, "duration": 4.32}, {"text": "terroristes et que la simple r\u00e9ponse", "start": 712.2, "duration": 3.759}, {"text": "cin\u00e9tique elle est importante mais elle", "start": 713.92, "duration": 3.96}, {"text": "ne suffit pas \u00e0 lutter contre le", "start": 715.959, "duration": 3.44}, {"text": "terrorisme on peut faire du contre cont", "start": 717.88, "duration": 2.88}, {"text": "terrorisme militairement mais lutter", "start": 719.399, "duration": 3.401}, {"text": "contre terrorisme n\u00e9cessite une approche", "start": 720.76, "duration": 4.6}, {"text": "plus holistique d'ailleurs les Marocains", "start": 722.8, "duration": 4.56}, {"text": "l'ont parfaitement compris en 2015 ils", "start": 725.36, "duration": 4.0}, {"text": "ont cr\u00e9\u00e9 une sorte de FBI un bureau", "start": 727.36, "duration": 3.719}, {"text": "central d'information judiciaire ou", "start": 729.36, "duration": 4.64}, {"text": "comme son nom l'indique on lutte en", "start": 731.079, "duration": 5.161}, {"text": "amont contre le financement des", "start": 734.0, "duration": 4.079}, {"text": "organisations terroristes on lutte", "start": 736.24, "duration": 4.24}, {"text": "contre l'utilisation des moyens", "start": 738.079, "duration": 5.241}, {"text": "cybern\u00e9tiques le djihadisme num\u00e9rique et", "start": 740.48, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment on arr\u00eate ceux qui pourrai", "start": 743.32, "duration": 3.959}, {"text": "passer ou qui sont pass\u00e9s \u00e0 l'acte je", "start": 745.48, "duration": 3.24}, {"text": "vous donne la parole tout de suite mais", "start": 747.279, "duration": 3.601}, {"text": "petite question Didier Loras \u00e7a veut", "start": 748.72, "duration": 3.6}, {"text": "dire quoi vous parliez des des services", "start": 750.88, "duration": 3.959}, {"text": "qui qui en France he qui communiquaient", "start": 752.32, "duration": 4.0}, {"text": "pas forc\u00e9ment entre eux quand vous dites", "start": 754.839, "duration": 2.761}, {"text": "attention on n pas assez d'approche", "start": 756.32, "duration": 2.8}, {"text": "globale c'est aussi de \u00e7a dont on parle", "start": 757.6, "duration": 3.2}, {"text": "c'est\u00e0-dire que les services qui vont", "start": 759.12, "duration": 4.36}, {"text": "essayer de traquer le financement vont", "start": 760.8, "duration": 5.36}, {"text": "pas suffisamment communiquer avec la", "start": 763.48, "duration": 5.12}, {"text": "DGSE qui elle-m\u00eame va pas enfin on en", "start": 766.16, "duration": 5.119}, {"text": "est moins l\u00e0 mais \u00e7a \u00e7a a exist\u00e9 ou \u00e7a", "start": 768.6, "duration": 4.56}, {"text": "existe enc on en est beaucoup moins l\u00e0", "start": 771.279, "duration": 3.841}, {"text": "c'est une certitude mais c'est surtout", "start": 773.16, "duration": 4.2}, {"text": "que enfin aujourd'hui la menace", "start": 775.12, "duration": 5.12}, {"text": "terroriste il y a des commanditaires qui", "start": 777.36, "duration": 4.96}, {"text": "sont soit dans les centrales d'Al-Qa\u00efda", "start": 780.24, "duration": 4.279}, {"text": "ou d'\u00e9tat islamique soit au sein des", "start": 782.32, "duration": 4.12}, {"text": "filiales de ces deux groupes \u00e0", "start": 784.519, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9tranger apr\u00e8s il y a des des sortes", "start": 786.44, "duration": 6.56}, {"text": "de de de de log de", "start": 790.199, "duration": 5.361}, {"text": "de d'interm\u00e9diaire qui peuvent \u00eatre", "start": 793.0, "duration": 4.24}, {"text": "bas\u00e9s absolument n'importe o\u00f9 et qui", "start": 795.56, "duration": 5.68}, {"text": "font le lien entre ces centrales et les", "start": 797.24, "duration": 6.399}, {"text": "cellules dormantes qui peuvent \u00eatre dans", "start": 801.24, "duration": 4.56}, {"text": "les territoires d'action il y a les", "start": 803.639, "duration": 4.841}, {"text": "cellules il y a il y a toute la menace", "start": 805.8, "duration": 3.96}, {"text": "endog\u00e8ne", "start": 808.48, "duration": 4.44}, {"text": "donc les militants qui sont surveill\u00e9s", "start": 809.76, "duration": 5.16}, {"text": "certains qui \u00e9taient en Syrie qui sont", "start": 812.92, "duration": 3.56}, {"text": "revenus qui ont fait de la prison qui", "start": 814.92, "duration": 4.279}, {"text": "sont sortis et cetera le", "start": 816.48, "duration": 5.719}, {"text": "tout qui aujourd'hui essentiellement", "start": 819.199, "duration": 5.88}, {"text": "travaille via les r\u00e9seaux sociaux donc", "start": 822.199, "duration": 4.88}, {"text": "il faut absolument", "start": 825.079, "duration": 5.56}, {"text": "que ce que fait la police sur une sur", "start": 827.079, "duration": 5.2}, {"text": "des gens qu'ell surveillent dans un", "start": 830.639, "duration": 3.401}, {"text": "territoire dans une banlieu ou dans une", "start": 832.279, "duration": 5.161}, {"text": "ville bourgeoise de province et la DGSE", "start": 834.04, "duration": 5.479}, {"text": "qui voit passer des messages en en Syrie", "start": 837.44, "duration": 4.04}, {"text": "en Afghanistan ou ailleurs il faut", "start": 839.519, "duration": 3.44}, {"text": "absolument que ces infos soient", "start": 841.48, "duration": 3.159}, {"text": "recoup\u00e9es que les liens soient en fait", "start": 842.959, "duration": 3.841}, {"text": "il y a une esp\u00e8ce de de de travail de", "start": 844.639, "duration": 4.841}, {"text": "fourmis extr\u00eamement complexe pour aller", "start": 846.8, "duration": 5.76}, {"text": "suivre tous ces messages essayer de voir", "start": 849.48, "duration": 5.279}, {"text": "qui sont derri\u00e8re les pseudos c'est", "start": 852.56, "duration": 3.8}, {"text": "vraiment un travail extr\u00eamement complexe", "start": 854.759, "duration": 3.361}, {"text": "et \u00e0 l'\u00e9vidence si les gens ne se", "start": 856.36, "duration": 5.68}, {"text": "parlent pas on on il y a plus de trous", "start": 858.12, "duration": 5.6}, {"text": "dans la raquette donc on rat des ch", "start": 862.04, "duration": 2.88}, {"text": "justement moi je me posais la question", "start": 863.72, "duration": 2.88}, {"text": "si l'av\u00e8ement de l'intelligence", "start": 864.92, "duration": 3.08}, {"text": "artificielle peut aider alors j'ai bien", "start": 866.6, "duration": 2.679}, {"text": "compris qu'il y avait des choses qu'on", "start": 868.0, "duration": 4.32}, {"text": "ne se disait pas autre que en bilat\u00e9ral", "start": 869.279, "duration": 4.281}, {"text": "mais est-ce que il y a quand m\u00eame des", "start": 872.32, "duration": 3.28}, {"text": "informations des bases de donn\u00e9es des", "start": 873.56, "duration": 3.519}, {"text": "choses qui qu'on peut surveiller vous", "start": 875.6, "duration": 2.76}, {"text": "parler du financement c'est des choses", "start": 877.079, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on peut tracer les r\u00e9seaux sociaux", "start": 878.36, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce que l'intelligence artificielle", "start": 879.959, "duration": 4.721}, {"text": "va nous permettre d'avoir un un \u00e9ilie", "start": 881.32, "duration": 4.879}, {"text": "les grands esprit se rencontre j'ai not\u00e9", "start": 884.68, "duration": 4.88}, {"text": "donn\u00e9 il a il a sur sur cette feu jeux", "start": 886.199, "duration": 5.2}, {"text": "bien vous entendredus oui bien s\u00fbr bah", "start": 889.56, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 l'Union europ\u00e9enne a justement j'ai", "start": 891.399, "duration": 3.721}, {"text": "envie de dire que les derni\u00e8res grandes", "start": 893.8, "duration": 3.12}, {"text": "mesures en mati\u00e8re de lutte contre", "start": 895.12, "duration": 3.959}, {"text": "terrorisme c'est les mesures num\u00e9riques", "start": 896.92, "duration": 4.479}, {"text": "puis on a le r\u00e8glement ce qui est", "start": 899.079, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9ressant parce que le r\u00e8glement par", "start": 901.399, "duration": 3.56}, {"text": "rapport \u00e0 la directive est vraiment une", "start": 902.56, "duration": 4.56}, {"text": "une mesure qui s'impose directement dans", "start": 904.959, "duration": 3.841}, {"text": "les \u00e9tats on a le r\u00e8glement sur la lutte", "start": 907.12, "duration": 3.6}, {"text": "contre les contenus \u00e0 caract\u00e8re", "start": 908.8, "duration": 4.719}, {"text": "terroriste euh avec l'obligation pour", "start": 910.72, "duration": 4.96}, {"text": "les plateformes de supprimer de bloquer", "start": 913.519, "duration": 3.801}, {"text": "tout de suite en plus dans tous les", "start": 915.68, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens on a quand m\u00eame depuis", "start": 917.32, "duration": 4.439}, {"text": "longtemps la mutualisation des fichiers", "start": 919.8, "duration": 3.64}, {"text": "parce que faut pas oublier que sur", "start": 921.759, "duration": 3.401}, {"text": "notamment au nom de la lutte contre", "start": 923.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re Vous avez d\u00e9j\u00e0", "start": 925.16, "duration": 3.88}, {"text": "tous les fichiers auxquels peuvent", "start": 927.279, "duration": 4.04}, {"text": "acc\u00e9der pratiquement toutes les polices", "start": 929.04, "duration": 3.68}, {"text": "que ce soit le syst\u00e8me d'information", "start": 931.319, "duration": 3.601}, {"text": "Schengen que ce soit \u00e9videmment Eurodac", "start": 932.72, "duration": 3.84}, {"text": "avec la prise d'empreinte des demandeurs", "start": 934.92, "duration": 4.08}, {"text": "d'asile vous avez maintenant l'thas", "start": 936.56, "duration": 3.68}, {"text": "quand vous demandez un visa et cetera", "start": 939.0, "duration": 2.959}, {"text": "donc c'est d\u00e9j\u00e0 d'\u00e9normes banques de", "start": 940.24, "duration": 4.0}, {"text": "donn\u00e9es moi je pense et je veux juste le", "start": 941.959, "duration": 4.161}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ce que vous disiez quand", "start": 944.24, "duration": 3.8}, {"text": "en 2015 il y a eu ce qui vient de nous", "start": 946.12, "duration": 3.04}, {"text": "\u00eatre dit c'est-\u00e0-dire il y aurait", "start": 948.04, "duration": 3.359}, {"text": "finalement une faille dans on va dire le", "start": 949.16, "duration": 5.0}, {"text": "dialogue Europol a d\u00e9cid\u00e9 de faire une", "start": 951.399, "duration": 5.041}, {"text": "cellule rappelle ce qui Europol Europol", "start": 954.16, "duration": 4.2}, {"text": "c'est en fait une agence de de", "start": 956.44, "duration": 3.56}, {"text": "coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rentes", "start": 958.36, "duration": 3.839}, {"text": "polices pour la grande criminalit\u00e9 le", "start": 960.0, "duration": 4.36}, {"text": "terrorisme et donc quand en 2015 ils se", "start": 962.199, "duration": 3.64}, {"text": "sont dit tiens il y a eu quelque chose", "start": 964.36, "duration": 3.279}, {"text": "o\u00f9 on sa'est pas parl\u00e9 il y a eu la", "start": 965.839, "duration": 3.521}, {"text": "cr\u00e9ation \u00e0 l'int\u00e9rieur d'europool en", "start": 967.639, "duration": 3.961}, {"text": "2016 de ce qu'ils ont appel\u00e9 une cellule", "start": 969.36, "duration": 4.36}, {"text": "contre terrorisme avec l'id\u00e9e qu'il", "start": 971.6, "duration": 4.599}, {"text": "aurait une esp\u00e8ce de plateforme o\u00f9 les", "start": 973.72, "duration": 4.359}, {"text": "policiers pourraient s'agissant du", "start": 976.199, "duration": 3.161}, {"text": "terrorisme et pas simplement de la", "start": 978.079, "duration": 2.88}, {"text": "grande criminalit\u00e9 avoir des", "start": 979.36, "duration": 4.0}, {"text": "informations plus fluides voil\u00e0 c'est", "start": 980.959, "duration": 3.721}, {"text": "c'est donc l'Europe prend tout de suite", "start": 983.36, "duration": 3.36}, {"text": "des des r\u00e8glements et des directives qui", "start": 984.68, "duration": 4.56}, {"text": "vont avec j'entends effectivement le on", "start": 986.72, "duration": 4.599}, {"text": "peut avoir tous les syst\u00e8mes le risque", "start": 989.24, "duration": 4.279}, {"text": "existe mais chaque attentat permet aussi", "start": 991.319, "duration": 2.921}, {"text": "de", "start": 993.519, "duration": 3.44}, {"text": "progresser et de s'am\u00e9liorer on parle de", "start": 994.24, "duration": 4.64}, {"text": "vous parliez du digital service Act en", "start": 996.959, "duration": 4.481}, {"text": "fait qui a \u00e9t\u00e9 donc vot\u00e9 au niveau", "start": 998.88, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9en je propose d'entendre Thierry", "start": 1001.44, "duration": 4.48}, {"text": "Breton le le le commissaire europ\u00e9en", "start": 1004.24, "duration": 3.399}, {"text": "pour le march\u00e9 int\u00e9rieur alors c'\u00e9tait", "start": 1005.92, "duration": 3.719}, {"text": "avant le vote il vient de il sort d'une", "start": 1007.639, "duration": 4.44}, {"text": "rencontre avec avec Elon Musk le patron", "start": 1009.639, "duration": 4.801}, {"text": "de ce qui s'appelait encore Twitter \u00e0", "start": 1012.079, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9poque et il annonce que le le DSA le", "start": 1014.44, "duration": 3.759}, {"text": "digital service ACT va \u00eatre vot\u00e9 au au", "start": 1016.6, "duration": 3.359}, {"text": "mois d'o\u00fbt de plus tard on", "start": 1018.199, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9coute le digital services Act sera", "start": 1019.959, "duration": 4.88}, {"text": "applicable le 25 ao\u00fbt et nous", "start": 1022.959, "duration": 4.48}, {"text": "l'appliquerons", "start": 1024.839, "duration": 2.6}, {"text": "imm\u00e9diatement les discours de haine la", "start": 1027.919, "duration": 4.201}, {"text": "protection de nos enfants les actes de", "start": 1030.16, "duration": 4.159}, {"text": "terrorisme et bien d'autres choses que", "start": 1032.12, "duration": 4.12}, {"text": "nous voyons sur les r\u00e9seaux ne seront", "start": 1034.319, "duration": 4.081}, {"text": "plus", "start": 1036.24, "duration": 2.16}, {"text": "possiblesemu est-ce que \u00e7a change", "start": 1039.24, "duration": 5.88}, {"text": "vraiment la donne DSA c'est un marqueur", "start": 1040.959, "duration": 6.12}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment important mais ce n'est", "start": 1045.12, "duration": 4.48}, {"text": "pas un \u00e9l\u00e9ment qui est conclusif dans le", "start": 1047.079, "duration": 4.441}, {"text": "sens o\u00f9 il faut encore davantage", "start": 1049.6, "duration": 3.76}, {"text": "mutualiser et al apr\u00e8s il y a une vraie", "start": 1051.52, "duration": 4.0}, {"text": "question qu'on qu'on a pas pos\u00e9 c'est la", "start": 1053.36, "duration": 5.16}, {"text": "nature m\u00eame de de la mani\u00e8re dont les", "start": 1055.52, "duration": 4.12}, {"text": "services de renseignement dans chaque", "start": 1058.52, "duration": 2.76}, {"text": "\u00c9tat fonctionnent nous nous sommes un", "start": 1059.64, "duration": 3.64}, {"text": "\u00c9tat centralis\u00e9 avec une coordination", "start": 1061.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui d\u00e9sormais est une coordination", "start": 1063.28, "duration": 3.92}, {"text": "verticale de plus en plus verticale un", "start": 1064.96, "duration": 4.28}, {"text": "coordinateur pour le renseignement un", "start": 1067.2, "duration": 2.92}, {"text": "coordinateur pour la lutte", "start": 1069.24, "duration": 2.439}, {"text": "antiterroriste \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais en", "start": 1070.12, "duration": 3.16}, {"text": "Allemagne c'est pas tout \u00e0 fait le cas", "start": 1071.679, "duration": 3.041}, {"text": "oui parce qu'il y a organisation avec", "start": 1073.28, "duration": 3.6}, {"text": "des Landers l'attentat l'attentat contre", "start": 1074.72, "duration": 4.68}, {"text": "le march\u00e9 de No\u00ebl en d\u00e9cembre 2016", "start": 1076.88, "duration": 4.64}, {"text": "les failles o\u00f9 les landur elles-m\u00eam", "start": 1079.4, "duration": 4.519}, {"text": "avent chacune leur agence chacune leur", "start": 1081.52, "duration": 3.519}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 1083.919, "duration": 4.361}, {"text": "de assumer le risque et surtout ne", "start": 1085.039, "duration": 6.441}, {"text": "communiquez pas au lur voisin l'\u00e9quival", "start": 1088.28, "duration": 5.04}, {"text": "si laquitain ne communiquait pas avec", "start": 1091.48, "duration": 5.439}, {"text": "Provence al d'Azur par versa ou par on", "start": 1093.32, "duration": 4.719}, {"text": "est \u00e0 peu pr\u00e8s dans cette logique l\u00e0", "start": 1096.919, "duration": 2.201}, {"text": "donc \u00e7a veut dire qu'il y a aussi un", "start": 1098.039, "duration": 3.64}, {"text": "vrai travail \u00e0 faire d'harmonisation par", "start": 1099.12, "duration": 4.84}, {"text": "rapport \u00e0 la mani\u00e8re dont la fluidit\u00e9 de", "start": 1101.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'information est diffus\u00e9 dans les pays", "start": 1103.96, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9ens et sur le parce qu'on a pas", "start": 1106.0, "duration": 2.84}, {"text": "vraiment r\u00e9pondu je sais pas si vous", "start": 1107.559, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez la r\u00e9ponse Didier Loras mais", "start": 1108.84, "duration": 3.8}, {"text": "sur ce que l'intelligence artificielle", "start": 1110.799, "duration": 3.721}, {"text": "peut apporter c'est qu'on passe on parle", "start": 1112.64, "duration": 4.519}, {"text": "d'une telle masse de de donn\u00e9es et plus", "start": 1114.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a va plus elle grandit cette masse de", "start": 1117.159, "duration": 3.241}, {"text": "donn\u00e9es d'ailleurs c'est ce qui nourrit", "start": 1118.76, "duration": 2.76}, {"text": "les les nouvelles formules", "start": 1120.4, "duration": 2.68}, {"text": "d'intelligence artificielle \u00e0 quel point", "start": 1121.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre un outil pour les polices", "start": 1123.08, "duration": 4.04}, {"text": "les services de renseignement et puis", "start": 1125.84, "duration": 2.6}, {"text": "est-ce qu'elles sont est-ce qu'elles y", "start": 1127.12, "duration": 3.76}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 vous voyez ce que je veux dire", "start": 1128.44, "duration": 4.04}, {"text": "je pense pas qu'ils y soient d\u00e9j\u00e0 je", "start": 1130.88, "duration": 4.76}, {"text": "pense que c'est un peu compliqu\u00e9 de de", "start": 1132.48, "duration": 5.28}, {"text": "de r\u00e9pondre \u00e0 la question parce que par", "start": 1135.64, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9finition on est que sur de la mati\u00e8re", "start": 1137.76, "duration": 5.68}, {"text": "extr\u00eamement sensible et sur de la", "start": 1140.559, "duration": 4.161}, {"text": "mati\u00e8re encore une fois de service de", "start": 1143.44, "duration": 2.84}, {"text": "police service de renseignement donc on", "start": 1144.72, "duration": 4.4}, {"text": "va pas mettre dans grand d\u00e9l\u00e9gu machines", "start": 1146.28, "duration": 4.48}, {"text": "qui fait tourner comme \u00e7a il y a des", "start": 1149.12, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8mes de il y a des probl\u00e8mes de", "start": 1150.76, "duration": 3.2}, {"text": "pseudo il y a alors est-ce qu'on va", "start": 1152.36, "duration": 3.08}, {"text": "servir de la reconnaissance faciale", "start": 1153.96, "duration": 5.599}, {"text": "est-ce que je pense que il semble", "start": 1155.44, "duration": 7.119}, {"text": "\u00e9vident que dans les 20 ann\u00e9es qui vont", "start": 1159.559, "duration": 5.401}, {"text": "venir l'intelligence artificielle va", "start": 1162.559, "duration": 4.721}, {"text": "\u00eatre utilis\u00e9e mais c'est toujours pareil", "start": 1164.96, "duration": 3.8}, {"text": "elle va \u00eatre utilis\u00e9 dans les deux sens", "start": 1167.28, "duration": 3.2}, {"text": "bah", "start": 1168.76, "duration": 3.52}, {"text": "ouiment c'est c'est aussi un outil", "start": 1170.48, "duration": 3.4}, {"text": "d'arnaque qui est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 et qui", "start": 1172.28, "duration": 3.24}, {"text": "peut l'\u00eatre par des par des th\u00e9oristes", "start": 1173.88, "duration": 3.6}, {"text": "vouliz prendre la parole compl\u00e9ter ce", "start": 1175.52, "duration": 3.84}, {"text": "qu'a dit Didier l'affaire Snowden nous", "start": 1177.48, "duration": 3.28}, {"text": "montre qu'\u00e0 un moment ou un autre la", "start": 1179.36, "duration": 3.88}, {"text": "massification des donn\u00e9es but ou en tout", "start": 1180.76, "duration": 4.64}, {"text": "cas trouve sa limite dans la mani\u00e8re", "start": 1183.24, "duration": 4.96}, {"text": "dont un individu a pour le coup non pas", "start": 1185.4, "duration": 4.48}, {"text": "l'information d'une seule agence de", "start": 1188.2, "duration": 3.16}, {"text": "renseignement ou une seule agence", "start": 1189.88, "duration": 3.36}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rale mais 17 agence f\u00e9d\u00e9rale qui", "start": 1191.36, "duration": 3.76}, {"text": "coordonne apr\u00e8s le 11 septembre donc il", "start": 1193.24, "duration": 4.439}, {"text": "y a aussi le risque qu'il puisse y avoir", "start": 1195.12, "duration": 6.84}, {"text": "la fite massive de donn\u00e9es qui", "start": 1197.679, "duration": 6.761}, {"text": "\u00e9videmment ne r\u00e9pond pas tout \u00e0 fait \u00e0", "start": 1201.96, "duration": 5.079}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de trouver une agence un", "start": 1204.44, "duration": 4.64}, {"text": "syst\u00e8me infaillible aucun syst\u00e8me n", "start": 1207.039, "duration": 4.241}, {"text": "infailble si on prend le syst\u00e8me des", "start": 1209.08, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9coutes alors on pourrait imaginer des", "start": 1211.28, "duration": 5.519}, {"text": "robots qui soient tr\u00e8s intelligent pour", "start": 1213.679, "duration": 7.441}, {"text": "tilter sur des mots oui mais les PHR", "start": 1216.799, "duration": 6.441}, {"text": "C imaginez bien que les terroristes dis", "start": 1221.12, "duration": 3.52}, {"text": "pas alors tuapporteras les bouteilles de", "start": 1223.24, "duration": 4.88}, {"text": "gaz au tel endroit et et la m\u00e8che c'est", "start": 1224.64, "duration": 5.12}, {"text": "enf c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche", "start": 1228.12, "duration": 5.24}, {"text": "donc l\u00e0-dessus les services sont d\u00e9j\u00e0", "start": 1229.76, "duration": 6.24}, {"text": "dans ce questionnement l\u00e0 ils ont des", "start": 1233.36, "duration": 5.319}, {"text": "capacit\u00e9s de de de pour aller chercher", "start": 1236.0, "duration": 4.52}, {"text": "de l'info qui est \u00e9norme mais il faut", "start": 1238.679, "duration": 4.441}, {"text": "quand m\u00eame derri\u00e8re encore mettre des", "start": 1240.52, "duration": 5.519}, {"text": "gens devant des j'entends bien de", "start": 1243.12, "duration": 4.96}, {"text": "l'humainh oui et je dirais m\u00eame pour", "start": 1246.039, "duration": 5.201}, {"text": "compl\u00e9ter que c'est plus la question de", "start": 1248.08, "duration": 5.52}, {"text": "l'enqu\u00eate du travail des enqu\u00eateurs de", "start": 1251.24, "duration": 4.0}, {"text": "la formation des enqu\u00eateurs qui est en", "start": 1253.6, "duration": 3.559}, {"text": "jeu en fait dans ces domaines l\u00e0", "start": 1255.24, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup plus que l'outil l'outil on", "start": 1257.159, "duration": 4.64}, {"text": "peut le performer il existe et cetera", "start": 1259.44, "duration": 3.84}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 on le voit par exemple", "start": 1261.799, "duration": 2.841}, {"text": "quand on a eu ce d\u00e9bat sur la police", "start": 1263.28, "duration": 3.36}, {"text": "judiciaire et les moyens de la police", "start": 1264.64, "duration": 3.48}, {"text": "judiciaire ce qu'il disent c'est qu'en", "start": 1266.64, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 l'enqu\u00eate de terrain la", "start": 1268.12, "duration": 4.919}, {"text": "formation des acteurs vous \u00e9voquez le", "start": 1271.08, "duration": 3.28}, {"text": "fait que finalement ils arrivent pas \u00e0", "start": 1273.039, "duration": 2.961}, {"text": "se parler \u00e7a \u00e7a vient d'une formation", "start": 1274.36, "duration": 2.96}, {"text": "d'une culture commune c'est pas les", "start": 1276.0, "duration": 3.44}, {"text": "robots qui vont permettre qu'on se parle", "start": 1277.32, "duration": 3.92}, {"text": "entre nous en revanche la la culture", "start": 1279.44, "duration": 4.2}, {"text": "commune de se dire on a un objectif", "start": 1281.24, "duration": 4.24}, {"text": "commun et on n'est pas en concurrence", "start": 1283.64, "duration": 4.399}, {"text": "entre services et on se parle et on fait", "start": 1285.48, "duration": 4.84}, {"text": "en sorte en fait que ce qui et que", "start": 1288.039, "duration": 4.161}, {"text": "quelquefois on peut l\u00e2cher l'enqu\u00eate", "start": 1290.32, "duration": 4.12}, {"text": "parce que elle d\u00e9marre mieux ailleurs et", "start": 1292.2, "duration": 4.4}, {"text": "que du coup on va travailler c'est il y", "start": 1294.44, "duration": 3.839}, {"text": "a une des un des une des directives qui", "start": 1296.6, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9voit \u00e7a sur l'enqu\u00eate p\u00e9nale si en", "start": 1298.279, "duration": 5.921}, {"text": "fait au niveau des \u00c9tats il y a un \u00e9tat", "start": 1300.84, "duration": 5.24}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 plus avanc\u00e9 les autres", "start": 1304.2, "duration": 3.959}, {"text": "doivent collaborer pour que cette", "start": 1306.08, "duration": 4.4}, {"text": "enqu\u00eate n'ait lieu que avec plusieurs", "start": 1308.159, "duration": 4.0}, {"text": "acteurs dans le m\u00eame sens c'est \u00e7a qui", "start": 1310.48, "duration": 3.76}, {"text": "fait en fait l'efficacit\u00e9 plus que les", "start": 1312.159, "duration": 4.0}, {"text": "outils en r\u00e9alit\u00e9 alors on a commenc\u00e9", "start": 1314.24, "duration": 4.52}, {"text": "par on va dire balayer un peu euh", "start": 1316.159, "duration": 4.161}, {"text": "l'histoire pour bien comprendre o\u00f9 on en", "start": 1318.76, "duration": 3.6}, {"text": "est de la coop\u00e9ration europ\u00e9enne en", "start": 1320.32, "duration": 3.839}, {"text": "mati\u00e8re de de lutte antiterroriste et on", "start": 1322.36, "duration": 3.76}, {"text": "en vient \u00e0 la question centrale du d\u00e9bat", "start": 1324.159, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9tat de la menace actuelle terroriste", "start": 1326.12, "duration": 4.28}, {"text": "en Europe et je propose \u00e0 Tam tranui de", "start": 1328.799, "duration": 3.24}, {"text": "nous rejoindre tout de suite sur ce", "start": 1330.4, "duration": 5.8}, {"text": "plateau euh on on va rebonsoir Tam on va", "start": 1332.039, "duration": 6.12}, {"text": "regarder ensemble peut-\u00eatre les les pays", "start": 1336.2, "duration": 3.92}, {"text": "o\u00f9 il y a eu le plus d'attaques r\u00e9centes", "start": 1338.159, "duration": 3.201}, {"text": "et on va prendre des donn\u00e9es qui sont", "start": 1340.12, "duration": 3.159}, {"text": "fournies par Europol l'agence dont on a", "start": 1341.36, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises et qui", "start": 1343.279, "duration": 3.4}, {"text": "analyse les tendances en mati\u00e8re de", "start": 1345.159, "duration": 3.801}, {"text": "criminalit\u00e9 dans l'Union europ eur\u00e9enne", "start": 1346.679, "duration": 5.041}, {"text": "dans son rapport de 2023 elle a analys\u00e9", "start": 1348.96, "duration": 5.36}, {"text": "les chiffres de 2022 selon elle et bien", "start": 1351.72, "duration": 4.079}, {"text": "la menace terroriste elle est rest\u00e9e", "start": 1354.32, "duration": 5.08}, {"text": "s\u00e9rieuse en 2022 au total 28 attaques", "start": 1355.799, "duration": 6.401}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9es manqu\u00e9 ou d\u00e9jou\u00e9 dans", "start": 1359.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on va regarder sur", "start": 1362.2, "duration": 4.8}, {"text": "une carte les pays qui ont \u00e9t\u00e9 les plus", "start": 1364.52, "duration": 5.56}, {"text": "concern\u00e9s voil\u00e0 la carte et on voit que", "start": 1367.0, "duration": 6.0}, {"text": "l'Italie a support\u00e9 12 attaques sur les", "start": 1370.08, "duration": 5.719}, {"text": "28 on voit que la France a suivi avec", "start": 1373.0, "duration": 5.6}, {"text": "six attaques et \u00e9galement on voit la", "start": 1375.799, "duration": 5.0}, {"text": "Gr\u00e8ce qui a subi quatre attaques on va", "start": 1378.6, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9galement s'int\u00e9resser au nombre", "start": 1380.799, "duration": 4.321}, {"text": "d'arrestations qui ont \u00e9t\u00e9 li\u00e9es au", "start": 1382.84, "duration": 5.319}, {"text": "terrorisme sur l'ann\u00e9e 2022 et l\u00e0 on", "start": 1385.12, "duration": 5.12}, {"text": "voit bien que la France arrive bonne", "start": 1388.159, "duration": 4.841}, {"text": "premi\u00e8re avec 109 arrestations puis on", "start": 1390.24, "duration": 5.12}, {"text": "voit \u00e9galement l'Allemagne 755", "start": 1393.0, "duration": 4.52}, {"text": "arrestations enfin sur la 3e marche", "start": 1395.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'Espagne 48 arrestations suivies de", "start": 1397.52, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e8s par l'Italie et ces 45 arrestations", "start": 1399.679, "duration": 6.081}, {"text": "la plupart de ces arrestations ont eu", "start": 1403.52, "duration": 3.92}, {"text": "lieu \u00e0 la suite d'enqu\u00eates men\u00e9es sur le", "start": 1405.76, "duration": 3.88}, {"text": "terrorisme oui parce que au-del\u00e0 des", "start": 1407.44, "duration": 3.44}, {"text": "chiffres \u00e9videmment c'est \u00e7a qui est", "start": 1409.64, "duration": 3.519}, {"text": "int\u00e9ressant terrorisme djihadiste \u00e0", "start": 1410.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'origine de nombreuses arrestations", "start": 1413.159, "duration": 3.961}, {"text": "mais relativement je mets bien", "start": 1414.919, "duration": 4.041}, {"text": "relativement peu d'attaques \u00e0 d\u00e9plorer", "start": 1417.12, "duration": 3.52}, {"text": "oui on va observer le contraste entre", "start": 1418.96, "duration": 3.599}, {"text": "les chiffres et la classification par", "start": 1420.64, "duration": 4.44}, {"text": "type de terrorisme on observe bien sur", "start": 1422.559, "duration": 5.36}, {"text": "le djihadisme qu'il y a eu et qu'il y a", "start": 1425.08, "duration": 5.16}, {"text": "eu 6 attaques seulement et", "start": 1427.919, "duration": 6.24}, {"text": "266 arrestations on observe et bien pour", "start": 1430.24, "duration": 5.72}, {"text": "le reste des cl de la classification sur", "start": 1434.159, "duration": 3.76}, {"text": "le terrorisme de droite et je prends l\u00e0", "start": 1435.96, "duration": 4.599}, {"text": "la terminologie d'Europole he terrorisme", "start": 1437.919, "duration": 4.321}, {"text": "et extr\u00e9misme de droite on observe qu'il", "start": 1440.559, "duration": 3.761}, {"text": "y a eu quatre attaques pour 45", "start": 1442.24, "duration": 4.16}, {"text": "arrestations ensuite le terrorisme de", "start": 1444.32, "duration": 4.359}, {"text": "gauche et anarchiste et bien l\u00e0 on", "start": 1446.4, "duration": 3.92}, {"text": "observe une \u00e9quivalence entre le nombre", "start": 1448.679, "duration": 3.721}, {"text": "d'attaques le nombre d'arrestations 18", "start": 1450.32, "duration": 4.68}, {"text": "attaques pour 19 arrestations enfin le", "start": 1452.4, "duration": 4.8}, {"text": "terrorisme ethnationaliste et", "start": 1455.0, "duration": 4.279}, {"text": "s\u00e9paratiste on observe qu'il y a eu z\u00e9ro", "start": 1457.2, "duration": 4.719}, {"text": "attaque en 2022 point commun entre tous", "start": 1459.279, "duration": 4.28}, {"text": "ces types de terrorisme ce dont vous", "start": 1461.919, "duration": 3.961}, {"text": "avez parl\u00e9 aussi la place d'Internet les", "start": 1463.559, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux les forums ou m\u00eame les", "start": 1465.88, "duration": 4.12}, {"text": "plateformes de jeux vid\u00e9o qui sont des", "start": 1467.76, "duration": 4.519}, {"text": "vecteurs de propagande fondamentaux donc", "start": 1470.0, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e0 je le rappelle ce sont les donn\u00e9es de", "start": 1472.279, "duration": 5.561}, {"text": "2022 cette menace at-elle \u00e9volu\u00e9 depuis", "start": 1474.799, "duration": 4.921}, {"text": "oui et on observe que c'est notamment", "start": 1477.84, "duration": 3.88}, {"text": "li\u00e9 au contexte international c'est", "start": 1479.72, "duration": 3.76}, {"text": "l'une des conclusions d'un rapport qui a", "start": 1481.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rendu au mois de mars par le Conseil", "start": 1483.48, "duration": 5.439}, {"text": "national de s\u00e9curit\u00e9 espagnol ce rapport", "start": 1485.88, "duration": 5.08}, {"text": "estime que la guerre d'Isra\u00ebl contre le", "start": 1488.919, "duration": 4.64}, {"text": "Hamas \u00e0 Gaza pose et je cite le rapport", "start": 1490.96, "duration": 5.04}, {"text": "un risque r\u00e9el et direct d'augmentation", "start": 1493.559, "duration": 5.6}, {"text": "de la menace terroriste islamique et il", "start": 1496.0, "duration": 6.0}, {"text": "identifie aussi la guerre en Ukraine qui", "start": 1499.159, "duration": 5.281}, {"text": "est un autre catalyseur potentiel de", "start": 1502.0, "duration": 4.799}, {"text": "terrorisme pour deux raisons principales", "start": 1504.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'augmentation de la circulation en", "start": 1506.799, "duration": 3.961}, {"text": "Europe des armes et des explosifs et la", "start": 1508.32, "duration": 4.68}, {"text": "participation \u00e0 la guerre de combattants", "start": 1510.76, "duration": 4.56}, {"text": "volontaires d'autres nationalit\u00e9 le", "start": 1513.0, "duration": 4.88}, {"text": "rapport met ENF en garde contre le", "start": 1515.32, "duration": 5.0}, {"text": "danger r\u00e9el que repr\u00e9sente la Russie \u00e0", "start": 1517.88, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9gard de la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et", "start": 1520.32, "duration": 4.68}, {"text": "cite notamment l'assassinat d'un", "start": 1522.72, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9serteur russe dont le corps cribl\u00e9 de", "start": 1525.0, "duration": 4.72}, {"text": "balle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 Alicante au mois", "start": 1527.12, "duration": 5.679}, {"text": "de f\u00e9vrier merci beaucoup Tam Didier lor", "start": 1529.72, "duration": 5.199}, {"text": "je me tourne vers vous alors j'aime pas", "start": 1532.799, "duration": 3.6}, {"text": "beaucoup jouer avec les peurs il y en a", "start": 1534.919, "duration": 3.48}, {"text": "d'autres qui font beaucoup plus souvent", "start": 1536.399, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup mieux que moi mais il y a", "start": 1538.399, "duration": 2.921}, {"text": "l'Euro de foot en Allemagne il y a les", "start": 1539.52, "duration": 3.2}, {"text": "Jeux olympiques et paralympiques en", "start": 1541.32, "duration": 4.359}, {"text": "France c'est forc\u00e9ment un risque accru", "start": 1542.72, "duration": 4.28}, {"text": "enfin c'est une la palalissade de dire", "start": 1545.679, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e7a mais il faut le dire c'est c'est", "start": 1547.0, "duration": 2.48}, {"text": "forc\u00e9ment une", "start": 1548.32, "duration": 3.079}, {"text": "opportunit\u00e9 pour les groupes qui ont", "start": 1549.48, "duration": 4.76}, {"text": "envie d'agir puisque que un", "start": 1551.399, "duration": 4.921}, {"text": "attentat permettez-moi d'\u00eatre un peu", "start": 1554.24, "duration": 3.48}, {"text": "cynique mais juste parce que c'est comme", "start": 1556.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a que les groupe travail un attentat", "start": 1557.72, "duration": 5.16}, {"text": "n'est r\u00e9ussi que si on parle de lui et", "start": 1559.919, "duration": 6.041}, {"text": "qu'\u00e9videmment un attentat qui tue 15", "start": 1562.88, "duration": 5.48}, {"text": "personnes dans la banlieue de mogadicio", "start": 1565.96, "duration": 5.12}, {"text": "personne va en parler un attentat qui", "start": 1568.36, "duration": 4.88}, {"text": "fait 15 morts \u00e0 Paris \u00e0 2 jours de la", "start": 1571.08, "duration": 4.479}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture \u00e7a fusille les", "start": 1573.24, "duration": 4.88}, {"text": "jeux donc \u00e7a c'est pour l'opportunit\u00e9", "start": 1575.559, "duration": 5.161}, {"text": "apr\u00e8s au-del\u00e0 des chiffres et et pour", "start": 1578.12, "duration": 4.039}, {"text": "sortir un tout petit peu de l'UE parce", "start": 1580.72, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on est quand m\u00eame juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 l'\u00c9tat", "start": 1582.159, "duration": 6.441}, {"text": "islamique enfin la filiale a priori la", "start": 1584.12, "duration": 6.039}, {"text": "afghan de l'\u00c9tat islamique a quand m\u00eame", "start": 1588.6, "duration": 2.84}, {"text": "fait un attentat dans la BAN lieue de", "start": 1590.159, "duration": 2.681}, {"text": "Moscou qui a fait 130 morts il a", "start": 1591.44, "duration": 3.44}, {"text": "quelques semaines ils ont prouv\u00e9 leur", "start": 1592.84, "duration": 5.12}, {"text": "capacit\u00e9 de nouveau \u00e0 \u00e0 organiser ce", "start": 1594.88, "duration": 5.2}, {"text": "qu'on appelle des menaces projet\u00e9es donc", "start": 1597.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 faire venir des groupes de l'ext\u00e9rieur", "start": 1600.08, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9parer \u00e7a pendant des mois et cetera", "start": 1601.88, "duration": 5.679}, {"text": "euh en terme de contexte international", "start": 1604.679, "duration": 4.681}, {"text": "il y a il y a aussi le d\u00e9part des", "start": 1607.559, "duration": 3.921}, {"text": "Am\u00e9ricains d'Afghanistan al-qa\u00efa qui est", "start": 1609.36, "duration": 3.319}, {"text": "en train de recr\u00e9er des camp", "start": 1611.48, "duration": 3.799}, {"text": "d'entra\u00eenement enfin il y a tout ce il y", "start": 1612.679, "duration": 4.24}, {"text": "a tout ce contexte l\u00e0 et je voudrais en", "start": 1615.279, "duration": 4.12}, {"text": "rajouter un autre l\u00e0 aussi pour \u00e9largir", "start": 1616.919, "duration": 3.801}, {"text": "un tout petit peu au-del\u00e0 de l'Union", "start": 1619.399, "duration": 2.561}, {"text": "europ\u00e9enne parce que c'est tr\u00e8s", "start": 1620.72, "duration": 4.6}, {"text": "important euh la guerre en Ukraine et", "start": 1621.96, "duration": 5.52}, {"text": "encore plus le 7 octobre mais m\u00eame la", "start": 1625.32, "duration": 4.839}, {"text": "guerre en Ukraine ont tellement tendu", "start": 1627.48, "duration": 6.199}, {"text": "les rapports entre les puissances que le", "start": 1630.159, "duration": 7.76}, {"text": "l'esp\u00e8ce de de de d'union sacr\u00e9e entre", "start": 1633.679, "duration": 5.921}, {"text": "puissances pour lutter contre le", "start": 1637.919, "duration": 3.681}, {"text": "terrorisme il est mort est-ce que", "start": 1639.6, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd partage d'information est-ce que", "start": 1641.6, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui je ne fais que poser la", "start": 1643.679, "duration": 3.6}, {"text": "question je pense qu'elle est pas claire", "start": 1645.84, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce qu'aujourd'hui si Vladimir", "start": 1647.279, "duration": 4.321}, {"text": "Poutine enfin si les forces russes le", "start": 1649.32, "duration": 4.52}, {"text": "guou le", "start": 1651.6, "duration": 5.319}, {"text": "FSB prennent conscience d'un projet", "start": 1653.84, "duration": 5.76}, {"text": "d'attentat en Europe de l'Ouest est-ce", "start": 1656.919, "duration": 4.321}, {"text": "qu'il pr\u00e9viennent les Fran\u00e7ais les", "start": 1659.6, "duration": 2.88}, {"text": "Allemands les", "start": 1661.24, "duration": 4.159}, {"text": "Espagnols la question me semble-t-il est", "start": 1662.48, "duration": 4.079}, {"text": "pos\u00e9 est-ce qu'il y a la m\u00eame", "start": 1665.399, "duration": 4.481}, {"text": "coop\u00e9ration qui a 5 ans sur le plan", "start": 1666.559, "duration": 5.801}, {"text": "international je suis s\u00fbr que non ou", "start": 1669.88, "duration": 4.799}, {"text": "Emmanuel dupu peut-\u00eatre peut-\u00eatre une", "start": 1672.36, "duration": 3.96}, {"text": "question je rebondis ce que vous disiez", "start": 1674.679, "duration": 5.041}, {"text": "sur l'\u00e9tat de la menacetat islamique", "start": 1676.32, "duration": 6.199}, {"text": "Al-Qa\u00efda alors juste pour c'est pas", "start": 1679.72, "duration": 4.24}, {"text": "enfin il y a pas une base une seule base", "start": 1682.519, "duration": 2.801}, {"text": "arri\u00e8re c'est \u00e7a aujourd'hui c'est", "start": 1683.96, "duration": 4.4}, {"text": "plut\u00f4t diss\u00e9min\u00e9 dans dans dans plein r", "start": 1685.32, "duration": 6.359}, {"text": "enquistement dans plusieurs plusieurs \u00e7a", "start": 1688.36, "duration": 5.0}, {"text": "y a une logique de m\u00e9tastase qu'on peut", "start": 1691.679, "duration": 3.12}, {"text": "trouver un petit peu partout l\u00e0 o\u00f9", "start": 1693.36, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9tat est d\u00e9faillant l\u00e0 o\u00f9 il y a tout", "start": 1694.799, "duration": 4.76}, {"text": "simplement plus d'\u00c9tat o\u00f9 il y a eu un", "start": 1696.76, "duration": 5.44}, {"text": "terro favorable une guerre civile \u00f9", "start": 1699.559, "duration": 4.281}, {"text": "l'affaiblissement de l'\u00c9tat c'est le cas", "start": 1702.2, "duration": 4.64}, {"text": "en Syrie en Irak \u00e0 partir de 201324", "start": 1703.84, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le cas aujourd'hui au Soudan c'est", "start": 1706.84, "duration": 4.319}, {"text": "le le cas au au Sahel c'est le cas en", "start": 1707.96, "duration": 6.559}, {"text": "Afghanistan depuis la chute donc de", "start": 1711.159, "duration": 6.321}, {"text": "Kabou en ao\u00fbt 2021 c'est le cas aussi de", "start": 1714.519, "duration": 5.121}, {"text": "plus en plus dans le Caucase Caucase du", "start": 1717.48, "duration": 4.039}, {"text": "Nord comme Caucase du Sud on y reviendra", "start": 1719.64, "duration": 3.919}, {"text": "sans doute mais l\u00e0 o\u00f9 o\u00f9 Didier dit", "start": 1721.519, "duration": 3.561}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s important il y a", "start": 1723.559, "duration": 4.321}, {"text": "quand m\u00eame jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent une sorte de", "start": 1725.08, "duration": 5.92}, {"text": "gentlement agreement entre entre espion", "start": 1727.88, "duration": 5.36}, {"text": "et entre enfin agent du renseignement", "start": 1731.0, "duration": 3.96}, {"text": "qui ce qu' appelle l'obligation", "start": 1733.24, "duration": 3.88}, {"text": "d'informer et je crois que S\u00e9bastien", "start": 1734.96, "duration": 4.0}, {"text": "Lecornu quand il prend au t\u00e9l\u00e9phone", "start": 1737.12, "duration": 3.96}, {"text": "Sergey chogou \u00e0 l'\u00e9poque son", "start": 1738.96, "duration": 3.719}, {"text": "interlocuteur en lui disant voil\u00e0 l'\u00e9tat", "start": 1741.08, "duration": 3.199}, {"text": "de la menace donc ministre de la D\u00e9fense", "start": 1742.679, "duration": 4.281}, {"text": "rus min encore \u00e0 l'\u00e9poque il y a", "start": 1744.279, "duration": 4.28}, {"text": "quelques mois apr\u00e8s l'attentat de Moscou", "start": 1746.96, "duration": 3.4}, {"text": "en lui disant on a la certitude que", "start": 1748.559, "duration": 5.24}, {"text": "d'autres cellules du Kazakhstan du", "start": 1750.36, "duration": 6.199}, {"text": "Tadjikistan de checheneni je rappelle", "start": 1753.799, "duration": 4.76}, {"text": "les deux d\u00e9capitations de deux", "start": 1756.559, "duration": 5.081}, {"text": "professeurs et perpr\u00e9tr\u00e9 par des Franco", "start": 1758.559, "duration": 5.401}, {"text": "Chechen ou des ressortissant ti\u00e9tienne", "start": 1761.64, "duration": 3.96}, {"text": "les Russes ne le croient pas ou font", "start": 1763.96, "duration": 4.559}, {"text": "mine de mettre \u00e7a de c\u00f4t\u00e9 formation", "start": 1765.6, "duration": 4.76}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 faite avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e \u00e0 la", "start": 1768.519, "duration": 3.841}, {"text": "Russie quelques jours auparavant d'une", "start": 1770.36, "duration": 3.72}, {"text": "tentative d'attentat contre une", "start": 1772.36, "duration": 4.28}, {"text": "synagogue \u00e0 Moscou les Russes ne l'ont", "start": 1774.08, "duration": 3.56}, {"text": "pas prise en compte donc ce que dit", "start": 1776.64, "duration": 2.6}, {"text": "didier est tr\u00e8s important c'est que les", "start": 1777.64, "duration": 3.519}, {"text": "Russes sans doute ne nous donneront plus", "start": 1779.24, "duration": 3.919}, {"text": "ce type d'information concernant le", "start": 1781.159, "duration": 4.921}, {"text": "ressortissant le califat ou la tentative", "start": 1783.159, "duration": 5.36}, {"text": "de r\u00e9installation d'un califat au caucas", "start": 1786.08, "duration": 4.92}, {"text": "du Nord d'agestan par exemple en inoui", "start": 1788.519, "duration": 4.321}, {"text": "est \u00e9videmment quelque chose qu'il faut", "start": 1791.0, "duration": 3.0}, {"text": "regarder avec beaucoup d'attention ouis", "start": 1792.84, "duration": 4.0}, {"text": "je je je me prette sur enfin on y est", "start": 1794.0, "duration": 4.64}, {"text": "hein sur le les les je Jeux Olympiques", "start": 1796.84, "duration": 4.079}, {"text": "et et toujours ce ce d\u00e9bat Laurence rock", "start": 1798.64, "duration": 3.519}, {"text": "sur", "start": 1800.919, "duration": 3.921}, {"text": "euh un \u00e9v\u00e9nement comme les jeux \u00e7a peut", "start": 1802.159, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre l'euro \u00e7a peut\u00eatre \u00e7a oblige les", "start": 1804.84, "duration": 2.92}, {"text": "\u00c9tats", "start": 1806.519, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 restreindre nos libert\u00e9s pour mieux", "start": 1807.76, "duration": 4.039}, {"text": "nous prot\u00e9ger \u00e7a c'est un d\u00e9bat", "start": 1810.36, "duration": 3.96}, {"text": "essentiel mais euh qui qui est jamais", "start": 1811.799, "duration": 3.801}, {"text": "vraiment tranch\u00e9 quo d'une certaine", "start": 1814.32, "duration": 3.479}, {"text": "fa\u00e7on non mais l\u00e0 ben dans l'\u00c9tat de", "start": 1815.6, "duration": 4.52}, {"text": "droit puisque l\u00e0 c'est l'avocate qui", "start": 1817.799, "duration": 4.641}, {"text": "parle par d\u00e9finition c'est justement", "start": 1820.12, "duration": 5.24}, {"text": "trouver cet \u00e9quilibre entre la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1822.44, "duration": 6.16}, {"text": "et les libert\u00e9s et la question s'est", "start": 1825.36, "duration": 5.64}, {"text": "pos\u00e9e sur jusquon \u00e9coute les t\u00e9l\u00e9phones", "start": 1828.6, "duration": 5.0}, {"text": "sur la la surveillance de justice", "start": 1831.0, "duration": 4.559}, {"text": "d'ailleurs l\u00e0-dessus j'y reviens euh", "start": 1833.6, "duration": 3.72}, {"text": "donne une d\u00e9finition assez claire quand", "start": 1835.559, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eame par exemple sur le fichier sur les", "start": 1837.32, "duration": 3.04}, {"text": "les", "start": 1839.64, "duration": 2.96}, {"text": "fameux les fameuses informations sur les", "start": 1840.36, "duration": 4.36}, {"text": "passagers la Cour de justice a rendu un", "start": 1842.6, "duration": 4.48}, {"text": "arr\u00eat en 2022 en disant attention on", "start": 1844.72, "duration": 4.959}, {"text": "peut euh enfin les \u00c9tats peuvent", "start": 1847.08, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer toutes ces donn\u00e9es puisque", "start": 1849.679, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9sormais les compagnies a\u00e9riennes", "start": 1851.039, "duration": 2.681}, {"text": "doivent donner toutes ces donn\u00e9es qui", "start": 1852.159, "duration": 3.441}, {"text": "sont extr\u00eamement sensibles puisque c'est", "start": 1853.72, "duration": 3.439}, {"text": "pas simplement la date le lieu de", "start": 1855.6, "duration": 2.84}, {"text": "naissance c'est que vous prenez comme", "start": 1857.159, "duration": 3.041}, {"text": "repas vous avez voyag\u00e9 et cetera sous", "start": 1858.44, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9serve que ce soit strictement pour", "start": 1860.2, "duration": 5.12}, {"text": "lutter contre une menace r\u00e9elle", "start": 1863.24, "duration": 5.439}, {"text": "imm\u00e9diate et actuelle et actuelle et", "start": 1865.32, "duration": 7.28}, {"text": "donc la la vraie question et au JO on a", "start": 1868.679, "duration": 5.761}, {"text": "cette loi avec vous savez maintenant", "start": 1872.6, "duration": 3.679}, {"text": "cette reconnaissance faciale et cetera", "start": 1874.44, "duration": 3.119}, {"text": "la vraie question c'est est-ce qu'on va", "start": 1876.279, "duration": 2.76}, {"text": "se retrouver dans un \u00e9quilibre entre la", "start": 1877.559, "duration": 2.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui est absolument n\u00e9cessaire", "start": 1879.039, "duration": 4.161}, {"text": "et le fait de pas d\u00e9voyer pour emp\u00eacher", "start": 1880.519, "duration": 5.52}, {"text": "une libert\u00e9 de circulation et viser des", "start": 1883.2, "duration": 4.68}, {"text": "populations qui n'ont rien \u00e0 voir avec", "start": 1886.039, "duration": 3.841}, {"text": "avec les terroristes et on voit \u00e7a aussi", "start": 1887.88, "duration": 4.48}, {"text": "dans les lois qu'on a empil\u00e9 en France", "start": 1889.88, "duration": 5.0}, {"text": "o\u00f9 on a pu les utiliser on se souvient", "start": 1892.36, "duration": 5.64}, {"text": "de de la loi 2017 sur la possibilit\u00e9", "start": 1894.88, "duration": 5.44}, {"text": "d'interdire de venir en manifestation ou", "start": 1898.0, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00eatre assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence des personnes", "start": 1900.32, "duration": 3.76}, {"text": "dont on a vu ensuite devant les", "start": 1902.6, "duration": 3.079}, {"text": "juridictions qu'il n'y avait absolument", "start": 1904.08, "duration": 4.599}, {"text": "aucun lien avec un une activit\u00e9", "start": 1905.679, "duration": 4.761}, {"text": "terroriste donc \u00e7a c'est un vrai enjeu", "start": 1908.679, "duration": 4.801}, {"text": "de l'\u00c9tat de droit h \u00c9milie on va puison", "start": 1910.44, "duration": 4.32}, {"text": "est \u00e0 quelques jours maintenant hein de", "start": 1913.48, "duration": 3.76}, {"text": "ce de ce scrutin europ\u00e9en et si on", "start": 1914.76, "duration": 4.24}, {"text": "organise tous ces d\u00e9bats c'est aussi", "start": 1917.24, "duration": 3.52}, {"text": "pour vous \u00e9clairer voil\u00e0 sur votre vote", "start": 1919.0, "duration": 3.36}, {"text": "le 9 juin je le rappelle on a fait des", "start": 1920.76, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9bats th\u00e9matiques sur l'immigration les", "start": 1922.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables la transparence", "start": 1924.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9largissement de l'Europe j'en oublie", "start": 1926.72, "duration": 3.12}, {"text": "plein parce qu'on a d\u00e9cid\u00e9 de parler", "start": 1928.36, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 1929.84, "duration": 3.48}, {"text": "donc vous avez d\u00e9cid\u00e9 vous d'aller", "start": 1931.6, "duration": 3.039}, {"text": "regarder ben c'est tr\u00e8s bien dans les", "start": 1933.32, "duration": 3.479}, {"text": "programmes des principales listes en", "start": 1934.639, "duration": 4.121}, {"text": "mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme", "start": 1936.799, "duration": 3.76}, {"text": "oui j'ai inspect\u00e9 les programmes et euh", "start": 1938.76, "duration": 3.159}, {"text": "ce qu'on peut retenir c'est des", "start": 1940.559, "duration": 2.681}, {"text": "proposition dans ce domaine qui", "start": 1941.919, "duration": 3.0}, {"text": "nourrisse finalement le positionnement", "start": 1943.24, "duration": 3.84}, {"text": "central de chaque partie oui alors je", "start": 1944.919, "duration": 3.841}, {"text": "m'explique on va commencer par le", "start": 1947.08, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national par exemple pour", "start": 1948.76, "duration": 3.96}, {"text": "eux c'est un moyen suppl\u00e9mentaire de", "start": 1950.6, "duration": 4.079}, {"text": "forc\u00e9ment critiquer l'Europe m\u00eame s'ils", "start": 1952.72, "duration": 4.16}, {"text": "ne veulent plus en sortir euh et c'est", "start": 1954.679, "duration": 4.521}, {"text": "l'id\u00e9e aussi de valoriser cette Europe", "start": 1956.88, "duration": 5.039}, {"text": "des nations qu' d\u00e9fend ce parti euh une", "start": 1959.2, "duration": 4.0}, {"text": "Europe qui en premier lieu c'est", "start": 1961.919, "duration": 4.441}, {"text": "vraiment leur priorit\u00e9 num\u00e9ro 1 prot\u00e8ge", "start": 1963.2, "duration": 5.52}, {"text": "gr\u00e2ce au retour des fronti\u00e8res donc on y", "start": 1966.36, "duration": 3.799}, {"text": "est puisque \u00e9videmment \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 1968.72, "duration": 4.04}, {"text": "droite ce que c'est l'id\u00e9e c'est que les", "start": 1970.159, "duration": 4.36}, {"text": "terroristes viennent des pays tiers", "start": 1972.76, "duration": 3.36}, {"text": "alors ce qui peut \u00eatre le cas mais ce", "start": 1974.519, "duration": 3.52}, {"text": "qui est aussi discutable puisque par", "start": 1976.12, "duration": 3.48}, {"text": "exemple si on cite une \u00e9tude qui avait", "start": 1978.039, "duration": 3.441}, {"text": "fait une analyse qui avait fait le monde", "start": 1979.6, "duration": 4.0}, {"text": "en 2017 elle montrait que la majorit\u00e9", "start": 1981.48, "duration": 3.64}, {"text": "des auteurs d'attentat en France depuis", "start": 1983.6, "duration": 4.64}, {"text": "2012 \u00e9tait fran\u00e7ais et n\u00e9 en France mais", "start": 1985.12, "duration": 4.439}, {"text": "peu importe pour le rassemblement", "start": 1988.24, "duration": 3.36}, {"text": "national il propose lui une double", "start": 1989.559, "duration": 3.881}, {"text": "fronti\u00e8re une premi\u00e8re fronti\u00e8re", "start": 1991.6, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne pour refuler les bateaux de", "start": 1993.44, "duration": 3.839}, {"text": "migrants et renvoyer les personnes dans", "start": 1995.799, "duration": 4.281}, {"text": "leur pays de d\u00e9part par l'agence Frontex", "start": 1997.279, "duration": 4.801}, {"text": "et une seconde fronti\u00e8re fran\u00e7aise cette", "start": 2000.08, "duration": 3.599}, {"text": "fois-ci pour limiter la libre", "start": 2002.08, "duration": 3.92}, {"text": "circulation donc l'espace Schengen au", "start": 2003.679, "duration": 4.761}, {"text": "seuls ressortissant europ\u00e9en alors", "start": 2006.0, "duration": 4.12}, {"text": "Jordan berdellaa il a quand m\u00eame eu du", "start": 2008.44, "duration": 3.8}, {"text": "mal \u00e0 expliquer cette double fronti\u00e8re", "start": 2010.12, "duration": 4.12}, {"text": "on l'a vu en grande difficult\u00e9 face \u00e0", "start": 2012.24, "duration": 4.72}, {"text": "Gabriel Atal dans dans leur d\u00e9bat mais", "start": 2014.24, "duration": 4.36}, {"text": "c'est aussi une id\u00e9e que d\u00e9fendent les", "start": 2016.96, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9publicains et \u00e9videmment reconqu\u00eate", "start": 2018.6, "duration": 3.559}, {"text": "qui en rajoute m\u00eame une autre donc on", "start": 2020.559, "duration": 2.801}, {"text": "voit que l'id\u00e9e c'est vraiment de", "start": 2022.159, "duration": 3.921}, {"text": "prot\u00e9ger contre la menace ext\u00e9rieure", "start": 2023.36, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment d'autres partis voient les", "start": 2026.08, "duration": 3.199}, {"text": "choses bien diff\u00e9remment oui alors si on", "start": 2027.519, "duration": 3.321}, {"text": "est du c\u00f4t\u00e9 des pro-europ\u00e9ens bah", "start": 2029.279, "duration": 4.24}, {"text": "forc\u00e9ment il consid\u00e8r que au contraire", "start": 2030.84, "duration": 4.679}, {"text": "il faut augmenter la coop\u00e9ration entre", "start": 2033.519, "duration": 3.52}, {"text": "pays- membres en mati\u00e8re de lutte contre", "start": 2035.519, "duration": 2.841}, {"text": "le terrorisme", "start": 2037.039, "duration": 3.321}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 pr\u00e9sidentiel \u00e9videmment on est", "start": 2038.36, "duration": 4.279}, {"text": "plut\u00f4t sur l'id\u00e9e de d\u00e9fendre cette", "start": 2040.36, "duration": 4.279}, {"text": "lutte commune de terrorisme contre le", "start": 2042.639, "duration": 4.081}, {"text": "terrorisme on d\u00e9fend notamment l'id\u00e9e", "start": 2044.639, "duration": 4.28}, {"text": "d'une structure politique pour prendre", "start": 2046.72, "duration": 4.76}, {"text": "des d\u00e9cisions communes sur ce sujet-l\u00e0", "start": 2048.919, "duration": 4.44}, {"text": "d'autres aussi immigration mais", "start": 2051.48, "duration": 3.879}, {"text": "particuli\u00e8rement et dans son discours de", "start": 2053.359, "duration": 4.601}, {"text": "la Sorbonne 2 Emmanuel Macron avait", "start": 2055.359, "duration": 4.081}, {"text": "aussi fait tout le bilan de ce qu'il", "start": 2057.96, "duration": 3.8}, {"text": "avait de positif de la lutte europ\u00e9enne", "start": 2059.44, "duration": 3.88}, {"text": "contre le terrorisme vous en avez parl\u00e9", "start": 2061.76, "duration": 4.04}, {"text": "tout \u00e0 l'heure la nouvelle l\u00e9gislation", "start": 2063.32, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9enne qui oblige donc au retra", "start": 2065.8, "duration": 4.559}, {"text": "ou au blocage d'acc\u00e8s de tout contenu \u00e0", "start": 2068.52, "duration": 3.52}, {"text": "caract\u00e8re terroriste dans l'heure qui", "start": 2070.359, "duration": 3.961}, {"text": "suit le le signalement ou encore la", "start": 2072.04, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9ation du coll\u00e8ge du renseignement en", "start": 2074.32, "duration": 4.96}, {"text": "Europe qui r\u00e9unit 66 services issus de", "start": 2076.48, "duration": 4.8}, {"text": "30 pays europ\u00e9ens donc on augmente la", "start": 2079.28, "duration": 4.879}, {"text": "coop\u00e9ration chez Rapha\u00ebl gluxman place", "start": 2081.28, "duration": 4.92}, {"text": "publique pour le Parti socialiste c'est", "start": 2084.159, "duration": 5.081}, {"text": "aussi un parti proeurop\u00e9en et il", "start": 2086.2, "duration": 5.0}, {"text": "consid\u00e8re que l'Europe repr\u00e9sente une", "start": 2089.24, "duration": 3.96}, {"text": "chance d'am\u00e9liorer le partage des", "start": 2091.2, "duration": 4.36}, {"text": "renseignements en mati\u00e8re de terrorisme", "start": 2093.2, "duration": 4.639}, {"text": "il veut quant \u00e0 lui cr\u00e9er un protocole", "start": 2095.56, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en qui permet de mieux partager", "start": 2097.839, "duration": 3.201}, {"text": "justement ses renseignements dans le", "start": 2099.64, "duration": 2.959}, {"text": "cadre de l'Agence europ\u00e9enne du", "start": 2101.04, "duration": 3.079}, {"text": "renseignement comment r\u00e9agit est-ce que", "start": 2102.599, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a int\u00e9resse les Fran\u00e7ais alors en tout", "start": 2104.119, "duration": 3.0}, {"text": "cas ce qu'on peut dire et d'ailleurs on", "start": 2105.839, "duration": 2.881}, {"text": "en a un peu parl\u00e9 c'est que depuis le 7", "start": 2107.119, "duration": 4.121}, {"text": "octobre et l'attaque d'Isra\u00ebl par le", "start": 2108.72, "duration": 3.96}, {"text": "Hamas l'inqui\u00e9tude est grande elle a", "start": 2111.24, "duration": 3.599}, {"text": "grandi et les sondages montrent qu'une", "start": 2112.68, "duration": 3.88}, {"text": "grande majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais ont", "start": 2114.839, "duration": 3.24}, {"text": "l'impression que la monacee terroriste", "start": 2116.56, "duration": 3.64}, {"text": "elle est de plus en plus \u00e9lev\u00e9e euh en", "start": 2118.079, "duration": 3.161}, {"text": "revanche alors c'est \u00e7a c'est", "start": 2120.2, "duration": 2.36}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 noter ils font plus", "start": 2121.24, "duration": 2.8}, {"text": "confiance aux institutions on en a", "start": 2122.56, "duration": 4.039}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 police arm\u00e9e service de", "start": 2124.04, "duration": 4.44}, {"text": "renseignement pour ces questions-l\u00e0", "start": 2126.599, "duration": 4.24}, {"text": "plut\u00f4t qu'au responsables politiques", "start": 2128.48, "duration": 5.32}, {"text": "autre information ils sont tr\u00e8s", "start": 2130.839, "duration": 4.641}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s par des mesures beaucoup plus", "start": 2133.8, "duration": 4.279}, {"text": "ferme par rapport \u00e0 la menace terroriste", "start": 2135.48, "duration": 4.8}, {"text": "et on peut se dire que c'est peut-\u00eatre", "start": 2138.079, "duration": 3.801}, {"text": "aussi ce qui explique cette mont\u00e9e en", "start": 2140.28, "duration": 2.96}, {"text": "tout cas dans les sondages de l'extr\u00eame", "start": 2141.88, "duration": 3.479}, {"text": "droite dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2143.24, "duration": 3.359}, {"text": "m\u00eame si les solutions qui sont", "start": 2145.359, "duration": 3.681}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9es qu' plus fermes sont peu", "start": 2146.599, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9alistes ce qu'on a vu dans le d\u00e9bat", "start": 2149.04, "duration": 4.2}, {"text": "peu applicaes voire m\u00eame peu efficace", "start": 2150.88, "duration": 3.92}, {"text": "par rapport au au terroristes merci", "start": 2153.24, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup \u00c9m\u00e9lie Didier laurace vous", "start": 2154.8, "duration": 3.08}, {"text": "l'avez un peu \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure ure", "start": 2156.64, "duration": 2.56}, {"text": "mais on peut imaginer toutes les", "start": 2157.88, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9formes toutes les lois vot\u00e9es au", "start": 2159.2, "duration": 3.52}, {"text": "niveau europ\u00e9en de toute fa\u00e7on pour que", "start": 2161.319, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a marche il faut que les policiers ou", "start": 2162.72, "duration": 3.879}, {"text": "les services de renseignement accepte de", "start": 2164.68, "duration": 4.28}, {"text": "de collaborer entre eux tr\u00e8s bien est-ce", "start": 2166.599, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il y a", "start": 2168.96, "duration": 2.879}, {"text": "euh comment je peux vous poser la", "start": 2169.92, "duration": 3.32}, {"text": "question l'\u00e9tat de la confiance voyez ce", "start": 2171.839, "duration": 2.361}, {"text": "que je veux dire elle doit \u00eatre \u00e0", "start": 2173.24, "duration": 2.44}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable quand m\u00eame c'estd", "start": 2174.2, "duration": 3.28}, {"text": "queon fait pas confiance \u00e0 tous les", "start": 2175.68, "duration": 3.28}, {"text": "services de tous les pays europ\u00e9ens de", "start": 2177.48, "duration": 4.359}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on non alors vous vous parliz", "start": 2178.96, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e0 du du Coll\u00e8ge europ\u00e9en du", "start": 2181.839, "duration": 2.841}, {"text": "renseignement je pense que c'est", "start": 2183.24, "duration": 4.72}, {"text": "important de le dire \u00e7a a 3 ou 4 ans", "start": 2184.68, "duration": 5.04}, {"text": "c'est extr\u00eamement briillonnaire je pense", "start": 2187.96, "duration": 3.2}, {"text": "que c'est important que \u00e7a existe mais", "start": 2189.72, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e0 ils en sont \u00e0 essayer juste de se", "start": 2191.16, "duration": 4.6}, {"text": "rencontrer d'\u00e9changer des bonnes", "start": 2193.599, "duration": 4.24}, {"text": "pratique et et de voir d'\u00e9changer du", "start": 2195.76, "duration": 3.359}, {"text": "vocabulaire pour voir comment ils", "start": 2197.839, "duration": 3.801}, {"text": "travaillent ensemble puisque \u00e9videmment", "start": 2199.119, "duration": 5.081}, {"text": "chacun a sa culture quand on est un", "start": 2201.64, "duration": 4.64}, {"text": "service de renseignement qui est une", "start": 2204.2, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9forme d'un service de renseignement de", "start": 2206.28, "duration": 3.88}, {"text": "la p\u00e9riode sovi\u00e9tique on travaille pas", "start": 2208.24, "duration": 4.4}, {"text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que la France ou les", "start": 2210.16, "duration": 4.76}, {"text": "Allemands ou les Britanniques alors m\u00eame", "start": 2212.64, "duration": 3.64}, {"text": "si les Britanniques sont sortis de", "start": 2214.92, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l\u00e0 pour le coup je", "start": 2216.28, "duration": 4.28}, {"text": "pense que la coop\u00e9ration entre", "start": 2218.28, "duration": 4.44}, {"text": "servicesque elle s'est pas arr\u00eat\u00e9 c'est", "start": 2220.56, "duration": 4.4}, {"text": "nickel enfin \u00e7a \u00e7a \u00e7a n'a pas boug\u00e9 de", "start": 2222.72, "duration": 4.599}, {"text": "ce point de vue il il y a pas de il y a", "start": 2224.96, "duration": 4.96}, {"text": "pas de il y a pas de difficult\u00e9", "start": 2227.319, "duration": 7.361}, {"text": "mais il y a il y a il y a comment dire", "start": 2229.92, "duration": 8.08}, {"text": "quand on \u00e9change de la mati\u00e8re quand on", "start": 2234.68, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9change de la mati\u00e8re extr\u00eamement", "start": 2238.0, "duration": 4.48}, {"text": "sensible ou plus de deux personnes c'est", "start": 2239.64, "duration": 4.0}, {"text": "une", "start": 2242.48, "duration": 3.52}, {"text": "foule c'est du de \u00e0 de c'est c'est pour", "start": 2243.64, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a c'est ce que j'allais vous demander", "start": 2246.0, "duration": 4.319}, {"text": "c'est contre nature c'est\u00e0d que on on se", "start": 2248.079, "duration": 4.721}, {"text": "dit il faut plus de de", "start": 2250.319, "duration": 4.841}, {"text": "coop\u00e9ration entre les les services entre", "start": 2252.8, "duration": 4.0}, {"text": "les sauf que quand on d\u00e9tient un", "start": 2255.16, "duration": 3.679}, {"text": "renseignement on a on a peut-\u00eatre je", "start": 2256.8, "duration": 3.2}, {"text": "sais pas peut-\u00eatre que je me trompe mais", "start": 2258.839, "duration": 2.601}, {"text": "peur de le partager avec trop de monde", "start": 2260.0, "duration": 3.359}, {"text": "parce qu'il va il va fuer et donc \u00eatre", "start": 2261.44, "duration": 3.96}, {"text": "moins efficace pour lutter contre le le", "start": 2263.359, "duration": 3.641}, {"text": "la menace on peut le partager entre", "start": 2265.4, "duration": 3.8}, {"text": "services dont on conna\u00eet l'efficacit\u00e9 et", "start": 2267.0, "duration": 3.56}, {"text": "on le partage moins avec des services", "start": 2269.2, "duration": 3.28}, {"text": "dont on doute de l'efficacit\u00e9 donc \u00e7a", "start": 2270.56, "duration": 4.44}, {"text": "repose la question la sont des services", "start": 2272.48, "duration": 3.96}, {"text": "dans lequels il y a une forme", "start": 2275.0, "duration": 2.88}, {"text": "d'id\u00e9ologisation une forme de", "start": 2276.44, "duration": 3.679}, {"text": "politisation plus forte oui je ne", "start": 2277.88, "duration": 4.56}, {"text": "prendsai pas d'exemple CIT pas de pays", "start": 2280.119, "duration": 5.0}, {"text": "un certain nombre vous verrez ceux", "start": 2282.44, "duration": 5.12}, {"text": "auquel je fait r\u00e9f\u00e9rence ce par exemple", "start": 2285.119, "duration": 3.72}, {"text": "celui qui par exemple va prendre la", "start": 2287.56, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidence semestrielle de l'Union", "start": 2288.839, "duration": 6.24}, {"text": "europ\u00e9enne au 2e semestre 2024 peut \u00eatre", "start": 2290.4, "duration": 8.24}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant tr\u00e8s focalis\u00e9 sur", "start": 2295.079, "duration": 5.881}, {"text": "des rapports de puissance li\u00e9s au", "start": 2298.64, "duration": 4.439}, {"text": "leadership ou la gouvernance qui", "start": 2300.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'incarne aux \u00c9tats-Unis de la m\u00eame", "start": 2303.079, "duration": 4.681}, {"text": "mani\u00e8re le pr\u00e9sident Trump on pe par", "start": 2305.2, "duration": 4.119}, {"text": "puisque c'\u00e9tait la pr\u00e9c\u00e9dente mandature", "start": 2307.76, "duration": 2.92}, {"text": "avait fait une purge au service de", "start": 2309.319, "duration": 3.361}, {"text": "renseignement en politisant toutes les", "start": 2310.68, "duration": 3.8}, {"text": "fonctions ce qui avait totalement", "start": 2312.68, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9sorganis\u00e9 les services o\u00f9 l'expertise", "start": 2314.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9tait mineure par rapport \u00e0 la fid\u00e9lit\u00e9", "start": 2317.48, "duration": 7.04}, {"text": "au au au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et \u00e0", "start": 2320.44, "duration": 6.0}, {"text": "l'id\u00e9ologie puis il a il y a un autre", "start": 2324.52, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment par rapport \u00e0 \u00e0 votre question", "start": 2326.44, "duration": 3.24}, {"text": "on parle beaucoup de coop\u00e9ration", "start": 2328.44, "duration": 3.24}, {"text": "virtueuse entre pays europ\u00e9ens mais il", "start": 2329.68, "duration": 3.76}, {"text": "se trouve que certains pays europ\u00e9ens", "start": 2331.68, "duration": 3.439}, {"text": "collaborent davantage avec des pays", "start": 2333.44, "duration": 3.6}, {"text": "extra eururop\u00e9ens qui ne collaborent", "start": 2335.119, "duration": 3.841}, {"text": "avec leur voisin un certain nombre de", "start": 2337.04, "duration": 4.319}, {"text": "pays ont des traditions h la", "start": 2338.96, "duration": 4.399}, {"text": "Grande-Bretagne est certes tout \u00e0 fait", "start": 2341.359, "duration": 3.521}, {"text": "collaborative en mati\u00e8re de service de", "start": 2343.359, "duration": 3.321}, {"text": "renseignement mais elle a une tradition", "start": 2344.88, "duration": 4.199}, {"text": "de collaborer \u00e7a s'appelle le Five eyes", "start": 2346.68, "duration": 4.76}, {"text": "les CIN yeux avec des avec des pays", "start": 2349.079, "duration": 4.721}, {"text": "anglo-saxons le Canada les \u00c9tats-Unis", "start": 2351.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'Australie la Nouvelle-Z\u00e9lande et on", "start": 2353.8, "duration": 4.519}, {"text": "dit bient\u00f4t les pays qui sont de plus en", "start": 2355.88, "duration": 3.88}, {"text": "plus enclins \u00e0 coop\u00e9rer avec les", "start": 2358.319, "duration": 3.401}, {"text": "\u00c9tats-Unis la Pologne l'Allemagne les", "start": 2359.76, "duration": 3.76}, {"text": "Pays-Bas donc vous voyez \u00e0 un moment un", "start": 2361.72, "duration": 3.44}, {"text": "autre il faut qu'on ait une coordination", "start": 2363.52, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne il faut que les services se", "start": 2365.16, "duration": 3.84}, {"text": "fassent confiance en europ\u00e9en au-del\u00e0 de", "start": 2366.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'embrionnaire mais parfois on collabore", "start": 2369.0, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre davantage avec des pays", "start": 2371.52, "duration": 4.839}, {"text": "extraeurop\u00e9ens qui sont parfois la", "start": 2374.64, "duration": 3.959}, {"text": "source du probl\u00e8me que avec ceux qui", "start": 2376.359, "duration": 3.881}, {"text": "sont nos partenairesou vous parliez du", "start": 2378.599, "duration": 4.321}, {"text": "discours de de la Sorbonne num\u00e9ro 2 25", "start": 2380.24, "duration": 5.24}, {"text": "avril on va \u00e9couter un extrait un", "start": 2382.92, "duration": 4.199}, {"text": "Emmanuel Macron qui veut aller encore", "start": 2385.48, "duration": 4.08}, {"text": "plus loin dans la coop\u00e9ration \u00e9coutons", "start": 2387.119, "duration": 3.921}, {"text": "nous devons b\u00e2tir une structure", "start": 2389.56, "duration": 3.92}, {"text": "politique qui permet de d\u00e9cider entre", "start": 2391.04, "duration": 4.44}, {"text": "tous les pays qui la partagent et de", "start": 2393.48, "duration": 4.32}, {"text": "prendre sur les sujets d'immigrtion de", "start": 2395.48, "duration": 4.16}, {"text": "lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e de", "start": 2397.8, "duration": 3.84}, {"text": "terrorisme de lutte contre le trafic de", "start": 2399.64, "duration": 4.56}, {"text": "drogue ou la cybercriminalit\u00e9 des", "start": 2401.64, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9cisions ensemble changeons la", "start": 2404.2, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernance pour la rendre beaucoup plus", "start": 2405.92, "duration": 4.32}, {"text": "efficace nous devons aussi dans le cadre", "start": 2408.04, "duration": 4.039}, {"text": "du syst\u00e8me d'information Schengen aller", "start": 2410.24, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup plus loin dans le partage", "start": 2412.079, "duration": 4.04}, {"text": "d'information pour pr\u00e9venir le d\u00e9part", "start": 2413.64, "duration": 4.479}, {"text": "des combattants terroristes les retours", "start": 2416.119, "duration": 4.681}, {"text": "des zones de conflit pr\u00e9venir la lutte", "start": 2418.119, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9venir la la radicalisation avoir", "start": 2420.8, "duration": 4.92}, {"text": "aussi une vraie politique de retrait des", "start": 2423.44, "duration": 4.52}, {"text": "contenus terroristes mais mais surtout", "start": 2425.72, "duration": 4.879}, {"text": "de retrait des contenus haineux racistes", "start": 2427.96, "duration": 4.6}, {"text": "et antis\u00e9mites et c'est en europ\u00e9en que", "start": 2430.599, "duration": 3.48}, {"text": "nous pourrons l'obtenir des plateformes", "start": 2432.56, "duration": 3.44}, {"text": "qui aujourd'hui ne tiennent pas leurs", "start": 2434.079, "duration": 4.321}, {"text": "engagements sur ce sujet ni en terme de", "start": 2436.0, "duration": 5.04}, {"text": "mod\u00e9ration ni en terme de retenu alors", "start": 2438.4, "duration": 4.28}, {"text": "les plateformes on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 2441.04, "duration": 3.76}, {"text": "Laurence rock juste pour bien comprendre", "start": 2442.68, "duration": 3.72}, {"text": "il y a est-ce que il y a un parquet", "start": 2444.8, "duration": 4.16}, {"text": "antiterroriste europ\u00e9en non est-ce que", "start": 2446.4, "duration": 4.919}, {"text": "il est dans les tuyaux il est dans les", "start": 2448.96, "duration": 4.68}, {"text": "tuyau depuis 2018 un parquet europ\u00e9en il", "start": 2451.319, "duration": 6.121}, {"text": "existe ou maintenant l'\u00e9tendre \u00e0", "start": 2453.64, "duration": 5.36}, {"text": "l'activit\u00e9 et \u00e0 la lutte contre le", "start": 2457.44, "duration": 4.08}, {"text": "terrorisme \u00e7a faisait partie justement", "start": 2459.0, "duration": 4.16}, {"text": "des discussions qui \u00e0 ce jour n'ont", "start": 2461.52, "duration": 2.839}, {"text": "toujours pas abouti et c'est extr\u00eamement", "start": 2463.16, "duration": 2.72}, {"text": "int\u00e9ressant parce que \u00e7a rejoint la", "start": 2464.359, "duration": 2.841}, {"text": "question de la gouvernance c'est-\u00e0-dire", "start": 2465.88, "duration": 2.6}, {"text": "que quand on \u00e9coute le discours", "start": 2467.2, "duration": 3.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron il prend en fait tous", "start": 2468.48, "duration": 5.32}, {"text": "les piliers sur lesquels il n'y a pas en", "start": 2470.76, "duration": 5.52}, {"text": "fait de la part des \u00c9tats une volont\u00e9 en", "start": 2473.8, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de vraiment l\u00e2cher prise pour", "start": 2476.28, "duration": 4.24}, {"text": "avoir une gouvernance commune", "start": 2479.16, "duration": 2.84}, {"text": "l'immigration par exemple on l'a vu tout", "start": 2480.52, "duration": 3.04}, {"text": "de suite le pacte asile migration vient", "start": 2482.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00eatre adopt\u00e9 on le sait un certain", "start": 2483.56, "duration": 3.92}, {"text": "nombre d'\u00c9tats disent qu'ils ne jouont", "start": 2485.48, "duration": 3.96}, {"text": "pas le jeu de ce pacte asile immigration", "start": 2487.48, "duration": 5.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de se partager en fait le", "start": 2489.44, "duration": 5.6}, {"text": "la charge de l'immigration donc on le", "start": 2492.8, "duration": 4.039}, {"text": "voit tout de suite et \u00e9videmment sur le", "start": 2495.04, "duration": 3.2}, {"text": "parquet europ\u00e9en parce que c\u00e9tait", "start": 2496.839, "duration": 2.48}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant le parquet", "start": 2498.24, "duration": 2.879}, {"text": "europ\u00e9en et aujourd'hui il a d\u00e9j\u00e0", "start": 2499.319, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 ses preuves sur tout ce qui est", "start": 2501.119, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9videmment et notamment je pense en", "start": 2502.599, "duration": 3.041}, {"text": "Italie il d\u00e9montre \u00e9norm\u00e9ment ses", "start": 2503.88, "duration": 4.76}, {"text": "preuves sur la lutte contre la mafia qui", "start": 2505.64, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9tour un certain nbre pourit dupliquer", "start": 2508.64, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e7a mais la question est de l\u00e2cher une", "start": 2511.68, "duration": 6.04}, {"text": "forme en fait on va dire de nationalisme", "start": 2514.76, "duration": 5.359}, {"text": "et m\u00eame de souver\u00e9 de souverainet\u00e9", "start": 2517.72, "duration": 6.08}, {"text": "compl\u00e8tement vis-\u00e0-vis de ces on va dire", "start": 2520.119, "duration": 5.361}, {"text": "fonctions r\u00e9galiennes et l\u00e0 j'ai envie", "start": 2523.8, "duration": 3.08}, {"text": "de dire que le parquet national", "start": 2525.48, "duration": 3.16}, {"text": "antiterroriste n'a pas forc\u00e9ment envie", "start": 2526.88, "duration": 2.76}, {"text": "alors m\u00eame qu'il peut avoir des", "start": 2528.64, "duration": 2.76}, {"text": "coll\u00e8gues qui sont parquet europ\u00e9ens", "start": 2529.64, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e2cher en fait les on va dire leur", "start": 2531.4, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9rogatives et c'est l\u00e0 o\u00f9 en fait je", "start": 2533.76, "duration": 3.0}, {"text": "pense qu'on est tous d'accord sur la", "start": 2535.4, "duration": 3.959}, {"text": "limite de cette lutte c'est qu' a un", "start": 2536.76, "duration": 5.04}, {"text": "moment est-ce que au-del\u00e0 des des des", "start": 2539.359, "duration": 4.76}, {"text": "des l\u00e9gislations on passe aux actes et", "start": 2541.8, "duration": 4.279}, {"text": "vraiment on d\u00e9cide de mutualiser les", "start": 2544.119, "duration": 4.321}, {"text": "comp\u00e9tences merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2546.079, "duration": 4.841}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat qui \u00e9tait", "start": 2548.44, "duration": 4.0}, {"text": "passionnant je vous dis \u00e0 bient\u00f4t sur", "start": 2550.92, "duration": 2.88}, {"text": "Public S\u00e9nat et je vous donne", "start": 2552.44, "duration": 3.48}, {"text": "rendez-vous lundi pour une nouvelle", "start": 2553.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9mission merci aussi \u00e0 \u00c9milie \u00e9videmment", "start": 2555.92, "duration": 4.84}, {"text": "et Notter que demain l'invit\u00e9 Dorian", "start": 2558.359, "duration": 5.24}, {"text": "Mancini dans la matinale de Public S\u00e9nat", "start": 2560.76, "duration": 4.599}, {"text": "ce sera l'historien Jean-Fran\u00e7ois", "start": 2563.599, "duration": 4.081}, {"text": "colossimo belle soir\u00e9e \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 2565.359, "duration": 5.321}, {"text": "tous", "start": 2567.68, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 2573.83, "duration": 3.13}]}