{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous avions d\u00e9j\u00e0 relev\u00e9 lors de la", "start": 0.84, "duration": 3.68}, {"text": "premi\u00e8re conclusion de nos travaux au", "start": 2.56, "duration": 4.199}, {"text": "printemps que plusieurs alertes", "start": 4.52, "duration": 3.96}, {"text": "relatives \u00e0 des mauvaises nouvelle en", "start": 6.759, "duration": 4.121}, {"text": "recette avait \u00e9t\u00e9 remont\u00e9 au ministre", "start": 8.48, "duration": 5.0}, {"text": "par l'administration d\u00e8s", "start": 10.88, "duration": 6.319}, {"text": "2023 et il \u00e9tait attendu et logique que", "start": 13.48, "duration": 5.52}, {"text": "la d\u00e9gradation des perspectives de", "start": 17.199, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9ficit pour 2023 induite se r\u00e9percute", "start": 19.0, "duration": 5.32}, {"text": "sur", "start": 23.32, "duration": 4.6}, {"text": "2024 or aucune mesure d'ajustement", "start": 24.32, "duration": 7.799}, {"text": "n'avait \u00e9t\u00e9 prise en d\u00e9cembre 2023 pour", "start": 27.92, "duration": 6.639}, {"text": "modifier le projet de loi de finances", "start": 32.119, "duration": 5.921}, {"text": "2024 de mani\u00e8re \u00e0 ma\u00eetriser le", "start": 34.559, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9ficit et le Parlement n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 38.04, "duration": 7.519}, {"text": "pr\u00e9venu d'un risque de d\u00e9gradation \u00e0 ce", "start": 41.079, "duration": 6.881}, {"text": "moment-l\u00e0 d'ailleurs lors de leurs", "start": 45.559, "duration": 5.081}, {"text": "auditions par la commission des finances", "start": 47.96, "duration": 6.56}, {"text": "les 28 et 30 mai 2024 Bruno Le Maire et", "start": 50.64, "duration": 6.48}, {"text": "Thomas casenav soulign\u00e9 qu'aucun", "start": 54.52, "duration": 6.24}, {"text": "ajustement sur le PLF 2024 ne pouvait", "start": 57.12, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eatre envisag\u00e9 sur la base des", "start": 60.76, "duration": 4.24}, {"text": "informations dont il disposait en fin", "start": 62.76, "duration": 4.84}, {"text": "d'ann\u00e9e", "start": 65.0, "duration": 2.6}, {"text": "2023 or la consultation d'une note dat\u00e9e", "start": 67.64, "duration": 9.28}, {"text": "du 13 d\u00e9cembre 2023 adress\u00e9e par Bruno", "start": 73.2, "duration": 6.959}, {"text": "Lemaire et Thomas casazenav eux-m\u00eamees \u00e0", "start": 76.92, "duration": 5.36}, {"text": "la premi\u00e8re ministre ellisabeth borne", "start": 80.159, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e9cla assur\u00e9ment d'un jour nouveau ses", "start": 82.28, "duration": 7.08}, {"text": "affirmations cette note permet en effet", "start": 86.36, "duration": 6.64}, {"text": "d'affirmer que les ministres ont tenu un", "start": 89.36, "duration": 6.32}, {"text": "double discours puisqu'ils d\u00e9fendaient", "start": 93.0, "duration": 5.88}, {"text": "dans cette note l'exacte oppos\u00e9 de ce", "start": 95.68, "duration": 5.56}, {"text": "qu'ils ont affirm\u00e9 durablement au", "start": 98.88, "duration": 4.879}, {"text": "printemps notamment devant la mission", "start": 101.24, "duration": 5.6}, {"text": "d'information du S\u00e9nat Thomas kaznav a", "start": 103.759, "duration": 5.521}, {"text": "m\u00eame encore tenu ses propos lors de son", "start": 106.84, "duration": 6.48}, {"text": "audition du 7 novembre ce qui de notre", "start": 109.28, "duration": 5.799}, {"text": "point de vue ne peut m\u00eame plus", "start": 113.32, "duration": 4.64}, {"text": "s'expliquer par une forme de solidarit\u00e9", "start": 115.079, "duration": 5.161}, {"text": "gouvernementale et appara\u00eet donc de ce", "start": 117.96, "duration": 4.32}, {"text": "fait d'autant moins", "start": 120.24, "duration": 4.559}, {"text": "acceptable tout d'abord chacun des", "start": 122.28, "duration": 4.32}, {"text": "ministres signataires de cette note", "start": 124.799, "duration": 3.921}, {"text": "avait bien s\u00fbr conscience de la", "start": 126.6, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9gradation des perspectives de recette", "start": 128.72, "duration": 5.72}, {"text": "en 2023 et que cette d\u00e9gradation aurait", "start": 131.2, "duration": 7.2}, {"text": "un impact sur l'ann\u00e9e 2024 il \u00e9tait donc", "start": 134.44, "duration": 6.92}, {"text": "trompeur de leur part de s'appuyer sur", "start": 138.4, "duration": 6.4}, {"text": "une note des services de Bery de d\u00e9but", "start": 141.36, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9cembre pour justifier alors leur", "start": 144.8, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9cision de ne prendre aucune mesure", "start": 147.76, "duration": 5.479}, {"text": "pour 2024 dans le PLF qui est qui \u00e9tait", "start": 150.56, "duration": 5.6}, {"text": "alors en cours de discussion ensuite et", "start": 153.239, "duration": 5.961}, {"text": "peut-\u00eatre surtout alors qu'ils ont", "start": 156.16, "duration": 5.079}, {"text": "affirm\u00e9 devant la repr\u00e9sentation", "start": 159.2, "duration": 4.64}, {"text": "nationale que les informations dont ils", "start": 161.239, "duration": 4.321}, {"text": "disposaient ne constituaient pas une", "start": 163.84, "duration": 4.24}, {"text": "raison suffisante pour faire \u00e9tat de la", "start": 165.56, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9gradation attendue des finances", "start": 168.08, "duration": 4.239}, {"text": "publiques ou de modifier le budget et", "start": 169.56, "duration": 5.36}, {"text": "que je cite entre guillemets toutes les", "start": 172.319, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9cisions possibles avaient \u00e9t\u00e9 selon", "start": 174.92, "duration": 6.039}, {"text": "eux prises en temps et en heure", "start": 177.0, "duration": 6.2}, {"text": "Bruno Le Maire et Thomas CASNAV s'est", "start": 180.959, "duration": 4.801}, {"text": "vertuai dans le m\u00eame temps \u00e0 convaincre", "start": 183.2, "duration": 4.8}, {"text": "la premi\u00e8re ministre ellisabeth borne du", "start": 185.76, "duration": 5.479}, {"text": "contraire en l'\u00e9crivant dans cette note", "start": 188.0, "duration": 7.239}, {"text": "qui lui a donc \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e le 13", "start": 191.239, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9cembre", "start": 195.239, "duration": 4.961}, {"text": "2023 dans cette note d'une part il", "start": 196.56, "duration": 6.679}, {"text": "l'aelait en effet \u00e0 je vais les citer", "start": 200.2, "duration": 5.88}, {"text": "partager largement le caract\u00e8re critique", "start": 203.239, "duration": 5.761}, {"text": "de notre situation \u00e0 la fois au sein du", "start": 206.08, "duration": 5.04}, {"text": "gouvernement mais \u00e9galement dans", "start": 209.0, "duration": 6.319}, {"text": "l'opinion publique en d\u00e9cembre donc le", "start": 211.12, "duration": 7.24}, {"text": "caract\u00e8re critique de la situation n'a", "start": 215.319, "duration": 6.041}, {"text": "pourtant jamais \u00e9t\u00e9 mise en avant par le", "start": 218.36, "duration": 4.799}, {"text": "gouvernement ni aupr\u00e8s de la", "start": 221.36, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale ni aupr\u00e8s de", "start": 223.159, "duration": 5.601}, {"text": "l'opinion publique et de cette note il", "start": 225.48, "duration": 5.88}, {"text": "faut comprendre que cette absence de", "start": 228.76, "duration": 4.759}, {"text": "communication ne r\u00e9sulte donc pas de la", "start": 231.36, "duration": 4.92}, {"text": "seule responsabilit\u00e9 des ministres en", "start": 233.519, "duration": 4.72}, {"text": "charge Bruno Lemer et Thomas casav mais", "start": 236.28, "duration": 3.84}, {"text": "tout autant de celle d'\u00c9lisabeth B", "start": 238.239, "duration": 4.92}, {"text": "premier\u00e8re ministre qui n'a pas suivi", "start": 240.12, "duration": 5.319}, {"text": "les recommandations de ces", "start": 243.159, "duration": 4.481}, {"text": "ministres d'autre part les ministres", "start": 245.439, "duration": 4.64}, {"text": "appelit ellisabeth bornne \u00e0 je cite \u00e0", "start": 247.64, "duration": 4.239}, {"text": "nouveau prendre des mesures \u00e0 court", "start": 250.079, "duration": 4.761}, {"text": "terme dans le PLF", "start": 251.879, "duration": 5.961}, {"text": "2024 dont nous estimons qu'elles", "start": 254.84, "duration": 5.119}, {"text": "auraient permis de r\u00e9duire de l'ordre de", "start": 257.84, "duration": 5.639}, {"text": "100illard le d\u00e9ficit budg\u00e9taire or l\u00e0", "start": 259.959, "duration": 6.281}, {"text": "encore Elisabeth bornne n'a pas retenu", "start": 263.479, "duration": 5.081}, {"text": "les mesures propos\u00e9es \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 266.24, "duration": 4.32}, {"text": "d'ailleurs comme elle nous l'a a dit et", "start": 268.56, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 lors de son audition sa priorit\u00e9", "start": 270.56, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9tait en quelque sorte ailleurs elle", "start": 272.759, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9tait de trouver un compromis dans le", "start": 275.199, "duration": 4.521}, {"text": "cadre de l'examen du projet de loi", "start": 277.12, "duration": 5.04}, {"text": "immigration au point donc de ne pas", "start": 279.72, "duration": 4.64}, {"text": "valider les propositions qui lui \u00e9taient", "start": 282.16, "duration": 4.319}, {"text": "faites par ses ministres s'agissant", "start": 284.36, "duration": 4.399}, {"text": "quand m\u00eame notons-le du budget de la", "start": 286.479, "duration": 4.431}, {"text": "France", "start": 288.759, "duration": 7.39}, {"text": "[Musique]", "start": 290.91, "duration": 5.239}]}