{"label": "education", "transcript": [{"text": "le Portugal est un petit pays coll\u00e9 \u00e0 l'Espagne\u00a0\n10 millions de personnes y habitent ici il y a\u00a0\u00a0", "start": 5.16, "duration": 5.64}, {"text": "Lisbonne la capitale du pays et ici kaodaroka le\u00a0\npoint le plus \u00e0 l'ouest du continent europ\u00e9en le\u00a0\u00a0", "start": 10.8, "duration": 6.84}, {"text": "portugais est la 8e langue la plus parl\u00e9e\u00a0\nau monde devant le russe et le japonais\u00a0\u00a0", "start": 17.64, "duration": 4.32}, {"text": "elle est utilis\u00e9e au Portugal et dans ses\u00a0\nanciennes colonies dont le Br\u00e9sil l'Angola\u00a0\u00a0", "start": 21.96, "duration": 4.64}, {"text": "et le Timor oriental il s'agit d'un r\u00e9gime\u00a0\nsemi-pr\u00e9sidentiel inscrit dans sa constitution\u00a0\u00a0", "start": 26.6, "duration": 5.64}, {"text": "de 1976 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a\u00a0\ndu pouvoir mais le r\u00e9gime n'est pas centr\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 32.24, "duration": 5.24}, {"text": "uniquement sur lui le gouvernement et l'Assembl\u00e9e\u00a0\njouent un grand r\u00f4le la monnaie utilis\u00e9e dans le\u00a0\u00a0", "start": 37.48, "duration": 5.72}, {"text": "pays est l'euro litt\u00e9rature musique peinture\u00a0\nle Portugal a une vie culturelle tr\u00e8s riche\u00a0\u00a0", "start": 43.2, "duration": 7.48}, {"text": "vous connaissez peut-\u00eatre le fado tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9\u00a0\ndans le pays ce genre musical m\u00e9lange musique\u00a0\u00a0", "start": 50.68, "duration": 5.12}, {"text": "et po\u00e9sie les chanteurs sont souvent\u00a0\naccompagn\u00e9s d'une guitare \u00e0 corde forme", "start": 55.8, "duration": 5.28}, {"text": "[Musique]", "start": 61.08, "duration": 3.74}, {"text": "po bonjour Je m'appelleago j'ai 9 ans et je vis\u00a0\n\u00e0 por c'est dans ce caf\u00e9 que l'\u00e9crivain d'Harry\u00a0\u00a0", "start": 64.82, "duration": 9.42}, {"text": "Potter a imagin\u00e9 les premi\u00e8res Lig de son livre\u00a0\nelle les \u00e9crit sur une serviette comme celle-ci\u00a0\u00a0", "start": 74.24, "duration": 8.56}, {"text": "moi je n'\u00e9cris pas mais je dessine et je\u00a0\nne sors jamais sans mon carnet \u00e0 dessin", "start": 82.8, "duration": 7.12}, {"text": "ici c'est l\u00e0 o\u00f9 j'habite voici\u00a0\nma maman que vous avez vu et lui\u00a0\u00a0", "start": 93.52, "duration": 4.8}, {"text": "c'est mon papa j'aime bien dessiner\u00a0\naussi sur la c\u00e9ramique j'utilise des\u00a0\u00a0", "start": 98.32, "duration": 5.4}, {"text": "assiettes blanches comme si c'\u00e9tait des\u00a0\nfeuilles aujourd'hui je vais faire une", "start": 103.72, "duration": 4.48}, {"text": "girafe maintenant on met l'assiette dans le four\u00a0\npour fixer le dessin il faut laisser 30 minutes\u00a0\u00a0", "start": 108.2, "duration": 11.64}, {"text": "et apr\u00e8s on peut utiliser l'assiette pour\u00a0\n[Musique] manger dans mon \u00e9cole la premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 120.72, "duration": 10.72}, {"text": "chose que l'on fait c'est mettre no\u00a0\nchaussures d'int\u00e9rieur pour ne rien", "start": 131.44, "duration": 2.92}, {"text": "salir maintenant c'est le conseil des\u00a0\nenfants on parle de diff\u00e9rentes choses ce\u00a0\u00a0", "start": 134.36, "duration": 9.36}, {"text": "queon a aim\u00e9 cette semaine ce qu'on a pas\u00a0\naim\u00e9 et les projets qu'on voudrait faire\u00a0\u00a0", "start": 143.72, "duration": 6.12}, {"text": "on va commencer avec les d\u00e9cisions qu'on avait\u00a0\npris ne pas faire expr\u00e8s d'emb\u00eater les autres\u00a0\u00a0", "start": 150.56, "duration": 6.6}, {"text": "je crois que cette semaine \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mieux on a\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 eu un potager il y a longtemps il est en\u00a0\u00a0", "start": 157.16, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s mauvais \u00e9tat et j'aimerais qu'on s'en occupe\u00a0\n\u00e0 nouveau vous \u00eates d'accord ou ce que je pr\u00e9f\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 162.64, "duration": 8.12}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole ce sont les cours d'\u00e9ducation physique\u00a0\net d'art plastique \u00e0 la maison je n'utilise que\u00a0\u00a0", "start": 170.76, "duration": 6.16}, {"text": "mon stylo mais ici je peux tester d'autres\u00a0\nch [Musique] Cuse dans ma ville les murs sont\u00a0\u00a0", "start": 176.92, "duration": 15.28}, {"text": "recouverts d'azouos ce sont des petits carreaux\u00a0\nde faillance \u00e0 la main sur ce mur il y en a 8000\u00a0\u00a0", "start": 192.2, "duration": 9.32}, {"text": "j'aime beaucoup les couleurs plus tard j'aimerais\u00a0\n\u00eatre peintreekend je vais cours de peinture", "start": 201.52, "duration": 8.24}, {"text": "ici la teinte est plus fonc\u00e9e je\u00a0\nfais du bleu oui ici les petites\u00a0\u00a0", "start": 212.52, "duration": 6.04}, {"text": "tches que tu as faites sur la t\u00eate sont\u00a0\ntr\u00e8s pr\u00e9cises en r\u00e9alit\u00e9 elles sont\u00a0\u00a0", "start": 218.56, "duration": 4.28}, {"text": "plus diffuses tu vois oui profiteen\u00a0\npour retoucher un peu ici oui c'est", "start": 222.84, "duration": 8.92}, {"text": "\u00e7a", "start": 231.76, "duration": 7.96}]}