{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci alin Joyandet merci de nous", "start": 3.0, "duration": 3.0}, {"text": "accompagner pendant cette premi\u00e8re", "start": 4.759, "duration": 3.04}, {"text": "demi-heure vous \u00eates \u00e9lu de la haute se", "start": 6.0, "duration": 3.16}, {"text": "MRE du groupe les r\u00e9publicains ancien", "start": 7.799, "duration": 2.76}, {"text": "ministre on va \u00e9videmment revenir sur", "start": 9.16, "duration": 3.88}, {"text": "l'actualit\u00e9 on l'a vu dans le journal ce", "start": 10.559, "duration": 4.641}, {"text": "drame \u00e0 courbevie cette jeune fille de", "start": 13.04, "duration": 4.239}, {"text": "12 ans qui a \u00e9t\u00e9 vol viol\u00e9 avec des des", "start": 15.2, "duration": 3.8}, {"text": "circonstances aggravantes elle dit avoir", "start": 17.279, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de Sal juive comment vous", "start": 19.0, "duration": 3.76}, {"text": "expliquez qu'aujourd'hui on en arrive \u00e0", "start": 21.039, "duration": 3.601}, {"text": "ce point dans notre pays dans les actes", "start": 22.76, "duration": 3.679}, {"text": "antis\u00e9mites je pense que la France n'a", "start": 24.64, "duration": 3.84}, {"text": "plus de boussole voil\u00e0 il y a un certain", "start": 26.439, "duration": 5.601}, {"text": "nombre de d'ann\u00e9es que que qu'on on", "start": 28.48, "duration": 5.48}, {"text": "nindique pas une voix au fran\u00e7ais tout", "start": 32.04, "duration": 6.12}, {"text": "part un peu \u00e0 Volot et h\u00e9las la vie est", "start": 33.96, "duration": 7.52}, {"text": "la vie quotidienne est est est comme \u00e7a", "start": 38.16, "duration": 6.32}, {"text": "organis\u00e9 dans les m\u00e9dias et et et au", "start": 41.48, "duration": 5.399}, {"text": "niveau des des discussions dans dans les", "start": 44.48, "duration": 4.719}, {"text": "familles h\u00e9las en commentant des des", "start": 46.879, "duration": 3.961}, {"text": "faits divers absolument horribles on", "start": 49.199, "duration": 3.321}, {"text": "pensait pas qu'on pourrait encore en", "start": 50.84, "duration": 4.399}, {"text": "France en revenir \u00e0 \u00e0 ce genre de", "start": 52.52, "duration": 3.92}, {"text": "situation mais je pense qu'il faut", "start": 55.239, "duration": 2.48}, {"text": "vraiment une boussole \u00e0 ce pays il faut", "start": 56.44, "duration": 3.56}, {"text": "une remise en ordre vous avez entendu", "start": 57.719, "duration": 4.16}, {"text": "notamment \u00c9ric dupmiretti Marine Le Pen", "start": 60.0, "duration": 3.48}, {"text": "et m\u00eame Laurence Rossignon la s\u00e9natrice", "start": 61.879, "duration": 3.041}, {"text": "socialiste qui pointe du doigt la", "start": 63.48, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la France insoumise il", "start": 64.92, "duration": 3.559}, {"text": "y a une responsabilit\u00e9 politique pour", "start": 67.04, "duration": 4.04}, {"text": "vous vous savez on est dans une campagne", "start": 68.479, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9lectorale donc tout tout est excessif", "start": 71.08, "duration": 4.399}, {"text": "et je pense que \u00e7a peut pas se r\u00e9sumer \u00e0", "start": 73.56, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e7a on veut pas r\u00e9sumer cet horrible fait", "start": 75.479, "duration": 5.0}, {"text": "d'hiver \u00e0 la position de la France", "start": 78.24, "duration": 3.919}, {"text": "insoumise c'est trop facile bien s\u00fbr que", "start": 80.479, "duration": 3.921}, {"text": "je condamne les positions de la France", "start": 82.159, "duration": 5.161}, {"text": "insoumise un un drapeau palestinien dans", "start": 84.4, "duration": 5.079}, {"text": "l'h\u00e9micycle de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 87.32, "duration": 3.119}, {"text": "c'est c'est", "start": 89.479, "duration": 3.121}, {"text": "c'est impensable mais mais on peut pas", "start": 90.439, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9sumer \u00e0 cela ce qui se passe \u00e7a fait", "start": 92.6, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e7a fait des ann\u00e9es que notre notre pays", "start": 95.119, "duration": 5.081}, {"text": "n'est plus de n'est plus en ordre et", "start": 98.64, "duration": 3.88}, {"text": "donc il y a une demande forte d'ailleurs", "start": 100.2, "duration": 3.8}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'on en est l\u00e0 une", "start": 102.52, "duration": 3.44}, {"text": "demande forte de boussole et de remise", "start": 104.0, "duration": 3.84}, {"text": "en ordre et qui peut faire cette remise", "start": 105.96, "duration": 3.64}, {"text": "en ordre mais \u00e9coutez on va voir pour", "start": 107.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'instant c'est difficile de pr\u00e9dire ce", "start": 109.6, "duration": 4.4}, {"text": "qui va se passer mais en tout cas je", "start": 111.96, "duration": 3.6}, {"text": "pense que c'est le c\u0153ur de la campagne", "start": 114.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lectorale qui s'annonce on va en parler", "start": 115.56, "duration": 3.599}, {"text": "de cette campagne \u00e9lectorale et on l'a", "start": 117.56, "duration": 2.8}, {"text": "entendu l\u00e0 aussi dans le journal", "start": 119.159, "duration": 2.681}, {"text": "Emmanuel Macron qui justifie \u00e0 nouveau", "start": 120.36, "duration": 3.119}, {"text": "son choix de dissoud sans dissolution", "start": 121.84, "duration": 3.12}, {"text": "cela aurait \u00e9t\u00e9 la chianlie c'est ce que", "start": 123.479, "duration": 2.92}, {"text": "dit le chef de l'\u00c9tat vous \u00eates d'accord", "start": 124.96, "duration": 3.719}, {"text": "moi j'ai d'abord j'ai pas \u00e9t\u00e9 surpris \u00e7a", "start": 126.399, "duration": 4.84}, {"text": "fait un certain nombre de de mois que je", "start": 128.679, "duration": 3.961}, {"text": "m'attendais \u00e0 \u00e7a c'est d'ailleurs pour", "start": 131.239, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e7a que j'avais propos\u00e9 d\u00e8s le mois de", "start": 132.64, "duration": 4.0}, {"text": "janvier qu'on essaie d'organiser ce", "start": 134.12, "duration": 4.6}, {"text": "trois\u00e8me p\u00f4le politique vous avez vu que", "start": 136.64, "duration": 5.08}, {"text": "la la gauche s'est organis\u00e9e en en", "start": 138.72, "duration": 5.92}, {"text": "quelques heures \u00e0 droite \u00e7a c\u00e9it", "start": 141.72, "duration": 4.64}, {"text": "organis\u00e9 aussi en quelques heures et le", "start": 144.64, "duration": 4.2}, {"text": "p\u00f4le le troisi\u00e8me p\u00f4le dont on parle ne", "start": 146.36, "duration": 4.4}, {"text": "s'organise pas et donc nous partons vous", "start": 148.84, "duration": 3.88}, {"text": "Metz qui dans le 3\u00e8 p\u00f4le ben le 3\u00e8 p\u00f4le", "start": 150.76, "duration": 3.36}, {"text": "c'est tous les c'est toutes les", "start": 152.72, "duration": 3.72}, {"text": "formations politiques d\u00e9mocrates", "start": 154.12, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9publicaines qui auraiit pu s'organiser", "start": 156.44, "duration": 3.64}, {"text": "c'est ce que j'ai demand\u00e9 d'ailleurs", "start": 158.72, "duration": 3.599}, {"text": "donc il les r\u00e9publicains la majorit\u00e9", "start": 160.08, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les socialistes aussi une", "start": 162.319, "duration": 4.721}, {"text": "partie de une partie des", "start": 164.84, "duration": 4.72}, {"text": "des des sociau-d\u00e9mocrates je pense ce", "start": 167.04, "duration": 3.76}, {"text": "tris\u00e8me p\u00f4le est le seul \u00e0 ne pas", "start": 169.56, "duration": 3.959}, {"text": "s'organiser on arrive dans les", "start": 170.8, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e9gislative en ordre dispers\u00e9 alors qu'\u00e0", "start": 173.519, "duration": 4.44}, {"text": "droite et \u00e0 gauche tout est organis\u00e9", "start": 175.8, "duration": 3.24}, {"text": "donc qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 177.959, "duration": 3.041}, {"text": "concr\u00e8tement pour pour que nos auditeurs", "start": 179.04, "duration": 3.479}, {"text": "comprennent quand on s'organise pour les", "start": 181.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lections au premier tour au lieu", "start": 182.519, "duration": 3.521}, {"text": "d'avoir deux ou trois candidats on en a", "start": 184.36, "duration": 3.84}, {"text": "un c'est ce qui s'est fait \u00e0 gauche le", "start": 186.04, "duration": 3.759}, {"text": "Parti socialiste est all\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 188.2, "duration": 3.92}, {"text": "s'associer avec la France insoumise dans", "start": 189.799, "duration": 4.321}, {"text": "cette \u00e9lection ils vont avoir beaucoup", "start": 192.12, "duration": 4.72}, {"text": "plus de d\u00e9put\u00e9s et nous on on va perdre", "start": 194.12, "duration": 5.199}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s je dis pas par rapport \u00e0 ce", "start": 196.84, "duration": 4.24}, {"text": "que l'on a aujourd'hui j'esp\u00e8re que non", "start": 199.319, "duration": 3.64}, {"text": "je parle de des r\u00e9publicains mais", "start": 201.08, "duration": 3.56}, {"text": "globalement on aurait pu avoir beaucoup", "start": 202.959, "duration": 3.401}, {"text": "plus d'\u00e9lus si nous nous \u00e9tions", "start": 204.64, "duration": 3.56}, {"text": "organis\u00e9s d\u00e8s le premier tour donc vous", "start": 206.36, "duration": 3.64}, {"text": "rejoignez le constat d'\u00e9c chti dit que", "start": 208.2, "duration": 3.319}, {"text": "les r\u00e9publicains aujourd'hui sont trop", "start": 210.0, "duration": 3.56}, {"text": "fait pour peser tout seul je pense que", "start": 211.519, "duration": 4.161}, {"text": "ce qu'a fait Eric cioti je pense que", "start": 213.56, "duration": 4.28}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence dans ma famille", "start": 215.68, "duration": 5.479}, {"text": "politique de 10 ans d'inaction de 10 ans", "start": 217.84, "duration": 7.0}, {"text": "de moiti\u00e9 \u00e0 droite moiti\u00e9 au centre on", "start": 221.159, "duration": 5.601}, {"text": "sait pas trop o\u00f9 on va \u00e7a fait longtemps", "start": 224.84, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on dit que les r\u00e9publicains sont", "start": 226.76, "duration": 3.32}, {"text": "travers\u00e9s par deux courants un courant", "start": 228.159, "duration": 3.28}, {"text": "qui voulait l'Union des droites et un", "start": 230.08, "duration": 3.76}, {"text": "courant qui voulait le le une autre", "start": 231.439, "duration": 4.921}, {"text": "union au centre \u00e0 droite avec ceux", "start": 233.84, "duration": 4.36}, {"text": "certes qui nous ont quitt\u00e9 mais est-ce", "start": 236.36, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on va encore pendant des mois euh", "start": 238.2, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gler les comptes et attendre et ne", "start": 240.519, "duration": 4.761}, {"text": "rien faire il y a 6 ans nous \u00e9tions au", "start": 242.4, "duration": 4.839}, {"text": "sortir des \u00e9lections europ\u00e9ennes avec un", "start": 245.28, "duration": 3.599}, {"text": "score un tout petit peu plus haut 6 ans", "start": 247.239, "duration": 3.401}, {"text": "plus tard nous sommes avec un score", "start": 248.879, "duration": 3.481}, {"text": "encore un tout petit peu plus bas et on", "start": 250.64, "duration": 4.319}, {"text": "remet \u00e0 nouveau une direction provisoire", "start": 252.36, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate de notre FAM donc les", "start": 254.959, "duration": 2.441}, {"text": "r\u00e9publicain aujourd'hui ils ont plus les", "start": 256.239, "duration": 3.081}, {"text": "moyens d'exister tout seul c'est ce que", "start": 257.4, "duration": 4.119}, {"text": "je dis depuis des mois il faut faire il", "start": 259.32, "duration": 4.96}, {"text": "faut vous savez depuis le g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 261.519, "duration": 4.601}, {"text": "pas du tout ce qu'on a entendu apr\u00e8s le", "start": 264.28, "duration": 3.72}, {"text": "apr\u00e8s apr\u00e8s le radement d'\u00e9ricti \u00e0", "start": 266.12, "duration": 3.639}, {"text": "Jordan mardella j'ai j'ai conscience de", "start": 268.0, "duration": 3.56}, {"text": "de ne pas \u00eatre majoritaire dans ma", "start": 269.759, "duration": 3.88}, {"text": "famille politique mais la d\u00e9mocratie", "start": 271.56, "duration": 3.56}, {"text": "c'est le respect des minorit\u00e9s et il", "start": 273.639, "duration": 4.12}, {"text": "faut pouvoir les laisser s'exprimer", "start": 275.12, "duration": 4.44}, {"text": "depuis le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 chaque", "start": 277.759, "duration": 3.44}, {"text": "fois que nous avons \u00e9t\u00e9 au pouvoir nous", "start": 279.56, "duration": 3.56}, {"text": "avons toujours \u00e9t\u00e9 au pouvoir avec des", "start": 281.199, "duration": 4.241}, {"text": "coalitions jamais notre famille", "start": 283.12, "duration": 4.48}, {"text": "politique n'a \u00e9t\u00e9 au pouvoir seul on a", "start": 285.44, "duration": 5.56}, {"text": "toujours eu des coalitions RPR UDF les", "start": 287.6, "duration": 6.12}, {"text": "R\u00e9publicains ind\u00e9pendants les centristes", "start": 291.0, "duration": 5.4}, {"text": "les radicaux on a toujours form\u00e9 une", "start": 293.72, "duration": 5.08}, {"text": "coalition c'est pas un gros mot et \u00e7a", "start": 296.4, "duration": 4.16}, {"text": "vous para\u00eet faisable aujourd'hui ben", "start": 298.8, "duration": 3.64}, {"text": "pour les l\u00e9gislatives forc\u00e9 de constater", "start": 300.56, "duration": 3.479}, {"text": "que c'est un peu tard et qu'on y va en", "start": 302.44, "duration": 2.92}, {"text": "ord de dispersie ce qui cr\u00e9e d'ailleurs", "start": 304.039, "duration": 3.041}, {"text": "une tr\u00e8s grande confusion dans l'esprit", "start": 305.36, "duration": 4.2}, {"text": "de de des \u00e9lecteurs voil\u00e0 mais j'ai rien", "start": 307.08, "duration": 3.92}, {"text": "n'est jamais trop tard on peut tou mais", "start": 309.56, "duration": 2.52}, {"text": "apr\u00e8s dans l'h\u00e9micycle est-ce que vous", "start": 311.0, "duration": 2.479}, {"text": "souhaitez qu'il y ait une coalition avec", "start": 312.08, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9lus de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 313.479, "duration": 3.72}, {"text": "tout va d\u00e9pendre de la configuration de", "start": 315.88, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est int\u00e9ressant", "start": 317.199, "duration": 3.321}, {"text": "de faire une coalition quand \u00e7a vous", "start": 318.84, "duration": 5.0}, {"text": "donne une majorit\u00e9 absolue voil\u00e0 c'est", "start": 320.52, "duration": 5.399}, {"text": "ce qu'Emmanuel Macron nous avait propos\u00e9", "start": 323.84, "duration": 4.24}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 un certain temps que l'on a", "start": 325.919, "duration": 4.641}, {"text": "refus\u00e9 puis ensuite quand on \u00e9tait quand", "start": 328.08, "duration": 3.72}, {"text": "certains d'entre nous \u00e9taient un petit", "start": 330.56, "duration": 3.44}, {"text": "peu plus favorable \u00e0 cette coalition le", "start": 331.8, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'en a plus", "start": 334.0, "duration": 2.88}, {"text": "voulu donc on est quand m\u00eame si vous", "start": 335.24, "duration": 3.239}, {"text": "voulez on est quand m\u00eame dans un moment", "start": 336.88, "duration": 3.24}, {"text": "politique que moi je n'ai quasiment", "start": 338.479, "duration": 4.321}, {"text": "jamais connu je crois pas et donc on a", "start": 340.12, "duration": 4.24}, {"text": "besoin aussi dans les familles", "start": 342.8, "duration": 3.16}, {"text": "politiques d'un peu d'ordre savoir avec", "start": 344.36, "duration": 3.64}, {"text": "qui donc si on en est l\u00e0 aujourd'hui", "start": 345.96, "duration": 2.88}, {"text": "c'est en partie parce que les", "start": 348.0, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9publicains Emmanuel Macron n'ont pas", "start": 348.84, "duration": 3.96}, {"text": "trouv\u00e9 d'accord en 2022 je pense je", "start": 350.4, "duration": 3.68}, {"text": "pense qu'on aurait d\u00fb \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 352.8, "duration": 3.239}, {"text": "puisqu'il y avait une recherche de", "start": 354.08, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 absolue dans l'int\u00e9r\u00eat du pays", "start": 356.039, "duration": 3.761}, {"text": "c'est c'est pas c'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 358.16, "duration": 3.759}, {"text": "de tel ou tel responsable de formation", "start": 359.8, "duration": 4.239}, {"text": "politique alors il est jamais trop tard", "start": 361.919, "duration": 4.201}, {"text": "imaginons imaginons qu'il n'y ait pas de", "start": 364.039, "duration": 4.521}, {"text": "majorit\u00e9 absolue pour le grand favori de", "start": 366.12, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9lection \u00e0 savoir le rassemblement", "start": 368.56, "duration": 4.72}, {"text": "national je ne sais pas je pense que \u00e7a", "start": 370.919, "duration": 4.241}, {"text": "sera tr\u00e8s difficile de trouver une", "start": 373.28, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 absolue de rechange donc petite", "start": 375.16, "duration": 4.08}, {"text": "parenth\u00e8se l\u00e0dessus est-ce que vous", "start": 378.16, "duration": 2.56}, {"text": "comprenez la d\u00e9claration de Jordan", "start": 379.24, "duration": 2.92}, {"text": "berella qui dit moi si j'ai pas de", "start": 380.72, "duration": 3.4}, {"text": "majorit\u00e9 absolue je refuserai d'\u00eatre nom", "start": 382.16, "duration": 4.12}, {"text": "bah je comprends compl\u00e8tement avec ce", "start": 384.12, "duration": 3.96}, {"text": "qui vient de se passer depuis des mois", "start": 386.28, "duration": 3.88}, {"text": "je comprends compl\u00e8tement que quelqu'un", "start": 388.08, "duration": 3.6}, {"text": "qui soit appel\u00e9 lui ou quelqu'un d'autre", "start": 390.16, "duration": 3.8}, {"text": "qui soit appel\u00e9 \u00e0 Matignon sans majorit\u00e9", "start": 391.68, "duration": 5.12}, {"text": "absolue n'est pas envie d'y aller parce", "start": 393.96, "duration": 4.679}, {"text": "que il faut que mais donc il y a un", "start": 396.8, "duration": 3.519}, {"text": "risque de blocage le 7 juillet c'est", "start": 398.639, "duration": 3.161}, {"text": "personne n' de majorit\u00e9 absolue personne", "start": 400.319, "duration": 3.241}, {"text": "va matigon\u00fb il y a un risque il y a un", "start": 401.8, "duration": 4.239}, {"text": "risque de blocage tr\u00e8s important on", "start": 403.56, "duration": 5.4}, {"text": "s'est pas organis\u00e9 avant on a eu cette", "start": 406.039, "duration": 5.28}, {"text": "dissolution et donc est-ce qu'il sera", "start": 408.96, "duration": 3.88}, {"text": "possible de s'organiser apr\u00e8s encore une", "start": 411.319, "duration": 3.041}, {"text": "fois si c'est pas pour faire une", "start": 412.84, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 absolue chacun va vivre sa vie", "start": 414.36, "duration": 4.6}, {"text": "au fil de l'eau mais le gros risque le", "start": 416.96, "duration": 3.2}, {"text": "gros risque", "start": 418.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est cette crise qui peut perdurer et", "start": 420.16, "duration": 3.84}, {"text": "qui n'est pas bonne pour la France qui", "start": 422.8, "duration": 2.56}, {"text": "n'est pas bonne pour son \u00e9conomie et qui", "start": 424.0, "duration": 3.24}, {"text": "n'est pas bonne \u00e0 l'internationale donc", "start": 425.36, "duration": 3.959}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je fais partie de ceux", "start": 427.24, "duration": 3.76}, {"text": "qui avaient demand\u00e9 qu'on r\u00e9fl\u00e9chisse au", "start": 429.319, "duration": 3.481}, {"text": "moins qu'on en d\u00e9batte voil\u00e0 et qu'on", "start": 431.0, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chisse \u00e0 une coalition est-ce que", "start": 432.8, "duration": 3.2}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s LR selon vous doivent", "start": 434.36, "duration": 3.519}, {"text": "s'allier \u00e0 Jordane Bardella pour lui", "start": 436.0, "duration": 3.08}, {"text": "permettre d'atteindre la majorit\u00e9", "start": 437.879, "duration": 4.0}, {"text": "absolue ou pas alors d\u00e9j\u00e0 il va y avoir", "start": 439.08, "duration": 4.6}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9put\u00e9s qui qui", "start": 441.879, "duration": 3.841}, {"text": "vont \u00eatre \u00e9lus sous la banni\u00e8re eren", "start": 443.68, "duration": 7.239}, {"text": "\u00e9riic cioti les autres d\u00e9put\u00e9s LR c'est", "start": 445.72, "duration": 7.68}, {"text": "\u00e0 eux c'est \u00e0 eux qu'il faut poser la", "start": 450.919, "duration": 5.0}, {"text": "question tout va d\u00e9pendre si si mais", "start": 453.4, "duration": 3.56}, {"text": "vous est-ce que vous le souhaitez ou", "start": 455.919, "duration": 2.481}, {"text": "est-ce que pour vous une fronti\u00e8re \u00e0", "start": 456.96, "duration": 2.88}, {"text": "mettre entre le rassemblement national", "start": 458.4, "duration": 3.28}, {"text": "et les r\u00e9publain S y avait s'il y avait", "start": 459.84, "duration": 6.24}, {"text": "une majorit\u00e9 absolue de rechange et que", "start": 461.68, "duration": 7.799}, {"text": "ce soit les les les d\u00e9put\u00e9s LR qui", "start": 466.08, "duration": 5.0}, {"text": "permettent cette majorit\u00e9 absolue de", "start": 469.479, "duration": 3.041}, {"text": "rechange bien s\u00fbr que je serais", "start": 471.08, "duration": 4.44}, {"text": "favorable \u00e0 ce qu'ilsal rementtion ah", "start": 472.52, "duration": 4.28}, {"text": "non j'ai pas dit avec le rassemblement", "start": 475.52, "duration": 2.32}, {"text": "national puisque le rassemblement", "start": 476.8, "duration": 3.359}, {"text": "national a fait accord avec avec Eric", "start": 477.84, "duration": 4.96}, {"text": "cioti mais tous les autres s'il y avait", "start": 480.159, "duration": 4.76}, {"text": "une majorit\u00e9 de rechange je je j'y serai", "start": 482.8, "duration": 3.44}, {"text": "favorable mais apr\u00e8s c'est les d\u00e9put\u00e9s", "start": 484.919, "duration": 3.441}, {"text": "qui qui tranchent sur le le leur", "start": 486.24, "duration": 4.0}, {"text": "position mais vous savez on est dans un", "start": 488.36, "duration": 4.519}, {"text": "moment qui est un moment grave et la", "start": 490.24, "duration": 4.799}, {"text": "question c'est pas de savoir si le le", "start": 492.879, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national est un", "start": 495.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9pouvantail ou pas un \u00e9pouvantail on est", "start": 496.319, "duration": 3.761}, {"text": "dans un moment grave o\u00f9 le pays a besoin", "start": 498.44, "duration": 2.879}, {"text": "d'une boussole il a besoin d'une", "start": 500.08, "duration": 3.079}, {"text": "direction il a besoin d'une majorit\u00e9", "start": 501.319, "duration": 4.6}, {"text": "absolu j'irais m\u00eame jusqu'\u00e0 dire voyez", "start": 503.159, "duration": 4.921}, {"text": "si toutefois le le le le rassemblement", "start": 505.919, "duration": 4.921}, {"text": "national devait \u00eatre dans les \u00e9tiages en", "start": 508.08, "duration": 4.48}, {"text": "terme de r\u00e9sultats qui sont annonc\u00e9s", "start": 510.84, "duration": 3.92}, {"text": "tant qu'\u00e0 faire autant qu'il a une", "start": 512.56, "duration": 4.039}, {"text": "majorit\u00e9 absolue au moins on on pourra", "start": 514.76, "duration": 3.719}, {"text": "voir ce qu'il est capable de faire ce", "start": 516.599, "duration": 3.601}, {"text": "que cette famille politique est capable", "start": 518.479, "duration": 3.401}, {"text": "de faire et on pourra la juger \u00e0", "start": 520.2, "duration": 5.079}, {"text": "l'occasion des futures \u00e9lections si il y", "start": 521.88, "duration": 6.2}, {"text": "a cette ambigu\u00e9 parce qu'il n'y a pas de", "start": 525.279, "duration": 5.321}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on aura permis", "start": 528.08, "duration": 7.36}, {"text": "au RN de passer de 89 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 \u00e0 200 ou", "start": 530.6, "duration": 7.0}, {"text": "ou un peu plus et et du coup on aura le", "start": 535.44, "duration": 3.839}, {"text": "pays dans le chaos donc moi je souhaite", "start": 537.6, "duration": 3.239}, {"text": "pas le chaos pour mon pays je souhaite", "start": 539.279, "duration": 3.961}, {"text": "de l'ordre et je souhaite une boussole", "start": 540.839, "duration": 4.24}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'avais j'avais cette", "start": 543.24, "duration": 3.88}, {"text": "proposition m\u00eame si j'\u00e9tais tr\u00e8s", "start": 545.079, "duration": 3.721}, {"text": "minoritaire mais nous \u00e9tions quand m\u00eame", "start": 547.12, "duration": 3.08}, {"text": "quelques-uns je note d'ailleurs", "start": 548.8, "duration": 3.52}, {"text": "qu'actuellement pour les l\u00e9gislatives", "start": 550.2, "duration": 4.0}, {"text": "dans un certain nombre de d\u00e9partements", "start": 552.32, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce qui est en train de se passer", "start": 554.2, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a s fait \u00e0 la base puisque les", "start": 555.68, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tats-majors n'en ont pas voulu la base", "start": 557.12, "duration": 4.2}, {"text": "s'est organis\u00e9e dans certains endroits", "start": 559.2, "duration": 3.56}, {"text": "on voit bien dans au moins une", "start": 561.32, "duration": 3.639}, {"text": "cinquantaine de circonscription on voit", "start": 562.76, "duration": 4.079}, {"text": "bien que des candidats LR n'ont pas de", "start": 564.959, "duration": 4.0}, {"text": "candidats majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en", "start": 566.839, "duration": 4.281}, {"text": "face vice vera donc on voit bien quand", "start": 568.959, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame que la base est souvent beaucoup", "start": 571.12, "duration": 4.0}, {"text": "plus raisonnable et beaucoup plus", "start": 572.959, "duration": 4.44}, {"text": "visionnaire que ceux qui nous dirigent", "start": 575.12, "duration": 4.32}, {"text": "pour revenir sur ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 577.399, "duration": 4.601}, {"text": "votre parti on a beaucoup dit qu'\u00c9ric", "start": 579.44, "duration": 4.56}, {"text": "ciotier avait \u00e9t\u00e9 exclu \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 582.0, "duration": 3.16}, {"text": "lors du bureau politique vous vous", "start": 584.0, "duration": 3.12}, {"text": "n'avez pas vot\u00e9 cette exclusion pourquoi", "start": 585.16, "duration": 4.84}, {"text": "non parce que je voulais qu' qu'\u00e0 une", "start": 587.12, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cision politique qui a \u00e9t\u00e9 celle", "start": 590.0, "duration": 4.56}, {"text": "d'Eric cotti il aurait d\u00fb consulter les", "start": 591.8, "duration": 4.44}, {"text": "militants le Bureau politique \u00e7a servait", "start": 594.56, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 rien il savait qu'il \u00e9tait quasiment", "start": 596.24, "duration": 3.52}, {"text": "seul mais il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par les militant", "start": 597.56, "duration": 3.839}, {"text": "c'est dommage qu'il n'it pas consult\u00e9", "start": 599.76, "duration": 3.639}, {"text": "les militants du parti avant de prendre", "start": 601.399, "duration": 3.921}, {"text": "sa d\u00e9cision mais c'\u00e9tait une d\u00e9cision il", "start": 603.399, "duration": 2.88}, {"text": "peut encore le faire il doit encore le", "start": 605.32, "duration": 3.04}, {"text": "faire l\u00e0 puisquil est on sait plus tr\u00e8s", "start": 606.279, "duration": 3.521}, {"text": "bien o\u00f9 on en est sur le plan juridique", "start": 608.36, "duration": 3.36}, {"text": "donc on va voir dans les dans les jours", "start": 609.8, "duration": 2.96}, {"text": "ou dans les dans les semaines qui", "start": 611.72, "duration": 2.44}, {"text": "viennent il y aura un nouveau bureau", "start": 612.76, "duration": 2.639}, {"text": "politique pardon il y aura un nouveau", "start": 614.16, "duration": 2.28}, {"text": "bureau politique je crois devrait y", "start": 615.399, "duration": 2.801}, {"text": "avoir un nouveau bureau politique tr\u00e8s", "start": 616.44, "duration": 3.88}, {"text": "rapidement mais je je crois que cette", "start": 618.2, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9cision politique d'\u00e9ic cioti qu'elle", "start": 620.32, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9rite de mettre un coup de pied dans la", "start": 623.16, "duration": 2.56}, {"text": "fourmili\u00e8re puisqu'il fallait on disait", "start": 624.24, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il fallait trancher les positions et", "start": 625.72, "duration": 3.4}, {"text": "ben au moins il a tranch\u00e9 je veux pas", "start": 627.279, "duration": 3.24}, {"text": "dire j'approuve ce qu'il a fait hein", "start": 629.12, "duration": 2.959}, {"text": "mais nous on aurait d\u00fb avoir une r\u00e9ponse", "start": 630.519, "duration": 3.961}, {"text": "politique puisqu'il y avait \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 632.079, "duration": 4.521}, {"text": "le moment selon moi de dire et bien", "start": 634.48, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblons-nous faisons appel \u00e0 toutes", "start": 636.6, "duration": 2.88}, {"text": "les", "start": 638.6, "duration": 3.76}, {"text": "formations r\u00e9publicaines d\u00e9mocratiqu de", "start": 639.48, "duration": 4.159}, {"text": "droite du Centre voire des", "start": 642.36, "duration": 3.08}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates faisons quelque chose", "start": 643.639, "duration": 3.76}, {"text": "ensemble donc contrer son alliance avec", "start": 645.44, "duration": 3.76}, {"text": "le RN par une grande alliance du bloc", "start": 647.399, "duration": 3.68}, {"text": "central c'est \u00e7a vous que vous auz sou\u00e9", "start": 649.2, "duration": 4.12}, {"text": "c'est ce qui me paraissait \u00e9vident \u00e0 un", "start": 651.079, "duration": 4.841}, {"text": "coup politique un coup fort politique", "start": 653.32, "duration": 4.199}, {"text": "quand m\u00eame historique pour notre famille", "start": 655.92, "duration": 4.32}, {"text": "politique r\u00e9pondons on est on est on est", "start": 657.519, "duration": 3.921}, {"text": "un parti qui s'appelait avant le", "start": 660.24, "duration": 3.52}, {"text": "Rassemblement pour la R\u00e9publique moi je", "start": 661.44, "duration": 4.04}, {"text": "suis dans cette famille politique depuis", "start": 663.76, "duration": 3.96}, {"text": "1976 on peut pas me faire le proc\u00e8s de", "start": 665.48, "duration": 4.44}, {"text": "la fid\u00e9lit\u00e9 et je dis ce que je dis \u00e0", "start": 667.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'int\u00e9rieur de ma famille politique", "start": 669.92, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que je depuis", "start": 671.36, "duration": 3.52}, {"text": "depuis bureau politique que j'accepte", "start": 673.2, "duration": 3.8}, {"text": "une une invitation pour en parler un peu", "start": 674.88, "duration": 4.36}, {"text": "parce que il faut aussi expliquer au", "start": 677.0, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7ais ce qui se ce qui se passe mais", "start": 679.24, "duration": 4.159}, {"text": "bon on on je pense qu'on est pass\u00e9 \u00e0", "start": 681.16, "duration": 4.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'une grande initiative pour un", "start": 683.399, "duration": 4.281}, {"text": "parti de rassemblement et de", "start": 686.0, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement notre respons ilit\u00e9 c'est", "start": 687.68, "duration": 4.599}, {"text": "de participer au gouvernement si nous", "start": 690.36, "duration": 4.08}, {"text": "avions \u00e9t\u00e9 dans un gouvernement on me", "start": 692.279, "duration": 5.081}, {"text": "dit on me dit pas d'alliance avec Macron", "start": 694.44, "duration": 4.519}, {"text": "la question c'est pas monsieur Macron", "start": 697.36, "duration": 3.039}, {"text": "monsieur Macron \u00e0 la fin de son mandat", "start": 698.959, "duration": 2.88}, {"text": "il pourra pas se", "start": 700.399, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9senter la question c'est qui apr\u00e8s", "start": 701.839, "duration": 4.8}, {"text": "monsieur Macron qui monsieur Macron et", "start": 704.279, "duration": 4.281}, {"text": "bien je ne le connais pas h\u00e9las parce", "start": 706.639, "duration": 3.2}, {"text": "que comme depuis des ann\u00e9es on ne", "start": 708.56, "duration": 3.88}, {"text": "s'organise pas pour faire \u00e9merger un", "start": 709.839, "duration": 4.881}, {"text": "leader et bien il faut vous savez il", "start": 712.44, "duration": 3.44}, {"text": "faudrait pas qu'ilit c'est pas", "start": 714.72, "duration": 2.28}, {"text": "laurentquier par", "start": 715.88, "duration": 3.079}, {"text": "exemple disait qu'il \u00e9tait le candidat", "start": 717.0, "duration": 3.68}, {"text": "nature mais \u00e7a peut \u00eatre \u00e7a peut \u00eatre", "start": 718.959, "duration": 3.44}, {"text": "Laurent vquet \u00e7a peut \u00eatre Xavier", "start": 720.68, "duration": 3.36}, {"text": "Bertrand \u00e7a peut \u00eatre \u00c9douard Philippe", "start": 722.399, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre on a dans dans cette", "start": 724.04, "duration": 3.799}, {"text": "famille politique qui sait qui s'est", "start": 725.76, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 des des des leaders des leaders", "start": 727.839, "duration": 5.601}, {"text": "en plusieurs leaders qui pourrai faire", "start": 731.16, "duration": 4.039}, {"text": "un leader qui rassemble tout le monde", "start": 733.44, "duration": 3.16}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est ce que je pense qu'il", "start": 735.199, "duration": 3.481}, {"text": "faut faire imaginez posons une autre", "start": 736.6, "duration": 4.52}, {"text": "question avec tout ce qui se passe tout", "start": 738.68, "duration": 4.279}, {"text": "est possible imaginez que ce soit la", "start": 741.12, "duration": 4.12}, {"text": "chienli apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 742.959, "duration": 3.721}, {"text": "et que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 745.24, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9cide de de de de d\u00e9missionner par", "start": 746.68, "duration": 4.0}, {"text": "exemple je dis pas qu'il fera hein mais", "start": 748.8, "duration": 3.039}, {"text": "imaginons qu'il le fasse vous dites", "start": 750.68, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il faut le faire bon \u00e7a \u00e7a appartient", "start": 751.839, "duration": 4.041}, {"text": "au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais la", "start": 754.519, "duration": 3.56}, {"text": "question que je pose c'est qui on envoie", "start": 755.88, "duration": 3.319}, {"text": "qui on a combien de temps pour", "start": 758.079, "duration": 3.44}, {"text": "s'organiser et quelle chance on a de", "start": 759.199, "duration": 4.041}, {"text": "gagner l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle si on", "start": 761.519, "duration": 2.68}, {"text": "s\u00e9it", "start": 763.24, "duration": 4.0}, {"text": "organis\u00e9 au centre de la vie politique", "start": 764.199, "duration": 5.121}, {"text": "fran\u00e7aise on serait d\u00e9j\u00e0 pr\u00eat pour les", "start": 767.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tapes vous voyez la vie politique il a", "start": 769.32, "duration": 3.0}, {"text": "une chose qui est s\u00fbre c'est que \u00e7a ne", "start": 770.8, "duration": 3.12}, {"text": "se passe jamais comme on pense et ces", "start": 772.32, "duration": 2.879}, {"text": "questions elles se posent \u00e9videmment sur", "start": 773.92, "duration": 2.479}, {"text": "le terrain on va aller voir comment se", "start": 775.199, "duration": 3.32}, {"text": "passe ces l\u00e9gislatif chez vous en haute", "start": 776.399, "duration": 3.921}, {"text": "zone on va on retrouve Didier fort", "start": 778.519, "duration": 4.361}, {"text": "bonjour merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 780.32, "duration": 4.079}, {"text": "directeur d\u00e9partemental de l'Est", "start": 782.88, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9publiain en haute zone et avec vous", "start": 784.399, "duration": 3.12}, {"text": "Didier on va faire le point sur la", "start": 785.8, "duration": 3.68}, {"text": "situation justement dans ce d\u00e9partement", "start": 787.519, "duration": 3.401}, {"text": "les deux d\u00e9put\u00e9s sortant son", "start": 789.48, "duration": 2.64}, {"text": "rassemblement national est-ce que les", "start": 790.92, "duration": 3.279}, {"text": "lignes vont", "start": 792.12, "duration": 5.64}, {"text": "bouger alors en 2019 nous avions titr\u00e9", "start": 794.199, "duration": 5.32}, {"text": "au lendemain des europ\u00e9ennes en hotone", "start": 797.76, "duration": 6.4}, {"text": "le rat Mar\u00e9 et Ren avec 32 % en 2024", "start": 799.519, "duration": 8.0}, {"text": "avec 45 % il a fallu se gratter la t\u00eate", "start": 804.16, "duration": 5.799}, {"text": "le 10 le 9 juillet ce soir pour titrer", "start": 807.519, "duration": 4.921}, {"text": "et pour trouver un nouveau titre le RN a", "start": 809.959, "duration": 3.761}, {"text": "confirm\u00e9 \u00e0 la fois la pr\u00e9sidentielle de", "start": 812.44, "duration": 2.92}, {"text": "2022 qui a ouvert un boulevard \u00e0 ses", "start": 813.72, "duration": 3.16}, {"text": "candidats au l\u00e9gislatives puisque le", "start": 815.36, "duration": 3.68}, {"text": "parti de Marine Le Pen a rafl\u00e9 les deux", "start": 816.88, "duration": 4.12}, {"text": "circonscriptionsoises alors il faut bien", "start": 819.04, "duration": 4.52}, {"text": "dire que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un choc en haute zone", "start": 821.0, "duration": 4.839}, {"text": "eu le le pr\u00e9sident du conseil", "start": 823.56, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9partemental qui est une figure un peu", "start": 825.839, "duration": 3.56}, {"text": "politique de la gauche if cratinger", "start": 827.24, "duration": 5.08}, {"text": "avait d\u00e9clar\u00e9 nous marchons vers la Bime", "start": 829.399, "duration": 4.721}, {"text": "dans un \u00e9lan un peu dramatique", "start": 832.32, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement dans ce d\u00e9partement \u00e0 la", "start": 834.12, "duration": 3.2}, {"text": "fois tr\u00e8s rur tr\u00e8s rural et tr\u00e8s", "start": 835.6, "duration": 2.88}, {"text": "industriel \u00e0 droite et la gauche", "start": 837.32, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9publicaine avait jusque-l\u00e0 chacune", "start": 838.48, "duration": 5.919}, {"text": "leur fief et euh le le la boussole est", "start": 840.72, "duration": 5.559}, {"text": "cass\u00e9e l\u00e0 pour l'instant les derni\u00e8res", "start": 844.399, "duration": 4.721}, {"text": "europ\u00e9ennes confirme le tsunami RN et", "start": 846.279, "duration": 4.881}, {"text": "semble installer semble l'installer", "start": 849.12, "duration": 4.04}, {"text": "durablement avec non plus un vote de", "start": 851.16, "duration": 3.239}, {"text": "sanction aujourd'hui un vote de r\u00e9action", "start": 853.16, "duration": 3.0}, {"text": "mais un vote de r\u00e9el adh\u00e9sion c'est ce", "start": 854.399, "duration": 3.8}, {"text": "qui ressort du scrutin alors la droite", "start": 856.16, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9siste malgr\u00e9 tout elle est grog Guie", "start": 858.199, "duration": 3.681}, {"text": "on vient de l'entendre par l'incroyable", "start": 860.56, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9pisode du coup de force d'icotti le", "start": 861.88, "duration": 3.48}, {"text": "patron deslr mais tout le monde ne", "start": 863.36, "duration": 3.88}, {"text": "partage pas la tentation du ralliment RN", "start": 865.36, "duration": 4.399}, {"text": "tout-puissant et c'est particulier a", "start": 867.24, "duration": 4.399}, {"text": "aussi en haute zone o\u00f9 il y a quand m\u00eame", "start": 869.759, "duration": 4.281}, {"text": "des voix fortes qui s'\u00e9l\u00e8vent et", "start": 871.639, "duration": 4.161}, {"text": "d'ailleurs les LR ont investi un", "start": 874.04, "duration": 2.56}, {"text": "candidat", "start": 875.8, "duration": 3.279}, {"text": "LR sur la deux\u00e8me circonscription al", "start": 876.6, "duration": 5.479}, {"text": "Alain Joyandet luiite plut\u00f4t pour impact", "start": 879.079, "duration": 4.361}, {"text": "avec le parti pr\u00e9sidentiel on vient de", "start": 882.079, "duration": 3.161}, {"text": "l'entendre longuement il avait", "start": 883.44, "duration": 2.839}, {"text": "d'ailleurs appel\u00e9 des janviers \u00e0 ce", "start": 885.24, "duration": 2.24}, {"text": "rapprochement ce qui lui a valu quelqu", "start": 886.279, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9boir et l'exclusion notamment du du", "start": 887.48, "duration": 3.719}, {"text": "groupe LR au conseil r\u00e9gional alors", "start": 889.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'histoire est en ceal\u00e9 voici \u00e0in Joyant", "start": 891.199, "duration": 2.721}, {"text": "des patron de la f\u00e9d\u00e9ration", "start": 893.04, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9partementale LR en position de", "start": 893.92, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9fendre Alain chr\u00e9tien le maire horizon", "start": 895.72, "duration": 5.239}, {"text": "de zou de personnalit\u00e9s que l'on croyait", "start": 898.759, "duration": 4.481}, {"text": "jusqu'ici irr\u00e9conciliiabl au point", "start": 900.959, "duration": 4.161}, {"text": "d'obtenir que les LR n'investissent", "start": 903.24, "duration": 3.56}, {"text": "personne \u00e0 droite en face d'unin", "start": 905.12, "duration": 4.519}, {"text": "chr\u00e9tien sur la seconde circonscription", "start": 906.8, "duration": 4.52}, {"text": "les ont tout de m\u00eame investi un candidat", "start": 909.639, "duration": 3.281}, {"text": "je le disais le\u00efaboriste un autre poids", "start": 911.32, "duration": 2.8}, {"text": "lourd de la gauche qui se l\u00e8ve face au", "start": 912.92, "duration": 2.88}, {"text": "RN en la personne d' Coulet le maire de", "start": 914.12, "duration": 3.8}, {"text": "l'URE qui est aussi vice-pr\u00e9sident", "start": 915.8, "duration": 4.399}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional donc", "start": 917.92, "duration": 4.159}, {"text": "l'engagement en haute zone de deux", "start": 920.199, "duration": 4.721}, {"text": "fortes personnalit\u00e9 politique r\u00e9gionale", "start": 922.079, "duration": 4.361}, {"text": "voire nationale pour aller guerroyer", "start": 924.92, "duration": 3.279}, {"text": "contre le RN soulligne cette crainte", "start": 926.44, "duration": 3.759}, {"text": "d'un enass durable de la formation", "start": 928.199, "duration": 4.08}, {"text": "d'extr\u00eame droite avec des cons\u00e9quences", "start": 930.199, "duration": 3.32}, {"text": "in\u00e9vitables qu'elle pourrait avoir au", "start": 932.279, "duration": 3.04}, {"text": "municipal et", "start": 933.519, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9partemental et parmi les grandes", "start": 935.319, "duration": 4.0}, {"text": "interrogations ouais Didier Didier", "start": 937.04, "duration": 3.68}, {"text": "pardon juste parce que j'imagine que", "start": 939.319, "duration": 2.921}, {"text": "vous avez des questions pour Alain", "start": 940.72, "duration": 4.16}, {"text": "Joyandet j'y", "start": 942.24, "duration": 5.56}, {"text": "viens c'est c'est surtout la jeunesse he", "start": 944.88, "duration": 7.079}, {"text": "qui interroge le le le vote massif de la", "start": 947.8, "duration": 7.279}, {"text": "jeunesse pour le RN on a vu une \u00e9mission", "start": 951.959, "duration": 5.12}, {"text": "il y a tr\u00e8s peu de temps sur quotidien", "start": 955.079, "duration": 3.56}, {"text": "avec un reportage de Martin vel sur les", "start": 957.079, "duration": 3.68}, {"text": "jeunes en haute zone moi j'ai une", "start": 958.639, "duration": 4.401}, {"text": "question \u00e0 Alain Joyandet et alors", "start": 960.759, "duration": 4.161}, {"text": "qu'est-ce qu'on a rat\u00e9 en haute zone", "start": 963.04, "duration": 3.68}, {"text": "pour en arriver l\u00e0 qu'est-ce qui n'a pas", "start": 964.92, "duration": 3.599}, {"text": "fonctionner en tout cas pour avoir un", "start": 966.72, "duration": 3.64}, {"text": "tel score du RN et notamment aupr\u00e8s de", "start": 968.519, "duration": 4.481}, {"text": "la jeunesse je pense qu'enutsone on a", "start": 970.36, "duration": 3.919}, {"text": "rien rat\u00e9 de plus que dans toute la", "start": 973.0, "duration": 4.72}, {"text": "France j'explique le vote euh", "start": 974.279, "duration": 7.56}, {"text": "RN par deux choses essentiellement euh", "start": 977.72, "duration": 6.799}, {"text": "d'abord depuis plusieurs ann\u00e9es j'allais", "start": 981.839, "duration": 5.841}, {"text": "dire dizaines les les travailleurs", "start": 984.519, "duration": 5.12}, {"text": "appelons-les comme \u00e7a les travailleurs", "start": 987.68, "duration": 3.88}, {"text": "qui soient chez Peugeot \u00e0 vezou ou qui", "start": 989.639, "duration": 4.56}, {"text": "soient des agriculteurs ils bossent ils", "start": 991.56, "duration": 4.079}, {"text": "bossent beaucoup ils sent t\u00f4t le matin", "start": 994.199, "duration": 3.921}, {"text": "et ils peuvent pas vivre de leur travail", "start": 995.639, "duration": 3.76}, {"text": "en tout cas de plus en plus", "start": 998.12, "duration": 3.519}, {"text": "difficilement pour moi c'est le point", "start": 999.399, "duration": 5.88}, {"text": "majeur quand j'\u00e9tais jeune salari\u00e9 sur", "start": 1001.639, "duration": 6.241}, {"text": "notre salaire brut on nous retirait 6 %.", "start": 1005.279, "duration": 4.721}, {"text": "aujourd'hui sur un salaire brut d'un", "start": 1007.88, "duration": 4.879}, {"text": "salari\u00e9 on lui retire 24 %. c'est comme", "start": 1010.0, "duration": 4.48}, {"text": "si tous les 4 mois on lui donnait pas de", "start": 1012.759, "duration": 4.64}, {"text": "salaire les salaires sont pas trop bas", "start": 1014.48, "duration": 5.159}, {"text": "globalement sont les chat charge qui", "start": 1017.399, "duration": 5.041}, {"text": "explose charge sociale retrait sur les", "start": 1019.639, "duration": 5.2}, {"text": "salaires charg \u00e9nerg\u00e9tique charge", "start": 1022.44, "duration": 5.879}, {"text": "obligatoire de communication cher Didier", "start": 1024.839, "duration": 6.521}, {"text": "fort vous qui \u00eates dans aussi comme ici", "start": 1028.319, "duration": 4.76}, {"text": "dans dans dans ce grand dans ce grand", "start": 1031.36, "duration": 3.079}, {"text": "monde de la communication est-ce que", "start": 1033.079, "duration": 3.201}, {"text": "vous voyez un seul jeune y compris dans", "start": 1034.439, "duration": 3.281}, {"text": "une famille modeste qui n'a pas son", "start": 1036.28, "duration": 3.639}, {"text": "portable et cetera et cetera les", "start": 1037.72, "duration": 4.88}, {"text": "familles qui travaillent ne peuvent pas", "start": 1039.919, "duration": 4.76}, {"text": "ne peuvent pas s'en sortir c'est le vrai", "start": 1042.6, "duration": 4.64}, {"text": "sujet et l'autre sujet c'est le d\u00e9sordre", "start": 1044.679, "duration": 4.24}, {"text": "qui r\u00e8gne dans le pays dont on parlait", "start": 1047.24, "duration": 3.2}, {"text": "tout \u00e0 l'heure vous mettez ces deux", "start": 1048.919, "duration": 4.321}, {"text": "ingr\u00e9dients que Marine Le Pen a", "start": 1050.44, "duration": 5.4}, {"text": "particuli\u00e8rement cibl\u00e9 depuis 3 ans et", "start": 1053.24, "duration": 4.439}, {"text": "vous en faites le vote du rassemblement", "start": 1055.84, "duration": 3.36}, {"text": "national en haute zone comme dans le", "start": 1057.679, "duration": 3.521}, {"text": "reste de la France et c'est plus un vote", "start": 1059.2, "duration": 3.76}, {"text": "protestataire on nous expliquit que", "start": 1061.2, "duration": 3.08}, {"text": "c'est avant on nous disait c'est un vote", "start": 1062.96, "duration": 3.44}, {"text": "protestataire ne rentrons pas l\u00e0-dedans", "start": 1064.28, "duration": 3.8}, {"text": "et je crois pas pour les prochaines", "start": 1066.4, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislatives qu'il suffit de lever les", "start": 1068.08, "duration": 3.56}, {"text": "bras au ciel en disant attention", "start": 1069.88, "duration": 5.2}, {"text": "attention Bardella attention M\u00e9lanchon", "start": 1071.64, "duration": 5.279}, {"text": "c'est pas un programme c'est o\u00f9 est-ce", "start": 1075.08, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on veut emmener la France les forces", "start": 1076.919, "duration": 3.281}, {"text": "les Forces r\u00e9publicaines qui sont des", "start": 1078.84, "duration": 2.88}, {"text": "forces de gouvernement o\u00f9 est-ce qu'on", "start": 1080.2, "duration": 3.44}, {"text": "emm\u00e8ne la France o\u00f9 est-ce qu'on emm\u00e8ne", "start": 1081.72, "duration": 3.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais il y a un travail \u00e9norme \u00e0", "start": 1083.64, "duration": 3.96}, {"text": "faire et il faut quelqu'un qui incarne", "start": 1085.48, "duration": 4.439}, {"text": "qui incarne cette cette nouvelle", "start": 1087.6, "duration": 4.12}, {"text": "direction que les Fran\u00e7ais attendent et", "start": 1089.919, "duration": 5.0}, {"text": "voi pas venir merci beaucoup merci", "start": 1091.72, "duration": 5.16}, {"text": "Didier fort merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1094.919, "duration": 2.921}, {"text": "pour nous faire le point sur ce qui se", "start": 1096.88, "duration": 3.159}, {"text": "passe en hutsone la Une de votre journal", "start": 1097.84, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le glyphosate cette herbe qui", "start": 1100.039, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9siste c'est \u00e0 la Une euh bah c'est pas", "start": 1101.6, "duration": 4.079}, {"text": "la bonne une mais la une de la haute", "start": 1104.2, "duration": 2.88}, {"text": "zone c'est le glyphosate \u00e7a c'est la Une", "start": 1105.679, "duration": 3.521}, {"text": "de l'Est R\u00e9publicain euh d'une autre", "start": 1107.08, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9dition j'imagine merci beaucoup DJ fort", "start": 1109.2, "duration": 6.4}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous on va voir", "start": 1112.52, "duration": 4.76}, {"text": "l'actualit\u00e9 du S\u00e9nat puisquehier le", "start": 1115.6, "duration": 4.0}, {"text": "S\u00e9nat a rendu son rapport la commission", "start": 1117.28, "duration": 4.16}, {"text": "d'enqu\u00eate s\u00e9natoriale sur total \u00e9nergie", "start": 1119.6, "duration": 3.28}, {"text": "a rendu son rapport on va voir ce qu'il", "start": 1121.44, "duration": 4.239}, {"text": "dit avec Audrey", "start": 1122.88, "duration": 2.799}, {"text": "[Musique]", "start": 1127.06, "duration": 3.33}, {"text": "vetaz bonjour bonjour bonjour monsieur", "start": 1130.559, "duration": 5.081}, {"text": "jiand et Audrey la commission d'enqu\u00eate", "start": 1133.48, "duration": 3.8}, {"text": "du S\u00e9nat sur total ennergie a don son", "start": 1135.64, "duration": 3.84}, {"text": "rapport hier rapport unanim\u00e9 consensuel", "start": 1137.28, "duration": 4.24}, {"text": "d'apr\u00e8s son pr\u00e9sident Roger carouci oui", "start": 1139.48, "duration": 3.24}, {"text": "c'est un petit exploit tant les", "start": 1141.52, "duration": 2.68}, {"text": "divergences \u00e9taient grandes entre la", "start": 1142.72, "duration": 3.64}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale de droite donc", "start": 1144.2, "duration": 3.76}, {"text": "auoc\u00e9nat et les \u00e9cologistes \u00e0", "start": 1146.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'initiative de la Commission d'enqu\u00eate", "start": 1147.96, "duration": 4.839}, {"text": "apr\u00e8s 4 mois de travail 40 auditions", "start": 1150.24, "duration": 4.679}, {"text": "dans celle du PDG de Total \u00e9nergie", "start": 1152.799, "duration": 4.721}, {"text": "Patrick pouyanet il en ressort que Total", "start": 1154.919, "duration": 4.481}, {"text": "n'en fait pas assez pour sortir des", "start": 1157.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9nergies fossiles et pour atteindre les", "start": 1159.4, "duration": 3.88}, {"text": "objectifs de l'accord de Paris je vous", "start": 1161.76, "duration": 3.279}, {"text": "rappelle qu'il s'agit de maintenir", "start": 1163.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'augmentation de la temp\u00e9rature moyenne", "start": 1165.039, "duration": 4.481}, {"text": "de la plan\u00e8te bien en dessous de 2", "start": 1167.28, "duration": 4.08}, {"text": "degr\u00e9s par rapport au niveau", "start": 1169.52, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9-industriel mais que l'entreprise est", "start": 1171.36, "duration": 5.36}, {"text": "loin d'\u00eatre le pire exemple un compromis", "start": 1174.159, "duration": 5.081}, {"text": "comme le S\u00e9nat en a le secret \u00e9coutez \u00e7a", "start": 1176.72, "duration": 4.0}, {"text": "se voit dans les prises de parole du", "start": 1179.24, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9sident Roger carucci et du rapporteur", "start": 1180.72, "duration": 4.199}, {"text": "de la commission Yannick", "start": 1183.039, "duration": 6.041}, {"text": "jado l'\u00e9nergie est plut\u00f4t en meilleure", "start": 1184.919, "duration": 6.081}, {"text": "posture que la plupart de ses", "start": 1189.08, "duration": 3.32}, {"text": "concurrents de grandes compagnie", "start": 1191.0, "duration": 4.76}, {"text": "p\u00e9troli\u00e8re et gazi\u00e8re sur la transition", "start": 1192.4, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique aujourd'hui \u00e7a repr\u00e9sente \u00e0", "start": 1195.76, "duration": 5.96}, {"text": "peu pr\u00e8s 35 % de ses investissements euh", "start": 1197.84, "duration": 6.079}, {"text": "quand vous regardez les compagnies je", "start": 1201.72, "duration": 3.68}, {"text": "parle m\u00eame pas des compagnies russes et", "start": 1203.919, "duration": 3.24}, {"text": "chinoises qui doivent \u00eatre \u00e0 10 mais", "start": 1205.4, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eame les grandes compagnies", "start": 1207.159, "duration": 3.321}, {"text": "anglo-saxonnes sont plut\u00f4t aux alentours", "start": 1208.36, "duration": 4.6}, {"text": "de 15 ou 20 ou 25 mais enfin nettement", "start": 1210.48, "duration": 4.36}, {"text": "en dessous de Total \u00e9nergie des grands", "start": 1212.96, "duration": 4.48}, {"text": "patrons des ministres parmi nos", "start": 1214.84, "duration": 5.28}, {"text": "meilleurs chercheurs nos experts disent", "start": 1217.44, "duration": 5.92}, {"text": "que Total aujourd'hui ne respecte pas", "start": 1220.12, "duration": 5.32}, {"text": "nos engagements en mati\u00e8re de climat et", "start": 1223.36, "duration": 4.559}, {"text": "que tout doit \u00eatre r\u00e9uni pour que Total", "start": 1225.44, "duration": 4.4}, {"text": "fasse mieux parce que c'est nos", "start": 1227.919, "duration": 3.561}, {"text": "conditions de vie qui en d\u00e9pendent et si", "start": 1229.84, "duration": 3.48}, {"text": "vous aviez d\u00fb l'\u00e9crire en dehors du", "start": 1231.48, "duration": 3.24}, {"text": "S\u00e9nat vous auriez \u00e9crit un autre rapport", "start": 1233.32, "duration": 2.96}, {"text": "on est d'accord c'est un compromis", "start": 1234.72, "duration": 3.319}, {"text": "finalement \u00e7a s'appelle la", "start": 1236.28, "duration": 4.2}, {"text": "politique \u00e7a s'appelle la politique", "start": 1238.039, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9aliste on a donc ce constat total doit", "start": 1240.48, "duration": 4.36}, {"text": "faire mieux mais l'\u00c9tat et la Commission", "start": 1243.24, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne aussi sur 33 propositions il", "start": 1244.84, "duration": 4.959}, {"text": "y en a une qui sort du lot la Commission", "start": 1247.2, "duration": 4.4}, {"text": "recommande \u00e0 l'\u00e9tat de rentrer dans le", "start": 1249.799, "duration": 4.481}, {"text": "capital de Total par le dispositif de", "start": 1251.6, "duration": 4.76}, {"text": "l'action sp\u00e9cifique pour avoir un droit", "start": 1254.28, "duration": 3.759}, {"text": "de regard et potentiellement un droit de", "start": 1256.36, "duration": 4.199}, {"text": "v\u00e9to sur les op\u00e9rations strat\u00e9giques du", "start": 1258.039, "duration": 4.561}, {"text": "groupe alors \u00e7a co\u00fbte 70 \u20ac en fait c'est", "start": 1260.559, "duration": 3.441}, {"text": "le prix d'une action donc c'est autour", "start": 1262.6, "duration": 3.76}, {"text": "de 70 \u20ac c'est permis par le droit", "start": 1264.0, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais d\u00e8s lors qu'on touche au", "start": 1266.36, "duration": 3.439}, {"text": "secteurs strat\u00e9giques comme la d\u00e9fense", "start": 1267.76, "duration": 4.279}, {"text": "la sant\u00e9 et bien s\u00fbr l'\u00e9nergie \u00e7a", "start": 1269.799, "duration": 4.0}, {"text": "permettrait \u00e0 l'\u00e9tat de rentrer \u00e0", "start": 1272.039, "duration": 2.961}, {"text": "nouveau dans la gouvernance de la", "start": 1273.799, "duration": 3.201}, {"text": "compagnie de demander plus en mati\u00e8re", "start": 1275.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'environnement et d'emp\u00eacher un", "start": 1277.0, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9ventuel d\u00e9part du si\u00e8ge social de", "start": 1278.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'entreprise qui est strat\u00e9gique pour la", "start": 1280.64, "duration": 3.44}, {"text": "France aux \u00c9tats-Unis \u00e9coutez le", "start": 1282.159, "duration": 2.721}, {"text": "Pr\u00e9sident", "start": 1284.08, "duration": 3.199}, {"text": "kucci Monsieur pouyan\u00e9 avec tout le", "start": 1284.88, "duration": 3.96}, {"text": "respect que j'ai pour lui n'est pas", "start": 1287.279, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9ternelle et donc l'id\u00e9e c'est plut\u00f4t", "start": 1288.84, "duration": 4.719}, {"text": "d'avoir pour l'\u00c9tat une action", "start": 1291.48, "duration": 3.799}, {"text": "sp\u00e9cifique comme l'\u00e9tat l\u00e0 d'ailleurs", "start": 1293.559, "duration": 3.401}, {"text": "dans d'autres grandes soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aise", "start": 1295.279, "duration": 4.28}, {"text": "par exemple Thal\u00e8s une action sp\u00e9cifique", "start": 1296.96, "duration": 6.16}, {"text": "qui permet \u00e0 l'\u00e9tat sans s'imisser dans", "start": 1299.559, "duration": 5.961}, {"text": "la gestion quotidienne de l'entreprise", "start": 1303.12, "duration": 5.52}, {"text": "en tout cas de regarder si \u00e9videmment un", "start": 1305.52, "duration": 6.8}, {"text": "jour futur quelqu'un voulait transformer", "start": 1308.64, "duration": 5.68}, {"text": "total en soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine je rappelle", "start": 1312.32, "duration": 5.16}, {"text": "qu'aujourd'hui 40 % de l'actionnariat de", "start": 1314.32, "duration": 4.959}, {"text": "Total est am\u00e9ricain alors qu'il n'y a", "start": 1317.48, "duration": 5.559}, {"text": "plus que 26 % d'actionnariat fran\u00e7ais si", "start": 1319.279, "duration": 5.441}, {"text": "quelqu'un donc voulait changer la", "start": 1323.039, "duration": 3.441}, {"text": "nationalit\u00e9 de Total \u00e9nergie ou si", "start": 1324.72, "duration": 5.16}, {"text": "quelqu'un d\u00e9cida de transf\u00e9rer \u00e0 New", "start": 1326.48, "duration": 6.079}, {"text": "York la cotation primaire l'action", "start": 1329.88, "duration": 5.56}, {"text": "sp\u00e9cifique de l'\u00c9tat permettrait de s'y", "start": 1332.559, "duration": 5.48}, {"text": "opposer monsieur jand c'est important de", "start": 1335.44, "duration": 3.92}, {"text": "garder un droit de regard sur ce que", "start": 1338.039, "duration": 4.841}, {"text": "fait total le rapport est de qualit\u00e9 il", "start": 1339.36, "duration": 5.679}, {"text": "est tr\u00e8s dense il ne concerne pas que", "start": 1342.88, "duration": 4.52}, {"text": "total il une trentaine de propositions", "start": 1345.039, "duration": 4.161}, {"text": "bon", "start": 1347.4, "duration": 4.519}, {"text": "carucci comme \u00e0 son habitude a pr\u00e9sid\u00e9", "start": 1349.2, "duration": 5.32}, {"text": "forc\u00e9ment des travaux de qualit\u00e9 il m'en", "start": 1351.919, "duration": 4.24}, {"text": "voudra pas d'avoir un petit un petit", "start": 1354.52, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9saccord avec lui sur cette fameuse", "start": 1356.159, "duration": 5.041}, {"text": "action sp\u00e9cifique 70 \u20ac certes mais avec", "start": 1357.799, "duration": 6.041}, {"text": "le droit de vetto \u00e7a veut dire que pour", "start": 1361.2, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9ventuellement \u00e9viter que le si\u00e8ge", "start": 1363.84, "duration": 5.439}, {"text": "social soit transf\u00e9r\u00e9 on va mettre dans", "start": 1366.32, "duration": 6.2}, {"text": "le conseil d'administration de Total un", "start": 1369.279, "duration": 4.481}, {"text": "droit de v\u00e9", "start": 1372.52, "duration": 4.6}, {"text": "public certes le PDG total n'est pas", "start": 1373.76, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9ternel mais on va \u00eare qui dans le", "start": 1377.12, "duration": 4.12}, {"text": "conseil d'administration publique un", "start": 1379.12, "duration": 4.48}, {"text": "haut fonctionnaire qui pourra qui va", "start": 1381.24, "duration": 4.2}, {"text": "repr\u00e9senter l'\u00e9tat et qui pourra", "start": 1383.6, "duration": 3.76}, {"text": "emp\u00eacher total de faire ceci ou cela", "start": 1385.44, "duration": 4.0}, {"text": "toute l'ann\u00e9e et donc moi qui ai", "start": 1387.36, "duration": 3.72}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e0 l'international et notamment", "start": 1389.44, "duration": 4.119}, {"text": "avec Total quand je vois cette", "start": 1391.08, "duration": 5.12}, {"text": "magnifique entreprise elle a besoin", "start": 1393.559, "duration": 5.12}, {"text": "d'agilit\u00e9 elle a pas besoin de frein", "start": 1396.2, "duration": 4.0}, {"text": "alors certes il faut respecter les", "start": 1398.679, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet \u00e0 effet de", "start": 1400.2, "duration": 4.32}, {"text": "serre la France est 1 % dans le monde je", "start": 1401.88, "duration": 4.52}, {"text": "pense qu'il faut surtout prot\u00e9ger nos", "start": 1404.52, "duration": 4.24}, {"text": "grands groupes il faut les aider plus", "start": 1406.4, "duration": 3.519}, {"text": "que le remettre les b\u00e2tons dans les", "start": 1408.76, "duration": 3.48}, {"text": "roues est-ce qu'on va tirer les le\u00e7ons", "start": 1409.919, "duration": 5.801}, {"text": "de la na\u00efvet\u00e9 fran\u00e7aise et europ\u00e9enne", "start": 1412.24, "duration": 6.36}, {"text": "sur tous les secteurs d'activit\u00e9 qui", "start": 1415.72, "duration": 4.959}, {"text": "sont mondialis\u00e9s d\u00e9sormais la France", "start": 1418.6, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas seule c'\u00e9tait g\u00e9n\u00e9ral qui", "start": 1420.679, "duration": 4.681}, {"text": "disait \u00e7a le 18 juin mais enfin elle est", "start": 1423.36, "duration": 4.04}, {"text": "pas seule dans l'autre sens elle est pas", "start": 1425.36, "duration": 3.96}, {"text": "seule non plus elle est en concurrence", "start": 1427.4, "duration": 3.519}, {"text": "il faut prot\u00e9ger nos grands groupes il", "start": 1429.32, "duration": 3.88}, {"text": "faut pas les il faut pas les freiner et", "start": 1430.919, "duration": 4.081}, {"text": "surtout il faut tirer les le\u00e7ons du", "start": 1433.2, "duration": 4.24}, {"text": "pass\u00e9 o\u00f9 est le textile o\u00f9 est la", "start": 1435.0, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9tallurgie l'automobile on est en train", "start": 1437.44, "duration": 3.96}, {"text": "de on est en train de mettre un coup de", "start": 1439.72, "duration": 4.0}, {"text": "pied dans l'automobile si on avait eu le", "start": 1441.4, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoir d'emp\u00eacher Peugeot de faire", "start": 1443.72, "duration": 3.559}, {"text": "cette grande alliance et de faire", "start": 1445.96, "duration": 3.64}, {"text": "st\u00e9lantis o\u00f9 en serait-on donc faisons", "start": 1447.279, "duration": 4.561}, {"text": "attention et arr\u00eatons la na\u00efvet\u00e9 mais", "start": 1449.6, "duration": 4.12}, {"text": "par contre je veux saluer la qualit\u00e9 de", "start": 1451.84, "duration": 3.36}, {"text": "ce travail un mot sur une autre", "start": 1453.72, "duration": 3.04}, {"text": "recommandation peut-\u00eatrere oui le", "start": 1455.2, "duration": 3.44}, {"text": "rapport pr\u00e9conise de sortir le plus vite", "start": 1456.76, "duration": 3.56}, {"text": "possible du gaz liquide russe car si", "start": 1458.64, "duration": 3.12}, {"text": "nous avons arr\u00eat\u00e9 les importations de", "start": 1460.32, "duration": 3.56}, {"text": "gaz et de p\u00e9trole russe par ol\u00e9oduc et", "start": 1461.76, "duration": 3.799}, {"text": "gazoduc depuis le d\u00e9but de la guerre en", "start": 1463.88, "duration": 3.399}, {"text": "Ukraine il y en a toujours qui arrivent", "start": 1465.559, "duration": 3.641}, {"text": "par bateau \u00e7a repr\u00e9sente 600 millions", "start": 1467.279, "duration": 3.921}, {"text": "d'euros depuis janvier et pour la", "start": 1469.2, "duration": 3.199}, {"text": "commission d'enqu\u00eate c'est pas", "start": 1471.2, "duration": 3.24}, {"text": "compatible avec le soutien de la France", "start": 1472.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine \u00e7a vous pensez que c'est une", "start": 1474.44, "duration": 3.959}, {"text": "bonne recommandation vous savez il y a", "start": 1476.399, "duration": 3.961}, {"text": "la guerre en Ukraine entre entre la", "start": 1478.399, "duration": 3.961}, {"text": "Russie et l'Ukraine j'esp\u00e8re que \u00e7a", "start": 1480.36, "duration": 4.199}, {"text": "prendra fin le plus vite possible Mo je", "start": 1482.36, "duration": 4.36}, {"text": "suis de ceux qui pensent qu'une solution", "start": 1484.559, "duration": 4.12}, {"text": "politique sera bien mieux qu'une", "start": 1486.72, "duration": 4.24}, {"text": "solution militaire donc toutes les", "start": 1488.679, "duration": 3.921}, {"text": "recommandations qui sont faites en", "start": 1490.96, "duration": 4.92}, {"text": "liaison avec le conflit entre la Russie", "start": 1492.6, "duration": 5.0}, {"text": "et l'Ukraine si elles sont contre les", "start": 1495.88, "duration": 4.2}, {"text": "int\u00e9r\u00eats Fran fran\u00e7ais je je dis non et", "start": 1497.6, "duration": 4.16}, {"text": "c'est comme si on fait rentrer l'Ukraine", "start": 1500.08, "duration": 3.44}, {"text": "dans l'Europe je dis attention", "start": 1501.76, "duration": 4.159}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise que deviendra", "start": 1503.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise avec l'Ukraine", "start": 1505.919, "duration": 3.801}, {"text": "dans l'Europe dans le dans le dans le", "start": 1507.919, "duration": 4.521}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en donc je pense qu'il faut", "start": 1509.72, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 est-ce qu'on a continu \u00e0 acheter du", "start": 1512.44, "duration": 3.56}, {"text": "gaz russe on finance la guerre russe", "start": 1513.72, "duration": 5.0}, {"text": "mais qui finance quoi vous savez qui", "start": 1516.0, "duration": 5.6}, {"text": "finance quoi il nous faut une solution", "start": 1518.72, "duration": 4.52}, {"text": "politique j'ai cru comprendre il y a", "start": 1521.6, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs mois qu'on disait qu'on allait", "start": 1523.24, "duration": 3.319}, {"text": "mettre la Russie \u00e0 genoux bon on a pas", "start": 1524.6, "duration": 3.799}, {"text": "mis la Russie \u00e0 genoux je pense que que", "start": 1526.559, "duration": 3.881}, {"text": "notre \u00e9conomie en France avec les", "start": 1528.399, "duration": 3.961}, {"text": "alertes qui viennent d'\u00eatre donn\u00e9es par", "start": 1530.44, "duration": 3.2}, {"text": "l'Europe on n pas eu le temps d'en", "start": 1532.36, "duration": 4.08}, {"text": "reparler mais je peux revenir et donc on", "start": 1533.64, "duration": 4.8}, {"text": "voit bien que que tout ce qui nous \u00e9tait", "start": 1536.44, "duration": 4.0}, {"text": "racont\u00e9 il y a un an un an et demi", "start": 1538.44, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9cessite un petit inventaire c'est le", "start": 1540.44, "duration": 4.2}, {"text": "moins que l'on puisse dire et ne pas", "start": 1542.52, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9stabiliser les grands \u00e9quilibres", "start": 1544.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomiques qui nous p\u00e9nalisent nous", "start": 1546.679, "duration": 5.201}, {"text": "nous l\u00e0 encore ayons un peu moins de", "start": 1548.88, "duration": 4.88}, {"text": "na\u00effet\u00e9 pensons \u00e0 la France \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1551.88, "duration": 3.679}, {"text": "de la France et \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais", "start": 1553.76, "duration": 3.799}, {"text": "merci alin jand merci beaucoup d'avoir", "start": 1555.559, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 pendant cette premi\u00e8re", "start": 1557.559, "duration": 3.561}, {"text": "demi-heure merci audre on seetrouve dans", "start": 1559.08, "duration": 3.68}, {"text": "le club on va parler des l\u00e9gtif vous", "start": 1561.12, "duration": 3.36}, {"text": "avez suiviabeth Bor oui on verra que les", "start": 1562.76, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00e9nors de la majorit\u00e9 commeisabeth born", "start": 1564.48, "duration": 3.36}, {"text": "doivent repartir en campagne et on verra", "start": 1566.12, "duration": 3.24}, {"text": "comment \u00e7a se passe et on va voir votre", "start": 1567.84, "duration": 3.4}, {"text": "reportage merci audre \u00e0 tout \u00e0 l'heure", "start": 1569.36, "duration": 3.76}, {"text": "on continue donc \u00e0 parler de ces", "start": 1571.24, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e9gislativ on accueille marine Tondelier", "start": 1573.12, "duration": 4.6}, {"text": "qui nous rejoint", "start": 1574.679, "duration": 3.041}]}