{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.3, "duration": 6.81}, {"text": "[Musique]", "start": 1.48, "duration": 5.63}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 8.08, "duration": 2.72}, {"text": "Bienvenue c'est sens public votre", "start": 9.4, "duration": 3.68}, {"text": "rendez-vous de d\u00e9bat de chronique et le", "start": 10.8, "duration": 3.959}, {"text": "reportage sur Public S\u00e9nat avec une", "start": 13.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9mission 100 % europ\u00e9enne ce soir \u00e0 3", "start": 14.759, "duration": 5.961}, {"text": "jours d'un scrutin crucial pour notre", "start": 17.96, "duration": 4.559}, {"text": "avenir et ce soir le pr\u00e9sident de la", "start": 20.72, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 de peser une", "start": 22.519, "duration": 3.881}, {"text": "nouvelle fois sur la campagne interview", "start": 24.4, "duration": 3.879}, {"text": "sur TF1 et France 2 tr\u00e8s critiqu\u00e9 par", "start": 26.4, "duration": 3.719}, {"text": "les oppositions le chef de l'\u00c9tat \u00e0", "start": 28.279, "duration": 4.28}, {"text": "assumer cette prise de parole j'ai du", "start": 30.119, "duration": 4.321}, {"text": "mal \u00e0 comprendre pourquoi parler du", "start": 32.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9barquement parler de ce qui se passe", "start": 34.44, "duration": 4.279}, {"text": "en Russie parler de ce qui se joue avec", "start": 36.64, "duration": 3.64}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est ne pas", "start": 38.719, "duration": 4.801}, {"text": "\u00eatre dans mon r\u00f4le cette journ\u00e9e du did", "start": 40.28, "duration": 5.759}, {"text": "peut-elle rebattre les cartes au moment", "start": 43.52, "duration": 5.08}, {"text": "du vote dimanche Emmanuel Macron peut-il", "start": 46.039, "duration": 4.961}, {"text": "remobiliser son camp on en d\u00e9bat dans", "start": 48.6, "duration": 4.759}, {"text": "une minute et puis dans la seconde", "start": 51.0, "duration": 4.879}, {"text": "partie de notre \u00e9mission gros plan sur", "start": 53.359, "duration": 4.72}, {"text": "les agriculteurs europ\u00e9ens et la", "start": 55.879, "duration": 4.801}, {"text": "tonalit\u00e9 qu'ils ont donn\u00e9 \u00e0 cette", "start": 58.079, "duration": 5.28}, {"text": "campagne avec leur mobilisation cet", "start": 60.68, "duration": 4.52}, {"text": "hiver et encore cette semaine \u00e0", "start": 63.359, "duration": 4.161}, {"text": "Bruxelles on nous demande toujours plus", "start": 65.2, "duration": 4.919}, {"text": "on nous demande de r\u00e9duire nos surfaces", "start": 67.52, "duration": 4.76}, {"text": "mais pourtant de produire plus on nous", "start": 70.119, "duration": 4.161}, {"text": "demande de produire \u00e0 pas cher c'est", "start": 72.28, "duration": 3.64}, {"text": "plus compatible c'est plus", "start": 74.28, "duration": 4.0}, {"text": "vivable le mouvement des agriculteurs", "start": 75.92, "duration": 5.64}, {"text": "a-t-il plomb\u00e9 la liste \u00e9cologiste men\u00e9", "start": 78.28, "duration": 5.92}, {"text": "par Marie toussin ont-ils \u00e9t\u00e9", "start": 81.56, "duration": 4.48}, {"text": "instrumentalis\u00e9 par le rassemblement", "start": 84.2, "duration": 4.04}, {"text": "national que deviendra la politique", "start": 86.04, "duration": 5.36}, {"text": "agricole commune apr\u00e8s le 9 juin r\u00e9ponse", "start": 88.24, "duration": 5.0}, {"text": "dans 3 qu4", "start": 91.4, "duration": 4.64}, {"text": "d'heure mais d'abord donc cette", "start": 93.24, "duration": 5.159}, {"text": "interview d'Emmanuel Macron les raisons", "start": 96.04, "duration": 5.079}, {"text": "pour lesquelles il a d\u00e9cid\u00e9 de s'engager", "start": 98.399, "duration": 5.4}, {"text": "aller voter a-t-il d\u00e9clar\u00e9 avant de", "start": 101.119, "duration": 4.761}, {"text": "lister les dangers li\u00e9s au vote", "start": 103.799, "duration": 6.041}, {"text": "d'extr\u00eame droite si demain la France", "start": 105.88, "duration": 5.36}, {"text": "envoie une tr\u00e8s grande d\u00e9l\u00e9gation", "start": 109.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'extr\u00eame droite si d'autres grands pays", "start": 111.24, "duration": 3.8}, {"text": "le font l'Europe peut se retrouver", "start": 112.96, "duration": 3.72}, {"text": "bloqu\u00e9e parce que c'est quoi une Europe", "start": 115.04, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 l'extr\u00eame droite sera forte s'il y a", "start": 116.68, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 nouveau une pand\u00e9mie c'est une Europe", "start": 119.32, "duration": 3.56}, {"text": "qui ne vous prot\u00e8gera pas deviez pas", "start": 121.119, "duration": 4.64}, {"text": "faire baisser le Onura pas on a'ura pas", "start": 122.88, "duration": 4.68}, {"text": "c'est ce que je suis en train de faire", "start": 125.759, "duration": 3.92}, {"text": "en parlant en essayant de convaincre que", "start": 127.56, "duration": 3.88}, {"text": "vous n'aurez pas mais moi je je suis sur", "start": 129.679, "duration": 3.401}, {"text": "les id\u00e9es je veux pas commenter les", "start": 131.44, "duration": 3.96}, {"text": "sondages je suis l\u00e0 pour parler je suis", "start": 133.08, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e0 pour d\u00e9fendre mes id\u00e9es et donc si", "start": 135.4, "duration": 3.44}, {"text": "demain l'extr\u00eame droite a une minorit\u00e9", "start": 137.16, "duration": 4.2}, {"text": "de blocage en Europe vous n'aurez pas", "start": 138.84, "duration": 4.0}, {"text": "une Europe des vaccins ce sont des gens", "start": 141.36, "duration": 3.04}, {"text": "qui vous donneront la chlorquine ou le", "start": 142.84, "duration": 3.32}, {"text": "vaccin spoutnic si demain vous avez", "start": 144.4, "duration": 3.119}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui a une minorit\u00e9 de", "start": 146.16, "duration": 3.28}, {"text": "blocage en Europe c'est une extr\u00eame", "start": 147.519, "duration": 3.681}, {"text": "droite qui pourra arr\u00eater le prochain", "start": 149.44, "duration": 3.24}, {"text": "plan de relance que nous avons vot\u00e9", "start": 151.2, "duration": 2.8}, {"text": "malgr\u00e9 eux et d'ailleurs pour ce qui est", "start": 152.68, "duration": 3.16}, {"text": "de la France malgr\u00e9 toutes les autres", "start": 154.0, "duration": 4.16}, {"text": "listes qui qui ont tout vot\u00e9 cont si", "start": 155.84, "duration": 3.92}, {"text": "vous avez demain l'extr\u00eame droite qui a", "start": 158.16, "duration": 3.56}, {"text": "une minorit\u00e9 de blocage en Europe face \u00e0", "start": 159.76, "duration": 4.08}, {"text": "l'immigration clandestine que nous", "start": 161.72, "duration": 3.92}, {"text": "subissons vous n'aurez plus les textes", "start": 163.84, "duration": 3.28}, {"text": "qui nous prot\u00e8ge parce qu'il croit \u00e0 la", "start": 165.64, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ponse nationaliste et pas europ\u00e9enne", "start": 167.12, "duration": 3.399}, {"text": "et donc ce que je dis c'est que nous", "start": 169.08, "duration": 4.2}, {"text": "devons nous devons le 9 juin nous battre", "start": 170.519, "duration": 4.561}, {"text": "pour d\u00e9fendre ceux qui se battent pour", "start": 173.28, "duration": 3.599}, {"text": "l'Europe parce que l'Europe nous prot\u00e8ge", "start": 175.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'interview d'Emmanuel Macron peut-elle", "start": 176.879, "duration": 5.201}, {"text": "mobiliser son camp remobilis\u00e9 \u00e0 3 jours", "start": 179.2, "duration": 4.119}, {"text": "du scrutin europ\u00e9en et puis plus", "start": 182.08, "duration": 3.32}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement cette journ\u00e9e du did", "start": 183.319, "duration": 3.92}, {"text": "peut-elle rebattre les cartons en d\u00e9bat", "start": 185.4, "duration": 4.16}, {"text": "avec Anne Charline Bina bonsoir", "start": 187.239, "duration": 3.64}, {"text": "bienvenue merci d'\u00eatre l\u00e0 vous \u00eates", "start": 189.56, "duration": 3.48}, {"text": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en droit public et", "start": 190.879, "duration": 4.08}, {"text": "constitutionnaliste Vincent couronne", "start": 193.04, "duration": 4.0}, {"text": "bonsoir et bienvenue chercheur en droit", "start": 194.959, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9en directeur du m\u00e9diia les", "start": 197.04, "duration": 3.6}, {"text": "surligneurs qui lutent contre la", "start": 198.84, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9sinformation juridique Clara Boer", "start": 200.64, "duration": 4.76}, {"text": "babev bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 203.319, "duration": 5.12}, {"text": "journaliste \u00e0 heactive site sp\u00e9cialis\u00e9", "start": 205.4, "duration": 5.96}, {"text": "sur l'Europe et \u00c9milie zapalski bonsoir", "start": 208.439, "duration": 5.281}, {"text": "rebonsoir \u00c9milie \u00e9itorialiste politique", "start": 211.36, "duration": 4.799}, {"text": "merci d'\u00eatre \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s en cette soir\u00e9e", "start": 213.72, "duration": 5.159}, {"text": "sp\u00e9ciale europ\u00e9enne on \u00e9tait ensemble \u00e0", "start": 216.159, "duration": 7.321}, {"text": "18h on est l\u00e0 \u00e0 22h pour r\u00e9agir \u00e0 \u00e0", "start": 218.879, "duration": 7.161}, {"text": "cette interview pr\u00e9sidentielle peut-\u00eatre", "start": 223.48, "duration": 3.56}, {"text": "tout simplement votre premi\u00e8re", "start": 226.04, "duration": 3.24}, {"text": "impression un charen Bina qu'est-ce qui", "start": 227.04, "duration": 4.6}, {"text": "ressort de de son intervention pour vous", "start": 229.28, "duration": 4.799}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 il y a eu une question", "start": 231.64, "duration": 4.36}, {"text": "d'entr\u00e9e de jeu qui s'est pos\u00e9 sur la", "start": 234.079, "duration": 3.641}, {"text": "forme sur la la n\u00e9cessit\u00e9 en fait de son", "start": 236.0, "duration": 2.72}, {"text": "intervention parce que c'est vrai que", "start": 237.72, "duration": 2.719}, {"text": "les oppositions ce sont de cette", "start": 238.72, "duration": 3.92}, {"text": "question et on peut vraiment se demander", "start": 240.439, "duration": 3.841}, {"text": "malgr\u00e9 ce qu'on a r\u00e9pondu le pr\u00e9sident", "start": 242.64, "duration": 2.879}, {"text": "de la R\u00e9publique si c'est le r\u00f4le d'un", "start": 244.28, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'intervenir", "start": 245.519, "duration": 5.44}, {"text": "si\u00f4t avant un scrutin aussi proche on va", "start": 247.0, "duration": 5.4}, {"text": "dire et surtout m\u00eame si \u00e7a n'est pas un", "start": 250.959, "duration": 2.84}, {"text": "scrutin national un scrutin qui a de", "start": 252.4, "duration": 3.28}, {"text": "fortes implications nationales bon cette", "start": 253.799, "duration": 3.081}, {"text": "question \u00e0 mon avis ne me semble pas", "start": 255.68, "duration": 2.48}, {"text": "compl\u00e8tement r\u00e9gl\u00e9e par l'intervention", "start": 256.88, "duration": 3.319}, {"text": "du Pr\u00e9sident si on devait garder", "start": 258.16, "duration": 4.599}, {"text": "quelques lignes je dirais un", "start": 260.199, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sident engag\u00e9 sur la question de", "start": 262.759, "duration": 4.16}, {"text": "l'Ukraine sur l'Internationale on dirait", "start": 265.16, "duration": 3.28}, {"text": "que c'est un un r\u00f4le qu'il a trouv\u00e9", "start": 266.919, "duration": 2.881}, {"text": "peut-\u00eatre ce domaine r\u00e9serv\u00e9 du du", "start": 268.44, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dont on nous", "start": 269.8, "duration": 3.08}, {"text": "parle depuis toujours dans nos manuels", "start": 270.96, "duration": 4.12}, {"text": "de droit de la 5e R\u00e9publique et puis euh", "start": 272.88, "duration": 3.96}, {"text": "voil\u00e0 finalement une fin de discours", "start": 275.08, "duration": 3.119}, {"text": "plus centr\u00e9e sur la lutte contre le", "start": 276.84, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national qui elle euh joue", "start": 278.199, "duration": 4.121}, {"text": "toujours cette ligne du une forme de", "start": 280.84, "duration": 2.639}, {"text": "d\u00e9niis en fait c'est-\u00e0-dire que le", "start": 282.32, "duration": 2.96}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique choisit de", "start": 283.479, "duration": 4.401}, {"text": "consid\u00e9rer que il y a un danger autour", "start": 285.28, "duration": 4.6}, {"text": "de ce vote sans n\u00e9cessairement prendre", "start": 287.88, "duration": 3.64}, {"text": "la question des le\u00e7ons plusieurs fois", "start": 289.88, "duration": 3.599}, {"text": "les journalistes ont d\u00fb revenir \u00e0 la \u00e0", "start": 291.52, "duration": 3.44}, {"text": "la charge pour pour lui poser la", "start": 293.479, "duration": 2.761}, {"text": "question de la politique nationale qu'il", "start": 294.96, "duration": 2.88}, {"text": "entendait mener par rapport \u00e0 \u00e7a et on", "start": 296.24, "duration": 2.88}, {"text": "voit bien qu'il fait un peu la sour", "start": 297.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'oreille donc des lignes qui finalement", "start": 299.12, "duration": 4.56}, {"text": "sont les siennes depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 300.96, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame depuis son premier mandat", "start": 303.68, "duration": 2.92}, {"text": "et qui ne change pas est-ce que c'est la", "start": 305.24, "duration": 3.08}, {"text": "bonne r\u00e9ponse c'est la question qu'on", "start": 306.6, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on aura et qui qui nous donnera une", "start": 308.32, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9ponse s\u00fbrement dimanche soir oui", "start": 310.32, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement on verra si \u00e7a a un peu", "start": 311.759, "duration": 3.081}, {"text": "remobilis\u00e9 son camp Vincent couronne", "start": 313.28, "duration": 2.6}, {"text": "est-ce qu'il est sorti de son r\u00f4le de", "start": 314.84, "duration": 3.72}, {"text": "chef d'\u00c9tat un soir de comm\u00e9moration du", "start": 315.88, "duration": 6.48}, {"text": "80e anniversaire du d\u00e9partement bon", "start": 318.56, "duration": 6.199}, {"text": "c'est difficile \u00e0 dire ce qui est", "start": 322.36, "duration": 4.8}, {"text": "certain c'est que LARCOM consid\u00e8re que", "start": 324.759, "duration": 3.88}, {"text": "une partie de son discours va", "start": 327.16, "duration": 3.0}, {"text": "probablement \u00eatre", "start": 328.639, "duration": 3.761}, {"text": "ou probablement les derni\u00e8res minutes", "start": 330.16, "duration": 4.159}, {"text": "lorsqu'il s'attaque \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 332.4, "duration": 3.639}, {"text": "donc l\u00e0 c'est un pr\u00e9sident qui descend", "start": 334.319, "duration": 3.201}, {"text": "dans l'ar\u00e8ne politique et qui sort de", "start": 336.039, "duration": 2.72}, {"text": "son r\u00f4le peut-\u00eatre de pr\u00e9sident", "start": 337.52, "duration": 3.32}, {"text": "au-dessus de la m\u00eal\u00e9e en revanche pour", "start": 338.759, "duration": 4.601}, {"text": "le reste c'est des sujets comme le", "start": 340.84, "duration": 4.4}, {"text": "disaitchlen tr\u00e8s r\u00e9galien la guerre en", "start": 343.36, "duration": 3.36}, {"text": "Ukraine c'est le r\u00f4le du pr\u00e9sident on", "start": 345.24, "duration": 3.84}, {"text": "est \u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations des", "start": 346.72, "duration": 5.039}, {"text": "80 ans du d\u00e9barquement on on aurait mal", "start": 349.08, "duration": 4.239}, {"text": "imaginer que le Pr\u00e9sident de la", "start": 351.759, "duration": 3.56}, {"text": "R\u00e9publique ne s'exprime pas \u00e0 cette", "start": 353.319, "duration": 5.44}, {"text": "occasion mais surtout on est l\u00e0 face \u00e0", "start": 355.319, "duration": 5.041}, {"text": "une situation o\u00f9 ou le pr\u00e9sident de la", "start": 358.759, "duration": 4.481}, {"text": "R\u00e9publique comment dire n'est que tr\u00e8s", "start": 360.36, "duration": 4.52}, {"text": "indirectement touch\u00e9 par cette \u00e9lection", "start": 363.24, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne puisqu'il n'est pas candidat", "start": 364.88, "duration": 4.84}, {"text": "il n'est pas t-\u00eare de liste et qu'en", "start": 367.28, "duration": 4.4}, {"text": "plus de \u00e7a il ne si\u00e8gera pas demain au", "start": 369.72, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en vu qu'il est chef de", "start": 371.68, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais donc en r\u00e9alit\u00e9 il est", "start": 373.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans une position doublement comment", "start": 374.96, "duration": 6.32}, {"text": "dire \u00e9loign\u00e9e voil\u00e0 exactement ouais", "start": 377.56, "duration": 4.639}, {"text": "Clara", "start": 381.28, "duration": 2.919}, {"text": "boerbaf ce qui est int\u00e9ressant en", "start": 382.199, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9coutant Emmanuel Macron c'est", "start": 384.199, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement toute la tirade on vient", "start": 385.599, "duration": 4.681}, {"text": "d'en voir l'extrait ou dit alors danger", "start": 387.919, "duration": 3.801}, {"text": "de l'extr\u00eame no il parle de l'extr\u00eame", "start": 390.28, "duration": 3.479}, {"text": "fran\u00e7aise mais pas que il dit si il y a", "start": 391.72, "duration": 2.8}, {"text": "une", "start": 393.759, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sence renforc\u00e9e des partis d'extr\u00eame", "start": 394.52, "duration": 4.44}, {"text": "droite au Parlement europ\u00e9en on risque", "start": 397.759, "duration": 3.761}, {"text": "d'avoir un Parlement europ\u00e9en bloqu\u00e9", "start": 398.96, "duration": 5.84}, {"text": "est-ce que cet enjeu celui-l\u00e0 danger de", "start": 401.52, "duration": 6.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est un enjeu qui est", "start": 404.8, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9sent dans beaucoup d'autres pays", "start": 407.52, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9ens et et notamment utilis\u00e9", "start": 409.039, "duration": 5.521}, {"text": "justement dans le dans le combat l\u00e0 au", "start": 411.639, "duration": 4.68}, {"text": "moment o\u00f9 le vote se cristallise oui", "start": 414.56, "duration": 3.28}, {"text": "absolument si on \u00e9largit un peu la", "start": 416.319, "duration": 3.801}, {"text": "focale de de de la compampagne des", "start": 417.84, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en France la", "start": 420.12, "duration": 3.24}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite elle est", "start": 421.919, "duration": 2.921}, {"text": "aussi dans d'autres pays europ\u00e9ens elle", "start": 423.36, "duration": 3.839}, {"text": "est au Pays-Bas elle est en Allemagne", "start": 424.84, "duration": 4.44}, {"text": "elle est aussi \u00e9videmment en Hongrie", "start": 427.199, "duration": 3.84}, {"text": "donc c'est un d\u00e9bat qui a lieu ailleurs", "start": 429.28, "duration": 3.8}, {"text": "pas uniquement en France et c'est aussi", "start": 431.039, "duration": 3.681}, {"text": "un d\u00e9bat qui se joue \u00e9videmment \u00e0", "start": 433.08, "duration": 3.92}, {"text": "Bruxelles euh les derni\u00e8res discussions", "start": 434.72, "duration": 4.72}, {"text": "entre les les les eurod\u00e9put\u00e9s qui sont", "start": 437.0, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont sortants en parl \u00e9videmment et", "start": 439.44, "duration": 4.12}, {"text": "craignent en fait de se retrouver avec", "start": 441.68, "duration": 3.72}, {"text": "encore plus d'eurod\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame", "start": 443.56, "duration": 3.319}, {"text": "droite et \u00e9videmment ce sera d'autant", "start": 445.4, "duration": 3.239}, {"text": "plus difficile de trouver des coalitions", "start": 446.879, "duration": 4.281}, {"text": "et c'est d'ailleurs euh l'un des enjeux", "start": 448.639, "duration": 5.081}, {"text": "auquel dont tu as commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9voquer", "start": 451.16, "duration": 3.8}, {"text": "ursela vanand derriel la pr\u00e9sidente de", "start": 453.72, "duration": 2.84}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne qui est donc", "start": 454.96, "duration": 3.639}, {"text": "candidate \u00e0 sa succession et qui", "start": 456.56, "duration": 3.6}, {"text": "commence \u00e0 essayer de chercher des", "start": 458.599, "duration": 3.201}, {"text": "majorit\u00e9s parce que effectivement alors", "start": 460.16, "duration": 2.84}, {"text": "avec la prudence que l'on doit", "start": 461.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment au sondage on voit un regain", "start": 463.0, "duration": 4.84}, {"text": "ou en tout cas plus de d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame", "start": 465.639, "duration": 4.641}, {"text": "droite oui avec l'hypoth\u00e8se que le parti", "start": 467.84, "duration": 4.799}, {"text": "enfin le groupe dont est issu Ursula van", "start": 470.28, "duration": 4.72}, {"text": "derlen qui est le groupe PPE donc la", "start": 472.639, "duration": 4.201}, {"text": "droite on va dire de gouvernement un peu", "start": 475.0, "duration": 4.0}, {"text": "classique puisse \u00e9ventuellement faire", "start": 476.84, "duration": 4.079}, {"text": "des alliance plut\u00f4t \u00e0 sa droite alors", "start": 479.0, "duration": 3.12}, {"text": "que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent elle faisait des", "start": 480.919, "duration": 4.081}, {"text": "alliances plut\u00f4t vers le centre c'est", "start": 482.12, "duration": 5.0}, {"text": "c'est ce qu'on peut r\u00e9sumer je reviens \u00e0", "start": 485.0, "duration": 4.08}, {"text": "la forme de de la prise de parole", "start": 487.12, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00c9milie zapalski comment", "start": 489.08, "duration": 5.72}, {"text": "vous l'avez jug\u00e9 form\u00e9 le fond tout \u00e7a", "start": 491.879, "duration": 4.44}, {"text": "est li\u00e9 mais comment vous l'avez jug\u00e9", "start": 494.8, "duration": 2.92}, {"text": "plus long que ce qu' que ce qu'on", "start": 496.319, "duration": 2.72}, {"text": "pouvait", "start": 497.72, "duration": 3.12}, {"text": "imaginer ouais peut-\u00eatre un peu plus", "start": 499.039, "duration": 4.6}, {"text": "court euh moi je l'ai trouv\u00e9 bien \u00e0", "start": 500.84, "duration": 4.56}, {"text": "assumer en fait justement par rapport", "start": 503.639, "duration": 3.4}, {"text": "aux critiques des oppositions j'ai", "start": 505.4, "duration": 2.919}, {"text": "trouv\u00e9 assez droit dans ses bottes en", "start": 507.039, "duration": 2.88}, {"text": "disant ben voil\u00e0 j'assume il y a pas de", "start": 508.319, "duration": 4.041}, {"text": "raison c'est mon r\u00f4le donc j'ai trouv\u00e9", "start": 509.919, "duration": 5.641}, {"text": "plut\u00f4t pos\u00e9 plut\u00f4t bien et \u00e0 d\u00e9velopp\u00e9", "start": 512.36, "duration": 5.4}, {"text": "comme on le conna\u00eet donc parfaitement un", "start": 515.56, "duration": 4.24}, {"text": "petit peu quand m\u00eame en r\u00e9ponse un petit", "start": 517.76, "duration": 3.839}, {"text": "peu moindre vis-\u00e0-vis des petites", "start": 519.8, "duration": 3.599}, {"text": "attaques notamment sur les soldats B on", "start": 521.599, "duration": 3.601}, {"text": "y reviendra s\u00fbrement sur ce qu'il compte", "start": 523.399, "duration": 3.721}, {"text": "mettre en place pour l'Ukraine il a pas", "start": 525.2, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment r\u00e9pondu ou en tout cas je", "start": 527.12, "duration": 2.719}, {"text": "trouve qu'il a un peu beaut\u00e9 en touche", "start": 528.44, "duration": 3.079}, {"text": "sur les cons\u00e9quences que \u00e7a pouvait", "start": 529.839, "duration": 4.56}, {"text": "avoir et pourtant anopilapx lui a", "start": 531.519, "duration": 5.601}, {"text": "demand\u00e9 et m\u00eame chose sur l'id\u00e9e que lui", "start": 534.399, "duration": 4.12}, {"text": "s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 faire baisser le", "start": 537.12, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national je trouve qu'il a", "start": 538.519, "duration": 3.32}, {"text": "pas vraiment r\u00e9pondu il a dit en parlant", "start": 540.12, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e0 je le fais mais il est pas revenu sur", "start": 541.839, "duration": 3.521}, {"text": "en effet cet \u00e9chec puisque il y a quand", "start": 543.76, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame 88 d\u00e9put\u00e9s et que \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 545.36, "duration": 4.84}, {"text": "nationale en France et que l\u00e0 les taux", "start": 548.16, "duration": 6.6}, {"text": "sont assez \u00e9lev\u00e9s sinon sur sur le fond", "start": 550.2, "duration": 6.4}, {"text": "moi je trouve \u00e9tonnant cette strat\u00e9gie", "start": 554.76, "duration": 4.199}, {"text": "parce que finalement il a une fen\u00eatre de", "start": 556.6, "duration": 4.64}, {"text": "tir qui a en effet \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s critiqu\u00e9 et", "start": 558.959, "duration": 4.481}, {"text": "il \u00e9tait pas cens\u00e9 forc\u00e9ment \u00eatre au 20h", "start": 561.24, "duration": 6.52}, {"text": "de TF1 et France 2 et il utilise les", "start": 563.44, "duration": 6.24}, {"text": "m\u00eames arguments les m\u00eames choses le m\u00eame", "start": 567.76, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9coupage finalement que toute cette", "start": 569.68, "duration": 4.44}, {"text": "campagne qui a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame difficile", "start": 571.399, "duration": 5.961}, {"text": "l'Ukraine on amorce encore un un un", "start": 574.12, "duration": 4.719}, {"text": "engagement vous vous le dites hein c'est", "start": 577.36, "duration": 3.28}, {"text": "son r\u00f4le il est tr\u00e8s engag\u00e9 bon ben", "start": 578.839, "duration": 3.68}, {"text": "c'est habituel avec en plus quelque", "start": 580.64, "duration": 3.52}, {"text": "chose qui a double tranchant parce que", "start": 582.519, "duration": 3.641}, {"text": "certains Fran\u00e7ais consid\u00e8rent que bah si", "start": 584.16, "duration": 3.76}, {"text": "on avance trop \u00e7a leur fait peur on", "start": 586.16, "duration": 3.6}, {"text": "l'avait vu au moment o\u00f9 il avait annonc\u00e9", "start": 587.92, "duration": 4.24}, {"text": "les troupes au sol m\u00eame chose sur le", "start": 589.76, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national il reprend la", "start": 592.16, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame rangain sans \u00eatre tr\u00e8s concret sur", "start": 594.0, "duration": 5.079}, {"text": "cette fameuse menace qu'est-ce que \u00e7a va", "start": 596.92, "duration": 3.84}, {"text": "nous faire moi j'ai pas tr\u00e8s bien", "start": 599.079, "duration": 3.801}, {"text": "compris je soutiens pas le rassembl", "start": 600.76, "duration": 3.88}, {"text": "national attention au", "start": 602.88, "duration": 4.12}, {"text": "blocages EUR mais oui mais sans dire", "start": 604.64, "duration": 4.52}, {"text": "exactement alors il a parl\u00e9 de la crise", "start": 607.0, "duration": 4.56}, {"text": "covid en parlant des vaccins moi j'ai", "start": 609.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'impression que \u00e7a donne presque des", "start": 611.56, "duration": 2.64}, {"text": "arguments au RN en disant bah oui nous", "start": 612.68, "duration": 3.56}, {"text": "on \u00e9tait pas l\u00e0 vous vous avez je trouve", "start": 614.2, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9cis sur", "start": 616.24, "duration": 3.279}, {"text": "exactement qu'est-ce que c'est que cette", "start": 618.12, "duration": 3.08}, {"text": "grosse menace dont il nous parle dont il", "start": 619.519, "duration": 4.32}, {"text": "nous a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 en 2022 qui pourrait", "start": 621.2, "duration": 4.56}, {"text": "nous tomber sur la t\u00eate on imagine bien", "start": 623.839, "duration": 4.321}, {"text": "mais c'est pas voil\u00e0 ce qui est", "start": 625.76, "duration": 4.04}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que cette strat\u00e9gie", "start": 628.16, "duration": 4.0}, {"text": "finalement de placer le rassemblement", "start": 629.8, "duration": 3.96}, {"text": "national ou le vote d'extr\u00eame droite", "start": 632.16, "duration": 3.64}, {"text": "comme bon je su pas nouveau hein Charlen", "start": 633.76, "duration": 5.6}, {"text": "comme ennemi ennemi ennemi pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 en", "start": 635.8, "duration": 5.88}, {"text": "quelque sorte de la part de d'Emmanuel", "start": 639.36, "duration": 4.919}, {"text": "Macron mais m\u00eame dans cette campagne des", "start": 641.68, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9ennes bah pour l'instant \u00e7a n'a", "start": 644.279, "duration": 3.601}, {"text": "pas pay\u00e9 si l'on en croit les les", "start": 646.2, "duration": 4.4}, {"text": "sondages est-ce que Emmanuel Macron fait", "start": 647.88, "duration": 4.399}, {"text": "le Paris de la cristallisation c'est\u00e0d", "start": 650.6, "duration": 3.799}, {"text": "de se dire c'est maintenant l\u00e0 dans les", "start": 652.279, "duration": 5.961}, {"text": "trois derniers jours que une partie des", "start": 654.399, "duration": 6.641}, {"text": "\u00e9lecteurs de renaissance vont se d\u00e9cider", "start": 658.24, "duration": 5.039}, {"text": "et donc je Martelle le m\u00eame message m\u00eame", "start": 661.04, "duration": 5.2}, {"text": "s'il n'a pas pes\u00e9 auparavant alors moi", "start": 663.279, "duration": 5.68}, {"text": "je je crois que c'est une habitude de la", "start": 666.24, "duration": 4.32}, {"text": "part du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 668.959, "duration": 3.281}, {"text": "une erreur je je vais vous dire pourquoi", "start": 670.56, "duration": 3.56}, {"text": "dans dans les deux cas une habitude", "start": 672.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'abord parce que c'est un peu sa", "start": 674.12, "duration": 4.04}, {"text": "mani\u00e8re je pense d'incarner les les les", "start": 676.279, "duration": 3.321}, {"text": "sorties de crise alors il commence \u00e0", "start": 678.16, "duration": 2.88}, {"text": "\u00eatre habitu\u00e9 hein aux sorties de crise", "start": 679.6, "duration": 3.84}, {"text": "gilets jaunes retraite et cetera avec", "start": 681.04, "duration": 5.2}, {"text": "cette id\u00e9e que si il c\u00e8de en quelque", "start": 683.44, "duration": 4.0}, {"text": "sorte il fait gagner une forme de", "start": 686.24, "duration": 3.56}, {"text": "tribunal populaire une une forme de de", "start": 687.44, "duration": 3.92}, {"text": "relation avec l'opinion qui fait qu'il a", "start": 689.8, "duration": 3.56}, {"text": "tendance \u00e0 tenir lorsqu'il est dans un", "start": 691.36, "duration": 3.44}, {"text": "conflit c'est c'est quelque chose", "start": 693.36, "duration": 2.719}, {"text": "d'assez personnel nos pr\u00e9sidents de la", "start": 694.8, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique on ont tous sous la 5e r\u00e9agit", "start": 696.079, "duration": 3.44}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s diff\u00e9rente tugard \u00e0 des", "start": 697.92, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 des caract\u00e9ristiques qui sont propres", "start": 699.519, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 \u00e0 leur ADN il faut le dire comme \u00e7a", "start": 701.2, "duration": 3.24}, {"text": "donc je crois que c'est sa mani\u00e8re de", "start": 703.279, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9agir qu'il a \u00e0 nouveau utilis\u00e9 ici", "start": 704.44, "duration": 4.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire toutes les recettes ne", "start": 707.2, "duration": 2.84}, {"text": "fonctionnaient pas et pourtant il les", "start": 708.519, "duration": 4.041}, {"text": "continue parce que c'est sa propre", "start": 710.04, "duration": 4.56}, {"text": "conviction pourquoi \u00e0 mon avis c'est une", "start": 712.56, "duration": 4.079}, {"text": "erreur parce qu'en fait \u00e0 mon j'ai le", "start": 714.6, "duration": 3.4}, {"text": "sentiment qu'il calque un petit peu", "start": 716.639, "duration": 3.161}, {"text": "cette campagne des europ\u00e9ennes sur les", "start": 718.0, "duration": 3.88}, {"text": "campagnes nationales les l\u00e9gislatives", "start": 719.8, "duration": 3.24}, {"text": "les pr\u00e9sidentielles qui peuvent c'est", "start": 721.88, "duration": 3.199}, {"text": "vrai s'inverser tr\u00e8s souvent dans les", "start": 723.04, "duration": 3.56}, {"text": "derniers jours de scrutin on a une part", "start": 725.079, "duration": 3.801}, {"text": "d'ind\u00e9cis qui va aller \u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute", "start": 726.6, "duration": 3.799}, {"text": "de certains arguments derni\u00e8re minute", "start": 728.88, "duration": 3.079}, {"text": "c'est moins vrai pour des \u00e9lections", "start": 730.399, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes surtout que on a des", "start": 731.959, "duration": 4.801}, {"text": "arguments anti europ\u00e9ens qui cristallise", "start": 733.639, "duration": 5.121}, {"text": "depuis assez longtemps donc en r\u00e9alit\u00e9", "start": 736.76, "duration": 3.16}, {"text": "moi j'ai trouv\u00e9 que le Pr\u00e9sident de la", "start": 738.76, "duration": 2.759}, {"text": "R\u00e9publique avait peu r\u00e9pondu je vous", "start": 739.92, "duration": 4.56}, {"text": "rejoins largement l\u00e0-dessus sur ce qui", "start": 741.519, "duration": 4.361}, {"text": "peut \u00eatre l'angoisse europ\u00e9enne ce qui", "start": 744.48, "duration": 3.24}, {"text": "peut \u00eatre le blocage europ\u00e9en auquel il", "start": 745.88, "duration": 4.36}, {"text": "fait r\u00e9f\u00e9rence parce r\u00e9alit\u00e9 il utilise", "start": 747.72, "duration": 4.52}, {"text": "des strat\u00e9gies nationales il utilise une", "start": 750.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9 c'est le cas aussi du rassemblement", "start": 752.24, "duration": 3.039}, {"text": "national qui a totalement nationalis\u00e9", "start": 753.72, "duration": 3.52}, {"text": "cette cette \u00e9lection en en faisant un", "start": 755.279, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum contre Emmanuel Macron c'est", "start": 757.24, "duration": 4.08}, {"text": "vrai mais quelque part lui n'y r\u00e9pond", "start": 759.76, "duration": 3.28}, {"text": "pas totalement non plus puisque il dit", "start": 761.32, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e7a n'est pas moi qui me met dans la", "start": 763.04, "duration": 2.4}, {"text": "campagne ce sont les opposition", "start": 764.16, "duration": 3.08}, {"text": "puisqu'ils font un r\u00e9f\u00e9rendum contre moi", "start": 765.44, "duration": 4.399}, {"text": "mais au moins allons-y sur le terrain", "start": 767.24, "duration": 3.959}, {"text": "des arguments c'\u00e9tait en tout cas ce", "start": 769.839, "duration": 2.8}, {"text": "qu'il a dit il a dit je vais d\u00e9velopper", "start": 771.199, "duration": 2.88}, {"text": "les arguments et on pouvait quand m\u00eame", "start": 772.639, "duration": 2.961}, {"text": "rester sur notre fin surtout sur ces", "start": 774.079, "duration": 3.041}, {"text": "derniers jours de campagne Clara Boer", "start": 775.6, "duration": 2.679}, {"text": "BEF est-ce qu'il y a un vrai risque de", "start": 777.12, "duration": 2.88}, {"text": "blocage puisque c'est l'argument donn\u00e9", "start": 778.279, "duration": 3.201}, {"text": "par Emmanuel Macron un vrai risque de", "start": 780.0, "duration": 3.76}, {"text": "blocage du Parlement europ\u00e9en alors le", "start": 781.48, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e7a fonctionne", "start": 783.76, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9remment de de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 785.12, "duration": 3.24}, {"text": "et du S\u00e9nat que nous en France il y a", "start": 787.04, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de coalitions justement pour", "start": 788.36, "duration": 4.4}, {"text": "trouver des accords sur des textes et il", "start": 790.399, "duration": 3.641}, {"text": "faut bien se rappeler qu'aux derni\u00e8res", "start": 792.76, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en 2019 d\u00e9j\u00e0 il y", "start": 794.04, "duration": 5.359}, {"text": "avait eu plus de d\u00e9put\u00e9s d'eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 797.16, "duration": 4.88}, {"text": "d'extr\u00eame droite que aux pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 799.399, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9enne et \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 on l'a", "start": 802.04, "duration": 5.359}, {"text": "vu sous cette mandature cr\u00e9er certains", "start": 805.44, "duration": 4.04}, {"text": "blocages notamment sur les textes", "start": 807.399, "duration": 6.24}, {"text": "essentiel o\u00f9 la la les eurod\u00e9put\u00e9s \u00eatre", "start": 809.48, "duration": 6.44}, {"text": "faiser front et en plus il y a deux", "start": 813.639, "duration": 4.32}, {"text": "groupes d'eurod\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame droite", "start": 815.92, "duration": 3.88}, {"text": "par sont pas forc\u00e9ment d'accord entre", "start": 817.959, "duration": 4.041}, {"text": "eux \u00e7a leur arrivit de faire front et de", "start": 819.8, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 freiner ou bloquer certains", "start": 822.0, "duration": 3.44}, {"text": "textes alors \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rare", "start": 823.88, "duration": 3.84}, {"text": "franchement il y a donc le parti qu'on", "start": 825.44, "duration": 4.199}, {"text": "appelle ID auquel s'associe plut\u00f4t le", "start": 827.72, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national et le parti ECR", "start": 829.639, "duration": 3.921}, {"text": "auquel s'associe plut\u00f4t reconqu\u00eate d'c", "start": 831.079, "duration": 5.401}, {"text": "Zemour ou Georgia Meloni pour donnergoni", "start": 833.56, "duration": 4.24}, {"text": "exactement voil\u00e0 parce que en plus des", "start": 836.48, "duration": 2.76}, {"text": "alliances entre par il a aussi les", "start": 837.8, "duration": 2.76}, {"text": "alliances entre les diff\u00e9rents partis", "start": 839.24, "duration": 2.88}, {"text": "des diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens \u00e0", "start": 840.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'extr\u00eame droite il y a un vrai risque", "start": 842.12, "duration": 3.719}, {"text": "de blocage si effectivement il y a une", "start": 843.959, "duration": 3.56}, {"text": "une majorit\u00e9 d'eurod\u00e9put\u00e9s on pense par", "start": 845.839, "duration": 3.761}, {"text": "exemple \u00e0 des textes sur l'\u00e9cologie on", "start": 847.519, "duration": 3.641}, {"text": "pense \u00e0 des textes sur l'immigration", "start": 849.6, "duration": 4.56}, {"text": "mais aussi sur l'\u00e9nergie ouais mais \u00e7a", "start": 851.16, "duration": 5.16}, {"text": "veut dire Vincent couronne que pardon je", "start": 854.16, "duration": 4.0}, {"text": "me fais un peu le d\u00e9fenseur de", "start": 856.32, "duration": 3.439}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce soir parce qu'il y", "start": 858.16, "duration": 4.52}, {"text": "a pas grand monde aour pour le d\u00e9fendre", "start": 859.759, "duration": 4.561}, {"text": "oui il est dans son r\u00f4le avant un", "start": 862.68, "duration": 3.719}, {"text": "scrutin aussi important pour l'avenir de", "start": 864.32, "duration": 4.959}, {"text": "l'Europe de dire attention si il y a a", "start": 866.399, "duration": 4.521}, {"text": "une forte pouss\u00e9e d'extr\u00eame droite dans", "start": 869.279, "duration": 3.68}, {"text": "ce Parlement europ\u00e9en peut-\u00eatre que", "start": 870.92, "duration": 4.0}, {"text": "notre avenir en d\u00e9pend euh il est", "start": 872.959, "duration": 3.841}, {"text": "peut-\u00eatre l\u00e0 aussi pour alerter VO", "start": 874.92, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0-dessus il a raison euh en revanche l\u00e0", "start": 876.8, "duration": 4.52}, {"text": "o\u00f9 o\u00f9 il n'a pas raison c'est sur la", "start": 879.8, "duration": 3.44}, {"text": "question de la minorit\u00e9 de blocage euh", "start": 881.32, "duration": 3.319}, {"text": "et peut-\u00eatre que je suis pas d'accord", "start": 883.24, "duration": 3.32}, {"text": "avec ce que vous disait Clara mais parce", "start": 884.639, "duration": 3.521}, {"text": "qu'au Parlement europ\u00e9en on vote \u00e0 la", "start": 886.56, "duration": 3.36}, {"text": "majorit\u00e9 ou c'est pas une majorit\u00e9", "start": 888.16, "duration": 3.64}, {"text": "qualifi\u00e9e donc si on est en minorit\u00e9 on", "start": 889.92, "duration": 3.839}, {"text": "est en minorit\u00e9 point euh on participe", "start": 891.8, "duration": 3.719}, {"text": "pas \u00e0 la majorit\u00e9 ce qui peut se passer", "start": 893.759, "duration": 3.241}, {"text": "en revanche c'est que si l'extr\u00eame", "start": 895.519, "duration": 2.841}, {"text": "droite a suffisamment de si\u00e8ges elle", "start": 897.0, "duration": 3.12}, {"text": "s'allie avec avec la droite comme Ursula", "start": 898.36, "duration": 3.64}, {"text": "van derleyen l'a plus ou moins sugg\u00e9r\u00e9", "start": 900.12, "duration": 3.76}, {"text": "oui elle l'a \u00e9voqu\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 elle a pas", "start": 902.0, "duration": 3.279}, {"text": "dit non en tout cas et que voil\u00e0 et", "start": 903.88, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il fasse passer leurs id\u00e9es au", "start": 905.279, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9triment des centristes en tout cas au", "start": 907.04, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement comme Emmanuel Macron donc en", "start": 908.88, "duration": 3.56}, {"text": "fait ce que devrait craindre et ce que", "start": 910.56, "duration": 3.279}, {"text": "j'imagine il craint Emmanuel Macron", "start": 912.44, "duration": 2.519}, {"text": "c'est pas une minorit\u00e9 blocage de", "start": 913.839, "duration": 2.601}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais c'est une fuite de", "start": 914.959, "duration": 3.8}, {"text": "la droite vers l'extr\u00eame droite", "start": 916.44, "duration": 3.959}, {"text": "Ilie oui je pense que c'est risqu\u00e9 aussi", "start": 918.759, "duration": 3.88}, {"text": "parce que on voit quand m\u00eame que en tout", "start": 920.399, "duration": 4.401}, {"text": "cas c\u00f4t\u00e9 France il y a une m\u00e9fiance", "start": 922.639, "duration": 3.481}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'Europe en tout cas il y a", "start": 924.8, "duration": 2.959}, {"text": "de plus en plus de critique vis-\u00e0-vis de", "start": 926.12, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe le rassemblement national a", "start": 927.759, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de de dire qu'il ne voulait plus", "start": 929.88, "duration": 4.04}, {"text": "sortir et qu' pourrait changer en fait", "start": 931.72, "duration": 4.88}, {"text": "cette Europe l\u00e0 et \u00e0 mon avis c'est", "start": 933.92, "duration": 5.2}, {"text": "c'est dans ce sens-l\u00e0 que que que le RN", "start": 936.6, "duration": 4.2}, {"text": "peut sortir gagnant c'est-\u00e0-dire de dire", "start": 939.12, "duration": 3.8}, {"text": "ben finalement blocage vous l'avez dit", "start": 940.8, "duration": 4.24}, {"text": "blocage sur l'\u00e9cologie c'est un peu ce", "start": 942.92, "duration": 3.359}, {"text": "qu'a fait le gouvernement en", "start": 945.04, "duration": 3.279}, {"text": "ralentissant l'\u00e9cologie on en parlait", "start": 946.279, "duration": 3.0}, {"text": "sur sur", "start": 948.319, "duration": 3.481}, {"text": "l'agriculture on peut imaginer que c'est", "start": 949.279, "duration": 3.92}, {"text": "aussi ce que souhaitent les Fran\u00e7ais", "start": 951.8, "duration": 3.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l'Europe aille moins", "start": 953.199, "duration": 3.921}, {"text": "vite sur certains sujets puisse se poser", "start": 955.0, "duration": 4.68}, {"text": "la question plut\u00f4t une de fois qu'une", "start": 957.12, "duration": 4.199}, {"text": "sur certains sujets moi il me semble que", "start": 959.68, "duration": 3.0}, {"text": "l'argument il est vraiment \u00e0 double", "start": 961.319, "duration": 2.76}, {"text": "tranchant en faitou alors il y a une", "start": 962.68, "duration": 3.24}, {"text": "annonce quand m\u00eame importante qui a \u00e9t\u00e9", "start": 964.079, "duration": 5.081}, {"text": "faite ce soir par Emmanuel Macron elle", "start": 965.92, "duration": 5.279}, {"text": "concerne la guerre en Ukraine et la", "start": 969.16, "duration": 5.479}, {"text": "d\u00e9cision de fournir des mirages", "start": 971.199, "duration": 5.281}, {"text": "de000-5 aux", "start": 974.639, "duration": 4.521}, {"text": "Ukrainiens demain nous allons lancer une", "start": 976.48, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelle coop\u00e9ration et annoncer la", "start": 979.16, "duration": 4.56}, {"text": "session de Mirage 2000-5 qui sont des", "start": 981.0, "duration": 5.48}, {"text": "avions de combat fran\u00e7ais qui permettent", "start": 983.72, "duration": 5.799}, {"text": "qui permettront \u00e0 l'Ukraine de prot\u00e9ger", "start": 986.48, "duration": 5.32}, {"text": "son sol son espace a\u00e9rien et donc d\u00e8s", "start": 989.519, "duration": 4.041}, {"text": "demain nous allons lancer un programme", "start": 991.8, "duration": 3.719}, {"text": "de formation des pilotes et puis de", "start": 993.56, "duration": 4.36}, {"text": "cession de ces avions qui permettra", "start": 995.519, "duration": 3.76}, {"text": "d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e alors la", "start": 997.92, "duration": 2.96}, {"text": "France va s'exprimer pour elle-m\u00eame", "start": 999.279, "duration": 2.841}, {"text": "demain mais surtout nous sommes en train", "start": 1000.88, "duration": 3.199}, {"text": "de b\u00e2tir une coalition avec d'autres", "start": 1002.12, "duration": 4.279}, {"text": "partenaires donc je serai pas d\u00e9finitif", "start": 1004.079, "duration": 5.081}, {"text": "ce soir sur le nombre Vincent couronne", "start": 1006.399, "duration": 4.761}, {"text": "c'est quand m\u00eame une annonce importante", "start": 1009.16, "duration": 4.76}, {"text": "ou vous la relativisez ou c'est une", "start": 1011.16, "duration": 4.56}, {"text": "annonce importante parce que il il", "start": 1013.92, "duration": 4.24}, {"text": "officialise quelque chose qui circule", "start": 1015.72, "duration": 4.2}, {"text": "quand m\u00eame un petit peu dans les tuyaux", "start": 1018.16, "duration": 4.28}, {"text": "depuis plusieurs plusieurs semaines donc", "start": 1019.92, "duration": 4.759}, {"text": "il y a il y a rien de de surprenant en", "start": 1022.44, "duration": 5.759}, {"text": "tout cas dans ce qu'il a dit euh ce qui", "start": 1024.679, "duration": 5.12}, {"text": "ce qui va alimenter en tout cas les", "start": 1028.199, "duration": 3.84}, {"text": "discussions c'est est-ce que c'est euh", "start": 1029.799, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que c'est quelque chose qui va", "start": 1032.039, "duration": 2.76}, {"text": "provoquer une escaladei est-ce qu'on", "start": 1033.039, "duration": 3.88}, {"text": "devient \u00e0 force de franchir des lignes", "start": 1034.799, "duration": 3.04}, {"text": "rouges est-ce qu'on devient C", "start": 1036.919, "duration": 2.601}, {"text": "bellig\u00e9rant c'est tout tout ce d\u00e9bat qui", "start": 1037.839, "duration": 4.12}, {"text": "est important alors l\u00e0 il me semble que", "start": 1039.52, "duration": 3.64}, {"text": "il y a de grandes chances qu'on ne", "start": 1041.959, "duration": 2.921}, {"text": "devienne pas col bellig\u00e9rant avec les", "start": 1043.16, "duration": 3.279}, {"text": "annonces qu'il a faites ce soir y", "start": 1044.88, "duration": 3.24}, {"text": "compris donc si on autorisait les", "start": 1046.439, "duration": 4.561}, {"text": "mirages \u00e0 frapper le territoire russe", "start": 1048.12, "duration": 4.2}, {"text": "parce que comme il le dit c'est pas des", "start": 1051.0, "duration": 2.679}, {"text": "c'est pas des soldats fran\u00e7ais qui", "start": 1052.32, "duration": 2.84}, {"text": "pilotent le Mirage et qui vont frapper", "start": 1053.679, "duration": 2.481}, {"text": "le le sol", "start": 1055.16, "duration": 3.0}, {"text": "russe et pardon et les pilotes", "start": 1056.16, "duration": 3.44}, {"text": "Ukrainiens ce qu'a dit le pr\u00e9sident", "start": 1058.16, "duration": 4.16}, {"text": "seront form\u00e9s euh sur le sol fran\u00e7ais", "start": 1059.6, "duration": 4.16}, {"text": "hein si je me souviens bien cette parti", "start": 1062.32, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e0 concernant les Mirage on vend des", "start": 1063.76, "duration": 3.4}, {"text": "armes fran\u00e7aises dans le monde \u00e0 des", "start": 1065.2, "duration": 3.44}, {"text": "pays qui font la guerre \u00e0 d'autres pays", "start": 1067.16, "duration": 2.8}, {"text": "en connaissance de cause \u00e7a pas pour", "start": 1068.64, "duration": 3.24}, {"text": "autant dire qu'on est cobellig\u00e9rant avec", "start": 1069.96, "duration": 5.44}, {"text": "ces pays-l\u00e0 mais il emp\u00eache que c'est", "start": 1071.88, "duration": 5.039}, {"text": "quelque chose qui cristallise ce", "start": 1075.4, "duration": 3.48}, {"text": "sujet-l\u00e0 de l'envoi de troupe ou la", "start": 1076.919, "duration": 3.201}, {"text": "question des avions ou des frappes sur", "start": 1078.88, "duration": 2.72}, {"text": "le territoire russe qui cristallise pas", "start": 1080.12, "duration": 4.039}, {"text": "mal de de de de d\u00e9bats enfin de de", "start": 1081.6, "duration": 5.68}, {"text": "d'opposition en Europe et c'est sur \u00e7a", "start": 1084.159, "duration": 4.321}, {"text": "nous en tout cas au surligneur c'est", "start": 1087.28, "duration": 2.32}, {"text": "quelque chose qu'on a beaucoup relev\u00e9", "start": 1088.48, "duration": 2.4}, {"text": "c'est sur \u00e7a qu'appuie la Russie", "start": 1089.6, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que dans le narratif les", "start": 1090.88, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9cits que la Russie diffuse pour", "start": 1092.88, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9stabiliser les Europ\u00e9ens il y a", "start": 1095.72, "duration": 3.28}, {"text": "toujours le fait de s'appuer'appuyer sur", "start": 1097.36, "duration": 3.52}, {"text": "ces fractures europ\u00e9ennes apr\u00e8s", "start": 1099.0, "duration": 3.679}, {"text": "l'annonce de Macron de quand il avait", "start": 1100.88, "duration": 3.159}, {"text": "dit qu' n'excluait pas totalement", "start": 1102.679, "duration": 2.681}, {"text": "l'envoi \u00e9ventuellement de troupes avec", "start": 1104.039, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoupambig\u00e9 strat\u00e9gique voil\u00e0 il y a", "start": 1105.36, "duration": 4.08}, {"text": "eu de la d\u00e9sinformation qui a circul\u00e9 un", "start": 1107.96, "duration": 2.76}, {"text": "peu partout en Europe comme quoi des", "start": 1109.44, "duration": 3.359}, {"text": "militaires allaient arriver incessamment", "start": 1110.72, "duration": 3.64}, {"text": "sous sur le territoire ukrainien", "start": 1112.799, "duration": 3.321}, {"text": "militaire fran\u00e7ais et cetera tout un tas", "start": 1114.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments comme \u00e7a que plusieurs m\u00e9dias", "start": 1116.12, "duration": 3.52}, {"text": "de fact checking ont d\u00fb ont d\u00fb v\u00e9rifier", "start": 1117.84, "duration": 3.839}, {"text": "et c'\u00e9tait faux partout en Europe et \u00e7a", "start": 1119.64, "duration": 3.6}, {"text": "on a tr\u00e8s bien vu derri\u00e8re la trace de", "start": 1121.679, "duration": 3.521}, {"text": "la Russie qui appuyait sur ces discours", "start": 1123.24, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 justement pour et bien diviser les", "start": 1125.2, "duration": 3.64}, {"text": "Europ\u00e9ens oui et c'est pas pour autant", "start": 1127.08, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on il faut il faut arr\u00eater de", "start": 1128.84, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9fendre enfin vous voyez ce que je veux", "start": 1130.4, "duration": 2.24}, {"text": "dire c'est pas parce que la Russie", "start": 1131.6, "duration": 3.04}, {"text": "utilise ses failles pour tenter de nous", "start": 1132.64, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9stabiliser que queil faut arr\u00eater de", "start": 1134.64, "duration": 5.44}, {"text": "de de d'aider l'Ukraine moi je j'ai", "start": 1137.159, "duration": 5.0}, {"text": "juste en t\u00eate le point les premi\u00e8res", "start": 1140.08, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9clarations europ\u00e9ennes et notamment", "start": 1142.159, "duration": 3.4}, {"text": "d'un Olav Scholz qui \u00e0 l'\u00e9poque disait", "start": 1143.919, "duration": 3.921}, {"text": "on va envoyer des casques aux Ukrainiens", "start": 1145.559, "duration": 4.761}, {"text": "et et et petit \u00e0 petit on en est arriv\u00e9", "start": 1147.84, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui peut-\u00eatre d'ailleurs un peu", "start": 1150.32, "duration": 2.56}, {"text": "trop tard si on en croit ce que dit", "start": 1151.559, "duration": 4.201}, {"text": "volodimir zelensk a envoy\u00e9 des des", "start": 1152.88, "duration": 5.24}, {"text": "avions il parle d'une", "start": 1155.76, "duration": 4.96}, {"text": "coalition Clara Boer babev je sais pas", "start": 1158.12, "duration": 4.0}, {"text": "si vous avez des informations l\u00e0dessus", "start": 1160.72, "duration": 3.56}, {"text": "mais c'est on peut imaginer que ce sont", "start": 1162.12, "duration": 5.16}, {"text": "d'autres pays qui poss\u00e8dent des mirages", "start": 1164.28, "duration": 5.44}, {"text": "du m\u00eame type pour essayer essayer de de", "start": 1167.28, "duration": 4.2}, {"text": "d'apporter une force suffisante au aux", "start": 1169.72, "duration": 4.199}, {"text": "Ukrainiens dans 6 mois minimum hein on", "start": 1171.48, "duration": 4.439}, {"text": "le rappelle oui absolument alors j'ai", "start": 1173.919, "duration": 4.12}, {"text": "pas du tout d'information pr\u00e9cise \u00e0 ce", "start": 1175.919, "duration": 3.801}, {"text": "sujet mais depuis le d\u00e9but de la guerre", "start": 1178.039, "duration": 3.161}, {"text": "en Ukraine c'est comme \u00e7a que", "start": 1179.72, "duration": 3.36}, {"text": "fonctionnent les dirigeants les", "start": 1181.2, "duration": 3.88}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens il y a des il y a", "start": 1183.08, "duration": 3.52}, {"text": "des il y a des coalitions il y a des", "start": 1185.08, "duration": 3.56}, {"text": "livraisons d'armes il y a des achats de", "start": 1186.6, "duration": 4.959}, {"text": "mudition que \u00e7a soit notamment", "start": 1188.64, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9videmment envers l'Ukraine il y a des", "start": 1191.559, "duration": 4.041}, {"text": "pays notamment la Lituanie et la", "start": 1193.679, "duration": 4.24}, {"text": "Lettonie qui soutiennent toutes ces", "start": 1195.6, "duration": 4.36}, {"text": "initiatives d'Emmanuel Macron pour des", "start": 1197.919, "duration": 3.801}, {"text": "questions \u00e9videntes de de fronti\u00e8res", "start": 1199.96, "duration": 4.48}, {"text": "communes avec la Russie donc il y a un", "start": 1201.72, "duration": 4.6}, {"text": "autre temps fort demain puisqu'il y aura", "start": 1204.44, "duration": 4.16}, {"text": "d'autres il y aura un un discours entre", "start": 1206.32, "duration": 3.88}, {"text": "volodimir zelenskii et Emmanuel Macron", "start": 1208.6, "duration": 3.4}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on en saura plus sur cette", "start": 1210.2, "duration": 5.12}, {"text": "coalition mais pour l'heure je je je", "start": 1212.0, "duration": 4.88}, {"text": "trouve qu'il n'y a pas non plus m\u00eame", "start": 1215.32, "duration": 3.68}, {"text": "c'est une annonce importante le chef de", "start": 1216.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00c9tat reste sur la position qu'il", "start": 1219.0, "duration": 3.039}, {"text": "maintient depuis le d\u00e9but de la guerre", "start": 1220.919, "duration": 3.961}, {"text": "en Ukraine o\u00f9 voil\u00e0 au fur \u00e0 mesure des", "start": 1222.039, "duration": 4.801}, {"text": "mois il \u00e9trit comme \u00e7a des annonces de", "start": 1224.88, "duration": 4.08}, {"text": "livraisons d'armes de fournissons de de", "start": 1226.84, "duration": 3.28}, {"text": "ou de soutien financier au mat\u00e9riel et", "start": 1228.96, "duration": 2.839}, {"text": "l'Ukraine oui effectivement il a pas", "start": 1230.12, "duration": 3.559}, {"text": "voulu s'engager sur le nombre d'avions", "start": 1231.799, "duration": 4.12}, {"text": "en disant que \u00e0 priori il pourrait", "start": 1233.679, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre en dire plus demain un mot", "start": 1235.919, "duration": 2.841}, {"text": "quand m\u00eame parce que \u00e0 chaque fois qu'il", "start": 1237.679, "duration": 3.601}, {"text": "y a comme \u00e7a un cran suppl\u00e9mentaire dans", "start": 1238.76, "duration": 5.2}, {"text": "les moyens que militaire que la France", "start": 1241.28, "duration": 5.24}, {"text": "engage en Ukraine on se dit mais et le", "start": 1243.96, "duration": 4.36}, {"text": "Parlement dans tout \u00e7a il est il est", "start": 1246.52, "duration": 4.8}, {"text": "jamais consult\u00e9 c'est pas oblig\u00e9 de le", "start": 1248.32, "duration": 6.28}, {"text": "consulter c'est la 5\u00e8e R\u00e9publique il", "start": 1251.32, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas oblig\u00e9 de consulter le", "start": 1254.6, "duration": 3.24}, {"text": "Parlement dans notre Constitution qui", "start": 1256.08, "duration": 4.079}, {"text": "encore \u00e9volu\u00e9 en 2008 d'ailleurs pour", "start": 1257.84, "duration": 3.68}, {"text": "permettre que le Parlement soit consult\u00e9", "start": 1260.159, "duration": 3.921}, {"text": "il est consult\u00e9 \u00e0 post\u00e9riori donc on on", "start": 1261.52, "duration": 4.6}, {"text": "est vraiment tr\u00e8s loin de d'une annonce", "start": 1264.08, "duration": 4.719}, {"text": "qui serait faite avec un parlement on va", "start": 1266.12, "duration": 4.48}, {"text": "dire en cooptation je voudrais revenir", "start": 1268.799, "duration": 3.641}, {"text": "quand m\u00eame sur le le discours \u00e0 propos", "start": 1270.6, "duration": 4.319}, {"text": "de l'envoi des mirages et cetera en fait", "start": 1272.44, "duration": 3.76}, {"text": "on a un pr\u00e9sident qui est assez fin", "start": 1274.919, "duration": 2.921}, {"text": "juriste c'est-\u00e0-dire que il reste dans", "start": 1276.2, "duration": 3.0}, {"text": "les limites du droit international", "start": 1277.84, "duration": 2.88}, {"text": "public que nous connaissons que nous", "start": 1279.2, "duration": 4.0}, {"text": "enseignons en se disant voil\u00e0 il l'a", "start": 1280.72, "duration": 4.04}, {"text": "plusieurs fois rappel\u00e9 avec les forces", "start": 1283.2, "duration": 3.28}, {"text": "alli\u00e9es avec les alli\u00e9s avec la", "start": 1284.76, "duration": 3.44}, {"text": "coalition donc c'est une mani\u00e8re d'avoir", "start": 1286.48, "duration": 4.079}, {"text": "un gros parapluie autour de lui", "start": 1288.2, "duration": 3.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il reste prudent dans", "start": 1290.559, "duration": 2.72}, {"text": "l'id\u00e9e justement de ne pas avancer dans", "start": 1291.96, "duration": 3.079}, {"text": "la cob\u00e9ig\u00e9rance mais je alement ce que", "start": 1293.279, "duration": 4.241}, {"text": "dit Vincent c'est-\u00e0-dire que entre cette", "start": 1295.039, "duration": 5.921}, {"text": "id\u00e9e de ne pas aider jusqu'\u00e0 la limite", "start": 1297.52, "duration": 6.08}, {"text": "de l'acceptable juridiquement c'est tr\u00e8s", "start": 1300.96, "duration": 4.319}, {"text": "diff\u00e9rent de ce qu'en per\u00e7oivent les", "start": 1303.6, "duration": 3.76}, {"text": "Russes et donc en quelque sorte on a un", "start": 1305.279, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sident qui l\u00e0 encore maintient son", "start": 1307.36, "duration": 3.96}, {"text": "discours de fermet\u00e9 mais qui fait un", "start": 1309.2, "duration": 3.839}, {"text": "petit peu la sour d'oreille sur ce qui", "start": 1311.32, "duration": 3.64}, {"text": "peut appara\u00eetre une escalade Anne Sophie", "start": 1313.039, "duration": 3.961}, {"text": "lapis revient \u00e0 plusieurs reprises sur", "start": 1314.96, "duration": 4.24}, {"text": "ce termel\u00e0 et le pr\u00e9sid ident botte un", "start": 1317.0, "duration": 3.52}, {"text": "petit peu en touche mais ce qui est", "start": 1319.2, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que en effet on reste", "start": 1320.52, "duration": 4.08}, {"text": "dans les limites de ce qui est permis", "start": 1322.84, "duration": 3.719}, {"text": "par des coalitions par des forces alli\u00e9", "start": 1324.6, "duration": 3.04}, {"text": "donc je pense vraiment que le pr\u00e9sident", "start": 1326.559, "duration": 2.961}, {"text": "a voulu garder cette prudence et au fond", "start": 1327.64, "duration": 3.32}, {"text": "le seul message qu'il garde c'est cette", "start": 1329.52, "duration": 3.84}, {"text": "ambigu\u00ef\u00e9 originelle on veut la paix mais", "start": 1330.96, "duration": 4.079}, {"text": "on ira pas trop loin on essaie de ne pas", "start": 1333.36, "duration": 3.28}, {"text": "rentrer en guerre avec notre amie n pas", "start": 1335.039, "duration": 2.721}, {"text": "en guerre avec la Russie il y a de", "start": 1336.64, "duration": 2.68}, {"text": "choses qui m'ont un peu g\u00ean\u00e9 c'est quand", "start": 1337.76, "duration": 3.68}, {"text": "il parle de limite il dit finalement", "start": 1339.32, "duration": 3.68}, {"text": "elles sont fix\u00e9es par ce que font les", "start": 1341.44, "duration": 5.119}, {"text": "Russes \u00e7a je trouve \u00e7a inqui\u00e9tant", "start": 1343.0, "duration": 5.0}, {"text": "presque parce que \u00e7a veut dire que dans", "start": 1346.559, "duration": 3.681}, {"text": "cette ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique bah on va", "start": 1348.0, "duration": 3.559}, {"text": "monter par rapport \u00e0 ce que font les", "start": 1350.24, "duration": 3.319}, {"text": "Russes c'est vraiment un un c\u00f4t\u00e9 suiveur", "start": 1351.559, "duration": 3.521}, {"text": "et c'est ce que Emmanuel Macron", "start": 1353.559, "duration": 3.201}, {"text": "finalement tout en disant c'est nous qui", "start": 1355.08, "duration": 3.28}, {"text": "menons le jeu parce que on leur montre", "start": 1356.76, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on a pas de limite mais on est fix\u00e9", "start": 1358.36, "duration": 3.64}, {"text": "par les Russes donc en gros on avance si", "start": 1360.2, "duration": 3.24}, {"text": "les Russes avancent un cran de plus on", "start": 1362.0, "duration": 3.44}, {"text": "avance un cran de plus deuxi\u00e8me chose", "start": 1363.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'est quand il a parl\u00e9 justement des", "start": 1365.44, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences et qu' Sophie la pix l'a", "start": 1366.76, "duration": 3.799}, {"text": "cherch\u00e9 sur si un soldat meurt et il a", "start": 1368.44, "duration": 4.64}, {"text": "pris une comparaison qui m'a paru assez", "start": 1370.559, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9trange sur un civil est-ce que c'est", "start": 1373.08, "duration": 3.56}, {"text": "plus grave oui parce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 1374.84, "duration": 4.4}, {"text": "civils sur le sur le solld", "start": 1376.64, "duration": 5.24}, {"text": "je je trouve \u00e7a \u00e9tonnant de prendre \u00e7a", "start": 1379.24, "duration": 5.16}, {"text": "parce que je suis pas diplomate et je", "start": 1381.88, "duration": 4.279}, {"text": "fais pas la guerre mais j'imagine que", "start": 1384.4, "duration": 3.56}, {"text": "c'est pas du tout alors je sais pas", "start": 1386.159, "duration": 3.52}, {"text": "juridiquement mais c'est pas du tout les", "start": 1387.96, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00eames r\u00e9percussions il me semble un", "start": 1389.679, "duration": 3.401}, {"text": "soldat qui va faire la guerre par", "start": 1391.679, "duration": 3.321}, {"text": "rapport \u00e0 un civil qui se retrouverait", "start": 1393.08, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 et je trouve qu'il a \u00e9t\u00e9 assez faible", "start": 1395.0, "duration": 4.08}, {"text": "en r\u00e9ponse l\u00e0-dessus et derni\u00e8re chose", "start": 1397.12, "duration": 4.08}, {"text": "il a parl\u00e9 aussi d' il a nomm\u00e9 \u00e7a c'est", "start": 1399.08, "duration": 3.44}, {"text": "pareil c'est en terme de communication", "start": 1401.2, "duration": 3.04}, {"text": "parce qu'il a besoin de s'engager sur le", "start": 1402.52, "duration": 4.44}, {"text": "sujet il a nomm\u00e9 une brigade fran\u00e7aise", "start": 1404.24, "duration": 4.039}, {"text": "il a dit qu'\u00e9ventuellement il y aurait", "start": 1406.96, "duration": 3.079}, {"text": "des des soldats Ukrainiens qui seraient", "start": 1408.279, "duration": 4.561}, {"text": "form\u00e9s par la France 4500 et il a dit \u00e7a", "start": 1410.039, "duration": 4.481}, {"text": "serait comme une une brigade fran\u00e7aise", "start": 1412.84, "duration": 3.48}, {"text": "et c'est pareil l\u00e0 on est dans une", "start": 1414.52, "duration": 3.399}, {"text": "esp\u00e8ce de d'escalade en tout cas dans", "start": 1416.32, "duration": 4.0}, {"text": "les termes comme si il voulait par", "start": 1417.919, "duration": 4.561}, {"text": "fiert\u00e9 montrer \u00e0 quel point on mettait", "start": 1420.32, "duration": 4.32}, {"text": "le label de notre formation et de notre", "start": 1422.48, "duration": 4.24}, {"text": "entra\u00eenement \u00e7a va un petit peu loin il", "start": 1424.64, "duration": 4.039}, {"text": "me semble quand m\u00eame c'est c'est il dit", "start": 1426.72, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 chaque fois on n'est pas dans", "start": 1428.679, "duration": 3.081}, {"text": "l'escalade mais quand m\u00eame ouais alors", "start": 1429.64, "duration": 3.639}, {"text": "je sais pas j'imagine que oui si vous", "start": 1431.76, "duration": 4.6}, {"text": "avez regard\u00e9 les les comm\u00e9morations du", "start": 1433.279, "duration": 6.28}, {"text": "du didday aujourd'hui euh des images qui", "start": 1436.36, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9taient vraiment euh superbes quoi \u00e7a \u00e7a", "start": 1439.559, "duration": 4.161}, {"text": "a dur\u00e9 toute la journ\u00e9e sur sur les", "start": 1442.2, "duration": 4.32}, {"text": "antennes de diff\u00e9rentes de diff\u00e9rentes", "start": 1443.72, "duration": 4.36}, {"text": "cha\u00eenes moi je me suis dit on s on sait", "start": 1446.52, "duration": 2.8}, {"text": "organis\u00e9 des grands \u00e9v\u00e9nements comme", "start": 1448.08, "duration": 2.64}, {"text": "celui-l\u00e0 \u00e7a a plut\u00f4t rassur\u00e9 dans la", "start": 1449.32, "duration": 2.719}, {"text": "perspective des Jeux Olympiques on va", "start": 1450.72, "duration": 2.959}, {"text": "voir certaines de ces images on va voir", "start": 1452.039, "duration": 3.361}, {"text": "que si on resserre un peu sur les enjeux", "start": 1453.679, "duration": 3.161}, {"text": "politiques \u00e9videmment \u00e7a a donn\u00e9 voil\u00e0", "start": 1455.4, "duration": 3.639}, {"text": "ces images \u00e7a a donn\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 1456.84, "duration": 3.12}, {"text": "la la", "start": 1459.039, "duration": 3.841}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un Joe Biden", "start": 1459.96, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 du du roi d'Angleterre Charles I", "start": 1462.88, "duration": 6.799}, {"text": "ou encore de voladimir euh zelensk un", "start": 1466.159, "duration": 6.76}, {"text": "peu plus tard dans la journ\u00e9e euh est-ce", "start": 1469.679, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il peut y avoir un effet d'id\u00e9e tiens", "start": 1472.919, "duration": 5.161}, {"text": "sur ce scrutin europ\u00e9en Bina j'imagine", "start": 1474.799, "duration": 6.12}, {"text": "que par drapeau \u00e7a s'en rapproche un peu", "start": 1478.08, "duration": 4.319}, {"text": "j'imagine qu'Emmanuel Macron le souhaite", "start": 1480.919, "duration": 3.12}, {"text": "et qu'au fond c'est vrai que si on fait", "start": 1482.399, "duration": 4.28}, {"text": "un petit peu de de rapide perspective", "start": 1484.039, "duration": 5.041}, {"text": "arri\u00e8re sur notre 5e R\u00e9publique le le", "start": 1486.679, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est", "start": 1489.08, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9videmment la figure \u00e0 laquelle on se", "start": 1490.44, "duration": 3.599}, {"text": "rattache dans les moments d'angoisse \u00e0", "start": 1491.919, "duration": 4.24}, {"text": "l'international donc cette id\u00e9e qu'on", "start": 1494.039, "duration": 4.601}, {"text": "ait pu \u00eatre capable d'\u00eatre uni euh dans", "start": 1496.159, "duration": 4.201}, {"text": "un moment de guerre cette id\u00e9e que", "start": 1498.64, "duration": 3.039}, {"text": "d'anciens v\u00e9t\u00e9rans d'ailleurs vous", "start": 1500.36, "duration": 3.199}, {"text": "disent nous sommes pour un peuple en", "start": 1501.679, "duration": 3.6}, {"text": "paix pour des peuples en paix qu'on", "start": 1503.559, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on entende ces messages l\u00e0 \u00e7a a", "start": 1505.279, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9videmment un esp\u00e8ce d'effet f\u00e9d\u00e9rateur", "start": 1507.12, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut ranimer le r\u00eave", "start": 1509.0, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9en dans les urnes je crois que", "start": 1510.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'espace est un petit peu plus grand", "start": 1512.76, "duration": 4.159}, {"text": "malheureusement c'est\u00e0-dire que", "start": 1514.88, "duration": 4.64}, {"text": "concr\u00e8tement arriver \u00e0 faire de ce r\u00eave", "start": 1516.919, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en quelque chose qui se manifeste", "start": 1519.52, "duration": 3.8}, {"text": "dans un projet politique c'est ce que le", "start": 1521.36, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le centrisme", "start": 1523.32, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9en n'a pas forc\u00e9ment r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1525.32, "duration": 3.52}, {"text": "faire sur la derni\u00e8re mandature", "start": 1527.039, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a serait vraiment tout l'enjeu de voir", "start": 1528.84, "duration": 5.28}, {"text": "si on peut encore ranimer cela avec des", "start": 1531.48, "duration": 4.24}, {"text": "images de l'histoire puisque c'est c'est", "start": 1534.12, "duration": 2.6}, {"text": "l\u00e0-dessus qui est fonder l'Union", "start": 1535.72, "duration": 2.16}, {"text": "europ\u00e9enne mais j'ai l'impression que \u00e7a", "start": 1536.72, "duration": 2.76}, {"text": "s' re un petit peu ouis Vincent Couron", "start": 1537.88, "duration": 3.96}, {"text": "c'est aussi une image du monde libre qui", "start": 1539.48, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tait qui \u00e9tait renvoy\u00e9 aujourd'hui", "start": 1541.84, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9videmment avec la Russie exclu des", "start": 1544.279, "duration": 3.561}, {"text": "comm\u00e9morations c'est ce que j'allais", "start": 1546.44, "duration": 3.4}, {"text": "dire effectivement avec la la Russie", "start": 1547.84, "duration": 4.64}, {"text": "mise \u00e0 part et enfin mise de c\u00f4t\u00e9 on", "start": 1549.84, "duration": 4.76}, {"text": "peut imaginer aussi par anticipation on", "start": 1552.48, "duration": 5.919}, {"text": "a Biden ici et Trump euh", "start": 1554.6, "duration": 5.72}, {"text": "dans la perspective de son retour on", "start": 1558.399, "duration": 3.241}, {"text": "peut imaginer aussi que l\u00e0 c'est une", "start": 1560.32, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9monstration de ce que de ce \u00e0 quoi", "start": 1561.64, "duration": 3.639}, {"text": "ressemble effectivement le monde libre", "start": 1563.48, "duration": 3.52}, {"text": "quand on n pas Vladimir Poutine et quand", "start": 1565.279, "duration": 4.081}, {"text": "on n pas Donald Trump donc c'\u00e9tait c'est", "start": 1567.0, "duration": 3.96}, {"text": "une coalition de d\u00e9mocrate en quelque", "start": 1569.36, "duration": 3.679}, {"text": "sorte qui qui se r\u00e9unissait l\u00e0 en", "start": 1570.96, "duration": 3.719}, {"text": "Normandie alors c assez beau", "start": 1573.039, "duration": 3.601}, {"text": "effectivement c'est c'est plut\u00f4t \u00e7a \u00e7a", "start": 1574.679, "duration": 3.24}, {"text": "fait du bien de voir effectivement que", "start": 1576.64, "duration": 4.24}, {"text": "des d\u00e9mocraties se se sunissent aussi", "start": 1577.919, "duration": 4.401}, {"text": "dans pour pour ce genre de message et ce", "start": 1580.88, "duration": 3.64}, {"text": "genre de comm\u00e9moration maintenant est-ce", "start": 1582.32, "duration": 3.28}, {"text": "que \u00e7a peut avoir un effet sur le", "start": 1584.52, "duration": 2.879}, {"text": "scrutin c'est extr\u00eamement difficile \u00e0", "start": 1585.6, "duration": 3.64}, {"text": "savoir parfois \u00e7a on peut imaginer que", "start": 1587.399, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a peut aussi avoir un effet", "start": 1589.24, "duration": 4.88}, {"text": "contreproductif puisque son intervention", "start": 1590.96, "duration": 5.599}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 aussi de la pol\u00e9mique sur le fait", "start": 1594.12, "duration": 4.439}, {"text": "qu'il intervienne aussi pr\u00e8s du scrutin", "start": 1596.559, "duration": 3.48}, {"text": "donc c'est pas impossible en fait m\u00eame", "start": 1598.559, "duration": 4.081}, {"text": "que \u00e7a ne l'aide pas beaucoup oui tiens", "start": 1600.039, "duration": 4.081}, {"text": "je vous ai pas pos\u00e9 la question sur", "start": 1602.64, "duration": 4.36}, {"text": "l'arcom on va le savoir l\u00e0 dans les moi", "start": 1604.12, "duration": 5.439}, {"text": "je je me mets \u00e0 \u00e0 la place de de mes", "start": 1607.0, "duration": 5.919}, {"text": "coll\u00e8gues des des des cha\u00eenes qui ont", "start": 1609.559, "duration": 5.561}, {"text": "diffus\u00e9 dire alors on va faire faire", "start": 1612.919, "duration": 4.161}, {"text": "combien de RN combien de et ce il va", "start": 1615.12, "duration": 3.36}, {"text": "falloir rattraper tr\u00e8s vite c'est \u00e7a \u00e7a", "start": 1617.08, "duration": 2.92}, {"text": "il va falloir rattraper en effet alors", "start": 1618.48, "duration": 3.24}, {"text": "on a une une r\u00e9gulation de l'arcom qui", "start": 1620.0, "duration": 4.6}, {"text": "est fond\u00e9e sur l'\u00e9quit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9", "start": 1621.72, "duration": 4.64}, {"text": "dans dans dans dans ce mouchoir de poche", "start": 1624.6, "duration": 4.04}, {"text": "des derni\u00e8res heures avant le scrutin et", "start": 1626.36, "duration": 4.199}, {"text": "l'id\u00e9e c'est en effet de de toujours", "start": 1628.64, "duration": 4.759}, {"text": "rester audible pour avoir un \u00e9quilibre", "start": 1630.559, "duration": 4.041}, {"text": "en fait entre les diff\u00e9rents parti et ce", "start": 1633.399, "duration": 2.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9 dans l'intervention", "start": 1634.6, "duration": 2.6}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est que", "start": 1635.799, "duration": 2.441}, {"text": "il faut savoir que pendant tr\u00e8s", "start": 1637.2, "duration": 2.88}, {"text": "longtemps l'arcom ne d\u00e9comptait m\u00eame pas", "start": 1638.24, "duration": 3.48}, {"text": "aucun des propos du pr\u00e9sident c'\u00e9tait un", "start": 1640.08, "duration": 4.199}, {"text": "peu consid\u00e9r\u00e9 comme voil\u00e0 un arbitre", "start": 1641.72, "duration": 4.0}, {"text": "au-dessus des partis c'est l'article 5", "start": 1644.279, "duration": 3.241}, {"text": "de notre Constitution encore hein mais", "start": 1645.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'est vrai que il quitte son r\u00f4le de", "start": 1647.52, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lorsqu'il", "start": 1649.24, "duration": 2.679}, {"text": "vient dans l'ar\u00e8ne politique donc", "start": 1650.6, "duration": 2.88}, {"text": "l'arcom manifeste \u00e7a aujourd'hui", "start": 1651.919, "duration": 3.281}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on vient brouiller les", "start": 1653.48, "duration": 2.919}, {"text": "pistes puisque finalement on a un", "start": 1655.2, "duration": 2.719}, {"text": "discours pro-europ\u00e9en par quelqu'un qui", "start": 1656.399, "duration": 2.76}, {"text": "n'est pas m\u00eame engag\u00e9 dans cette", "start": 1657.919, "duration": 2.961}, {"text": "campagne qui n'en prendra pas les", "start": 1659.159, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9sultats et la responsabilit\u00e9 donc", "start": 1660.88, "duration": 4.84}, {"text": "c'est un peu d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 pour le jeu", "start": 1663.6, "duration": 3.439}, {"text": "politique et \u00e7a LARCOM essaie de le", "start": 1665.72, "duration": 2.679}, {"text": "r\u00e9guler et c'est vrai que c'est", "start": 1667.039, "duration": 3.281}, {"text": "difficile \u00e0 entendre mais je je crois", "start": 1668.399, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est c'est pas forc\u00e9ment tr\u00e8s sain", "start": 1670.32, "duration": 3.52}, {"text": "pour nos oppositions qu'un pr\u00e9sident de", "start": 1672.519, "duration": 3.441}, {"text": "la R\u00e9publique aussi pr\u00e8s d'un scrutin", "start": 1673.84, "duration": 4.88}, {"text": "Vienne alors on a dit hold up \u00e9vid \u00e7a va", "start": 1675.96, "duration": 4.28}, {"text": "trop loin mais il y a quand m\u00eame une", "start": 1678.72, "duration": 2.76}, {"text": "question de r\u00e9\u00e9quilibrage qui va se", "start": 1680.24, "duration": 3.319}, {"text": "poser pour les m\u00e9dias et qui qui", "start": 1681.48, "duration": 3.079}, {"text": "brouille un petit peu le message", "start": 1683.559, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9mocratique et pendant on entendra pas", "start": 1684.559, "duration": 4.401}, {"text": "non plus valer puisque voil\u00e0 tous les", "start": 1686.96, "duration": 3.36}, {"text": "autres vont apprendre la", "start": 1688.96, "duration": 4.559}, {"text": "parole mais d'ailleurs c'est int\u00e9ressant", "start": 1690.32, "duration": 4.92}, {"text": "\u00c9milie parce que c'est c'est un peu le", "start": 1693.519, "duration": 3.361}, {"text": "condens\u00e9 de l'histoire de la campagne de", "start": 1695.24, "duration": 3.88}, {"text": "Valay oui et puis c'est donc une", "start": 1696.88, "duration": 3.639}, {"text": "personnalit\u00e9 une t\u00eate de List qui est", "start": 1699.12, "duration": 3.64}, {"text": "arriv\u00e9 tr\u00e8s tardivement pour lancer sa", "start": 1700.519, "duration": 5.241}, {"text": "campagne qui a pas \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1702.76, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9quip\u00e9 pour s'attaquer ni sur le est sur", "start": 1705.76, "duration": 4.6}, {"text": "la forme he aussi elle a pas \u00e9t\u00e9 on", "start": 1708.64, "duration": 5.12}, {"text": "dirait \u00e9paul\u00e9 et surtout on lui a", "start": 1710.36, "duration": 4.799}, {"text": "beaucoup vol\u00e9 la vedette parce que on", "start": 1713.76, "duration": 2.88}, {"text": "parle d'Emmanuel Macron mais Gabriel", "start": 1715.159, "duration": 3.24}, {"text": "hatal aussi lui a pas mal vol\u00e9 la", "start": 1716.64, "duration": 4.159}, {"text": "vedette en faisant le match avec Jordane", "start": 1718.399, "duration": 5.801}, {"text": "Bardella \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en lui volant", "start": 1720.799, "duration": 6.6}, {"text": "la vedette \u00e0 Radio France en s'invitant", "start": 1724.2, "duration": 5.52}, {"text": "comme \u00e7a et encore une fois \u00e7a a cr\u00e9\u00e9", "start": 1727.399, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de pol\u00e9mique parce que \u00e7a a", "start": 1729.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9crit comme quelque chose de tr\u00e8s", "start": 1731.159, "duration": 3.841}, {"text": "matchiste et c'est vrai qu'on a", "start": 1733.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'impression que que chez Macron c'est", "start": 1735.0, "duration": 3.48}, {"text": "difficile de faire grandir les hommes et", "start": 1736.919, "duration": 2.721}, {"text": "les femmes mais particuli\u00e8rement les", "start": 1738.48, "duration": 3.079}, {"text": "femmes c'est-\u00e0-dire de de les \u00e9pauler", "start": 1739.64, "duration": 4.279}, {"text": "suffisamment pour qu'elles se battent", "start": 1741.559, "duration": 6.281}, {"text": "voil\u00e0 \u00e0 outil \u00e9gal avec ego avec avec", "start": 1743.919, "duration": 6.161}, {"text": "les hommes donc c'est c'est toute une", "start": 1747.84, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 toute une s\u00e9rie \u00e7a \u00e7a \u00e7a ne", "start": 1750.08, "duration": 3.16}, {"text": "s'arr\u00eate pas et et Macron lui vole", "start": 1751.72, "duration": 3.0}, {"text": "encore la vedette l\u00e0 je veux bien vous", "start": 1753.24, "duration": 3.12}, {"text": "entendre quand m\u00eame sur le peut-\u00eatre un", "start": 1754.72, "duration": 3.679}, {"text": "avis alors assez personnel sur la la", "start": 1756.36, "duration": 4.08}, {"text": "campagne de valer parce que moi je suis", "start": 1758.399, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s persuad\u00e9 je sais pas ce que", "start": 1760.44, "duration": 3.4}, {"text": "vous en penser mais que lundi s'il y a", "start": 1761.799, "duration": 3.841}, {"text": "un mauvais score de de la Liss", "start": 1763.84, "duration": 2.92}, {"text": "Renaissance c'est pas elle qu'on s'en", "start": 1765.64, "duration": 3.32}, {"text": "prendra sera logique de s'en prendre", "start": 1766.76, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 Emmanuel Macron et \u00e0 et \u00e0", "start": 1768.96, "duration": 3.319}, {"text": "Gabriel Atal oui je suis assez d'accord", "start": 1770.48, "duration": 4.12}, {"text": "et d'ailleurs je je pense que on si on", "start": 1772.279, "duration": 4.081}, {"text": "si on pense aux figures pendant cette", "start": 1774.6, "duration": 3.28}, {"text": "campagne on pense \u00e9videmment \u00e0 Gabriel", "start": 1776.36, "duration": 2.96}, {"text": "Attal et Emmanuel Macron et je", "start": 1777.88, "duration": 2.519}, {"text": "rejoignais ce que vous disez sur la", "start": 1779.32, "duration": 2.839}, {"text": "candidature de Val\u00e9rie rappelez-vous au", "start": 1780.399, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9but c'\u00e9tait pas son nom qui \u00e9tait cit\u00e9", "start": 1782.159, "duration": 4.4}, {"text": "c'\u00e9tait Bruno Le Maire jean-y LeDrian", "start": 1784.36, "duration": 4.039}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui ont tous", "start": 1786.559, "duration": 3.881}, {"text": "finalement d\u00e9clin\u00e9 si on peut dire \u00e7a", "start": 1788.399, "duration": 3.52}, {"text": "cette invitation \u00e0 mener la la campagne", "start": 1790.44, "duration": 2.959}, {"text": "des europ\u00e9enne pour pour la majorit\u00e9", "start": 1791.919, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle oui ce qui a d'ailleurs", "start": 1793.399, "duration": 2.88}, {"text": "fait perdre par d'interrompre mais sans", "start": 1794.72, "duration": 4.24}, {"text": "doute le le mois ou les de mois", "start": 1796.279, "duration": 5.801}, {"text": "oui m\u00eame m\u00eame \u00e0 la tribune dans DESS on", "start": 1798.96, "duration": 6.16}, {"text": "l'a vu progresser Val lu manqu ces de", "start": 1802.08, "duration": 5.28}, {"text": "mois pour pour voil\u00e0 pour endosser", "start": 1805.12, "duration": 3.64}, {"text": "finalement le r\u00f4le de de t\u00eate de Liss", "start": 1807.36, "duration": 2.96}, {"text": "quoi absolument il lui a manqu\u00e9 ces de", "start": 1808.76, "duration": 3.48}, {"text": "mois et surtout que elle c'\u00e9tait une", "start": 1810.32, "duration": 4.64}, {"text": "inconnue du grand public donc il y avait", "start": 1812.24, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a aussi il fallait quand m\u00eame cr\u00e9er", "start": 1814.96, "duration": 4.88}, {"text": "l'animal politique en 2 mois apr\u00e8s des", "start": 1816.679, "duration": 4.6}, {"text": "noms qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sortis la presse", "start": 1819.84, "duration": 2.679}, {"text": "et dont on a appris plus tard qu'il", "start": 1821.279, "duration": 3.441}, {"text": "avaient refus\u00e9 dans une \u00e9lection en plus", "start": 1822.519, "duration": 3.561}, {"text": "qui n'est pas aussi populaire qu'une", "start": 1824.72, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9lection nationale est dans une campagne", "start": 1826.08, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne et en plus o\u00f9 sur la fin on", "start": 1827.399, "duration": 4.441}, {"text": "sent qu'il y a comme un un esp\u00e8ce de", "start": 1829.679, "duration": 4.961}, {"text": "rush de la majorit\u00e9 \u00e0 gagner des voix et", "start": 1831.84, "duration": 4.52}, {"text": "ces interventions dont on parler", "start": 1834.64, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron Gabriel Attal qui", "start": 1836.36, "duration": 4.039}, {"text": "s'entretient avec Bardella Vincent", "start": 1838.36, "duration": 3.199}, {"text": "coronne vouliit", "start": 1840.399, "duration": 3.28}, {"text": "intervenir oui mais c'est plus forc\u00e9ment", "start": 1841.559, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s per pertinent maintenant mais je", "start": 1843.679, "duration": 2.801}, {"text": "suis tout \u00e0 fait d'accord avec ce que", "start": 1845.519, "duration": 5.321}, {"text": "dit Clara on on a l\u00e0 une candidate qui \u00e0", "start": 1846.48, "duration": 6.12}, {"text": "mon avis une une fois \u00e9lue parce que de", "start": 1850.84, "duration": 3.0}, {"text": "toute fa\u00e7on elle sera \u00e9lue au Parlement", "start": 1852.6, "duration": 2.36}, {"text": "europ\u00e9en elle est t\u00eate de liste donc", "start": 1853.84, "duration": 2.88}, {"text": "elle aura un si\u00e8ge sauf sauf accident", "start": 1854.96, "duration": 3.52}, {"text": "sauf si la liste de ou ils vont pas", "start": 1856.72, "duration": 3.919}, {"text": "faire B quand m\u00eame voil\u00e0 on imagine que", "start": 1858.48, "duration": 3.88}, {"text": "non mais mais elle aura un poste elle a", "start": 1860.639, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des responsabilit\u00e9s au sein du", "start": 1862.36, "duration": 2.88}, {"text": "Parlement europ\u00e9en des responsabilit\u00e9s", "start": 1863.72, "duration": 3.24}, {"text": "politiques importantes elle est connue", "start": 1865.24, "duration": 3.799}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en Val\u00e9rie ayer donc", "start": 1866.96, "duration": 3.88}, {"text": "c'est peut-\u00eatre m\u00eame pas impossible que", "start": 1869.039, "duration": 3.041}, {"text": "elle puisse poursuivre dans ses", "start": 1870.84, "duration": 2.64}, {"text": "fonctions au Parlement europ\u00e9en voir", "start": 1872.08, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00eame monter en grade chef de groupe et", "start": 1873.48, "duration": 5.72}, {"text": "cetera euh donc voil\u00e0 c'est vrai que", "start": 1875.639, "duration": 5.0}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pas \u00e0 elle qu'on s'en", "start": 1879.2, "duration": 3.439}, {"text": "prendra sur le plan national apr\u00e8s les", "start": 1880.639, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lections mais peut-\u00eatre pas non plus au", "start": 1882.639, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en oui int\u00e9ressant on va", "start": 1884.48, "duration": 5.199}, {"text": "regarder l'un des sondages euh du jour", "start": 1886.559, "duration": 6.561}, {"text": "sondage BVA qui nous donne des positions", "start": 1889.679, "duration": 5.041}, {"text": "assez stables on va dire \u00e7a comme \u00e7a", "start": 1893.12, "duration": 4.12}, {"text": "avec la liste de Jordan bardala toujours", "start": 1894.72, "duration": 5.48}, {"text": "largement en t\u00eate 33 % selon ce sondage", "start": 1897.24, "duration": 5.12}, {"text": "Val\u00e9rie e on en parlait 16 dans un", "start": 1900.2, "duration": 4.0}, {"text": "mouchoir de poche avec Raphael glxman \u00e0", "start": 1902.36, "duration": 4.159}, {"text": "14 pour PS et place publique ensuite on", "start": 1904.2, "duration": 4.8}, {"text": "a assez proche \u00e9galement la listefin", "start": 1906.519, "duration": 4.04}, {"text": "manri 7 et demi et celle de Fran\u00e7ois", "start": 1909.0, "duration": 4.279}, {"text": "Xavier bami pour les r\u00e9publicains \u00e0 6 et", "start": 1910.559, "duration": 4.96}, {"text": "demi Europe \u00c9cologie Les veres Marie", "start": 1913.279, "duration": 5.081}, {"text": "toussin 5 et demi et Marion mar\u00e9chal 5 %", "start": 1915.519, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 on est tout proche de cette barre", "start": 1918.36, "duration": 4.679}, {"text": "fatidique des 5 % qui permet d'envoyer", "start": 1920.519, "duration": 5.361}, {"text": "des des eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 Bruxelles et et \u00e0", "start": 1923.039, "duration": 4.64}, {"text": "Strasbourg et puis enfin la liste du", "start": 1925.88, "duration": 4.2}, {"text": "Parti communiste de L\u00e9on des fontaines \u00e0", "start": 1927.679, "duration": 6.041}, {"text": "2 et demi peut-\u00eatre tiens un autre", "start": 1930.08, "duration": 6.079}, {"text": "chiffr Clara Boer babev qu'on qu'on a", "start": 1933.72, "duration": 4.36}, {"text": "pas l\u00e0 mais mais qui sera celui qu'on", "start": 1936.159, "duration": 3.721}, {"text": "commentera dans les heures qui", "start": 1938.08, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9deront 20h dimanche celui de", "start": 1939.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'abstention il y a est-ce qu'il y a l\u00e0", "start": 1942.6, "duration": 3.559}, {"text": "un message que les \u00e9lecteurs europ\u00e9ens", "start": 1944.36, "duration": 3.84}, {"text": "je voudrais qu'on qu'on d\u00e9zoome l\u00e0 aussi", "start": 1946.159, "duration": 3.721}, {"text": "et qu'on sorte un peu de la la France", "start": 1948.2, "duration": 3.64}, {"text": "que les \u00e9lecteurs europ\u00e9ens vont envoyer", "start": 1949.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne en fonction de la", "start": 1951.84, "duration": 4.6}, {"text": "participation comment ce chiffre est est", "start": 1953.399, "duration": 6.321}, {"text": "analyser euh alors l'\u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 1956.44, "duration": 5.359}, {"text": "il faut savoir qu'elle tous les pays ne", "start": 1959.72, "duration": 3.24}, {"text": "votent pas le m\u00eame jour et c'\u00e9tait", "start": 1961.799, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui au Pays-Bas c'est le le", "start": 1962.96, "duration": 3.36}, {"text": "premier pays qui a vot\u00e9 alors sur", "start": 1964.679, "duration": 3.321}, {"text": "l'abstention selon les derniers sondages", "start": 1966.32, "duration": 2.76}, {"text": "pour l'instant c'est \u00e0 peu pr\u00e8s un", "start": 1968.0, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ais sur deux inscrit sur les listes", "start": 1969.08, "duration": 5.319}, {"text": "qui n'est pas s\u00fbr d'aller voter les", "start": 1971.12, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9enne elle ne mobilise", "start": 1974.399, "duration": 3.201}, {"text": "pas non plus l'ensemble de\u00e9lectorat dans", "start": 1976.2, "duration": 3.04}, {"text": "les dans les autres pays europ\u00e9ens mais", "start": 1977.6, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame un peu plus qu'en France euh", "start": 1979.24, "duration": 4.12}, {"text": "alors on on peut pas non plus parler", "start": 1981.88, "duration": 3.399}, {"text": "d'une sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise les les", "start": 1983.36, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais ne sont pas non plus contre les", "start": 1985.279, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et refusent", "start": 1986.559, "duration": 2.881}, {"text": "absolument d'aller au scrutin mais c'est", "start": 1987.799, "duration": 3.561}, {"text": "vrai et on l'a vu aujourd'hui au", "start": 1989.44, "duration": 4.16}, {"text": "Pays-Bas il y a quand m\u00eame plus de 50 %", "start": 1991.36, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9lecteurs qui se sont rendus dans", "start": 1993.6, "duration": 2.919}, {"text": "les urnes c'est aussi une \u00e9lection qui", "start": 1994.84, "duration": 3.079}, {"text": "mobilise plus dans des pays comme", "start": 1996.519, "duration": 3.28}, {"text": "l'Espagne comme en Allemagne comme comme", "start": 1997.919, "duration": 3.161}, {"text": "en Italie aussi et on verra", "start": 1999.799, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement dimanche une fois que tous", "start": 2001.08, "duration": 4.319}, {"text": "les pays auront vot\u00e9 quelle est quelle", "start": 2003.039, "duration": 3.921}, {"text": "est la part des citoyens qui qui sont", "start": 2005.399, "duration": 3.081}, {"text": "rendus aux urnes mais c'est vrai que", "start": 2006.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'abstention euh c'est aussi le le pour", "start": 2008.48, "duration": 4.88}, {"text": "moi le le le chiffre qui manque dans ces", "start": 2010.96, "duration": 4.319}, {"text": "sondages ces chiffres qu'on s'en press", "start": 2013.36, "duration": 4.08}, {"text": "oubli\u00e9 \u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection et", "start": 2015.279, "duration": 3.721}, {"text": "pourtant il est il est quand m\u00eame c'est", "start": 2017.44, "duration": 3.56}, {"text": "un un sacr\u00e9 r\u00e9v\u00e9lateur on parle souvent", "start": 2019.0, "duration": 5.24}, {"text": "ici de de nos d\u00e9mocraties fatigu\u00e9 voire", "start": 2021.0, "duration": 4.399}, {"text": "malade c'est peut-\u00eatre celui qu'on", "start": 2024.24, "duration": 2.76}, {"text": "devrait le plus avoir en t\u00eate c'est", "start": 2025.399, "duration": 3.481}, {"text": "c'est en effet ma r\u00e9ponse c'est c'est le", "start": 2027.0, "duration": 3.679}, {"text": "chiffre le plus important d'une \u00e9lection", "start": 2028.88, "duration": 3.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire est-ce que l'\u00e9lection a", "start": 2030.679, "duration": 3.321}, {"text": "mobiliser les \u00e9lecteurs c'est au fond le", "start": 2032.279, "duration": 3.64}, {"text": "but d'une \u00e9lection donc ici sur les", "start": 2034.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lections au Parlement europ\u00e9en sachant", "start": 2035.919, "duration": 3.64}, {"text": "que justement l'id\u00e9e d'\u00e9lire le", "start": 2037.799, "duration": 3.281}, {"text": "Parlement europ\u00e9en au suffrage universel", "start": 2039.559, "duration": 3.281}, {"text": "direct c\u00e9tait une des tr\u00e8s belle id\u00e9es", "start": 2041.08, "duration": 3.319}, {"text": "du du r\u00eave europ\u00e9en on parlait du dday", "start": 2042.84, "duration": 5.44}, {"text": "tout \u00e0 l'heure donc euh cette id\u00e9ologie", "start": 2044.399, "duration": 5.52}, {"text": "l\u00e0 qui s'effrite cette abstention qui", "start": 2048.28, "duration": 4.839}, {"text": "monte c'est le jeu des parties justement", "start": 2049.919, "duration": 7.281}, {"text": "anti syst\u00e8me europ\u00e9en et \u00e7a prouve que", "start": 2053.119, "duration": 6.8}, {"text": "l'Europe doit en tout cas \u00e0 nouveau", "start": 2057.2, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0", "start": 2059.919, "duration": 5.68}, {"text": "parler j'ai envie de dire au au on parle", "start": 2061.8, "duration": 5.0}, {"text": "en science administrative de de", "start": 2065.599, "duration": 3.32}, {"text": "l'imaginaire euh populaire de", "start": 2066.8, "duration": 3.48}, {"text": "l'imaginaire d'une constitution et", "start": 2068.919, "duration": 3.0}, {"text": "cetera et bien il faut encore maintenant", "start": 2070.28, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on qu'on retrouve cet imaginaire", "start": 2071.919, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en et et on l'a perdu compl\u00e8tement", "start": 2073.44, "duration": 3.639}, {"text": "donc le chiffre de l'abstention c'est", "start": 2075.399, "duration": 3.28}, {"text": "celui qui nous dira si on a encore envie", "start": 2077.079, "duration": 3.0}, {"text": "de r\u00eaver de l'Union europ\u00e9enne et \u00e7a", "start": 2078.679, "duration": 3.16}, {"text": "c'est majeur alors et et et justement", "start": 2080.079, "duration": 5.401}, {"text": "euh il y a peut-\u00eatre nous r\u00e9puique S\u00e9nat", "start": 2081.839, "duration": 5.8}, {"text": "on a d\u00e9cid\u00e9 et et vous avez particip\u00e9 \u00e0", "start": 2085.48, "duration": 3.199}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9bats voil\u00e0 de", "start": 2087.639, "duration": 2.921}, {"text": "donner beaucoup de place \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 2088.679, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 la fois sur voil\u00e0 ces", "start": 2090.56, "duration": 3.48}, {"text": "enjeux de politique d'\u00e9quilibre et", "start": 2092.28, "duration": 2.839}, {"text": "cetera et puis sur les grandes", "start": 2094.04, "duration": 4.319}, {"text": "th\u00e9matiques euh l'immigration euh on va", "start": 2095.119, "duration": 5.401}, {"text": "parler d'agriculture dans la seconde", "start": 2098.359, "duration": 3.76}, {"text": "partie du d\u00e9bat la transparence bref", "start": 2100.52, "duration": 3.24}, {"text": "tous ces tous ces grands th\u00e8mes", "start": 2102.119, "duration": 3.161}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il faut dire \u00e0 nos", "start": 2103.76, "duration": 4.04}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateur Vincent couronne que le", "start": 2105.28, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour lequel on va", "start": 2107.8, "duration": 4.0}, {"text": "voter dimanche il a de plus en plus de", "start": 2109.44, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoirs si on si on compare ce qu'il", "start": 2111.8, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait il y a quelques ann\u00e9es ce qu'il", "start": 2113.8, "duration": 3.16}, {"text": "est aujourd'hui il a de plus en plus de", "start": 2115.28, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoirs ah mais non seulement il a de", "start": 2116.96, "duration": 3.36}, {"text": "plus en plus de pouvoir mais aujourd'hui", "start": 2118.8, "duration": 3.4}, {"text": "c'est un parlement qui a probablement", "start": 2120.32, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup plus de pouvoir que notre", "start": 2122.2, "duration": 3.72}, {"text": "propre Parlement fran\u00e7ais euh ne", "start": 2123.72, "duration": 3.96}, {"text": "serait-ce que parce que le Parlement", "start": 2125.92, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9en c'est lui qui va \u00e0 un moment", "start": 2127.68, "duration": 4.679}, {"text": "donn\u00e9 devoir voter pour \u00e9lire la", "start": 2129.68, "duration": 4.36}, {"text": "Commission europ\u00e9enne jamais on verra", "start": 2132.359, "duration": 3.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France", "start": 2134.04, "duration": 4.4}, {"text": "proposition des des \u00e9tats c'est \u00e7a i sur", "start": 2135.359, "duration": 4.361}, {"text": "proposition des \u00c9tats mais le Parlement", "start": 2138.44, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en ne s'emp\u00eache pas ne s'interdit", "start": 2139.72, "duration": 3.84}, {"text": "pas de rejeter des candidats pas parce", "start": 2141.68, "duration": 3.36}, {"text": "que politiquement il n'est pas encore en", "start": 2143.56, "duration": 3.44}, {"text": "acccord avec eux on se souvient d'un ro", "start": 2145.04, "duration": 3.559}, {"text": "boutique Lyon italien qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2147.0, "duration": 3.4}, {"text": "propos\u00e9 par Berlusconi et qui avait", "start": 2148.599, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que les femmes c'\u00e9taient \u00e0 la", "start": 2150.4, "duration": 3.32}, {"text": "cuisine et que l'homosexualit\u00e9 \u00e9tait une", "start": 2151.76, "duration": 4.4}, {"text": "aberration pour ses propos il le", "start": 2153.72, "duration": 4.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en l'a rejet\u00e9 et a", "start": 2156.16, "duration": 3.12}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 l'Italie de proposer quelqu'un", "start": 2157.92, "duration": 2.84}, {"text": "d'autre plus en phase avec les id\u00e9es de", "start": 2159.28, "duration": 3.36}, {"text": "la majorit\u00e9 au Parlement le Parlement", "start": 2160.76, "duration": 5.079}, {"text": "europ\u00e9en adopte aujourd'hui la la la \u00e0", "start": 2162.64, "duration": 5.479}, {"text": "peu pr\u00e8s 75 % de toutes les normes les", "start": 2165.839, "duration": 4.361}, {"text": "lois europ\u00e9ennes sont adopt\u00e9es par le", "start": 2168.119, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et donc et ces lois", "start": 2170.2, "duration": 4.159}, {"text": "qui s'appliquent \u00e0 450 millions", "start": 2172.44, "duration": 4.72}, {"text": "d'Europ\u00e9ens voire m\u00eame pour des la", "start": 2174.359, "duration": 4.72}, {"text": "question des les questions climatiques", "start": 2177.16, "duration": 3.52}, {"text": "la question la protection des donn\u00e9es", "start": 2179.079, "duration": 2.961}, {"text": "personnelles de la r\u00e9gulation des", "start": 2180.68, "duration": 3.439}, {"text": "plateformes comme MTA TikTok et cetera", "start": 2182.04, "duration": 3.6}, {"text": "qui ont une application quasiment dans", "start": 2184.119, "duration": 3.72}, {"text": "le monde entier donc aujourd'hui par", "start": 2185.64, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en c'est un parlement qui est un", "start": 2187.839, "duration": 3.76}, {"text": "des plus puissants du monde est-ce qu'il", "start": 2189.24, "duration": 6.04}, {"text": "faudrait Clara berbab changer de de", "start": 2191.599, "duration": 5.841}, {"text": "syst\u00e8me parce que l\u00e0 on parle finalement", "start": 2195.28, "duration": 4.28}, {"text": "de la nationalisation enfin le fait que", "start": 2197.44, "duration": 3.52}, {"text": "les enjeux soient nationaux que les", "start": 2199.56, "duration": 3.519}, {"text": "diff\u00e9rents partis finalement mettent", "start": 2200.96, "duration": 4.119}, {"text": "l'accent l\u00e0-dessus et ne parle pas", "start": 2203.079, "duration": 3.921}, {"text": "suffisamment d'Europe finalement on", "start": 2205.079, "duration": 4.28}, {"text": "pourrait imaginer aussi des listes", "start": 2207.0, "duration": 4.64}, {"text": "transnationales o\u00f9 l\u00e0 par d\u00e9finition on", "start": 2209.359, "duration": 3.841}, {"text": "parlerait d'Europe vous voyez ce que je", "start": 2211.64, "duration": 3.4}, {"text": "veux dire est-ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 2213.2, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que c'est une piste encore", "start": 2215.04, "duration": 3.88}, {"text": "discut\u00e9e ou pas du tout ah je vous", "start": 2216.68, "duration": 3.56}, {"text": "rejoins totalement l\u00e0-dessus d'ailleurs", "start": 2218.92, "duration": 3.84}, {"text": "le le la comment dire la r\u00e9forme des", "start": 2220.24, "duration": 4.0}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes est pas", "start": 2222.76, "duration": 3.04}, {"text": "uniquement celle du Parlement europ\u00e9en", "start": 2224.24, "duration": 3.24}, {"text": "mais aussi la prise de d\u00e9cision", "start": 2225.8, "duration": 3.799}, {"text": "l'articulation entre vous savez alors le", "start": 2227.48, "duration": 3.4}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la Commission", "start": 2229.599, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne le Conseil europ\u00e9en le", "start": 2230.88, "duration": 3.199}, {"text": "conseil de lieu voil\u00e0 tout ce tout ce", "start": 2232.319, "duration": 4.441}, {"text": "marasme voil\u00e0 qui se joue \u00e0 Bruxelles \u00e7a", "start": 2234.079, "duration": 4.52}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 et je pense d'ailleurs que", "start": 2236.76, "duration": 3.88}, {"text": "ce sera s\u00fbrement alors peut-\u00eatre pas \u00e0", "start": 2238.599, "duration": 4.681}, {"text": "l'agenda du jour du premier jour de la", "start": 2240.64, "duration": 4.08}, {"text": "de la future Commission europ\u00e9enne mais", "start": 2243.28, "duration": 3.4}, {"text": "c'est s\u00fbr que r\u00e9viser en tout cas le", "start": 2244.72, "duration": 3.879}, {"text": "fonctionnement des institutions pour les", "start": 2246.68, "duration": 3.439}, {"text": "rendre peut-\u00eatre parfois plus juste ou", "start": 2248.599, "duration": 3.121}, {"text": "en tout cas plus simple \u00e0 comprendre et", "start": 2250.119, "duration": 3.521}, {"text": "plus simple \u00e0 voter c'est un d\u00e9bat qui a", "start": 2251.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 lieu et on en avait d\u00e9j\u00e0", "start": 2253.64, "duration": 3.719}, {"text": "parl\u00e9 d'ailleurs imaginez si on \u00e9largit", "start": 2255.16, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne \u00e0 d'autres pays \u00e7a", "start": 2257.359, "duration": 3.281}, {"text": "veut dire des nouveaux d\u00e9put\u00e9s il y en a", "start": 2258.96, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 750 au Parlement europ\u00e9en", "start": 2260.64, "duration": 3.56}, {"text": "imaginez-vous si d'autres \u00c9tats", "start": 2262.8, "duration": 3.12}, {"text": "rejoignent l'Union europ\u00e9enne \u00e9videmment", "start": 2264.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a multiplie encore une fois les listes", "start": 2265.92, "duration": 4.56}, {"text": "le nombre d'\u00e9lus et le nombre de votes i", "start": 2268.2, "duration": 3.6}, {"text": "moi je me posais la question sur", "start": 2270.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'argument de dire c'est un parlement", "start": 2271.8, "duration": 3.799}, {"text": "qui est tr\u00e8s puissant le plus puissant", "start": 2273.72, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre aussi un contreargument en", "start": 2275.599, "duration": 3.321}, {"text": "disant bah oui on d\u00e9cide beaucoup et", "start": 2277.079, "duration": 3.121}, {"text": "c'est ce qu'utilise le rassemblement", "start": 2278.92, "duration": 3.08}, {"text": "national justement en disant on d\u00e9cide", "start": 2280.2, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup oui mais il y a aussi beaucoup", "start": 2282.0, "duration": 3.319}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui sont toujours attach\u00e9s \u00e0", "start": 2283.48, "duration": 4.72}, {"text": "au valeurs europ\u00e9ennes et construction", "start": 2285.319, "duration": 4.561}, {"text": "mais les crises font que on s'est quand", "start": 2288.2, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame repli\u00e9 largement sur les nations on", "start": 2289.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'a vu et que l'Europe est pas tout \u00e0", "start": 2292.24, "duration": 3.8}, {"text": "fait la m\u00eame que quand on a cr\u00e9\u00e9 l'Union", "start": 2293.92, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9ne alors est-ce c'est pas", "start": 2296.04, "duration": 3.799}, {"text": "justement le moment de les porter haut C", "start": 2297.359, "duration": 4.441}, {"text": "valeurs bien s\u00fbr que l'int\u00e9r\u00eat commun il", "start": 2299.839, "duration": 3.201}, {"text": "faut le requestionner c'est ce qui a", "start": 2301.8, "duration": 3.16}, {"text": "donn\u00e9 la base \u00e0 l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 2303.04, "duration": 3.68}, {"text": "il y a des Fran\u00e7ais qui consid\u00e8rent", "start": 2304.96, "duration": 4.119}, {"text": "quand m\u00eame \u00e7a \u00e9volue dans ce sens au fil", "start": 2306.72, "duration": 4.639}, {"text": "des ann\u00e9es que l'Europe est trop", "start": 2309.079, "duration": 4.721}, {"text": "puissante et trop technocrate et et du", "start": 2311.359, "duration": 4.361}, {"text": "coup qui veulent un petit peu bousculer", "start": 2313.8, "duration": 3.84}, {"text": "les chos d'Urs c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est la", "start": 2315.72, "duration": 3.119}, {"text": "critique des agriculteurs dont on va", "start": 2317.64, "duration": 3.28}, {"text": "parler dans dans quelques celui qui s'en", "start": 2318.839, "duration": 4.641}, {"text": "sort l\u00e0-dessus c'est le rassemblement", "start": 2320.92, "duration": 4.199}, {"text": "national parce que justement il dit plus", "start": 2323.48, "duration": 3.24}, {"text": "je sors de l'Union europ\u00e9enne il dit je", "start": 2325.119, "duration": 3.361}, {"text": "vais la changer et on va reprendre", "start": 2326.72, "duration": 3.08}, {"text": "certaines d\u00e9cisions ce qui serait", "start": 2328.48, "duration": 3.16}, {"text": "probablement catastrophique mais en tout", "start": 2329.8, "duration": 3.4}, {"text": "cas \u00e7a parle un certain nombre de de", "start": 2331.64, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais l\u00e0 je je suis d'accord", "start": 2333.2, "duration": 3.76}, {"text": "qu'effectivement \u00e7a dans dans la dans la", "start": 2335.2, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00eate du du rassemblement national dans", "start": 2336.96, "duration": 3.76}, {"text": "son sa mani\u00e8re de raisonner c'est un", "start": 2338.56, "duration": 4.559}, {"text": "argument contre justement l' sauf que ce", "start": 2340.72, "duration": 3.48}, {"text": "que dit le rassemblement national", "start": 2343.119, "duration": 2.081}, {"text": "souvent c'est qu'il critique la", "start": 2344.2, "duration": 2.919}, {"text": "Commission europ\u00e9enne alors que l\u00e0 ici", "start": 2345.2, "duration": 3.44}, {"text": "c'est le Parlement europ\u00e9en \u00e9lu", "start": 2347.119, "duration": 2.96}, {"text": "directement par les citoyens europ\u00e9en", "start": 2348.64, "duration": 2.679}, {"text": "c'est l'organe d\u00e9mocratique par", "start": 2350.079, "duration": 3.04}, {"text": "excellence et puis d'autre part je", "start": 2351.319, "duration": 2.841}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure l'Assembl\u00e9e", "start": 2353.119, "duration": 2.121}, {"text": "nationale est probablement moins", "start": 2354.16, "duration": 2.199}, {"text": "puissante que le Parlement europ\u00e9en mais", "start": 2355.24, "duration": 2.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale elle a un moyen", "start": 2356.359, "duration": 2.561}, {"text": "alors sous la le contr\u00f4le du", "start": 2357.68, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement et a l'initiative du enfin", "start": 2358.92, "duration": 2.84}, {"text": "sous l'impulsion du gouvernement en", "start": 2360.52, "duration": 4.079}, {"text": "France 5e R\u00e9publique oblige elle a", "start": 2361.76, "duration": 4.599}, {"text": "l'arme atomique c'est un jour d'appuyer", "start": 2364.599, "duration": 3.081}, {"text": "sur le bouton pour se retirer l'Union", "start": 2366.359, "duration": 2.641}, {"text": "europ\u00e9enne donc elle a toujours la", "start": 2367.68, "duration": 3.159}, {"text": "possibilit\u00e9 le Parlement fran\u00e7ais avec", "start": 2369.0, "duration": 3.28}, {"text": "l'ex\u00e9cutif ont toujours la possibilit\u00e9 \u00e0", "start": 2370.839, "duration": 3.121}, {"text": "un moment donn\u00e9 de dire on on ne on ne", "start": 2372.28, "duration": 5.44}, {"text": "soutient plus \u00e7a on sort donc en fait ce", "start": 2373.96, "duration": 5.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en est tr\u00e8s puissant", "start": 2377.72, "duration": 3.04}, {"text": "aussi parce qu'on l'a voulu et parce", "start": 2379.359, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on accepte cette situation et qu'on \u00e9", "start": 2380.76, "duration": 3.599}, {"text": "lit tous les 5 ans un un Parlement au", "start": 2382.48, "duration": 3.44}, {"text": "suffrage universel direct il y a il y a", "start": 2384.359, "duration": 2.72}, {"text": "un dernier th\u00e8me il nous reste quelques", "start": 2385.92, "duration": 2.24}, {"text": "minutes dont je voudrais qu'on qu'on", "start": 2387.079, "duration": 3.561}, {"text": "parle dans dans ce d\u00e9bat c'est c'est", "start": 2388.16, "duration": 4.919}, {"text": "cette barre fatidique des des 5 % qui", "start": 2390.64, "duration": 4.08}, {"text": "permet d'envoyer des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 Bruxelles", "start": 2393.079, "duration": 3.52}, {"text": "et et \u00e0 Strasbourg \u00e0 la fois pour la", "start": 2394.72, "duration": 4.72}, {"text": "liste mourist men\u00e9 par Marion mar\u00e9chal", "start": 2396.599, "duration": 5.0}, {"text": "et pour la liste \u00e9cologiste men\u00e9 par", "start": 2399.44, "duration": 4.52}, {"text": "Marie toussin l'heure est \u00e0 la", "start": 2401.599, "duration": 4.401}, {"text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale je vous propose", "start": 2403.96, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00e9couter la la justement la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2406.0, "duration": 4.76}, {"text": "Europe \u00c9cologie les vers qui rappelle le", "start": 2408.359, "duration": 5.161}, {"text": "contexte de 2019 finalement tout le", "start": 2410.76, "duration": 3.88}, {"text": "monde se r\u00e9clamit de l'\u00e9cologie", "start": 2413.52, "duration": 2.12}, {"text": "d'ailleurs la question qu'on nous posait", "start": 2414.64, "duration": 2.12}, {"text": "il y a 5 ans parce que les sondages", "start": 2415.64, "duration": 2.36}, {"text": "\u00e9taient pas non plus glorieux de jours", "start": 2416.76, "duration": 2.44}, {"text": "avant l'\u00e9lection ni en France ni dans le", "start": 2418.0, "duration": 2.68}, {"text": "reste de l'Europe et les questions qu'on", "start": 2419.2, "duration": 2.639}, {"text": "nous posait c'\u00e9tait m\u00eame comme tout le", "start": 2420.68, "duration": 3.12}, {"text": "monde est \u00e9colo pourquoi est-ce qu'on a", "start": 2421.839, "duration": 4.561}, {"text": "besoin de VOUS bon voil\u00e0 le contexte", "start": 2423.8, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui il est diff\u00e9r diff il y a il", "start": 2426.4, "duration": 4.919}, {"text": "y a une forme \u00e0 la fois", "start": 2428.2, "duration": 5.52}, {"text": "de de r\u00e9signation contre laquelle il", "start": 2431.319, "duration": 3.481}, {"text": "faut combattre c'est pour \u00e7a qu'on", "start": 2433.72, "duration": 3.16}, {"text": "appelle vraiment \u00e0 se mobiliser dimanche", "start": 2434.8, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'en fait quand on se mobilise \u00e7a", "start": 2436.88, "duration": 4.36}, {"text": "peut changer un Bina est-ce", "start": 2438.52, "duration": 5.88}, {"text": "que c'est la bonne strat\u00e9gie de dire de", "start": 2441.24, "duration": 5.68}, {"text": "tirer le signal d'alarme pour mobiliser", "start": 2444.4, "duration": 5.52}, {"text": "ses \u00e9lecteurs j'ai j'ai en t\u00eate le le", "start": 2446.92, "duration": 6.399}, {"text": "Lionel Jospin de 2002 qui ne tire pas le", "start": 2449.92, "duration": 6.52}, {"text": "la sonnette d'alarme c'est compliqu\u00e9 de", "start": 2453.319, "duration": 5.401}, {"text": "savoir qu la bonne strat\u00e9gie quand un", "start": 2456.44, "duration": 4.56}, {"text": "bateau est en train de naufrager en", "start": 2458.72, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc euh ou c'est on peut dire", "start": 2461.0, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e7a on peut dire \u00e7a de des ver quand on", "start": 2463.48, "duration": 4.2}, {"text": "compare le le score de surtout par", "start": 2465.599, "duration": 3.321}, {"text": "rapport aux derni\u00e8res \u00e9lections en eff", "start": 2467.68, "duration": 3.48}, {"text": "il y a eu une chute habysale la la la", "start": 2468.92, "duration": 3.679}, {"text": "question de savoir si on tire la", "start": 2471.16, "duration": 2.76}, {"text": "sonnette d'alarme pas \u00e0 mon avis me", "start": 2472.599, "duration": 2.681}, {"text": "para\u00eet assez secondaire dans l'opinion", "start": 2473.92, "duration": 3.32}, {"text": "qui \u00e0 mon sens aujourd'hui est assez", "start": 2475.28, "duration": 4.24}, {"text": "certaine des des des des des des", "start": 2477.24, "duration": 4.2}, {"text": "bulletins qui seront dans l'urne le le", "start": 2479.52, "duration": 3.4}, {"text": "gros de la campagne est fait c'est vrai", "start": 2481.44, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on on peut toujours se dire que des", "start": 2482.92, "duration": 2.84}, {"text": "ind\u00e9cis vont se d\u00e9cider au dernier", "start": 2484.44, "duration": 3.28}, {"text": "moment mais est-ce que ce sont viment", "start": 2485.76, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9cologistes qui se disai si on en", "start": 2487.72, "duration": 3.8}, {"text": "croit les sondages je vais voter rap", "start": 2490.2, "duration": 3.68}, {"text": "Luxman et qui d'un seul coup voit la", "start": 2491.52, "duration": 4.28}, {"text": "liste de Marie", "start": 2493.88, "duration": 5.0}, {"text": "tousin juste au niveau des 5 % un peu", "start": 2495.8, "duration": 4.36}, {"text": "au-dessus un peu en dessous peut-\u00eatre", "start": 2498.88, "duration": 3.04}, {"text": "qu'ils vont changer la vie c'est une", "start": 2500.16, "duration": 3.6}, {"text": "question qui \u00e0 mon avis d\u00e9passe vraiment", "start": 2501.92, "duration": 3.679}, {"text": "celle de la mani\u00e8re dont on incarne", "start": 2503.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9cologie c'est-\u00e0-dire est-ce qu'on a", "start": 2505.599, "duration": 3.24}, {"text": "envie de sauver ce parti et son identit\u00e9", "start": 2507.0, "duration": 3.359}, {"text": "finalement au sein du Parlement mais", "start": 2508.839, "duration": 2.961}, {"text": "est-ce que m\u00eame ce scrutin national est", "start": 2510.359, "duration": 2.96}, {"text": "vraiment v\u00e9cu comme \u00e7a par ceux qui vont", "start": 2511.8, "duration": 2.92}, {"text": "aller voter ou en tout cas ceux qui font", "start": 2513.319, "duration": 3.201}, {"text": "partie des ind\u00e9cis est-ce qu'ils sont", "start": 2514.72, "duration": 3.399}, {"text": "vraiment dans l'id\u00e9e de se dire il faut", "start": 2516.52, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il y ait une identit\u00e9 de tel parti au", "start": 2518.119, "duration": 2.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en oou est-ce que", "start": 2519.8, "duration": 2.92}, {"text": "finalement c'est un vote id\u00e9ologique de", "start": 2520.839, "duration": 4.561}, {"text": "contestation de manifestation c'est \u00e7a", "start": 2522.72, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on va devoir se poser comme question", "start": 2525.4, "duration": 3.08}, {"text": "dimanche soir c'est quelle a \u00e9t\u00e9 la", "start": 2526.68, "duration": 3.6}, {"text": "signification du vote de ceux qui se", "start": 2528.48, "duration": 3.68}, {"text": "sont d\u00e9cid\u00e9s jusqu'au dernier moment et", "start": 2530.28, "duration": 3.76}, {"text": "il faut essayer que ce ne soit pas un", "start": 2532.16, "duration": 3.76}, {"text": "vote contestataire qui s'exprime parce", "start": 2534.04, "duration": 3.2}, {"text": "que c'est ce que l'Union europ\u00e9enne", "start": 2535.92, "duration": 2.84}, {"text": "cristallise contre elle on a dit un", "start": 2537.24, "duration": 2.92}, {"text": "parlement tr\u00e8s puissant mais n'oublions", "start": 2538.76, "duration": 3.24}, {"text": "pas quand m\u00eame que la meilleure mani\u00e8re", "start": 2540.16, "duration": 3.28}, {"text": "de contr\u00f4ler ce qui se passe au sein de", "start": 2542.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est d' envoyer ces", "start": 2543.44, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires \u00e9lus au scru national", "start": 2545.24, "duration": 5.079}, {"text": "donc voter dimanche \u00e7a signifie", "start": 2547.96, "duration": 3.68}, {"text": "contr\u00f4ler ce qui va se passer au sein de", "start": 2550.319, "duration": 3.28}, {"text": "ce Parlement et c'est la base de l'Union", "start": 2551.64, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9enne rappelons \u00e9videmment que", "start": 2553.599, "duration": 2.801}, {"text": "c'est la souverainet\u00e9 des nations qui a", "start": 2554.839, "duration": 3.041}, {"text": "constitu\u00e9 l'Union et qui continue \u00e0 la", "start": 2556.4, "duration": 3.439}, {"text": "constituer donc je crois qu'en fait on a", "start": 2557.88, "duration": 3.32}, {"text": "tendance \u00e0 parler de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2559.839, "duration": 2.76}, {"text": "comme quelque chose qui d\u00e9poss\u00e8de les", "start": 2561.2, "duration": 3.2}, {"text": "\u00c9tats en oubliant tout simplement ce", "start": 2562.599, "duration": 4.24}, {"text": "message tr\u00e8s clair ce sont les \u00e9tat", "start": 2564.4, "duration": 4.48}, {"text": "naationss qui sont aux manettes de tous", "start": 2566.839, "duration": 4.72}, {"text": "les organes de d\u00e9cision europ\u00e9ens donc", "start": 2568.88, "duration": 4.56}, {"text": "pensez-y en allant voter dimanche et", "start": 2571.559, "duration": 3.441}, {"text": "allez voter et allez voter on fait tous", "start": 2573.44, "duration": 4.119}, {"text": "passer le message Clara boerbab sur sur", "start": 2575.0, "duration": 5.839}, {"text": "le vote \u00e9cologiste est-ce qu'il y a un", "start": 2577.559, "duration": 6.0}, {"text": "repli partag\u00e9 c'est\u00e0d dans d'autres pays", "start": 2580.839, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens ou est-ce que la France est", "start": 2583.559, "duration": 5.121}, {"text": "une est une terre de perdition ou la", "start": 2585.319, "duration": 4.8}, {"text": "seule terre de perdition pour Le Vot", "start": 2588.68, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9cologiste en ce moment non absolument", "start": 2590.119, "duration": 3.24}, {"text": "pas c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on obserent", "start": 2591.88, "duration": 3.12}, {"text": "dans plusieurs pays europ\u00e9ens notamment", "start": 2593.359, "duration": 3.841}, {"text": "l'Allemagne l'Espagne les Pays-Bas", "start": 2595.0, "duration": 3.92}, {"text": "rappelez-vous en 2019 c'\u00e9tait le temps", "start": 2597.2, "duration": 3.0}, {"text": "des grandes marches pour le climat", "start": 2598.92, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait l'apparition de Greta tunberg", "start": 2600.2, "duration": 4.879}, {"text": "dans les meetings \u00e7a avait \u00e9 il y avait", "start": 2602.24, "duration": 4.4}, {"text": "un engouement de la jeunesse et pas que", "start": 2605.079, "duration": 3.04}, {"text": "d'illeurs de la jeunesse pour la cause", "start": 2606.64, "duration": 3.919}, {"text": "climatique aujourd'hui l'impression que", "start": 2608.119, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a donne c'est quand m\u00eame que cette", "start": 2610.559, "duration": 4.721}, {"text": "cause un peu monoth\u00e9matique des vers sur", "start": 2612.52, "duration": 5.559}, {"text": "le climat aujourd'hui apr\u00e8s 5 ans d'une", "start": 2615.28, "duration": 3.96}, {"text": "commission qui a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9e par", "start": 2618.079, "duration": 2.721}, {"text": "plusieurs crises alors on s'\u00e9loigne de", "start": 2619.24, "duration": 2.8}, {"text": "la crise covid mais \u00e7a a quand m\u00eame", "start": 2620.8, "duration": 2.799}, {"text": "laiss\u00e9 des traces il y a eu la guerre en", "start": 2622.04, "duration": 3.48}, {"text": "Ukraine il y a eu la crise \u00e9videmment", "start": 2623.599, "duration": 4.561}, {"text": "agricole qui a effectivement parfois", "start": 2625.52, "duration": 4.799}, {"text": "questionn\u00e9 un peu la la strat\u00e9gie des", "start": 2628.16, "duration": 3.76}, {"text": "des \u00e9cologistes au Parlement europ\u00e9en", "start": 2630.319, "duration": 3.641}, {"text": "euh font que pas uniquement en France", "start": 2631.92, "duration": 3.0}, {"text": "mais aussi dans les autres pays", "start": 2633.96, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ens il y a une baisse de l' ement", "start": 2634.92, "duration": 4.52}, {"text": "pour ce parti qui en 2019 en France a", "start": 2637.44, "duration": 3.96}, {"text": "fait quand m\u00eame 13 % oui on on va parler", "start": 2639.44, "duration": 3.8}, {"text": "d'agriculture dans un instant Vincent", "start": 2641.4, "duration": 3.919}, {"text": "couronne craignez-vous est-ce qu'on peut", "start": 2643.24, "duration": 4.079}, {"text": "craindre un un backlash c'est\u00e0d un", "start": 2645.319, "duration": 4.28}, {"text": "retour en arri\u00e8re un peu conservateur", "start": 2647.319, "duration": 3.361}, {"text": "notamment sur les ambitions", "start": 2649.599, "duration": 3.641}, {"text": "environnementales de de l'Europe on en", "start": 2650.68, "duration": 5.96}, {"text": "voit d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui \u00e0 l'\u0153uvre des des", "start": 2653.24, "duration": 4.68}, {"text": "ces retours l\u00e0 sur les questions", "start": 2656.64, "duration": 3.88}, {"text": "environnementales climatiques sous", "start": 2657.92, "duration": 5.24}, {"text": "l'effet de des manifestations partout en", "start": 2660.52, "duration": 4.4}, {"text": "Europe des agriculteurs qui a vraiment", "start": 2663.16, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une un mouvement europ\u00e9en oui le", "start": 2664.92, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en le conseil c'est les", "start": 2667.28, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9tats la commission tous recul\u00e9 ont pr\u00e9p", "start": 2669.4, "duration": 6.64}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 un plan pour prendre en compte", "start": 2672.76, "duration": 5.48}, {"text": "la col\u00e8re des agriculteurs et r\u00e9duire", "start": 2676.04, "duration": 4.799}, {"text": "les ambitions climatiques au lendemain", "start": 2678.24, "duration": 5.72}, {"text": "des \u00e9lections de dimanche il y a de", "start": 2680.839, "duration": 5.24}, {"text": "fortes chances pour que cette ambition", "start": 2683.96, "duration": 4.399}, {"text": "climatique et bien je sais pas c'est", "start": 2686.079, "duration": 3.681}, {"text": "peut-\u00eatre un oph\u00e9iste mais ne connaisse", "start": 2688.359, "duration": 2.881}, {"text": "pas un renouveau particulit\u00e9 si vous", "start": 2689.76, "duration": 2.52}, {"text": "\u00eates jeune si vous voulez que les", "start": 2691.24, "duration": 2.16}, {"text": "ambitions climatiques continuent", "start": 2692.28, "duration": 2.559}, {"text": "d'avancer allez voter dimanche quoi", "start": 2693.4, "duration": 3.8}, {"text": "c'est non mais c'est vrai c'est \u00e0 ce", "start": 2694.839, "duration": 4.321}, {"text": "niveau-l\u00e0 que \u00e7a se joue ces questions", "start": 2697.2, "duration": 3.6}, {"text": "cl\u00e9matiquesou merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2699.16, "duration": 3.399}, {"text": "tous c'\u00e9tait passionnant de voil\u00e0 de", "start": 2700.8, "duration": 4.88}, {"text": "commenter cette actualit\u00e9 chaude en ce", "start": 2702.559, "duration": 7.361}, {"text": "jeudi soir \u00e0 bient\u00f4t sur sur public ca", "start": 2705.68, "duration": 4.24}]}