{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 9.31, "duration": 7.989}, {"text": "il y a eu 1905 la loi fondatrice de la", "start": 19.6, "duration": 6.24}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 s\u00e9parent l'\u00c9glise et l'\u00c9tat il y", "start": 22.92, "duration": 4.92}, {"text": "a aussi eu 2004 la loi sur", "start": 25.84, "duration": 4.199}, {"text": "l'interdiction des signes religieux", "start": 27.84, "duration": 4.32}, {"text": "ostensibles \u00e0 l'\u00e9cole l'un des piliers", "start": 30.039, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9cents de la la\u00efcit\u00e9 fran\u00e7aise une loi", "start": 32.16, "duration": 5.04}, {"text": "qui fait donc ces 20 ans mais de moins", "start": 34.6, "duration": 4.24}, {"text": "en moins comprise par les moins de 20", "start": 37.2, "duration": 3.839}, {"text": "ans l'anniversaire est en effet percut\u00e9", "start": 38.84, "duration": 4.28}, {"text": "par la mont\u00e9e des menaces li\u00e9es \u00e0 la", "start": 41.039, "duration": 5.04}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 envers les enseignants ou encore", "start": 43.12, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9cemment les proviseurs alors il y", "start": 46.079, "duration": 3.8}, {"text": "a-t-il une fracture g\u00e9n\u00e9rationnelle sur", "start": 48.36, "duration": 3.999}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 les jeunes y sont-ils moins", "start": 49.879, "duration": 4.961}, {"text": "attach\u00e9s que leurs parents et pourquoi", "start": 52.359, "duration": 4.0}, {"text": "cette exception fran\u00e7aise a-t-elle", "start": 54.84, "duration": 3.48}, {"text": "encore un avenir alors que d'autres", "start": 56.359, "duration": 4.16}, {"text": "mod\u00e8les s'y opposent outre manche ou", "start": 58.32, "duration": 2.919}, {"text": "encore", "start": 60.519, "duration": 3.121}, {"text": "outreAtlantique on ouvre le d\u00e9bat sur ce", "start": 61.239, "duration": 4.88}, {"text": "plateau avec Ania Amidi bonjour bonjour", "start": 63.64, "duration": 4.56}, {"text": "vous avez 25 ans vous \u00eates secr\u00e9taire", "start": 66.119, "duration": 4.761}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'UNF ce syndicat \u00e9tudiant", "start": 68.2, "duration": 4.76}, {"text": "class\u00e9 \u00e0 gauche \u00e9galement sur ce plateau", "start": 70.88, "duration": 4.68}, {"text": "Maxime lot bonjour bonjour vous avez 21", "start": 72.96, "duration": 4.4}, {"text": "ans vous \u00eates responsable du printemps", "start": 75.56, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9publicain \u00e0 sciencep Paris le", "start": 77.36, "duration": 3.96}, {"text": "printemps r\u00e9publicain c'est ce mouvement", "start": 79.64, "duration": 3.68}, {"text": "politique qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 au lendemain", "start": 81.32, "duration": 4.0}, {"text": "des attentats de 2015 et qui fait de la", "start": 83.32, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9fense de la la\u00efcit\u00e9 son combat", "start": 85.32, "duration": 5.08}, {"text": "principal \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous Valen Zuber", "start": 87.439, "duration": 4.561}, {"text": "bonjour et bienvenue vous \u00eates", "start": 90.4, "duration": 3.88}, {"text": "historienne des id\u00e9es sp\u00e9cialiste de la", "start": 92.0, "duration": 3.759}, {"text": "libert\u00e9 religieuse et des droits de", "start": 94.28, "duration": 4.199}, {"text": "l'homme et je cite l'un de vos ouvrage", "start": 95.759, "duration": 5.481}, {"text": "qui concerne ce d\u00e9bat la la\u00efcit\u00e9 en", "start": 98.479, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en ao\u00fbt 2023 aux", "start": 101.24, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9ditions Le Cavalier rouge et enfin sur", "start": 104.28, "duration": 3.799}, {"text": "ce plateau j'ai le plaisir d'accueillir", "start": 106.68, "duration": 3.36}, {"text": "Yanis roder bonjour bonjour vous \u00eates", "start": 108.079, "duration": 3.481}, {"text": "professeur d'histoireg\u00e9ographie dans un", "start": 110.04, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8ge de sc\u00e8 Saint-Denis directeur de", "start": 111.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'observatoire de l'\u00e9ducation de la", "start": 114.04, "duration": 4.16}, {"text": "Fondation Jean jor\u00e8 et je cite deux de", "start": 115.92, "duration": 4.44}, {"text": "vos livres tout r\u00e9cemment vous \u00eates", "start": 118.2, "duration": 4.8}, {"text": "co-auteur de pr\u00e9server la la\u00efcit\u00e9 les 20", "start": 120.36, "duration": 5.24}, {"text": "ans de la loi de 2004 et \u00e9galement en", "start": 123.0, "duration": 5.56}, {"text": "ao\u00fbt 2022 je cite la jeunesse fran\u00e7aise", "start": 125.6, "duration": 5.439}, {"text": "l'\u00e9cole et la R\u00e9publique de livres qui", "start": 128.56, "duration": 4.24}, {"text": "sont parus aux \u00e9ditions de", "start": 131.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'Observatoire alors je vous propose", "start": 132.8, "duration": 3.2}, {"text": "tout simplement de commencer par le", "start": 134.64, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9but on va essayer de d\u00e9fin de d\u00e9finir", "start": 136.0, "duration": 5.4}, {"text": "le les termes du d\u00e9bat en quelque sorte", "start": 138.68, "duration": 5.279}, {"text": "et d\u00e9finir la la\u00efcit\u00e9 hein je vous cite", "start": 141.4, "duration": 4.76}, {"text": "et bien la d\u00e9finition du Robert c'est le", "start": 143.959, "duration": 5.081}, {"text": "principe de s\u00e9paration de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 146.16, "duration": 7.12}, {"text": "civile et de la soci\u00e9t\u00e9 religieuse Ania", "start": 149.04, "duration": 5.839}, {"text": "tout simplement comment est-ce que vous", "start": 153.28, "duration": 3.28}, {"text": "comprenez ce principe est-ce que c'est", "start": 154.879, "duration": 3.881}, {"text": "un principe auquel vous adh\u00e9rer oui", "start": 156.56, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9videmment c'est un principe auquel on", "start": 158.76, "duration": 4.24}, {"text": "adh\u00e8re et pour revenir un petit peu plus", "start": 160.319, "duration": 4.521}, {"text": "en profondeur sur ce principe l\u00e0 pour", "start": 163.0, "duration": 3.76}, {"text": "nous la la\u00efcit\u00e9 effectivement bah c'est", "start": 164.84, "duration": 4.479}, {"text": "la s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat", "start": 166.76, "duration": 5.0}, {"text": "mais c'est surtout la libert\u00e9 de chacun", "start": 169.319, "duration": 4.681}, {"text": "de croire ou de ne pas croire et \u00e7a", "start": 171.76, "duration": 3.68}, {"text": "rentre effectivement dans bah le", "start": 174.0, "duration": 3.239}, {"text": "principe aussi de la R\u00e9publique qui", "start": 175.44, "duration": 3.879}, {"text": "permet \u00e0 chacun d'\u00eatre libre de croire", "start": 177.239, "duration": 3.441}, {"text": "et de ne pas \u00e0 croire et de ne pas", "start": 179.319, "duration": 3.441}, {"text": "discriminer les personnes qui croient ou", "start": 180.68, "duration": 3.839}, {"text": "qui ne croient pas donc un principe de", "start": 182.76, "duration": 4.479}, {"text": "de libert\u00e9 et de tol\u00e9rance maximelot", "start": 184.519, "duration": 5.28}, {"text": "pour vous je le disait c'est d'autant", "start": 187.239, "duration": 5.441}, {"text": "plus un principe fondamental que c'est", "start": 189.799, "duration": 5.041}, {"text": "pour le d\u00e9fendre que s constitu\u00e9 aussi", "start": 192.68, "duration": 3.96}, {"text": "le printemps r\u00e9publicain oui tout \u00e0 fait", "start": 194.84, "duration": 4.24}, {"text": "et au m\u00eame titre que l'universalisme la", "start": 196.64, "duration": 4.959}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 est en fait le ciment de notre", "start": 199.08, "duration": 4.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 de notre R\u00e9publique qui permet", "start": 201.599, "duration": 3.92}, {"text": "en fait aux individus aux citoyens et", "start": 203.2, "duration": 5.08}, {"text": "aux jeunes de vivre ensemble en soci\u00e9t\u00e9", "start": 205.519, "duration": 4.401}, {"text": "en nation et c'est ce qui permet aux", "start": 208.28, "duration": 3.159}, {"text": "individus de de vivre dans une certaine", "start": 209.92, "duration": 3.399}, {"text": "coh\u00e9sion sociale Valentine zber est-ce", "start": 211.439, "duration": 3.16}, {"text": "que vous \u00eates d'accord \u00e0 ce que viennent", "start": 213.319, "duration": 2.681}, {"text": "ce que viennent de dire nos deux jeunes", "start": 214.599, "duration": 3.36}, {"text": "oui bien entendu bien entendu je suis", "start": 216.0, "duration": 4.519}, {"text": "tr\u00e8s sensible \u00e0 ce principe de la\u00efcit\u00e9", "start": 217.959, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame si je reviendrai un peu sur cette", "start": 220.519, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9finition qui me para\u00eet incompl\u00e8te", "start": 223.159, "duration": 4.241}, {"text": "parce Queen fait \u00e0 l'origine c'est un", "start": 225.04, "duration": 5.0}, {"text": "principe de s\u00e9paration de l'\u00c9tat et des", "start": 227.4, "duration": 5.679}, {"text": "euh soci\u00e9t\u00e9s religieuses hein au pluriel", "start": 230.04, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs pas seulement l'\u00c9glise", "start": 233.079, "duration": 5.201}, {"text": "catholique euh et en cela c'est un un", "start": 234.4, "duration": 5.96}, {"text": "pilier effectivement de de la conception", "start": 238.28, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9publicaine fran\u00e7aise j'ajouterais", "start": 240.36, "duration": 5.519}, {"text": "aussi peut-\u00eatre cette attention \u00e0 la", "start": 243.56, "duration": 4.0}, {"text": "libert\u00e9 de conscience qui est tr\u00e8s", "start": 245.879, "duration": 3.401}, {"text": "importante dans la la\u00efcit\u00e9 puisque dans", "start": 247.56, "duration": 3.64}, {"text": "toute l'histoire de France cette libert\u00e9", "start": 249.28, "duration": 4.039}, {"text": "de conscience a \u00e9t\u00e9 combatue par les", "start": 251.2, "duration": 5.599}, {"text": "rois par d'autres r\u00e9gimes pas forc\u00e9ment", "start": 253.319, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9publicain et donc la libert\u00e9 de", "start": 256.799, "duration": 3.801}, {"text": "conscience est aussi un des piliers de", "start": 258.72, "duration": 4.68}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 un principe consstantiel \u00e0", "start": 260.6, "duration": 5.12}, {"text": "notre R\u00e9publique anis roder la la\u00efcit\u00e9", "start": 263.4, "duration": 3.48}, {"text": "oui bien s\u00fbr elle est vraiment", "start": 265.72, "duration": 2.72}, {"text": "consubstantielle \u00e0 la R\u00e9publique", "start": 266.88, "duration": 3.879}, {"text": "notamment parce que euh les r\u00e9publicains", "start": 268.44, "duration": 4.319}, {"text": "l'ont pens\u00e9 comme tel c'est-\u00e0-dire que", "start": 270.759, "duration": 5.121}, {"text": "avant la loi 1905 la la\u00efcit\u00e9 elle elle", "start": 272.759, "duration": 5.081}, {"text": "elle touche les enseignements la loi", "start": 275.88, "duration": 4.2}, {"text": "ferie de 1882 donc elle est d\u00e9j\u00e0", "start": 277.84, "duration": 4.079}, {"text": "philosophiquement elle elle occupe d\u00e9j\u00e0", "start": 280.08, "duration": 3.44}, {"text": "une place extr\u00eamement importante puisque", "start": 281.919, "duration": 3.481}, {"text": "les enseignements sont rendus sont", "start": 283.52, "duration": 3.88}, {"text": "rendus la\u00efque et puis en 1886 avec la", "start": 285.4, "duration": 4.04}, {"text": "loi gobelet ce sont les personnels de", "start": 287.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9ducation l'instruction publique \u00e0", "start": 289.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9poque qui qui deviennent la\u00efqu", "start": 291.36, "duration": 4.08}, {"text": "d'abord l'\u00e9cole et ensuite la R\u00e9publique", "start": 293.68, "duration": 3.16}, {"text": "voil\u00e0 d'abord l'\u00e9cole et puis apr\u00e8s la", "start": 295.44, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique avec cette id\u00e9e d'une en", "start": 296.84, "duration": 4.16}, {"text": "quelque sorte une double \u00e9mancipation", "start": 298.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9mancipation du politique vis-\u00e0-vis du", "start": 301.0, "duration": 3.639}, {"text": "religieux c'est-\u00e0-dire que le religieux", "start": 303.32, "duration": 3.28}, {"text": "n'a plus \u00e0 dire son mot sur les", "start": 304.639, "duration": 3.641}, {"text": "politiques et la politique telle qu'elle", "start": 306.6, "duration": 3.96}, {"text": "est men\u00e9e par l'\u00c9tat donc l'\u00c9tat devient", "start": 308.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 religieux faut faire attention l'\u00c9tat", "start": 310.56, "duration": 3.359}, {"text": "n'est pas h\u00e2\u00e9 hein comme le disent", "start": 312.52, "duration": 2.84}, {"text": "parfois certains de mes \u00e9l\u00e8ves mais", "start": 313.919, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00c9tat est \u00e0 religieux et deuxi\u00e8me", "start": 315.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9mancipation celle des religions vous", "start": 317.4, "duration": 3.72}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison Valentine zubert", "start": 319.28, "duration": 3.759}, {"text": "les \u00e9glises hein c'est\u00e0d les religions", "start": 321.12, "duration": 4.199}, {"text": "qui s'\u00e9mancipe du pouvoir du pouvoir", "start": 323.039, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9tatique et qui donc vont profiter de", "start": 325.319, "duration": 3.72}, {"text": "cette libert\u00e9 de conscience et surtout", "start": 327.56, "duration": 3.639}, {"text": "aussi \u00e9gal de cette libert\u00e9 de culte", "start": 329.039, "duration": 4.241}, {"text": "qu'offre le principe de la\u00efcit\u00e9 alors on", "start": 331.199, "duration": 4.0}, {"text": "commence \u00e0 avoir une perception he de", "start": 333.28, "duration": 3.84}, {"text": "comment d\u00e9finir la la\u00efcit\u00e9 on va essayer", "start": 335.199, "duration": 3.12}, {"text": "de comprendre aussi comment et ben c'est", "start": 337.12, "duration": 4.16}, {"text": "per\u00e7u aujourd'hui par les Fran\u00e7ais he ce", "start": 338.319, "duration": 4.761}, {"text": "principe on va en parler avec Quentin", "start": 341.28, "duration": 4.639}, {"text": "lewiline bonjour vous \u00eates directeur", "start": 343.08, "duration": 5.119}, {"text": "conseil \u00e0 l'institut CSA qui a men\u00e9 une", "start": 345.919, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tude sur le sujet il y a quelques", "start": 348.199, "duration": 4.081}, {"text": "semaines peut-\u00eatre on peut commencer par", "start": 350.199, "duration": 3.641}, {"text": "le premier enseignement de cette \u00e9tude", "start": 352.28, "duration": 3.16}, {"text": "et qui est un enseignement plut\u00f4t", "start": 353.84, "duration": 3.199}, {"text": "rassurant comme ce qu'on entend sur ce", "start": 355.44, "duration": 3.479}, {"text": "plateau c'est que il y a un attachement", "start": 357.039, "duration": 3.88}, {"text": "profond des les Fran\u00e7ais \u00e0 la la\u00efcit\u00e9", "start": 358.919, "duration": 3.56}, {"text": "c'est vraiment un enseignement majeur de", "start": 360.919, "duration": 3.761}, {"text": "de CTIN qu'on a r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier", "start": 362.479, "duration": 4.041}, {"text": "dernier les Fran\u00e7ais en tout cas dans", "start": 364.68, "duration": 4.76}, {"text": "leur tr\u00e8s grande majorit\u00e9 \u00e0 70 %", "start": 366.52, "duration": 4.679}, {"text": "t\u00e9moignent dans la la\u00efcit\u00e9 et dans le", "start": 369.44, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9tail dont pr\u00e8s de 40 % qui s'y disent", "start": 371.199, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s attach\u00e9s et quand on regarde", "start": 373.36, "duration": 3.48}, {"text": "un petit peu le d\u00e9tail des r\u00e9sultats on", "start": 375.639, "duration": 2.601}, {"text": "voit que c'est un score qui culmine m\u00eame", "start": 376.84, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 81 % aupr\u00e8s des 65 ans et plus et qui", "start": 378.24, "duration": 5.44}, {"text": "est majoritaire he quel que soit son son", "start": 381.44, "duration": 4.479}, {"text": "bord politique ou son rapport m\u00eame \u00e0 \u00e0", "start": 383.68, "duration": 3.959}, {"text": "la religion mais c'est vrai que c'est", "start": 385.919, "duration": 2.961}, {"text": "int\u00e9ressant pour rebondir sur ce que", "start": 387.639, "duration": 3.4}, {"text": "vous disiez en introduction qu'on note", "start": 388.88, "duration": 4.68}, {"text": "un d\u00e9calage g\u00e9n\u00e9rationnel important hein", "start": 391.039, "duration": 4.0}, {"text": "qui est \u00e0 l'\u0153uvre quant \u00e0 l'appr\u00e9ciation", "start": 393.56, "duration": 3.759}, {"text": "de ce principe et en fait il passe sous", "start": 395.039, "duration": 5.241}, {"text": "le seil des 50 % aupr\u00e8s des jeunes de 18", "start": 397.319, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e0 24 ans autrement dit hein on a seul 45", "start": 400.28, "duration": 5.359}, {"text": "% d'entre eux qui se disent attach\u00e9s \u00e0", "start": 402.96, "duration": 5.16}, {"text": "la la\u00efit\u00e9 dont seulement 12 % tr\u00e8s", "start": 405.639, "duration": 4.68}, {"text": "attach\u00e9s et \u00e0 l'inverse et bien on en a", "start": 408.12, "duration": 4.84}, {"text": "38 % he qui vont s'estimer pas attach\u00e9s", "start": 410.319, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e0 ce principe et 17 % qui vont m\u00eame", "start": 412.96, "duration": 4.72}, {"text": "faire part d'une certaine indiff\u00e9rence", "start": 415.479, "duration": 4.4}, {"text": "par rapport \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 donc autrement", "start": 417.68, "duration": 3.68}, {"text": "dit hein vous avez plus d'un jeune sur", "start": 419.879, "duration": 4.681}, {"text": "deux de 18 \u00e0 24 ans 55 % qui va mettre \u00e0", "start": 421.36, "duration": 5.76}, {"text": "distance ce principe entre le d\u00e9sint\u00e9r\u00eat", "start": 424.56, "duration": 5.4}, {"text": "et l'indiff\u00e9rence il y a aussi un autre", "start": 427.12, "duration": 5.12}, {"text": "enseignement dans dans votre \u00e9tude c'est", "start": 429.96, "duration": 5.04}, {"text": "que les contours concrets de la la\u00efcit\u00e9", "start": 432.24, "duration": 5.2}, {"text": "ne sont pas facile \u00e0 saisir pour tout le", "start": 435.0, "duration": 3.56}, {"text": "monde parce que vous avez par exemple", "start": 437.44, "duration": 3.84}, {"text": "adress\u00e9 un questionnaire aux personnes", "start": 438.56, "duration": 5.199}, {"text": "que vous interrogez et les personnes ont", "start": 441.28, "duration": 5.28}, {"text": "sont tr\u00e8s loin d'avoir eu tout bon", "start": 443.759, "duration": 5.081}, {"text": "oui alors d\u00e9j\u00e0 il y a effectivement un", "start": 446.56, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9calage entre entre ce que les gens", "start": 448.84, "duration": 4.4}, {"text": "comment ils se positionnent par rapport", "start": 451.319, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 ce principe qui dans l'ensemble voil\u00e0", "start": 453.24, "duration": 4.2}, {"text": "ils nous disent qu'ils sont plut\u00f4t \u00e0", "start": 456.08, "duration": 3.6}, {"text": "l'aise et qu'ils le comprennent plut\u00f4t", "start": 457.44, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame si petite nuance on voit que les", "start": 459.68, "duration": 5.0}, {"text": "jeunes sont un petit peu plus r\u00e9serv\u00e9s", "start": 462.52, "duration": 4.16}, {"text": "sur ce point-l\u00e0 puisque vous voyez si", "start": 464.68, "duration": 4.76}, {"text": "seul 14 % de l'ensemble des Fran\u00e7ais", "start": 466.68, "duration": 4.44}, {"text": "vont nous dire mal comprendre ce", "start": 469.44, "duration": 4.12}, {"text": "principe on monte quand m\u00eame \u00e0 29 %", "start": 471.12, "duration": 5.24}, {"text": "parmi les 18 \u00e0 24 ans apr\u00e8s dans le", "start": 473.56, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9tail effectivement les contours sont", "start": 476.36, "duration": 5.839}, {"text": "loin d'\u00eatre \u00eare d'\u00eatre \u00e9vident euh et en", "start": 478.84, "duration": 5.12}, {"text": "fait ce qui est compliqu\u00e9 c'est de bien", "start": 482.199, "duration": 4.041}, {"text": "comprendre ce qu'autorise ou ce que", "start": 483.96, "duration": 5.799}, {"text": "n'autorise pas la la\u00efcit\u00e9 et c'est vrai", "start": 486.24, "duration": 5.2}, {"text": "que en dehors de l'interdiction de", "start": 489.759, "duration": 3.84}, {"text": "signes religieux visible \u00e0 l'\u00e9cole qui", "start": 491.44, "duration": 3.759}, {"text": "pour le coup est tr\u00e8s bien d\u00e9cod\u00e9", "start": 493.599, "duration": 3.401}, {"text": "vraiment par tous hein par l'ensemble", "start": 495.199, "duration": 2.96}, {"text": "des diff\u00e9rentes cat\u00e9gories de la", "start": 497.0, "duration": 3.759}, {"text": "population et bien dans le d\u00e9tail on", "start": 498.159, "duration": 4.44}, {"text": "peut avoir quelques quelques quelques", "start": 500.759, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9sultats int\u00e9ressants mais vous voyez", "start": 502.599, "duration": 3.961}, {"text": "un Fran\u00e7ais sur 5 donc 21 % pr\u00e8s d'un", "start": 504.039, "duration": 5.481}, {"text": "Fran\u00e7ais sur 5 euh pense que le port de", "start": 506.56, "duration": 4.68}, {"text": "signe religieux visible est interdit", "start": 509.52, "duration": 3.439}, {"text": "dans la rue c'est quand m\u00eame assez", "start": 511.24, "duration": 4.239}, {"text": "radical et c'est un score qui va monter", "start": 512.959, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 30 % chez les jeunes de 18 \u00e0 24 ans on", "start": 515.479, "duration": 6.56}, {"text": "a aussi \u00e0 peu pr\u00e8s un Fran\u00e7ais sur deux", "start": 519.399, "duration": 4.88}, {"text": "qui pense que le port de signe religieux", "start": 522.039, "duration": 4.401}, {"text": "visible sur son lieu de travail est", "start": 524.279, "duration": 4.24}, {"text": "interdit et l\u00e0 c'est un score qui encore", "start": 526.44, "duration": 5.32}, {"text": "une fois grimpe et grimpe \u00e0 57 % parmi", "start": 528.519, "duration": 6.361}, {"text": "les 18 \u00e0 24 ans et un autre \u00e9l\u00e9ment", "start": 531.76, "duration": 6.759}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 ajouter ici on a 60 % des", "start": 534.88, "duration": 5.36}, {"text": "Fran\u00e7ais qui cons consid\u00e8re que le port", "start": 538.519, "duration": 3.32}, {"text": "de signe religieux visible \u00e0", "start": 540.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'universit\u00e9 pour les \u00e9tudiants est", "start": 541.839, "duration": 3.44}, {"text": "interdit ce qui n'est pas le cas dans la", "start": 543.48, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 lo4\u00e9ducation exactement et ben", "start": 545.279, "duration": 6.361}, {"text": "m\u00eame sur ce point-l\u00e0 on a quand m\u00eame", "start": 549.36, "duration": 5.08}, {"text": "plus d'un jeune de 18 \u00e0 24 ans sur de 54", "start": 551.64, "duration": 5.12}, {"text": "% qui va partager cette perception en", "start": 554.44, "duration": 4.36}, {"text": "tout cas supposer imaginer que c'est", "start": 556.76, "duration": 4.04}, {"text": "interdit \u00e0 l'universit\u00e9 donc une", "start": 558.8, "duration": 4.84}, {"text": "certaine m\u00e9connaissance des lois et des", "start": 560.8, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e8gles associ\u00e9es \u00e0 la", "start": 563.64, "duration": 4.84}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 il y a aussi certains qui voient", "start": 565.44, "duration": 6.639}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui en danger pour", "start": 568.48, "duration": 6.24}, {"text": "quelle raison", "start": 572.079, "duration": 2.641}, {"text": "principalement alors sur le danger", "start": 575.12, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement on a une majorit\u00e9 de", "start": 577.8, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais qui qui qui le consid\u00e8rent en", "start": 579.04, "duration": 5.64}, {"text": "danger euh et qui du coup euh par", "start": 581.16, "duration": 5.679}, {"text": "cons\u00e9quent euh en tout cas c'est parce", "start": 584.68, "duration": 4.719}, {"text": "qu'il voit que en majorit\u00e9 notamment", "start": 586.839, "duration": 4.361}, {"text": "dans les services publics \u00e7a va \u00eatre", "start": 589.399, "duration": 3.56}, {"text": "remis en cause et d'ailleurs ce qui", "start": 591.2, "duration": 4.12}, {"text": "arrive en t\u00eate c'est vraiment l'\u00e9cole", "start": 592.959, "duration": 5.281}, {"text": "hein qui est qui est le lieu o\u00f9", "start": 595.32, "duration": 4.759}, {"text": "finalement c'est remise en cause sont", "start": 598.24, "duration": 4.039}, {"text": "les plus constat\u00e9s les enseignants", "start": 600.079, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs tient la sonnette d'alarme et", "start": 602.279, "duration": 3.8}, {"text": "sont tr\u00e8s majoritairement \u00e0 \u00e0 le", "start": 604.279, "duration": 3.12}, {"text": "souligner mais c'est partag\u00e9 par", "start": 606.079, "duration": 3.121}, {"text": "l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 et d'ailleurs", "start": 607.399, "duration": 4.161}, {"text": "les jeunes aussi consid\u00e8rent ou en tout", "start": 609.2, "duration": 5.759}, {"text": "cas font ce constat que il y a il y a", "start": 611.56, "duration": 5.68}, {"text": "une menace il y a des remises en cause", "start": 614.959, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont plus ou", "start": 617.24, "duration": 5.24}, {"text": "moins en tout cas qui peut plus ou moins", "start": 618.839, "duration": 6.0}, {"text": "les d\u00e9ranger mais qui sont \u00e0 l'\u0153uvre au", "start": 622.48, "duration": 4.84}, {"text": "sein au sein de l'\u00e9cole bien merci merci", "start": 624.839, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup Quentin lewiine d'\u00eatre", "start": 627.32, "duration": 3.56}, {"text": "intervenu dans cette \u00e9mission on va", "start": 629.399, "duration": 2.761}, {"text": "essayer de parler ben justement de", "start": 630.88, "duration": 3.84}, {"text": "toutes ces donn\u00e9es que vous venez de", "start": 632.16, "duration": 4.84}, {"text": "nous de nous expliquer Maxime lot est-ce", "start": 634.72, "duration": 4.16}, {"text": "que vous \u00eates de ceux qui estiment que", "start": 637.0, "duration": 4.04}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 est aujourd'hui en danger", "start": 638.88, "duration": 4.16}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9cole dans les dans", "start": 641.04, "duration": 3.599}, {"text": "les services publics comme vient de de", "start": 643.04, "duration": 3.28}, {"text": "l'expliquer qutin les willin il beaucoup", "start": 644.639, "duration": 3.481}, {"text": "de Fran\u00e7ais sont dans ce cas en danger", "start": 646.32, "duration": 4.04}, {"text": "je ne sais pas puisque comme votre", "start": 648.12, "duration": 3.8}, {"text": "intervenant a pu le pr\u00e9ciser la grande", "start": 650.36, "duration": 3.159}, {"text": "majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais sont attach\u00e9 \u00e0 ce", "start": 651.92, "duration": 2.84}, {"text": "principe de la", "start": 653.519, "duration": 4.081}, {"text": "ICT puis effectivement il est mis en", "start": 654.76, "duration": 4.96}, {"text": "danger il est attaqu\u00e9 par ce qu'on", "start": 657.6, "duration": 4.16}, {"text": "pourrait appeler des des Identitaires", "start": 659.72, "duration": 3.679}, {"text": "donc \u00e0 gauche et \u00e0 droite qui vont", "start": 661.76, "duration": 4.28}, {"text": "instrumentaliser en fait cette la\u00efcit\u00e9 \u00e0", "start": 663.399, "duration": 4.68}, {"text": "droite on a des des professionnels de la", "start": 666.04, "duration": 3.32}, {"text": "catola\u00efcit\u00e9 qui vont essayer", "start": 668.079, "duration": 3.921}, {"text": "d'instrumentaliser cette la\u00efcit\u00e9 euh au", "start": 669.36, "duration": 4.56}, {"text": "profit de la religion catholique pour", "start": 672.0, "duration": 3.279}, {"text": "stigmatiser une certaine partie de la", "start": 673.92, "duration": 2.84}, {"text": "population et d'un autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0", "start": 675.279, "duration": 2.921}, {"text": "l'extr\u00eame gauche vous avez des", "start": 676.76, "duration": 3.759}, {"text": "entrepreneurs identitaires qui essayent", "start": 678.2, "duration": 5.12}, {"text": "d'assoir une partie de la population", "start": 680.519, "duration": 7.88}, {"text": "dans une forme de de de d'un euh dans", "start": 683.32, "duration": 7.16}, {"text": "une forme de style matisation dans une", "start": 688.399, "duration": 3.961}, {"text": "dans dans l'id\u00e9 o\u00f9 certains individus ne", "start": 690.48, "duration": 3.28}, {"text": "seraient d\u00e9finis que par une vous avez", "start": 692.36, "duration": 3.159}, {"text": "le sentiment que c'est instrumentalis\u00e9", "start": 693.76, "duration": 4.28}, {"text": "pour s\u00e9parer l\u00e0 o\u00f9 soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui", "start": 695.519, "duration": 3.601}, {"text": "c'est tr\u00e8s dangereux on est dans une", "start": 698.04, "duration": 3.08}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi cliv\u00e9e", "start": 699.12, "duration": 4.159}, {"text": "o\u00f9 chacun essaie d'attiser la haine de", "start": 701.12, "duration": 4.159}, {"text": "toute part et et donc aujourd'hui", "start": 703.279, "duration": 3.521}, {"text": "certains individus ont l'impression que", "start": 705.279, "duration": 3.24}, {"text": "cette la\u00efcit\u00e9 est malmen\u00e9e d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 706.8, "duration": 3.36}, {"text": "comme de l'autre vous \u00eates d'accord avec", "start": 708.519, "duration": 3.281}, {"text": "cela avec l'id\u00e9e que la la\u00efcit\u00e9 c'est", "start": 710.16, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui un principe qui est", "start": 711.8, "duration": 3.719}, {"text": "instrumentalis\u00e9 oui par qui et contre", "start": 713.24, "duration": 4.12}, {"text": "qui selon vous oui et ENF pour nous", "start": 715.519, "duration": 3.481}, {"text": "effectivement elle est instrumentalis\u00e9e", "start": 717.36, "duration": 2.56}, {"text": "mais mais nous on n peut-\u00eatre pas", "start": 719.0, "duration": 2.56}, {"text": "forc\u00e9ment la m\u00eame analyse sur comment", "start": 719.92, "duration": 3.64}, {"text": "elle est instrumentalis\u00e9e aujourd'hui", "start": 721.56, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement on le voit il y a beaucoup", "start": 723.56, "duration": 3.32}, {"text": "de probl\u00e8mes autour de la la\u00efcit\u00e9 elle", "start": 725.36, "duration": 3.0}, {"text": "est peut-\u00eatre mal comprise chez les", "start": 726.88, "duration": 3.72}, {"text": "jeunes chez les lyc\u00e9ens chez les mineurs", "start": 728.36, "duration": 3.96}, {"text": "et cetera mais si elle est mal comprise", "start": 730.6, "duration": 3.32}, {"text": "pour nous c'est parce que on a un d\u00e9bat", "start": 732.32, "duration": 4.04}, {"text": "public qui est men\u00e9 par l'extr\u00eame droite", "start": 733.92, "duration": 4.359}, {"text": "qui remet effectivement au cours enfin", "start": 736.36, "duration": 3.88}, {"text": "au c\u0153ur du d\u00e9bat public la la\u00efcit\u00e9 et", "start": 738.279, "duration": 3.36}, {"text": "pour nous le principal probl\u00e8me qu'on a", "start": 740.24, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'on a une extr\u00eame", "start": 741.639, "duration": 3.2}, {"text": "droite qui est de plus en plus forte", "start": 743.279, "duration": 2.881}, {"text": "dans le pays qui est de plus en plus", "start": 744.839, "duration": 3.161}, {"text": "forte dans l'enseignement sup\u00e9rieur mais", "start": 746.16, "duration": 3.799}, {"text": "aussi chez les jeunes et qui remet en", "start": 748.0, "duration": 4.04}, {"text": "question tous les jours la la\u00efcit\u00e9 en", "start": 749.959, "duration": 3.521}, {"text": "utilisant des mots tr\u00e8s forts comme par", "start": 752.04, "duration": 4.08}, {"text": "exemple la guerre des civilisations tous", "start": 753.48, "duration": 4.68}, {"text": "les jours dans le d\u00e9bat public et on a", "start": 756.12, "duration": 3.959}, {"text": "un gouvernement aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a qui", "start": 758.16, "duration": 3.72}, {"text": "reprend ses \u00e9l\u00e9ments pour pouvoir", "start": 760.079, "duration": 3.961}, {"text": "remettre au c\u0153ur du d\u00e9bat public la", "start": 761.88, "duration": 4.28}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et pointer du doigt des", "start": 764.04, "duration": 4.88}, {"text": "minorit\u00e9s religieuses des minorit\u00e9s euh", "start": 766.16, "duration": 6.16}, {"text": "enfin des minorit\u00e9s au sens g\u00e9n\u00e9ral pour", "start": 768.92, "duration": 4.8}, {"text": "effectivement les pointer du doigt et", "start": 772.32, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9placer tr\u00e8s clair quon parle des", "start": 773.72, "duration": 3.119}, {"text": "minorit\u00e9 religieuse vous voulez parler", "start": 775.48, "duration": 4.08}, {"text": "des des musulmans exactement donc vous", "start": 776.839, "duration": 4.601}, {"text": "estimez que c'est aujourd'hui un un", "start": 779.56, "duration": 3.12}, {"text": "moyen comment dire de de quoi de", "start": 781.44, "duration": 3.24}, {"text": "stigmatiser les les les les musulmans", "start": 782.68, "duration": 3.08}, {"text": "c'est vous avez l'impression que c'est", "start": 784.68, "duration": 2.04}, {"text": "comme \u00e7a que c'est utilis\u00e9 bah", "start": 785.76, "duration": 2.68}, {"text": "aujourd'hui on a effectivement l'extr\u00eame", "start": 786.72, "duration": 3.559}, {"text": "droite qui stigmatise les musulmans en", "start": 788.44, "duration": 3.88}, {"text": "remettant au c\u0153ur du d\u00e9bat effectivement", "start": 790.279, "duration": 3.721}, {"text": "la question de la la\u00efcit\u00e9 on a un", "start": 792.32, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement effectivement qui remet en", "start": 794.0, "duration": 5.32}, {"text": "place des stigmatisations bah en mettant", "start": 796.48, "duration": 4.76}, {"text": "dans l'agenda politique toutes les", "start": 799.32, "duration": 3.48}, {"text": "analyses de l'extr\u00eame droite mais", "start": 801.24, "duration": 3.039}, {"text": "aujourd'hui pour nous le principal", "start": 802.8, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me effectivement c'est comment", "start": 804.279, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9cole et comment la R\u00e9publique fait en", "start": 806.48, "duration": 4.039}, {"text": "sorte que l'extr\u00eame droite ne soit plus", "start": 809.199, "duration": 4.401}, {"text": "au c\u0153ur du d\u00e9bat public Yanis roder", "start": 810.519, "duration": 5.281}, {"text": "votre regard l\u00e0-dessus quand vous voyez", "start": 813.6, "duration": 3.84}, {"text": "que voil\u00e0 les jeunes peuvent nous dire", "start": 815.8, "duration": 2.8}, {"text": "qu'ils sont \u00e0 la fois tout \u00e0 fait", "start": 817.44, "duration": 2.04}, {"text": "d'accord sur le principe mais", "start": 818.6, "duration": 2.52}, {"text": "qu'aujourd'hui ils estiment que", "start": 819.48, "duration": 4.84}, {"text": "globalement il est beaucoup utilis\u00e9 pour", "start": 821.12, "duration": 6.44}, {"text": "s\u00e9parer pour stigmatiser dans le d\u00e9bat", "start": 824.32, "duration": 5.04}, {"text": "public toute la difficult\u00e9 elle vient", "start": 827.56, "duration": 3.16}, {"text": "d'\u00eatre dite c'est c'est", "start": 829.36, "duration": 3.0}, {"text": "l'instrumentalisation c'est-\u00e0-dire que", "start": 830.72, "duration": 3.88}, {"text": "il y a une r\u00e9alit\u00e9 et \u00e0 partir de cette", "start": 832.36, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 vous avez vous pouvez avoir une", "start": 834.6, "duration": 3.64}, {"text": "instrumentalisation par l'extr\u00eame droite", "start": 836.399, "duration": 3.321}, {"text": "par exemple c'est ce qui a c'est ce qui", "start": 838.24, "duration": 3.2}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 mais \u00e7a n'emp\u00eache pas qu'il y", "start": 839.72, "duration": 3.28}, {"text": "a quand m\u00eame une r\u00e9alit\u00e9 c'est\u00e0dire que", "start": 841.44, "duration": 3.16}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 on la voit dans les \u00e9coles", "start": 843.0, "duration": 4.199}, {"text": "moi o\u00f9 j'enseigne o\u00f9 vous avez", "start": 844.6, "duration": 4.599}, {"text": "aujourd'hui une autocensure des", "start": 847.199, "duration": 2.961}, {"text": "enseignants sur des questions", "start": 849.199, "duration": 2.281}, {"text": "religieuses qui est de plus en plus", "start": 850.16, "duration": 3.479}, {"text": "importantes vous avez le rapport du", "start": 851.48, "duration": 5.359}, {"text": "s\u00e9nal a montr\u00e9 des menac vous avez voil\u00e0", "start": 853.639, "duration": 5.361}, {"text": "tout un ensemble d'\u00e9v\u00e9nements aussi hein", "start": 856.839, "duration": 3.36}, {"text": "bien s\u00fbr on pourra revenir sur les", "start": 859.0, "duration": 3.72}, {"text": "menaces de mort dont tu as eu \u00e0 souffrir", "start": 860.199, "duration": 4.32}, {"text": "le le le proviseur du lyc\u00e9e Ravel et", "start": 862.72, "duration": 3.039}, {"text": "puis ce qui s'est pass\u00e9 auparavant que", "start": 864.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'on conna\u00eet les assassinats de de nos", "start": 865.759, "duration": 4.281}, {"text": "coll\u00e8gues donc il y a quand m\u00eame C", "start": 867.56, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a veut pas dire par je dire l'extr\u00eame", "start": 870.04, "duration": 3.919}, {"text": "droite instrumentalist c'est une", "start": 872.12, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9vidence mais \u00e7a veut pas dire qu'il a", "start": 873.959, "duration": 2.401}, {"text": "pas de probl\u00e8me \u00e7a veut pas dire quees", "start": 875.04, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e8mes l\u00e0 et notamment moi ce que", "start": 876.36, "duration": 4.0}, {"text": "j'appellerais tout simplement une une", "start": 878.04, "duration": 5.52}, {"text": "une une progression lente mais certaine", "start": 880.36, "duration": 5.68}, {"text": "de l'islamisme c'est-\u00e0dire vraimentun", "start": 883.56, "duration": 4.68}, {"text": "vision extr\u00eame et radicale de l'islam", "start": 886.04, "duration": 4.56}, {"text": "dans sa pratique et dans sa conception", "start": 888.24, "duration": 4.36}, {"text": "politico-rigieuse qui existe qui est l\u00e0", "start": 890.6, "duration": 3.88}, {"text": "et qui gagne de jeunes esprits on le", "start": 892.6, "duration": 4.359}, {"text": "voit par exemple dans l'ambiance qu'il y", "start": 894.48, "duration": 4.84}, {"text": "a \u00e0 l'\u00e9cole un sondage de 2018 fait par", "start": 896.959, "duration": 4.281}, {"text": "l'Ifop pour le knal montrrait que 36 %", "start": 899.32, "duration": 4.0}, {"text": "des enseignants disaient s'\u00eatre d\u00e9j\u00e0", "start": 901.24, "duration": 4.839}, {"text": "autocensur\u00e9 le le m\u00eame s le m\u00eame", "start": 903.32, "duration": 4.24}, {"text": "institut de sondage montre que en", "start": 906.079, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9cembre 2022 c'est 56 % donc il a il y", "start": 907.56, "duration": 3.959}, {"text": "a cette r\u00e9alit\u00e9 et vous dire que c'est", "start": 909.88, "duration": 3.519}, {"text": "le danger principal aujourd'hui cet", "start": 911.519, "duration": 3.841}, {"text": "islamisme dont vous parlez vis-\u00e0-vis de", "start": 913.399, "duration": 3.88}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 je crois qu'il y a plusieurs", "start": 915.36, "duration": 4.039}, {"text": "dangers il en fait partie parce que", "start": 917.279, "duration": 4.24}, {"text": "c'est un \u00e7a peut \u00eatre c'est une on va", "start": 919.399, "duration": 4.401}, {"text": "dire que c'est un danger qui peut passer", "start": 921.519, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 l'acte he dans sa dimension djihadiste", "start": 923.8, "duration": 4.24}, {"text": "il passe \u00e0 l'acte et il assassine l\u00e0 le", "start": 925.759, "duration": 3.921}, {"text": "danger aujourd", "start": 928.04, "duration": 3.159}, {"text": "il est il est sur le corps des", "start": 929.68, "duration": 3.56}, {"text": "enseignants on va dire au-del\u00e0 m\u00eame du", "start": 931.199, "duration": 3.281}, {"text": "corps enseignant je ve dire c'est quand", "start": 933.24, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00eame c'est quand m\u00eame l\u00e0 un danger", "start": 934.48, "duration": 3.719}, {"text": "extr\u00eamement extr\u00eamement important donc", "start": 936.079, "duration": 3.801}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il faut se garder de cette", "start": 938.199, "duration": 3.241}, {"text": "instrumentalisation de l'extr\u00eame droite", "start": 939.88, "duration": 3.6}, {"text": "mais il ne faut pas utiliser", "start": 941.44, "duration": 3.079}, {"text": "l'instrumentalisation qu'en fait", "start": 943.48, "duration": 2.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite pour gommer la r\u00e9alit\u00e9", "start": 944.519, "duration": 3.361}, {"text": "de ce qui se passe sur le terrain vous", "start": 946.44, "duration": 2.92}, {"text": "vous sentez vous juste en tant", "start": 947.88, "duration": 3.319}, {"text": "qu'enseignant ce dont on parlait", "start": 949.36, "duration": 4.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait que la la la\u00efcit\u00e9", "start": 951.199, "duration": 5.241}, {"text": "est moins bien comprise aujourd'hui", "start": 953.56, "duration": 5.04}, {"text": "qu'ier par la jeunesse d'une mani\u00e8re", "start": 956.44, "duration": 3.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale je je le vois depuis assez", "start": 958.6, "duration": 4.479}, {"text": "longtemps c'est-\u00e0-dire que une partie je", "start": 960.399, "duration": 3.88}, {"text": "dis pas tous les jeunes parce que je", "start": 963.079, "duration": 3.281}, {"text": "pense qu'on peut pas g\u00e9n\u00e9raliser une", "start": 964.279, "duration": 3.601}, {"text": "partie des pas tous les vieux on dit pas", "start": 966.36, "duration": 4.279}, {"text": "tous les jeunes oui euh une partie de la", "start": 967.88, "duration": 5.72}, {"text": "jeunesse euh con\u00e7oit les choses de", "start": 970.639, "duration": 4.68}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s individualiste on va dire", "start": 973.6, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a comme \u00e7a c'est\u00e0dire que ce qui compte", "start": 975.319, "duration": 4.76}, {"text": "et je les comprends euh c'est leur", "start": 977.319, "duration": 4.561}, {"text": "libert\u00e9 individuelle et c'est l'id\u00e9e que", "start": 980.079, "duration": 4.0}, {"text": "je fais ce que je veux voil\u00e0 laissez-moi", "start": 981.88, "duration": 5.48}, {"text": "c'est ma libert\u00e9 et j'ai l'impression", "start": 984.079, "duration": 5.721}, {"text": "que une partie de la jeunesse a du mal \u00e0", "start": 987.36, "duration": 4.36}, {"text": "se concevoir en communaut\u00e9 politique", "start": 989.8, "duration": 3.32}, {"text": "c'est\u00e0-dire qu'en fait ils font partie", "start": 991.72, "duration": 3.039}, {"text": "d'un tout ce tout \u00e7a s'appelle la", "start": 993.12, "duration": 4.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ou \u00e7a s'appelle une nation peu", "start": 994.759, "duration": 4.841}, {"text": "importe et et quand et que en fait dans", "start": 997.36, "duration": 3.959}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 ou dans une communaut\u00e9", "start": 999.6, "duration": 4.88}, {"text": "politique l'individu est est quand m\u00eame", "start": 1001.319, "duration": 6.44}, {"text": "limit\u00e9 par bah par des cadres et le cas", "start": 1004.48, "duration": 4.719}, {"text": "les cadres ils sont donn\u00e9s par par cette", "start": 1007.759, "duration": 3.2}, {"text": "communaut\u00e9 politique et \u00e7a je crois que", "start": 1009.199, "duration": 3.801}, {"text": "certains ont du mal \u00e0 \u00e0 le percevoir je", "start": 1010.959, "duration": 3.44}, {"text": "vais vous donner \u00e0 parle je voudrais", "start": 1013.0, "duration": 2.759}, {"text": "juste vous faire r\u00e9agir est-ce que vous", "start": 1014.399, "duration": 3.601}, {"text": "consid\u00e9rez qu'effectivement il y a cet", "start": 1015.759, "duration": 3.921}, {"text": "individualistme", "start": 1018.0, "duration": 3.639}, {"text": "dans dans votre g\u00e9n\u00e9ration peut-\u00eatre", "start": 1019.68, "duration": 3.519}, {"text": "plus fort que dans d'autres g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1021.639, "duration": 4.04}, {"text": "et qui puisse aussi expliquer cette", "start": 1023.199, "duration": 4.76}, {"text": "relation plus distantielle \u00e0 la\u00efcit\u00e9", "start": 1025.679, "duration": 4.0}, {"text": "Maxime oui oui oui tout \u00e0 fait on le", "start": 1027.959, "duration": 3.36}, {"text": "voit tr\u00e8s bien avec notre g\u00e9n\u00e9ration et", "start": 1029.679, "duration": 4.16}, {"text": "notamment avec les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9", "start": 1031.319, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez l'influence de TikTok sur les", "start": 1033.839, "duration": 3.561}, {"text": "jeunes o\u00f9 ils sont dans leur bulles il", "start": 1035.319, "duration": 3.401}, {"text": "certains jeunes en tout cas passent leur", "start": 1037.4, "duration": 4.039}, {"text": "journ\u00e9e \u00e0 scroller donc non la vision de", "start": 1038.72, "duration": 4.719}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 que celle qui est donc", "start": 1041.439, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9fendu sur TikTok et on l'a vu avec la", "start": 1043.439, "duration": 4.24}, {"text": "pol\u00e9mique sur les abaillards o\u00f9 en fait", "start": 1045.72, "duration": 3.4}, {"text": "on a eu des jeunes qui sont sont", "start": 1047.679, "duration": 2.961}, {"text": "constitu\u00e9s en r\u00e9seau et qui ont", "start": 1049.12, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 et ont et ont essay\u00e9 de", "start": 1050.64, "duration": 3.919}, {"text": "promouvoir une une vision de la la\u00efcit\u00e9", "start": 1052.6, "duration": 5.4}, {"text": "qui serait excluante euh et qui ont donc", "start": 1054.559, "duration": 5.841}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 que l'action du gouvernement", "start": 1058.0, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tait entre guillemets islamophobe", "start": 1060.4, "duration": 4.04}, {"text": "stigmatisante et", "start": 1063.0, "duration": 5.679}, {"text": "antimusulmane Valentine Zuber on a on a", "start": 1064.44, "duration": 6.239}, {"text": "on n pas j'ai on a volontairement j'ai", "start": 1068.679, "duration": 3.88}, {"text": "pas voulu parler tout de suite de de de", "start": 1070.679, "duration": 4.0}, {"text": "de l'islam quand on a dit la\u00efcit\u00e9 mais", "start": 1072.559, "duration": 4.24}, {"text": "c'est venu quand m\u00eame tr\u00e8s rapidement", "start": 1074.679, "duration": 3.521}, {"text": "dans cette discussion est-ce que cette", "start": 1076.799, "duration": 4.321}, {"text": "focalisation sur l'islam et la la\u00efcit\u00e9", "start": 1078.2, "duration": 4.24}, {"text": "pour vous elle est elle est justifi\u00e9e", "start": 1081.12, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui non je pense qu'elle est", "start": 1082.44, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matique parce que un", "start": 1084.08, "duration": 4.479}, {"text": "\u00c9tat la\u00efque ne doit pas faire de", "start": 1086.36, "duration": 4.799}, {"text": "discrimination entre les diff\u00e9rentes", "start": 1088.559, "duration": 4.201}, {"text": "sensibilit\u00e9s religieuses qui sont", "start": 1091.159, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sentes sur le territoire et depuis", "start": 1092.76, "duration": 4.44}, {"text": "plus de d'une trentaine d'ann\u00e9es", "start": 1095.44, "duration": 4.599}, {"text": "maintenant la seule cible de la la\u00efcit\u00e9", "start": 1097.2, "duration": 5.28}, {"text": "actuellement ce sont les musulmans et en", "start": 1100.039, "duration": 4.721}, {"text": "particulier les jeunes filles musulmanes", "start": 1102.48, "duration": 4.0}, {"text": "et l\u00e0 je pense qu'il y a une vraie", "start": 1104.76, "duration": 4.6}, {"text": "question qui qui doit", "start": 1106.48, "duration": 5.679}, {"text": "nous obliger \u00e0 repenser \u00e0 nous retourner", "start": 1109.36, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 essayer de comprendre ce qui se passe", "start": 1112.159, "duration": 5.64}, {"text": "et je dirais que les les lois qui ont", "start": 1114.2, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prises depuis 1989 donc la premi\u00e8re", "start": 1117.799, "duration": 5.521}, {"text": "affaire du foulard les lois dites de", "start": 1120.64, "duration": 6.08}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 pris ont sous une", "start": 1123.32, "duration": 6.359}, {"text": "forme g\u00e9n\u00e9rale bien entendu rh\u00e9torique", "start": 1126.72, "duration": 6.199}, {"text": "euh et bien ont stigmatis\u00e9 ont vis\u00e9", "start": 1129.679, "duration": 6.841}, {"text": "sp\u00e9cifiquement euh les les la jeunesse", "start": 1132.919, "duration": 5.921}, {"text": "musulmane et en particulier les filles", "start": 1136.52, "duration": 4.2}, {"text": "parmi elles \u00e0 travers cette police du", "start": 1138.84, "duration": 3.959}, {"text": "v\u00eatement qui SCE que \u00e7a manifeste pour", "start": 1140.72, "duration": 4.16}, {"text": "vous un un rejet de l'islam le fait que", "start": 1142.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'islam soit une religion qui pose", "start": 1144.88, "duration": 4.52}, {"text": "objectivement plus de difficult\u00e9s", "start": 1147.559, "duration": 3.561}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la\u00efcit\u00e9 que d'autres", "start": 1149.4, "duration": 3.519}, {"text": "religions alors je ne le pense pas en", "start": 1151.12, "duration": 3.28}, {"text": "tout cas pas l'islam en en mode", "start": 1152.919, "duration": 3.64}, {"text": "minoritaire tel qu'il existe sur notre", "start": 1154.4, "duration": 4.639}, {"text": "territoire et il y a beaucoup de", "start": 1156.559, "duration": 5.161}, {"text": "musulmans qui sont tr\u00e8s contents de ce", "start": 1159.039, "duration": 4.561}, {"text": "syst\u00e8me la\u00efque qui leur permet de vivre", "start": 1161.72, "duration": 5.079}, {"text": "en toute libert\u00e9 leur leur sensibilit\u00e9", "start": 1163.6, "duration": 5.24}, {"text": "religieuse de vivre le le ramadan", "start": 1166.799, "duration": 4.481}, {"text": "actuellement par exemple sans qu'ils en", "start": 1168.84, "duration": 4.8}, {"text": "soient emp\u00each\u00e9s ou stigmatis\u00e9s et de", "start": 1171.28, "duration": 6.0}, {"text": "vivre bon \u00e0 l'\u00e9gal des des chr\u00e9tiens des", "start": 1173.64, "duration": 7.32}, {"text": "juifs et des noncroyants mais il y a une", "start": 1177.28, "duration": 7.56}, {"text": "donc une construction quand m\u00eame de", "start": 1180.96, "duration": 8.0}, {"text": "l'Islam comme danger qui s'est peu \u00e0 peu", "start": 1184.84, "duration": 6.839}, {"text": "insinu\u00e9 dans les esprits et \u00e9videmment", "start": 1188.96, "duration": 4.599}, {"text": "renforc\u00e9 par les horrible attentat qu'on", "start": 1191.679, "duration": 5.521}, {"text": "a connu en 2015 et et apr\u00e8s mais \u00e7a", "start": 1193.559, "duration": 6.321}, {"text": "c'est une toute petitetie de l'islam et", "start": 1197.2, "duration": 4.24}, {"text": "on ne peut pas dire que les jeunes", "start": 1199.88, "duration": 4.679}, {"text": "filles qui insistent \u00e0 l'adolescence \u00e0", "start": 1201.44, "duration": 6.359}, {"text": "porter un voile sont forc\u00e9ment des des", "start": 1204.559, "duration": 5.561}, {"text": "acteurs de cet islamisme qui fait", "start": 1207.799, "duration": 3.681}, {"text": "tellement peur et qui peut \u00eatre", "start": 1210.12, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement assassin donc il faut pas", "start": 1211.48, "duration": 5.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser et euh et \u00e7a c'est un danger", "start": 1214.0, "duration": 4.799}, {"text": "et je pense que la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 1217.32, "duration": 3.92}, {"text": "droite elle est aussi en partie", "start": 1218.799, "duration": 4.321}, {"text": "encourag\u00e9e par", "start": 1221.24, "duration": 3.48}, {"text": "cette", "start": 1223.12, "duration": 5.0}, {"text": "focalisation continue sur les musulmans", "start": 1224.72, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 travers l\u00e0 ici yanoder vous voulez", "start": 1228.12, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9agir oui alors \u00e9videmment je je", "start": 1229.96, "duration": 3.16}, {"text": "m'inscrire en faux hein sur ce que vous", "start": 1231.48, "duration": 3.439}, {"text": "dites Valentine zubert parce que en", "start": 1233.12, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 tout est une question de", "start": 1234.919, "duration": 4.281}, {"text": "contexte euh en 1905 quand tu vot\u00e9 la", "start": 1236.08, "duration": 4.44}, {"text": "loi de S\u00e9paration des \u00c9glises et de", "start": 1239.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9tat vous avez jusqu'en 1914 des", "start": 1240.52, "duration": 4.56}, {"text": "affrontements qui sont tr\u00e8s durs avec", "start": 1243.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00c9glise catholique et avec les croyants", "start": 1245.08, "duration": 3.92}, {"text": "catholiques vous avez des pr\u00eatres et des", "start": 1247.44, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9v\u00eaques qui sont condamn\u00e9s en justice", "start": 1249.0, "duration": 4.32}, {"text": "parce que la loi de 1905 le permet", "start": 1250.919, "duration": 4.841}, {"text": "puisqu'ils ont plaid\u00e9 en chair ou ou ou", "start": 1253.32, "duration": 4.2}, {"text": "parl\u00e9 en chair contre la loi et contre", "start": 1255.76, "duration": 3.44}, {"text": "la R\u00e9publique ils sont sanctionner c'est", "start": 1257.52, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s dur et c'est bien plus dur en", "start": 1259.2, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qu'aujourd'hui et en fait c'est", "start": 1261.12, "duration": 3.24}, {"text": "quand je dis que c'est une question de", "start": 1263.159, "duration": 4.4}, {"text": "contexte de fait aujourd'hui du fait de", "start": 1264.36, "duration": 5.28}, {"text": "la pr\u00e9sence d'une minorit\u00e9 de Fran\u00e7ais", "start": 1267.559, "duration": 3.761}, {"text": "musulmans et bien c'est l'islam qui", "start": 1269.64, "duration": 3.24}, {"text": "interroge le principe de laicit\u00e9 qui", "start": 1271.32, "duration": 2.68}, {"text": "vient l'interroger qui vient le", "start": 1272.88, "duration": 2.679}, {"text": "questionner c'est juste une question de", "start": 1274.0, "duration": 3.2}, {"text": "concept il y a pas de", "start": 1275.559, "duration": 4.681}, {"text": "stigmatisation davantage des catholiques", "start": 1277.2, "duration": 5.359}, {"text": "ou ou des ou des musulmans aujourd'hui", "start": 1280.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est une question de contexte", "start": 1282.559, "duration": 3.48}, {"text": "historique en r\u00e9alit\u00e9 on aurait pu \u00e0 ce", "start": 1283.96, "duration": 5.0}, {"text": "moment-l\u00e0 dire en 1905 vous stigm les", "start": 1286.039, "duration": 4.441}, {"text": "catholiques c'est une stigmatisation des", "start": 1288.96, "duration": 3.64}, {"text": "catholiques oui et ben c'est une", "start": 1290.48, "duration": 3.319}, {"text": "question de contexte donc c'est bien", "start": 1292.6, "duration": 2.24}, {"text": "c'est bien juste une question de", "start": 1293.799, "duration": 3.24}, {"text": "contexte et la deux\u00e8me chose la deuxi\u00e8me", "start": 1294.84, "duration": 5.199}, {"text": "chose que je voudrais dire c'est que au", "start": 1297.039, "duration": 5.76}, {"text": "19e si\u00e8cle face \u00e0 la s\u00e9cularisation qui", "start": 1300.039, "duration": 5.041}, {"text": "avance comment r\u00e9agissent les religion", "start": 1302.799, "duration": 3.561}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant de regarder \u00e7a", "start": 1305.08, "duration": 3.16}, {"text": "d'un point de vue historique elles", "start": 1306.36, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9agissent par les femmes c'est\u00e0d qu'ell", "start": 1308.24, "duration": 3.88}, {"text": "passe par les femmes pour r\u00e9investir le", "start": 1310.679, "duration": 3.161}, {"text": "champ religieux pourquoi parce que les", "start": 1312.12, "duration": 3.52}, {"text": "femmes dans les familles traditionnelles", "start": 1313.84, "duration": 4.28}, {"text": "du 19e si\u00e8cle c'est cell qui c'est cell", "start": 1315.64, "duration": 4.88}, {"text": "qui vont euh qui vont \u00e9duquer les", "start": 1318.12, "duration": 4.08}, {"text": "enfants c'est celles qui vont voil\u00e0", "start": 1320.52, "duration": 4.12}, {"text": "donner transmettre la croyance et la", "start": 1322.2, "duration": 3.64}, {"text": "religion c'est pour \u00e7a d'ailleurs qu'en", "start": 1324.64, "duration": 2.84}, {"text": "France on a donn\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1325.84, "duration": 3.28}, {"text": "tardivemento de vote aux femmes c'est", "start": 1327.48, "duration": 3.799}, {"text": "sur cette questionl hein donc euh vous", "start": 1329.12, "duration": 4.159}, {"text": "voyez que tout cela tout cela est est \u00e0", "start": 1331.279, "duration": 4.201}, {"text": "mon \u00e0 mon avis plus compliqu\u00e9 que la", "start": 1333.279, "duration": 4.201}, {"text": "simple question de la stigmatisation de", "start": 1335.48, "duration": 3.92}, {"text": "de des musulmans si alors je me permets", "start": 1337.48, "duration": 3.96}, {"text": "d'insister quand il y a des affaires de", "start": 1339.4, "duration": 5.6}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 comme la manif pour tous ou euh", "start": 1341.44, "duration": 6.359}, {"text": "la PMA pour toutes et bien l\u00e0 on ne dit", "start": 1345.0, "duration": 4.4}, {"text": "pas que c'est une une affaire de la\u00efcit\u00e9", "start": 1347.799, "duration": 3.36}, {"text": "alors que CEN est une oui vous avez", "start": 1349.4, "duration": 3.399}, {"text": "raison parce que c'est du catholicisme", "start": 1351.159, "duration": 3.561}, {"text": "politique qui s'exprime \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 1352.799, "duration": 3.76}, {"text": "donc je pense et je continue \u00e0 dire", "start": 1354.72, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il y a quand m\u00eame deux poids de", "start": 1356.559, "duration": 6.201}, {"text": "mesure entre les personnes \u00e0 qui on on", "start": 1358.36, "duration": 7.72}, {"text": "on impose finalement une vision de la", "start": 1362.76, "duration": 5.12}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui n'est pas la vision", "start": 1366.08, "duration": 4.4}, {"text": "d'origine \u00e0 mon avis midi un dernier mot", "start": 1367.88, "duration": 4.36}, {"text": "sur ce sur ce point on va passer re ce", "start": 1370.48, "duration": 3.04}, {"text": "qui vient d'\u00eatre dit sur de poids de", "start": 1372.24, "duration": 2.48}, {"text": "mesure moi je pense qu'on est quand m\u00eame", "start": 1373.52, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement dans dans un contexte qui", "start": 1374.72, "duration": 5.12}, {"text": "met les les per personne musulmane au", "start": 1376.76, "duration": 4.56}, {"text": "c\u0153ur du d\u00e9bat et toujours au c\u0153ur du", "start": 1379.84, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 cause de l'extr\u00eame droite mais", "start": 1381.32, "duration": 2.599}, {"text": "je pense qu'on peut pas nier", "start": 1382.96, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement que la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui", "start": 1383.919, "duration": 3.841}, {"text": "telle qu'elle est remise en question", "start": 1386.48, "duration": 3.079}, {"text": "c'est toujours sur les m\u00eames minorit\u00e9s", "start": 1387.76, "duration": 3.919}, {"text": "religieuses et ces minorit\u00e9s religieuses", "start": 1389.559, "duration": 3.881}, {"text": "elles sont toujours stigmatis\u00e9es par les", "start": 1391.679, "duration": 3.721}, {"text": "m\u00eames personnes qui sont l'extr\u00eame", "start": 1393.44, "duration": 3.2}, {"text": "droite et je pense que \u00e7a on pourra pas", "start": 1395.4, "duration": 3.0}, {"text": "le nier et si aujourd'hui on en arrive", "start": 1396.64, "duration": 3.519}, {"text": "effectivement \u00e0 des constats o\u00f9 on a des", "start": 1398.4, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8mes autour de la la\u00efcit\u00e9 notamment", "start": 1400.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole comme ce que vous venez de", "start": 1402.0, "duration": 3.679}, {"text": "dire \u00e0 l'instant c'est aussi parce que", "start": 1403.88, "duration": 4.12}, {"text": "on est dans un climat o\u00f9 depuis 2017", "start": 1405.679, "duration": 3.961}, {"text": "mais encore m\u00eame bien avant c'est", "start": 1408.0, "duration": 3.72}, {"text": "toujours les m\u00eames personnes qu'on cible", "start": 1409.64, "duration": 3.36}, {"text": "du doigt c'est toujours les m\u00eames", "start": 1411.72, "duration": 2.959}, {"text": "personnes qu'on va remettre en question", "start": 1413.0, "duration": 3.64}, {"text": "sur leur fait religieux et comment ils", "start": 1414.679, "duration": 3.961}, {"text": "doivent mettre en place leur culte", "start": 1416.64, "duration": 4.0}, {"text": "religieux et je pense que c'est c'est \u00e7a", "start": 1418.64, "duration": 4.12}, {"text": "la plus grosse probl\u00e9matique pour pour", "start": 1420.64, "duration": 4.24}, {"text": "moi aujourd'hui bon il y a d\u00e9bat sur ce", "start": 1422.76, "duration": 5.279}, {"text": "sujet on va parler \u00e9galement bien s\u00fbr", "start": 1424.88, "duration": 4.44}, {"text": "des menaces qui p\u00e8ent sur les", "start": 1428.039, "duration": 3.041}, {"text": "enseignants Yanis roder en tant", "start": 1429.32, "duration": 3.44}, {"text": "qu'enseignant est-ce que vous estimez", "start": 1431.08, "duration": 4.88}, {"text": "aujourd'hui plus difficile d'enseigner", "start": 1432.76, "duration": 4.76}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 ou est-ce que vous avez des", "start": 1435.96, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8mes li\u00e9 \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 dans votre", "start": 1437.52, "duration": 5.8}, {"text": "quotidien de d'enseignant non en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1439.64, "duration": 5.76}, {"text": "alors que ce soit pas simple c'est une", "start": 1443.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9vidence c'est\u00e0 direire pour les raisons", "start": 1445.4, "duration": 4.44}, {"text": "que j'ai d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9 cette conception", "start": 1447.0, "duration": 5.039}, {"text": "tr\u00e8s individualiste du fait du du un peu", "start": 1449.84, "duration": 4.079}, {"text": "comme la la cha\u00eene de de restaurant l\u00e0", "start": 1452.039, "duration": 4.24}, {"text": "venez comme vous \u00eates donc c'est cette", "start": 1453.919, "duration": 4.921}, {"text": "id\u00e9e l\u00e0 qui qui est quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1456.279, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9sente dans une partie de la", "start": 1458.84, "duration": 2.76}, {"text": "jeunesse et encore une fois je dis bien", "start": 1460.279, "duration": 2.601}, {"text": "dans une partie de la jeuness donc", "start": 1461.6, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement il faut d\u00e9passer cela et", "start": 1462.88, "duration": 3.799}, {"text": "poser les choses expliquer comment", "start": 1465.039, "duration": 3.76}, {"text": "justement la France c'est choisit le", "start": 1466.679, "duration": 4.041}, {"text": "syst\u00e8me de la\u00efcit\u00e9 pour construire sa", "start": 1468.799, "duration": 4.48}, {"text": "communaut\u00e9 politique c'est pas toujours", "start": 1470.72, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9vident parce que certains \u00e9l\u00e8ves se", "start": 1473.279, "duration": 5.161}, {"text": "crispent \u00e0 partir du moment o\u00f9 il", "start": 1476.0, "duration": 4.399}, {"text": "consid\u00e8re que la la\u00efcit\u00e9 et il le voit", "start": 1478.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'abord comme \u00e7a d'o\u00f9 les discussions", "start": 1480.399, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il faut absolument avoir il consid\u00e8re", "start": 1482.159, "duration": 3.76}, {"text": "d'abord la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 travers la loi de", "start": 1484.399, "duration": 4.081}, {"text": "2004 comme un interdit oui voil\u00e0 quand", "start": 1485.919, "duration": 4.561}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 est un principe de libert\u00e9 et", "start": 1488.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9mancipation et notamment la la\u00efcit\u00e9", "start": 1490.48, "duration": 4.04}, {"text": "scolaire donc il y a tout un travail \u00e0", "start": 1492.08, "duration": 4.959}, {"text": "faire ce n'est pas difficile en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1494.52, "duration": 4.68}, {"text": "encore faut-il \u00eatre solide je", "start": 1497.039, "duration": 4.64}, {"text": "cas on va en parler \u00e7a \u00e7a \u00e7a suppose", "start": 1499.2, "duration": 4.959}, {"text": "aussi certainement exa un une formation", "start": 1501.679, "duration": 3.921}, {"text": "sp\u00e9cifique pour les enseignants bien s\u00fbr", "start": 1504.159, "duration": 3.841}, {"text": "bien s\u00fbr mais d'embl\u00e9 vous savez que", "start": 1505.6, "duration": 5.079}, {"text": "vous allez vous heurter tous les ans \u00e0", "start": 1508.0, "duration": 4.0}, {"text": "la m\u00eame question c'est dire oui mais on", "start": 1510.679, "duration": 2.841}, {"text": "a pas le droit de voil\u00e0 et et \u00e7a", "start": 1512.0, "duration": 3.919}, {"text": "commence toujours comme \u00e7a euh on va", "start": 1513.52, "duration": 4.159}, {"text": "continuer \u00e0 parler de de ce sujet parce", "start": 1515.919, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il y a une une commission d'enqu\u00eate", "start": 1517.679, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9natoriale qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e sur et bien", "start": 1519.76, "duration": 6.24}, {"text": "la fa\u00e7on dont la laacit\u00e9 est v\u00e9cue \u00e0", "start": 1522.919, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u00e9cole et les menaces qui p\u00e8sent plus", "start": 1526.0, "duration": 4.0}, {"text": "glob globalement sur l'\u00e9cole nous sommes", "start": 1528.0, "duration": 4.08}, {"text": "avec Laurent Laffond qui est pr\u00e9sident", "start": 1530.0, "duration": 4.0}, {"text": "de la commission de la culture et de", "start": 1532.08, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9ducation qui est coauteur de ce", "start": 1534.0, "duration": 3.96}, {"text": "rapport Laurent Lafond bonjour bonjour", "start": 1535.36, "duration": 5.12}, {"text": "Un un mot d'abord sur le constat que", "start": 1537.96, "duration": 5.439}, {"text": "vous faites dans ce dans dans ce rapport", "start": 1540.48, "duration": 5.76}, {"text": "vous estimez que la la\u00efcit\u00e9 est en", "start": 1543.399, "duration": 5.76}, {"text": "danger vu comme une interdiction et pas", "start": 1546.24, "duration": 5.679}, {"text": "comme un comme enfin et pas comme un", "start": 1549.159, "duration": 5.24}, {"text": "principe d'\u00e9mancipation comme venait de", "start": 1551.919, "duration": 5.601}, {"text": "de le dire Yanis roder", "start": 1554.399, "duration": 4.921}, {"text": "oui c'est un constat qu'on a fait apr\u00e8s", "start": 1557.52, "duration": 4.12}, {"text": "ces 9 mois d'enqu\u00eate avec de nombreuses", "start": 1559.32, "duration": 3.839}, {"text": "rencontres et des des visites aussi sur", "start": 1561.64, "duration": 4.039}, {"text": "le des d\u00e9placements sur le sur sur le", "start": 1563.159, "duration": 4.601}, {"text": "sur le terrain la la", "start": 1565.679, "duration": 4.201}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 elle est contest\u00e9e je voudrais", "start": 1567.76, "duration": 3.36}, {"text": "tout d'abord dire parce que je pense", "start": 1569.88, "duration": 2.88}, {"text": "qu'\u00e0 chaque fois il faut le replacer", "start": 1571.12, "duration": 3.36}, {"text": "sous cette optique l\u00e0 c'est un d\u00e9bat", "start": 1572.76, "duration": 3.159}, {"text": "profond\u00e9ment", "start": 1574.48, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9publicain la la notion de la\u00efcit\u00e9 est", "start": 1575.919, "duration": 5.64}, {"text": "profond\u00e9ment li\u00e9e \u00e0 la R\u00e9publique et", "start": 1579.159, "duration": 5.12}, {"text": "c'est d'abord parce que c'est un enjeu", "start": 1581.559, "duration": 6.081}, {"text": "de d\u00e9mocratie et de de de vie en commun", "start": 1584.279, "duration": 5.441}, {"text": "dans la R\u00e9publique qu'il faut d\u00e9fendre", "start": 1587.64, "duration": 5.159}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 alors apr\u00e8s oui elle est", "start": 1589.72, "duration": 5.36}, {"text": "contest\u00e9e et on le voit quasiment chaque", "start": 1592.799, "duration": 3.721}, {"text": "semaine il y a un fait dans un", "start": 1595.08, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tablissement qui qui montre que il y a", "start": 1596.52, "duration": 5.2}, {"text": "des contestations dans l'application de", "start": 1599.279, "duration": 5.0}, {"text": "de la la\u00efcit\u00e9 en particulier dans le", "start": 1601.72, "duration": 6.0}, {"text": "lieu o\u00f9 finalement elle est le plus", "start": 1604.279, "duration": 6.201}, {"text": "organis\u00e9 structur\u00e9 qui est l'\u00e9cole voil\u00e0", "start": 1607.72, "duration": 5.28}, {"text": "parce que c'est \u00e0 l'\u00e9cole et aussi dans", "start": 1610.48, "duration": 3.799}, {"text": "les services publics mais principalement", "start": 1613.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole qu' y a un certain nombre de", "start": 1614.279, "duration": 4.041}, {"text": "de r\u00e8gles qui permettent d'appr\u00e9hender", "start": 1616.2, "duration": 5.8}, {"text": "de fa\u00e7on j'allais dire palpable de fa\u00e7on", "start": 1618.32, "duration": 6.32}, {"text": "quotidienne ce que signifie laal cit\u00e9 le", "start": 1622.0, "duration": 4.64}, {"text": "fait que une religion quel qu'elle soit", "start": 1624.64, "duration": 4.039}, {"text": "la quelle que soit la religion ne doit", "start": 1626.64, "duration": 3.48}, {"text": "pas au sein de l'\u00e9cole essayer", "start": 1628.679, "duration": 3.12}, {"text": "d'influencer la libert\u00e9 des des", "start": 1630.12, "duration": 3.72}, {"text": "consciences mais que c'est au \u00e0", "start": 1631.799, "duration": 4.721}, {"text": "l'enseignant au \u00e0 \u00e0 celui qui transmet", "start": 1633.84, "duration": 6.959}, {"text": "le savoir de pouvoir en en toute en", "start": 1636.52, "duration": 6.6}, {"text": "toute libert\u00e9 j'alla dire dans sa", "start": 1640.799, "duration": 4.161}, {"text": "libert\u00e9 d'enseignant de transmettre ce", "start": 1643.12, "duration": 4.48}, {"text": "savoir or forc\u00e9 de constater qu'il y a", "start": 1644.96, "duration": 5.76}, {"text": "un un un certain nombre de de tentatives", "start": 1647.6, "duration": 4.959}, {"text": "de plus en plus nombreuses et", "start": 1650.72, "duration": 3.48}, {"text": "contrairement \u00e0 deux de vos intervenants", "start": 1652.559, "duration": 3.72}, {"text": "moi je n'ai pas d'h\u00e9sitation \u00e0 qualifier", "start": 1654.2, "duration": 3.64}, {"text": "les tentatives c'est de l'int\u00e9grisme", "start": 1656.279, "duration": 4.321}, {"text": "islamique qui essae de contester le", "start": 1657.84, "duration": 4.719}, {"text": "principe de de laalicit\u00e9 au sein des", "start": 1660.6, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9coles dire \u00e7a ce n'est pas", "start": 1662.559, "duration": 5.12}, {"text": "euh porter une accusation sur toute la", "start": 1665.039, "duration": 4.76}, {"text": "communaut\u00e9 musulmane loin de \u00e7a au", "start": 1667.679, "duration": 3.761}, {"text": "contraire je pense qu'il faut aider la", "start": 1669.799, "duration": 4.641}, {"text": "communaut\u00e9 musulmane en essayant de la", "start": 1671.44, "duration": 4.64}, {"text": "prot\u00e9ger d'un certain nombre de", "start": 1674.44, "duration": 4.28}, {"text": "personnes qui veulent la faire assimiler", "start": 1676.08, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 des pratiques euh qui qui remettent en", "start": 1678.72, "duration": 5.36}, {"text": "question notre la\u00efcit\u00e9 euh Laurent la", "start": 1681.48, "duration": 5.319}, {"text": "fond vous voyez de des contestation de", "start": 1684.08, "duration": 5.4}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 de la part des \u00e9l\u00e8ves de la", "start": 1686.799, "duration": 5.6}, {"text": "part de leur famille mais aussi de la", "start": 1689.48, "duration": 4.88}, {"text": "part des des enseignants vous voyez", "start": 1692.399, "duration": 3.561}, {"text": "aussi des diff\u00e9rences g\u00e9n\u00e9rationnelles", "start": 1694.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'approche de la", "start": 1695.96, "duration": 3.52}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 selon les", "start": 1697.36, "duration": 4.52}, {"text": "enseignants oui mais \u00e7a c'est c'est les", "start": 1699.48, "duration": 4.48}, {"text": "les l'enqu\u00eate que vous avez montr\u00e9 au", "start": 1701.88, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9but hein il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne un peu", "start": 1703.96, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise si", "start": 1706.36, "duration": 5.96}, {"text": "on peut la qualifier ainsi elle est", "start": 1709.279, "duration": 5.361}, {"text": "moins connue moins appr\u00e9hend\u00e9e par par", "start": 1712.32, "duration": 3.76}, {"text": "la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration la nouvelle", "start": 1714.64, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ral et et donc la", "start": 1716.08, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'enseignants", "start": 1717.64, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9galement je crois que pendant", "start": 1719.96, "duration": 3.36}, {"text": "finalement pendant des ann\u00e9es on n pas", "start": 1721.72, "duration": 4.28}, {"text": "tellement parler de la la\u00efcit\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 1723.32, "duration": 4.76}, {"text": "quelque chose qu'on pensait acquis", "start": 1726.0, "duration": 5.0}, {"text": "profond\u00e9ment inscrit dans notre r\u00e9alit\u00e9", "start": 1728.08, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00e9publicaine et finalement c'est c'est", "start": 1731.0, "duration": 6.399}, {"text": "une piq\u00fbure de rappel qui qui nous est", "start": 1733.88, "duration": 6.48}, {"text": "impos\u00e9 l\u00e0 de de de r\u00e9expliquer de redire", "start": 1737.399, "duration": 5.88}, {"text": "ce qu'est la la\u00efcit\u00e9 pourquoi on y tient", "start": 1740.36, "duration": 5.039}, {"text": "pourquoi c'est indispensable dans notre", "start": 1743.279, "duration": 5.801}, {"text": "vie en commun dans notre fa\u00e7on de de", "start": 1745.399, "duration": 6.041}, {"text": "dans notre dans nos processus", "start": 1749.08, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mocratiqu", "start": 1751.44, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement moi quand je quand il y a", "start": 1753.32, "duration": 5.04}, {"text": "quelques ann\u00e9es quand j'ai j'ai j'\u00e9tais", "start": 1755.72, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole on parlait pas de la\u00efcit\u00e9", "start": 1758.36, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui on en parle beaucoup ben je", "start": 1760.039, "duration": 4.081}, {"text": "pense qu' a toute une g\u00e9n\u00e9ration qui a", "start": 1761.44, "duration": 4.28}, {"text": "qui a oubli\u00e9 finalement ce que c'\u00e9tait", "start": 1764.12, "duration": 3.039}, {"text": "la l\u00e9icit\u00e9 non pas qu'on ne savait pas", "start": 1765.72, "duration": 3.28}, {"text": "que la l\u00e9icit\u00e9 existe mais on on n'y", "start": 1767.159, "duration": 3.161}, {"text": "mettait pas forc\u00e9ment les mots on", "start": 1769.0, "duration": 2.84}, {"text": "nanalysait pas forc\u00e9ment les choses et", "start": 1770.32, "duration": 3.4}, {"text": "ben il faut refaire tout ce travail", "start": 1771.84, "duration": 3.36}, {"text": "Laurent Lafond vous faites 38", "start": 1773.72, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9conisations \u00e0 la suite de ce rapport", "start": 1775.2, "duration": 5.599}, {"text": "si avvez une et qui concerne avant tout", "start": 1777.24, "duration": 6.679}, {"text": "la jeunesse laquelle", "start": 1780.799, "duration": 5.081}, {"text": "choisiriez-vous c'est c'est toujours", "start": 1783.919, "duration": 4.321}, {"text": "difficile d'en dire une en particulier", "start": 1785.88, "duration": 4.2}, {"text": "parce que y a c'est c'est un ensemble", "start": 1788.24, "duration": 2.84}, {"text": "c'est pour \u00e7a que moi je suis toujours", "start": 1790.08, "duration": 2.719}, {"text": "un peu m\u00e9fiant quand les gouvernements", "start": 1791.08, "duration": 3.4}, {"text": "quels qu'il soient sort une ou deux", "start": 1792.799, "duration": 2.72}, {"text": "mesures non c'est pas une ou deux", "start": 1794.48, "duration": 2.88}, {"text": "mesures qu'il faut sortir c'est c'est un", "start": 1795.519, "duration": 3.64}, {"text": "plan coh\u00e9rent et et", "start": 1797.36, "duration": 4.4}, {"text": "global moi ce qui me para\u00eet tout \u00e0 fait", "start": 1799.159, "duration": 4.921}, {"text": "essentiel parce que c'est c'est eux qui", "start": 1801.76, "duration": 4.72}, {"text": "sont sur en premi\u00e8re ligne pour", "start": 1804.08, "duration": 4.16}, {"text": "expliquer cette la\u00efcit\u00e9 la la faire", "start": 1806.48, "duration": 3.4}, {"text": "partager la transmettre c'est la", "start": 1808.24, "duration": 4.0}, {"text": "formation des enseignants la formation", "start": 1809.88, "duration": 3.799}, {"text": "bien s\u00fbr en Contin continu mais la", "start": 1812.24, "duration": 4.52}, {"text": "formation aussi initiale parce que on on", "start": 1813.679, "duration": 5.48}, {"text": "demande finalement un peu plus aux", "start": 1816.76, "duration": 3.519}, {"text": "enseignants c'est pas uniquement", "start": 1819.159, "duration": 2.801}, {"text": "d'enseigner de", "start": 1820.279, "duration": 4.161}, {"text": "transmettre on leur demande moi j'aime", "start": 1821.96, "duration": 4.28}, {"text": "bien cette image m\u00eame si elle est", "start": 1824.44, "duration": 4.16}, {"text": "peut-\u00eatre un peu d\u00e9suette mais les les", "start": 1826.24, "duration": 3.88}, {"text": "hards de la R\u00e9publique je trouve que \u00e7a", "start": 1828.6, "duration": 4.4}, {"text": "a toujours son sens voil\u00e0 donc s'il y a", "start": 1830.12, "duration": 4.399}, {"text": "une action qui me para\u00eet \u00eatre \u00e0", "start": 1833.0, "duration": 3.399}, {"text": "privil\u00e9gier parmi toutes les autres", "start": 1834.519, "duration": 3.321}, {"text": "c'est c'est la question de la formation", "start": 1836.399, "duration": 3.201}, {"text": "des des enseignants Laurent Lafond", "start": 1837.84, "duration": 3.28}, {"text": "restez avec nous parce qu'on va aussi", "start": 1839.6, "duration": 3.28}, {"text": "parler de l'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 1841.12, "duration": 3.12}, {"text": "ensuite et j'aimerais avoir \u00e9galement", "start": 1842.88, "duration": 3.72}, {"text": "votre votre point de vue Valentine Zuber", "start": 1844.24, "duration": 4.319}, {"text": "est-ce que \u00e7a serait la premi\u00e8re mesure", "start": 1846.6, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 avoir la formation des enseignants", "start": 1848.559, "duration": 4.401}, {"text": "alors c'est c'est amusant parce que le", "start": 1850.48, "duration": 4.0}, {"text": "le s\u00e9nateur a choisi cette mesure c'est", "start": 1852.96, "duration": 3.559}, {"text": "aussi ce que propose Gabriel hatal quand", "start": 1854.48, "duration": 3.679}, {"text": "il dit qu'il faut des cellules d'appui", "start": 1856.519, "duration": 3.721}, {"text": "p\u00e9dagogique pour pour les pour les", "start": 1858.159, "duration": 3.721}, {"text": "enseignants pour les enseignements dit", "start": 1860.24, "duration": 3.679}, {"text": "sensibles oui mais bien s\u00fbr personne ne", "start": 1861.88, "duration": 4.12}, {"text": "conteste le fait que il faut former les", "start": 1863.919, "duration": 3.24}, {"text": "enseignants mais il me semble que c'est", "start": 1866.0, "duration": 2.76}, {"text": "un processus qui est d\u00e9j\u00e0 en cours", "start": 1867.159, "duration": 4.4}, {"text": "depuis de tr\u00e8s nombreux ministres pour", "start": 1868.76, "duration": 4.799}, {"text": "ne citer que un des plus r\u00e9cents", "start": 1871.559, "duration": 4.0}, {"text": "Jean-Michel Blanquer a mis en place \u00e0 la", "start": 1873.559, "duration": 3.681}, {"text": "suite des pr\u00e9conisations des ministres", "start": 1875.559, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents tout un syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9rent", "start": 1877.24, "duration": 3.799}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 d'\u00e9quipe valeurs de la", "start": 1879.279, "duration": 3.561}, {"text": "R\u00e9publique qui sont l\u00e0 aussi pour", "start": 1881.039, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes quand il se passe", "start": 1882.84, "duration": 4.719}, {"text": "un une question un probl\u00e8me \u00e0 l'\u00e9cole et", "start": 1885.08, "duration": 4.8}, {"text": "donc donc il me semble que le r\u00e9seau et", "start": 1887.559, "duration": 6.36}, {"text": "que en plus de ces \u00e9quipes de secours", "start": 1889.88, "duration": 6.6}, {"text": "entre guillemets et bien il y a ces", "start": 1893.919, "duration": 5.081}, {"text": "formations obligatoires et qui se font \u00e0", "start": 1896.48, "duration": 4.64}, {"text": "un rythme sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis une", "start": 1899.0, "duration": 3.96}, {"text": "dizaine d'ann\u00e9es", "start": 1901.12, "duration": 4.159}, {"text": "donc je pense qu'il faut pas non plus", "start": 1902.96, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9inventer le chaud oui effectivement \u00e7a", "start": 1905.279, "duration": 4.441}, {"text": "fait partie de ce qu'il faut faire et", "start": 1907.159, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il faut v\u00e9ritablement faire mais ce", "start": 1909.72, "duration": 3.919}, {"text": "dont ont besoin les enseignants c'est", "start": 1911.679, "duration": 4.0}, {"text": "aussi d'une formation qui ne soit pas", "start": 1913.639, "duration": 4.28}, {"text": "ponctuelle mais continue peutre", "start": 1915.679, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'il faut mettre l'accent", "start": 1917.919, "duration": 3.72}, {"text": "Maxime \u00e7a fait pas si longtemps que vous", "start": 1920.159, "duration": 4.921}, {"text": "avez quitt\u00e9 le lyc\u00e9e vous avez 21 ans", "start": 1921.639, "duration": 6.081}, {"text": "comment l' lacit\u00e9 c'\u00e9tait vu dans votre", "start": 1925.08, "duration": 5.4}, {"text": "dans votre \u00e9tablissement du du du 95 et", "start": 1927.72, "duration": 5.079}, {"text": "comment c'\u00e9tait enseign\u00e9 par vos par vos", "start": 1930.48, "duration": 3.84}, {"text": "enseignants bah justement pour moi le", "start": 1932.799, "duration": 3.36}, {"text": "probl\u00e8me il est bien l\u00e0 c'est que au", "start": 1934.32, "duration": 3.68}, {"text": "cours de de mon passage au lyc\u00e9e on ne", "start": 1936.159, "duration": 3.88}, {"text": "m'a pas enseign\u00e9 la la\u00efcit\u00e9 on ne m'a", "start": 1938.0, "duration": 3.559}, {"text": "pas enseign\u00e9 la la\u00efcit \u00e0 mes camarades", "start": 1940.039, "duration": 3.48}, {"text": "je venais d'un d'un lyc\u00e9e plut\u00f4t", "start": 1941.559, "duration": 5.12}, {"text": "populaire euh tr\u00e8s mixte au niveau", "start": 1943.519, "duration": 5.201}, {"text": "social et on nous a jamais appris ce que", "start": 1946.679, "duration": 3.641}, {"text": "c'\u00e9tait la la\u00efcit\u00e9 s qu'on a fait", "start": 1948.72, "duration": 3.439}, {"text": "l'impasse sur cette partie de du", "start": 1950.32, "duration": 3.68}, {"text": "programme oui oui je n'ai pas eu de", "start": 1952.159, "duration": 5.161}, {"text": "cours de MC par exemple ouais vous vous", "start": 1954.0, "duration": 4.919}, {"text": "P vous pensez que c'\u00e9tait quoi le sujet", "start": 1957.32, "duration": 3.12}, {"text": "c'est que il y avait pas le temps les", "start": 1958.919, "duration": 2.801}, {"text": "progr pense que c'est une question de", "start": 1960.44, "duration": 2.479}, {"text": "temps c'est une question d'organisation", "start": 1961.72, "duration": 3.04}, {"text": "et que on donne pas aux enseignants", "start": 1962.919, "duration": 3.48}, {"text": "forc\u00e9ment la possibilit\u00e9 de s'exprimer", "start": 1964.76, "duration": 3.039}, {"text": "et de transmettre leurs savoirs sur ces", "start": 1966.399, "duration": 3.961}, {"text": "sujetsl qui sont \u00e0 mon sens essentiels", "start": 1967.799, "duration": 5.6}, {"text": "et vous comment c'\u00e9tait Ania quand vous", "start": 1970.36, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tiez au lyc\u00e9e comment vous comment", "start": 1973.399, "duration": 3.321}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9p non on avait eu des cours", "start": 1975.2, "duration": 3.76}, {"text": "de la\u00efit\u00e9 mais pour rebondir sur ce qui", "start": 1976.72, "duration": 4.319}, {"text": "vient d'\u00eatre dit pour pour moi la la la", "start": 1978.96, "duration": 4.199}, {"text": "premi\u00e8re probl\u00e9matique qu'on a autour de", "start": 1981.039, "duration": 3.76}, {"text": "comment on va former les professeurs et", "start": 1983.159, "duration": 3.12}, {"text": "les et les \u00e9l\u00e8ves sur la question de la", "start": 1984.799, "duration": 3.521}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 pour pour moi le principal", "start": 1986.279, "duration": 4.561}, {"text": "probl\u00e8me qu'il faut qu'il faut soulever", "start": 1988.32, "duration": 4.319}, {"text": "c'est la question du financement et \u00e0", "start": 1990.84, "duration": 3.319}, {"text": "partir du moment o\u00f9 on aura", "start": 1992.639, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement bah une \u00e9cole qui sera bah", "start": 1994.159, "duration": 5.0}, {"text": "une \u00e9cole de la R\u00e9publique telle qu'on", "start": 1996.639, "duration": 4.64}, {"text": "on la d\u00e9fend tous les jours et qui sera", "start": 1999.159, "duration": 4.201}, {"text": "financ\u00e9e \u00e0 la hauteur des besoins qu'il", "start": 2001.279, "duration": 3.801}, {"text": "y a pour les \u00e9l\u00e8ves effectivement on", "start": 2003.36, "duration": 3.76}, {"text": "pourra avoir des cours de la\u00efcit\u00e9 qui", "start": 2005.08, "duration": 3.559}, {"text": "pourra qui pourront \u00eatre mis en place et", "start": 2007.12, "duration": 2.799}, {"text": "qui vous dites quoi c'est des manques", "start": 2008.639, "duration": 3.0}, {"text": "d'heurs du coup de quoi design ouis", "start": 2009.919, "duration": 2.401}, {"text": "c'est des manques d'heurs c'est des", "start": 2011.639, "duration": 2.0}, {"text": "manques d'enseignants enfin aujourd'hui", "start": 2012.32, "duration": 3.0}, {"text": "quand on est dans une situation et c'est", "start": 2013.639, "duration": 3.241}, {"text": "encore extr\u00eamement d'actualit\u00e9 hein dans", "start": 2015.32, "duration": 3.12}, {"text": "une situation aussi critique o\u00f9 on a", "start": 2016.88, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame une grande partie des", "start": 2018.44, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tablissements comme \u00e0 Saint-Denis qui", "start": 2020.0, "duration": 3.76}, {"text": "sont sous-financ\u00e9s qui ne permettent pas", "start": 2021.919, "duration": 4.321}, {"text": "aux professeurs d'\u00eatre remplac\u00e9s qui bah", "start": 2023.76, "duration": 5.039}, {"text": "mettent des \u00e9l\u00e8ves tous les jours sans", "start": 2026.24, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9el cours et cetera tous les jours nous", "start": 2028.799, "duration": 3.961}, {"text": "on consid\u00e8re que effffectivement c'est", "start": 2031.519, "duration": 2.64}, {"text": "une question de financement et pour nous", "start": 2032.76, "duration": 2.6}, {"text": "il y a deux poids de mesures et", "start": 2034.159, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui on le voit et je vais finir", "start": 2035.36, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e0-dessus on a 96 % des \u00e9tablissements", "start": 2037.279, "duration": 5.721}, {"text": "financ\u00e9s par l'\u00c9tat donc sous contrat", "start": 2040.72, "duration": 3.919}, {"text": "qui sont priv\u00e9s qui sont des", "start": 2043.0, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tablissements catholique donc pour le", "start": 2044.639, "duration": 3.72}, {"text": "coup je pense qu'il faut aussi avoir ces", "start": 2046.6, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments l\u00e0 en t\u00eate pour pouvoir", "start": 2048.359, "duration": 4.361}, {"text": "discuter de de formation aussi Yanis ROR", "start": 2049.96, "duration": 4.32}, {"text": "une question de de de financement est-ce", "start": 2052.72, "duration": 3.56}, {"text": "que c'est le principal probl\u00e8me que vous", "start": 2054.28, "duration": 3.28}, {"text": "que vous voyez pour enseigner la la\u00efcit\u00e9", "start": 2056.28, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui Mo crois pas mais je ne", "start": 2057.56, "duration": 3.68}, {"text": "crois pas \u00e7a m\u00eame si la question du", "start": 2059.639, "duration": 3.44}, {"text": "financement et de l'\u00e9tat de l'\u00e9cole est", "start": 2061.24, "duration": 3.32}, {"text": "une vraie question hein mais je ne crois", "start": 2063.079, "duration": 3.241}, {"text": "pas qu'on ait besoin enfin que ce soit", "start": 2064.56, "duration": 4.359}, {"text": "le le la question en r\u00e9alit\u00e9 le N du", "start": 2066.32, "duration": 4.039}, {"text": "probl\u00e8me sur la question simplement de", "start": 2068.919, "duration": 3.0}, {"text": "la la\u00eficit\u00e9 je crois que c'est d'abord", "start": 2070.359, "duration": 3.52}, {"text": "une question de formation et d'assurance", "start": 2071.919, "duration": 5.321}, {"text": "euh Valentine Zuber a parl\u00e9 du grand", "start": 2073.879, "duration": 4.841}, {"text": "plan de formation qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 en", "start": 2077.24, "duration": 3.48}, {"text": "fait il n'existait pas avant par", "start": 2078.72, "duration": 4.32}, {"text": "Jean-Michel Blanquer apr\u00e8s l'assassinat", "start": 2080.72, "duration": 4.359}, {"text": "de Samuel Patti en fait hein donc c'est", "start": 2083.04, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 en r\u00e9action vous voulez", "start": 2085.079, "duration": 3.52}, {"text": "dire information tr\u00e8s ponctuelles qui", "start": 2086.52, "duration": 4.639}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 mis en place apr\u00e8s euh apr\u00e8s", "start": 2088.599, "duration": 4.721}, {"text": "le passage ou au moment du passage de de", "start": 2091.159, "duration": 3.76}, {"text": "Najad Valo Belkassem mais c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 2093.32, "duration": 3.64}, {"text": "ponctuel et c'\u00e9tait sur la base du", "start": 2094.919, "duration": 5.321}, {"text": "volontariat aujourd'hui 504000", "start": 2096.96, "duration": 5.92}, {"text": "enseignants ont ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s suivant", "start": 2100.24, "duration": 3.72}, {"text": "ce plan de formation initi\u00e9 par", "start": 2102.88, "duration": 3.44}, {"text": "Jean-Michel Blanquer et continu\u00e9 par ces", "start": 2103.96, "duration": 4.72}, {"text": "par les ministres qui ont suivi mais le", "start": 2106.32, "duration": 4.799}, {"text": "probl\u00e8me le probl\u00e8me il est d'abord et", "start": 2108.68, "duration": 4.0}, {"text": "je pense que c'est ce que vous avez v\u00e9cu", "start": 2111.119, "duration": 3.801}, {"text": "un probl\u00e8me d'assurance du professeur", "start": 2112.68, "duration": 3.36}, {"text": "sur des questions qui peuvent \u00eatre", "start": 2114.92, "duration": 2.84}, {"text": "sensibles je l'ai dit quand j'ai parl\u00e9", "start": 2116.04, "duration": 4.64}, {"text": "de de l'enseignement euh voil\u00e0 il faut", "start": 2117.76, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre solide il faut \u00eatre solide on n'", "start": 2120.68, "duration": 4.2}, {"text": "pas forc\u00e9ment envie quand on est", "start": 2123.16, "duration": 3.6}, {"text": "enseignant de se dire voil\u00e0 je vais", "start": 2124.88, "duration": 4.16}, {"text": "faire mon cours sur lait wouh \u00e7a va \u00eatre", "start": 2126.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre bom on va cogner", "start": 2129.04, "duration": 4.24}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 donc il faut", "start": 2131.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00eatre il faut d'abord il faut \u00eatre solide", "start": 2133.28, "duration": 3.559}, {"text": "et apr\u00e8s il faut vous dire qu'il y a des", "start": 2134.96, "duration": 2.879}, {"text": "enseignants qui font l'impasse parce", "start": 2136.839, "duration": 2.681}, {"text": "qu'ils sont ils se sentent pas solides", "start": 2137.839, "duration": 3.081}, {"text": "suff je pense oui qu'il y a des", "start": 2139.52, "duration": 2.76}, {"text": "enseignants qui font l'impasse ou qui", "start": 2140.92, "duration": 3.56}, {"text": "passent tr\u00e8s vite parce que au-del\u00e0 de", "start": 2142.28, "duration": 3.92}, {"text": "la description si vous voulez voil\u00e0 la", "start": 2144.48, "duration": 3.48}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 libert\u00e9 de conscience libert\u00e9 de", "start": 2146.2, "duration": 2.96}, {"text": "culte neutralit\u00e9 de l'\u00c9tat allez on", "start": 2147.96, "duration": 2.639}, {"text": "passe \u00e0 la suite on a peur du d\u00e9bat que", "start": 2149.16, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a va provoquer aussi aupr\u00e8s des jeune", "start": 2150.599, "duration": 3.961}, {"text": "je pense qu'on a pas n\u00e9cessairement peur", "start": 2152.2, "duration": 5.72}, {"text": "mais on n pas envie de voil\u00e0 d'avoir \u00e0", "start": 2154.56, "duration": 5.2}, {"text": "argumenter d'avoir \u00e0 justifier d'avoir \u00e0", "start": 2157.92, "duration": 3.76}, {"text": "aller dans dans des dans des dans dans", "start": 2159.76, "duration": 3.559}, {"text": "des discussions qui peuvent \u00eatre aussi", "start": 2161.68, "duration": 3.72}, {"text": "difficiles parce que les les arguments", "start": 2163.319, "duration": 3.241}, {"text": "que peuvent avoir les jeunes peuvent", "start": 2165.4, "duration": 2.48}, {"text": "\u00eatre des arguments tr\u00e8s int\u00e9ressants", "start": 2166.56, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s intelligents et et donc voil\u00e0 c'est", "start": 2167.88, "duration": 4.64}, {"text": "pas forc\u00e9ment \u00e9vident de la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 2169.8, "duration": 4.24}, {"text": "la formation continue dont parlait", "start": 2172.52, "duration": 3.28}, {"text": "Valentine zubert notamment sur le plan", "start": 2174.04, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9dagogique comment p\u00e9dagogiquement nous", "start": 2175.8, "duration": 3.72}, {"text": "travaillons avec nos \u00e9l\u00e8ves pour faire", "start": 2178.04, "duration": 3.76}, {"text": "comprendre l'int\u00e9r\u00eat de ce principe de", "start": 2179.52, "duration": 4.12}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 qui organise notre notre", "start": 2181.8, "duration": 3.2}, {"text": "communaut\u00e9 politique je voudrais vous", "start": 2183.64, "duration": 3.56}, {"text": "faire r\u00e9agir bien s\u00fbr vous avez parl\u00e9 de", "start": 2185.0, "duration": 3.68}, {"text": "de mauce Ravel il y a plusieurs", "start": 2187.2, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements cette ann\u00e9e hein qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2188.68, "duration": 3.919}, {"text": "qui ont montr\u00e9 combien c'\u00e9tait difficile", "start": 2190.72, "duration": 4.32}, {"text": "pour pour les les enseignants pour les", "start": 2192.599, "duration": 4.681}, {"text": "pour les proviseur donc ce ce proviseur", "start": 2195.04, "duration": 6.6}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort apr\u00e8s apr\u00e8s av", "start": 2197.28, "duration": 6.799}, {"text": "apr\u00e8s une altercation avec une une \u00e9l\u00e8ve", "start": 2201.64, "duration": 4.52}, {"text": "dont il demandait \u00e0 quiil demandait de", "start": 2204.079, "duration": 3.921}, {"text": "de retirer son voile il y a eu d'autres", "start": 2206.16, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements il y a aussi eu par exemple", "start": 2208.0, "duration": 3.24}, {"text": "une professeur qui a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e il y a", "start": 2209.56, "duration": 3.559}, {"text": "quelques mois parce qu'elle avait", "start": 2211.24, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves un un tableau du", "start": 2213.119, "duration": 5.161}, {"text": "17e si\u00e8cle repr\u00e9sentant Dianne et Act\u00e9on", "start": 2215.24, "duration": 5.079}, {"text": "prenant le bain est-ce que tout cela \u00e7a", "start": 2218.28, "duration": 5.079}, {"text": "vous surprend \u00e7a vous surprend pas \u00e7a", "start": 2220.319, "duration": 4.641}, {"text": "vous trouvez que bon c'est grave", "start": 2223.359, "duration": 4.801}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e7a aller Valentine Zuber oui", "start": 2224.96, "duration": 5.2}, {"text": "c'est grave c'est parce que \u00e7a montre un", "start": 2228.16, "duration": 3.679}, {"text": "manque de culture un un manque", "start": 2230.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'app\u00e9tence pour une culture autre", "start": 2231.839, "duration": 5.681}, {"text": "ancienne dans le cadre du du tableau ou", "start": 2234.52, "duration": 6.28}, {"text": "ou r\u00e9cente sur les diff\u00e9rentes mani\u00e8res", "start": 2237.52, "duration": 5.839}, {"text": "de d'envisager la vie bonne ou la vie", "start": 2240.8, "duration": 5.08}, {"text": "ensemble donc oui je pense que l\u00e0 c'est", "start": 2243.359, "duration": 4.841}, {"text": "grave des signaux d'alarme oui oui et je", "start": 2245.88, "duration": 3.959}, {"text": "rejoins tout \u00e0 fait Yanis roder sur", "start": 2248.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'id\u00e9e que il faut trouver une mani\u00e8re", "start": 2249.839, "duration": 4.961}, {"text": "p\u00e9dagogique d'expliquer la la\u00efcit\u00e9 et", "start": 2252.0, "duration": 5.319}, {"text": "ainsi rompre avec cette impression que", "start": 2254.8, "duration": 5.16}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 est finalement une suite de", "start": 2257.319, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e8gles d'interdiction ce qui a en fait", "start": 2259.96, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dommageable au principe de", "start": 2263.16, "duration": 5.439}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 euh depuis depuis une trentaine", "start": 2265.68, "duration": 4.96}, {"text": "d'ann\u00e9es donc je pense que l\u00e0 c'est de", "start": 2268.599, "duration": 5.0}, {"text": "la p\u00e9dagogie c'est expliquer queles sont", "start": 2270.64, "duration": 5.4}, {"text": "euh les cultures du temps pass\u00e9 les", "start": 2273.599, "duration": 4.081}, {"text": "cultures du temps pr\u00e9sent je vis", "start": 2276.04, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9galement faire r\u00e9agir Laurent Laffond \u00e0", "start": 2277.68, "duration": 5.0}, {"text": "ce qu'on vient de de dire en plateau sur", "start": 2280.359, "duration": 4.48}, {"text": "bon et bien finalement la la la", "start": 2282.68, "duration": 4.96}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de donner et bien les les", "start": 2284.839, "duration": 4.441}, {"text": "fondamentaux pour que les les les", "start": 2287.64, "duration": 4.32}, {"text": "enseignants se sentent aussi d'enseigner", "start": 2289.28, "duration": 5.799}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9", "start": 2291.96, "duration": 3.119}, {"text": "oui mais je partage compl\u00e8tement c'est", "start": 2295.48, "duration": 4.2}, {"text": "pour \u00e7a que j'ai mis tout \u00e0 l'heure", "start": 2298.2, "duration": 3.2}, {"text": "l'attention sur la la question de la de", "start": 2299.68, "duration": 3.84}, {"text": "la la formation qui qui est bien s\u00fbr une", "start": 2301.4, "duration": 3.76}, {"text": "formation continue mais qui est d'abord", "start": 2303.52, "duration": 3.559}, {"text": "une formation initiale et quand je", "start": 2305.16, "duration": 3.36}, {"text": "parlais la formation c'\u00e9tait pour", "start": 2307.079, "duration": 4.0}, {"text": "insister aussi sur le fait qu'il fallait", "start": 2308.52, "duration": 5.88}, {"text": "doter les enseignants de du de d'une", "start": 2311.079, "duration": 6.081}, {"text": "formation solide pour affronter si je", "start": 2314.4, "duration": 4.24}, {"text": "peux le dire ainsi les les situations", "start": 2317.16, "duration": 3.159}, {"text": "dans lesquelles ils vont \u00eatre confront\u00e9s", "start": 2318.64, "duration": 4.88}, {"text": "durant leur carri\u00e8re euh il y a bien s\u00fbr", "start": 2320.319, "duration": 4.601}, {"text": "l'outil p\u00e9dagogique il est il est", "start": 2323.52, "duration": 4.2}, {"text": "indispensable comment on transmet ces", "start": 2324.92, "duration": 7.84}, {"text": "ces la la la la\u00efcit\u00e9 au au aux jeunes", "start": 2327.72, "duration": 7.68}, {"text": "mais mais il y a aussi euh une approche", "start": 2332.76, "duration": 3.92}, {"text": "un peu professionnelle c'est-\u00e0-dire", "start": 2335.4, "duration": 3.439}, {"text": "d'appr\u00e9hender les diff\u00e9rentes situations", "start": 2336.68, "duration": 5.04}, {"text": "dans lesquelles ils vont \u00eatre confront\u00e9s", "start": 2338.839, "duration": 4.28}, {"text": "dans les moments de tension c'est pas", "start": 2341.72, "duration": 4.96}, {"text": "uniquement dans un dialogue serein et et", "start": 2343.119, "duration": 4.921}, {"text": "calme c'est \u00e7a peut \u00eatre aussi des", "start": 2346.68, "duration": 2.639}, {"text": "moments de tension et c'est \u00e7a qui", "start": 2348.04, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9stabilise les les enseignants comment", "start": 2349.319, "duration": 5.081}, {"text": "on r\u00e9agit par rapport \u00e0 \u00e0 ces moments de", "start": 2351.599, "duration": 4.921}, {"text": "tension que ce soit avec des \u00e9l\u00e8ves ou", "start": 2354.4, "duration": 4.199}, {"text": "que ce soit avec des parents puisque on", "start": 2356.52, "duration": 4.12}, {"text": "voit aussi dans les dans les chiffres de", "start": 2358.599, "duration": 5.121}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale et notamment en en", "start": 2360.64, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire que de plus en plus la", "start": 2363.72, "duration": 3.84}, {"text": "contestation vient des parents eux-m\u00eames", "start": 2365.359, "duration": 3.641}, {"text": "donc c'est pas la m\u00eame chose de de", "start": 2367.56, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9agir par rapport \u00e0 une contestation", "start": 2369.0, "duration": 3.24}, {"text": "qui vient d'un de ces \u00e9l\u00e8ves ou de", "start": 2370.599, "duration": 3.561}, {"text": "plusieurs de ces \u00e9l\u00e8ves que d'une", "start": 2372.24, "duration": 3.8}, {"text": "contestation qui vient des des parents", "start": 2374.16, "duration": 4.4}, {"text": "donc c'est l\u00e0 o\u00f9 la formation initiale", "start": 2376.04, "duration": 4.96}, {"text": "est extr\u00eamement importante pour que les", "start": 2378.56, "duration": 4.44}, {"text": "les les enseignants comme le disait", "start": 2381.0, "duration": 3.52}, {"text": "Yanis rod en fait c'est c'est pas", "start": 2383.0, "duration": 3.28}, {"text": "uniquement de savoir comment faire c'est", "start": 2384.52, "duration": 3.4}, {"text": "aussi qu'ils soient en confiance dans", "start": 2386.28, "duration": 3.48}, {"text": "leur dans leur positionnement dans dans", "start": 2387.92, "duration": 4.8}, {"text": "leur dans le fait que ce qui le ont \u00e0", "start": 2389.76, "duration": 4.76}, {"text": "transmettre", "start": 2392.72, "duration": 5.359}, {"text": "et et et d'une certaine mani\u00e8re doit pas", "start": 2394.52, "duration": 5.559}, {"text": "donner lieu \u00e0 de contestation ou si elle", "start": 2398.079, "duration": 3.28}, {"text": "est contest\u00e9e en tout cas que \u00e7a ne", "start": 2400.079, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9\u00e9sabilise pas alors en tout cas", "start": 2401.359, "duration": 4.441}, {"text": "expliquer la la\u00efcit\u00e9 n'est pas forc\u00e9ment", "start": 2403.28, "duration": 5.079}, {"text": "que le monopole des enseignants certains", "start": 2405.8, "duration": 5.16}, {"text": "jeunes prennent l'initiative d'expliquer", "start": 2408.359, "duration": 5.521}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 plus jeunes queeux euh vous", "start": 2410.96, "duration": 4.359}, {"text": "allez le voir ils sont sortis de", "start": 2413.88, "duration": 2.76}, {"text": "l'enseignement secondaire il y a", "start": 2415.319, "duration": 3.76}, {"text": "quelques ann\u00e9es ils ont la vingtaine ce", "start": 2416.64, "duration": 5.28}, {"text": "sont des ambassadeurs de la la\u00efcit\u00e9", "start": 2419.079, "duration": 5.201}, {"text": "Adrien pin a rencontr\u00e9 ses jeunes avant", "start": 2421.92, "duration": 4.84}, {"text": "l'un de leurs ateliers au lyc\u00e9e Gustave", "start": 2424.28, "duration": 4.48}, {"text": "Ferrier \u00e0 Paris regardez apr\u00e8s les", "start": 2426.76, "duration": 4.04}, {"text": "attentats contre Charlie Hebdo Annie", "start": 2428.76, "duration": 3.72}, {"text": "s'\u00e9tait scolaris\u00e9 dans un coll\u00e8ge dans", "start": 2430.8, "duration": 3.24}, {"text": "lequel la minute de silence a \u00e9t\u00e9", "start": 2432.48, "duration": 3.24}, {"text": "perturb\u00e9e suite \u00e0 l'incident", "start": 2434.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'association expression de France est", "start": 2435.72, "duration": 3.72}, {"text": "intervenue dans son \u00e9tablissement un", "start": 2437.56, "duration": 3.759}, {"text": "moment marquant qui l'a pouss\u00e9 quelques", "start": 2439.44, "duration": 3.679}, {"text": "mois apr\u00e8s \u00e0 s'y engager sur les", "start": 2441.319, "duration": 3.201}, {"text": "question de la\u00efcit\u00e9 lors de cette", "start": 2443.119, "duration": 2.72}, {"text": "intervention on a appris citoyennet\u00e9 on", "start": 2444.52, "duration": 3.04}, {"text": "a appris qu'est-ce que c'\u00e9tait qu\u00eatre", "start": 2445.839, "duration": 2.921}, {"text": "citoyen moi je me suis jamais pos\u00e9 la", "start": 2447.56, "duration": 3.4}, {"text": "question qu\u00eatre citoyen fran\u00e7ais mais", "start": 2448.76, "duration": 4.359}, {"text": "aussi citoyens europ\u00e9ens il y a plein de", "start": 2450.96, "duration": 3.48}, {"text": "notions comme \u00e7a que je connaissais pas", "start": 2453.119, "duration": 2.561}, {"text": "moi j'ai eu une oreille attentive qui", "start": 2454.44, "duration": 2.44}, {"text": "m'a \u00e9cout\u00e9 et moi je vais \u00eatre", "start": 2455.68, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui cette oreille l\u00e0 pour", "start": 2456.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9couter les autres 9 ans plus tard en", "start": 2458.4, "duration": 3.64}, {"text": "parall\u00e8le de ses \u00e9tudes de droit c'est \u00e0", "start": 2460.28, "duration": 3.079}, {"text": "son tour d'intervenir dans les", "start": 2462.04, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tablissements scolaires il est", "start": 2463.359, "duration": 3.921}, {"text": "accompagn\u00e9 d'autres jeunes b\u00e9n\u00e9voles ce", "start": 2464.92, "duration": 4.0}, {"text": "jour-l\u00e0 il sensibilise des classes de", "start": 2467.28, "duration": 3.68}, {"text": "lyc\u00e9e \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 avec une autre", "start": 2468.92, "duration": 4.08}, {"text": "approche que des cours classiques ne me", "start": 2470.96, "duration": 4.72}, {"text": "laisser pas solo comme d'habitude on", "start": 2473.0, "duration": 4.0}, {"text": "leur dit d\u00e8s le d\u00e9part on n'est pas l\u00e0", "start": 2475.68, "duration": 2.6}, {"text": "pour donner des cours on n'est pas des", "start": 2477.0, "duration": 3.52}, {"text": "profs enfin nous ouais c'est \u00e7a nous", "start": 2478.28, "duration": 3.559}, {"text": "notre but c'est vraiment de d'installer", "start": 2480.52, "duration": 2.64}, {"text": "un d\u00e9bat donc on leur donne beaucoup la", "start": 2481.839, "duration": 2.841}, {"text": "parole ce qu'ils appr\u00e9cient c'est qu'on", "start": 2483.16, "duration": 3.56}, {"text": "leur donne des des cas concrets par", "start": 2484.68, "duration": 4.84}, {"text": "exemple j'ai eu un dossier o\u00f9 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 2486.72, "duration": 4.48}, {"text": "quelqu'un a voulu entrer avec un port", "start": 2489.52, "duration": 3.48}, {"text": "religieux qui lu a \u00e9t\u00e9 interdit bah", "start": 2491.2, "duration": 3.639}, {"text": "pourquoi c'est interdit pour atteindre", "start": 2493.0, "duration": 3.44}, {"text": "les plus jeunes sur ces sujets il y a", "start": 2494.839, "duration": 3.321}, {"text": "aussi des initiatives innovantes comme", "start": 2496.44, "duration": 4.28}, {"text": "ce jeu vid\u00e9o sur la la\u00efcit\u00e9 disponible", "start": 2498.16, "duration": 4.76}, {"text": "en ligne depuis d\u00e9cembre dernier pendant", "start": 2500.72, "duration": 3.879}, {"text": "une heure les joueurs sont plong\u00e9s dans", "start": 2502.92, "duration": 3.84}, {"text": "un sc\u00e9nario dystopique o\u00f9 la la\u00efcit\u00e9", "start": 2504.599, "duration": 4.361}, {"text": "n'existe plus ce dangereux criminel est", "start": 2506.76, "duration": 4.04}, {"text": "recherch\u00e9 pour \u00eatre la t\u00eate pensant d'un", "start": 2508.96, "duration": 3.32}, {"text": "mouvement qui veut interdire toute", "start": 2510.8, "duration": 4.08}, {"text": "croyance au nom de la la\u00efcit\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2512.28, "duration": 4.4}, {"text": "est divis\u00e9e en deux camps des religieux", "start": 2514.88, "duration": 4.199}, {"text": "radicaux d'un c\u00f4t\u00e9 et des at radicaux de", "start": 2516.68, "duration": 4.36}, {"text": "l'autre pour les r\u00e9concilier il faut", "start": 2519.079, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9soudre une s\u00e9rie d'\u00e9nigmes \u00e0 l'aide", "start": 2521.04, "duration": 3.559}, {"text": "des textes fondateurs de la la\u00efcit\u00e9 en", "start": 2522.88, "duration": 3.92}, {"text": "France j'ai lu sur instune mairie ne", "start": 2524.599, "duration": 3.561}, {"text": "pouvait pas mettre une croix ou", "start": 2526.8, "duration": 3.2}, {"text": "n'importe quel autre signe religieux", "start": 2528.16, "duration": 3.679}, {"text": "dans ses locaux il va falloir qu'il", "start": 2530.0, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9couvre quel est l'article qui", "start": 2531.839, "duration": 5.961}, {"text": "correspond \u00e0 l'audio une m\u00e9thode", "start": 2534.599, "duration": 5.041}, {"text": "d'apprentissage que ce concepteur de", "start": 2537.8, "duration": 3.519}, {"text": "jeux vid\u00e9o a d\u00e9velopp\u00e9 avec une", "start": 2539.64, "duration": 3.76}, {"text": "enseignante nimoise le choix du jeu", "start": 2541.319, "duration": 4.081}, {"text": "vid\u00e9o de pouvoir aller sur une voix", "start": 2543.4, "duration": 3.76}, {"text": "compl\u00e8tement interactive et ludique", "start": 2545.4, "duration": 3.439}, {"text": "permet d'impliquer davantage et c'est l\u00e0", "start": 2547.16, "duration": 3.399}, {"text": "o\u00f9 on va pouvoir sans stigmatiser", "start": 2548.839, "duration": 4.121}, {"text": "personne pouvoir expliquer globalement", "start": 2550.559, "duration": 4.0}, {"text": "en quoi c'est important cette fameuse", "start": 2552.96, "duration": 3.96}, {"text": "loi 195 et tout ce qui va en d\u00e9couler", "start": 2554.559, "duration": 4.841}, {"text": "plus de 1000 parties ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 jou\u00e9", "start": 2556.92, "duration": 4.439}, {"text": "un travail d'un an qui a re\u00e7u le prix de", "start": 2559.4, "duration": 5.08}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 en 2022 d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e", "start": 2561.359, "duration": 4.641}, {"text": "au minist\u00e8re de", "start": 2564.48, "duration": 3.639}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Maxime je vous voyez sourire", "start": 2566.0, "duration": 3.839}, {"text": "en regardant ce jeu vid\u00e9o qu'est-ce que", "start": 2568.119, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a vous inspire bon je suis pas s\u00fbr que", "start": 2569.839, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a serait forc\u00e9ment le premier jeu", "start": 2571.68, "duration": 3.08}, {"text": "auquel vous joueriez sur votre console", "start": 2573.079, "duration": 3.721}, {"text": "mais mais mais n\u00e9anmoins bon \u00e7a peut \u00e7a", "start": 2574.76, "duration": 3.2}, {"text": "peut", "start": 2576.8, "duration": 3.6}, {"text": "in\u00e9r comme c'est super comme initiative", "start": 2577.96, "duration": 3.92}, {"text": "on a souvent l'impression que les jeunes", "start": 2580.4, "duration": 2.919}, {"text": "ont cette vision de la la\u00efcit\u00e9 comme une", "start": 2581.88, "duration": 3.959}, {"text": "esp\u00e8ce de valeur r\u00e9actionnaire archa\u00efque", "start": 2583.319, "duration": 5.081}, {"text": "remontant dans un ancien temps on en a", "start": 2585.839, "duration": 4.72}, {"text": "plus besoin et cetera mais ce genre", "start": 2588.4, "duration": 3.719}, {"text": "d'initiative \u00e7a peut justement faire", "start": 2590.559, "duration": 2.921}, {"text": "comprendre aux jeunes que justement", "start": 2592.119, "duration": 2.48}, {"text": "c'est quelque chose qui est essentiel", "start": 2593.48, "duration": 3.0}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 et que \u00e7a \u00e7a peut", "start": 2594.599, "duration": 3.24}, {"text": "leur permettre de vivre avec leurs", "start": 2596.48, "duration": 4.599}, {"text": "camarades en paix en libert\u00e9 et en en", "start": 2597.839, "duration": 5.361}, {"text": "tol\u00e9rance oui Yanis RER on disait bon il", "start": 2601.079, "duration": 3.561}, {"text": "faut peut-\u00eatre aussi r\u00e9nover la la", "start": 2603.2, "duration": 3.359}, {"text": "p\u00e9dagogie pour expliquer la la\u00efcit\u00e9 je", "start": 2604.64, "duration": 3.76}, {"text": "pense que \u00e7a en fait parti je l'avais", "start": 2606.559, "duration": 3.641}, {"text": "rencontr\u00e9 j'avais rencontr\u00e9 les", "start": 2608.4, "duration": 3.12}, {"text": "initiateurs de ce jeu et c'est vrai", "start": 2610.2, "duration": 2.32}, {"text": "qu'ils ont fait quelque chose je pense", "start": 2611.52, "duration": 3.599}, {"text": "de tr\u00e8s int\u00e9ressant de de de ludique et", "start": 2612.52, "duration": 3.96}, {"text": "d'interactif \u00e7a peut peut-\u00eatre \u00eatre", "start": 2615.119, "duration": 4.321}, {"text": "utilis\u00e9 euh voil\u00e0 dans les \u00e9ta c'est", "start": 2616.48, "duration": 4.56}, {"text": "pour \u00e7a qu'ilut je pense d\u00e9velopper la", "start": 2619.44, "duration": 3.96}, {"text": "la recherche p\u00e9dagogique autour de de de", "start": 2621.04, "duration": 4.519}, {"text": "cette de cette de cet enjeu de la", "start": 2623.4, "duration": 4.32}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 pour bien le faire comprendre", "start": 2625.559, "duration": 3.401}, {"text": "c'est \u00e7a me semble extr\u00eamement", "start": 2627.72, "duration": 4.08}, {"text": "extr\u00eamement important et les initiatives", "start": 2628.96, "duration": 4.52}, {"text": "plus elles sont nombreuses mieux ce sera", "start": 2631.8, "duration": 3.64}, {"text": "et j'ai j'ai quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par", "start": 2633.48, "duration": 4.32}, {"text": "ce que dit ce ce jeune intervenant", "start": 2635.44, "duration": 4.32}, {"text": "en disant voil\u00e0 au coll\u00e8ge on m'avait", "start": 2637.8, "duration": 3.519}, {"text": "quand m\u00eame il est au coll\u00e8ge je sais pas", "start": 2639.76, "duration": 3.4}, {"text": "en quelle classe est venu l'intervenant", "start": 2641.319, "duration": 3.881}, {"text": "mais je savais j'avais pas r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 ce", "start": 2643.16, "duration": 3.6}, {"text": "que c'est qu'un citoyen et l\u00e0 on se dit", "start": 2645.2, "duration": 3.52}, {"text": "quand m\u00eame il y a quand m\u00eame des moments", "start": 2646.76, "duration": 3.96}, {"text": "o\u00f9 bon je je je veux pas accabler mes", "start": 2648.72, "duration": 3.399}, {"text": "coll\u00e8gues profs hein je chacun fait ce", "start": 2650.72, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il peut comme il peut mais qu'un", "start": 2652.119, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve au coll\u00e8ge n'ai jamais entendu", "start": 2653.96, "duration": 3.359}, {"text": "parler de ce que c'est qu'un citoyen de", "start": 2655.4, "duration": 3.439}, {"text": "ce que c'est que la citoyennet\u00e9 \u00e7a", "start": 2657.319, "duration": 3.28}, {"text": "questionne quand m\u00eame hein bah \u00e7a finit", "start": 2658.839, "duration": 4.161}, {"text": "par arriver et par l'interm\u00e9diaire \u00e7a", "start": 2660.599, "duration": 3.881}, {"text": "arrive par l'interm\u00e9diaire d'une", "start": 2663.0, "duration": 3.0}, {"text": "association qui vient de l'ext\u00e9rieur l\u00e0", "start": 2664.48, "duration": 5.079}, {"text": "on se dit et apr\u00e8s les attentats 2015", "start": 2666.0, "duration": 4.92}, {"text": "c'est aussi \u00e7a qui est un petit peu", "start": 2669.559, "duration": 3.361}, {"text": "marquant et apr\u00e8s un incident c'est\u00e0dire", "start": 2670.92, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il y avait eu un probl\u00e8me pendant la", "start": 2672.92, "duration": 3.199}, {"text": "minute de silence observer qu'est-ce que", "start": 2674.24, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a vous inspire ann\u00e9 \u00e0 midi non mais l\u00e0", "start": 2676.119, "duration": 4.321}, {"text": "pour revenir effectivement sur toutes", "start": 2678.96, "duration": 2.72}, {"text": "les m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques c'est tr\u00e8s", "start": 2680.44, "duration": 3.28}, {"text": "bien de remettre d' mettre en place", "start": 2681.68, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rentes m\u00e9thodes avec des jeux", "start": 2683.72, "duration": 3.04}, {"text": "vid\u00e9os et cetera mais je pense que un", "start": 2684.88, "duration": 3.92}, {"text": "des principes aussi que il faut redonner", "start": 2686.76, "duration": 3.92}, {"text": "au c\u0153ur enfin au c\u0153ur de la la\u00efcit\u00e9 et", "start": 2688.8, "duration": 3.559}, {"text": "comment on va l'inculquer aussi aux", "start": 2690.68, "duration": 3.24}, {"text": "jeunes c'est de leur expliquer aussi que", "start": 2692.359, "duration": 3.321}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 les prot\u00e8ge contre toute", "start": 2693.92, "duration": 3.679}, {"text": "forme de discrimination li\u00e9 \u00e0 la", "start": 2695.68, "duration": 3.96}, {"text": "religion et pour moi ce principe l\u00e0 il", "start": 2697.599, "duration": 4.441}, {"text": "est important aussi \u00e0 inculquer aux", "start": 2699.64, "duration": 4.64}, {"text": "jeunes parce que souvent on on on arrive", "start": 2702.04, "duration": 3.6}, {"text": "dans des climats bah pour tout ce qui", "start": 2704.28, "duration": 2.64}, {"text": "vient d'\u00eatre dit hein o\u00f9 on a des", "start": 2705.64, "duration": 3.52}, {"text": "discriminations qui se font en interne", "start": 2706.92, "duration": 4.52}, {"text": "des des lyc\u00e9es en interne des \u00e9coles par", "start": 2709.16, "duration": 3.919}, {"text": "les professeurs par les parents d'\u00e9l\u00e8ves", "start": 2711.44, "duration": 4.28}, {"text": "par les lyc\u00e9ens mais le principal enfin", "start": 2713.079, "duration": 5.28}, {"text": "la principale enfin la la principale", "start": 2715.72, "duration": 4.72}, {"text": "valeur pardon que d\u00e9fend la la\u00efcit\u00e9", "start": 2718.359, "duration": 3.921}, {"text": "c'est aussi bah de pouvoir les prot\u00e9ger", "start": 2720.44, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il soient croyant ou non croyant et", "start": 2722.28, "duration": 3.2}, {"text": "je pense que c'est \u00e7a qu'il faut", "start": 2724.52, "duration": 3.039}, {"text": "remettre aussi au c\u0153ur du d\u00e9bat plut\u00f4t", "start": 2725.48, "duration": 3.879}, {"text": "que d'aller stigmatiser effectivement", "start": 2727.559, "duration": 3.721}, {"text": "encore une fois des minorit\u00e9s", "start": 2729.359, "duration": 3.72}, {"text": "religieuses dans le d\u00e9bat public dans", "start": 2731.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9cole et cetera alors il nous reste un", "start": 2733.079, "duration": 4.321}, {"text": "petit quart d'heure tous ensemble je", "start": 2735.48, "duration": 4.119}, {"text": "voudrais \u00e9galement qu'on parle du sujet", "start": 2737.4, "duration": 4.64}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur parce que", "start": 2739.599, "duration": 4.201}, {"text": "Valentine Zuber le sujet n'est pas tout", "start": 2742.04, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 fait le m\u00eame puisque avec", "start": 2743.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'enseignement secondaire et bien il y a", "start": 2746.319, "duration": 4.121}, {"text": "cette loi de 2004 qui s'applique qui", "start": 2748.0, "duration": 4.68}, {"text": "interdit le port de signe religieux", "start": 2750.44, "duration": 3.639}, {"text": "ostensible \u00e0 l'\u00e9cole ce n'est plus du", "start": 2752.68, "duration": 3.56}, {"text": "tout le cas ensuite \u00e0 l'universit\u00e9 m\u00eame", "start": 2754.079, "duration": 4.161}, {"text": "si la cit\u00e9 est pr\u00e9sente hein je vous", "start": 2756.24, "duration": 5.16}, {"text": "cite la loi SAVARIE de 1984 le service", "start": 2758.24, "duration": 5.119}, {"text": "public de l'enseignement sup\u00e9rieur est", "start": 2761.4, "duration": 3.959}, {"text": "la\u00efque et ind\u00e9pendant de toute emprise", "start": 2763.359, "duration": 4.441}, {"text": "politique \u00e9conomique religieuse ou", "start": 2765.359, "duration": 4.681}, {"text": "id\u00e9ologique il tend \u00e0 l'objectivit\u00e9 du", "start": 2767.8, "duration": 4.2}, {"text": "savoir il respecte la diversit\u00e9 des", "start": 2770.04, "duration": 4.12}, {"text": "opinions du coup la\u00efcit\u00e9 c'est avant", "start": 2772.0, "duration": 4.599}, {"text": "tout dans l'enseignement qu' qui se", "start": 2774.16, "duration": 4.56}, {"text": "trouve \u00e0 \u00e0 l'universit\u00e9 alors la la\u00efcit\u00e9", "start": 2776.599, "duration": 5.041}, {"text": "se trouve d'abord dans la neutralit\u00e9", "start": 2778.72, "duration": 5.56}, {"text": "enfin \u00e0 la fois vestimentaire et et", "start": 2781.64, "duration": 5.84}, {"text": "d'affichage euh des professeurs de tous", "start": 2784.28, "duration": 4.559}, {"text": "les encadrants \u00e0", "start": 2787.48, "duration": 5.56}, {"text": "l'universit\u00e9 c'est aussi la libert\u00e9 en", "start": 2788.839, "duration": 7.641}, {"text": "\u00e9change de des usagers de l'universit\u00e9", "start": 2793.04, "duration": 5.96}, {"text": "libert\u00e9 absolument totale c'est pourquoi", "start": 2796.48, "duration": 5.839}, {"text": "on trouve dans nos dans dans nos", "start": 2799.0, "duration": 5.599}, {"text": "universit\u00e9s des des jeunes femmes", "start": 2802.319, "duration": 6.121}, {"text": "voil\u00e9es de mani\u00e8re tout \u00e0 fait normale", "start": 2804.599, "duration": 6.361}, {"text": "si je puis dire sans que cela pose de", "start": 2808.44, "duration": 4.2}, {"text": "question m\u00eame vot\u00e9 ce qu'on a entendu", "start": 2810.96, "duration": 3.399}, {"text": "tout \u00e0 l'heure parce que moi \u00e7a m'a", "start": 2812.64, "duration": 3.719}, {"text": "frapp\u00e9 dans l'\u00e9tude que beaucoup de", "start": 2814.359, "duration": 3.041}, {"text": "personnes", "start": 2816.359, "duration": 4.361}, {"text": "encore pense qu'\u00e0 l'universit\u00e9 le le", "start": 2817.4, "duration": 5.84}, {"text": "port du signe religieux ostensible pour", "start": 2820.72, "duration": 5.32}, {"text": "les \u00e9tudiants est \u00e9galement prohib\u00e9 oui", "start": 2823.24, "duration": 4.52}, {"text": "alors l\u00e0 c'est il me semble une", "start": 2826.04, "duration": 5.48}, {"text": "m\u00e9connaissance qui est aussi li\u00e9 \u00e0 \u00e0 une", "start": 2827.76, "duration": 7.48}, {"text": "sorte de d'obsession depuis 1989", "start": 2831.52, "duration": 5.88}, {"text": "d'obsession sur le signe religieux dans", "start": 2835.24, "duration": 6.599}, {"text": "l'espace public et qui passe par des des", "start": 2837.4, "duration": 7.4}, {"text": "tas de voix incluant par exemple les les", "start": 2841.839, "duration": 5.121}, {"text": "ma\u00e8res accompagnatrices de de sorti", "start": 2844.8, "duration": 5.6}, {"text": "scolair les burkinis sur les plages ou", "start": 2846.96, "duration": 8.119}, {"text": "dans les piscines les hijab de sport euh", "start": 2850.4, "duration": 7.56}, {"text": "pour les footballeuses donc tout \u00e7a fait", "start": 2855.079, "duration": 6.881}, {"text": "que il y a un climat aussi o\u00f9 le signe", "start": 2857.96, "duration": 7.119}, {"text": "religieux devient euh devient personn", "start": 2861.96, "duration": 4.92}, {"text": "non grattable dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 2865.079, "duration": 4.401}, {"text": "et il y a une confusion entre \u00c9tat", "start": 2866.88, "duration": 6.16}, {"text": "la\u00efque et soci\u00e9t\u00e9 civil la\u00efque donc il", "start": 2869.48, "duration": 6.2}, {"text": "n'y a pas de l'\u00c9tat doit \u00eatre la\u00efque ce", "start": 2873.04, "duration": 3.799}, {"text": "n'est pas du tout le cas de la soci", "start": 2875.68, "duration": 4.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile et r\u00e9fl\u00e9chissez 5 minutes", "start": 2876.839, "duration": 5.72}, {"text": "si la soci civile \u00e9tait la\u00efque \u00e9tait", "start": 2880.16, "duration": 4.0}, {"text": "neutre il n'y aurait plus de d\u00e9mocratie", "start": 2882.559, "duration": 4.241}, {"text": "il n'y aurait plus de divergence", "start": 2884.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'opinion il n'y aurait plus d'occasion", "start": 2886.8, "duration": 3.68}, {"text": "de d\u00e9bat donc il il faut faire tr\u00e8s", "start": 2888.44, "duration": 4.8}, {"text": "attention de bien circonscrire le devoir", "start": 2890.48, "duration": 4.96}, {"text": "de neutralit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des fonctionnaires", "start": 2893.24, "duration": 6.119}, {"text": "de l'\u00c9tat et de l'\u00c9tat lui-m\u00eame et avec", "start": 2895.44, "duration": 5.76}, {"text": "cette exception qui est la loi \u00e7a passe", "start": 2899.359, "duration": 3.72}, {"text": "par le v\u00eatement pour l'essentiel pour", "start": 2901.2, "duration": 3.879}, {"text": "vous \u00e7a passe aussi par l'enseignement", "start": 2903.079, "duration": 3.921}, {"text": "la fa\u00e7on dont il do \u00eatre constru pas", "start": 2905.079, "duration": 3.881}, {"text": "uniquement par le v\u00eatement le v\u00eatement", "start": 2907.0, "duration": 4.04}, {"text": "il est signe religieux parce qu'on lui", "start": 2908.96, "duration": 4.639}, {"text": "donne cette signification mais c'est pas", "start": 2911.04, "duration": 5.0}, {"text": "le v\u00eatement c'est le discours qui est", "start": 2913.599, "duration": 4.881}, {"text": "qui est qui peut \u00eatre une atteinte \u00e0 la", "start": 2916.04, "duration": 4.799}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 beaucoup plus que le v\u00eatement et", "start": 2918.48, "duration": 4.52}, {"text": "c'est plut\u00f4t \u00e7a c'est le les les les", "start": 2920.839, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9bats pros\u00e9lites c'est l\u00e0 o\u00f9 on emp\u00eache", "start": 2923.0, "duration": 4.2}, {"text": "de parler les gens qui ne pensent pas", "start": 2925.16, "duration": 4.8}, {"text": "comme vous donc c'est l\u00e0 o\u00f9 la la\u00efcit\u00e9", "start": 2927.2, "duration": 4.879}, {"text": "peut-\u00eatre en anganger selon moi et non", "start": 2929.96, "duration": 4.52}, {"text": "pas en ce qui concerne le v\u00eatement", "start": 2932.079, "duration": 4.04}, {"text": "Maxime est-ce que vous observez", "start": 2934.48, "duration": 3.68}, {"text": "justement des remise en cause de de la", "start": 2936.119, "duration": 3.841}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui dans votre contexte", "start": 2938.16, "duration": 4.199}, {"text": "universitaire d'\u00e9tudes sup\u00e9rieurs \u00e0", "start": 2939.96, "duration": 4.96}, {"text": "l'universit\u00e9 la la\u00efcit\u00e9 elle est l\u00e0 pour", "start": 2942.359, "duration": 5.44}, {"text": "prot\u00e9ger les individus comme ma cam\u00e9rade", "start": 2944.92, "duration": 5.12}, {"text": "le disait la\u00efcit\u00e9 c'est une libert\u00e9 donc", "start": 2947.799, "duration": 3.76}, {"text": "elle permet de croire de ne pas croire", "start": 2950.04, "duration": 3.44}, {"text": "et cetera donc elle prot\u00e8ge les", "start": 2951.559, "duration": 3.401}, {"text": "individus qui croient qui ont une", "start": 2953.48, "duration": 3.8}, {"text": "croyance une foi aujourd'hui il y a des", "start": 2954.96, "duration": 4.879}, {"text": "gens qui contestent cette libert\u00e9 l\u00e0 qui", "start": 2957.28, "duration": 4.279}, {"text": "s'emprennent \u00e0 des individus du fait de", "start": 2959.839, "duration": 3.681}, {"text": "leur confession aujourd'hui on a une", "start": 2961.559, "duration": 4.56}, {"text": "explosion des cas d'antis\u00e9mitisme et la", "start": 2963.52, "duration": 4.36}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 doit \u00eatre l\u00e0 justement pour", "start": 2966.119, "duration": 3.48}, {"text": "prot\u00e9ger ces individus faitre r\u00e9f\u00e9rence", "start": 2967.88, "duration": 2.76}, {"text": "notamment aux incidents qu'il y a pu", "start": 2969.599, "duration": 2.841}, {"text": "avoir \u00e0 sciencep oui tout \u00e0 fait", "start": 2970.64, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui donc depuis le 7 octobre on", "start": 2972.44, "duration": 4.119}, {"text": "a une augmentation de 1000 % des actes", "start": 2974.68, "duration": 4.639}, {"text": "antis\u00e9mites 1000 %. et donc aujourd'hui", "start": 2976.559, "duration": 5.361}, {"text": "la la\u00efit\u00e9 elle faillit l'\u00e9tat failit les", "start": 2979.319, "duration": 4.321}, {"text": "institutions faillissent les les les", "start": 2981.92, "duration": 3.399}, {"text": "universit\u00e9s faillissent \u00e0 prot\u00e9ger nos", "start": 2983.64, "duration": 3.479}, {"text": "camarades", "start": 2985.319, "duration": 5.401}, {"text": "Juifs je je mets en lien donc ce c'est C", "start": 2987.119, "duration": 4.921}, {"text": "discrimination avec une faillite", "start": 2990.72, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui de la la\u00efcit\u00e9 qui euh n'est", "start": 2992.04, "duration": 4.64}, {"text": "pas acquise qui dans la t\u00eate de beaucoup", "start": 2994.319, "duration": 4.841}, {"text": "oup de de de nos camarades et qui n'ont", "start": 2996.68, "duration": 4.6}, {"text": "pas conscience donc aujourd'hui que la", "start": 2999.16, "duration": 5.52}, {"text": "loi prot\u00e8ge tous les individus qui ont", "start": 3001.28, "duration": 6.319}, {"text": "croyance exactement an Amidi est-ce que", "start": 3004.68, "duration": 4.639}, {"text": "vous observez ce type de de ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 3007.599, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui aussi li\u00e9 notamment au", "start": 3009.319, "duration": 5.321}, {"text": "contexte international on l'imagine \u00e7a a", "start": 3012.44, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment augment\u00e9 depuis l'attentat du", "start": 3014.64, "duration": 4.679}, {"text": "7 octobre \u00e9videmment on a on a plusieurs", "start": 3017.2, "duration": 4.399}, {"text": "probl\u00e9matiques sur les discrimination de", "start": 3019.319, "duration": 4.561}, {"text": "fa\u00e7on globale pour toute toute religion", "start": 3021.599, "duration": 4.601}, {"text": "au sein de nos universit\u00e9s mais pour", "start": 3023.88, "duration": 3.88}, {"text": "nous le le principal probl\u00e8me c'est", "start": 3026.2, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement bon comment les", "start": 3027.76, "duration": 3.839}, {"text": "institutions permettent de prot\u00e9ger ces", "start": 3029.28, "duration": 4.24}, {"text": "personnes qui croient ou qui ne croient", "start": 3031.599, "duration": 4.161}, {"text": "pas dans nos universit\u00e9 mais c'est aussi", "start": 3033.52, "duration": 4.48}, {"text": "comment on arrive \u00e0 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toutes", "start": 3035.76, "duration": 4.2}, {"text": "les attaques que mettent en place bah", "start": 3038.0, "duration": 4.119}, {"text": "par exemple et je le redis hein les les", "start": 3039.96, "duration": 3.92}, {"text": "gros pcules d'extr\u00eame droite qui sont de", "start": 3042.119, "duration": 3.641}, {"text": "plus en plus pr\u00e9sents sur nos fac et qui", "start": 3043.88, "duration": 4.16}, {"text": "vont montrer du doigt les personnes qui", "start": 3045.76, "duration": 4.559}, {"text": "croient ou enfin qui croient en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3048.04, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 des enfin des religions et c'est aussi", "start": 3050.319, "duration": 3.561}, {"text": "un petit peu toutes ces probl\u00e9matiques", "start": 3052.68, "duration": 2.919}, {"text": "l\u00e0 qui qu'il faut soulever aujourd'hui", "start": 3053.88, "duration": 3.04}, {"text": "quand on est dans un climat aussi", "start": 3055.599, "duration": 3.801}, {"text": "hostile au sein de la soci\u00e9t\u00e9 nous ce", "start": 3056.92, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on pense c'est que nos universit\u00e9s", "start": 3059.4, "duration": 4.48}, {"text": "elles ne sont pas perm\u00e9ables euh \u00e0 \u00e0 la", "start": 3061.04, "duration": 4.559}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et toutes les probl\u00e9matiques", "start": 3063.88, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on a dans la soci\u00e9t\u00e9 autour de la", "start": 3065.599, "duration": 3.48}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 de comment on va montrer du", "start": 3067.24, "duration": 4.119}, {"text": "doigt des minorit\u00e9s religieuses des", "start": 3069.079, "duration": 4.321}, {"text": "personnes musulmanes des personnes juif", "start": 3071.359, "duration": 3.921}, {"text": "et cetera c'est la m\u00eame chose qui se", "start": 3073.4, "duration": 3.48}, {"text": "passe dans nos universit\u00e9s et c'est", "start": 3075.28, "duration": 3.4}, {"text": "comment effectivement on arrive \u00e0 mettre", "start": 3076.88, "duration": 4.84}, {"text": "en place des des choses qui prot\u00e8ge ces", "start": 3078.68, "duration": 5.24}, {"text": "personnesl\u00e0 on a eu des des annonces de", "start": 3081.72, "duration": 3.839}, {"text": "la ministre qui voulait mettre en place", "start": 3083.92, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement des cellules pour pouvoir", "start": 3085.559, "duration": 3.52}, {"text": "lutter contre bon contre les", "start": 3087.68, "duration": 2.8}, {"text": "discriminations de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale mais", "start": 3089.079, "duration": 2.841}, {"text": "pour pouvoir aider contre", "start": 3090.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme contre toutes les", "start": 3091.92, "duration": 3.28}, {"text": "attaques qui pourraient \u00eatre faite aux", "start": 3093.96, "duration": 2.8}, {"text": "minorit\u00e9s religieuses c'est des choses", "start": 3095.2, "duration": 3.52}, {"text": "qui sont mis en place mais pas assez", "start": 3096.76, "duration": 4.88}, {"text": "vite et on n pas encore de r\u00e9els moyens", "start": 3098.72, "duration": 5.119}, {"text": "mais aussi de de r\u00e9el planans qui sont", "start": 3101.64, "duration": 3.76}, {"text": "mis sur la table pour pouvoir lutter", "start": 3103.839, "duration": 5.48}, {"text": "contre \u00e7a euh Yanis roder euh qu'est-ce", "start": 3105.4, "duration": 5.56}, {"text": "qui porte atteinte \u00e0 la la\u00efcit\u00e9", "start": 3109.319, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'universit\u00e9 euh on on", "start": 3110.96, "duration": 5.68}, {"text": "vient de de parler de ce contexte Inter", "start": 3114.079, "duration": 4.48}, {"text": "national hein qui a commenc\u00e9 \u00e0 enflammer", "start": 3116.64, "duration": 4.36}, {"text": "les universit\u00e9s am\u00e9ricaines et puis", "start": 3118.559, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui on voit les universit\u00e9s", "start": 3121.0, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aises certains estiment aussi que", "start": 3122.319, "duration": 3.921}, {"text": "il y a des changements de de culture", "start": 3124.64, "duration": 4.76}, {"text": "hein sur une plus longue traain j'allais", "start": 3126.24, "duration": 5.4}, {"text": "dire avec notamment bah le", "start": 3129.4, "duration": 5.04}, {"text": "multiculturalisme anglo-saxon qui qui", "start": 3131.64, "duration": 4.76}, {"text": "arrive dans les dans les universit\u00e9s", "start": 3134.44, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7aises pour vous quel est quel est", "start": 3136.4, "duration": 3.36}, {"text": "le le probl\u00e8me pour l'essentiel", "start": 3138.64, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui le probl\u00e8me il est il est je", "start": 3139.76, "duration": 5.079}, {"text": "crois dans l'incapacit\u00e9 qu'on que", "start": 3141.799, "duration": 5.601}, {"text": "peuvent avoir certains d'abord au d\u00e9bat", "start": 3144.839, "duration": 4.321}, {"text": "et d'avoir un d\u00e9bat d\u00e9mocratique et", "start": 3147.4, "duration": 3.52}, {"text": "apais\u00e9 on a vu vous avez parl\u00e9 de", "start": 3149.16, "duration": 3.32}, {"text": "Science Po on a vu combien l\u00e0 c'est pas", "start": 3150.92, "duration": 2.879}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est plut\u00f4t l'extr\u00eame", "start": 3152.48, "duration": 4.48}, {"text": "gauche qui a violemment pris \u00e0 parti une", "start": 3153.799, "duration": 5.04}, {"text": "jeune fille et d'autres \u00e9tudiants", "start": 3156.96, "duration": 4.08}, {"text": "apparemment pour leur appartenance", "start": 3158.839, "duration": 4.161}, {"text": "confessionnelle r\u00e9elle ou suppos\u00e9", "start": 3161.04, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs", "start": 3163.0, "duration": 3.319}, {"text": "donc Rapp qu'il va y avoir une une", "start": 3164.28, "duration": 4.12}, {"text": "enqu\u00eate et que bon on sera exactement", "start": 3166.319, "duration": 4.201}, {"text": "mais admettons qu'en tout cas il y a un", "start": 3168.4, "duration": 4.08}, {"text": "probl\u00e8me VO il y a il y en a eu \u00e0", "start": 3170.52, "duration": 3.52}, {"text": "Strasbourg a des jeunes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3172.48, "duration": 2.96}, {"text": "agress\u00e9s physiquement \u00e0 Strasbourg parce", "start": 3174.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu' identifi\u00e9 comme juif in donc voil\u00e0", "start": 3175.44, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e7a c'est c'est c'est av\u00e9r\u00e9 donc euh il y", "start": 3177.48, "duration": 5.48}, {"text": "a une incapacit\u00e9 au d\u00e9bat en r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 3180.839, "duration": 3.72}, {"text": "cette incapacit\u00e9 au d\u00e9bat moi elle me", "start": 3182.96, "duration": 3.32}, {"text": "questionne parce que notre soci\u00e9t\u00e9 est", "start": 3184.559, "duration": 3.841}, {"text": "une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique l'universit\u00e9", "start": 3186.28, "duration": 4.519}, {"text": "quelle qu'elle soit pr\u00e9pare les jeunes", "start": 3188.4, "duration": 4.08}, {"text": "justement au d\u00e9bat d\u00e9mocratique et doit", "start": 3190.799, "duration": 3.601}, {"text": "participer au d\u00e9bat d\u00e9mocratique or", "start": 3192.48, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement on a des crispations", "start": 3194.4, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui qui sont des crispations", "start": 3196.44, "duration": 3.159}, {"text": "politiques mais aussi des crispations", "start": 3197.839, "duration": 4.48}, {"text": "identitaires notamment venu du des", "start": 3199.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00c9tats-Unis on le voit aux \u00c9tats-Unis et", "start": 3202.319, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a \u00e7a vient chez nous en France o\u00f9 on on", "start": 3203.96, "duration": 5.24}, {"text": "on constate que la cons\u00e9quence c'est que", "start": 3206.76, "duration": 4.319}, {"text": "le d\u00e9bat n'est plus possible et on se", "start": 3209.2, "duration": 4.52}, {"text": "retrouve avec v\u00e9rit\u00e9 contre v\u00e9rit\u00e9 avec", "start": 3211.079, "duration": 4.961}, {"text": "des des des agressions avec des prises", "start": 3213.72, "duration": 3.76}, {"text": "de positions extr\u00eamement violentes et", "start": 3216.04, "duration": 3.64}, {"text": "une incapacit\u00e9 \u00e0 \u00e9changer et \u00e0", "start": 3217.48, "duration": 5.48}, {"text": "construire un d\u00e9bat apais\u00e9 euh Laurent", "start": 3219.68, "duration": 4.76}, {"text": "je pense que \u00e7a n'est pas compl\u00e8tement", "start": 3222.96, "duration": 3.399}, {"text": "nouveau les universit\u00e9s sont toujours un", "start": 3224.44, "duration": 3.72}, {"text": "peu des des bouillons et des des", "start": 3226.359, "duration": 5.48}, {"text": "chaudrons de d'id\u00e9es qui se qui s'oppose", "start": 3228.16, "duration": 5.6}, {"text": "alors on est dans un dans une un", "start": 3231.839, "duration": 5.121}, {"text": "contexte particulier mais euh \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 3233.76, "duration": 5.76}, {"text": "de la guerre froide les d\u00e9bats n'\u00e9taient", "start": 3236.96, "duration": 3.72}, {"text": "pas beaucoup plus poss possiblebl \u00e0", "start": 3239.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'universit\u00e9 entre communiste et et et", "start": 3240.68, "duration": 4.639}, {"text": "non communiste donc je pense qu'il faut", "start": 3243.48, "duration": 3.72}, {"text": "pas exag\u00e9rer je pense que justement", "start": 3245.319, "duration": 5.401}, {"text": "l'universit\u00e9 est un endroit o\u00f9 euh les", "start": 3247.2, "duration": 6.04}, {"text": "choses \u00e9mergent peut \u00eatre de l'\u00e9mulation", "start": 3250.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a peut \u00ea absolument je pense que c'est", "start": 3253.24, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9cessaire aussi \u00e0 la", "start": 3255.0, "duration": 3.76}, {"text": "construction des citoyens donc je je ne", "start": 3256.52, "duration": 3.92}, {"text": "verrai pas pas en tapant sur la t\u00eate des", "start": 3258.76, "duration": 2.88}, {"text": "autres quand m\u00eame ah non mais Ben bien", "start": 3260.44, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fbr mais enfin vous vous vous en parliez", "start": 3261.64, "duration": 6.4}, {"text": "tout \u00e0 l'heure il y avait aussi des des", "start": 3264.44, "duration": 7.04}, {"text": "des commandos d'extr\u00eame droite qui", "start": 3268.04, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tai tr\u00e8s bien install\u00e9s dans une", "start": 3271.48, "duration": 4.2}, {"text": "universit\u00e9 parisienne et qui faisait", "start": 3273.76, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des commandos dans les ann\u00e9es", "start": 3275.68, "duration": 5.76}, {"text": "70 voil\u00e0 donc cette voil\u00e0 donc ce n'est", "start": 3277.68, "duration": 6.28}, {"text": "pas je dirais que ce n'est pas nouveau", "start": 3281.44, "duration": 4.359}, {"text": "et qu'il faut pas non plus crier au loup", "start": 3283.96, "duration": 3.68}, {"text": "au loup tout le temps je pense qu'", "start": 3285.799, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce qu'il y a quand m\u00eame des choses", "start": 3287.64, "duration": 2.32}, {"text": "qui sont nouvelles li\u00e9es aux atteintes \u00e0", "start": 3288.559, "duration": 3.76}, {"text": "la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 je ne crois", "start": 3289.96, "duration": 4.32}, {"text": "pas je ne crois pas moi je je ne crois", "start": 3292.319, "duration": 4.881}, {"text": "pas je crois que la c\u00e9 elle est bien", "start": 3294.28, "duration": 5.36}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 que justement", "start": 3297.2, "duration": 4.8}, {"text": "elle est respectueuse des diff\u00e9rentes", "start": 3299.64, "duration": 4.28}, {"text": "opinions des \u00e9tudiants et que pour", "start": 3302.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant \u00e7a marche bien et qu'il y a", "start": 3303.92, "duration": 4.48}, {"text": "pas de contestation de cours que j'ai", "start": 3305.72, "duration": 6.599}, {"text": "que je sache sur motif de la\u00efcit\u00e9 \u00e0", "start": 3308.4, "duration": 7.919}, {"text": "l'universit\u00e9 Laurent Lafond on a parl\u00e9", "start": 3312.319, "duration": 7.121}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 on a aussi parl\u00e9 antis\u00e9mitisme", "start": 3316.319, "duration": 5.601}, {"text": "vous comptez lancer aussi des travaux", "start": 3319.44, "duration": 5.879}, {"text": "sur ce sujet \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 3321.92, "duration": 4.96}, {"text": "oui c'est c'est m\u00eame fait puisque nous", "start": 3325.319, "duration": 3.121}, {"text": "avons d\u00e9cid\u00e9 de lancer une mission", "start": 3326.88, "duration": 2.76}, {"text": "d'information", "start": 3328.44, "duration": 5.08}, {"text": "sur sur l'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 3329.64, "duration": 5.64}, {"text": "pour savoir quelle est la situation", "start": 3333.52, "duration": 4.4}, {"text": "exacte parce que vous en parlez on en", "start": 3335.28, "duration": 4.799}, {"text": "parle mais les les pour l'instant on a", "start": 3337.92, "duration": 4.439}, {"text": "besoin d'\u00e9tablir un un diagnosticque", "start": 3340.079, "duration": 4.52}, {"text": "d'avoir une vision \u00e0 peu pr\u00e8s fiable", "start": 3342.359, "duration": 4.601}, {"text": "qu'est-ce qui se passe quels sont les fa", "start": 3344.599, "duration": 3.921}, {"text": "les les faits quelle est l'ampleur des", "start": 3346.96, "duration": 3.32}, {"text": "faits est-ce qu'ils existent et cetera", "start": 3348.52, "duration": 4.68}, {"text": "ces questions qu'il faut se se se poser", "start": 3350.28, "duration": 4.92}, {"text": "moi je voudrais juste dire un un mot", "start": 3353.2, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus d'abord c'est tout \u00e0 fait", "start": 3355.2, "duration": 5.119}, {"text": "normal que les les \u00e9tudiants d\u00e9battent", "start": 3356.76, "duration": 4.839}, {"text": "ils ne d\u00e9battraient pas \u00e7a serait", "start": 3360.319, "duration": 2.441}, {"text": "presque inqui\u00e9tant d'ailleurs parce que", "start": 3361.599, "duration": 2.801}, {"text": "s'ils ne r\u00e9agissent", "start": 3362.76, "duration": 4.16}, {"text": "pas au monde dans lequel ils vivent", "start": 3364.4, "duration": 3.919}, {"text": "c'est c'est c'est c'est presque un", "start": 3366.92, "duration": 3.32}, {"text": "appauvrissement de de constater qu'une", "start": 3368.319, "duration": 3.841}, {"text": "jeunesse ne r\u00e9agit pas en", "start": 3370.24, "duration": 4.359}, {"text": "revanche je je pense que le le d\u00e9bat un", "start": 3372.16, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9bat quel que soit le d\u00e9bat et et o\u00f9", "start": 3374.599, "duration": 3.801}, {"text": "que se d\u00e9roule le d\u00e9bat \u00e7a s'organise", "start": 3376.68, "duration": 3.359}, {"text": "c'est le d\u00e9bat c'est pas la loi du plus", "start": 3378.4, "duration": 3.36}, {"text": "fort contre le plus faible et et c'est", "start": 3380.039, "duration": 4.921}, {"text": "pas certains qui interdisent \u00e0 d'autres", "start": 3381.76, "duration": 6.079}, {"text": "de s'exprimer il y a pas de de de de", "start": 3384.96, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9bat sans organisation et c'est \u00e7a qui", "start": 3387.839, "duration": 4.561}, {"text": "est reproch\u00e9 parfois dans les certaines", "start": 3389.599, "duration": 4.321}, {"text": "universit\u00e9s pas toutes ne sont pas de", "start": 3392.4, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 mais mais c'est le fait que", "start": 3393.92, "duration": 4.879}, {"text": "on n plus sur quelque chose d'organis\u00e9", "start": 3396.52, "duration": 4.279}, {"text": "de de construit et que certaines", "start": 3398.799, "duration": 3.8}, {"text": "personnes dont on ne sait pas pourquoi", "start": 3400.799, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs quand on pense qu'un ancien", "start": 3402.599, "duration": 2.561}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9", "start": 3404.079, "duration": 2.561}, {"text": "interdit de s'exprimer dans un", "start": 3405.16, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 3406.64, "duration": 3.64}, {"text": "on peut se dire effectivement l\u00e0 il y a", "start": 3408.64, "duration": 4.0}, {"text": "des des limites qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9es et", "start": 3410.28, "duration": 5.039}, {"text": "ce n ce n'est pas normal et quand on", "start": 3412.64, "duration": 4.399}, {"text": "quand on fait r\u00e9f\u00e9rence aux \u00e9v\u00e9nements \u00e0", "start": 3415.319, "duration": 2.921}, {"text": "sciencep il y a quelques jours", "start": 3417.039, "duration": 3.721}, {"text": "effectivement une une jeune \u00e9tudiante du", "start": 3418.24, "duration": 4.72}, {"text": "fait de de sa confession religieuse n'a", "start": 3420.76, "duration": 4.039}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 n pas le droit de rentrer dans", "start": 3422.96, "duration": 3.24}, {"text": "un hicycle c'est pas normal donc c'est", "start": 3424.799, "duration": 2.8}, {"text": "c'est l\u00e0-dessus qu'il faut arriver \u00e0", "start": 3426.2, "duration": 3.879}, {"text": "organiser le d\u00e9bat et encore une fois le", "start": 3427.599, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9bat dans les universit\u00e9s c'est les", "start": 3430.079, "duration": 4.361}, {"text": "c'est au pr\u00e9sident d'universit\u00e9 de les", "start": 3432.52, "duration": 3.68}, {"text": "organiser de fixer les r\u00e8gles et et de", "start": 3434.44, "duration": 3.76}, {"text": "faire en sorte qu'ils soi respect\u00e9s", "start": 3436.2, "duration": 4.0}, {"text": "merci merci beaucoup Laurent la fond le", "start": 3438.2, "duration": 4.599}, {"text": "mot de la fin pour nos deux jeunes le le", "start": 3440.2, "duration": 4.28}, {"text": "le mod\u00e8le fran\u00e7ais sur la la\u00efcit\u00e9 c'est", "start": 3442.799, "duration": 4.681}, {"text": "plut\u00f4t une exception", "start": 3444.48, "duration": 5.16}, {"text": "il faut l'assumer il faut s'en s'en", "start": 3447.48, "duration": 3.319}, {"text": "inqui\u00e9ter qu'est-ce qu'il faut faire", "start": 3449.64, "duration": 2.56}, {"text": "selon vous moi je pense qu'il faut", "start": 3450.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'assumer et continuer \u00e0 prener le", "start": 3452.2, "duration": 4.48}, {"text": "principe de la\u00efcit\u00e9 tel qu'il est pren\u00e9", "start": 3454.72, "duration": 4.359}, {"text": "aujourd'hui en France et effectivement", "start": 3456.68, "duration": 3.96}, {"text": "continuer \u00e0 l'inculquer aux prochaines", "start": 3459.079, "duration": 4.801}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations dans le futur Maxime le mot", "start": 3460.64, "duration": 4.399}, {"text": "de la fin je suis compl\u00e8tement d'accord", "start": 3463.88, "duration": 3.0}, {"text": "il faut \u00eatre fier de notre mod\u00e8le il", "start": 3465.039, "duration": 3.76}, {"text": "nous permet de vivre en soci\u00e9t\u00e9 dans une", "start": 3466.88, "duration": 4.199}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 apais\u00e9e o\u00f9 chacun est libre de", "start": 3468.799, "duration": 3.961}, {"text": "croire ou de ne pas croire d'exprimer", "start": 3471.079, "duration": 3.321}, {"text": "ses opinions tout en restant dans le", "start": 3472.76, "duration": 3.76}, {"text": "cadre de la loi de l'\u00c9tat la\u00efque et bien", "start": 3474.4, "duration": 3.919}, {"text": "merci merci beaucoup \u00e0 tous les quatre", "start": 3476.52, "duration": 3.559}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat qui", "start": 3478.319, "duration": 3.961}, {"text": "j'esp\u00e8re a \u00e9t\u00e9 un lieu \u00e0 la fois de", "start": 3480.079, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9bat mais de d\u00e9bat aussi respectueux", "start": 3482.28, "duration": 5.4}, {"text": "euh et apais\u00e9 merci beaucoup en tout cas", "start": 3484.88, "duration": 4.84}, {"text": "merci \u00e0 vous de nous avoir suivi on se", "start": 3487.68, "duration": 3.52}, {"text": "retrouve le mois prochain pour un", "start": 3489.72, "duration": 3.87}, {"text": "nouveau num\u00e9ro d'avoir 20", "start": 3491.2, "duration": 13.12}, {"text": "[Musique]", "start": 3493.59, "duration": 10.73}, {"text": "ans", "start": 3504.799, "duration": 3.0}]}