{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pr\u00e8s de 1000 jours apr\u00e8s le d\u00e9but de", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "l'invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de l'Ukraine", "start": 1.36, "duration": 3.999}, {"text": "par la Russie Vladimir Poutine a sign\u00e9", "start": 3.32, "duration": 4.32}, {"text": "un d\u00e9cret \u00e9largissant l'utilisation de", "start": 5.359, "duration": 4.32}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire mais alors que change", "start": 7.64, "duration": 4.159}, {"text": "ce d\u00e9cret faut-il prendre ces menaces au", "start": 9.679, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9rieux ou est-ce de la pure", "start": 11.799, "duration": 3.641}, {"text": "communication alors que le pr\u00e9sident", "start": 13.519, "duration": 3.721}, {"text": "russe a aussi d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi que la", "start": 15.44, "duration": 3.36}, {"text": "guerre en Ukraine avait pris un", "start": 17.24, "duration": 3.4}, {"text": "caract\u00e8re mondial salut c'est Hugo", "start": 18.8, "duration": 3.239}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 20.64, "duration": 3.36}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 22.039, "duration": 3.121}, {"text": "et d'ailleurs avant de rentrer dans le", "start": 24.0, "duration": 2.92}, {"text": "vif du sujet je vous rappelle que vous", "start": 25.16, "duration": 3.439}, {"text": "pouvez poser vos questions directement", "start": 26.92, "duration": 3.599}, {"text": "dans les commentaires on va reprendre le", "start": 28.599, "duration": 3.321}, {"text": "format des questions du jour \u00e7a peut", "start": 30.519, "duration": 2.681}, {"text": "\u00eatre des questions sur notre travail \u00e7a", "start": 31.92, "duration": 2.479}, {"text": "peut \u00eatre des questions sur l'actualit\u00e9", "start": 33.2, "duration": 2.72}, {"text": "sur des faits d'actualit\u00e9 qu'on \u00e9voque", "start": 34.399, "duration": 2.601}, {"text": "ou qu'on n\u00e9voque pas d'ailleurs", "start": 35.92, "duration": 2.6}, {"text": "peut-\u00eatre n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les poser et", "start": 37.0, "duration": 2.84}, {"text": "j'y r\u00e9pondrai du coup la semaine", "start": 38.52, "duration": 2.96}, {"text": "prochaine en fin de vid\u00e9o on a h\u00e9sit\u00e9 \u00e0", "start": 39.84, "duration": 3.12}, {"text": "refaire un sujet sur la Russie", "start": 41.48, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui parce qu'on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 42.96, "duration": 3.04}, {"text": "en d\u00e9but de semaine et vous \u00e9tiez", "start": 44.6, "duration": 2.959}, {"text": "nombreux \u00e0 poser les questions pour", "start": 46.0, "duration": 3.239}, {"text": "mieux comprendre ce qui se d\u00e9roulait en", "start": 47.559, "duration": 2.801}, {"text": "ce moment certains aussi qui", "start": 49.239, "duration": 2.761}, {"text": "s'inqui\u00e9taient et donc \u00e7a me semblait", "start": 50.36, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9ressant de desseler en quelque sorte", "start": 52.0, "duration": 4.359}, {"text": "le vrai du faux de fa\u00e7on pos\u00e9e sur ce", "start": 54.0, "duration": 4.48}, {"text": "sujet ce mardi Vladimir Poutine a donc", "start": 56.359, "duration": 4.52}, {"text": "sign\u00e9 un d\u00e9cret qui permet en th\u00e9orie \u00e0", "start": 58.48, "duration": 4.759}, {"text": "la Russie un recours plus large aux", "start": 60.879, "duration": 4.401}, {"text": "armes nucl\u00e9aires \u00e0 noter que ce", "start": 63.239, "duration": 3.801}, {"text": "changement de doctrine il avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 65.28, "duration": 3.159}, {"text": "annonc\u00e9 notamment d\u00e8s le mois de", "start": 67.04, "duration": 3.719}, {"text": "septembre on avait parl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 68.439, "duration": 3.72}, {"text": "alors avant de voir ce que \u00e7a implique", "start": 70.759, "duration": 2.761}, {"text": "faut tout de m\u00eame rappeler que \u00e7a", "start": 72.159, "duration": 3.841}, {"text": "intervient \u00e0 un moment o\u00f9 les \u00c9tats-Unis", "start": 73.52, "duration": 4.88}, {"text": "ont autoris\u00e9 l'Ukraine \u00e0 utiliser des", "start": 76.0, "duration": 5.079}, {"text": "missiles am\u00e9ricains de longue port\u00e9e", "start": 78.4, "duration": 4.759}, {"text": "pour frapper le sol russe en profondeur", "start": 81.079, "duration": 3.841}, {"text": "et c'est une premi\u00e8re depuis le d\u00e9but de", "start": 83.159, "duration": 3.28}, {"text": "la guerre par ailleurs on peut noter que", "start": 84.92, "duration": 3.6}, {"text": "la Russie accuse d\u00e9j\u00e0 l'Ukraine d'avoir", "start": 86.439, "duration": 3.881}, {"text": "utilis\u00e9 des missiles am\u00e9ricain ain", "start": 88.52, "duration": 3.879}, {"text": "longue port\u00e9e sur son territoire si vous", "start": 90.32, "duration": 3.72}, {"text": "voulez en savoir plus je vous renvoie \u00e0", "start": 92.399, "duration": 2.921}, {"text": "la vid\u00e9o qu'on avait fait du coup en", "start": 94.04, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9but de semaine sur le sujet autre", "start": 95.32, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de contexte important ici on va", "start": 96.68, "duration": 3.119}, {"text": "parler d'armes nucl\u00e9airire mais quand on", "start": 98.2, "duration": 3.199}, {"text": "parle d'armes nucl\u00e9airire \u00e7a ne veut pas", "start": 99.799, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment dire et bien parler d'une", "start": 101.399, "duration": 3.32}, {"text": "bombe nucl\u00e9aire comme celle par exemple", "start": 103.159, "duration": 4.24}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e par les Am\u00e9ricains au", "start": 104.719, "duration": 5.521}, {"text": "Japon en 1945 en fait il y a beaucoup de", "start": 107.399, "duration": 4.561}, {"text": "types d'armes nucl\u00e9aires certaines qui", "start": 110.24, "duration": 3.76}, {"text": "sont plus ou moins puissantes c'est donc", "start": 111.96, "duration": 3.28}, {"text": "quelque chose \u00e0 avoir en t\u00eate quand on", "start": 114.0, "duration": 3.039}, {"text": "parle du sujet aujourd'hui en fait", "start": 115.24, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'ici en Russie il \u00e9tait pr\u00e9vu un", "start": 117.039, "duration": 3.36}, {"text": "recours strict", "start": 118.84, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9fensif de l'arme atomique si le pays", "start": 120.399, "duration": 4.921}, {"text": "donc \u00e9tait attaqu\u00e9 avec par exemple des", "start": 122.96, "duration": 4.839}, {"text": "armes de destruction massive ou alors en", "start": 125.32, "duration": 4.639}, {"text": "cas d'agression avec des armes non", "start": 127.799, "duration": 4.041}, {"text": "nucl\u00e9aires mais qui menaceraient", "start": 129.959, "duration": 4.321}, {"text": "l'existence m\u00eame de la Russie \u00e7a c'est", "start": 131.84, "duration": 4.28}, {"text": "donc la doctrine donc les r\u00e8gles que se", "start": 134.28, "duration": 4.0}, {"text": "donnait la Russie jusqu'ici sur", "start": 136.12, "duration": 4.32}, {"text": "l'utilisation d'armes nucl\u00e9aires mais \u00e7a", "start": 138.28, "duration": 4.679}, {"text": "a donc chang\u00e9 avec ce nouveau d\u00e9cret et", "start": 140.44, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui pour r\u00e9sumer il y a", "start": 142.959, "duration": 3.041}, {"text": "plusieurs \u00e9volutions sur la doctrine la", "start": 144.28, "duration": 3.16}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9volution elle vise \u00e0", "start": 146.0, "duration": 3.599}, {"text": "consid\u00e9rer que toute attaque d'un pays", "start": 147.44, "duration": 3.76}, {"text": "qui qui n'est pas dot\u00e9 d'armes", "start": 149.599, "duration": 3.441}, {"text": "nucl\u00e9airirees mais qui b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 151.2, "duration": 3.36}, {"text": "lui-m\u00eame d'un soutien d'un \u00e9tat", "start": 153.04, "duration": 3.52}, {"text": "nucl\u00e9aire est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 154.56, "duration": 4.28}, {"text": "une attaque conjointe qui justifie", "start": 156.56, "duration": 4.72}, {"text": "potentiellement une riposte nucl\u00e9aire l\u00e0", "start": 158.84, "duration": 4.2}, {"text": "clairement la Russie vise l'Ukraine", "start": 161.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'Ukraine n'a pas d'arme nucl\u00e9aire mais", "start": 163.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'Ukraine est aid\u00e9 par les \u00c9tats-Unis", "start": 165.2, "duration": 3.84}, {"text": "notamment les \u00c9tats-Unis d'ailleurs ou", "start": 167.4, "duration": 3.8}, {"text": "la France qui sont dot\u00e9 d'une arme", "start": 169.04, "duration": 3.96}, {"text": "nucl\u00e9aire la deuxi\u00e8me \u00e9volution c'est le", "start": 171.2, "duration": 3.72}, {"text": "fait de consid\u00e9rer que les attaques", "start": 173.0, "duration": 4.04}, {"text": "massives a\u00e9riennes ou alors venant de", "start": 174.92, "duration": 4.08}, {"text": "l'espace par exemple avec des frappes de", "start": 177.04, "duration": 4.559}, {"text": "drone ou de missile peuvent mener \u00e0 une", "start": 179.0, "duration": 4.879}, {"text": "riposte nucl\u00e9aire la trois\u00e8me \u00e9volution", "start": 181.599, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on peut noter pour la premi\u00e8re fois", "start": 183.879, "duration": 4.121}, {"text": "la doctrine russe inclut explicitement", "start": 185.44, "duration": 4.519}, {"text": "la Bi\u00e9lorussie qui est donc un pays", "start": 188.0, "duration": 4.239}, {"text": "alli\u00e9 de la Russie donc en cas d'attaque", "start": 189.959, "duration": 4.161}, {"text": "massive contre la Bi\u00e9lorussie on peut", "start": 192.239, "duration": 3.961}, {"text": "imaginer que la Russie et bien pourrait", "start": 194.12, "duration": 3.72}, {"text": "si elle le souhaite d\u00e9clencher une", "start": 196.2, "duration": 3.72}, {"text": "reposte nucl\u00e9aire alors pour l'ex", "start": 197.84, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9put\u00e9 russe andre\u00e9 gurouiov", "start": 199.92, "duration": 4.879}, {"text": "il s'agit je cite d'un avertissement", "start": 202.72, "duration": 4.0}, {"text": "clair pour ceux qui tentent de menacer", "start": 204.799, "duration": 3.681}, {"text": "la Russie faut savoir que la Russie", "start": 206.72, "duration": 3.84}, {"text": "poss\u00e8de entre 4000 et 5000 t\u00eates", "start": 208.48, "duration": 4.08}, {"text": "nucl\u00e9aires la t\u00eate nucl\u00e9aire c'est donc", "start": 210.56, "duration": 3.92}, {"text": "la partie d'une bombe ou d'un missile", "start": 212.56, "duration": 3.759}, {"text": "qui contient la charge nucl\u00e9aire et pour", "start": 214.48, "duration": 3.039}, {"text": "vous donner un ordre de grandeur entre", "start": 216.319, "duration": 3.161}, {"text": "4000 et 5000 c'est plus ou moins le m\u00eame", "start": 217.519, "duration": 4.121}, {"text": "nombre du c\u00f4t\u00e9 des \u00c9tats-Unis tandis que", "start": 219.48, "duration": 4.119}, {"text": "la France en a environ 300 ce qu'il faut", "start": 221.64, "duration": 2.959}, {"text": "bien comprendre c'est que ce n'est pas", "start": 223.599, "duration": 3.041}, {"text": "la premi\u00e8re fois que la Russie menace de", "start": 224.599, "duration": 4.121}, {"text": "recourir \u00e0 l'arme nucl\u00e9aire en fait", "start": 226.64, "duration": 3.799}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'invasion \u00e0 grande", "start": 228.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9chelle de l'Ukraine en f\u00e9vrier 2022", "start": 230.439, "duration": 4.481}, {"text": "Vladimir Poutine a r\u00e9guli\u00e8rement brandi", "start": 232.56, "duration": 4.72}, {"text": "cette menace souvent en r\u00e9action \u00e0 des", "start": 234.92, "duration": 4.039}, {"text": "annonces de soutien occidentaux \u00e0", "start": 237.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'Ukraine sauf que selon beaucoup il", "start": 238.959, "duration": 3.64}, {"text": "faut davantage appr\u00e9hender ces menaces", "start": 240.68, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui comme une strat\u00e9gie de", "start": 242.599, "duration": 5.161}, {"text": "dissuasion et de communication visant \u00e0", "start": 244.64, "duration": 4.76}, {"text": "impressionner ou tenter d'impressionner", "start": 247.76, "duration": 3.759}, {"text": "les occidentaux pour les pousser \u00e0", "start": 249.4, "duration": 4.199}, {"text": "arr\u00eater de soutenir l'Ukraine dans les", "start": 251.519, "duration": 3.8}, {"text": "faits aux \u00c9tats-Unis le Conseil de", "start": 253.599, "duration": 3.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 national pour le moment n'a", "start": 255.319, "duration": 3.961}, {"text": "constat\u00e9 aucun changement r\u00e9el dans la", "start": 256.799, "duration": 3.96}, {"text": "position nucl\u00e9aire de la Russie", "start": 259.28, "duration": 2.56}, {"text": "autrement dit pour l'instant les", "start": 260.759, "duration": 2.761}, {"text": "\u00c9tats-Unis ne s'inqui\u00e8tent pas tant que", "start": 261.84, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e7a surtout qu'il faut comprendre", "start": 263.52, "duration": 2.56}, {"text": "qu'aujourd'hui la Russie est tr\u00e8s", "start": 264.56, "duration": 3.12}, {"text": "clairement en position de force on en", "start": 266.08, "duration": 3.679}, {"text": "parlait en d\u00e9but de semaine mais avec le", "start": 267.68, "duration": 4.079}, {"text": "renfort notamment de soldat venant de", "start": 269.759, "duration": 3.801}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord et plus largement des", "start": 271.759, "duration": 3.681}, {"text": "avanc\u00e9es sur le terrain la Russie", "start": 273.56, "duration": 4.359}, {"text": "continue \u00e0 gratter du terrain en Ukraine", "start": 275.44, "duration": 3.8}, {"text": "elle arrive aussi progressivement \u00e0", "start": 277.919, "duration": 3.081}, {"text": "perturber l'arm\u00e9e ukrainienne qui est", "start": 279.24, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sente dans une partie du territoire", "start": 281.0, "duration": 3.759}, {"text": "russe bref elle est dans une position", "start": 282.759, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t de force aujourd'hui et beaucoup", "start": 284.759, "duration": 2.921}, {"text": "estiment donc qu'elle n'est pas", "start": 286.759, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment dans une situation o\u00f9 elle", "start": 287.68, "duration": 3.959}, {"text": "aurait envie finalement d'utiliser une", "start": 289.759, "duration": 3.201}, {"text": "telle arme nucl\u00e9aire maintenant", "start": 291.639, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment faut rester tr\u00e8s prudent sur", "start": 292.96, "duration": 3.28}, {"text": "tout \u00e7a on ne sait pas comment \u00e7a va", "start": 294.639, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9voluer \u00e7a reste un changement de", "start": 296.24, "duration": 3.72}, {"text": "doctrine il faut aussi noter c'est que", "start": 298.24, "duration": 4.12}, {"text": "la Russie s'est retir\u00e9e fin 2023 du new", "start": 299.96, "duration": 4.04}, {"text": "start qui est un trait\u00e9 sur le", "start": 302.36, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en", "start": 304.0, "duration": 3.96}, {"text": "2010 entre les \u00c9tats-Unis et la Russie", "start": 305.72, "duration": 3.52}, {"text": "et voil\u00e0 en tout cas ce que l'on sait", "start": 307.96, "duration": 3.0}, {"text": "pour l'instant \u00e0 not\u00e9 aussi que Vladimir", "start": 309.24, "duration": 3.04}, {"text": "Poutine a d\u00e9clar\u00e9 que la guerre en", "start": 310.96, "duration": 3.64}, {"text": "Ukraine avait pris je cite un caract\u00e8re", "start": 312.28, "duration": 4.24}, {"text": "mondial et qu'il n'excluait pas de", "start": 314.6, "duration": 3.56}, {"text": "frapper les pays dont les armes sont", "start": 316.52, "duration": 3.799}, {"text": "utilis\u00e9es par l'Ukraine en Russie l\u00e0", "start": 318.16, "duration": 3.68}, {"text": "aussi hein il faut noter que une telle", "start": 320.319, "duration": 2.841}, {"text": "attaque est aujourd'hui tr\u00e8s peu", "start": 321.84, "duration": 3.4}, {"text": "probable que de tels propos \u00e0 priori", "start": 323.16, "duration": 3.96}, {"text": "constituent surtout une escalade verbale", "start": 325.24, "duration": 3.28}, {"text": "mais c'est int\u00e9ressant donc de noter", "start": 327.12, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9volution de la position de Vladimir", "start": 328.52, "duration": 3.36}, {"text": "Poutine et de voir aussi \u00e0 quoi \u00e7a va", "start": 330.16, "duration": 3.44}, {"text": "ressembler dans les deux ou trois", "start": 331.88, "duration": 3.4}, {"text": "prochains mois on le rappelle Donald", "start": 333.6, "duration": 3.08}, {"text": "Trump arrivera \u00e0 la Maison Blanche \u00e0", "start": 335.28, "duration": 3.12}, {"text": "partir du mois de janvier on aura", "start": 336.68, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 analyser aussi dans", "start": 338.4, "duration": 2.919}, {"text": "ce cadre l\u00e0 derni\u00e8re chose que je", "start": 339.96, "duration": 3.079}, {"text": "pouvais vous partager on en avait parl\u00e9", "start": 341.319, "duration": 3.72}, {"text": "hier l'Ukraine avait accus\u00e9 la Russie", "start": 343.039, "duration": 4.561}, {"text": "d'avoir tir\u00e9 un missile intercontinental", "start": 345.039, "duration": 4.521}, {"text": "sur l'Ukraine la Russie a r\u00e9pondu en", "start": 347.6, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9clarant que ce n'\u00e9tait pas un missile", "start": 349.56, "duration": 3.16}, {"text": "intercontinental mais un missile", "start": 351.199, "duration": 3.081}, {"text": "ballistique \u00e0 moyenne port\u00e9 les", "start": 352.72, "duration": 3.08}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont par ailleurs contredit", "start": 354.28, "duration": 3.08}, {"text": "les propos de l'Ukraine je rentre pas", "start": 355.8, "duration": 2.839}, {"text": "dans les d\u00e9tails l\u00e0-dessus parce qu'on", "start": 357.36, "duration": 2.76}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 hier mais je vous mets", "start": 358.639, "duration": 2.761}, {"text": "des liens en description jamais \u00e7a vous", "start": 360.12, "duration": 2.68}, {"text": "int\u00e9resse et que vous voulez creuser le", "start": 361.4, "duration": 3.16}, {"text": "sujet je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 362.8, "duration": 3.239}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 364.56, "duration": 3.56}, {"text": "apr\u00e8s pour la ro de la semaine merci", "start": 366.039, "duration": 3.841}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 368.12, "duration": 4.199}, {"text": "cette actu le Premier ministre hongrois", "start": 369.88, "duration": 4.4}, {"text": "Victor Orban dont le pays occupe", "start": 372.319, "duration": 3.841}, {"text": "actuellement la pr\u00e9sidence tournante de", "start": 374.28, "duration": 4.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a annonc\u00e9 vendredi", "start": 376.16, "duration": 4.0}, {"text": "invit\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 378.44, "duration": 4.0}, {"text": "Benjamin netanahou pour protester contre", "start": 380.16, "duration": 3.92}, {"text": "le mandat d'arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale", "start": 382.44, "duration": 3.84}, {"text": "internationale en fait ce jeudi la Cour", "start": 384.08, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9nale internationale qui est une", "start": 386.28, "duration": 3.759}, {"text": "juridiction internationale charg\u00e9 de", "start": 388.08, "duration": 3.559}, {"text": "juger parmi les crimes les plus graves", "start": 390.039, "duration": 3.28}, {"text": "comme les g\u00e9nocides les crimes contre", "start": 391.639, "duration": 3.601}, {"text": "l'humanit\u00e9 et les crimes de guerre a", "start": 393.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9mis des mandats d'arr\u00eat contre Benjamin", "start": 395.24, "duration": 3.44}, {"text": "netaniaahou son ex-ministre de la", "start": 396.96, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fense Jof Gallant et Mohamed Daif qui", "start": 398.68, "duration": 4.44}, {"text": "est l'un des chefs du Hamas consid\u00e9r\u00e9", "start": 401.4, "duration": 3.32}, {"text": "comme l'un des architectes de l'attaque", "start": 403.12, "duration": 4.16}, {"text": "du 7 octobre 2023 en Isra\u00ebl on en", "start": 404.72, "duration": 4.479}, {"text": "parlait ce jeudi \u00e7a veut dire que s'il", "start": 407.28, "duration": 3.96}, {"text": "se rendre dans un des 124 pays membres", "start": 409.199, "duration": 3.881}, {"text": "de la Cour il risque donc de se faire", "start": 411.24, "duration": 3.519}, {"text": "arr\u00eater mais il s'agit l\u00e0 d'une", "start": 413.08, "duration": 4.0}, {"text": "obligation th\u00e9orique et Victor urban a", "start": 414.759, "duration": 3.641}, {"text": "donc d\u00e9clar\u00e9 que la Hongrie ne", "start": 417.08, "duration": 2.799}, {"text": "l'appliquerait pas du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 418.4, "duration": 3.079}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui ne sont pas membres de la", "start": 419.879, "duration": 4.241}, {"text": "CPI le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a", "start": 421.479, "duration": 4.801}, {"text": "jug\u00e9 scandaleux les mandats d'arr\u00eat \u00e9mis", "start": 424.12, "duration": 4.199}, {"text": "contre Benyamin netanahou et son ancien", "start": 426.28, "duration": 3.919}, {"text": "ministre estimant je cite qu'il n'y a", "start": 428.319, "duration": 4.401}, {"text": "pas d'\u00e9quivalence aucune entre Isra\u00ebl et", "start": 430.199, "duration": 4.921}, {"text": "le Hamas deux\u00e8me actu en France ce", "start": 432.72, "duration": 5.12}, {"text": "vendredi \u00e0 7h du matin 200000 foyers", "start": 435.12, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9taient toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0", "start": 437.84, "duration": 4.639}, {"text": "cause de la temp\u00eate Caetano selon enedis", "start": 439.84, "duration": 4.039}, {"text": "les r\u00e9gions les plus touch\u00e9es sont la", "start": 442.479, "duration": 3.081}, {"text": "Normandie les Pays de la Loire et le", "start": 443.879, "duration": 3.641}, {"text": "centre valde Loire enedis pr\u00e9voit un", "start": 445.56, "duration": 3.479}, {"text": "retour \u00e0 la normale complet d'ici", "start": 447.52, "duration": 3.2}, {"text": "dimanche soir le trafic sur le r\u00e9seau", "start": 449.039, "duration": 3.88}, {"text": "SNCF \u00e9tait lui aussi perturb\u00e9 ce", "start": 450.72, "duration": 4.599}, {"text": "vendredi notamment en Normandie au Pays", "start": 452.919, "duration": 4.321}, {"text": "de la Loire en nouvelle- Aquitaine et en", "start": 455.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00cele de France \u00e0 cause de nombreuses", "start": 457.24, "duration": 3.399}, {"text": "chutes d'arbres les transports scolaires", "start": 458.96, "duration": 3.519}, {"text": "ont aussi \u00e9t\u00e9 interrompus dans plusieurs", "start": 460.639, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9partements et dans la nuit de jeudi \u00e0", "start": 462.479, "duration": 3.921}, {"text": "vendredi un grave accident de bus a eu", "start": 464.199, "duration": 4.361}, {"text": "lieu sur l' sisb dans le valde Marne \u00e0", "start": 466.4, "duration": 3.799}, {"text": "cause de la neige et du verglas sur la", "start": 468.56, "duration": 3.72}, {"text": "route selon la pr\u00e9fecture cinq victimes", "start": 470.199, "duration": 4.68}, {"text": "sont en urgence absolue et 31 en urgence", "start": 472.28, "duration": 4.28}, {"text": "relative en tout cas dans son bulletin", "start": 474.879, "duration": 3.521}, {"text": "de 9h m\u00e9t\u00e9o France a indiqu\u00e9 que la", "start": 476.56, "duration": 4.039}, {"text": "temp\u00eate Caetano a officiellement quitt\u00e9", "start": 478.4, "duration": 3.919}, {"text": "la France m\u00eame si ses cons\u00e9quences se", "start": 480.599, "duration": 4.521}, {"text": "font encore ressentir tr\u00e8 actu en Ha\u00efti", "start": 482.319, "duration": 4.641}, {"text": "un pays situ\u00e9 dans les Cara\u00efbes le", "start": 485.12, "duration": 3.639}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 486.96, "duration": 3.679}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi avoir convoqu\u00e9", "start": 488.759, "duration": 3.681}, {"text": "l'ambassadeur de France en fait ce", "start": 490.639, "duration": 3.84}, {"text": "mercredi alors qu'Emmanuel Macron \u00e9tait", "start": 492.44, "duration": 4.439}, {"text": "en d\u00e9placement \u00e0 Rio au Br\u00e9sil il a \u00e9t\u00e9", "start": 494.479, "duration": 4.84}, {"text": "interpell\u00e9 par un Ha\u00eftien qui l'a accus\u00e9", "start": 496.879, "duration": 4.201}, {"text": "lui et la France je cite d'\u00eatre", "start": 499.319, "duration": 3.241}, {"text": "responsable de la situation dans son", "start": 501.08, "duration": 3.36}, {"text": "pays Ha\u00efti est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des", "start": 502.56, "duration": 3.479}, {"text": "pays les plus pauvres du monde et", "start": 504.44, "duration": 3.56}, {"text": "conna\u00eet une grave crise depuis plusieurs", "start": 506.039, "duration": 4.12}, {"text": "ann\u00e9es avec sa capitale part au prince", "start": 508.0, "duration": 4.919}, {"text": "qui est contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 80 % par les gangs et", "start": 510.159, "duration": 4.36}, {"text": "donc suite \u00e0 cette interpellation", "start": 512.919, "duration": 3.161}, {"text": "Emmanuel Macron a accus\u00e9 les", "start": 514.519, "duration": 3.561}, {"text": "responsables locaux d'\u00eatre je cite", "start": 516.08, "duration": 3.879}, {"text": "compl\u00e8tement con leur reprochant d'avoir", "start": 518.08, "duration": 3.639}, {"text": "limog\u00e9 d\u00e9but novembre leur premier", "start": 519.959, "duration": 3.841}, {"text": "ministre garyiconille nomm\u00e9 il y a 5", "start": 521.719, "duration": 4.161}, {"text": "mois selon le pr\u00e9sident fran\u00e7ais je cite", "start": 523.8, "duration": 4.4}, {"text": "ce sont les ha\u00eftiens qui ont tu\u00e9 Ha\u00efti", "start": 525.88, "duration": 4.28}, {"text": "en laissant le narcotrafic alors pour le", "start": 528.2, "duration": 3.88}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d'Ha\u00efti", "start": 530.16, "duration": 4.08}, {"text": "ces propos sont inaccepable et il s'agit", "start": 532.08, "duration": 4.72}, {"text": "d'un geste inamical et inappropri\u00e9 qui", "start": 534.24, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9rite d'\u00eatre rectifi\u00e9 selon la", "start": 536.8, "duration": 3.64}, {"text": "diplomatie ha\u00eftienne l'ambassadeur de", "start": 538.44, "duration": 3.839}, {"text": "France a reconnu qu'il s'agissait de", "start": 540.44, "duration": 4.6}, {"text": "propos malheureux 4\u00e8 actu en France le", "start": 542.279, "duration": 4.8}, {"text": "sentiment de discrimination persiste", "start": 545.04, "duration": 4.239}, {"text": "voir augmente \u00e0 la deuxe g\u00e9n\u00e9ration", "start": 547.079, "duration": 4.601}, {"text": "d'immigr\u00e9s selon un rapport de l'INC", "start": 549.279, "duration": 5.041}, {"text": "publi\u00e9 ce jeudi d'apr\u00e8s l'INC un immigr\u00e9", "start": 551.68, "duration": 4.76}, {"text": "est une personne n\u00e9e \u00e9trang\u00e8re \u00e0", "start": 554.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9tranger et qui r\u00e9sident en France et", "start": 556.44, "duration": 4.48}, {"text": "donc selon cette \u00e9tude 34 % des enfants", "start": 558.56, "duration": 4.32}, {"text": "d'immigr\u00e9s originaires d'Afrique ou", "start": 560.92, "duration": 4.52}, {"text": "d'Asie se d\u00e9clare plus discrimin\u00e9 que la", "start": 562.88, "duration": 4.12}, {"text": "premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration concernant les", "start": 565.44, "duration": 3.959}, {"text": "descendants d'immigr\u00e9s n\u00e9s en Europe 19", "start": 567.0, "duration": 4.399}, {"text": "pour se d\u00e9care moins discrimin\u00e9s que les", "start": 569.399, "duration": 3.841}, {"text": "immigr\u00e9s europ\u00e9ens les descendants", "start": 571.399, "duration": 3.921}, {"text": "d'immigr\u00e9s non europ\u00e9ens sont davantage", "start": 573.24, "duration": 4.36}, {"text": "la cible d'insulte ou de propos racistes", "start": 575.32, "duration": 4.4}, {"text": "et 29 % estim qu'on ne les voit pas", "start": 577.6, "duration": 4.04}, {"text": "comme des fran\u00e7ais compte 8 % des", "start": 579.72, "duration": 3.64}, {"text": "descendants d'immigr\u00e9s europ\u00e9ens le", "start": 581.64, "duration": 3.319}, {"text": "rapport montre cependant que la seconde", "start": 583.36, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration d'immigr\u00e9s peu importe", "start": 584.959, "duration": 3.521}, {"text": "l'origine a une meilleure situation", "start": 586.64, "duration": 3.84}, {"text": "sociale que la premi\u00e8re et donc mieux", "start": 588.48, "duration": 3.76}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e que ce soit en terme de niveau", "start": 590.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00e9tude de m\u00e9tier de logement ou de", "start": 592.24, "duration": 4.24}, {"text": "conditions de vie 5e actu le courlier \u00e0", "start": 594.2, "duration": 4.72}, {"text": "becc Grel a d\u00e9finitivement disparu il", "start": 596.48, "duration": 4.44}, {"text": "s'agit de la premi\u00e8re extinction d'une", "start": 598.92, "duration": 4.159}, {"text": "esp\u00e8ce continentale d'oiseaux en Europe", "start": 600.92, "duration": 4.0}, {"text": "selon la ligue de protection des oiseaux", "start": 603.079, "duration": 3.32}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment il y aurait une", "start": 604.92, "duration": 4.08}, {"text": "probabilit\u00e9 de 96 % que cet oiseau", "start": 606.399, "duration": 4.481}, {"text": "n'existe plus selon les chercheurs ce", "start": 609.0, "duration": 3.48}, {"text": "qui permet de classer cette esp\u00e8ce comme", "start": 610.88, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9teinte cet oiseau migrateur n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 612.48, "duration": 4.44}, {"text": "observ\u00e9 depuis plus de 25 ans en Europe", "start": 614.8, "duration": 3.599}, {"text": "plusieurs \u00e9l\u00e9ments sont avanc\u00e9s pour", "start": 616.92, "duration": 3.32}, {"text": "expliquer sa disparition notamment la", "start": 618.399, "duration": 3.761}, {"text": "chasse et sa perte d'habitat la ligue de", "start": 620.24, "duration": 3.52}, {"text": "protection des oiseaux rappelle que des", "start": 622.16, "duration": 3.52}, {"text": "animaux autrefois communs voi leur", "start": 623.76, "duration": 3.6}, {"text": "population s'effondrer depuis quelques", "start": 625.68, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es comme les hirondelles les moineau", "start": 627.36, "duration": 3.84}, {"text": "et les h\u00e9rissons et on finit avec cette", "start": 629.48, "duration": 4.28}, {"text": "actu le concours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Drag Queen", "start": 631.2, "duration": 4.6}, {"text": "Drag Race France va avoir une \u00e9dition", "start": 633.76, "duration": 4.04}, {"text": "All Stars qui verra s'affronter des", "start": 635.8, "duration": 3.839}, {"text": "candidates des trois saisons pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 637.8, "duration": 3.64}, {"text": "c'est ce qu' annonc\u00e9 France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 639.639, "duration": 3.76}, {"text": "ce jeudi sur les r\u00e9seaux sociaux la drag", "start": 641.44, "duration": 3.36}, {"text": "queen niikidol qui \u00e9tait la", "start": 643.399, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sentatrice des trois premi\u00e8res", "start": 644.8, "duration": 2.96}, {"text": "saisons de l'\u00e9mission reviendra \u00e0", "start": 646.16, "duration": 3.4}, {"text": "l'animation de cette \u00e9dition sp\u00e9ciale", "start": 647.76, "duration": 3.199}, {"text": "alors pour le moment on ne sait pas qui", "start": 649.56, "duration": 3.079}, {"text": "fera partie du casting mais le tournage", "start": 650.959, "duration": 3.12}, {"text": "devrait \u00eatre planifi\u00e9 pour le d\u00e9but de", "start": 652.639, "duration": 3.961}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 en vue d'une diffusion \u00e0 la", "start": 654.079, "duration": 4.161}, {"text": "fin du printemps merci beaucoup L\u00e9a", "start": 656.6, "duration": 3.16}, {"text": "alors on essaie de vous vous partager", "start": 658.24, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement des petites", "start": 659.76, "duration": 2.519}, {"text": "recommandations culturelles comme \u00e7a des", "start": 660.839, "duration": 3.081}, {"text": "petits coups de c\u0153ur soit venant de moi", "start": 662.279, "duration": 3.0}, {"text": "soit de l'\u00e9quipe aujourd'hui pour", "start": 663.92, "duration": 2.479}, {"text": "terminer la semaine je voulais vous", "start": 665.279, "duration": 3.0}, {"text": "partager un petit film d'animation que", "start": 666.399, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai beaucoup aim\u00e9 r\u00e9cemment m\u00eame s'il", "start": 668.279, "duration": 2.881}, {"text": "est pas sorti r\u00e9cemment je pr\u00e9f\u00e8re vous", "start": 669.8, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9venir il s'appelle j'ai perdu mon", "start": 671.16, "duration": 4.44}, {"text": "corps il est sorti il me semble en 2019", "start": 673.2, "duration": 4.16}, {"text": "c'est un film d'animation fran\u00e7ais qui", "start": 675.6, "duration": 3.44}, {"text": "est tr\u00e8s beau j'ai pas envie de vous", "start": 677.36, "duration": 3.24}, {"text": "dire beaucoup plus que \u00e7a sur l'histoire", "start": 679.04, "duration": 2.96}, {"text": "en tant que tel si ce n'est que je ne", "start": 680.6, "duration": 3.039}, {"text": "peux que vous le conseiller c'est assez", "start": 682.0, "duration": 3.279}, {"text": "inclassable mais il y a un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 683.639, "duration": 3.2}, {"text": "po\u00e9tique qui ressort vraiment de ce film", "start": 685.279, "duration": 2.68}, {"text": "donc j'avais beaucoup aim\u00e9 je viens de", "start": 686.839, "duration": 2.521}, {"text": "v\u00e9rifier il est disponible sur sur", "start": 687.959, "duration": 2.801}, {"text": "Netflix si vous avez Netflix donc", "start": 689.36, "duration": 2.88}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 d\u00e9couvrir tout \u00e7a et on", "start": 690.76, "duration": 2.72}, {"text": "fera en sorte r\u00e9guli\u00e8rement donc au", "start": 692.24, "duration": 2.24}, {"text": "moins une fois par semaine de vous", "start": 693.48, "duration": 2.12}, {"text": "partager comme \u00e7a des petits coups de", "start": 694.48, "duration": 2.24}, {"text": "c\u0153ur \u00e7a peut \u00eatre des bouquins de la", "start": 695.6, "duration": 2.4}, {"text": "musique ou autres qu'on a pu d\u00e9couvrir", "start": 696.72, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9cemment en tout cas pour suivre", "start": 698.0, "duration": 2.68}, {"text": "l'actualit\u00e9 ce weekend \u00e7a se passe", "start": 699.12, "duration": 3.279}, {"text": "directement sur notre compte Instagram", "start": 700.68, "duration": 2.92}, {"text": "je pense que vous le savez mais pour les", "start": 702.399, "duration": 2.961}, {"text": "nouveaux \u00e9ventuellement le nom du compte", "start": 703.6, "duration": 3.239}, {"text": "c'est Hugo descrypt l\u00e0-bas vous avez des", "start": 705.36, "duration": 2.64}, {"text": "formats d'actu du jour vous avez", "start": 706.839, "duration": 2.321}, {"text": "d'autres vid\u00e9os aussi qu'on poste", "start": 708.0, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement pour suivre l'actualit\u00e9", "start": 709.16, "duration": 3.16}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 710.839, "duration": 2.68}, {"text": "proches et puis on se dit du coup \u00e0", "start": 712.32, "duration": 4.8}, {"text": "lundi pour le retour de ce format", "start": 713.519, "duration": 3.601}]}