{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous ne voulons pas qu'il en co\u00fbte", "start": 0.0, "duration": 2.399}, {"text": "d\u00e9sormais \u00e0 celles et ceux que nous", "start": 1.12, "duration": 2.519}, {"text": "avons applaudis \u00e0 20h nous ne voulons", "start": 2.399, "duration": 2.36}, {"text": "pas qu'il en co\u00fbte aux chefs", "start": 3.639, "duration": 3.361}, {"text": "d'entreprise aux PME de nos villages de", "start": 4.759, "duration": 3.401}, {"text": "nos quartiers nous ne voulons pas qu'il", "start": 7.0, "duration": 2.48}, {"text": "en co\u00fbte aux aides soignantes aux", "start": 8.16, "duration": 3.24}, {"text": "infirmi\u00e8res aux caissi\u00e8res aux \u00e9boueurs", "start": 9.48, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 toutes celles et \u00e0 tous ceux qui ont", "start": 11.4, "duration": 3.239}, {"text": "tenu pendant la crise de la covid le", "start": 13.0, "duration": 3.76}, {"text": "pays debout or qu'est-ce qui se profil \u00e0", "start": 14.639, "duration": 4.001}, {"text": "travers un certain nombre d'\u00e9conomies", "start": 16.76, "duration": 3.599}, {"text": "qui vont \u00eatre dur drastique \u00e0 la fois", "start": 18.64, "duration": 2.84}, {"text": "sur les collectivit\u00e9s locales", "start": 20.359, "duration": 2.961}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur le grand \u00e2ge", "start": 21.48, "duration": 2.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur la protection de", "start": 23.32, "duration": 3.279}, {"text": "l'enfant c'est-\u00e0-dire sur l'insertion", "start": 24.439, "duration": 4.24}, {"text": "professionnelle qui vont s'op\u00e9rer sur la", "start": 26.599, "duration": 3.92}, {"text": "sant\u00e9 c'est-\u00e0-dire sur remboursement", "start": 28.679, "duration": 2.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sur les franchises", "start": 30.519, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00e9dicales et bien il va en co\u00fbter aux", "start": 31.519, "duration": 3.281}, {"text": "classe moyenne tout \u00e7a ce sont des", "start": 33.32, "duration": 3.919}, {"text": "imp\u00f4ts sur la vie pay\u00e9 par les Fran\u00e7ais", "start": 34.8, "duration": 3.919}, {"text": "et donc on demande \u00e0 ce que la", "start": 37.239, "duration": 3.521}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale la progressivit\u00e9 de", "start": 38.719, "duration": 4.32}, {"text": "l'imp\u00f4t permett de faire contribuer ceux", "start": 40.76, "duration": 4.119}, {"text": "qui en r\u00e9alit\u00e9 ne payent pas ce qu'il", "start": 43.039, "duration": 5.401}, {"text": "devrait c'est", "start": 44.879, "duration": 3.561}]}