{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.87, "duration": 6.849}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous c'est sens", "start": 8.0, "duration": 3.719}, {"text": "public votre rendez-vous de d\u00e9bat de", "start": 9.719, "duration": 4.161}, {"text": "chronique et de reportage 90 minutes", "start": 11.719, "duration": 5.201}, {"text": "pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 et", "start": 13.88, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9videmment l'\u00e9v\u00e9nement marquant de ce", "start": 16.92, "duration": 4.84}, {"text": "1er octobre c'est la d\u00e9claration de", "start": 19.48, "duration": 3.76}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre", "start": 21.76, "duration": 3.8}, {"text": "Michel Barnier il y a eu des annonces le", "start": 23.24, "duration": 5.48}, {"text": "SMIC augment\u00e9 de 2 % d\u00e8s le 1er novembre", "start": 25.56, "duration": 4.84}, {"text": "une contribution exceptionnelle demander", "start": 28.72, "duration": 3.839}, {"text": "aux Fran\u00e7ais les plus fortun\u00e9s le report", "start": 30.4, "duration": 3.24}, {"text": "des \u00e9lections provinciales en", "start": 32.559, "duration": 2.561}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie l'annonce d'une", "start": 33.64, "duration": 3.72}, {"text": "grande conf\u00e9rence nationale sur l'eau", "start": 35.12, "duration": 3.52}, {"text": "l'ouverture du dialogue sur les", "start": 37.36, "duration": 3.24}, {"text": "retraites mais aussi sur le scrutin", "start": 38.64, "duration": 3.68}, {"text": "proportionnel une nouvelle fa\u00e7on de", "start": 40.6, "duration": 3.16}, {"text": "travailler avec le Parlement et puis", "start": 42.32, "duration": 4.28}, {"text": "aussi un Premier ministre qui fixe ses", "start": 43.76, "duration": 6.319}, {"text": "lignes rouges j'ai entendu que certains", "start": 46.6, "duration": 6.4}, {"text": "ont des lignes", "start": 50.079, "duration": 2.921}, {"text": "rouges parfois tr\u00e8s rouge d'ailleurs", "start": 54.16, "duration": 6.559}, {"text": "[Musique]", "start": 58.34, "duration": 3.66}, {"text": "mais il se trouve", "start": 60.719, "duration": 3.241}, {"text": "que", "start": 62.0, "duration": 4.159}, {"text": "acceptant la proposition du Pr\u00e9sident de", "start": 63.96, "duration": 4.0}, {"text": "la R\u00e9publique d'\u00eatre le premier ministre", "start": 66.159, "duration": 2.881}, {"text": "de notre", "start": 67.96, "duration": 3.88}, {"text": "pays j'ai depuis ce", "start": 69.04, "duration": 5.16}, {"text": "moment-l\u00e0 gard\u00e9 en m\u00e9moire mes propres", "start": 71.84, "duration": 3.24}, {"text": "lignes", "start": 74.2, "duration": 3.76}, {"text": "rouges la m\u00e9thode Barnier ce sera notre", "start": 75.08, "duration": 4.719}, {"text": "premier d\u00e9bat dans une minute et puis", "start": 77.96, "duration": 3.6}, {"text": "comme chaque jour cette semaine dans la", "start": 79.799, "duration": 3.441}, {"text": "seconde partie de notre \u00e9mission c'est", "start": 81.56, "duration": 3.72}, {"text": "un d\u00e9bat sur la situation au Proche", "start": 83.24, "duration": 4.28}, {"text": "Orient que l'on vous propose un an apr\u00e8s", "start": 85.28, "duration": 4.64}, {"text": "les attaques terroristes du 7 octobre", "start": 87.52, "duration": 4.16}, {"text": "oobre hier nous avons scrut\u00e9 les", "start": 89.92, "duration": 4.159}, {"text": "fractures de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne ce", "start": 91.68, "duration": 4.56}, {"text": "soir c'est la situation toujours plus", "start": 94.079, "duration": 4.241}, {"text": "dramatique \u00e0 Gaza que nous allons", "start": 96.24, "duration": 4.559}, {"text": "analyser comment survivre sous les", "start": 98.32, "duration": 4.479}, {"text": "bombes que reste-t-il du ramasse quel", "start": 100.799, "duration": 4.28}, {"text": "avenir pour les enfants de Gaza on", "start": 102.799, "duration": 4.881}, {"text": "r\u00e9pondra \u00e0 ces questions dans trois", "start": 105.079, "duration": 4.72}, {"text": "quart d'heure et on r\u00e9agira aussi \u00e0", "start": 107.68, "duration": 4.88}, {"text": "l'actualit\u00e9 avec des menaces de frappe", "start": 109.799, "duration": 5.881}, {"text": "iraniennes sur le sol isra\u00e9lien ce soir", "start": 112.56, "duration": 5.159}, {"text": "mais d'abord les points saillants du", "start": 115.68, "duration": 4.32}, {"text": "grand oral du Premier ministre devant", "start": 117.719, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s r\u00e9sum\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me Rabier pour", "start": 120.0, "duration": 4.799}, {"text": "son grand oral en tant que Premier", "start": 122.92, "duration": 3.72}, {"text": "ministre Michel Barnier a tent\u00e9", "start": 124.799, "duration": 4.32}, {"text": "d'imprimer sa marque et \u00e9voqu\u00e9 ses", "start": 126.64, "duration": 4.36}, {"text": "priorit\u00e9s pour le temps que lui", "start": 129.119, "duration": 4.321}, {"text": "accorderont les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 Matignon en", "start": 131.0, "duration": 4.48}, {"text": "haut de la pile des dossiers chauds il a", "start": 133.44, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 en premier lieu la situation", "start": 135.48, "duration": 4.88}, {"text": "budg\u00e9taire qui sera aussi la premi\u00e8re", "start": 138.04, "duration": 5.24}, {"text": "bataille parlementaire une exigence", "start": 140.36, "duration": 6.44}, {"text": "d'abord la r\u00e9duction de notre double", "start": 143.28, "duration": 8.08}, {"text": "dette budg\u00e9taire et \u00e9cologique", "start": 146.8, "duration": 6.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais attendent que nous", "start": 151.36, "duration": 4.48}, {"text": "regardions la v\u00e9rit\u00e9 en face et ils", "start": 153.56, "duration": 4.319}, {"text": "attendent aussi que le premier ministre", "start": 155.84, "duration": 3.36}, {"text": "les memb du gouvernement chacune et", "start": 157.879, "duration": 3.801}, {"text": "chacun d'entre vous disent la", "start": 159.2, "duration": 5.88}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et donc comme je m'y suis engag\u00e9", "start": 161.68, "duration": 6.24}, {"text": "je diraiis la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9voquant une \u00e9p\u00e9e", "start": 165.08, "duration": 4.64}, {"text": "de damocles\u00e8 au-dessus de la France", "start": 167.92, "duration": 4.679}, {"text": "Michel Barnier a d\u00e9velopp\u00e9 en promettant", "start": 169.72, "duration": 4.92}, {"text": "la baisse de la d\u00e9pense publiqu mais", "start": 172.599, "duration": 3.681}, {"text": "aussi des hausses d'imp\u00f4ts pour les", "start": 174.64, "duration": 3.679}, {"text": "grands groupes et les contribuables les", "start": 176.28, "duration": 4.64}, {"text": "plus ais\u00e9s\u00e9 chantier prioritaire le", "start": 178.319, "duration": 4.401}, {"text": "nouveau Premier ministre a promis de se", "start": 180.92, "duration": 4.08}, {"text": "battre pour l'am\u00e9lioration du pouvoir", "start": 182.72, "duration": 4.879}, {"text": "d'achat avec notamment un premier coup", "start": 185.0, "duration": 5.159}, {"text": "de pousse de 2 % au SMIC d\u00e8s le 1er", "start": 187.599, "duration": 5.121}, {"text": "novembre prochain c\u00f4t\u00e9 immigration et", "start": 190.159, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le discours s'est voulu ferme", "start": 192.72, "duration": 5.36}, {"text": "avec un volet r\u00e9pressif d\u00e9taill\u00e9 il est", "start": 195.519, "duration": 3.8}, {"text": "n\u00e9cessaire que les jugements soient", "start": 198.08, "duration": 3.84}, {"text": "respect\u00e9s que les peines soient ex\u00e9cut\u00e9", "start": 199.319, "duration": 5.521}, {"text": "sans \u00eatre transform\u00e9 au risque de faire", "start": 201.92, "duration": 5.56}, {"text": "perdre toute cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ponse", "start": 204.84, "duration": 6.16}, {"text": "p\u00e9nale c'est pourquoi nous proposons", "start": 207.48, "duration": 5.24}, {"text": "c'est pourquoi nous proposons des peines", "start": 211.0, "duration": 4.68}, {"text": "de prison court et imm\u00e9diatement ex\u00e9cut\u00e9", "start": 212.72, "duration": 5.04}, {"text": "pour certains d\u00e9lit face \u00e0 une assembl\u00e9e", "start": 215.68, "duration": 4.6}, {"text": "morcel\u00e9 sans majorit\u00e9 Michel Barnier a", "start": 217.76, "duration": 4.6}, {"text": "promis du dialogue de l'\u00e9coute et du", "start": 220.28, "duration": 4.239}, {"text": "respect pour toutes les formations", "start": 222.36, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9sentes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nous allons", "start": 224.519, "duration": 4.0}, {"text": "faire du dialogue et la culture du", "start": 226.319, "duration": 5.721}, {"text": "compromis un principe de", "start": 228.519, "duration": 5.64}, {"text": "gouvernement le mot de compromis c'est", "start": 232.04, "duration": 3.72}, {"text": "pas un gros", "start": 234.159, "duration": 4.241}, {"text": "mot on ne se compromet pas quand on fait", "start": 235.76, "duration": 5.0}, {"text": "un compromis inconscient d'\u00eatre \u00e0 la", "start": 238.4, "duration": 4.6}, {"text": "merci d'une motion de censure Michel", "start": 240.76, "duration": 4.0}, {"text": "Barnier n'a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ovationn\u00e9", "start": 243.0, "duration": 4.079}, {"text": "debout que par les d\u00e9put\u00e9s de la droite", "start": 244.76, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9publicaine l'ancienne majorit\u00e9", "start": 247.079, "duration": 3.641}, {"text": "macroniste se contentant", "start": 249.079, "duration": 4.281}, {"text": "d'applaudissement assis montrant ainsi", "start": 250.72, "duration": 4.359}, {"text": "comme les \u00e9lus du rassemblement national", "start": 253.36, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il n'\u00e9tait pas totalement li\u00e9 \u00e0 la", "start": 255.079, "duration": 5.16}, {"text": "destin\u00e9e de ce gouvernement en", "start": 257.68, "duration": 5.56}, {"text": "sur Michel Barnier a-t-il r\u00e9ussi son", "start": 260.239, "duration": 5.481}, {"text": "grand oral on en d\u00e9bat avec Anne Charl", "start": 263.24, "duration": 4.64}, {"text": "Bina bonsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 265.72, "duration": 3.479}, {"text": "constitutionnaliste et ma\u00eetre de", "start": 267.88, "duration": 2.68}, {"text": "conf\u00e9rence en droit public Mathieu", "start": 269.199, "duration": 3.601}, {"text": "souquier bonsoir et bienvenue etist", "start": 270.56, "duration": 3.639}, {"text": "consultant vous avez contribu\u00e9 \u00e0 cet", "start": 272.8, "duration": 3.239}, {"text": "ouvrage la France \u00e0 20h o\u00f9 l'heure", "start": 274.199, "duration": 4.361}, {"text": "d'\u00eatre ensemble appara\u00eetre publi\u00e9", "start": 276.039, "duration": 4.481}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 il est sorti au \u00e9dition", "start": 278.56, "duration": 3.8}, {"text": "de l'Our ben voil\u00e0 j'\u00e9tais un tout petit", "start": 280.52, "duration": 4.76}, {"text": "peu en retard Richard Verly le v\u00f4tre est", "start": 282.36, "duration": 4.52}, {"text": "sorti aussi votre Liv vous \u00eates", "start": 285.28, "duration": 2.68}, {"text": "correspondant France Europe pour le", "start": 286.88, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9diia Suiss BC et vous aviez publi\u00e9", "start": 287.96, "duration": 3.76}, {"text": "avec Fran\u00e7ois d'an\u00e7on Le Bal des", "start": 290.28, "duration": 3.639}, {"text": "illusions paru chez Grass\u00e9 on est va", "start": 291.72, "duration": 4.6}, {"text": "d'ailleurs consacr\u00e9 un un d\u00e9bat Sophie", "start": 293.919, "duration": 4.441}, {"text": "dravinel bonsoir Sophie heureux de vous", "start": 296.32, "duration": 4.159}, {"text": "retrouver \u00e9ditorialiste Pol alors on va", "start": 298.36, "duration": 3.96}, {"text": "parler de la forme dans un instant mais", "start": 300.479, "duration": 4.56}, {"text": "je vous ai demand\u00e9 en pr\u00e9parant ce ce", "start": 302.32, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9bat de de choisir sur le fond une", "start": 305.039, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9forme ou une annonce qui vous a marqu\u00e9", "start": 307.68, "duration": 4.4}, {"text": "je commence avec vous Charl alors sans", "start": 310.24, "duration": 4.0}, {"text": "surprise j'ai choisi la proportionnelle", "start": 312.08, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est la vieille ancienne de", "start": 314.24, "duration": 2.959}, {"text": "la 5e R\u00e9publique depuis qu'on a le mode", "start": 315.56, "duration": 4.199}, {"text": "de scrutin majoritaire en 58 des\u00e8 59 on", "start": 317.199, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la proportionnelle et", "start": 319.759, "duration": 3.481}, {"text": "j'aimerais bien savoir qu'est-ce qui est", "start": 321.319, "duration": 3.641}, {"text": "contenu dans cette mesure je cite le", "start": 323.24, "duration": 3.959}, {"text": "Premier ministre sans id\u00e9ologie de", "start": 324.96, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9forme de la proportionnelle est-ce que", "start": 327.199, "duration": 2.84}, {"text": "c'est une proportionnelle int\u00e9grale", "start": 328.479, "duration": 3.321}, {"text": "est-ce que c'est juste un seuil il y a y", "start": 330.039, "duration": 2.521}, {"text": "a des questions en tout cas", "start": 331.8, "duration": 2.04}, {"text": "int\u00e9ressantes autour du caract\u00e8re", "start": 332.56, "duration": 2.8}, {"text": "transpartisan de cette proportionnelle", "start": 333.84, "duration": 3.199}, {"text": "on en parle de plus en plus est-ce que", "start": 335.36, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pour autant la r\u00e9ponse \u00e0 tous nos", "start": 337.039, "duration": 3.201}, {"text": "mots je nen suis pas convaincu il va", "start": 338.56, "duration": 2.919}, {"text": "ouvrir un dialogue c'est ce qu'il dit", "start": 340.24, "duration": 2.92}, {"text": "sur c'est c'est la grande question c'est", "start": 341.479, "duration": 3.56}, {"text": "qu'est-ce que alors on a besoin de plus", "start": 343.16, "duration": 3.44}, {"text": "de repr\u00e9sentativit\u00e9 il y a cette", "start": 345.039, "duration": 3.16}, {"text": "querelle finalement de confiance entre", "start": 346.6, "duration": 2.92}, {"text": "les repr\u00e9sentants et les repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 348.199, "duration": 2.921}, {"text": "mais l'inconv\u00e9nient de la proportionnel", "start": 349.52, "duration": 2.679}, {"text": "c'est de cr\u00e9er de la culture de", "start": 351.12, "duration": 2.96}, {"text": "compromis si on narrive pas \u00e0 faire l'un", "start": 352.199, "duration": 3.201}, {"text": "avant l'autre je pense qu'on grille les", "start": 354.08, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tapes Mathieu sou vous avez choisi ce", "start": 355.4, "duration": 3.519}, {"text": "passage on va l'entendre ensemble le", "start": 357.6, "duration": 3.68}, {"text": "Premier ministre anonce de nouveaux", "start": 358.919, "duration": 3.84}, {"text": "imp\u00f4ts une nouvelle contribution on va", "start": 361.28, "duration": 3.84}, {"text": "dire \u00e7a comme \u00e7a la situation de nos", "start": 362.759, "duration": 6.081}, {"text": "comptes demande aujourd'hui un effort", "start": 365.12, "duration": 7.359}, {"text": "cibl\u00e9 limit\u00e9 dans le temps un effort", "start": 368.84, "duration": 7.32}, {"text": "partag\u00e9 dans une exigence de justice", "start": 372.479, "duration": 6.761}, {"text": "fiscal ce partage de l'effort nous", "start": 376.16, "duration": 5.2}, {"text": "conduirons \u00e0 demander une participation", "start": 379.24, "duration": 4.799}, {"text": "au redressement collectif au grandes et", "start": 381.36, "duration": 4.76}, {"text": "aux tr\u00e8s grandes entreprises qui", "start": 384.039, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9alisent des profits", "start": 386.12, "duration": 4.68}, {"text": "importantsz n le ferons sans remettre en", "start": 388.56, "duration": 6.479}, {"text": "cause notre comp\u00e9titivit\u00e9 cette exigence", "start": 390.8, "duration": 6.2}, {"text": "nous conduira \u00e9galement \u00e0 demander une", "start": 395.039, "duration": 4.081}, {"text": "contribution exceptionnel aux Fran\u00e7ais", "start": 397.0, "duration": 3.56}, {"text": "les plus", "start": 399.12, "duration": 6.56}, {"text": "fortun\u00e9s afin d'\u00e9viter des strat\u00e9gies de", "start": 400.56, "duration": 7.199}, {"text": "d\u00e9fiscalisation des plus gros", "start": 405.68, "duration": 4.56}, {"text": "contribuables Mathieu souquier c'\u00e9tait", "start": 407.759, "duration": 4.44}, {"text": "attendu comment vous l'analysez ce", "start": 410.24, "duration": 3.359}, {"text": "passage alors c'est globalement un", "start": 412.199, "duration": 2.801}, {"text": "discours \u00e9maill\u00e9 de peu d'annonces", "start": 413.599, "duration": 3.841}, {"text": "concr\u00e8tes celle-ci pr\u00e9cis\u00e9ment en fait", "start": 415.0, "duration": 5.16}, {"text": "partie alors oui", "start": 417.44, "duration": 4.479}, {"text": "le d\u00e9bat n'\u00e9tait pas tranch\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 420.16, "duration": 3.08}, {"text": "dans l'air Michel Barnier avait dit", "start": 421.919, "duration": 3.481}, {"text": "qu'il ne s'interdisait pas un peu plus", "start": 423.24, "duration": 4.04}, {"text": "de justice fiscale l\u00e0 au moins c'est", "start": 425.4, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 effectivement une contribution", "start": 427.28, "duration": 3.28}, {"text": "exceptionnelle et des grandes", "start": 429.12, "duration": 4.84}, {"text": "entreprises et des grandes fortunes ou \u00e0", "start": 430.56, "duration": 4.72}, {"text": "ce stade en tout cas la politique", "start": 433.96, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9conomique et sociale men\u00e9 par Emmanuel", "start": 435.28, "duration": 3.44}, {"text": "Macron depuis 2017 avait contribu\u00e9 \u00e0 ce", "start": 436.919, "duration": 3.56}, {"text": "que lui soit accoll\u00e9 une \u00e9tiquette de", "start": 438.72, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident des riches quelques ann\u00e9es", "start": 440.479, "duration": 3.16}, {"text": "apr\u00e8s Nicolas Sarkozi en tout cas une", "start": 441.96, "duration": 3.84}, {"text": "politique pro business tr\u00e8s favorable", "start": 443.639, "duration": 4.12}, {"text": "aux classes ais\u00e9 de la population on", "start": 445.8, "duration": 3.72}, {"text": "verra ce que \u00e7a donne en en terme de cur", "start": 447.759, "duration": 3.44}, {"text": "cur mais on voit bien que Michel Barnier", "start": 449.52, "duration": 3.399}, {"text": "entend corriger cela \u00e0 la faveur de", "start": 451.199, "duration": 2.68}, {"text": "circonstances budg\u00e9taires", "start": 452.919, "duration": 2.441}, {"text": "exceptionnelles mais en tout cas il", "start": 453.879, "duration": 2.841}, {"text": "entend corriger", "start": 455.36, "duration": 5.32}, {"text": "cela vous avez choisi Richard ver ce", "start": 456.72, "duration": 6.52}, {"text": "passage o\u00f9 Michel Barnier renonce esp\u00e8re", "start": 460.68, "duration": 4.04}, {"text": "renoncer \u00e0 l'argent", "start": 463.24, "duration": 4.399}, {"text": "magique premier rem\u00e8de de la dette c'est", "start": 464.72, "duration": 5.8}, {"text": "la r\u00e9duction des", "start": 467.639, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9penses en 2025", "start": 475.68, "duration": 4.32}, {"text": "les 2 tiers de l'effort de", "start": 480.28, "duration": 5.039}, {"text": "redressement viendra donc de la", "start": 482.72, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9duction des", "start": 485.319, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9penses r\u00e9duire les d\u00e9penses c'est", "start": 486.52, "duration": 6.119}, {"text": "renoncer \u00e0 l'argent madique \u00e0 l'ellusion", "start": 489.599, "duration": 6.761}, {"text": "du tout gratuit \u00e0 la tentation de tout", "start": 492.639, "duration": 6.161}, {"text": "subventionner Richard verli vous avez", "start": 496.36, "duration": 3.799}, {"text": "envie de lui souhaiter bon courage ce", "start": 498.8, "duration": 3.32}, {"text": "soir exactement bonne chance alors c'est", "start": 500.159, "duration": 4.401}, {"text": "un passage j'allais dire tr\u00e8s Suisse pas", "start": 502.12, "duration": 3.919}, {"text": "d'argent magique c'est quand m\u00eame le", "start": 504.56, "duration": 3.56}, {"text": "probl\u00e8me de la France l'argent magique", "start": 506.039, "duration": 5.321}, {"text": "donc ce pays a trop d\u00e9pens\u00e9 en tout cas", "start": 508.12, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00c9tat est trop d\u00e9pensier et l\u00e0 une fois", "start": 511.36, "duration": 4.239}, {"text": "de plus Michel Barnier promet une", "start": 514.08, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques alors", "start": 515.599, "duration": 3.12}, {"text": "il a un argument c'est qu'il y a plus", "start": 517.159, "duration": 3.44}, {"text": "d'argent dans les caisses mais si vous", "start": 518.719, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9coutez ce que nous avons tous fait la", "start": 520.599, "duration": 3.68}, {"text": "suite du discours il a quand m\u00eame parl\u00e9", "start": 522.32, "duration": 3.92}, {"text": "d'un certain nombre de secteurs o\u00f9 les", "start": 524.279, "duration": 4.281}, {"text": "moyens seront sinon augment\u00e9s du moins", "start": 526.24, "duration": 5.159}, {"text": "consolid\u00e9s notamment la s\u00e9curit\u00e9 les", "start": 528.56, "duration": 5.32}, {"text": "h\u00f4pitaux par exemple et l'\u00e9ducation donc", "start": 531.399, "duration": 4.321}, {"text": "toujours cette m\u00eame question s'il n'y a", "start": 533.88, "duration": 3.16}, {"text": "pas d'argent magique l'argent on le", "start": 535.72, "duration": 3.359}, {"text": "trouve o\u00f9 et moi je dois dire que quand", "start": 537.04, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00eame une grande absente pour moi de ces", "start": 539.079, "duration": 4.681}, {"text": "de ce discours c'est l'\u00e9conomie r\u00e9elle", "start": 541.92, "duration": 3.76}, {"text": "les entreprises pour un Premier ministre", "start": 543.76, "duration": 3.68}, {"text": "qui vient de la droite c'est qu' faut", "start": 545.68, "duration": 3.24}, {"text": "quand m\u00eame le r\u00e9p\u00e9ter Michel bet est un", "start": 547.44, "duration": 3.36}, {"text": "homme de droite et bien j'allais dire", "start": 548.92, "duration": 3.68}, {"text": "les entreprises n'existent pas il a fait", "start": 550.8, "duration": 3.24}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rence sur la comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 552.6, "duration": 3.56}, {"text": "l'attractivit\u00e9 mais \u00e7a s'est arr\u00eat\u00e9 l\u00e0", "start": 554.04, "duration": 3.84}, {"text": "donc quand m\u00eame un point d'interrogation", "start": 556.16, "duration": 3.56}, {"text": "sur la possibilit\u00e9 de faire ce qu'il", "start": 557.88, "duration": 3.44}, {"text": "vient de promettre oui et l\u00e0 aussi on", "start": 559.72, "duration": 3.559}, {"text": "pourrait dire que \u00e7a il se d\u00e9marque un", "start": 561.32, "duration": 4.6}, {"text": "peu de de du du du quinquena et demi", "start": 563.279, "duration": 4.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent qui a", "start": 565.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prent\u00e9 comme un pr\u00e9sident de l' off", "start": 567.839, "duration": 3.041}, {"text": "en tout cas tr\u00e8s tourn\u00e9 vers les", "start": 569.959, "duration": 2.041}, {"text": "entreprises absolument et d'ailleurs", "start": 570.88, "duration": 2.44}, {"text": "alors je parle sotre contr\u00f4le parce que", "start": 572.0, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 pas assez attentif", "start": 573.32, "duration": 3.88}, {"text": "mais les deux personnalit\u00e9s qu'il a cit\u00e9", "start": 575.56, "duration": 2.839}, {"text": "c'est Pierre mandes France et Michel", "start": 577.2, "duration": 3.759}, {"text": "Rocard donc deux personnalit\u00e9s", "start": 578.399, "duration": 4.601}, {"text": "sociald\u00e9mocrates reconnu dans leur camp", "start": 580.959, "duration": 4.041}, {"text": "politique et au-del\u00e0 donc voil\u00e0 c'est", "start": 583.0, "duration": 4.56}, {"text": "quand m\u00eame une c'est une tonalit\u00e9 d'un", "start": 585.0, "duration": 4.64}, {"text": "point de vue \u00e9conomique qui peut quand", "start": 587.56, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame contrairement \u00e0 ce qu'il affirme", "start": 589.64, "duration": 3.84}, {"text": "Michel Barnier faire un peu peur au", "start": 591.12, "duration": 3.48}, {"text": "patrons et \u00e0 tous les gens qui", "start": 593.48, "duration": 2.32}, {"text": "investissent dans ce pays parce qu'on", "start": 594.6, "duration": 3.16}, {"text": "parle d'imp\u00f4t on parle un peu de", "start": 595.8, "duration": 4.92}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et surtout on noublie on", "start": 597.76, "duration": 4.8}, {"text": "ne veut pas parler de productivit\u00e9 c'est", "start": 600.72, "duration": 3.799}, {"text": "faire travailler plus ce qui est quand", "start": 602.56, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00eame si vous regardez les statistiques", "start": 604.519, "duration": 3.361}, {"text": "une n\u00e9cessit\u00e9 pour la France il a", "start": 606.079, "duration": 3.801}, {"text": "commenc\u00e9 par de Go il a parl\u00e9", "start": 607.88, "duration": 5.6}, {"text": "de qu Mme commenc\u00e9 par il a cit\u00e9 aussi", "start": 609.88, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9dard Philippe qui avait lui-m\u00eame C", "start": 613.48, "duration": 4.12}, {"text": "Michel rard mais c'\u00e9tait une r\u00e9f\u00e9rence", "start": 615.76, "duration": 4.84}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rence Michel Rocard c'est pas un", "start": 617.6, "duration": 5.12}, {"text": "hasard aussi parce que quand quand alors", "start": 620.6, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame si la majorit\u00e9 de Michel rard \u00e9tait", "start": 622.72, "duration": 3.52}, {"text": "bien plus solide que celle de Michel", "start": 624.68, "duration": 4.76}, {"text": "Barnier il y a quand m\u00eame ce ce souvenir", "start": 626.24, "duration": 6.08}, {"text": "d'une d'une ligne de cr\u00eate l\u00e0 aussi dans", "start": 629.44, "duration": 4.36}, {"text": "l'esprit j'imagine du Premier ministre", "start": 632.32, "duration": 2.36}, {"text": "moi j'ai trouv\u00e9 d'ailleurs que le", "start": 633.8, "duration": 2.479}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e9tait", "start": 634.68, "duration": 3.599}, {"text": "tr\u00e8s inspir\u00e9 de celui de Michel Rocard", "start": 636.279, "duration": 4.721}, {"text": "qui en fait avait voulu l'ancrer dans le", "start": 638.279, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9alisme un petit peu c'\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 641.0, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment le mot de Michel Rocard en", "start": 642.959, "duration": 2.601}, {"text": "disant voil\u00e0 les Fran\u00e7ais ont donner un", "start": 644.24, "duration": 2.719}, {"text": "message alors \u00e7a c'est dans neuf", "start": 645.56, "duration": 2.76}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale sur 10", "start": 646.959, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on le retrouve mais cette id\u00e9e du", "start": 648.32, "duration": 4.6}, {"text": "voil\u00e0 du du du message avec la", "start": 650.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale fractur\u00e9e", "start": 652.92, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9videmment Michel rard est la r\u00e9f\u00e9rence", "start": 654.12, "duration": 2.92}, {"text": "pierre madas France aussi en quelque", "start": 655.639, "duration": 2.961}, {"text": "sorte puisque l'id\u00e9e c'est d'aller", "start": 657.04, "duration": 3.12}, {"text": "construire des majorit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 il n'y en", "start": 658.6, "duration": 3.2}, {"text": "a vraiment aucune donc c'est c'est", "start": 660.16, "duration": 3.04}, {"text": "quelque chose d'assez in\u00e9dit je pense", "start": 661.8, "duration": 3.76}, {"text": "que Michel Rocard c'est aussi cette", "start": 663.2, "duration": 5.439}, {"text": "phase on va dire un peu comment dire de", "start": 665.56, "duration": 4.64}, {"text": "de r\u00e9alisme budg\u00e9taire tout en \u00e9tant un", "start": 668.639, "duration": 3.161}, {"text": "peu sociald\u00e9mocrate parce que finalement", "start": 670.2, "duration": 2.92}, {"text": "dans dans ce que dit Michel Barnier sur", "start": 671.8, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9conomie moi je je je rejoins", "start": 673.12, "duration": 3.08}, {"text": "largement ce qui a \u00e9t\u00e9 dit il y a quand", "start": 674.76, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame une balance qui essae d'\u00eatre un peu", "start": 676.2, "duration": 3.68}, {"text": "celle de la solidarit\u00e9 je pense qu'il y", "start": 678.6, "duration": 2.6}, {"text": "avait vraiment une anti c'\u00e9tait cette", "start": 679.88, "duration": 2.68}, {"text": "id\u00e9e d'\u00eatre dans la main de l'extr\u00eame", "start": 681.2, "duration": 3.16}, {"text": "droite et que pr\u00e9cis\u00e9ment les mesures", "start": 682.56, "duration": 3.959}, {"text": "fiscales et \u00e9conomiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 684.36, "duration": 4.12}, {"text": "annonc\u00e9es visent \u00e0 d\u00e9montrer que il y", "start": 686.519, "duration": 3.401}, {"text": "aura de la justice c'est finalement un", "start": 688.48, "duration": 3.359}, {"text": "esp\u00e8ce de d\u00e9passement cher \u00e0 Emmanuel", "start": 689.92, "duration": 3.68}, {"text": "Macron oui on va parler du style", "start": 691.839, "duration": 3.321}, {"text": "maintenant et de donc de la forme du", "start": 693.6, "duration": 3.2}, {"text": "style Barnier vous avez l'impression", "start": 695.16, "duration": 3.919}, {"text": "Sophie d'\u00eatre de retourner \u00e0", "start": 696.8, "duration": 4.44}, {"text": "l'universit\u00e9 dans un amphi c'est \u00e7a et", "start": 699.079, "duration": 3.961}, {"text": "ben absolument est-elle un professeur de", "start": 701.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'universit\u00e9 tr\u00e8s appr\u00eat\u00e9 pour sa", "start": 703.04, "duration": 3.919}, {"text": "rentr\u00e9e Michel Barnier s'est avanc\u00e9 au", "start": 704.6, "duration": 4.4}, {"text": "rebord de sa veste fonc\u00e9e une touche de", "start": 706.959, "duration": 3.761}, {"text": "rose d\u00e9licat symbole d'une triste", "start": 709.0, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 celle des cancers du sein r\u00e9pond", "start": 710.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 ses cheveux ban peign\u00e9s avec une", "start": 712.88, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9l\u00e9gance que son \u00e2ge oblige de haute", "start": 714.519, "duration": 3.841}, {"text": "taille repla\u00e7ant r\u00e9guli\u00e8rement ses", "start": 716.839, "duration": 3.281}, {"text": "lunettes son stylo bleu en main ses", "start": 718.36, "duration": 3.2}, {"text": "feuillets soigneusement rang\u00e9s devant", "start": 720.12, "duration": 3.519}, {"text": "lui il est fier et heureux d'\u00eatre l\u00e0", "start": 721.56, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait visible \u00e0 ce point mais oui", "start": 723.639, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait visible avec parfois des signes", "start": 725.04, "duration": 3.32}, {"text": "imperceptibles qui ont perc\u00e9 sous son", "start": 726.639, "duration": 4.2}, {"text": "ton s\u00e9rieux soporifique a d\u00e9nonc\u00e9 son", "start": 728.36, "duration": 4.56}, {"text": "opposition mais \u00e9videmment des souvenirs", "start": 730.839, "duration": 3.44}, {"text": "personnels et de ses guerres et de ses", "start": 732.92, "duration": 3.2}, {"text": "victoires \u00e9grain\u00e9 avec une certaine", "start": 734.279, "duration": 3.601}, {"text": "coquetterie sans conscience parfois", "start": 736.12, "duration": 3.32}, {"text": "qu'ils ne disent plus grand-chose \u00e0", "start": 737.88, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup il l'a tellement souhait\u00e9", "start": 739.44, "duration": 3.24}, {"text": "tellement r\u00eav\u00e9 il voulait l'\u00e9lyis\u00e9e en", "start": 741.079, "duration": 4.44}, {"text": "2021 il a 73 ans et il devient le", "start": 742.68, "duration": 4.839}, {"text": "premier ministre le plus \u00e2g\u00e9 de la 5e", "start": 745.519, "duration": 4.361}, {"text": "R\u00e9publique il se pense donc Thomas en", "start": 747.519, "duration": 4.32}, {"text": "doex Maina en sauveur arriv\u00e9 par", "start": 749.88, "duration": 4.199}, {"text": "surprise par effraction diront certains", "start": 751.839, "duration": 4.081}, {"text": "mais absolument d\u00e9vou\u00e9 au service de sa", "start": 754.079, "duration": 3.681}, {"text": "cause celle de la France mais aussi \u00e0", "start": 755.92, "duration": 3.52}, {"text": "son pays de savoix oui c'est vrai il l'a", "start": 757.76, "duration": 3.079}, {"text": "souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e7a et ben oui c'est son", "start": 759.44, "duration": 3.24}, {"text": "origine avec une r\u00e9putation avec une", "start": 760.839, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition comme un mantra protecteur", "start": 762.68, "duration": 3.76}, {"text": "qui le rattache au terrain loin de Paris", "start": 764.76, "duration": 3.519}, {"text": "loin des critiques ces m\u00e9dias et ce", "start": 766.44, "duration": 3.639}, {"text": "microcosme parisien intrigant qui", "start": 768.279, "duration": 3.281}, {"text": "voudrait d\u00e9j\u00e0 le faire taire avant m\u00eame", "start": 770.079, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il a essay\u00e9 alors Michel Barnier se", "start": 771.56, "duration": 4.2}, {"text": "bat \u00e0 sa fa\u00e7on assurer qu'il peut", "start": 773.639, "duration": 4.401}, {"text": "anesth\u00e9sier son opposition faute de la", "start": 775.76, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9duire bon toujours sur la forme", "start": 778.04, "duration": 3.159}, {"text": "c'\u00e9tait un discours quoi assez long oui", "start": 779.48, "duration": 3.039}, {"text": "il avait promis de faire cours mais il a", "start": 781.199, "duration": 3.281}, {"text": "tenu 1h30 pourquoi comme pour montrer", "start": 782.519, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il reste un homme fort refusant de se", "start": 784.48, "duration": 3.88}, {"text": "laisser impressionn\u00e9 par la jeunesse de", "start": 786.56, "duration": 3.88}, {"text": "son pr\u00e9d\u00e9cesseur Gabriel hatal pas", "start": 788.36, "duration": 3.44}, {"text": "question ne non plus de se laisser", "start": 790.44, "duration": 3.519}, {"text": "bousculer par ses opposants et leur", "start": 791.8, "duration": 4.64}, {"text": "lignes rouges parfois tr\u00e8s rougge comme", "start": 793.959, "duration": 4.161}, {"text": "il l'a soulign\u00e9 brandissant leur carte", "start": 796.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9lectorale en d\u00e9but de s\u00e9ance pour lui", "start": 798.12, "duration": 3.88}, {"text": "souligner signifier qu'il serait un", "start": 800.199, "duration": 4.44}, {"text": "imposteur il les laisse avec leur Brouis", "start": 802.0, "duration": 3.92}, {"text": "au fond de l'amphith\u00e9\u00e2tre et se", "start": 804.639, "duration": 3.361}, {"text": "concentre sur d'autres rangs les", "start": 805.92, "duration": 3.8}, {"text": "premiers sur ceux avec qui il pourrait", "start": 808.0, "duration": 3.92}, {"text": "compter capable de le faire tomber et", "start": 809.72, "duration": 3.799}, {"text": "alors avec eux son ton il est plut\u00f4t", "start": 811.92, "duration": 3.12}, {"text": "martial et ben oui parce qu'il est l\u00e0", "start": 813.519, "duration": 3.041}, {"text": "pour les convaincre de sa d\u00e9termination", "start": 815.04, "duration": 3.0}, {"text": "en mati\u00e8re de fraude ou d'immigration", "start": 816.56, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9conomie les motons choisis des cris", "start": 818.04, "duration": 4.2}, {"text": "on entend rend l'argent Michel Barnier", "start": 820.44, "duration": 3.28}, {"text": "promet qu'il ne racontera pas d'histoire", "start": 822.24, "duration": 3.36}, {"text": "aux Fran\u00e7ais des huissiers arpentent les", "start": 823.72, "duration": 3.96}, {"text": "trav\u00e9s inquiet des rumeurs les ministres", "start": 825.6, "duration": 3.599}, {"text": "lancent des coups d'\u0153ils vers l'arri\u00e8re", "start": 827.68, "duration": 3.68}, {"text": "Michel Barnier poursuit il sera", "start": 829.199, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9thodique d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 traquer les", "start": 831.36, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9penses et emp\u00eacher de nouvelles normes", "start": 833.959, "duration": 2.841}, {"text": "on dira que rien ne peut l'arr\u00eater il", "start": 835.44, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas fataliste il se l'interdit", "start": 836.8, "duration": 3.88}, {"text": "mais il le sait ce sera \u00e0 eux aux", "start": 839.12, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de d\u00e9cider oui effectivement", "start": 840.68, "duration": 3.839}, {"text": "merci beaucoup Sophie avec euh avec", "start": 842.48, "duration": 4.039}, {"text": "Mathieu souquier une \u00e0 la fin de son", "start": 844.519, "duration": 4.32}, {"text": "discours il il se donne 2 ans et demi", "start": 846.519, "duration": 3.721}, {"text": "c'est la m\u00e9thode Cou\u00e9 d'une certaine", "start": 848.839, "duration": 2.641}, {"text": "fa\u00e7on alors il se donne 2 ans et demi", "start": 850.24, "duration": 2.24}, {"text": "mais il rappelle quand m\u00eame que", "start": 851.48, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment il m\u00e8nera son action aussi", "start": 852.48, "duration": 3.2}, {"text": "longtemps que vous le vous vous le", "start": 854.04, "duration": 2.64}, {"text": "voudrez", "start": 855.68, "duration": 4.24}, {"text": "bien a-t-il dit au au d\u00e9put\u00e9s alors", "start": 856.68, "duration": 4.599}, {"text": "l'opposition est sans doute dans son", "start": 859.92, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00f4le en le qualifiant de de soporifique", "start": 861.279, "duration": 3.36}, {"text": "pour qu'un discours soit aussi", "start": 863.6, "duration": 2.679}, {"text": "soporifique qu'on veut bien le dire il", "start": 864.639, "duration": 3.12}, {"text": "faut qu'il soit convenu alors je dirais", "start": 866.279, "duration": 3.281}, {"text": "pas que Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 PE", "start": 867.759, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui mais mais quand m\u00eame j'ai", "start": 869.56, "duration": 4.36}, {"text": "trouv\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas aussi attendu", "start": 871.959, "duration": 3.88}, {"text": "que cela pour un homme venant de la", "start": 873.92, "duration": 3.64}, {"text": "droite ayant par ailleurs fait campagne", "start": 875.839, "duration": 2.961}, {"text": "au moment de la primaire des", "start": 877.56, "duration": 2.639}, {"text": "r\u00e9publicains effectivement sur une ligne", "start": 878.8, "duration": 3.12}, {"text": "bien \u00e0 droite et en rompant y compris", "start": 880.199, "duration": 4.161}, {"text": "avec son discours europ\u00e9iste habituel et", "start": 881.92, "duration": 4.2}, {"text": "sous la surveillance de l'extr\u00eame droite", "start": 884.36, "duration": 3.279}, {"text": "il a quand m\u00eame ouvert son discours sur", "start": 886.12, "duration": 3.719}, {"text": "la dette \u00e9cologique il l'a conclu sur la", "start": 887.639, "duration": 4.12}, {"text": "fraternit\u00e9 et donc pour un homme de", "start": 889.839, "duration": 3.24}, {"text": "droite qui est sous la surveillance de", "start": 891.759, "duration": 2.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite parler d'\u00e9cologie et", "start": 893.079, "duration": 2.961}, {"text": "parler de fraternit\u00e9 j'ai trouv\u00e9 \u00e7a", "start": 894.56, "duration": 3.36}, {"text": "relativement inattendu et j'ai eu le", "start": 896.04, "duration": 3.64}, {"text": "sentiment que il le faisait sans doute", "start": 897.92, "duration": 3.279}, {"text": "de fa\u00e7on tout \u00e0 fait tactique ce qui", "start": 899.68, "duration": 3.12}, {"text": "n'emp\u00eache pas une forme de sinc\u00e9rit\u00e9 en", "start": 901.199, "duration": 2.801}, {"text": "le regardant je pensais \u00e0 cette", "start": 902.8, "duration": 2.68}, {"text": "expression militaire le calme des", "start": 904.0, "duration": 4.12}, {"text": "vieilles troupes Richard Verly alors", "start": 905.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une fa\u00e7on de rappeler son \u00e2ge", "start": 908.12, "duration": 2.76}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant de ma part mais", "start": 909.36, "duration": 2.839}, {"text": "mais quand m\u00eame quoi il y avait il y", "start": 910.88, "duration": 2.8}, {"text": "avait de \u00e7a dans dans dans la forme de", "start": 912.199, "duration": 3.241}, {"text": "son dans son style c'est ce que disait", "start": 913.68, "duration": 4.719}, {"text": "Sophie il il joue au v\u00e9t\u00e9ran il joue il", "start": 915.44, "duration": 4.639}, {"text": "met en sc\u00e8ne le fait qu'il est un", "start": 918.399, "duration": 4.601}, {"text": "v\u00e9t\u00e9ran qu'il est solide qu'il arpente", "start": 920.079, "duration": 6.041}, {"text": "les montagnes pas \u00e0 pas qu' est savoyard", "start": 923.0, "duration": 5.12}, {"text": "et \u00e7a participe de son personnage c'est", "start": 926.12, "duration": 3.639}, {"text": "aussi un avertissement lanc\u00e9 \u00e0 ceux qui", "start": 928.12, "duration": 3.56}, {"text": "voudrai s'en prendre \u00e0 lui c'estd je", "start": 929.759, "duration": 5.32}, {"text": "suis solide attention c'est de la pierre", "start": 931.68, "duration": 5.519}, {"text": "c'est pas si friable que \u00e7a c'est de", "start": 935.079, "duration": 3.961}, {"text": "bonne guerre je dirais il joue avec les", "start": 937.199, "duration": 3.921}, {"text": "les atouts qu'il a il en a pas non plus", "start": 939.04, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment sa personnalit\u00e9 en fait", "start": 941.12, "duration": 4.24}, {"text": "partie autant sur le plan du compromis", "start": 943.319, "duration": 3.88}, {"text": "il est connu pour \u00e7a que sur le plan", "start": 945.36, "duration": 4.919}, {"text": "d'une certaine rigueur rigueur au sens", "start": 947.199, "duration": 5.481}, {"text": "personnel du terme et d'une aet\u00e9 voil\u00e0", "start": 950.279, "duration": 4.641}, {"text": "on a eu un on a eu un Premier ministre", "start": 952.68, "duration": 4.8}, {"text": "qui qui montre qu'il sera tenace et", "start": 954.92, "duration": 4.479}, {"text": "c'est vrai que ces derni\u00e8res exp\u00e9rience", "start": 957.48, "duration": 3.359}, {"text": "on pense notamment \u00e0 la n\u00e9gociation sur", "start": 959.399, "duration": 3.36}, {"text": "le brexit \u00e0 montr\u00e9 une chose c'est sa", "start": 960.839, "duration": 3.8}, {"text": "t\u00e9nacit\u00e9 oui et et peut-\u00eatre finalement", "start": 962.759, "duration": 3.361}, {"text": "c'est alors \u00e7a va peut-\u00eatre vous", "start": 964.639, "duration": 3.68}, {"text": "surprendre mais c'est assez confortable", "start": 966.12, "duration": 4.6}, {"text": "on dit tous ligne de cr\u00eate fragilit\u00e9 et", "start": 968.319, "duration": 3.96}, {"text": "cetera mais comme tout le monde s'attend", "start": 970.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 ce que il saute avant 6 mois vous", "start": 972.279, "duration": 3.601}, {"text": "voyez ce que je vaux dire un ch bizina", "start": 974.44, "duration": 3.12}, {"text": "c'est ce sera pas de sa faute de toute", "start": 975.88, "duration": 4.84}, {"text": "fa\u00e7on il y a il y a quelque chose oui du", "start": 977.56, "duration": 5.32}, {"text": "du du courage de de de la derni\u00e8re", "start": 980.72, "duration": 3.479}, {"text": "cigarette du condamn\u00e9 finalement un", "start": 982.88, "duration": 3.879}, {"text": "petit peu comme comme derni\u00e8re cigarette", "start": 984.199, "duration": 5.08}, {"text": "du condamn\u00e9 France on est d'accord quand", "start": 986.759, "duration": 4.08}, {"text": "quand le quand le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 989.279, "duration": 3.441}, {"text": "arrive avec cette fameuse conf\u00e9rence de", "start": 990.839, "duration": 3.081}, {"text": "presse de 58 en disant pourquoi", "start": 992.72, "duration": 2.239}, {"text": "voulez-vous que je commence une carri\u00e8re", "start": 993.92, "duration": 2.96}, {"text": "de dictateur \u00e0 67 ans c'est un peu la", "start": 994.959, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame id\u00e9e avec Michel Barnier", "start": 996.88, "duration": 2.28}, {"text": "c'est\u00e0-dire que c'est sa personne qui", "start": 997.959, "duration": 3.32}, {"text": "fait la coalition et je pense qu'il a", "start": 999.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi pour \u00e7a c'est le casting", "start": 1001.279, "duration": 4.961}, {"text": "id\u00e9al de la la t\u00e9nacit\u00e9 comme on l'a dit", "start": 1002.68, "duration": 5.44}, {"text": "mais aussi surtout de de cet esprit de", "start": 1006.24, "duration": 3.64}, {"text": "combativit\u00e9 sur le temps c'est-\u00e0-dire", "start": 1008.12, "duration": 3.279}, {"text": "que c'est quelqu'un qui a dit 2 ans et", "start": 1009.88, "duration": 2.72}, {"text": "demi mais qui \u00e0 mon avis justement", "start": 1011.399, "duration": 3.281}, {"text": "inscrit son action dans ce discours", "start": 1012.6, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tait \u00e9tait je rejoins ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 1014.68, "duration": 3.2}, {"text": "pas du tout pr\u00e9cis mais parce que c'est", "start": 1016.56, "duration": 3.12}, {"text": "l'id\u00e9e c'est-\u00e0-dire que c'est c'est un", "start": 1017.88, "duration": 3.56}, {"text": "homme de la recherche de compromis qui", "start": 1019.68, "duration": 3.0}, {"text": "se laissera du temps pour gouverner", "start": 1021.44, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on aura une nouvelle", "start": 1022.68, "duration": 2.999}, {"text": "mani\u00e8re de l\u00e9gif\u00e9rer aussi il en a parl\u00e9", "start": 1023.92, "duration": 3.919}, {"text": "dans cette nouvelle m\u00e9thode qui est li\u00e9", "start": 1025.679, "duration": 4.601}, {"text": "en fait \u00e0 \u00e0 cette id\u00e9e d'\u00eatre un ancien", "start": 1027.839, "duration": 4.681}, {"text": "parmi la jeunesse et \u00e7a rond d'ailleurs", "start": 1030.28, "duration": 3.88}, {"text": "compl\u00e8tement avec la logique d'Emmanuel", "start": 1032.52, "duration": 2.76}, {"text": "Macron je pense que c'est \u00e7a aussi le", "start": 1034.16, "duration": 3.519}, {"text": "style coalitation dont on nous parle au", "start": 1035.28, "duration": 5.44}, {"text": "sein vous avez ressorti ce ce n\u00e9ologiste", "start": 1037.679, "duration": 4.921}, {"text": "quelle horreur j'avais Go\u00e9 de de mon", "start": 1040.72, "duration": 3.719}, {"text": "vocabul elle est totalement de personne", "start": 1042.6, "duration": 2.959}, {"text": "en tout cas c'est-\u00e0-dire qu'il y a une", "start": 1044.439, "duration": 2.921}, {"text": "rupture avec les styles et c'est un peu", "start": 1045.559, "duration": 3.721}, {"text": "l'id\u00e9e c'est-\u00e0-dire c'est une cohabit de", "start": 1047.36, "duration": 3.439}, {"text": "personne avec deux styles diff\u00e9rents", "start": 1049.28, "duration": 3.12}, {"text": "pour essayer de proposer autre chose et", "start": 1050.799, "duration": 4.721}, {"text": "puis pas d\u00e9sarsonn\u00e9 on va dire \u00e7a comme", "start": 1052.4, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e7a peut-\u00eatre Mathieu Squier par voil\u00e0 le", "start": 1055.52, "duration": 6.36}, {"text": "le les bruits les les sifflets ou alors", "start": 1058.88, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que le Parlement \u00e9tait plus calme", "start": 1061.88, "duration": 4.32}, {"text": "que pour Elisabeth born ou Gabriel \u00e0al \u00e0", "start": 1063.4, "duration": 4.72}, {"text": "la partie on va dire F du parement on se", "start": 1066.2, "duration": 3.2}, {"text": "souvient que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ont \u00e9t\u00e9", "start": 1068.12, "duration": 3.84}, {"text": "chahut\u00e9s il l'a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 un peu et", "start": 1069.4, "duration": 3.92}, {"text": "et c'est vrai qu'il n'est plus habitu\u00e9", "start": 1071.96, "duration": 2.88}, {"text": "au Parlement fran\u00e7ais depuis longtemps", "start": 1073.32, "duration": 3.64}, {"text": "et le seul qui l'a c\u00f4toy\u00e9 r\u00e9cemment et", "start": 1074.84, "duration": 4.0}, {"text": "durablement c'est le Parlement europ\u00e9en", "start": 1076.96, "duration": 3.24}, {"text": "o\u00f9 pr\u00e9cis\u00e9ment les pratiques sont", "start": 1078.84, "duration": 3.4}, {"text": "radicalement diff\u00e9rentes donc il il ne", "start": 1080.2, "duration": 4.56}, {"text": "s'est pas laisser des d\u00e9sarson\u00e9s il y a", "start": 1082.24, "duration": 3.679}, {"text": "un changement de posture c'est", "start": 1084.76, "duration": 2.88}, {"text": "incontestable ne nous trompons pas quand", "start": 1085.919, "duration": 3.401}, {"text": "m\u00eame il y a un changement de posture et", "start": 1087.64, "duration": 2.88}, {"text": "un changement de style qui aboutit", "start": 1089.32, "duration": 2.479}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 une forme de retour \u00e0 la", "start": 1090.52, "duration": 3.039}, {"text": "normale institutionnelle un pr\u00e9sident", "start": 1091.799, "duration": 3.641}, {"text": "qui est invit\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider comme \u00e7a se", "start": 1093.559, "duration": 3.201}, {"text": "faisait du temps de mitteran ou du temps", "start": 1095.44, "duration": 3.08}, {"text": "de Chirac et \u00e9videmment on avait chang\u00e9", "start": 1096.76, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9poque avec Sarkozi et ensuite avec", "start": 1098.52, "duration": 3.48}, {"text": "Macron mais le pr\u00e9sident est renvoy\u00e9 \u00e0", "start": 1100.2, "duration": 3.12}, {"text": "son r\u00f4le de pr\u00e9sident et le Premier", "start": 1102.0, "duration": 2.6}, {"text": "ministre entend jouer son r\u00f4le de", "start": 1103.32, "duration": 3.16}, {"text": "premier ministre \u00e9tant entendu qu'il est", "start": 1104.6, "duration": 3.16}, {"text": "quand m\u00eame l\u00e0 parce qu'il a \u00e9t\u00e9 choisi", "start": 1106.48, "duration": 3.16}, {"text": "par Emmanuel Macron", "start": 1107.76, "duration": 5.039}, {"text": "h\u00e9sent la r\u00e9 pas changer les fondamentau", "start": 1109.64, "duration": 5.08}, {"text": "deque ah tiens justement vous mofferez", "start": 1112.799, "duration": 4.12}, {"text": "la transition id\u00e9ale puison avait pr\u00e9vu", "start": 1114.72, "duration": 4.48}, {"text": "merci avec Quentin Calmet de parler des", "start": 1116.919, "duration": 3.521}, {"text": "des relations entre le Premier ministre", "start": 1119.2, "duration": 3.4}, {"text": "et le Parlement Quentin qui est l\u00e0 tout", "start": 1120.44, "duration": 4.16}, {"text": "de suite sur le plateau de sens publ", "start": 1122.6, "duration": 4.6}, {"text": "bonsoir Quentin Michel Barnier qui", "start": 1124.6, "duration": 4.28}, {"text": "entend construire une nouvelle relation", "start": 1127.2, "duration": 3.4}, {"text": "avec le Parlement ouis on voit que le", "start": 1128.88, "duration": 3.88}, {"text": "nouveau Premier ministre vaut accorder", "start": 1130.6, "duration": 3.8}, {"text": "plus de place aux deux chambres du", "start": 1132.76, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement d\u00e9j\u00e0 il a prononc\u00e9 le mot", "start": 1134.4, "duration": 4.399}, {"text": "Parlement ou parlementaire une dizaine", "start": 1136.72, "duration": 3.48}, {"text": "deux fois c'\u00e9tait quatre fois pour", "start": 1138.799, "duration": 3.441}, {"text": "Gabriel Atal en janvier dernier quatre", "start": 1140.2, "duration": 3.839}, {"text": "fois aussi pour Elisabeth borne en", "start": 1142.24, "duration": 4.36}, {"text": "juillet 2022 lors de leur discours", "start": 1144.039, "duration": 4.681}, {"text": "respectif de politique g\u00e9n\u00e9rale il faut", "start": 1146.6, "duration": 4.0}, {"text": "dire que Michel Barnier a fait un long", "start": 1148.72, "duration": 4.16}, {"text": "passage \u00e0 l'Assembl\u00e9e he plus de 10 ans", "start": 1150.6, "duration": 4.439}, {"text": "un autre plus court 2 ans au S\u00e9nat o\u00f9 il", "start": 1152.88, "duration": 3.919}, {"text": "a \u00e9galement si\u00e9g\u00e9 on s'en rappelle moins", "start": 1155.039, "duration": 3.481}, {"text": "Michel Barnier qui a \u00e9galement rappel\u00e9", "start": 1156.799, "duration": 3.0}, {"text": "au milieu de son discours d'aujourd'hui", "start": 1158.52, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il avait eu l'honneur je cite d'\u00eatre", "start": 1159.799, "duration": 3.24}, {"text": "le benjamin de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1161.44, "duration": 5.44}, {"text": "c'\u00e9tait en 1978 il avait alors 27 ans en", "start": 1163.039, "duration": 5.921}, {"text": "tant que d\u00e9put\u00e9 et donc effectivement au", "start": 1166.88, "duration": 3.84}, {"text": "moment d'\u00e9voquer la nouvelle m\u00e9thode", "start": 1168.96, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il voulait mettre en place il a", "start": 1170.72, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le besoin d'\u00e9coute de respect et", "start": 1172.12, "duration": 5.439}, {"text": "de dialogue avec le Parlement \u00e9coute un", "start": 1174.919, "duration": 5.0}, {"text": "extrait je demanderai \u00e0 mon gouvernement", "start": 1177.559, "duration": 5.041}, {"text": "de s'appuyer davantage sur le travail", "start": 1179.919, "duration": 5.76}, {"text": "parlementaire proposition de loi", "start": 1182.6, "duration": 5.0}, {"text": "amendement recommandations des", "start": 1185.679, "duration": 4.161}, {"text": "commissions d'enqu\u00eate ou d'information", "start": 1187.6, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9valuation des politiques", "start": 1189.84, "duration": 4.88}, {"text": "publiques je souhaite qu'il y ait moins", "start": 1192.44, "duration": 4.68}, {"text": "de texte et qu'il y ait plus de temps", "start": 1194.72, "duration": 4.56}, {"text": "pour en d\u00e9battre", "start": 1197.12, "duration": 4.48}, {"text": "je suis", "start": 1199.28, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9galement et le Premier ministre", "start": 1202.96, "duration": 4.12}, {"text": "d'ajout\u00e9 qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 c\u00e9der", "start": 1205.08, "duration": 3.479}, {"text": "certains moments du calendrier", "start": 1207.08, "duration": 3.44}, {"text": "parlementaire habituellement r\u00e9serv\u00e9 au", "start": 1208.559, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement pour permettre d'examiner", "start": 1210.52, "duration": 3.96}, {"text": "des initiatives parlementaires les", "start": 1212.28, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs auraient ainsi", "start": 1214.48, "duration": 3.679}, {"text": "davantage la main s'il parviennent \u00e0 se", "start": 1215.919, "duration": 4.0}, {"text": "mettre d'accord sur une proposition de", "start": 1218.159, "duration": 4.121}, {"text": "loi transpartisane il donne l'exemple du", "start": 1219.919, "duration": 4.721}, {"text": "texte sur le handicap depuis la r\u00e9vision", "start": 1222.28, "duration": 3.759}, {"text": "de la Constitution de 2008 le", "start": 1224.64, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernement n'a la main que sur la", "start": 1226.039, "duration": 4.76}, {"text": "moiti\u00e9 de l'ordre du jour 15 jours par", "start": 1227.919, "duration": 5.161}, {"text": "mois 14 autres jours sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la", "start": 1230.799, "duration": 4.281}, {"text": "majorit\u00e9 parlementaire et un jour \u00e0", "start": 1233.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'opposition on voit donc que Michel", "start": 1235.08, "duration": 4.56}, {"text": "Barnier veut aller encore plus loin en", "start": 1237.24, "duration": 4.4}, {"text": "poussant les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs \u00e0", "start": 1239.64, "duration": 4.2}, {"text": "trouver des consensus merci beaucoup", "start": 1241.64, "duration": 4.399}, {"text": "Quentin charine Bezina alors on on est", "start": 1243.84, "duration": 4.199}, {"text": "au temps des d\u00e9clarations d'Ension", "start": 1246.039, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9videmment mais sur le papier c'est un", "start": 1248.039, "duration": 5.361}, {"text": "changement de m\u00e9thode oui non alors moi", "start": 1250.76, "duration": 5.12}, {"text": "j'en suis plus convaincu que pour la", "start": 1253.4, "duration": 3.92}, {"text": "fameuse nouvelle m\u00e9thode qu'avait", "start": 1255.88, "duration": 2.96}, {"text": "annonc\u00e9 ellisabeth borne parce que que", "start": 1257.32, "duration": 3.08}, {"text": "ce champ lexical du Parlement qui", "start": 1258.84, "duration": 3.68}, {"text": "revient un peu plus longuement me semble", "start": 1260.4, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre plus probant en tout cas que ce", "start": 1262.52, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on avait pu avoir pour 2022 \u00e9tant", "start": 1263.72, "duration": 4.04}, {"text": "donn\u00e9 que c'\u00e9tait quand m\u00eame le l de la", "start": 1265.76, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 relative c'est-\u00e0-dire vraiment", "start": 1267.76, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 apprendre au Parlement \u00e0 travailler le", "start": 1269.24, "duration": 3.88}, {"text": "consensus et je crois en effet qu'il y a", "start": 1271.159, "duration": 3.481}, {"text": "une forme de sinc\u00e9rit\u00e9 dans cette id\u00e9l\u00e0", "start": 1273.12, "duration": 3.0}, {"text": "dans de nouveaux outils qui pourraient", "start": 1274.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre tent\u00e9s qui finalement n'ont plus", "start": 1276.12, "duration": 3.32}, {"text": "rien \u00e0 voir avec les outils un peu", "start": 1278.2, "duration": 3.12}, {"text": "gadget d'Emmanuel Macron type CNR et", "start": 1279.44, "duration": 4.2}, {"text": "cetera puisque l\u00e0 on va vraiment au c\u0153ur", "start": 1281.32, "duration": 3.959}, {"text": "du parlementarisme et je crois qu'en", "start": 1283.64, "duration": 2.8}, {"text": "effet c'est un peu la seule chose qu'on", "start": 1285.279, "duration": 2.801}, {"text": "a pas essay\u00e9 et c'est renvoy\u00e9 aussi le", "start": 1286.44, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement ses responsabilit\u00e9s est-ce que", "start": 1288.08, "duration": 3.959}, {"text": "oui et puis est-ce que c'est pas aussi", "start": 1290.08, "duration": 4.52}, {"text": "Mathieu souer le le l'obligation quoi", "start": 1292.039, "duration": 3.721}, {"text": "c'est\u00e0dire que donner la main au", "start": 1294.6, "duration": 2.88}, {"text": "Parlement c'est peut-\u00eatre le moyen ou", "start": 1295.76, "duration": 3.519}, {"text": "l'espoir de prolonger un peu la dur\u00e9e de", "start": 1297.48, "duration": 3.319}, {"text": "vie de son gouvernement alors il est", "start": 1299.279, "duration": 3.081}, {"text": "plus cr\u00e9dible assur\u00e9ment qu'", "start": 1300.799, "duration": 3.48}, {"text": "qu'\u00c9lisabeth band quand quand il le dit", "start": 1302.36, "duration": 4.199}, {"text": "euh par sa culture politique encore une", "start": 1304.279, "duration": 3.721}, {"text": "fois au Parlement europ\u00e9en il a", "start": 1306.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'habitude des n\u00e9gociations et et et des", "start": 1308.0, "duration": 4.44}, {"text": "compromis euh il tient \u00e0 peu pr\u00e8s le", "start": 1309.799, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00eame discours qu'\u00c9lisabeth barne parce", "start": 1312.44, "duration": 3.04}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment il est \u00e0 la t\u00eate du", "start": 1313.96, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement qui aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 1315.48, "duration": 3.199}, {"text": "constitu\u00e9 en 2022 compte tenu de ce", "start": 1316.76, "duration": 3.799}, {"text": "qu'\u00e9tait la situation politique de 2022", "start": 1318.679, "duration": 3.12}, {"text": "je dirais que ce gouvernement arrive", "start": 1320.559, "duration": 3.12}, {"text": "avec en fait 2 ann\u00e9es de retard et l\u00e0 o\u00f9", "start": 1321.799, "duration": 3.48}, {"text": "il y avait une majorit\u00e9 relative il y a", "start": 1323.679, "duration": 4.201}, {"text": "2 ans le gouvernement a un socle tout \u00e0", "start": 1325.279, "duration": 4.161}, {"text": "fait minoritaire donc il n'a pas le", "start": 1327.88, "duration": 3.64}, {"text": "choix que de r\u00e9habiliter la volont\u00e9 d'un", "start": 1329.44, "duration": 3.68}, {"text": "dialogue avec le Parlement d'une part et", "start": 1331.52, "duration": 3.44}, {"text": "avec la soci\u00e9t\u00e9 civile d'autre part", "start": 1333.12, "duration": 3.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les partenaires sociaux il", "start": 1334.96, "duration": 3.52}, {"text": "n'a pas le choix mais je dirais que", "start": 1336.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9quation politique n'est en rien", "start": 1338.48, "duration": 4.12}, {"text": "modifi\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 la fragilit\u00e9 de son", "start": 1340.159, "duration": 4.76}, {"text": "socle reste totalement enti\u00e8re il aura", "start": 1342.6, "duration": 3.88}, {"text": "des oppositions qui sont extr\u00eamement", "start": 1344.919, "duration": 4.041}, {"text": "vives et qui sont elles si elles salit", "start": 1346.48, "duration": 4.04}, {"text": "majoritaire et il a par ailleurs des", "start": 1348.96, "duration": 3.28}, {"text": "alli\u00e9s dont on peut douter de la", "start": 1350.52, "duration": 3.68}, {"text": "fiabilit\u00e9 en tout cas durablement on", "start": 1352.24, "duration": 3.799}, {"text": "voit bien que depuis quelques jours d\u00e9j\u00e0", "start": 1354.2, "duration": 3.839}, {"text": "ou quelques semaines les Gabriel Atal", "start": 1356.039, "duration": 5.601}, {"text": "les G\u00e9rald d'Anin les Laurent vquier le", "start": 1358.039, "duration": 5.561}, {"text": "soutiennent avec oui on va on va en", "start": 1361.64, "duration": 3.919}, {"text": "parler parce qu'il y a quelques images", "start": 1363.6, "duration": 4.24}, {"text": "de Gabriel Gal notamment qui \u00e9tent assez", "start": 1365.559, "duration": 3.641}, {"text": "savouruse oui parce qu'ils \u00e9taient assis", "start": 1367.84, "duration": 3.12}, {"text": "l'un \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'autre effectivement et", "start": 1369.2, "duration": 4.599}, {"text": "en fait il faut pas quand m\u00eame occulter", "start": 1370.96, "duration": 4.839}, {"text": "le fait que ce discours tr\u00e8s rond tr\u00e8s", "start": 1373.799, "duration": 4.841}, {"text": "enveloppant est aussi l\u00e0 pour pour pour", "start": 1375.799, "duration": 4.921}, {"text": "calfutr\u00e9 des angles qui apparaissent", "start": 1378.64, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 et notamment avec le ministre de", "start": 1380.72, "duration": 4.52}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno retaillot qui a quand", "start": 1383.4, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00eame saisi les armes sur l'\u00e9tat de droit", "start": 1385.24, "duration": 5.799}, {"text": "faisant confondre \u00e0 certains s\u00e9nateurs", "start": 1389.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tat du droit et l'\u00e9tat de droit ce", "start": 1391.039, "duration": 4.64}, {"text": "qui est quand m\u00eame un peu compliqu\u00e9 avec", "start": 1392.96, "duration": 5.319}, {"text": "aussi cette obligation qu'a eu Michel", "start": 1395.679, "duration": 5.761}, {"text": "Barnier de rappeler que il n serait pas", "start": 1398.279, "duration": 5.321}, {"text": "question de remettre en cause quoi l'IVG", "start": 1401.44, "duration": 4.64}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 dire que il \u00e9tait fier", "start": 1403.6, "duration": 5.52}, {"text": "d'avoir si\u00e9g\u00e9 avec euh SIM ve ce qui est", "start": 1406.08, "duration": 4.68}, {"text": "quand m\u00eame assez fou qu'il soit oblig\u00e9", "start": 1409.12, "duration": 3.0}, {"text": "de le signaler comme s'il y avait", "start": 1410.76, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement une menace ou une r\u00e9ponse", "start": 1412.12, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 ses opposants qui en \u00e9tai \u00e0 se poser", "start": 1413.84, "duration": 4.76}, {"text": "la question de savoir si les les les la", "start": 1416.159, "duration": 4.081}, {"text": "manif pour tous par exemple allait", "start": 1418.6, "duration": 3.959}, {"text": "revenir sur la loi ou qu'il allait leur", "start": 1420.24, "duration": 5.52}, {"text": "laisser place libre et et du coup on", "start": 1422.559, "duration": 5.281}, {"text": "sent par l\u00e0 quand m\u00eame la difficult\u00e9", "start": 1425.76, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il va avoir au Parlement et c'est", "start": 1427.84, "duration": 4.04}, {"text": "pour \u00e7a qu'il est oblig\u00e9 aussi d'essayer", "start": 1429.6, "duration": 3.8}, {"text": "tout sa seule voix elle est", "start": 1431.88, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement l\u00e0 et il sait en r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1433.4, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 Jean-Pierre rafarin que la pente est", "start": 1436.12, "duration": 3.039}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s escarp\u00e9 il l'a", "start": 1437.6, "duration": 3.36}, {"text": "redit oui effectivement alors vous", "start": 1439.159, "duration": 4.481}, {"text": "parliez de de G\u00e9rald daranin Gabriel", "start": 1440.96, "duration": 5.04}, {"text": "hatal Laurent vquier ti on va \u00e9couter ce", "start": 1443.64, "duration": 5.6}, {"text": "ce passage o\u00f9 le Premier ministre Michel", "start": 1446.0, "duration": 6.72}, {"text": "Barnier rend hommage remercie G\u00e9rald", "start": 1449.24, "duration": 6.679}, {"text": "daran le r\u00e9cent pacte europ\u00e9en de la", "start": 1452.72, "duration": 7.28}, {"text": "migration et l'asile qui a \u00e9t\u00e9 utilement", "start": 1455.919, "duration": 5.681}, {"text": "adopt\u00e9 apr\u00e8s de longs d\u00e9bats au", "start": 1460.0, "duration": 3.76}, {"text": "Parlement et au Conseil des ministres je", "start": 1461.6, "duration": 4.799}, {"text": "veux remercier Monsieur Darmanin de son", "start": 1463.76, "duration": 6.399}, {"text": "engagement sur ce sujet", "start": 1466.399, "duration": 3.76}, {"text": "ce pacte europ\u00e9en sur la migration et", "start": 1470.399, "duration": 6.681}, {"text": "l'asile pr\u00e9voit de ma\u00eetriser les flux en", "start": 1472.52, "duration": 6.84}, {"text": "op\u00e9rant les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res", "start": 1477.08, "duration": 4.319}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne c'est", "start": 1479.36, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 ces fronti\u00e8res l\u00e0 que l'on d\u00e9cidera", "start": 1481.399, "duration": 4.841}, {"text": "qui est en droit d'entrer sur le", "start": 1484.36, "duration": 3.76}, {"text": "territoire de l'Union europ\u00e9enne au nom", "start": 1486.24, "duration": 4.6}, {"text": "du droit d'asile et qui ne l'est pas ce", "start": 1488.12, "duration": 5.72}, {"text": "pacte doit \u00eatre mise en place sans", "start": 1490.84, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9lai comment vous analysez ce moment", "start": 1493.84, "duration": 4.8}, {"text": "cet hommage en quelque sorte", "start": 1495.919, "duration": 4.521}, {"text": "bon je crois que c'est peut-\u00eatre une", "start": 1498.64, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re aussi un peu de neutraliser", "start": 1500.44, "duration": 5.04}, {"text": "Darmanin en rappelant que il est il est", "start": 1502.12, "duration": 4.72}, {"text": "l'architecte de ce qui existe", "start": 1505.48, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui et ce qui existe aujourd'hui", "start": 1506.84, "duration": 4.719}, {"text": "en terme de droit migratoire et contest\u00e9", "start": 1508.399, "duration": 5.681}, {"text": "avec ce qui vient de se passer notamment", "start": 1511.559, "duration": 4.401}, {"text": "la la trag\u00e9die de la jeune philippine", "start": 1514.08, "duration": 3.64}, {"text": "mais au-del\u00e0 moi j'ai j'ai retenu deux", "start": 1515.96, "duration": 2.92}, {"text": "choses quand m\u00eame qui sont tr\u00e8s", "start": 1517.72, "duration": 4.0}, {"text": "importantes un il n'a pas employ\u00e9 sauf", "start": 1518.88, "duration": 5.039}, {"text": "erreur de ma part le mot d'expulsion et", "start": 1521.72, "duration": 3.679}, {"text": "de refoulement qui est quand m\u00eame le", "start": 1523.919, "duration": 3.441}, {"text": "c\u0153ur du sujet expulsion refoulement on", "start": 1525.399, "duration": 4.201}, {"text": "est au c\u0153ur du sujet il l'a pas employ\u00e9", "start": 1527.36, "duration": 4.36}, {"text": "alors qu'une partie de la droite aurait", "start": 1529.6, "duration": 4.24}, {"text": "sans doute aim\u00e9 qu'il l'emploie et la", "start": 1531.72, "duration": 4.559}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est qu'il dit le tri", "start": 1533.84, "duration": 3.88}, {"text": "pardonnez-moiexpression elle est de moi", "start": 1536.279, "duration": 3.161}, {"text": "elle est pas de Michel Barnier le tri", "start": 1537.72, "duration": 4.12}, {"text": "des des migrants doit se faire \u00e0", "start": 1539.44, "duration": 5.04}, {"text": "l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res de l'UE comme", "start": 1541.84, "duration": 4.52}, {"text": "le propose le pacte mais en fait c'est", "start": 1544.48, "duration": 3.72}, {"text": "pas tout aussi le PA asile immigration", "start": 1546.36, "duration": 4.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 juste avant ve", "start": 1548.2, "duration": 4.12}, {"text": "dire une chose pour moi tr\u00e8s claire", "start": 1550.76, "duration": 2.799}, {"text": "c'est que je ne serais pas du tout", "start": 1552.32, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9tonn\u00e9 que la France regarde vers des", "start": 1553.559, "duration": 3.761}, {"text": "destinations comme ce qu'a fait l'Italie", "start": 1555.32, "duration": 4.0}, {"text": "des accord avec des pays tiers avec", "start": 1557.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'Albanie avec la Tunisie c'est quand", "start": 1559.32, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame \u00e7a qu'il y a derri ou on avait vu", "start": 1561.36, "duration": 5.64}, {"text": "mon inaugurer un nouveau hotpot enfin S", "start": 1563.96, "duration": 4.959}, {"text": "c'est la porte qui a ouverte c'est la", "start": 1567.0, "duration": 3.32}, {"text": "collaboration de la France \u00e0 des", "start": 1568.919, "duration": 3.281}, {"text": "initiatives de ce type tout comme vient", "start": 1570.32, "duration": 3.52}, {"text": "de le faire le Royaume-Uni tout comme", "start": 1572.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'Allemagne P ENF le Royaume Uni les", "start": 1573.84, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9sultats sont assez limit\u00e9s et", "start": 1576.0, "duration": 2.52}, {"text": "visiblement dans le pacte asile", "start": 1577.32, "duration": 2.76}, {"text": "immigration c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu qu'il a", "start": 1578.52, "duration": 2.8}, {"text": "des accords justement avec des pays", "start": 1580.08, "duration": 3.04}, {"text": "comme l'\u00c9gypte pour pouvoir avoir ses", "start": 1581.32, "duration": 3.76}, {"text": "centres de r\u00e9tention \u00e0 l'ext\u00e9rieur il me", "start": 1583.12, "duration": 3.32}, {"text": "semble que c'est ce qui est contenu dans", "start": 1585.08, "duration": 4.0}, {"text": "le texte et donc l\u00e0 lui il se fait", "start": 1586.44, "duration": 4.479}, {"text": "de tout cela oui et il ne parle pas de", "start": 1589.08, "duration": 3.52}, {"text": "refoulement je le redis parce que c'est", "start": 1590.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'angle mort du pacte asile immigration", "start": 1592.6, "duration": 4.04}, {"text": "qui sur le plan du refoulement et des", "start": 1595.12, "duration": 3.36}, {"text": "expulsions n'a rien on s'entient", "start": 1596.64, "duration": 3.36}, {"text": "toujours \u00e0 la vieille directive retour", "start": 1598.48, "duration": 3.0}, {"text": "donc l\u00e0 il y aura un yatus \u00e0 un moment", "start": 1600.0, "duration": 2.96}, {"text": "donn\u00e9 estce qu'il sait que les pays de", "start": 1601.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 ne le souhaitent pas mais", "start": 1602.96, "duration": 3.64}, {"text": "je suis d'accord avec vous parce que un", "start": 1605.32, "duration": 2.839}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale c'est au", "start": 1606.6, "duration": 4.16}, {"text": "au tr\u00e9buchet au au mot au mot pr\u00e8s il y", "start": 1608.159, "duration": 4.681}, {"text": "a pas de d'improvisation et cetera donc", "start": 1610.76, "duration": 5.32}, {"text": "quand il choisit de citer 10 fois les", "start": 1612.84, "duration": 4.64}, {"text": "parlementaires ou le Parlement ce que", "start": 1616.08, "duration": 2.8}, {"text": "nous disait Quentin calmer \u00e0 l'instant", "start": 1617.48, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9videmment c'est c'est volontaire je", "start": 1618.88, "duration": 3.159}, {"text": "reviens quand m\u00eame \u00e0 l'aspect politique", "start": 1620.36, "duration": 4.28}, {"text": "de cette citation concernant G\u00e9rald", "start": 1622.039, "duration": 4.281}, {"text": "armanin c'est peut-\u00eatre aussi une fa\u00e7on", "start": 1624.64, "duration": 3.48}, {"text": "de reconna\u00eetre son pouvoir de nuisance", "start": 1626.32, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant qu'il est plus au", "start": 1628.12, "duration": 2.039}, {"text": "gouvernement vous voyez ce que je veux", "start": 1629.08, "duration": 2.88}, {"text": "dire an Charlen et \u00e0 la fois j'ai du mal", "start": 1630.159, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 y voir une innovation parce que quand", "start": 1631.96, "duration": 3.079}, {"text": "on prend les discours de politique", "start": 1633.559, "duration": 3.561}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale depuis la 5e R\u00e9publique on a", "start": 1635.039, "duration": 4.681}, {"text": "toujours eu un hommage \u00e0 soit l'ancien", "start": 1637.12, "duration": 4.559}, {"text": "Premier ministre soit un ancien membre", "start": 1639.72, "duration": 4.48}, {"text": "un peu farard du gouvernement pour", "start": 1641.679, "duration": 4.0}, {"text": "notamment se rattacher \u00e0 une certaine", "start": 1644.2, "duration": 3.28}, {"text": "forme de continuit\u00e9 donc \u00e0 mon sens", "start": 1645.679, "duration": 3.041}, {"text": "c'est c'est c'est une une mani\u00e8re aussi", "start": 1647.48, "duration": 3.64}, {"text": "de s'inscrire dans dans ce pass\u00e9 il y a", "start": 1648.72, "duration": 4.4}, {"text": "autre chose c'est que finalement \u00e7a", "start": 1651.12, "duration": 3.64}, {"text": "signifie par rapport \u00e0 cette querelle", "start": 1653.12, "duration": 2.919}, {"text": "sur l'\u00e9tat de droit et l'\u00e9tat du droit", "start": 1654.76, "duration": 3.88}, {"text": "que Michel Barnier ne sort pas du droit", "start": 1656.039, "duration": 4.161}, {"text": "existant je pense que c'est vraiment \u00e7a", "start": 1658.64, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il a voulu rappeler aussi sur ce", "start": 1660.2, "duration": 4.04}, {"text": "pacte europ\u00e9en c'est une mani\u00e8re de dire", "start": 1662.0, "duration": 3.6}, {"text": "en quelque sorte il y aura pas alors il", "start": 1664.24, "duration": 2.4}, {"text": "y aura peut-\u00eatre une nouvelle", "start": 1665.6, "duration": 2.679}, {"text": "l\u00e9gislation mais il y aura quand m\u00eame un", "start": 1666.64, "duration": 4.039}, {"text": "rappel un ancrage de ce qui existe d\u00e9j\u00e0", "start": 1668.279, "duration": 3.601}, {"text": "en rappelant justement que toutes les", "start": 1670.679, "duration": 3.961}, {"text": "mesures de refoulement etexpulsion sont", "start": 1671.88, "duration": 4.159}, {"text": "nationales c'est-\u00e0-dire qu'au fond c'est", "start": 1674.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat de le choisir donc il y a \u00e0 mon", "start": 1676.039, "duration": 4.041}, {"text": "avis le rappel des bonnes limites pour", "start": 1678.559, "duration": 2.801}, {"text": "essayer justement un petit peu de couper", "start": 1680.08, "duration": 3.439}, {"text": "court aussi \u00e0 la pol\u00e9mique qu'il sait", "start": 1681.36, "duration": 3.84}, {"text": "frapp\u00e9 son son ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1683.519, "duration": 2.88}, {"text": "oui alors on va justement on va en", "start": 1685.2, "duration": 3.599}, {"text": "reparler de bonayo mais concernant", "start": 1686.399, "duration": 4.721}, {"text": "G\u00e9rald armanin et Gabriel hatal il y a", "start": 1688.799, "duration": 3.48}, {"text": "quelques images qui \u00e9taient quand m\u00eame", "start": 1691.12, "duration": 3.679}, {"text": "assez assez savoureuses ou marquante on", "start": 1692.279, "duration": 4.441}, {"text": "les voit ils \u00e9taient effectivement c\u00f4te", "start": 1694.799, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 c\u00f4te vous nous l'avez dit Sophie on va", "start": 1696.72, "duration": 3.319}, {"text": "on va voir ces images alors je sais pas", "start": 1698.44, "duration": 4.359}, {"text": "quel quel terme employ\u00e9 pour qualifier", "start": 1700.039, "duration": 5.921}, {"text": "leur attitude un peu d\u00e9tach\u00e9 un peu", "start": 1702.799, "duration": 5.88}, {"text": "gognard de temps en temps je sais pas un", "start": 1705.96, "duration": 4.439}, {"text": "peu moqueur Mathieu souquier comment", "start": 1708.679, "duration": 3.48}, {"text": "vous l'avez per\u00e7u il y avait une volont\u00e9", "start": 1710.399, "duration": 5.28}, {"text": "marquer par le le le langage corporel", "start": 1712.159, "duration": 5.921}, {"text": "leur d\u00e9tachement oui on a beaucoup dit", "start": 1715.679, "duration": 4.041}, {"text": "que Michel Barnier allait uvrer sous", "start": 1718.08, "duration": 3.439}, {"text": "surveillance de l'extr\u00eame droite le", "start": 1719.72, "duration": 3.319}, {"text": "message l\u00e0 implicite c'est qu'il va", "start": 1721.519, "duration": 3.361}, {"text": "aussi uvrer en fait sous la surveillance", "start": 1723.039, "duration": 4.12}, {"text": "de son camp et encore une fois c'est lui", "start": 1724.88, "duration": 4.2}, {"text": "Michel Barnier qui a fait le choix de", "start": 1727.159, "duration": 3.281}, {"text": "n'avoir aucun poids lourd au", "start": 1729.08, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement c'est lui dont on sait", "start": 1730.44, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il n'a pas voulu le G\u00e9rald armanin \u00e0", "start": 1731.84, "duration": 2.959}, {"text": "la", "start": 1733.84, "duration": 3.4}, {"text": "diplomatie et et et je dirais que sur", "start": 1734.799, "duration": 4.041}, {"text": "tous les grands aurait pu faire le choix", "start": 1737.24, "duration": 3.24}, {"text": "d'avoir y compris un Xavier Bertrand y", "start": 1738.84, "duration": 2.92}, {"text": "compris un Laurent voquier en lui", "start": 1740.48, "duration": 3.039}, {"text": "donnant satisfaction enfin je veux dire", "start": 1741.76, "duration": 3.0}, {"text": "il a fait le choix rigoureusement", "start": 1743.519, "duration": 3.201}, {"text": "inverse de les tenir \u00e0 distance", "start": 1744.76, "duration": 3.519}, {"text": "politiquement pr\u00e9f\u00e9rant les avoir \u00e0", "start": 1746.72, "duration": 3.16}, {"text": "l'ext\u00e9rieur de la tente plut\u00f4t que dans", "start": 1748.279, "duration": 4.681}, {"text": "la tente voil\u00e0 on verra dans quelle", "start": 1749.88, "duration": 4.76}, {"text": "mesure cette strat\u00e9gie est payante et", "start": 1752.96, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre sur le fond parce que il y a", "start": 1754.64, "duration": 3.0}, {"text": "le choix qu'il a fait pr\u00e9cis\u00e9ment de", "start": 1756.24, "duration": 3.88}, {"text": "n'avoir que des ministres faibles pardon", "start": 1757.64, "duration": 3.759}, {"text": "pour eux mais le poids lourd du", "start": 1760.12, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement c'est pr\u00e9tendument monsieur", "start": 1761.399, "duration": 4.28}, {"text": "reetaillot pr\u00e9cis\u00e9ment comme gage donn\u00e9", "start": 1763.519, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 Laurent voquier mais donc \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1765.679, "duration": 5.081}, {"text": "l'exception BR aucun ministre n'est fort", "start": 1767.559, "duration": 5.321}, {"text": "et sur la ligne politique quand m\u00eame oui", "start": 1770.76, "duration": 3.639}, {"text": "S\u00e9bastien Lecornu quand m\u00eame il y a", "start": 1772.88, "duration": 3.72}, {"text": "quelques ministres qui ont pas d\u00e9it\u00e9 qui", "start": 1774.399, "duration": 4.16}, {"text": "ont montr\u00e9 qu'ils \u00e9taient capbl de tenir", "start": 1776.6, "duration": 3.24}, {"text": "un prolongement sur un minist\u00e8re", "start": 1778.559, "duration": 3.6}, {"text": "sensible mais je dirais que absolument", "start": 1779.84, "duration": 4.0}, {"text": "mais c'est le seul mais c'est le seul et", "start": 1782.159, "duration": 2.961}, {"text": "je ne sais pas si on peut pour autant le", "start": 1783.84, "duration": 3.28}, {"text": "qualifier de poids lourd politique par", "start": 1785.12, "duration": 4.32}, {"text": "plut\u00f4t de notori\u00e9t\u00e9 politique ou de de", "start": 1787.12, "duration": 4.48}, {"text": "popularit\u00e9", "start": 1789.44, "duration": 4.839}, {"text": "politique on avait rentr si on avait", "start": 1791.6, "duration": 4.6}, {"text": "fait rentrer un Xavier Bertrand ou un", "start": 1794.279, "duration": 4.12}, {"text": "Laurent voquier et garder un G\u00e9ral ont", "start": 1796.2, "duration": 3.959}, {"text": "donnit quand m\u00eame une tonalit\u00e9", "start": 1798.399, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rente au gouvernement et peut-\u00eatre", "start": 1800.159, "duration": 3.561}, {"text": "sur le fond quand m\u00eame une surprise", "start": 1801.799, "duration": 4.24}, {"text": "aussi un bon discours de droite \u00e0", "start": 1803.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est deux jambes", "start": 1806.039, "duration": 4.401}, {"text": "le travail la soci\u00e9t\u00e9 du travail et la", "start": 1808.36, "duration": 3.919}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 du m\u00e9rite comme un Sarkozi le", "start": 1810.44, "duration": 3.599}, {"text": "faisait \u00e0 l'\u00e9poque et puis du r\u00e9galien", "start": 1812.279, "duration": 4.0}, {"text": "et et et du r\u00e9galien extr\u00eamement ferme", "start": 1814.039, "duration": 3.721}, {"text": "je suis \u00e9tonn\u00e9 que dans les cinq", "start": 1816.279, "duration": 3.161}, {"text": "chantiers qu'il est ouvert il est", "start": 1817.76, "duration": 3.799}, {"text": "commenc\u00e9 par le niveau de vie il est", "start": 1819.44, "duration": 3.959}, {"text": "encha\u00een\u00e9 sur les services publics les", "start": 1821.559, "duration": 3.401}, {"text": "services publics pour les consolider", "start": 1823.399, "duration": 3.081}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps quand la droite", "start": 1824.96, "duration": 3.199}, {"text": "parler de service publics c'\u00e9tait pour", "start": 1826.48, "duration": 2.96}, {"text": "dans les effectifs de fonctionnaires", "start": 1828.159, "duration": 2.801}, {"text": "pour tailler dans la d\u00e9pense publique", "start": 1829.44, "duration": 3.599}, {"text": "pour tailler dans les imp\u00f4ts pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1830.96, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e0 on est sur autre chose et m\u00eame parmi", "start": 1833.039, "duration": 3.601}, {"text": "les services publics le fait de mettre", "start": 1834.799, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9cole au centre c'est assez rare dans", "start": 1836.64, "duration": 4.279}, {"text": "un discours politique de droite donc il", "start": 1839.159, "duration": 3.041}, {"text": "y a bien la double dimension il y a le", "start": 1840.919, "duration": 2.681}, {"text": "fond de ce qu'il raconte et puis il y a", "start": 1842.2, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement par ailleurs les acteurs", "start": 1843.6, "duration": 3.439}, {"text": "ou les Alli\u00e9s qu'il se dotent et qui", "start": 1845.24, "duration": 3.159}, {"text": "sont davantage \u00e0 l'ext\u00e9rieur de son", "start": 1847.039, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur pour", "start": 1848.399, "duration": 3.12}, {"text": "reprendre pour reprendre son habitude on", "start": 1849.799, "duration": 3.48}, {"text": "dira que c'est un hommage \u00e0 sa maman ce", "start": 1851.519, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il a fait comme Gabriel Atal", "start": 1853.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs qui \u00e9tait chr\u00e9tienne sociale", "start": 1855.039, "duration": 4.841}, {"text": "centriste et on sent cette influence", "start": 1857.279, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il veut faire ressortir lui social il", "start": 1859.88, "duration": 3.679}, {"text": "y avait quelque chose d'un peu chirakien", "start": 1861.96, "duration": 3.88}, {"text": "ensuite on sait Queen 95 Chirak s'est", "start": 1863.559, "duration": 4.921}, {"text": "fait lire sur la fracture sociale et que", "start": 1865.84, "duration": 4.24}, {"text": "quelques semaines seulement apr\u00e8s cont", "start": 1868.48, "duration": 3.679}, {"text": "tenu de d'une situation budg\u00e9taire", "start": 1870.08, "duration": 3.439}, {"text": "difficile on est parti dans une", "start": 1872.159, "duration": 2.64}, {"text": "politique bien plus aust\u00e9ritaire", "start": 1873.519, "duration": 2.961}, {"text": "qu'annonc\u00e9 et l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment on s'y", "start": 1874.799, "duration": 3.961}, {"text": "attend quand m\u00eame ou vous avez \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 1876.48, "duration": 4.319}, {"text": "la question de l'\u00c9tat de droit et et des", "start": 1878.76, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9clarations de de Bruno illot il y a", "start": 1880.799, "duration": 4.641}, {"text": "quand m\u00eame eu d'une certaine fa\u00e7on une", "start": 1883.799, "duration": 4.72}, {"text": "petite pque de de Michel Barnier qui a", "start": 1885.44, "duration": 5.16}, {"text": "rappeler son attachement \u00e0 l'\u00e9tat de", "start": 1888.519, "duration": 5.561}, {"text": "droit en \u00e9coute rassurant d'une mani\u00e8re", "start": 1890.6, "duration": 6.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale la fermet\u00e9 de la politique", "start": 1894.08, "duration": 6.28}, {"text": "p\u00e9nale que les fran\u00e7ais demandent est", "start": 1896.919, "duration": 6.441}, {"text": "indissociable du respect de l'\u00c9tat de", "start": 1900.36, "duration": 6.64}, {"text": "droit et des", "start": 1903.36, "duration": 3.64}, {"text": "principes et des principes", "start": 1907.44, "duration": 6.199}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et des principes", "start": 1911.48, "duration": 4.679}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et d'impartialit\u00e9 de la", "start": 1913.639, "duration": 6.52}, {"text": "justice auquel je suis personnellement", "start": 1916.159, "duration": 8.321}, {"text": "profond\u00e9ment et d\u00e9finitivement", "start": 1920.159, "duration": 4.321}, {"text": "attach\u00e9 bon alors je suis peut-\u00eatre un", "start": 1925.76, "duration": 4.6}, {"text": "peu basique dans mon analyse mais je", "start": 1928.12, "duration": 3.48}, {"text": "vais", "start": 1930.36, "duration": 3.36}, {"text": "assumer attachement \u00e0 l'\u00c9tat de droit et", "start": 1931.6, "duration": 3.36}, {"text": "puis ensuite \u00e0 l'ind\u00e9pendance de la", "start": 1933.72, "duration": 3.199}, {"text": "justice \u00e7a s'appelle une pierre num\u00e9ro 1", "start": 1934.96, "duration": 3.319}, {"text": "une pierre num\u00e9ro 2 dans le jardin de", "start": 1936.919, "duration": 3.521}, {"text": "Bruno retaillot vous avez commenc\u00e9 \u00e0 en", "start": 1938.279, "duration": 4.321}, {"text": "parler tout \u00e0 l'heure mais cette", "start": 1940.44, "duration": 3.56}, {"text": "politisation de l'\u00c9tat de droit", "start": 1942.6, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut en dire elle est", "start": 1944.0, "duration": 4.639}, {"text": "tendancieuse parce que", "start": 1946.6, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00c9tat de droit historiquement c'est une", "start": 1948.639, "duration": 4.361}, {"text": "bataille d\u00e9j\u00e0 et en plus c'est quelque", "start": 1950.96, "duration": 5.92}, {"text": "chose qui installe un certain \u00e9tat des", "start": 1953.0, "duration": 5.639}, {"text": "forces mais qui est choisi par le peuple", "start": 1956.88, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui quand on consid\u00e8re que", "start": 1958.639, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00c9tat de droit s'oppose \u00e0 la politique", "start": 1960.0, "duration": 4.039}, {"text": "et que en quelque sorte on on on a une", "start": 1961.919, "duration": 3.48}, {"text": "forme de conflit entre \u00c9tat de droit", "start": 1964.039, "duration": 3.48}, {"text": "droits fondamentaux lib\u00e9ralisme et", "start": 1965.399, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9mocratie pour moi on on frise le", "start": 1967.519, "duration": 4.081}, {"text": "discours de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale des", "start": 1969.88, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9mocrature et cetera et \u00e7a c'est", "start": 1971.6, "duration": 2.799}, {"text": "dangereux parce que \u00e7a donne le", "start": 1972.919, "duration": 3.201}, {"text": "sentiment qu'on peut opposer le peuple", "start": 1974.399, "duration": 3.76}, {"text": "avec les acteurs repr\u00e9sentants et \u00e7a", "start": 1976.12, "duration": 3.2}, {"text": "nourrit en fait cette crise de la", "start": 1978.159, "duration": 2.561}, {"text": "confiance donc je crois qu'il a bien", "start": 1979.32, "duration": 3.28}, {"text": "fait en effet il y a quelques ann\u00e9es on", "start": 1980.72, "duration": 3.24}, {"text": "n'aurait pas pens\u00e9 \u00e0 rappeler son", "start": 1982.6, "duration": 2.64}, {"text": "attachement \u00e0 l'\u00e9tat de droit donc c'est", "start": 1983.96, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un peu un peu bordeur qu'on ait", "start": 1985.24, "duration": 3.96}, {"text": "besoin de le rappeler mais c'est quand", "start": 1987.72, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00eame une une bonne chose qu'on qu'on", "start": 1989.2, "duration": 3.52}, {"text": "dise en r\u00e9alit\u00e9 que l'\u00c9tat de droit ne", "start": 1990.559, "duration": 4.201}, {"text": "donne pas de la politique il y a une", "start": 1992.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9norme frange de libert\u00e9 qui est laiss\u00e9e", "start": 1994.76, "duration": 2.879}, {"text": "au pouvoir politique en mati\u00e8re", "start": 1996.6, "duration": 2.64}, {"text": "migratoire en mati\u00e8re fiscale en mati\u00e8re", "start": 1997.639, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9curitaire donc cette id\u00e9e qu'on qu'on", "start": 1999.24, "duration": 3.88}, {"text": "est des des des des gardes fous des", "start": 2001.279, "duration": 2.921}, {"text": "juges qui soient des emp\u00eacheurs de", "start": 2003.12, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer en rond me semble profond\u00e9ment", "start": 2004.2, "duration": 4.52}, {"text": "dangereuse pour le populisme et pour", "start": 2006.559, "duration": 4.08}, {"text": "finalement ce qu'on appelle euh la", "start": 2008.72, "duration": 4.439}, {"text": "parler \u00e0 l'oreille euh des Fran\u00e7ais dans", "start": 2010.639, "duration": 4.601}, {"text": "un sens qui profond\u00e9ment les divise et", "start": 2013.159, "duration": 3.161}, {"text": "je ne suis pas s\u00fbr d'ailleurs que ce", "start": 2015.24, "duration": 2.679}, {"text": "soit ceux qu'ils ont envie d'entendre en", "start": 2016.32, "duration": 3.0}, {"text": "ce moment si je peux me permettre est-ce", "start": 2017.919, "duration": 3.201}, {"text": "que c'est une d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis du", "start": 2019.32, "duration": 3.12}, {"text": "Conseil constitutionnel du Conseil", "start": 2021.12, "duration": 2.439}, {"text": "d'\u00c9tat est-ce que c'est quelque chose", "start": 2022.44, "duration": 2.76}, {"text": "qui n'est pas en train de tourner un peu", "start": 2023.559, "duration": 3.921}, {"text": "dans une certaine sph\u00e8re je le crois", "start": 2025.2, "duration": 3.8}, {"text": "profond\u00e9ment depuis au moins la d\u00e9cision", "start": 2027.48, "duration": 3.159}, {"text": "loi immigration on l'a vu euh sur le", "start": 2029.0, "duration": 3.12}, {"text": "Conseil constitutionnel mais aussi sur", "start": 2030.639, "duration": 2.801}, {"text": "la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 2032.12, "duration": 3.039}, {"text": "sur le syst\u00e8me on va le dire de de", "start": 2033.44, "duration": 3.16}, {"text": "respect des droits fondamentaux et cette", "start": 2035.159, "duration": 3.601}, {"text": "judiciarisation qui \u00e0 mon avis pourtant", "start": 2036.6, "duration": 3.52}, {"text": "sert profond\u00e9ment la d\u00e9mocratie donc", "start": 2038.76, "duration": 2.6}, {"text": "attention \u00e0 ne pas opposer certains", "start": 2040.12, "duration": 3.08}, {"text": "acteurs entre eux Richard verli votre", "start": 2041.36, "duration": 4.72}, {"text": "avis sur peut-\u00eatre si on \u00e9largi un petit", "start": 2043.2, "duration": 4.16}, {"text": "peu sur la strat\u00e9gie d'un Bruno", "start": 2046.08, "duration": 3.759}, {"text": "retaillot depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 place", "start": 2047.36, "duration": 4.759}, {"text": "Bovo qui est certainement le ministre le", "start": 2049.839, "duration": 4.481}, {"text": "plus m\u00e9diatiquement le plus le plus", "start": 2052.119, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sent le plus actif alors il y a eu", "start": 2054.32, "duration": 3.319}, {"text": "aussi l'actualit\u00e9 mais quand m\u00eame bah il", "start": 2055.919, "duration": 3.081}, {"text": "me semble mais Bruno reto vous le", "start": 2057.639, "duration": 2.48}, {"text": "connaissez bien mieux que moi ici au", "start": 2059.0, "duration": 2.28}, {"text": "S\u00e9nat mais il me semble qu'il a une", "start": 2060.119, "duration": 3.841}, {"text": "seule strat\u00e9gie c'est de foncer il fonce", "start": 2061.28, "duration": 5.2}, {"text": "il veut chambouler le jeu il veut", "start": 2063.96, "duration": 4.36}, {"text": "montrer que lui peut peut obtenir des", "start": 2066.48, "duration": 3.159}, {"text": "choses qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 obtenues", "start": 2068.32, "duration": 4.279}, {"text": "jusque-l par un g\u00e9ralde armanin et en en", "start": 2069.639, "duration": 4.76}, {"text": "parlant de l'\u00c9tat de droit Bruno", "start": 2072.599, "duration": 4.121}, {"text": "retillot a agit\u00e9 au fond derri\u00e8re l'\u00c9tat", "start": 2074.399, "duration": 4.081}, {"text": "de droit c'est quoi c'est les recours", "start": 2076.72, "duration": 2.919}, {"text": "sur la Cour europ\u00e9enne des droits de", "start": 2078.48, "duration": 2.879}, {"text": "l'homme pour l'immigration c'est", "start": 2079.639, "duration": 3.28}, {"text": "justement les d\u00e9cisions du Conseil", "start": 2081.359, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00c9tat c'est tout \u00e7a c'est tout ce qui", "start": 2082.919, "duration": 4.0}, {"text": "non pas restreint parce que Ann charnen", "start": 2084.8, "duration": 3.559}, {"text": "l'a tr\u00e8s bien dit mais tout ce qui", "start": 2086.919, "duration": 3.72}, {"text": "limite tout ce qui limite l'action du", "start": 2088.359, "duration": 3.681}, {"text": "politique parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il", "start": 2090.639, "duration": 3.601}, {"text": "y a la loi il faut la faire respecter l\u00e0", "start": 2092.04, "duration": 4.52}, {"text": "Michel Barnier effectivement il se pose", "start": 2094.24, "duration": 6.119}, {"text": "en gardien de la loi moi la seule nuance", "start": 2096.56, "duration": 5.16}, {"text": "que je verrai c'est quand il \u00e9tait", "start": 2100.359, "duration": 4.24}, {"text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en 2021 il", "start": 2101.72, "duration": 5.8}, {"text": "avait lui-m\u00eame il avait lui-m\u00eame non pas", "start": 2104.599, "duration": 4.361}, {"text": "remis en cause l'\u00c9tat de droit mais", "start": 2107.52, "duration": 3.68}, {"text": "remis en cause certaines dispositions", "start": 2108.96, "duration": 4.0}, {"text": "donc on peut quand m\u00eame pour ceux qui se", "start": 2111.2, "duration": 3.72}, {"text": "souviennent de cette \u00e9poque avoir un", "start": 2112.96, "duration": 4.2}, {"text": "petit doute sur sa sinc\u00e9rit\u00e9 r\u00e9elle", "start": 2114.92, "duration": 4.32}, {"text": "est-ce aujourd'hui qu'il \u00e9tait sinc\u00e8re", "start": 2117.16, "duration": 3.919}, {"text": "en gardien de l'\u00c9tat de droit ou est-ce", "start": 2119.24, "duration": 4.08}, {"text": "hier lorsqu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 remettre en", "start": 2121.079, "duration": 4.481}, {"text": "cause un certain nombre de dispositions", "start": 2123.32, "duration": 3.88}, {"text": "on parle des images marquantes de de", "start": 2125.56, "duration": 5.279}, {"text": "cette apr\u00e8s-midi on a vu la complicit\u00e9", "start": 2127.2, "duration": 5.72}, {"text": "qui \u00e9tait pas \u00e9crite d'avance he il y a", "start": 2130.839, "duration": 3.52}, {"text": "quelques mois entre G\u00e9rald daranin et", "start": 2132.92, "duration": 3.12}, {"text": "Gabriel hatal il y a il y a aussi", "start": 2134.359, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement on l'a vu \u00e0 la fin du", "start": 2136.04, "duration": 3.12}, {"text": "reportage d'ouverture de gamber mais je", "start": 2137.359, "duration": 3.881}, {"text": "vous propose de revoir ces images on est", "start": 2139.16, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la toute fin du discours de politique", "start": 2141.24, "duration": 6.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Michel Barnier et il est", "start": 2143.04, "duration": 7.96}, {"text": "applaudi qui se l\u00e8ve regardez ces", "start": 2147.52, "duration": 8.2}, {"text": "images monsieur le Premier ministre", "start": 2151.0, "duration": 4.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2160.22, "duration": 4.5}, {"text": "Mathie sou bon c'est tr\u00e8s clair au moins", "start": 2166.839, "duration": 5.601}, {"text": "au moins l\u00e0 on sait qu'il a \u00e0 coup s\u00fb 50", "start": 2169.24, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s derri\u00e8re lui quoi parce qu'il y", "start": 2172.44, "duration": 3.76}, {"text": "a que les anciens LR s'appelle droite", "start": 2174.2, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9publicaine aujourd'hui qui qui se l\u00e8v", "start": 2176.2, "duration": 4.119}, {"text": "je je je sch\u00e9matise un petit peu mais", "start": 2178.599, "duration": 4.76}, {"text": "quand m\u00eame c'est assez r\u00e9v\u00e9lateur de de", "start": 2180.319, "duration": 5.161}, {"text": "de la fragilit\u00e9 de de de son", "start": 2183.359, "duration": 4.281}, {"text": "gouvernement la consigne avait \u00e9t\u00e9", "start": 2185.48, "duration": 4.56}, {"text": "contestablement pass\u00e9 sur les rangs de", "start": 2187.64, "duration": 3.959}, {"text": "PR c'est comme \u00e7a qu'on dit maintenant", "start": 2190.04, "duration": 3.6}, {"text": "oui euh pour la R\u00e9publique ouais c'est", "start": 2191.599, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a pr c'\u00e9tait autre chose avant mais", "start": 2193.64, "duration": 4.479}, {"text": "donc euh la consigne la la consigne", "start": 2195.2, "duration": 4.44}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 pass\u00e9e effectivement de ne pas", "start": 2198.119, "duration": 4.2}, {"text": "afficher un soutien trop trop ostensible", "start": 2199.64, "duration": 4.32}, {"text": "alors que on peut quand m\u00eame consid\u00e9rer", "start": 2202.319, "duration": 3.921}, {"text": "que dans les \u00e9quilibres gouvernementaux", "start": 2203.96, "duration": 4.28}, {"text": "la majorit\u00e9 l'exmajorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 2206.24, "duration": 3.44}, {"text": "devenue minorit\u00e9 a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 2208.24, "duration": 3.359}, {"text": "extr\u00eamement bien servie donc il y a un", "start": 2209.68, "duration": 3.04}, {"text": "deux POS de mesure c'est il y a un", "start": 2211.599, "duration": 2.601}, {"text": "Gabriel Attal qui a pouss\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2212.72, "duration": 3.599}, {"text": "fortement quand m\u00eame pour \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 2214.2, "duration": 4.44}, {"text": "au sein du gouvernement peser le plus", "start": 2216.319, "duration": 4.561}, {"text": "lourdement possible mais qui derri\u00e8re", "start": 2218.64, "duration": 5.24}, {"text": "affiche un soutien mod\u00e9r\u00e9 ouais et qui", "start": 2220.88, "duration": 5.04}, {"text": "dans son intervention demande \u00e0 ce que", "start": 2223.88, "duration": 4.36}, {"text": "la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage soit", "start": 2225.92, "duration": 4.159}, {"text": "relanc\u00e9e alors qu'il l'avait lui-m\u00eame", "start": 2228.24, "duration": 3.64}, {"text": "suspendu avant l\u00e9gislative on s'en on", "start": 2230.079, "duration": 3.841}, {"text": "s'en souvient c'est pas un cadeau Michel", "start": 2231.88, "duration": 3.88}, {"text": "Barnier de relancer ce d\u00e9bat mais \u00e7a", "start": 2233.92, "duration": 3.159}, {"text": "encore une fois \u00e7a dit bien que", "start": 2235.76, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9quation politique de Michel Barnier", "start": 2237.079, "duration": 3.601}, {"text": "est quasi insoluble d\u00e8s lors qu'il a", "start": 2239.2, "duration": 4.48}, {"text": "face \u00e0 lui deux oppositions massives et", "start": 2240.68, "duration": 5.12}, {"text": "vives qui n'auront alors \u00e7a va peut-\u00eatre", "start": 2243.68, "duration": 3.24}, {"text": "durer quelques semaines parce qu'on voit", "start": 2245.8, "duration": 2.4}, {"text": "bien que il y a une strat\u00e9gie de", "start": 2246.92, "duration": 2.56}, {"text": "normalisation de l'extr\u00eame droite qui", "start": 2248.2, "duration": 2.76}, {"text": "peut qui peut conduire Marine Le Pen \u00e0", "start": 2249.48, "duration": 3.359}, {"text": "temporiser mais \u00e0 temporiser un peu que", "start": 2250.96, "duration": 3.44}, {"text": "Marine Le Pen elle uvre aussi sous la", "start": 2252.839, "duration": 2.921}, {"text": "surveillance de sous la surveillance de", "start": 2254.4, "duration": 3.24}, {"text": "son \u00e9lectorat donc il y a aucune raison", "start": 2255.76, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle maintienne en vie trop longtemps", "start": 2257.64, "duration": 3.6}, {"text": "Michel Barnier donc il y a deux", "start": 2260.04, "duration": 2.76}, {"text": "oppositions vives et encore une fois il", "start": 2261.24, "duration": 3.4}, {"text": "y a des alli\u00e9s qui ne sont pas fiables", "start": 2262.8, "duration": 3.64}, {"text": "ou justement Marine Le Pen on va \u00e9couter", "start": 2264.64, "duration": 4.88}, {"text": "un extrait de sa d\u00e9claration juste apr\u00e8s", "start": 2266.44, "duration": 6.639}, {"text": "celle de Michel Barnier elle rappelle", "start": 2269.52, "duration": 6.92}, {"text": "qu'elle ne veut pas censurer \u00e0 priori le", "start": 2273.079, "duration": 6.721}, {"text": "gouvernement riotisme par \u00e9gard pour nos", "start": 2276.44, "duration": 5.32}, {"text": "compatriotes qui souffrent par respect", "start": 2279.8, "duration": 4.64}, {"text": "de nos institutions et compte tenu de la", "start": 2281.76, "duration": 5.4}, {"text": "t\u00e2che ingrate qui vous incombe en ces", "start": 2284.44, "duration": 4.72}, {"text": "circonstances de ramasser l'action", "start": 2287.16, "duration": 3.88}, {"text": "publique que certains ont laiss\u00e9 choir", "start": 2289.16, "duration": 3.8}, {"text": "je vous le dis monsieur le Premier", "start": 2291.04, "duration": 3.799}, {"text": "ministre le mouvement national n'entend", "start": 2292.96, "duration": 4.68}, {"text": "pas entra\u00eener le pays vers le chaos vers", "start": 2294.839, "duration": 5.28}, {"text": "cette politique du pire qui est la pire", "start": 2297.64, "duration": 3.32}, {"text": "des", "start": 2300.119, "duration": 3.161}, {"text": "politiques voil\u00e0 pourquoi le", "start": 2300.96, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national a fait un choix", "start": 2303.28, "duration": 4.4}, {"text": "responsable", "start": 2305.16, "duration": 5.199}, {"text": "urz a priori votre gouvernement pour lui", "start": 2307.68, "duration": 5.24}, {"text": "donner une chance aussi infime soit-elle", "start": 2310.359, "duration": 4.121}, {"text": "d'engager enfin les mesures de", "start": 2312.92, "duration": 3.12}, {"text": "redressement", "start": 2314.48, "duration": 4.119}, {"text": "n\u00e9cessaire Marine Le Pen retient son", "start": 2316.04, "duration": 4.36}, {"text": "bras Richard Verly \u00e9videmment la", "start": 2318.599, "duration": 3.161}, {"text": "question qu'on se pose tous c'est pour", "start": 2320.4, "duration": 2.719}, {"text": "combien de temps et personnees n'a", "start": 2321.76, "duration": 4.0}, {"text": "encore la r\u00e9ponse ici oui effectivement", "start": 2323.119, "duration": 4.2}, {"text": "on se doutait tous qu'elle allait faire", "start": 2325.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a parce que le je dirais l'\u00e9loge de la", "start": 2327.319, "duration": 4.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est ce qu'elle", "start": 2330.0, "duration": 3.0}, {"text": "recherche marine Le Pen a appara\u00eetre", "start": 2331.48, "duration": 3.0}, {"text": "comme la dirigeante politique", "start": 2333.0, "duration": 3.68}, {"text": "responsable elle va attendre elle est en", "start": 2334.48, "duration": 3.56}, {"text": "plus dans cette phase un petit peu", "start": 2336.68, "duration": 3.24}, {"text": "compliqu\u00e9e par le proc\u00e8s auquel elle", "start": 2338.04, "duration": 3.52}, {"text": "fait face et elle a promis d'y", "start": 2339.92, "duration": 3.56}, {"text": "compara\u00eetre le plus r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 2341.56, "duration": 4.68}, {"text": "possible mais moi je crois qu'elle \u00e7a va", "start": 2343.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre compliqu\u00e9 pour le rassemblement", "start": 2346.24, "duration": 3.359}, {"text": "national si vous prenez la base de ce", "start": 2347.76, "duration": 4.079}, {"text": "discours si Michel Barnier applique ce", "start": 2349.599, "duration": 4.321}, {"text": "qu'il vient de d\u00e9clarer il a quand m\u00eame", "start": 2351.839, "duration": 4.881}, {"text": "assez bien d\u00e9min\u00e9 le terrain non pas du", "start": 2353.92, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national en tant que parti", "start": 2356.72, "duration": 3.72}, {"text": "mais des \u00e9lecteurs du rassemblement", "start": 2358.64, "duration": 3.76}, {"text": "national il a d\u00e9min\u00e9 le terrain", "start": 2360.44, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lectoral parce qu'au fond beaucoup", "start": 2362.4, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00e9lecteurs on le sait du rassemblement", "start": 2363.96, "duration": 3.72}, {"text": "national ont moins vot\u00e9 pour pour le", "start": 2365.52, "duration": 4.0}, {"text": "parti que pour un certain nombre de", "start": 2367.68, "duration": 3.8}, {"text": "th\u00e8mes qu'ils estiment indispensablebl", "start": 2369.52, "duration": 3.52}, {"text": "donc moi je crois qu'elle a compris", "start": 2371.48, "duration": 4.359}, {"text": "aussi que elle a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 braquer", "start": 2373.04, "duration": 5.4}, {"text": "ses \u00e9lecteurs au d\u00e9but pour le reste on", "start": 2375.839, "duration": 4.081}, {"text": "sait tous qu'\u00e0 partir du moment on va se", "start": 2378.44, "duration": 3.04}, {"text": "rapprocher de la pr\u00e9sidentielle un", "start": 2379.92, "duration": 2.8}, {"text": "certain nombre de couteaux et de", "start": 2381.48, "duration": 3.359}, {"text": "pistolets vont sortir ou effectivement", "start": 2382.72, "duration": 5.359}, {"text": "un dernier mot l\u00e0-dessus Charlen beina", "start": 2384.839, "duration": 4.961}, {"text": "le Premier ministre \u00e0 un moment parle de", "start": 2388.079, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigration et dit sortons de", "start": 2389.8, "duration": 4.279}, {"text": "l'id\u00e9ologie je mon de de l'intelligence", "start": 2391.319, "duration": 4.361}, {"text": "nationale sur l'immigration de m\u00e9moire", "start": 2394.079, "duration": 2.801}, {"text": "je crois que ce sont les termes qu'il a", "start": 2395.68, "duration": 2.28}, {"text": "qu' a", "start": 2396.88, "duration": 3.479}, {"text": "employ\u00e9 super enfin c'est c'est un V", "start": 2397.96, "duration": 3.76}, {"text": "pieux parce que \u00e7a d\u00e9pend pas que de lui", "start": 2400.359, "duration": 3.161}, {"text": "euh en effet et puis intelligence", "start": 2401.72, "duration": 3.24}, {"text": "nationale des oppositions aussi en fait", "start": 2403.52, "duration": 2.72}, {"text": "c'est quand m\u00eame un sacr\u00e9 baiser de la", "start": 2404.96, "duration": 3.159}, {"text": "mort qu'on nous propose entre LFI et le", "start": 2406.24, "duration": 3.64}, {"text": "RN au moment de la destitution", "start": 2408.119, "duration": 3.841}, {"text": "potentielle de ce gouvernement donc il y", "start": 2409.88, "duration": 3.56}, {"text": "a beaucoup d'\u00e9quilibres politiques qui", "start": 2411.96, "duration": 3.52}, {"text": "sont cont Natir les majorit\u00e9s n\u00e9gatives", "start": 2413.44, "duration": 3.2}, {"text": "la mani\u00e8re dont en fait les choses vont", "start": 2415.48, "duration": 2.839}, {"text": "s'organiser c'est vrai que c'est le", "start": 2416.64, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement le plus surveill\u00e9 de toute", "start": 2418.319, "duration": 4.161}, {"text": "la 5e R\u00e9publique qui est voil\u00e0 sur non", "start": 2419.92, "duration": 4.12}, {"text": "seulement une ligne de cr\u00eate mais qui a", "start": 2422.48, "duration": 3.119}, {"text": "affaire \u00e0 mon avis \u00e0 toutes les", "start": 2424.04, "duration": 3.52}, {"text": "oppositions sans vraiment avoir de", "start": 2425.599, "duration": 3.681}, {"text": "majorit\u00e9 donc bon courage \u00e0 lui pour en", "start": 2427.56, "duration": 3.519}, {"text": "tout cas trouver la bonne base je crois", "start": 2429.28, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il a assez bien fait en tout cas de", "start": 2431.079, "duration": 3.681}, {"text": "sortir de cette id\u00e9e de la main du RN", "start": 2432.92, "duration": 3.6}, {"text": "avec un discours plut\u00f4t social on l' on", "start": 2434.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'a dit plusieurs fois par rapport \u00e0 sa", "start": 2436.52, "duration": 3.28}, {"text": "base \u00e9lectorale donc il y a quelque", "start": 2437.76, "duration": 3.76}, {"text": "chose de l'ordre de d\u00e9miner les coups", "start": 2439.8, "duration": 3.0}, {"text": "qui en tout cas fait partie de sa", "start": 2441.52, "duration": 3.88}, {"text": "personnalit\u00e9 mais vous avez pas entendu", "start": 2442.8, "duration": 4.12}, {"text": "quand m\u00eame des gages donn\u00e9s au", "start": 2445.4, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national ce soir non de", "start": 2446.92, "duration": 3.52}, {"text": "Fa\u00e9 assez surprenante je dirais m\u00eame que", "start": 2448.8, "duration": 3.4}, {"text": "c'est l'inverse encore une fois", "start": 2450.44, "duration": 3.679}, {"text": "l'immigration et encore une fois un", "start": 2452.2, "duration": 4.159}, {"text": "Bruno rotaillot \u00e9tait mont\u00e9 tr\u00e8s fort au", "start": 2454.119, "duration": 3.681}, {"text": "cr\u00e9neau depuis quelqu quel jours on se", "start": 2456.359, "duration": 2.921}, {"text": "demandait s'il \u00e9tait en service command\u00e9", "start": 2457.8, "duration": 3.08}, {"text": "ou s'il allait se faire recadrer puis on", "start": 2459.28, "duration": 2.96}, {"text": "est pass\u00e9 de l'immigration \u00e0 l'\u00e9tat de", "start": 2460.88, "duration": 3.4}, {"text": "droit donc c'\u00e9tait quand m\u00eame c'\u00e9tait to", "start": 2462.24, "duration": 4.68}, {"text": "much l\u00e0 l'immigration est trait\u00e9e en 4e", "start": 2464.28, "duration": 4.88}, {"text": "chantier prioritaire et je dirais que", "start": 2466.92, "duration": 4.32}, {"text": "dans les termes dans le wording employ\u00e9", "start": 2469.16, "duration": 4.919}, {"text": "par par Michel Barnier on est loin des", "start": 2471.24, "duration": 4.4}, {"text": "perches tendues \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 2474.079, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment il il propose de sortir de", "start": 2475.64, "duration": 4.92}, {"text": "l'impace id\u00e9ologique il met la dignit\u00e9", "start": 2478.04, "duration": 4.319}, {"text": "au m\u00eame niveau que la gravit\u00e9 pour", "start": 2480.56, "duration": 3.759}, {"text": "traiter le sujet et il alerte sur les", "start": 2482.359, "duration": 3.76}, {"text": "risques d'instrumentalisation or quand", "start": 2484.319, "duration": 4.961}, {"text": "m\u00eame dans le d\u00e9bat public h", "start": 2486.119, "duration": 6.601}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rumalis ou ou la question migratoire", "start": 2489.28, "duration": 5.28}, {"text": "c'est bien l'extr\u00eame droite donc il sur", "start": 2492.72, "duration": 3.56}, {"text": "sa volont\u00e9 de ne pas l'instrumentaliser", "start": 2494.56, "duration": 3.2}, {"text": "avec si je peux me permettre quelques", "start": 2496.28, "duration": 2.839}, {"text": "petites r\u00e9serves parce que moi je trouve", "start": 2497.76, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il a envoy\u00e9 des signaux terribles", "start": 2499.119, "duration": 4.281}, {"text": "enfin terriblees au sens de fort \u00e0", "start": 2501.319, "duration": 5.081}, {"text": "l'extr\u00eame droite sans les exprimer", "start": 2503.4, "duration": 5.4}, {"text": "verbalement mais tout dans son discours", "start": 2506.4, "duration": 4.16}, {"text": "quand m\u00eame et je pense \u00e0 des d\u00e9tails", "start": 2508.8, "duration": 3.0}, {"text": "comme qui n'en sont pas comme les", "start": 2510.56, "duration": 3.84}, {"text": "fraudes de la s\u00e9curit\u00e9 sociale des des", "start": 2511.8, "duration": 4.12}, {"text": "dossiers comme \u00e7a qui sont quand m\u00eame", "start": 2514.4, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s repris justement par un \u00e9lectorat", "start": 2515.92, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont des bornes qui sont des", "start": 2518.4, "duration": 4.12}, {"text": "significations et il est all\u00e9 dedans", "start": 2519.88, "duration": 5.68}, {"text": "avec ce ton aussi sur les normes aussi", "start": 2522.52, "duration": 6.24}, {"text": "sur les l\u00e9gislations des des choses qui", "start": 2525.56, "duration": 6.6}, {"text": "qui abusives qui semblent \u00e0 cette France", "start": 2528.76, "duration": 6.72}, {"text": "euh et et en fait moi je je j'ai trouv\u00e9", "start": 2532.16, "duration": 6.6}, {"text": "qu' il il s'adressait pas directement", "start": 2535.48, "duration": 5.24}, {"text": "encore une fois effectivement \u00e0 la t\u00eate", "start": 2538.76, "duration": 3.68}, {"text": "du rassemblement national mais vraiment", "start": 2540.72, "duration": 3.92}, {"text": "aux \u00e9lecteurs et il leur a ouvert les", "start": 2542.44, "duration": 5.2}, {"text": "bras moi vraiment je trouve oui il joue", "start": 2544.64, "duration": 5.439}, {"text": "de toute mani\u00e8re il va jouer en", "start": 2547.64, "duration": 4.719}, {"text": "absolument pendant toute la dur\u00e9e de de", "start": 2550.079, "duration": 3.841}, {"text": "son gouvernement il va jouer en d\u00e9fense", "start": 2552.359, "duration": 3.641}, {"text": "donc il a il occupe le terrain il occupe", "start": 2553.92, "duration": 3.639}, {"text": "le terrain et pour avoir une petite", "start": 2556.0, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00e9taphore il essaie de d'attraper tous", "start": 2557.559, "duration": 3.121}, {"text": "les ballons et de faire en sorte que", "start": 2559.24, "duration": 3.599}, {"text": "Marine Le Pen a de la difficult\u00e9 \u00e0 se", "start": 2560.68, "duration": 3.96}, {"text": "saisir d'un sujet parce qu'il le il", "start": 2562.839, "duration": 4.081}, {"text": "leura en quelque sorte pr\u00e9ant\u00e9 mais par", "start": 2564.64, "duration": 3.919}, {"text": "contre il est \u00e9vident contre la", "start": 2566.92, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9claration de Bruno retaillot r\u00e9tablir", "start": 2568.559, "duration": 3.76}, {"text": "l'ordre \u00e9\u00e9tablir l'ordre \u00e9\u00e9tablir", "start": 2570.839, "duration": 2.801}, {"text": "l'ordre prononcer trois fois de suite et", "start": 2572.319, "duration": 3.24}, {"text": "cette d\u00e9clarationl c'est aux antipodes", "start": 2573.64, "duration": 3.959}, {"text": "donc il est pas martial voil\u00e0 HM on", "start": 2575.559, "duration": 3.56}, {"text": "termine l\u00e0-dessus merci beaucoup merci", "start": 2577.599, "duration": 3.72}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat et \u00e0", "start": 2579.119, "duration": 4.161}, {"text": "bient\u00f4t \u00e9videmment sur le plateau de", "start": 2581.319, "duration": 3.52}, {"text": "sance publique V lives Richard verli le", "start": 2583.28, "duration": 3.44}, {"text": "bal des illusion on est aux \u00e9ditions", "start": 2584.839, "duration": 3.841}, {"text": "grassa et Mathieu souquier la France \u00e0", "start": 2586.72, "duration": 3.92}, {"text": "20h ou l'heure d'\u00eatre ensemble c'est aux", "start": 2588.68, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9ditions de l'auobas tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2590.64, "duration": 4.16}]}