{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un nouveau cong\u00e9 va voir le jour en", "start": 0.04, "duration": 3.04}, {"text": "France d\u00e8s 2025 je t'explique ce que", "start": 1.28, "duration": 3.079}, {"text": "l'on sait alors ce nouveau cong\u00e9 il", "start": 3.08, "duration": 2.92}, {"text": "s'appelle le cong\u00e9 familial et c'est la", "start": 4.359, "duration": 3.641}, {"text": "ministre des Solidarit\u00e9s Aurore berger", "start": 6.0, "duration": 3.519}, {"text": "qui l'a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 L'Express alors", "start": 8.0, "duration": 2.96}, {"text": "concr\u00e8tement il sera accord\u00e9 \u00e0 tous les", "start": 9.519, "duration": 2.961}, {"text": "parents qui viennent d'avoir un enfant", "start": 10.96, "duration": 2.879}, {"text": "que ce soit le p\u00e8re ou la m\u00e8re les", "start": 12.48, "duration": 2.48}, {"text": "parents pourront prendre ce nouveau", "start": 13.839, "duration": 3.161}, {"text": "cong\u00e9 en m\u00eame temps ou alors l'un apr\u00e8s", "start": 14.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'autre pourrait \u00eatre \u00e0 temps plein ou \u00e0", "start": 17.0, "duration": 2.8}, {"text": "temps partiel c'est-\u00e0-dire que les", "start": 18.68, "duration": 2.679}, {"text": "parents pourraient \u00eatre en cong\u00e9 une", "start": 19.8, "duration": 3.12}, {"text": "moiti\u00e9 de la semaine par exemple al on", "start": 21.359, "duration": 2.92}, {"text": "ne sait pas encore combien de jours sera", "start": 22.92, "duration": 3.0}, {"text": "possible de poser avec ce nouveau cong\u00e9", "start": 24.279, "duration": 3.201}, {"text": "mais on a d\u00e9j\u00e0 quelques informations de", "start": 25.92, "duration": 3.32}, {"text": "la part de la ministre d\u00e9j\u00e0 le cong\u00e9", "start": 27.48, "duration": 4.24}, {"text": "familial ajoutera au cong\u00e9 maternit\u00e9 et", "start": 29.24, "duration": 4.88}, {"text": "paternit\u00e9 qui existe d\u00e9j\u00e0 et qui dure 16", "start": 31.72, "duration": 4.2}, {"text": "semaines pour la m\u00e8re et 28 jours pour", "start": 34.12, "duration": 3.2}, {"text": "le p\u00e8re par ailleurs ce nouveau cong\u00e9", "start": 35.92, "duration": 3.24}, {"text": "pourrait\u00eare aussi coexister avec le", "start": 37.32, "duration": 3.52}, {"text": "cong\u00e9 parental c'est une p\u00e9riode de", "start": 39.16, "duration": 3.28}, {"text": "cong\u00e9 qui est accord\u00e9e apr\u00e8s la", "start": 40.84, "duration": 3.48}, {"text": "naissance du b\u00e9b\u00e9 et qui est indemnis\u00e9e", "start": 42.44, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 hauteur de 429 \u20ac par mois le cong\u00e9", "start": 44.32, "duration": 3.68}, {"text": "familial serait d'ailleurs mieux", "start": 46.76, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 que le cong\u00e9 parental toujours", "start": 48.0, "duration": 3.16}, {"text": "d'apr\u00e8s la ministre je vous tiens au", "start": 49.96, "duration": 5.36}, {"text": "courant d\u00e8s qu'on en sait plus", "start": 51.16, "duration": 4.16}]}