{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "aucun rap \u00e0 Paris une ville propre pas", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "de sans abris c'est ce que pensent les", "start": 1.86, "duration": 2.939}, {"text": "Am\u00e9ricains de Paris depuis la sortie de", "start": 3.24, "duration": 3.42}, {"text": "la s\u00e9rie emilyn Paris en fait selon une", "start": 4.799, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tude men\u00e9e par l'Ifop 83% des personnes", "start": 6.66, "duration": 3.479}, {"text": "qui ont regard\u00e9 la s\u00e9rie pensent que", "start": 8.88, "duration": 2.759}, {"text": "Paris est repr\u00e9sent\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 10.139, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9aliste et si on regarde dans le d\u00e9tail", "start": 11.639, "duration": 3.061}, {"text": "on comprend vite que l'image transmise", "start": 13.139, "duration": 3.06}, {"text": "par la s\u00e9rie ne correspond pas toujours", "start": 14.7, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 par exemple une majorit\u00e9", "start": 16.199, "duration": 3.121}, {"text": "des personnes interrog\u00e9es pensaient", "start": 18.0, "duration": 3.06}, {"text": "qu'il n'y avait aucun SDF \u00e0 Paris en", "start": 19.32, "duration": 3.66}, {"text": "2600 personnes sans domicile fixe ont", "start": 21.06, "duration": 3.299}, {"text": "\u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans la capitale en janvier", "start": 22.98, "duration": 2.94}, {"text": "dernier lors de la nuit de solidarit\u00e9", "start": 24.359, "duration": 3.0}, {"text": "les personnes interrog\u00e9es pensaient", "start": 25.92, "duration": 2.699}, {"text": "aussi qu'il n'y avait pas d'aura \u00e0 Paris", "start": 27.359, "duration": 2.881}, {"text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 il y aurait deux", "start": 28.619, "duration": 3.0}, {"text": "fois plus de rat que d'habitants dans la", "start": 30.24, "duration": 2.819}, {"text": "ville il y a quelques semaines la m\u00e9rite", "start": 31.619, "duration": 3.12}, {"text": "Paris avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 le manque de", "start": 33.059, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9alisme de la s\u00e9rie qui r\u00e9alise", "start": 34.739, "duration": 2.941}, {"text": "notamment les transports en commun ou", "start": 36.3, "duration": 2.88}, {"text": "encore les immeubles mal isol\u00e9s dans la", "start": 37.68, "duration": 3.36}, {"text": "ville bon le c\u00f4t\u00e9 positif c'est emilyn", "start": 39.18, "duration": 3.18}, {"text": "Paris \u00e7a aussi beaucoup am\u00e9lior\u00e9 l'image", "start": 41.04, "duration": 3.12}, {"text": "des fran\u00e7ais aupr\u00e8s des Am\u00e9ricains 36%", "start": 42.36, "duration": 3.06}, {"text": "d'entre eux disent m\u00eame vouloir venir", "start": 44.16, "duration": 3.98}, {"text": "s'installer en France", "start": 45.42, "duration": 2.72}]}