{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "auteur de l'attentat qui a tu\u00e9 deux", "start": 0.04, "duration": 2.96}, {"text": "personnes et morts voici les derni\u00e8res", "start": 1.48, "duration": 3.52}, {"text": "informations \u00e0 12h ce mardi alors lundi", "start": 3.0, "duration": 3.68}, {"text": "soir un homme a donc tir\u00e9 sur plusieurs", "start": 5.0, "duration": 3.719}, {"text": "personnes \u00e0 proximit\u00e9 de la place cl en", "start": 6.68, "duration": 3.68}, {"text": "Belgique deux supporters su\u00e9dois qui", "start": 8.719, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9taient venus voir le match de football", "start": 10.36, "duration": 3.239}, {"text": "entre la Belgique et la Su\u00e8de sont morts", "start": 11.759, "duration": 3.641}, {"text": "et une autre personne a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e lors", "start": 13.599, "duration": 3.561}, {"text": "de la fusillade alors le suspect \u00e9tait", "start": 15.4, "duration": 3.28}, {"text": "en fuite toute la nuit mais il a \u00e9t\u00e9", "start": 17.16, "duration": 3.44}, {"text": "retrouv\u00e9 et interpell\u00e9 ce matin dans un", "start": 18.68, "duration": 3.8}, {"text": "bar situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de son domicile \u00e0", "start": 20.6, "duration": 3.4}, {"text": "cherbec pr\u00e8s de Bruxelles lors de", "start": 22.48, "duration": 3.039}, {"text": "l'interpellation la police a ouvert le", "start": 24.0, "duration": 3.199}, {"text": "feu et l'homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 au thorax", "start": 25.519, "duration": 3.241}, {"text": "selon le porte-parole du parquet f\u00e9d\u00e9ral", "start": 27.199, "duration": 3.32}, {"text": "belge il est finalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 quelques", "start": 28.76, "duration": 3.12}, {"text": "heures plus tard \u00e0 l'h\u00f4pital alors", "start": 30.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'homme \u00e9tait un Tunisien \u00e2g\u00e9 de 45 ans", "start": 31.88, "duration": 3.96}, {"text": "qui s\u00e9journait ill\u00e9galement en Belgique", "start": 34.0, "duration": 3.52}, {"text": "il avait demand\u00e9 l'asile en Belgique en", "start": 35.84, "duration": 4.12}, {"text": "2019 une demande qui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e selon", "start": 37.52, "duration": 4.0}, {"text": "le ministre belge de la justice l'homme", "start": 39.96, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9tait just site connu des services de", "start": 41.52, "duration": 3.039}, {"text": "police pour des faits suspects trafic", "start": 43.079, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00eatres humains s\u00e9jour ill\u00e9gal et", "start": 44.559, "duration": 3.441}, {"text": "atteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'\u00c9tat d'apr\u00e8s", "start": 46.199, "duration": 3.241}, {"text": "le parquet f\u00e9d\u00e9ral l'attaque de lundi", "start": 48.0, "duration": 2.719}, {"text": "n'aurait pas de rapport avec les", "start": 49.44, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents entre Isra\u00ebl et la", "start": 50.719, "duration": 3.64}, {"text": "[Musique]", "start": 55.58, "duration": 4.459}, {"text": "Palestine", "start": 57.039, "duration": 3.0}]}