{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Elle a fait interdire en France \n une milice nationaliste turque ", "start": 0.36, "duration": 3.52}, {"text": " et d\u00e9clar\u00e9 la guerre \n \u00e0 une influenceuse ", "start": 4.04, "duration": 2.8}, {"text": " aux 2 millions d'abonn\u00e9s. ", "start": 7.0, "duration": 1.44}, {"text": " Ceux qui l'ont c\u00f4toy\u00e9e la d\u00e9crivent \n comme \"discr\u00e8te mais obstin\u00e9e\", ", "start": 8.6, "duration": 3.8}, {"text": " ce qui l'a sans doute aid\u00e9e \n \u00e0 se faire \u00e9lire ", "start": 12.56, "duration": 2.2}, {"text": " d\u00e9put\u00e9e Renaissance du Rh\u00f4ne. ", "start": 14.92, "duration": 1.64}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 16.72, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 18.88, "duration": 9.6}, {"text": " Bonjour, Sarah Tanzilli. ", "start": 28.64, "duration": 1.52}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Alors, vos deux parents sont ", "start": 30.32, "duration": 2.28}, {"text": " d'origine arm\u00e9nienne. \n Ils ont toujours v\u00e9cu en France ", "start": 32.76, "duration": 2.88}, {"text": " mais sont li\u00e9s \u00e0 ce pays, \n vous aussi. ", "start": 35.8, "duration": 2.0}, {"text": " Pour vous, que signifie \n \"d'origine arm\u00e9nienne\" ? ", "start": 37.96, "duration": 2.64}, {"text": " -Eh bien, \u00e9coutez, \n l'histoire de ma famille, ", "start": 40.76, "duration": 3.24}, {"text": " c'est une forme d'h\u00e9ritage \n pour moi. ", "start": 44.16, "duration": 2.44}, {"text": " C'est d'abord \u00e7a, \n et puis je crois ", "start": 46.76, "duration": 2.72}, {"text": " que c'est rapidement aussi \n devenu pour moi ", "start": 49.64, "duration": 2.52}, {"text": " un engagement, \n un combat ", "start": 52.32, "duration": 2.4}, {"text": " pour porter ", "start": 56.08, "duration": 1.64}, {"text": " la cause d'un peuple \n qui est tr\u00e8s m\u00e9connu ", "start": 57.88, "duration": 3.04}, {"text": " et qui, pour autant, a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \n d'une immense injustice, ", "start": 61.08, "duration": 3.48}, {"text": " et donc \u00e7a bouleverse. \n On a envie de porter \u00e7a. ", "start": 64.72, "duration": 2.92}, {"text": " -C'est, en effet, ", "start": 67.8, "duration": 1.0}, {"text": " votre tout premier engagement. \n Avant l'engagement politique, ", "start": 68.96, "duration": 3.4}, {"text": " vous d\u00e9fendiez \n la cause arm\u00e9nienne, tr\u00e8s jeune, ", "start": 72.52, "duration": 2.6}, {"text": " dans diff\u00e9rentes associations, \n et vous avez aussi pr\u00e9sid\u00e9 ", "start": 75.28, "duration": 3.44}, {"text": " la Maison de la culture \n et du peuple arm\u00e9nien ", "start": 78.88, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 D\u00e9cines, \n dans le Rh\u00f4ne. ", "start": 81.76, "duration": 1.6}, {"text": " C'est dans ce contexte ", "start": 83.52, "duration": 1.28}, {"text": " que vous avez pris la parole \n le 24 juillet 2020. ", "start": 84.96, "duration": 2.64}, {"text": " Une prise de parole, on va le voir, \n qui a \u00e9t\u00e9 interrompue ", "start": 87.76, "duration": 3.04}, {"text": " assez rapidement. ", "start": 90.96, "duration": 1.04}, {"text": " *-L'Arm\u00e9nie souveraine \n et ind\u00e9pendante est attaqu\u00e9e. ", "start": 93.2, "duration": 3.2}, {"text": " En pleine p\u00e9riode \n de pand\u00e9mie mondiale, ", "start": 97.92, "duration": 2.6}, {"text": " l'Azerba\u00efdjan a d\u00e9cid\u00e9 \n de mettre ses menaces... ", "start": 100.68, "duration": 3.68}, {"text": " *Contestations ", "start": 104.52, "duration": 1.4}, {"text": " Je vous demande de rester calmes, \n messieurs dames. ", "start": 106.08, "duration": 2.76}, {"text": " *... ", "start": 109.0, "duration": 2.24}, {"text": " (Ca va pas le faire.) ", "start": 111.4, "duration": 1.2}, {"text": " *-Messieurs dames, \u00e7a sert \u00e0 rien \n d'y aller \u00e0 100. Restez calmes. ", "start": 113.72, "duration": 3.52}, {"text": " -On comprend qu'il est en train \n de se passer quelque chose ", "start": 117.4, "duration": 3.24}, {"text": " derri\u00e8re la cam\u00e9ra, ", "start": 120.8, "duration": 1.16}, {"text": " mais on ne comprend pas \n bien quoi. ", "start": 122.12, "duration": 2.0}, {"text": " -Alors, en r\u00e9alit\u00e9, \n ce rassemblement qui avait lieu ", "start": 124.28, "duration": 3.36}, {"text": " suite \u00e0 une offensive \n de l'Azerba\u00efdjan sur l'Arm\u00e9nie, ", "start": 127.8, "duration": 3.68}, {"text": " en soutien \u00e0 l'Arm\u00e9nie, ", "start": 131.64, "duration": 1.64}, {"text": " a fait l'objet d'une attaque ", "start": 133.44, "duration": 2.4}, {"text": " de jeunes de la r\u00e9gion ", "start": 137.08, "duration": 1.44}, {"text": " qui se revendiquaient \n d'un groupuscule ", "start": 138.68, "duration": 2.36}, {"text": " ultranationaliste et mafieux \n qui s'appelle Les loups gris. ", "start": 141.2, "duration": 3.84}, {"text": " Et donc on a fait face \n \u00e0 de jeunes hommes, ", "start": 145.2, "duration": 3.96}, {"text": " pour certains arm\u00e9s, ", "start": 150.36, "duration": 1.56}, {"text": " -De couteaux, \n de barres de fer ? ", "start": 152.08, "duration": 1.8}, {"text": " -Couteaux, barres de fer... ", "start": 154.04, "duration": 1.52}, {"text": " Ils cherchaient ", "start": 155.72, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 se battre, tuer, \n frapper les Arm\u00e9niens. ", "start": 158.32, "duration": 3.84}, {"text": " Ils sonnaient aux portes \n dans la rue. ", "start": 162.32, "duration": 3.24}, {"text": " -Vous imaginiez vivre \u00e7a \n un jour ", "start": 165.72, "duration": 2.0}, {"text": " sur le territoire fran\u00e7ais ? \n\n -Non, \u00e0 aucun moment. ", "start": 167.88, "duration": 3.52}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9, effectivement, \n un moment bouleversant. ", "start": 171.56, "duration": 3.28}, {"text": " Je regardais ces images \n avec un peu d'anxi\u00e9t\u00e9, ", "start": 176.12, "duration": 3.6}, {"text": " parce que \u00e7a me rappelle \n effectivement des mauvais moments. ", "start": 179.88, "duration": 3.28}, {"text": " -Et \u00e7a s'est pass\u00e9 donc \n \u00e0 deux reprises, \u00e0 D\u00e9cines, ", "start": 183.32, "duration": 3.32}, {"text": " avec cette milice \n nationaliste turque. ", "start": 186.8, "duration": 2.24}, {"text": " Avec plusieurs associations, \n vous avez demand\u00e9 ", "start": 189.2, "duration": 2.6}, {"text": " et obtenu l'interdiction \n des Loups gris en France. ", "start": 191.96, "duration": 3.28}, {"text": " Est-ce que \u00e7a vous a valu \n des menaces de leur part ? ", "start": 195.4, "duration": 4.08}, {"text": " -Je n'ai pas re\u00e7u \n de menaces directes, ", "start": 199.64, "duration": 2.72}, {"text": " mais je pense ", "start": 202.52, "duration": 1.12}, {"text": " que ces organisations \n connaissent ", "start": 203.8, "duration": 2.48}, {"text": " les associations \n qui portent ces sujets, ", "start": 206.44, "duration": 2.2}, {"text": " notamment le Comit\u00e9 de d\u00e9fense \n de la cause arm\u00e9nienne ", "start": 208.8, "duration": 2.84}, {"text": " dont j'ai \u00e9t\u00e9 membre \n et avec qui on a d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 211.8, "duration": 2.72}, {"text": " cette demande de dissolution, \n donc il y a \u00e9videmment une pression ", "start": 214.68, "duration": 3.76}, {"text": " quand on conna\u00eet les acteurs... \n\n -L\u00e0, ", "start": 218.6, "duration": 2.12}, {"text": " on les voit d\u00e9filer justement \n lors de l'une de ces descentes ", "start": 220.88, "duration": 3.32}, {"text": " dans les rues de D\u00e9cines. ", "start": 224.36, "duration": 1.44}, {"text": " Les Arm\u00e9niens forment \n une communaut\u00e9 tr\u00e8s soud\u00e9e. ", "start": 227.6, "duration": 2.92}, {"text": " Vous \u00eates une membre active ", "start": 230.68, "duration": 1.48}, {"text": " de cette communaut\u00e9 \n et en m\u00eame temps, ", "start": 232.32, "duration": 2.12}, {"text": " vous revendiquez votre attachement \n aux valeurs r\u00e9publicaines. ", "start": 234.6, "duration": 3.64}, {"text": " Est-ce que le communautarisme \n est compatible ", "start": 238.4, "duration": 2.44}, {"text": " avec le mod\u00e8le \n r\u00e9publicain fran\u00e7ais ? ", "start": 241.0, "duration": 2.04}, {"text": " -Moi, je suis \n une enfant de la R\u00e9publique. ", "start": 244.04, "duration": 2.2}, {"text": " Je suis le produit \n de l'\u00e9cole de la R\u00e9publique. ", "start": 247.48, "duration": 4.2}, {"text": " C'est ce qui m'a construite \n intellectuellement. ", "start": 251.84, "duration": 2.96}, {"text": " Et c'est aussi \u00e7a qui a construit, \n finalement, mon engagement, ", "start": 254.96, "duration": 3.36}, {"text": " donc il y a un vrai lien \n entre les deux. ", "start": 258.48, "duration": 2.2}, {"text": " Je crois qu'il n'y a pas \n de difficult\u00e9s ", "start": 260.84, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ce qu'il puisse y avoir ", "start": 263.16, "duration": 1.32}, {"text": " des communaut\u00e9s en France, \n \u00e0 condition ", "start": 264.64, "duration": 2.68}, {"text": " qu'elles aient toutes en t\u00eate \n que notre bien commun ", "start": 267.48, "duration": 4.36}, {"text": " \u00e0 toutes et \u00e0 tous, \n ce qui garantit notre libert\u00e9, ", "start": 272.0, "duration": 3.76}, {"text": " ce sont les principes \n de la R\u00e9publique. ", "start": 275.92, "duration": 2.44}, {"text": " -Dans votre famille, \n votre fr\u00e8re vous a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e, ", "start": 278.52, "duration": 2.84}, {"text": " en quelque sorte, en politique. \n Vous \u00eates discr\u00e8te sur le sujet, ", "start": 281.52, "duration": 3.44}, {"text": " mais il a travaill\u00e9 \n pour le Parti Socialiste. ", "start": 285.12, "duration": 2.4}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 collaborateur parlementaire\n de Fran\u00e7ois Hollande, ", "start": 287.68, "duration": 3.2}, {"text": " puis conseill\u00e9 parlementaire \n de Bernard Cazeneuve, ", "start": 291.04, "duration": 2.88}, {"text": " d'abord au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \n puis \u00e0 Matignon. ", "start": 294.08, "duration": 2.92}, {"text": " Ca veut dire que la politique \n avait une place importante ", "start": 297.16, "duration": 2.96}, {"text": " dans votre famille, \n pour qu'il y ait... ", "start": 300.28, "duration": 2.64}, {"text": " -Oui, \u00e7a a une place importante. ", "start": 303.08, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne sais pas si c'est le cas \n dans toutes les familles, ", "start": 305.0, "duration": 2.84}, {"text": " mais \u00e7a nous arrivait souvent ", "start": 308.0, "duration": 1.6}, {"text": " de parler politique entre nous, \n \u00e0 table, avec nos parents, ", "start": 309.76, "duration": 3.32}, {"text": " et on a un engagement commun \n aussi ", "start": 313.24, "duration": 2.52}, {"text": " pour la cause arm\u00e9nienne \n avec mon fr\u00e8re. ", "start": 315.92, "duration": 2.28}, {"text": " On n'a pas forc\u00e9ment toujours ", "start": 318.36, "duration": 1.72}, {"text": " les m\u00eames id\u00e9es, \n mais \u00e7a nous a appris ", "start": 320.24, "duration": 1.96}, {"text": " l'engagement politique, ", "start": 322.36, "duration": 1.44}, {"text": " l'importance que \u00e7a peut avoir \n sur la vie des gens, ", "start": 323.96, "duration": 2.76}, {"text": " et donc que c'est important \n et que \u00e7a compte. ", "start": 326.88, "duration": 2.44}, {"text": " -J'ai lu que votre p\u00e8re ", "start": 329.48, "duration": 1.56}, {"text": " est engag\u00e9 \u00e0 gauche, \n tendance plut\u00f4t Socialiste. ", "start": 331.2, "duration": 3.0}, {"text": " Votre m\u00e8re est plut\u00f4t \u00e0 droite.\n\n -Plut\u00f4t. ", "start": 334.36, "duration": 2.16}, {"text": " Elle n'est pas encart\u00e9e. \n Elle n'a pas d'engagement politique ", "start": 336.68, "duration": 3.4}, {"text": " mais elle a plut\u00f4t \n des id\u00e9es de droite, oui. ", "start": 340.24, "duration": 2.4}, {"text": " -Emmanuel Macron, \n il concilie les deux ? ", "start": 342.8, "duration": 2.24}, {"text": " -Peut-\u00eatre \n que mon exp\u00e9rience personnelle ", "start": 345.2, "duration": 2.48}, {"text": " m'a montr\u00e9 \n qu'il y avait du bon ", "start": 347.84, "duration": 1.68}, {"text": " et \u00e0 gauche et \u00e0 droite. \n\n -Vous avez d'abord eu ", "start": 349.68, "duration": 2.32}, {"text": " une carri\u00e8re \n de fonctionnaire ", "start": 352.16, "duration": 1.76}, {"text": " territoriale \u00e0 Lyon. ", "start": 354.08, "duration": 1.28}, {"text": " Certains \n qui vous ont connue juriste ", "start": 355.52, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la m\u00e9tropole \n de Lyon vous d\u00e9crivent ", "start": 357.76, "duration": 2.0}, {"text": " comme discr\u00e8te mais obstin\u00e9e. \n On peut faire de la politique ", "start": 359.92, "duration": 3.16}, {"text": " quand on est quelqu'un \n de discret ? ", "start": 363.24, "duration": 2.04}, {"text": " -Ecoutez, a priori, \n manifestement, oui. ", "start": 365.44, "duration": 3.24}, {"text": " Je pense que la premi\u00e8re \n des qualit\u00e9s, ", "start": 368.84, "duration": 2.12}, {"text": " c'est effectivement... \n\n -L'obstination ? ", "start": 371.12, "duration": 2.28}, {"text": " -Oui, \n une forme d'opini\u00e2tret\u00e9, ", "start": 373.56, "duration": 2.08}, {"text": " une volont\u00e9 d'aboutir \n et d'acqu\u00e9rir une \u00e9nergie. ", "start": 375.8, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense que c'est important. \n\n -Quand on est en politique, ", "start": 378.6, "duration": 3.04}, {"text": " il faut convaincre, \n il faut aller vers les autres, ", "start": 381.8, "duration": 2.64}, {"text": " il faut se vendre, \n en quelque sorte. ", "start": 384.6, "duration": 2.48}, {"text": " -Je pense que la discr\u00e9tion \n n'emp\u00eache pas \u00e7a. ", "start": 387.24, "duration": 2.96}, {"text": " La discr\u00e9tion, \n c'est parfois \u00eatre intimid\u00e9 ", "start": 390.36, "duration": 2.32}, {"text": " dans un moment comme celui \n qu'on est en train de vivre, ", "start": 392.84, "duration": 2.84}, {"text": " et ne pas \u00eatre forc\u00e9ment \n attir\u00e9 par les m\u00e9dias, ", "start": 395.84, "duration": 2.68}, {"text": " en revanche, \n je pense que dans une relation ", "start": 398.68, "duration": 2.28}, {"text": " personnelle, individuelle, ", "start": 401.12, "duration": 2.48}, {"text": " j'ai une capacit\u00e9 \n \u00e0 aller vers l'autre ", "start": 403.76, "duration": 2.28}, {"text": " plus importante. \n\n -Pour obtenir l'investiture ", "start": 406.2, "duration": 2.68}, {"text": " d'un parti aux l\u00e9gislatives, \n on milite sur le terrain, ", "start": 409.04, "duration": 2.92}, {"text": " on prend \n des responsabilit\u00e9s localement. ", "start": 412.12, "duration": 2.28}, {"text": " Vous, vous avez pris \n un chemin diff\u00e9rent. Vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 414.56, "duration": 3.0}, {"text": " collaboratrice parlementaire ", "start": 417.72, "duration": 2.32}, {"text": " de la d\u00e9put\u00e9e \n Dani\u00e8le Cazarian en 2017 ", "start": 420.2, "duration": 2.68}, {"text": " et vous lui avez succ\u00e9d\u00e9. \n Comment \u00e7a s'est fait ? ", "start": 423.04, "duration": 2.52}, {"text": " -Si Dani\u00e8le Cazarian \n avait fait le choix ", "start": 425.72, "duration": 3.52}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 nouveau candidate \n \u00e0 sa succession, ", "start": 429.4, "duration": 3.16}, {"text": " il \u00e9tait tout \u00e0 fait logique \n que ce soit elle qui porte ", "start": 432.72, "duration": 3.84}, {"text": " la candidature. \n Elle a fait un choix diff\u00e9rent, ", "start": 436.72, "duration": 3.84}, {"text": " et j'ai d\u00fb me demander \n ce que j'avais envie de faire ", "start": 440.72, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0 \n et ce que j'avais envie de faire, ", "start": 443.88, "duration": 2.6}, {"text": " c'\u00e9tait vraiment \n de continuer \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 446.64, "duration": 2.8}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats \n des habitants de mon territoire. ", "start": 449.6, "duration": 2.64}, {"text": " C'est presque une mini France, \n cette circonscription. ", "start": 452.4, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a plein de choses, \n il y a une vraie diversit\u00e9. ", "start": 455.52, "duration": 2.68}, {"text": " C'est un territoire qui m'a plu, \n auquel je me suis attach\u00e9e ", "start": 458.36, "duration": 3.08}, {"text": " et que j'avais envie \n de d\u00e9fendre ", "start": 461.6, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 463.48, "duration": 1.44}, {"text": " -Vous travaillez ", "start": 465.08, "duration": 1.44}, {"text": " sur la d\u00e9fense des droits \n des femmes et des enfants. ", "start": 466.68, "duration": 3.44}, {"text": " Dans ce contexte, \n vous avez effectu\u00e9 un signalement ", "start": 470.28, "duration": 2.76}, {"text": " au procureur de Rouen \n contre une influenceuse, ", "start": 473.2, "duration": 2.56}, {"text": " Poupette Kenza. ", "start": 475.92, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que vous lui reprochiez \n exactement ? ", "start": 477.08, "duration": 2.6}, {"text": " -Ecoutez, ", "start": 479.84, "duration": 1.0}, {"text": " je lui reprochais d'avoir publi\u00e9 \n notamment une photo ", "start": 481.0, "duration": 3.32}, {"text": " de sa fille, ", "start": 485.84, "duration": 1.04}, {"text": " dans une position... ", "start": 487.04, "duration": 1.92}, {"text": " relativement suggestive, \n et donc ", "start": 489.12, "duration": 3.72}, {"text": " de mettre en danger \n son enfant. ", "start": 493.0, "duration": 1.64}, {"text": " Je crois \n qu'on ne mesure pas... ", "start": 494.8, "duration": 2.4}, {"text": " l'importance et la gravit\u00e9 \n que \u00e7a peut avoir pour ces enfants ", "start": 497.36, "duration": 3.44}, {"text": " d'\u00eatre expos\u00e9s aussi jeunes ", "start": 500.96, "duration": 1.56}, {"text": " et d'\u00eatre expos\u00e9s comme \u00e7a. \n Ces images... ", "start": 502.68, "duration": 2.32}, {"text": " -Sur cette photo qu'on a choisi \n de ne pas montrer... ", "start": 505.16, "duration": 2.72}, {"text": " -C'est plus raisonnable. ", "start": 508.04, "duration": 1.4}, {"text": " -...on voyait la culotte \n de cette enfant ", "start": 509.6, "duration": 2.16}, {"text": " et la photo, vous dites ", "start": 511.92, "duration": 1.2}, {"text": " qu'elle a circul\u00e9 \n sur des sites p\u00e9dophiles. ", "start": 513.28, "duration": 2.32}, {"text": " C'est \u00e7a ? ", "start": 515.76, "duration": 1.0}, {"text": " -Elle a circul\u00e9... Enfin, \n le nom de cette jeune fille, ", "start": 516.92, "duration": 3.16}, {"text": " en tout cas, \n de cette petite fille, ", "start": 520.24, "duration": 2.08}, {"text": " a circul\u00e9 sur des sites \n p\u00e9dopornographique sur le Dark Web. ", "start": 522.48, "duration": 3.2}, {"text": " Donc il y a une vraie exposition \n de cette enfant. ", "start": 526.68, "duration": 2.52}, {"text": " Malheureusement, \n elle continue. ", "start": 529.36, "duration": 2.12}, {"text": " Autant, vous savez, je pense ", "start": 531.64, "duration": 2.16}, {"text": " que les parents \n de 2023-2024... ", "start": 533.96, "duration": 3.0}, {"text": " Je comprends tout \u00e0 fait ", "start": 537.12, "duration": 1.48}, {"text": " qu'on ne se rende pas compte \n de ce qu'on fait ", "start": 538.76, "duration": 2.76}, {"text": " quand on publie des photos \n de nos enfants sur les r\u00e9seaux ", "start": 541.68, "duration": 2.96}, {"text": " mais quand on sait que nos enfants \n sont en top tendance ", "start": 544.8, "duration": 2.96}, {"text": " de sites p\u00e9dopornographique, \n je connais peu de parents ", "start": 547.92, "duration": 3.16}, {"text": " qui publieraient encore ", "start": 551.24, "duration": 1.32}, {"text": " ces images de leurs enfants. \n\n -Derri\u00e8re, ", "start": 552.72, "duration": 2.16}, {"text": " il y a la question du droit \n \u00e0 l'image des enfants, un sujet ", "start": 555.04, "duration": 3.28}, {"text": " sur lequel vous travaillez \n avec Bruno Studer. ", "start": 558.48, "duration": 2.44}, {"text": " Est-ce que le procureur ", "start": 561.08, "duration": 1.28}, {"text": " a donn\u00e9 suite \n \u00e0 ce signalement ? ", "start": 562.52, "duration": 1.68}, {"text": " -Ce que je peux vous dire, \n c'est qu'il y a ", "start": 564.36, "duration": 2.28}, {"text": " un certain nombre \n des followers ", "start": 566.8, "duration": 3.72}, {"text": " de cette jeune femme ", "start": 570.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont particip\u00e9 \n au cyberharc\u00e8lement ", "start": 572.0, "duration": 2.32}, {"text": " qu'elle a voulu organiser ", "start": 574.48, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 mon encontre. \n\n -Elle les a incit\u00e9s. ", "start": 576.16, "duration": 1.88}, {"text": " -Exactement. ", "start": 578.2, "duration": 1.8}, {"text": " Ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us, \n ils ont \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s. ", "start": 580.16, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a des proc\u00e9dures \n qui sont en cours. ", "start": 583.52, "duration": 2.16}, {"text": " Moi, ce que je souhaite, ", "start": 585.84, "duration": 1.52}, {"text": " ce n'est pas forc\u00e9ment \n de stigmatiser ", "start": 587.52, "duration": 2.44}, {"text": " ces jeunes filles-l\u00e0, \n c'est surtout des jeunes filles. ", "start": 590.12, "duration": 2.96}, {"text": " Ce que je souhaite, \n c'est que cette femme ", "start": 593.24, "duration": 3.28}, {"text": " qui, elle, est une adulte, ", "start": 596.68, "duration": 2.48}, {"text": " et qui a lanc\u00e9 ce cyberharc\u00e8lement, \n elle soit responsable. ", "start": 599.32, "duration": 4.32}, {"text": " -Sur ces images, \n on voit l'un des messages ", "start": 605.0, "duration": 2.2}, {"text": " qu'elle a adress\u00e9s \u00e0 ses abonn\u00e9s : \n \"Signalons ce tweet ", "start": 607.36, "duration": 2.84}, {"text": " \"qui incite au harc\u00e8lement \n envers mes enfants et moi.\" ", "start": 610.36, "duration": 3.0}, {"text": " Dans la foul\u00e9e, vous avez re\u00e7u \n des messages d'insultes ", "start": 613.52, "duration": 3.08}, {"text": " sur Twitter, notamment. ", "start": 616.76, "duration": 1.44}, {"text": " L\u00e0, on en voit quelques-uns. \n Je les lis parce que \u00e7a peut ", "start": 618.36, "duration": 3.04}, {"text": " \u00eatre compliqu\u00e9 \u00e0 lire sur cet \u00e9cran,\n mais \"Sale pute, tu n'as pas honte\".", "start": 621.56, "duration": 4.04}, {"text": " \"Sarah la pute, \n je vais te pi\u00e9tiner.\" ", "start": 625.76, "duration": 1.96}, {"text": " \"Retourne en Arm\u00e9nie ", "start": 627.88, "duration": 1.16}, {"text": " \"te faire g\u00e9nocider.\" ", "start": 629.2, "duration": 1.2}, {"text": " Vous avez d\u00e9pos\u00e9 plainte ", "start": 631.72, "duration": 1.32}, {"text": " contre elle. Ca a donn\u00e9 \n quelque chose, pour l'instant ? ", "start": 633.2, "duration": 3.12}, {"text": " -C'est encore en cours.\n\n -C'est encore en cours. ", "start": 636.48, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous pose ces questions \n car on a le sentiment que la loi ", "start": 640.12, "duration": 3.16}, {"text": " est en retard \n sur la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 643.44, "duration": 1.52}, {"text": " et la loi, \n ce sont les d\u00e9put\u00e9s qui la font. ", "start": 645.12, "duration": 2.28}, {"text": " -La loi est aussi \n en train de se faire, ", "start": 647.56, "duration": 1.96}, {"text": " et vous le disiez, ", "start": 649.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur la question notamment \n du droit \u00e0 l'image de l'enfant. ", "start": 651.0, "duration": 3.04}, {"text": " Moi, je pense que la proposition \n qui est rapport\u00e9e ", "start": 654.2, "duration": 3.84}, {"text": " par mon coll\u00e8gue Bruno Studer \n et que je soutiens, ", "start": 658.2, "duration": 3.32}, {"text": " c'est une proposition \n qui est int\u00e9ressante, \u00e9quilibr\u00e9e, ", "start": 661.68, "duration": 3.24}, {"text": " parce que \u00e7a permettrait ", "start": 665.08, "duration": 1.36}, {"text": " dans des cas comme ceux-l\u00e0 \n d'emp\u00eacher ", "start": 666.6, "duration": 2.12}, {"text": " les parents de continuer \u00e0 publier \n des images de leurs enfants. ", "start": 668.88, "duration": 3.76}, {"text": " C'est quelque chose \n d'efficace et d'\u00e9quilibr\u00e9. ", "start": 672.8, "duration": 2.72}, {"text": " On est encore en train de faire \n la loi, vous avez raison, ", "start": 675.68, "duration": 3.48}, {"text": " mais sur la responsabilit\u00e9 \n p\u00e9nale ", "start": 679.32, "duration": 2.24}, {"text": " en cas de harc\u00e8lement, ", "start": 681.72, "duration": 2.64}, {"text": " le cadre l\u00e9gislatif est l\u00e0. \n Maintenant, ", "start": 684.52, "duration": 2.16}, {"text": " au juge de faire son travail. \n\n -On passe \u00e0 un sujet plus l\u00e9ger. ", "start": 686.84, "duration": 3.16}, {"text": " Notre quiz ! ", "start": 690.16, "duration": 0.92}, {"text": " -Ah ! \n\n -Je vous explique. ", "start": 691.24, "duration": 1.84}, {"text": " Vous allez compl\u00e9ter \n les phrases ", "start": 693.24, "duration": 1.84}, {"text": " que je vais vous proposer. \n On y va. ", "start": 695.24, "duration": 2.68}, {"text": " -Je pouvais passer \n les soir\u00e9es en famille... ", "start": 702.08, "duration": 3.36}, {"text": " -Et maintenant ? ", "start": 705.6, "duration": 0.96}, {"text": " -C'est plus compliqu\u00e9 \n en tant que d\u00e9put\u00e9e, d'abord ", "start": 706.72, "duration": 3.12}, {"text": " parce qu'il y a une activit\u00e9 \n parlementaire nocturne importante, ", "start": 710.0, "duration": 3.44}, {"text": " et parce que quand on est \n en circonscription, ", "start": 713.6, "duration": 2.4}, {"text": " on est sollicit\u00e9s aussi \n sur ces tranches horaire-l\u00e0, ", "start": 716.16, "duration": 3.16}, {"text": " et comme j'ai deux petits gar\u00e7ons, \n \u00e7a me co\u00fbte un peu. ", "start": 719.48, "duration": 3.56}, {"text": " -Vous les voyez moins. ", "start": 723.2, "duration": 1.44}, {"text": " -Oh l\u00e0 l\u00e0. \n Euh... Peut-\u00eatre ", "start": 728.28, "duration": 3.32}, {"text": " Fr\u00e9d\u00e9ric Mathieu, \n qui copr\u00e9side avec moi... ", "start": 731.76, "duration": 2.4}, {"text": " Il est d\u00e9put\u00e9 La France Insoumise \n et c'est donc ", "start": 734.32, "duration": 2.88}, {"text": " plut\u00f4t un adversaire mais \u00e0 la fois, \n il copr\u00e9side avec moi le groupe ", "start": 737.36, "duration": 3.52}, {"text": " d'\u00e9tudes sur les Kurdes. \n\n -Vous arrivez ", "start": 741.04, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 travailler ensemble. ", "start": 743.64, "duration": 1.28}, {"text": " -On arrive \u00e0 travailler ensemble. \n\n -Derni\u00e8re question. ", "start": 745.08, "duration": 2.96}, {"text": " -J'aurai r\u00e9ussi mon mandat \n si j'arrive \u00e0 mieux prot\u00e9ger ", "start": 750.24, "duration": 4.6}, {"text": " les enfants victimes \n de violence. ", "start": 755.0, "duration": 2.92}, {"text": " -C'est votre priorit\u00e9 ? \n\n -Moi, ", "start": 758.08, "duration": 1.76}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e par \u00e7a. \n Je pense que c'est ", "start": 760.0, "duration": 2.64}, {"text": " le point de d\u00e9part de beaucoup \n de drames de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 762.8, "duration": 3.04}, {"text": " Beaucoup de difficult\u00e9s \n que ces enfants ", "start": 766.0, "duration": 2.16}, {"text": " peuvent rencontrer \n une fois adultes ", "start": 768.32, "duration": 1.96}, {"text": " sont li\u00e9es \u00e0 ce qu'ils ont v\u00e9cu \n dans l'enfance, ", "start": 770.44, "duration": 2.44}, {"text": " et je crois que vraiment... \n Depuis que j'ai pris conscience ", "start": 773.04, "duration": 3.16}, {"text": " de la gravit\u00e9 de \u00e7a, \n je me dis que si j'arrive ", "start": 776.36, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 en sauver certains \n \u00e0 l'occasion de mon mandat, ", "start": 778.84, "duration": 2.68}, {"text": " j'aurai \u00e9t\u00e9 utile. ", "start": 781.68, "duration": 1.28}, {"text": " -Merci beaucoup, ", "start": 783.12, "duration": 1.08}, {"text": " Sarah Tanzilli. ", "start": 784.36, "duration": 1.24}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 785.76, "duration": 1.08}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 787.0, "duration": 2.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 789.16, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 791.32, "duration": 17.04}]}