{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.2, "duration": 10.399}, {"text": "m\u00eame sous un parapluie Elisabeth borne", "start": 8.24, "duration": 4.84}, {"text": "passe difficilement inaper\u00e7u moi je vais", "start": 10.599, "duration": 4.401}, {"text": "voter pour vous merci", "start": 13.08, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoupci bonjour madame \u00e7a va bonjour", "start": 15.0, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur \u00e7a va bien sur ce march\u00e9 du", "start": 17.08, "duration": 4.88}, {"text": "Calvados au milieu des produits locaux", "start": 19.24, "duration": 6.08}, {"text": "l'accueil est plut\u00f4t bienveillant bas de", "start": 21.96, "duration": 5.68}, {"text": "la cuisine normande la cr\u00e8me on pe dire", "start": 25.32, "duration": 3.16}, {"text": "VO", "start": 27.64, "duration": 4.52}, {"text": "exactement et Gou \u00e9galement des trucs", "start": 28.48, "duration": 6.079}, {"text": "l\u00e9gers mais l'ancienne Premi\u00e8re ministre", "start": 32.16, "duration": 5.12}, {"text": "redevenue d\u00e9put\u00e9 incarne la politique", "start": 34.559, "duration": 5.961}, {"text": "d'Emmanuel Macron et forc\u00e9ment certains", "start": 37.28, "duration": 5.84}, {"text": "l'interpellent pourquoi vous passez pas", "start": 40.52, "duration": 5.519}, {"text": "un 493 pour obliger total \u00e0 payer ces", "start": 43.12, "duration": 5.759}, {"text": "imp\u00f4ts sur ses b\u00e9n\u00e9fices en France", "start": 46.039, "duration": 5.36}, {"text": "comment le 493 vous le passez avec des", "start": 48.879, "duration": 3.641}, {"text": "gens comme nous et pourquoi vous le", "start": 51.399, "duration": 2.881}, {"text": "passez pas avec des gens comme \u00c9lisabeth", "start": 52.52, "duration": 3.92}, {"text": "borne assume son bilan et n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 54.28, "duration": 4.599}, {"text": "tacler au passage Jordan Bardella qui", "start": 56.44, "duration": 4.919}, {"text": "affirme ne pas vouloir gouverner en cas", "start": 58.879, "duration": 6.0}, {"text": "de majorit\u00e9 relative il a 63 textes et", "start": 61.359, "duration": 6.161}, {"text": "j'y crois profond\u00e9ment sur lequel j'ai", "start": 64.879, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 construire des majorit\u00e9s avec des", "start": 67.52, "duration": 3.84}, {"text": "gens qui pensent pas comme nous moi", "start": 69.84, "duration": 3.44}, {"text": "j'assume d'avoir au mieux dans un", "start": 71.36, "duration": 3.759}, {"text": "contexte de majorit\u00e9 relative qui", "start": 73.28, "duration": 3.4}, {"text": "manifestement fait peur \u00e0 tout le monde", "start": 75.119, "duration": 2.881}, {"text": "puisque je vous dis monsieur Bardella", "start": 76.68, "duration": 2.84}, {"text": "dit \u00e0 moi s une majorit\u00e9 relative j'y", "start": 78.0, "duration": 3.2}, {"text": "vais pas qui est-ce qui y va faut bien", "start": 79.52, "duration": 3.48}, {"text": "qu' des gens pour gouverner dans le pays", "start": 81.2, "duration": 3.919}, {"text": "c'est pas facile la majorit\u00e9 relative", "start": 83.0, "duration": 4.079}, {"text": "Elisabeth bornne met aussi en avant les", "start": 85.119, "duration": 4.241}, {"text": "emplois cr\u00e9\u00e9s depuis 7 ans mais dans la", "start": 87.079, "duration": 4.4}, {"text": "6e circonscription du Calvados", "start": 89.36, "duration": 4.36}, {"text": "territoire rural et", "start": 91.479, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9 le sentiment de", "start": 93.72, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9classement est tr\u00e8s important et ils", "start": 95.439, "duration": 4.921}, {"text": "sont nombreux \u00e0 tenir Emmanuel Macron", "start": 98.0, "duration": 4.32}, {"text": "pour responsable il y en a marre il y en", "start": 100.36, "duration": 4.0}, {"text": "a vraiment marre l\u00e0 on travaille si", "start": 102.32, "duration": 4.159}, {"text": "c'est des fan moi son difficile c'est", "start": 104.36, "duration": 3.719}, {"text": "toujours une augmentation c'est toujours", "start": 106.479, "duration": 3.361}, {"text": "ceci c'est toujours cela il pense", "start": 108.079, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup \u00e0 ceux qu' de l'argent qui sont", "start": 109.84, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment dans le haut des ceux qui", "start": 111.64, "duration": 4.159}, {"text": "travaillent ils pensent pas ils pensent", "start": 113.52, "duration": 4.879}, {"text": "pas \u00e0 nous une col\u00e8re que tente de", "start": 115.799, "duration": 5.201}, {"text": "capter No\u00e9 Gauchard avec la banni\u00e8re du", "start": 118.399, "duration": 4.521}, {"text": "nouveau front populaire notre programme", "start": 121.0, "duration": 3.399}, {"text": "la retraite \u00e0 60 ans la hausse des", "start": 122.92, "duration": 4.199}, {"text": "salaires en 2022 il a \u00e9chou\u00e9 de quelques", "start": 124.399, "duration": 4.92}, {"text": "points face \u00e0 ellisabeth Borne mais", "start": 127.119, "duration": 4.241}, {"text": "entre-temps il y a eu la r\u00e9forme des", "start": 129.319, "duration": 3.881}, {"text": "retraites oui vous savez madame borne a", "start": 131.36, "duration": 2.959}, {"text": "fait passer la r\u00e9forme des retraites", "start": 133.2, "duration": 3.52}, {"text": "pour la prolonger \u00e0 64 ans \u00e9videmment", "start": 134.319, "duration": 4.161}, {"text": "celle qui a port\u00e9 la retraite \u00e0 64 ans", "start": 136.72, "duration": 2.48}, {"text": "et qui est quand m\u00eame all\u00e9 dans", "start": 138.48, "duration": 2.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 139.2, "duration": 3.0}, {"text": "prononcer le 493 pour la faire adopter", "start": 140.56, "duration": 3.56}, {"text": "Infin\u00e9 c'est bien Elizabeth borne celle", "start": 142.2, "duration": 3.399}, {"text": "qui se pr\u00e9tend d\u00e9put\u00e9 ici aujourd'hui", "start": 144.12, "duration": 3.08}, {"text": "donc voil\u00e0 \u00e9videmment qu'on va insister", "start": 145.599, "duration": 3.521}, {"text": "sur ce sujet mais il y a une autre", "start": 147.2, "duration": 4.399}, {"text": "personnalit\u00e9 qui s'invite dans ce duel", "start": 149.12, "duration": 4.96}, {"text": "Nicolas calbri le tout nouveau candidat", "start": 151.599, "duration": 4.561}, {"text": "du Rassemblement national que nous", "start": 154.08, "duration": 4.519}, {"text": "retrouvons \u00e0 Paris je fais partie de ces", "start": 156.16, "duration": 3.92}, {"text": "Normands qui travaillent \u00e0 Paris et qui", "start": 158.599, "duration": 3.72}, {"text": "vivent en Normandie malgr\u00e9 la campagne", "start": 160.08, "duration": 4.72}, {"text": "Express il n'est en circonscription que", "start": 162.319, "duration": 4.84}, {"text": "le weekend et mise sur le sentiment de", "start": 164.8, "duration": 4.4}, {"text": "rejet autour d'\u00e9liisabeth borne et", "start": 167.159, "duration": 3.401}, {"text": "Madame borne est tr\u00e8s identifi\u00e9e elle", "start": 169.2, "duration": 3.399}, {"text": "identifi\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec de la macronie \u00e0 la", "start": 170.56, "duration": 3.8}, {"text": "brutalit\u00e9 de comment elle a gouvern\u00e9 de", "start": 172.599, "duration": 5.161}, {"text": "pendant 18 ou 20 mois madame 493 comment", "start": 174.36, "duration": 5.0}, {"text": "nous on l'appelle elle a gouvern\u00e9 contre", "start": 177.76, "duration": 2.92}, {"text": "le Parlement elle a fait passer une", "start": 179.36, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9forme des retraites sans votes c'est", "start": 180.68, "duration": 3.919}, {"text": "quasiment une chance d'\u00eatre face \u00e0", "start": 183.12, "duration": 3.6}, {"text": "Madame borne qui est extr\u00eamement bien", "start": 184.599, "duration": 3.881}, {"text": "identifi\u00e9 et on voit que les Normands", "start": 186.72, "duration": 3.4}, {"text": "ont clairement envie de la sanctionner", "start": 188.48, "duration": 3.56}, {"text": "s'il est si confiant c'est parce que", "start": 190.12, "duration": 4.36}, {"text": "dans la 6e circonscription du Calvados", "start": 192.04, "duration": 5.759}, {"text": "le RN de Jordan bardellaa a remport\u00e9 34", "start": 194.48, "duration": 5.24}, {"text": "% des suffrages aux \u00e9lections", "start": 197.799, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9ennes", "start": 199.72, "duration": 3.0}]}