{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un homme a \u00e9t\u00e9 pris en photo dans le", "start": 0.08, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00e9tro \u00e0 Paris avec un maillot floqu\u00e9", "start": 1.48, "duration": 4.52}, {"text": "antijuif une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte voici", "start": 3.48, "duration": 4.16}, {"text": "ce que l'on sait cette photo a \u00e9t\u00e9 prise", "start": 6.0, "duration": 3.719}, {"text": "dans la ligne 13 du m\u00e9tro \u00e0 Paris \u00e0 la", "start": 7.64, "duration": 4.159}, {"text": "station Saint-Fran\u00e7ois Xavier direction", "start": 9.719, "duration": 3.8}, {"text": "Saint-Denis c'est la directrice de la", "start": 11.799, "duration": 4.0}, {"text": "radio RCJ la radio de la communaut\u00e9", "start": 13.519, "duration": 4.201}, {"text": "juive qui a post\u00e9 la photo en question", "start": 15.799, "duration": 4.24}, {"text": "sur X ce mardi la brigade des r\u00e9seaux", "start": 17.72, "duration": 3.88}, {"text": "ferroviaires a signal\u00e9 la photo au", "start": 20.039, "duration": 3.201}, {"text": "parquet de Paris et une enqu\u00eate a donc", "start": 21.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ouverte pour provocation publique \u00e0", "start": 23.24, "duration": 4.32}, {"text": "la haine de son c\u00f4t\u00e9 la RATP qui g\u00e8re le", "start": 25.32, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9tro \u00e0 Paris a condamn\u00e9 je cite avec la", "start": 27.56, "duration": 4.32}, {"text": "la plus grande fermet\u00e9 le racisme et", "start": 30.0, "duration": 4.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme l'homme risque jusqu'\u00e0 1", "start": 31.88, "duration": 4.4}, {"text": "an de prison et 45000 \u20ac d'amende pour", "start": 34.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'instant il n'a pas encore \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9", "start": 36.28, "duration": 3.959}, {"text": "la RATP a affirm\u00e9 se mettre \u00e0 la", "start": 38.12, "duration": 4.48}, {"text": "disposition de la Police pour identifier", "start": 40.239, "duration": 4.201}, {"text": "toute personne responsable de ce type", "start": 42.6, "duration": 3.799}, {"text": "d'acte selon la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion", "start": 44.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00cele-de-France Val\u00e9rie p\u00e9cr\u00e8 des", "start": 46.399, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9rifications sur l'identit\u00e9 de l'homme", "start": 48.16, "duration": 3.239}, {"text": "au maillot sont en cours pour donner", "start": 49.84, "duration": 5.239}, {"text": "lieu aux poursuites p\u00e9nales qui s'imp", "start": 51.399, "duration": 3.68}]}