{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e0 rennes \u00e9lise avait deux est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "start": 0.0, "duration": 4.89}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans", "start": 1.77, "duration": 5.64}, {"text": "l'information est officielle alors elle", "start": 4.89, "duration": 6.15}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e le 2 juin 1953 et", "start": 7.41, "duration": 6.66}, {"text": "elle f\u00eatait en 2022 c'est soixante dix", "start": 11.04, "duration": 4.98}, {"text": "ans de r\u00e8gne du jamais vu en fait dans", "start": 14.07, "duration": 4.41}, {"text": "l'histoire de la royaut\u00e9 britannique", "start": 16.02, "duration": 4.29}, {"text": "alors il avait 2 lors de son r\u00e8gne a", "start": 18.48, "duration": 4.53}, {"text": "connu au total neuf pr\u00e9sidents fran\u00e7ais", "start": 20.31, "duration": 5.43}, {"text": "et elle a visit\u00e9 plus d'une centaine de", "start": 23.01, "duration": 5.759}, {"text": "pays le royaume-uni entame donc un deuil", "start": 25.74, "duration": 6.0}, {"text": "national d'une dizaine de jours son", "start": 28.769, "duration": 5.371}, {"text": "enterrement aura lieu dans dix jours et", "start": 31.74, "duration": 4.62}, {"text": "son fils le prince charles qui devient", "start": 34.14, "duration": 4.41}, {"text": "roi son couronnement aura lieu d'ici", "start": 36.36, "duration": 4.469}, {"text": "quelques mois \u00e9videmment je vous tiens", "start": 38.55, "duration": 4.37}, {"text": "au courant", "start": 40.829, "duration": 2.091}]}