{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club sp\u00e9cial", "start": 0.84, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne Anana Navaro Pedro", "start": 3.04, "duration": 3.799}, {"text": "bonjour merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 5.0, "duration": 2.64}, {"text": "on est ravi de vous recevoir", "start": 6.839, "duration": 2.601}, {"text": "correspondante de la presse portugaise", "start": 7.64, "duration": 4.039}, {"text": "et Richard verli merci \u00e9galement d'\u00eatre", "start": 9.44, "duration": 3.52}, {"text": "avec nous on est \u00e9galement ravi de vous", "start": 11.679, "duration": 2.601}, {"text": "recevoir correspondant France europeope", "start": 12.96, "duration": 3.52}, {"text": "du quotidien suisse B et on a envie", "start": 14.28, "duration": 3.839}, {"text": "d'avoir votre regard sur cette campagne", "start": 16.48, "duration": 3.6}, {"text": "des europ\u00e9ennes \u00e0 6 semaines du scrutin", "start": 18.119, "duration": 3.761}, {"text": "comment se d\u00e9roule-t-elle dans l'Union", "start": 20.08, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne la droite conservera-t-elle", "start": 21.88, "duration": 3.319}, {"text": "sa majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en le", "start": 23.359, "duration": 3.441}, {"text": "rassemblement national en t\u00eate en France", "start": 25.199, "duration": 3.92}, {"text": "pe-il vraiment dans l'h\u00e9micycle du", "start": 26.8, "duration": 4.2}, {"text": "Parlement vous nous direz ce que vous en", "start": 29.119, "duration": 3.44}, {"text": "pensez et Mathias vous nous direz \u00e0 quoi", "start": 31.0, "duration": 3.32}, {"text": "pourrait ressembler l'\u00e9micycle 9 juin et", "start": 32.559, "duration": 3.401}, {"text": "oui avec des projections encore un petit", "start": 34.32, "duration": 3.239}, {"text": "peu incertaines \u00e0 quelques semaines des", "start": 35.96, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lections mais \u00e7a pourrait quand m\u00eame", "start": 37.559, "duration": 3.081}, {"text": "chambouler surtout \u00e0 l'extr\u00eame droite et", "start": 38.68, "duration": 3.24}, {"text": "on voit \u00e7a tout de suite dans ce club", "start": 40.64, "duration": 3.599}, {"text": "sp\u00e9cial", "start": 41.92, "duration": 2.319}, {"text": "[Musique]", "start": 46.38, "duration": 7.88}, {"text": "europ\u00e9en et avant de parler de la", "start": 55.52, "duration": 3.839}, {"text": "campagne les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 57.8, "duration": 3.399}, {"text": "continuent \u00e0 si jusqu'\u00e0 cette semaine", "start": 59.359, "duration": 3.921}, {"text": "derni\u00e8res heures de session au Parlement", "start": 61.199, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9en et pour plusieurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 63.28, "duration": 3.28}, {"text": "c'\u00e9tait la derni\u00e8re s\u00e9ance c'est le cas", "start": 64.68, "duration": 4.16}, {"text": "d'Arnaud Djan et de Catherine Chabot qui", "start": 66.56, "duration": 3.36}, {"text": "ont fait le choix de ne pas se", "start": 68.84, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9senter il raconte ce mandat de", "start": 69.92, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens si particulier audre", "start": 72.24, "duration": 4.919}, {"text": "vas Jonathan dupr et Fabien r les ont", "start": 74.52, "duration": 6.4}, {"text": "rencontr\u00e9 voil\u00e0 exactement donc d'abord", "start": 77.159, "duration": 5.96}, {"text": "pendant que j'y suis un mot sur le", "start": 80.92, "duration": 4.08}, {"text": "projet d'avis du rapporteur enemp\u00eache", "start": 83.119, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'on aurait pu le mettre l\u00e0", "start": 85.0, "duration": 3.92}, {"text": "ctherine Chab est en pleine r\u00e9union de", "start": 86.439, "duration": 5.481}, {"text": "trava fine sa position sur un texte", "start": 88.92, "duration": 5.879}, {"text": "ancienne navigatrice l'eurod\u00e9put\u00e9 renw", "start": 91.92, "duration": 4.839}, {"text": "le parti d'Emmanuel Macron et", "start": 94.799, "duration": 3.841}, {"text": "sp\u00e9cialiste de tous les sujets en lien", "start": 96.759, "duration": 4.04}, {"text": "avec la mer le Parlement de Bruxelles", "start": 98.64, "duration": 3.6}, {"text": "c'est l'endroit o\u00f9 elle pr\u00e9pare les", "start": 100.799, "duration": 3.68}, {"text": "textes les \u00e9changes sont plus simples", "start": 102.24, "duration": 4.4}, {"text": "avec la Commission europ\u00e9enne et les", "start": 104.479, "duration": 3.64}, {"text": "\u00c9tats-membres qui sont dans les", "start": 106.64, "duration": 4.28}, {"text": "b\u00e2timents voisins et en fait \u00e0 Bruxelles", "start": 108.119, "duration": 4.68}, {"text": "nous avons surtout nos r\u00e9unions de", "start": 110.92, "duration": 3.6}, {"text": "commission mais c'est aussi le lieu o\u00f9", "start": 112.799, "duration": 2.721}, {"text": "on rencontre beaucoup les parties", "start": 114.52, "duration": 3.08}, {"text": "prenantes en d'autres termes les", "start": 115.52, "duration": 4.519}, {"text": "lobbyistes mais pour Catherine Chabot ce", "start": 117.6, "duration": 4.159}, {"text": "n'est pas un gros mot on essaie de", "start": 120.039, "duration": 3.481}, {"text": "construire des des compromis qui moi", "start": 121.759, "duration": 3.841}, {"text": "j'essaie de pousser l'ambition mais en", "start": 123.52, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9coutant aussi les parties prenantes", "start": 125.6, "duration": 3.719}, {"text": "j'ai j'ai une attention bien \u00e9videmment", "start": 127.64, "duration": 4.08}, {"text": "pour pour les industriels au Parlement", "start": 129.319, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en aucun groupe n'a la majorit\u00e9 et", "start": 131.72, "duration": 5.08}, {"text": "il n'y a pas d'accord de coalition alors", "start": 134.319, "duration": 5.761}, {"text": "il faut n\u00e9gocier texte par texte \u00e7a", "start": 136.8, "duration": 5.519}, {"text": "c'est vraiment un bout du travail du", "start": 140.08, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 qui est super int\u00e9ressant c'est", "start": 142.319, "duration": 3.761}, {"text": "justement ce qui doit se passer dans", "start": 144.56, "duration": 3.319}, {"text": "quelques minutes je veux pousser l'Union", "start": 146.08, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 investir dans la relance de", "start": 147.879, "duration": 4.36}, {"text": "l'industrie navale europ\u00e9enne et cr\u00e9er", "start": 150.599, "duration": 3.961}, {"text": "un pavillon europ\u00e9en et donc l\u00e0 je vais", "start": 152.239, "duration": 4.521}, {"text": "demander un peu le mandat \u00e0 mon groupe", "start": 154.56, "duration": 3.36}, {"text": "de me dire", "start": 156.76, "duration": 3.52}, {"text": "ok Catherine tu peux y aller au nom du", "start": 157.92, "duration": 4.16}, {"text": "groupe dans la salle les traducteurs", "start": 160.28, "duration": 3.92}, {"text": "sont \u00e0 pied d'\u0153uvre car ici il n'y a pas", "start": 162.08, "duration": 4.76}, {"text": "que des Fran\u00e7ais c'est aussi une", "start": 164.2, "duration": 4.64}, {"text": "particularit\u00e9 du Parlement europ\u00e9en il", "start": 166.84, "duration": 5.119}, {"text": "faut apprendre \u00e0 \u00e0 composer avec des", "start": 168.84, "duration": 4.72}, {"text": "visions diff\u00e9rentes on a travaill\u00e9 sur", "start": 171.959, "duration": 3.64}, {"text": "la for\u00eat mais la for\u00eat des pays du Nord", "start": 173.56, "duration": 3.64}, {"text": "et la for\u00eat chez nous et la for\u00eat dans", "start": 175.599, "duration": 3.56}, {"text": "l'Est de l'Europe \u00e7a n'est pas tout \u00e0", "start": 177.2, "duration": 3.88}, {"text": "fait la m\u00eame c'est \u00e0 la fois arriver \u00e0", "start": 179.159, "duration": 4.0}, {"text": "composer avec les diversit\u00e9s et", "start": 181.08, "duration": 4.56}, {"text": "construire un chemin commun un travail", "start": 183.159, "duration": 4.64}, {"text": "qui se termine \u00e0 Strasbourg 3 jours par", "start": 185.64, "duration": 4.599}, {"text": "mois le Parlement d\u00e9m\u00e9nage enti\u00e8rement", "start": 187.799, "duration": 5.44}, {"text": "c'est la plini\u00e8re Arnaud Djan eurod\u00e9put\u00e9", "start": 190.239, "duration": 4.961}, {"text": "les r\u00e9publicains est en route pour", "start": 193.239, "duration": 4.441}, {"text": "l'h\u00e9micycle puisque traditionnellement \u00e0", "start": 195.2, "duration": 4.64}, {"text": "Strasbourg \u00e0 midi chaque jour de session", "start": 197.68, "duration": 3.8}, {"text": "plini\u00e8re nous avons les votes c'est la", "start": 199.84, "duration": 3.08}, {"text": "fin de course j'allais dire des textes", "start": 201.48, "duration": 2.839}, {"text": "qu'on a travaill\u00e9 pendant des semaines", "start": 202.92, "duration": 3.52}, {"text": "voire des mois en amont \u00e0 Bruxelles dans", "start": 204.319, "duration": 3.601}, {"text": "les commissions parlementaires on a", "start": 206.44, "duration": 2.84}, {"text": "tritur\u00e9 tous les textes dans tous les", "start": 207.92, "duration": 3.12}, {"text": "sens et l\u00e0 c'est l'apth\u00e9os c'est", "start": 209.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'aboutissement on vote on vote les", "start": 211.04, "duration": 4.36}, {"text": "textes mieux vaut ne pas \u00eatre en retard", "start": 212.68, "duration": 5.119}, {"text": "il re\u00e7oit les derni\u00e8res consignes de son", "start": 215.4, "duration": 4.839}, {"text": "assistant ah oui oui apr\u00e8s apr\u00e8s", "start": 217.799, "duration": 4.8}, {"text": "on moin sur vot finale sur le vote", "start": 220.239, "duration": 4.92}, {"text": "finale \u00e7a marche et sa liste de votes", "start": 222.599, "duration": 5.121}, {"text": "les votes sont nombreux complexes les", "start": 225.159, "duration": 3.961}, {"text": "groupes qui sont bien organis\u00e9s", "start": 227.72, "duration": 3.28}, {"text": "fournissent \u00e0 leurs membres une liste de", "start": 229.12, "duration": 3.56}, {"text": "votes et sur ces listes de votes on", "start": 231.0, "duration": 4.079}, {"text": "retrouve toutes les indications sachant", "start": 232.68, "duration": 4.04}, {"text": "que les listes de vote ensuite peuvent", "start": 235.079, "duration": 5.08}, {"text": "\u00eatre aussi amend\u00e9es \u00e0 Strasbourg", "start": 236.72, "duration": 5.719}, {"text": "sont rythm\u00e9 vote intervention dans", "start": 240.159, "duration": 4.961}, {"text": "l'h\u00e9micycle Arna d'an sp\u00e9cialiste des", "start": 242.439, "duration": 4.64}, {"text": "questions d\u00e9fense est aussi", "start": 245.12, "duration": 4.679}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du groupe PPE la droite", "start": 247.079, "duration": 5.401}, {"text": "europ\u00e9enne et entre deux r\u00e9unions il", "start": 249.799, "duration": 5.08}, {"text": "accueille un groupe de visiteurs alors", "start": 252.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9coutez bienvenue le conseil municipal", "start": 254.879, "duration": 4.36}, {"text": "de reen en son\u00e9ois je vais vous dire une", "start": 256.88, "duration": 4.16}, {"text": "chose vous oubliez tout ce que vous", "start": 259.239, "duration": 4.281}, {"text": "savez sur les institutions fran\u00e7aises", "start": 261.04, "duration": 4.24}, {"text": "pour moi la partie p\u00e9dagogique de mon", "start": 263.52, "duration": 3.959}, {"text": "mandat est au moins aussi importante que", "start": 265.28, "duration": 3.52}, {"text": "la partie politique il y a une telle", "start": 267.479, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9connexion", "start": 268.8, "duration": 3.44}, {"text": "des citoyens avec le fonctionnement m\u00eame", "start": 270.24, "duration": 3.239}, {"text": "des institutions europ\u00e9ennes et", "start": 272.24, "duration": 2.88}, {"text": "singuli\u00e8rement du Parlement que si on", "start": 273.479, "duration": 4.72}, {"text": "prend pas nous d\u00e9put\u00e9s le temps et", "start": 275.12, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9nergie d'expliquer en quoi consiste", "start": 278.199, "duration": 5.161}, {"text": "notre travail je dire l'exercice du", "start": 280.6, "duration": 4.64}, {"text": "mandat lui-m\u00eame est un peu vain parce", "start": 283.36, "duration": 3.2}, {"text": "que on sera pas compris par nos", "start": 285.24, "duration": 3.6}, {"text": "concitoyens pour lui la journ\u00e9e est loin", "start": 286.56, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00eatre termin\u00e9e il doit encore \u00e9crire", "start": 288.84, "duration": 4.359}, {"text": "une intervention qu'il prononcera dans", "start": 291.0, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00e9micycle le", "start": 293.199, "duration": 4.84}, {"text": "lendemain anedro on le voit le quotidien", "start": 294.919, "duration": 4.801}, {"text": "du travail de ces eurod\u00e9put\u00e9s les", "start": 298.039, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7ais sont appel\u00e9s \u00e0 les \u00e9lir le 9", "start": 299.72, "duration": 3.08}, {"text": "juin mais est-ce qu'ils connaissent", "start": 301.32, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9ellement le travail de leur d\u00e9put\u00e9s", "start": 302.8, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ens ah ils ne le connaissent", "start": 304.4, "duration": 4.12}, {"text": "absolument pas il ne l'aime pas le", "start": 306.88, "duration": 3.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je crois qu'", "start": 308.52, "duration": 4.399}, {"text": "Eurobarom\u00e8tre a indiqu\u00e9 dans sa derni\u00e8re", "start": 309.96, "duration": 6.92}, {"text": "mouture a indiqu\u00e9 que seulement 27 % des", "start": 312.919, "duration": 5.961}, {"text": "Fran\u00e7ais ont une opinion favorable du", "start": 316.88, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et est-ce que ils", "start": 318.88, "duration": 2.879}, {"text": "connaissent exactement ce qui se passe", "start": 320.6, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dedans en plus terre de compromis on", "start": 321.759, "duration": 4.521}, {"text": "vient espace de compromis par nature on", "start": 324.16, "duration": 3.84}, {"text": "vient de l'entendre bah c'est pas", "start": 326.28, "duration": 4.039}, {"text": "exactement ce qui se passe au Parlement", "start": 328.0, "duration": 4.84}, {"text": "fran\u00e7ais non plus enfin \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 330.319, "duration": 5.761}, {"text": "nationale tout au moins euh donc non il", "start": 332.84, "duration": 4.68}, {"text": "mais est-ce que dans les autres pays de", "start": 336.08, "duration": 3.119}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on sait aussi tr\u00e8s", "start": 337.52, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s bien ce qui se passe c'est la", "start": 339.199, "duration": 2.361}, {"text": "question que j'allais vous poser le", "start": 340.56, "duration": 2.72}, {"text": "Portugal par exemple c'est le pays qui a", "start": 341.56, "duration": 3.8}, {"text": "le meilleur opinion des 27 du Parlement", "start": 343.28, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en 66 % des Fran\u00e7ais des Portugais", "start": 345.36, "duration": 4.279}, {"text": "pardon ont une tr\u00e8s bonne opinion du du", "start": 347.8, "duration": 2.8}, {"text": "Parlement", "start": 349.639, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en je crois qu'il y a un travail", "start": 350.6, "duration": 3.76}, {"text": "p\u00e9dagogique tr\u00e8s important fait par la", "start": 352.759, "duration": 3.041}, {"text": "presse portugaise notamment la presse du", "start": 354.36, "duration": 4.2}, {"text": "service public pour renseigner sur ce", "start": 355.8, "duration": 4.6}, {"text": "qui se passe dans dans dans dans ces", "start": 358.56, "duration": 3.84}, {"text": "parlements euh il y a une information", "start": 360.4, "duration": 4.0}, {"text": "plus soutenue de Bruxelles au Portugal", "start": 362.4, "duration": 3.519}, {"text": "qu'en France dans d'autres pays de", "start": 364.4, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et quand m\u00eame il y a", "start": 365.919, "duration": 3.961}, {"text": "38 % des Portugais qui disent je sa pas", "start": 368.16, "duration": 3.479}, {"text": "ce qui se passe l\u00e0-bas donc vous voyez", "start": 369.88, "duration": 4.0}, {"text": "les efforts on les fait et quand m\u00eame", "start": 371.639, "duration": 4.441}, {"text": "c'est jamais assez c'est un mandat qui", "start": 373.88, "duration": 3.48}, {"text": "est finalement tr\u00e8s peu connu Richard", "start": 376.08, "duration": 2.519}, {"text": "verl c'est un mandat particulier ce", "start": 377.36, "duration": 3.08}, {"text": "mandat de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens oui alors", "start": 378.599, "duration": 3.921}, {"text": "est-ce qu'il est tr\u00e8s peu connu je suis", "start": 380.44, "duration": 4.0}, {"text": "pas si s\u00fbr le mandat lui-m\u00eame il est", "start": 382.52, "duration": 3.36}, {"text": "connu parce que des personnalit\u00e9s", "start": 384.44, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aises de premier plan ont eu un", "start": 385.88, "duration": 3.68}, {"text": "mandat de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens on pense \u00e0", "start": 388.08, "duration": 3.32}, {"text": "Simon veille par exemple on pense \u00e0 des", "start": 389.56, "duration": 4.039}, {"text": "gens comme bris ortefeu Rachid hadti", "start": 391.4, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame si sa r\u00e9putation au Parlement", "start": 393.599, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9en n'\u00e9tait pas extraordinaire mais", "start": 395.24, "duration": 3.2}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne donc le", "start": 396.68, "duration": 3.239}, {"text": "mandat il est connu je pense que les", "start": 398.44, "duration": 2.68}, {"text": "gens savent ce que c'est que le", "start": 399.919, "duration": 2.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en o\u00f9 il est \u00e0", "start": 401.12, "duration": 3.56}, {"text": "Strasbourg \u00e0 Bruxelles et ensuite c'est", "start": 402.599, "duration": 4.241}, {"text": "le grand flou effectivement ce qui est", "start": 404.68, "duration": 4.48}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que il y a peu au fond", "start": 406.84, "duration": 4.24}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qui d\u00e9fendent le", "start": 409.16, "duration": 3.68}, {"text": "travail du Parlement europ\u00e9en Arnaud", "start": 411.08, "duration": 3.959}, {"text": "Djan est une exception Arnaud Djan qui", "start": 412.84, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs arr\u00eate apr\u00e8s trois mandats", "start": 415.039, "duration": 4.56}, {"text": "relativement am\u00e8 il faut bien le dire", "start": 417.28, "duration": 4.08}, {"text": "parce que il voit bien que c'est", "start": 419.599, "duration": 3.28}, {"text": "difficile de plaider la cause de ce", "start": 421.36, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement la plupart des d\u00e9put\u00e9s", "start": 422.879, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9ens fran\u00e7ais ils se gardent d'en", "start": 424.52, "duration": 5.16}, {"text": "parler parce que ils sont pas tous fiers", "start": 427.319, "duration": 3.801}, {"text": "d'y \u00eatre quelquefois ils y sont parce", "start": 429.68, "duration": 3.28}, {"text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 recas\u00e9s ils ne pouvaient", "start": 431.12, "duration": 3.68}, {"text": "plus \u00eatre \u00e0 des postes de responsabilit\u00e9", "start": 432.96, "duration": 3.48}, {"text": "nationale et donc au fond ils sont", "start": 434.8, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens par d\u00e9faut c'est \u00e7a le", "start": 436.44, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me il faut esp\u00e9rer que", "start": 438.56, "duration": 2.319}, {"text": "progressivement avec les nouvelles", "start": 439.68, "duration": 3.519}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations \u00e7a change ouais \u00e7a \u00e7a", "start": 440.879, "duration": 3.961}, {"text": "participe \u00e0 ce \u00e0 cette mauvaise vision", "start": 443.199, "duration": 2.801}, {"text": "pour vous Anana", "start": 444.84, "duration": 3.52}, {"text": "navaredro en parti oui par exemple au", "start": 446.0, "duration": 4.44}, {"text": "Portugal il y a des des des eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 448.36, "duration": 4.239}, {"text": "qui sont partis sans \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 450.44, "duration": 3.56}, {"text": "connus sur les listes \u00e9lus sur les", "start": 452.599, "duration": 3.801}, {"text": "listes et puis qui ont fait il sont fait", "start": 454.0, "duration": 3.68}, {"text": "une r\u00e9putation \u00e0 Bruxelles et qui", "start": 456.4, "duration": 3.799}, {"text": "ensuite ont poursuivi une bonne carri\u00e8re", "start": 457.68, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e0 Lisbonne au Portugal m\u00eame donc c'est", "start": 460.199, "duration": 4.201}, {"text": "c'est c'est c'est un peu diff\u00e9rent mais", "start": 463.199, "duration": 3.041}, {"text": "vous voyez les histoires sont diff\u00e9rente", "start": 464.4, "duration": 3.079}, {"text": "le Portugal rentre dans l'Union", "start": 466.24, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9enne enfin la les ce \u00e0 l'\u00e9poque en", "start": 467.479, "duration": 5.4}, {"text": "86 et c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 nous on", "start": 470.759, "duration": 3.72}, {"text": "sortait d'une longue nuit de dictature", "start": 472.879, "duration": 3.44}, {"text": "et c'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 que vraiment on", "start": 474.479, "duration": 3.84}, {"text": "croit qu'on peut b\u00e2tir un un un avenir", "start": 476.319, "duration": 4.32}, {"text": "euh parce que on a les moyens de le", "start": 478.319, "duration": 3.681}, {"text": "faire donc il y a une reconnaissance", "start": 480.639, "duration": 3.28}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce jour euh vis-\u00e0-vis de l'Union", "start": 482.0, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne et de l'Europe au Portugal", "start": 483.919, "duration": 2.921}, {"text": "que vous n'avez pas en France parce que", "start": 485.56, "duration": 3.0}, {"text": "vous \u00eates membres fondateur parce que", "start": 486.84, "duration": 3.44}, {"text": "vous avez une autre histoire et parce", "start": 488.56, "duration": 3.599}, {"text": "que vous avez d'autres objectifs", "start": 490.28, "duration": 4.56}, {"text": "d'autres exigences aussi donc cette", "start": 492.159, "duration": 4.48}, {"text": "reconnaissance elle est l\u00e0 la pr\u00e9sidente", "start": 494.84, "duration": 3.919}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en madame metzola", "start": 496.639, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 Lisbonne r\u00e9cemment et elle", "start": 498.759, "duration": 3.44}, {"text": "disait c'est le seul pays de l'Union", "start": 500.84, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne o\u00f9 les gens reconnaissent que", "start": 502.199, "duration": 5.68}, {"text": "le Parlement a une un impact dans le et", "start": 504.52, "duration": 5.359}, {"text": "ils sont reconnaissants et estce qu'il y", "start": 507.879, "duration": 3.961}, {"text": "a un impact dans la vie quotidienne des", "start": 509.879, "duration": 4.201}, {"text": "citoyens du pays et je pense c'est un", "start": 511.84, "duration": 4.439}, {"text": "des rares pays on le voit comme \u00e7a et \u00e7a", "start": 514.08, "duration": 5.839}, {"text": "se traduit par la couverture de de de", "start": 516.279, "duration": 5.841}, {"text": "l'information un exemple concret par", "start": 519.919, "duration": 4.04}, {"text": "exemple qui a beaucoup frapp\u00e9 les", "start": 522.12, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ais la voie actuelle \u00e9lectrique et", "start": 523.959, "duration": 5.32}, {"text": "bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 couvert bien en amont chez", "start": 525.959, "duration": 4.801}, {"text": "nous en France quand la nouvelle est", "start": 529.279, "duration": 3.441}, {"text": "sortie bah c'est un tout petit peu", "start": 530.76, "duration": 4.6}, {"text": "frapp\u00e9 m\u00eame braquer l'obligation en 2035", "start": 532.72, "duration": 4.119}, {"text": "de ces voitures \u00e9lectriques il y a un", "start": 535.36, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment aussi tr\u00e8s important outre", "start": 536.839, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment historique c'est ce qu'a dit", "start": 538.12, "duration": 4.2}, {"text": "Arnaud Djan c'est que dans un r\u00e9gime", "start": 539.959, "duration": 4.401}, {"text": "parlementaire comme le Portugal comme", "start": 542.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'Allemagne si vous venez du Parlement", "start": 544.36, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en au fond vous pouvez transposer", "start": 546.44, "duration": 4.36}, {"text": "plus ou moins vos habitudes dans votre", "start": 548.64, "duration": 4.48}, {"text": "syst\u00e8me national trouver les majorit\u00e9s", "start": 550.8, "duration": 4.44}, {"text": "faire des compromis si vous \u00eates d\u00e9put\u00e9", "start": 553.12, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9en et vous arrivez en France c'est", "start": 555.24, "duration": 2.36}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent puisque vous", "start": 556.519, "duration": 2.481}, {"text": "arrivez dans un syst\u00e8me hyper", "start": 557.6, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidentiel o\u00f9 on sait que le r\u00f4le du", "start": 559.0, "duration": 4.88}, {"text": "Parlement est souvent difficile et donc", "start": 560.92, "duration": 5.039}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9phas\u00e9 et Arnaud d'jan le", "start": 563.88, "duration": 4.24}, {"text": "disait tr\u00e8s justement au fond le", "start": 565.959, "duration": 3.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ne peut pas servir", "start": 568.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9curie \u00e0 la politique fran\u00e7aise il", "start": 569.8, "duration": 4.159}, {"text": "sert plut\u00f4t comme je le disais \u00e0 \u00eatre", "start": 572.36, "duration": 3.56}, {"text": "recas\u00e9 il permet quand m\u00eame \u00e0 certaines", "start": 573.959, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s d'\u00e9merger je pense \u00e0", "start": 575.92, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier Bellami qui existait pas", "start": 577.36, "duration": 3.24}, {"text": "forc\u00e9ment au niveau national avant de", "start": 578.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'exploser au niveau europ\u00e9en ou Raphael", "start": 580.6, "duration": 3.239}, {"text": "gluxman alors est-ce qu'il existe", "start": 582.16, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui au niveau national Fran\u00e7ois", "start": 583.839, "duration": 3.401}, {"text": "xavieram il se trouve il se trouve qu'il", "start": 585.16, "duration": 3.44}, {"text": "est t\u00eate de liste donc il se trouve", "start": 587.24, "duration": 2.64}, {"text": "qu'en ce moment dans la campagne il est", "start": 588.6, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9 mais je ne suis pas s\u00fbr", "start": 589.88, "duration": 4.76}, {"text": "que si on allit demander aux Fran\u00e7ais", "start": 592.6, "duration": 3.72}, {"text": "qui est-il il est aujourd'hui une", "start": 594.64, "duration": 2.639}, {"text": "reconnaissance c'est d'ailleurs", "start": 596.32, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre un peu son probl\u00e8me c'est\u00e0d", "start": 597.279, "duration": 2.721}, {"text": "qu'il est", "start": 598.8, "duration": 4.44}, {"text": "dans la case europ\u00e9enne donc c'est", "start": 600.0, "duration": 5.16}, {"text": "difficile de se faire un nom sur", "start": 603.24, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe au Parlement dans la politique", "start": 605.16, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7aise bien \u00e9videmment si vous \u00eates", "start": 607.68, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission ou si vous", "start": 609.48, "duration": 2.96}, {"text": "\u00eates commissaire c'est si vous \u00eates dans", "start": 611.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'ex\u00e9cutif c'est tout \u00e0 fait diff\u00e9rent", "start": 612.44, "duration": 3.24}, {"text": "on voit bien etc Thierry Breton mais", "start": 614.16, "duration": 3.28}, {"text": "Thierry Breton n'oublions pas il avait", "start": 615.68, "duration": 4.24}, {"text": "un pass\u00e9 politique national un dernier", "start": 617.44, "duration": 4.32}, {"text": "mot l\u00e0-dessus \u00e0 nanav apr\u00e8 on va parler", "start": 619.92, "duration": 3.52}, {"text": "de la campagne oui apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend aussi", "start": 621.76, "duration": 3.96}, {"text": "de tout l'appareil de par de parti", "start": 623.44, "duration": 4.079}, {"text": "derri\u00e8re parce que rapa\u00ebl gruxman", "start": 625.72, "duration": 4.679}, {"text": "justement sur l'Europe c'est tr\u00e8s voir", "start": 627.519, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e7a prend on va voir la question", "start": 630.399, "duration": 4.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnelle voil\u00e0 donc justement il", "start": 632.2, "duration": 6.68}, {"text": "y a toujours un peu plus on pense vra", "start": 634.76, "duration": 5.639}, {"text": "allez on va voir on va parler de la", "start": 638.88, "duration": 3.04}, {"text": "campagne fran\u00e7aise avant de voir", "start": 640.399, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9videmment quelles seront les", "start": 641.92, "duration": 2.84}, {"text": "projections pour le Parlement europ\u00e9en", "start": 642.92, "duration": 3.919}, {"text": "on va regarder les r\u00e9sultats du Rolling", "start": 644.76, "duration": 4.56}, {"text": "de l'Ifop pour LCI Le Figaro et SUD", "start": 646.839, "duration": 4.521}, {"text": "RADIO c'est un sondage qui est publi\u00e9", "start": 649.32, "duration": 3.68}, {"text": "quotidiennement le rassemblement", "start": 651.36, "duration": 3.919}, {"text": "national et toujours en t\u00eate suivie de", "start": 653.0, "duration": 5.6}, {"text": "renaissance et de Rapha\u00ebl gluxman il y a", "start": 655.279, "duration": 5.321}, {"text": "cette partie qui sont en mesure d'avoir", "start": 658.6, "duration": 3.2}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et d'avoir", "start": 660.6, "duration": 3.239}, {"text": "au-dessus de 5 % est-ce que le", "start": 661.8, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 663.839, "duration": 3.641}, {"text": "nationaliser ce scrutin en France", "start": 665.68, "duration": 5.399}, {"text": "Richard verli selon vous oui mais je", "start": 667.48, "duration": 5.52}, {"text": "dirais je ne sais pas dans quel sens il", "start": 671.079, "duration": 3.56}, {"text": "faut prendre cette affirmation est-ce", "start": 673.0, "duration": 4.12}, {"text": "que le rassemblement national avait", "start": 674.639, "duration": 5.0}, {"text": "besoin de nationaliser le scrutin non", "start": 677.12, "duration": 4.44}, {"text": "parce que les th\u00e8mes qu'il d\u00e9fend", "start": 679.639, "duration": 4.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en gros nationalisme d'une", "start": 681.56, "duration": 6.16}, {"text": "part lutte contre l'immigration tout \u00e7a", "start": 684.519, "duration": 5.041}, {"text": "sont des th\u00e8mes \u00e0 la fois nation et", "start": 687.72, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ens au fond ce que le", "start": 689.56, "duration": 2.36}, {"text": "Rassemblement National veut c'est", "start": 690.8, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9tricoter l'Union europ\u00e9enne telle", "start": 691.92, "duration": 4.64}, {"text": "qu'elle est avant il voulait la d\u00e9truire", "start": 694.12, "duration": 4.36}, {"text": "quand il \u00e9tait Front national il voulait", "start": 696.56, "duration": 3.68}, {"text": "sortir de l'euro maintenant on veut la", "start": 698.48, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9tricoter parce qu'il sent bien qu'il y", "start": 700.24, "duration": 3.719}, {"text": "a un mur dans l'opinion et que les gens", "start": 701.92, "duration": 3.599}, {"text": "ne veulent pas abattre l'Union", "start": 703.959, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne mais je dirais que le", "start": 705.519, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national est sur des", "start": 707.279, "duration": 3.761}, {"text": "th\u00e8mes qui sont effectivement tr\u00e8s", "start": 708.959, "duration": 3.481}, {"text": "porteurs mais moi je le rappelle", "start": 711.04, "duration": 3.56}, {"text": "toujours pas seulement porteur en France", "start": 712.44, "duration": 4.519}, {"text": "le Portugal en est un bon exemple le les", "start": 714.6, "duration": 4.679}, {"text": "30 \u00e0 35 % d'atention de vote pour pour", "start": 716.959, "duration": 4.081}, {"text": "le rassemblement national ce n'est pas", "start": 719.279, "duration": 4.56}, {"text": "une anomalie c'est au fond un \u00e9tiage", "start": 721.04, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en que l'on peut soit d\u00e9plorer", "start": 723.839, "duration": 3.8}, {"text": "soit applaudir selon ses opinions mais", "start": 725.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe est en gros \u00e0 ce niveau de", "start": 727.639, "duration": 4.121}, {"text": "mouvement national populiste", "start": 729.76, "duration": 4.16}, {"text": "est-ce que au Portugal \u00e0 nanavopedro les", "start": 731.76, "duration": 4.0}, {"text": "les parce que Richard verli parlait des", "start": 733.92, "duration": 3.719}, {"text": "th\u00e8mes de campagne en France est-ce que", "start": 735.76, "duration": 3.759}, {"text": "la campagne se joue sur les m\u00eames th\u00e8mes", "start": 737.639, "duration": 3.76}, {"text": "et des th\u00e8mes qui sont favorables au", "start": 739.519, "duration": 3.801}, {"text": "populistes non alors rappelons d\u00e9j\u00e0 les", "start": 741.399, "duration": 3.68}, {"text": "th\u00e8mes en France au d\u00e9part il y a de", "start": 743.32, "duration": 4.16}, {"text": "quelques mois c'\u00e9tait la pression", "start": 745.079, "duration": 4.401}, {"text": "migratoire et on avait dit que ce ser le", "start": 747.48, "duration": 4.4}, {"text": "th\u00e8me principal de campagne c'est oubli\u00e9", "start": 749.48, "duration": 4.919}, {"text": "ensuite avec le les th\u00e8mes la campagne", "start": 751.88, "duration": 5.639}, {"text": "lanc\u00e9e par le Renaissance on a vu que", "start": 754.399, "duration": 4.56}, {"text": "c'\u00e9tait la guerre en Ukraine et que", "start": 757.519, "duration": 5.281}, {"text": "c'\u00e9tait la une sorte de cordon sanitaire", "start": 758.959, "duration": 6.12}, {"text": "autour de la Russie c'est un peu oubli\u00e9", "start": 762.8, "duration": 3.719}, {"text": "parce qu'avec la remont\u00e9e du", "start": 765.079, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national maintenant c'est", "start": 766.519, "duration": 5.081}, {"text": "rassemblement national ensuite c'est euh", "start": 768.519, "duration": 5.68}, {"text": "bard\u00e9 donc ensuite c'est gluxman et en", "start": 771.6, "duration": 4.72}, {"text": "3\u00e8 C \u00e9lections pr\u00e9sidentielles parce que", "start": 774.199, "duration": 4.44}, {"text": "si on regarde bien dans les a visuells", "start": 776.32, "duration": 3.759}, {"text": "fran\u00e7ais en ce moment on est d\u00e9j\u00e0 en", "start": 778.639, "duration": 4.161}, {"text": "train de de de de d'imaginer je je me", "start": 780.079, "duration": 3.841}, {"text": "souviens pas du mot fran\u00e7ais mais", "start": 782.8, "duration": 3.24}, {"text": "d'imaginer ce que \u00e7a peut-\u00eatre la", "start": 783.92, "duration": 4.84}, {"text": "configuration politique apr\u00e8s le 9 juin", "start": 786.04, "duration": 4.96}, {"text": "pour en tirer des conclusions pour les", "start": 788.76, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielles 2027 al \u00e7a fait tr\u00e8s", "start": 791.0, "duration": 3.88}, {"text": "plaisir intellectuellement mais je peux", "start": 793.36, "duration": 3.479}, {"text": "vous dire que parce qu'on parle avec les", "start": 794.88, "duration": 3.28}, {"text": "Fran\u00e7ais tous les jours c'est vraiment", "start": 796.839, "duration": 3.841}, {"text": "le dernier de leur souciis donc non et", "start": 798.16, "duration": 3.76}, {"text": "pour r\u00e9pondre maintenant \u00e0 l'utre", "start": 800.68, "duration": 4.399}, {"text": "question j'\u00e9ta\u00e9 un peu longue mais non", "start": 801.92, "duration": 5.56}, {"text": "bon le Portugal pour une fois a un enjeu", "start": 805.079, "duration": 4.041}, {"text": "national dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 807.48, "duration": 3.68}, {"text": "on a eu des \u00e9lections l\u00e9gislatives en", "start": 809.12, "duration": 4.92}, {"text": "mars la droite a gagn\u00e9 de justesse de", "start": 811.16, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de si\u00e8ges d'avance au Parlement", "start": 814.04, "duration": 4.32}, {"text": "mais elle a refus\u00e9 de faire un cordon de", "start": 816.16, "duration": 4.0}, {"text": "faire alliance avec l'extr\u00eame droite qui", "start": 818.36, "duration": 5.279}, {"text": "elle a remont\u00e9 subitement \u00e0 18 %. et qui", "start": 820.16, "duration": 6.479}, {"text": "a 50 d\u00e9put\u00e9s et pour l'instant l'extr\u00eame", "start": 823.639, "duration": 5.2}, {"text": "droite dit bon attendons de voir et le", "start": 826.639, "duration": 4.721}, {"text": "Premier ministre dit lui-m\u00eame la survie", "start": 828.839, "duration": 3.961}, {"text": "de mon gouvernement d\u00e9pend des", "start": 831.36, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne donc il y a un enjeu national", "start": 832.8, "duration": 3.32}, {"text": "che donc il y a un enjeu national mais", "start": 834.48, "duration": 4.0}, {"text": "il domine pas non plus la la toute toute", "start": 836.12, "duration": 3.88}, {"text": "la couverture de la campagne on regarde", "start": 838.48, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup les questions \u00e9conomiques parce", "start": 840.0, "duration": 3.079}, {"text": "que c'est ce qui int\u00e9resse les Portugais", "start": 841.48, "duration": 3.96}, {"text": "le pouvoir d'achat l'emploi et donc", "start": 843.079, "duration": 4.44}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on regarde dans la campagne", "start": 845.44, "duration": 3.68}, {"text": "qui se fait et dans les des derni\u00e8res", "start": 847.519, "duration": 3.281}, {"text": "propositions de ce Conseil europ\u00e9en", "start": 849.12, "duration": 4.04}, {"text": "extraordinaire euh qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 850.8, "duration": 3.719}, {"text": "par un Italien l'ancien Premier ministre", "start": 853.16, "duration": 3.72}, {"text": "HRY Colette pour la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 854.519, "duration": 4.201}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne la cr\u00e9ation de grands", "start": 856.88, "duration": 4.079}, {"text": "groupes et cetera \u00e9conomi qui peuvent", "start": 858.72, "duration": 3.119}, {"text": "entrer en comp\u00e9tition avec les", "start": 860.959, "duration": 2.201}, {"text": "\u00c9tats-Unis la Chine vous voyez on est", "start": 861.839, "duration": 3.281}, {"text": "tr\u00e8s loin des soucis de campagne en", "start": 863.16, "duration": 3.64}, {"text": "France donc voil\u00e0 pour l'instant c'est", "start": 865.12, "duration": 3.56}, {"text": "cela rien ne dit qu'on ne changera d'ici", "start": 866.8, "duration": 4.399}, {"text": "le juin ouais ils peuvent \u00e9voluer ces", "start": 868.68, "duration": 3.839}, {"text": "th\u00e8mes de campagne est-ce qu'on peut", "start": 871.199, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9gager des th\u00e8mes de campagne qui sont", "start": 872.519, "duration": 3.521}, {"text": "un peu communs \u00e0 plusieurs pays de", "start": 874.759, "duration": 3.08}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Richard verli mais", "start": 876.04, "duration": 3.08}, {"text": "d'abord en ce qui concerne la France on", "start": 877.839, "duration": 3.161}, {"text": "va voir le tempo que va imprimer", "start": 879.12, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron aujourd'hui avec son", "start": 881.0, "duration": 3.72}, {"text": "discours au discours de la Sorbonne dont", "start": 882.68, "duration": 3.92}, {"text": "on explique \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e qu'il n'a rien \u00e0", "start": 884.72, "duration": 3.16}, {"text": "voir avec la campagne alors que bien", "start": 886.6, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment il a tout \u00e0 voir avec la", "start": 887.88, "duration": 4.079}, {"text": "campagne \u00e9lectorale estce \u00e7a peut", "start": 889.8, "duration": 3.279}, {"text": "changer la donne juste pardon parce", "start": 891.959, "duration": 2.161}, {"text": "qu'on le voit l'\u00e9cart est \u00e9norme", "start": 893.079, "duration": 2.721}, {"text": "aujourd'hui entre la liste de la", "start": 894.12, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et celle du RN", "start": 895.8, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e7a peut \u00e7a peut changer \u00e7a oui pour de", "start": 897.36, "duration": 2.279}, {"text": "raisons", "start": 898.759, "duration": 2.2}, {"text": "parce que d'abord il y a un r\u00e9flexe", "start": 899.639, "duration": 2.801}, {"text": "toujours un peu l\u00e9gitimiste chez une", "start": 900.959, "duration": 3.601}, {"text": "partie des \u00e9lecteurs apr\u00e8s tout Emmanuel", "start": 902.44, "duration": 3.68}, {"text": "Macron est le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 904.56, "duration": 3.76}, {"text": "il conduit les affaaires du pays donc ce", "start": 906.12, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il va dire est important puis la", "start": 908.32, "duration": 2.6}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est qu'on peut pas", "start": 909.8, "duration": 3.08}, {"text": "enlever la part personnelle la part de", "start": 910.92, "duration": 4.56}, {"text": "Briot de capacit\u00e9 d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 912.88, "duration": 4.28}, {"text": "convaincre son camp parce que c'est \u00e7a", "start": 915.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'enjeu de ne pas partir et de ne pas", "start": 917.16, "duration": 4.359}, {"text": "aller regarder vers gluxman par exemple", "start": 919.32, "duration": 3.56}, {"text": "donc oui je pense que \u00e7a peut avoir un", "start": 921.519, "duration": 3.201}, {"text": "enjeu alors quels seront les th\u00e8mes moi", "start": 922.88, "duration": 3.0}, {"text": "ce que je vois se d\u00e9gager tr\u00e8s", "start": 924.72, "duration": 3.28}, {"text": "clairement c'est le th\u00e8me de la l'Europe", "start": 925.88, "duration": 4.04}, {"text": "puissance comment on fait pour que", "start": 928.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe soit respect\u00e9e dans le monde", "start": 929.92, "duration": 3.159}, {"text": "c'est int\u00e9ressant l\u00e0 la d\u00e9cision vous", "start": 931.6, "duration": 4.679}, {"text": "avez vu sur TikTok light cette cette je", "start": 933.079, "duration": 5.481}, {"text": "dirais filiale tr\u00e8s addictive de TikTok", "start": 936.279, "duration": 3.68}, {"text": "qui ne pourra pas op\u00e9rer dans l'Union", "start": 938.56, "duration": 2.8}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 cause des r\u00e9gulations", "start": 939.959, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9centes voil\u00e0 l'Europe qui agit voil\u00e0", "start": 941.36, "duration": 4.279}, {"text": "un r\u00e9sultat concret pour la jeunesse", "start": 943.48, "duration": 3.159}, {"text": "donc je pense que la question de", "start": 945.639, "duration": 2.921}, {"text": "l'Europe puissance sera au c\u0153ur et je", "start": 946.639, "duration": 3.281}, {"text": "crois quand m\u00eame que la question de", "start": 948.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'immigration elle elle est elle est", "start": 949.92, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre moins prignante qu'on ne le", "start": 951.92, "duration": 3.479}, {"text": "pensait mais elle est \u00e9videmment", "start": 953.48, "duration": 3.56}, {"text": "sous-jacente et dans tous les esprits il", "start": 955.399, "duration": 3.161}, {"text": "y a eu le pacte asile immigration vot\u00e9", "start": 957.04, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9cemment et donc je crois que tout le", "start": 958.56, "duration": 4.04}, {"text": "monde pense quand m\u00eame \u00e0 \u00e7a donc au fond", "start": 960.399, "duration": 3.481}, {"text": "la grande question c'est est-ce que", "start": 962.6, "duration": 4.719}, {"text": "l'Europe peut \u00eatre puissante et peut se", "start": 963.88, "duration": 5.759}, {"text": "prot\u00e9ger des menaces ext\u00e9rieures et", "start": 967.319, "duration": 3.601}, {"text": "certains veulent la prot\u00e9ger avec des", "start": 969.639, "duration": 2.961}, {"text": "remparts d'autres veulent la prot\u00e9ger", "start": 970.92, "duration": 3.839}, {"text": "avec des partenariats ananaedro ce", "start": 972.6, "duration": 3.52}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron dans lequel", "start": 974.759, "duration": 2.76}, {"text": "il d\u00e9voile sa vision de l'Europe est-ce", "start": 976.12, "duration": 2.719}, {"text": "qu'il peut raisonner au-del\u00e0 de nos", "start": 977.519, "duration": 2.961}, {"text": "fronti\u00e8res bah il raisonnera", "start": 978.839, "duration": 3.841}, {"text": "certainement parce que d\u00e9j\u00e0 le premier", "start": 980.48, "duration": 3.599}, {"text": "discours donc il a il y a un premier", "start": 982.68, "duration": 3.36}, {"text": "discours qui avait en 2019 juste avant", "start": 984.079, "duration": 3.841}, {"text": "les les \u00e9lections europ\u00e9ennes aussi qui", "start": 986.04, "duration": 4.32}, {"text": "avait fait bon qui \u00e9tait tr\u00e8s construit", "start": 987.92, "duration": 4.44}, {"text": "qui avait attir\u00e9 l'attention de toutes", "start": 990.36, "duration": 3.88}, {"text": "les capitales europ\u00e9ennes apr\u00e8s il faut", "start": 992.36, "duration": 3.08}, {"text": "dire il y a eu des \u00e9l\u00e9ments de ce", "start": 994.24, "duration": 2.159}, {"text": "premier discours notamment pour", "start": 995.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9cologie enfin pour le PACT vert pour", "start": 996.399, "duration": 6.161}, {"text": "bah justement pour les toute une s\u00e9rie", "start": 999.68, "duration": 5.56}, {"text": "de enfin de questions qui ont", "start": 1002.56, "duration": 4.68}, {"text": "partiellement la d\u00e9fense et cetera qui", "start": 1005.24, "duration": 4.599}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 partiellement euh peut-\u00eatre qui", "start": 1007.24, "duration": 4.92}, {"text": "ont partiellement abouti ce qu'on peut", "start": 1009.839, "duration": 4.48}, {"text": "constater c'est que si la France voulait", "start": 1012.16, "duration": 4.479}, {"text": "vraiment travailler sur l'un de ces", "start": 1014.319, "duration": 4.64}, {"text": "termes au deux au trois l'ensemble et", "start": 1016.639, "duration": 4.2}, {"text": "aurait d\u00fb mobiliser sa diplomatie en", "start": 1018.959, "duration": 3.201}, {"text": "permanence aupr\u00e8s de toutes les", "start": 1020.839, "duration": 3.48}, {"text": "capitales pour se faire et elle aurait", "start": 1022.16, "duration": 5.519}, {"text": "pu le faire bon apr\u00e8s il y a les", "start": 1024.319, "duration": 6.24}, {"text": "contingences pour un pays et cetera donc", "start": 1027.679, "duration": 5.041}, {"text": "on va attendre mais n'oublions pas", "start": 1030.559, "duration": 4.441}, {"text": "Emmanuel Macron et enfin et en milieu de", "start": 1032.72, "duration": 4.44}, {"text": "mandat il ne pourra pas briguer un 3o\u00e8", "start": 1035.0, "duration": 3.72}, {"text": "mandat il y a une configuration", "start": 1037.16, "duration": 3.48}, {"text": "politique nouvelle qui va sortir en", "start": 1038.72, "duration": 5.079}, {"text": "Union Europ\u00e9enne euh donc il aura", "start": 1040.64, "duration": 4.6}, {"text": "probablement moins d'Impa \u00e0 moins", "start": 1043.799, "duration": 3.16}, {"text": "d'annoncer de de proposer quelque chose", "start": 1045.24, "duration": 3.28}, {"text": "d'absolument extraordinaire il aura", "start": 1046.959, "duration": 3.001}, {"text": "moins", "start": 1048.52, "duration": 3.08}, {"text": "on va parler de l'h\u00e9micycle du Parlement", "start": 1049.96, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en puisque on vote \u00e9videmment pour", "start": 1051.6, "duration": 4.12}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens Mathias on va voir", "start": 1053.96, "duration": 3.32}, {"text": "la composition actuelle du Parlement", "start": 1055.72, "duration": 2.6}, {"text": "europ\u00e9en d'abord alors c'est un", "start": 1057.28, "duration": 3.6}, {"text": "h\u00e9micycle tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne 705", "start": 1058.32, "duration": 4.16}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s actuellement il y en aura", "start": 1060.88, "duration": 3.64}, {"text": "720 \u00e0 la prochaine l\u00e9gislature il son", "start": 1062.48, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9parti en SEP groupes plus les non", "start": 1064.52, "duration": 3.96}, {"text": "inscrits alors les tendances vont de la", "start": 1067.08, "duration": 3.479}, {"text": "droite nationaliste tendance", "start": 1068.48, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national jusqu'\u00e0 la gauche", "start": 1070.559, "duration": 3.721}, {"text": "de la gauche o\u00f9 si\u00e8ge la France", "start": 1072.6, "duration": 3.12}, {"text": "insoumise alors le premier groupe en", "start": 1074.28, "duration": 3.399}, {"text": "nombre c'est le PPE le Parti populaire", "start": 1075.72, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en il compte", "start": 1077.679, "duration": 4.48}, {"text": "178 repr\u00e9sentants il est suivi de pr\u00e8s", "start": 1079.4, "duration": 5.2}, {"text": "par les socio-d\u00e9mocrates et leurs 140", "start": 1082.159, "duration": 5.121}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s les centristes de renw 102", "start": 1084.6, "duration": 4.48}, {"text": "et enfin les veres et leurs 72", "start": 1087.28, "duration": 3.0}, {"text": "repr\u00e9sentants et alors quelles sont les", "start": 1089.08, "duration": 2.719}, {"text": "projections de cet h\u00e9micycle au soir du", "start": 1090.28, "duration": 3.399}, {"text": "9 jein alors on le disait cap \u00e0 droite", "start": 1091.799, "duration": 3.88}, {"text": "voire m\u00eame \u00e0 \u00e0 l'extr\u00eame droite hein", "start": 1093.679, "duration": 4.321}, {"text": "selon une r\u00e9cente \u00e9tude men\u00e9e par Ipsos", "start": 1095.679, "duration": 5.041}, {"text": "avec Euronews toutes les composantes de", "start": 1098.0, "duration": 4.4}, {"text": "la gauche et du centre ou presque", "start": 1100.72, "duration": 4.48}, {"text": "enregistre des pertes quatre si\u00e8ges en", "start": 1102.4, "duration": 4.88}, {"text": "moins pour les socio-d\u00e9mocrates 17 pour", "start": 1105.2, "duration": 4.24}, {"text": "les \u00e9cologistes 17 aussi pour le groupe", "start": 1107.28, "duration": 4.04}, {"text": "rinu \u00e0 l'inverse les", "start": 1109.44, "duration": 4.119}, {"text": "conservateurs alli\u00e9s de Georgia Meloni", "start": 1111.32, "duration": 4.28}, {"text": "futur alli\u00e9 de reconqu\u00eate gagnent h", "start": 1113.559, "duration": 3.801}, {"text": "si\u00e8ges m\u00eame chose pour le groupe o\u00f9", "start": 1115.6, "duration": 3.92}, {"text": "si\u00e8ge le rassemblement national plus 22", "start": 1117.36, "duration": 4.319}, {"text": "si\u00e8ges enfin avec un si\u00e8ge en moins", "start": 1119.52, "duration": 4.08}, {"text": "seulement le PPE reste la force centrale", "start": 1121.679, "duration": 3.601}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en d'abord un mot", "start": 1123.6, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus peut-\u00eatre Richard verlier", "start": 1125.28, "duration": 4.44}, {"text": "ananavaro Pedro est-ce que les les", "start": 1126.72, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9quilibre pardon de l'h\u00e9micycle ne", "start": 1129.72, "duration": 3.56}, {"text": "sera pas boulevers\u00e9 est-ce que on est", "start": 1131.52, "duration": 3.279}, {"text": "quasi s\u00fbr que la droite restera", "start": 1133.28, "duration": 4.879}, {"text": "majoritaire au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 1134.799, "duration": 5.76}, {"text": "ce qui para\u00ee s\u00fbr au vu des pr\u00e9dictions", "start": 1138.159, "duration": 3.841}, {"text": "dans l'ensemble des pays puisque ce que", "start": 1140.559, "duration": 3.24}, {"text": "vous nous avez montr\u00e9 l\u00e0 c'est c'est", "start": 1142.0, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en c'est que le PPE donc les", "start": 1143.799, "duration": 4.36}, {"text": "conservateurs c'est-\u00e0-dire en France les", "start": 1146.32, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9publicains en Allemagne la CDU ils", "start": 1148.159, "duration": 4.361}, {"text": "vont sans doute sortir des urnes comme", "start": 1150.96, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tant \u00e0 nouveau le premier parti jusqu'\u00e0", "start": 1152.52, "duration": 5.8}, {"text": "maintenant ils ont toujours \u00e9t\u00e9 en p\u00f4le", "start": 1155.159, "duration": 5.64}, {"text": "position en alliance ensuite avec les", "start": 1158.32, "duration": 4.52}, {"text": "socialistes alliance un peu baroque au", "start": 1160.799, "duration": 3.561}, {"text": "regarde de ce qui se passe en France", "start": 1162.84, "duration": 3.0}, {"text": "cette fois ce qui peut changer c'est", "start": 1164.36, "duration": 3.52}, {"text": "l'alliance en question c'est\u00e0d que ce", "start": 1165.84, "duration": 4.48}, {"text": "qui est clair c'est que Emmanuel Macron", "start": 1167.88, "duration": 5.08}, {"text": "le camp d'Emmanuel Macron et rapha\u00eb", "start": 1170.32, "duration": 5.52}, {"text": "Luxman aimeraiit bien une coalition", "start": 1172.96, "duration": 5.839}, {"text": "alternative qui serait disons-le compos\u00e9", "start": 1175.84, "duration": 5.12}, {"text": "des socialistes des lib\u00e9raux et des", "start": 1178.799, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9cologistes qui leur permettraiit au", "start": 1180.96, "duration": 4.599}, {"text": "fond d'imposer leur agenda et on aurait", "start": 1183.2, "duration": 4.04}, {"text": "un peu une solution \u00e0 l'allemande", "start": 1185.559, "duration": 3.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une coalition un peu", "start": 1187.24, "duration": 3.96}, {"text": "compliqu\u00e9e entre les socialistes les", "start": 1189.48, "duration": 4.88}, {"text": "lib\u00e9raux et les \u00e9cologistes qui rel\u00e8gue", "start": 1191.2, "duration": 5.24}, {"text": "le PPE dans l'opposition en quelque", "start": 1194.36, "duration": 4.439}, {"text": "sorte m\u00eame si au Parlement europ\u00e9en \u00e7a", "start": 1196.44, "duration": 4.479}, {"text": "se joue texte par texte donc il y a un", "start": 1198.799, "duration": 4.641}, {"text": "vrai enjeu de pouvoir qui va se traduire", "start": 1200.919, "duration": 3.921}, {"text": "notamment par la nomination \u00e0 la", "start": 1203.44, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sidence de la commission puisque", "start": 1204.84, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui Ursula wonderlon l'Allemande", "start": 1206.64, "duration": 3.12}, {"text": "qui est la sortante elle est la", "start": 1208.48, "duration": 3.679}, {"text": "candidate du PPE donc des conservateurs", "start": 1209.76, "duration": 5.24}, {"text": "si cette coalition fonctionnait et bien", "start": 1212.159, "duration": 5.281}, {"text": "peut-\u00eatre que VL ne serait pas", "start": 1215.0, "duration": 4.08}, {"text": "reconduite et qu'on verrait appara\u00eetre", "start": 1217.44, "duration": 3.599}, {"text": "un autre candidat et on suure tr\u00e8s fort", "start": 1219.08, "duration": 4.079}, {"text": "le nom de Mario Dragui l'ancien patron", "start": 1221.039, "duration": 4.561}, {"text": "de la Banque centrale europ\u00e9enne Anana", "start": 1223.159, "duration": 4.52}, {"text": "bah oui on peut toujours regardarder le", "start": 1225.6, "duration": 4.04}, {"text": "le le ver \u00e0 moiti\u00e9 plein ou \u00e0 moiti\u00e9", "start": 1227.679, "duration": 3.921}, {"text": "vide et effectivement euh", "start": 1229.64, "duration": 3.6}, {"text": "proportionnellement les blocs ne", "start": 1231.6, "duration": 3.04}, {"text": "semblent pas changer comme vient de le", "start": 1233.24, "duration": 2.88}, {"text": "dire Richard verl mais effectivement", "start": 1234.64, "duration": 3.48}, {"text": "cette mont\u00e9e des groupes ultra", "start": 1236.12, "duration": 5.24}, {"text": "conservateurs d'extr\u00eame droite populiste", "start": 1238.12, "duration": 4.76}, {"text": "peut changer la donne et \u00e7a on regarde", "start": 1241.36, "duration": 2.96}, {"text": "avec beaucoup d'attention au Portugal", "start": 1242.88, "duration": 2.84}, {"text": "parce comme j'ai r\u00e9f\u00e9is tout \u00e0 l'heure", "start": 1244.32, "duration": 3.359}, {"text": "chega le parti d'extr\u00eame droite a fait", "start": 1245.72, "duration": 4.52}, {"text": "une per\u00e9e spectaculaire en mars 18 % des", "start": 1247.679, "duration": 4.841}, {"text": "votes il d\u00e9j\u00e0 dans les sondages il est \u00e0", "start": 1250.24, "duration": 4.48}, {"text": "nouveau \u00e0 18 % au Portugal il va", "start": 1252.52, "duration": 4.039}, {"text": "d'ailleurs \u00eatre il aura certainement", "start": 1254.72, "duration": 4.52}, {"text": "quatre d\u00e9put\u00e9s eurod\u00e9put\u00e9s \u00e9lus et il va", "start": 1256.559, "duration": 5.841}, {"text": "s'allier au au il va va entrer dans le", "start": 1259.24, "duration": 6.319}, {"text": "parti de Marine Le Pen identitaire", "start": 1262.4, "duration": 5.32}, {"text": "Marine Le Pen au Parlement europ\u00e9en nous", "start": 1265.559, "duration": 3.801}, {"text": "suivons avec beaucoup d'attention tout", "start": 1267.72, "duration": 3.079}, {"text": "ce qui se passe en coulisse pour la", "start": 1269.36, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9union de de des conservateurs de", "start": 1270.799, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00e9logne et de de des identitaires de", "start": 1273.64, "duration": 6.279}, {"text": "Marine Le Pen euh tout \u00e7a petit mot", "start": 1276.679, "duration": 5.201}, {"text": "c'est le 25 avril aujourd'hui \u00e7a fait 50", "start": 1279.919, "duration": 4.561}, {"text": "ans que la dictature a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au", "start": 1281.88, "duration": 4.48}, {"text": "Portugal par les militaires et que la", "start": 1284.48, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9mocratie est arriv\u00e9e et nous sommes 50", "start": 1286.36, "duration": 4.64}, {"text": "ans apr\u00e8s un moment o\u00f9 l'extr\u00eame droite", "start": 1288.679, "duration": 4.36}, {"text": "revient par le vote populaire au", "start": 1291.0, "duration": 4.039}, {"text": "Parlement et et peut-\u00eatre m\u00eame au", "start": 1293.039, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'ESS europ\u00e9ennes donc je", "start": 1295.039, "duration": 3.401}, {"text": "ferme cette petite parenth\u00e8seou les 50", "start": 1296.76, "duration": 3.72}, {"text": "ans de cette r\u00e9volution des illtiv 50", "start": 1298.44, "duration": 3.68}, {"text": "ans de cette r\u00e9volution des illers", "start": 1300.48, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement et donc nous on regarde", "start": 1302.12, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement avec extr\u00eame attention parce", "start": 1304.08, "duration": 3.32}, {"text": "qu'apr\u00e8s ensuite on sait que des lignes", "start": 1305.84, "duration": 3.56}, {"text": "de forces qui vont surgir vont d\u00e9pendre", "start": 1307.4, "duration": 4.48}, {"text": "les politiques suivies par le Parlement", "start": 1309.4, "duration": 4.159}, {"text": "la derni\u00e8re l\u00e9gislature c'\u00e9tait le pacte", "start": 1311.88, "duration": 3.24}, {"text": "vert la transition \u00e9cologique avec", "start": 1313.559, "duration": 3.961}, {"text": "beaucoup d'erreurs avec beaucoup de de", "start": 1315.12, "duration": 5.439}, {"text": "d'imposition qui sont tr\u00e8s mal ressentis", "start": 1317.52, "duration": 4.399}, {"text": "par les populations europ\u00e9ennes je pense", "start": 1320.559, "duration": 2.881}, {"text": "aux agriculteurs mais je pense \u00e0", "start": 1321.919, "duration": 2.841}, {"text": "d'autres choses aussi notamment pour la", "start": 1323.44, "duration": 2.88}, {"text": "voure \u00e9lectrique dont je parlais tout \u00e0", "start": 1324.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'heure je pense aussi \u00e0 la facture", "start": 1326.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e qui va entrer en vigueur", "start": 1328.48, "duration": 3.28}, {"text": "en France mais qui est d\u00e9j\u00e0 en vigueur", "start": 1330.48, "duration": 2.92}, {"text": "chez nous et je vous assure que les", "start": 1331.76, "duration": 2.919}, {"text": "petites et moyennes entreprises vont pas", "start": 1333.4, "duration": 3.72}, {"text": "trop aimer cela donc il y a peut-\u00eatre", "start": 1334.679, "duration": 4.281}, {"text": "une d\u00e9connexion parfois mais il y aura", "start": 1337.12, "duration": 3.52}, {"text": "maintenant d'autres lignes de force et", "start": 1338.96, "duration": 3.079}, {"text": "d'autres politiques qui vont \u00eatre mises", "start": 1340.64, "duration": 3.279}, {"text": "en vigueur et nous on sait bien qu'elle", "start": 1342.039, "duration": 3.12}, {"text": "peut avoir un impact dans la vie des", "start": 1343.919, "duration": 2.841}, {"text": "citoyens nous le savons et que cet", "start": 1345.159, "duration": 3.681}, {"text": "impact peut-\u00eatre positif ou n\u00e9gatif", "start": 1346.76, "duration": 3.44}, {"text": "ouais et justement la la question qu'on", "start": 1348.84, "duration": 2.64}, {"text": "se pose c'est est-ce que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1350.2, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on va \u00e9lire le 9 juin seront dans un", "start": 1351.48, "duration": 3.88}, {"text": "groupe qui p\u00e8se forc\u00e9ment au Parlement", "start": 1353.64, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9en Mathias dans quel groupe ils", "start": 1355.36, "duration": 3.36}, {"text": "vont si\u00e9ger ces eurod\u00e9put\u00e9s alors", "start": 1356.919, "duration": 3.401}, {"text": "Jordane Bardella et les eurod\u00e9put\u00e9s du", "start": 1358.72, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national si\u00e8geront sans", "start": 1360.32, "duration": 3.88}, {"text": "surprise au sein du groupe identit\u00e9 et", "start": 1362.08, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9mocratie dont ils font d\u00e9j\u00e0 partie", "start": 1364.2, "duration": 3.079}, {"text": "c'est un groupe eurosceptique et", "start": 1365.72, "duration": 3.199}, {"text": "nationaliste o\u00f9 si\u00e8ge \u00e9galement la Ligue", "start": 1367.279, "duration": 4.201}, {"text": "du Nord de matte\u00e9o Salvini et lafd", "start": 1368.919, "duration": 5.401}, {"text": "allemande Val\u00e9rie ey et Renaissance", "start": 1371.48, "duration": 3.84}, {"text": "continueront d'\u00eatre la premi\u00e8re", "start": 1374.32, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation nationale normalement au sein", "start": 1375.32, "duration": 4.0}, {"text": "du groupe renew tendance lib\u00e9ral avec", "start": 1377.0, "duration": 4.0}, {"text": "une touche de f\u00e9d\u00e9ralisme Rapha\u00ebl", "start": 1379.32, "duration": 3.52}, {"text": "gluxman et les socialistes iront avec", "start": 1381.0, "duration": 3.84}, {"text": "les socio-d\u00e9mocrates les \u00e9cologistes", "start": 1382.84, "duration": 3.28}, {"text": "rejoindront leurs alli\u00e9s au niveau", "start": 1384.84, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ens les r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois", "start": 1386.12, "duration": 3.799}, {"text": "Xavier bami formeront partie du plus", "start": 1387.84, "duration": 3.88}, {"text": "grand groupe du Parlement le PPE on le", "start": 1389.919, "duration": 3.801}, {"text": "parlait au c\u00f4t\u00e9 de la CDU d'oursoula", "start": 1391.72, "duration": 4.199}, {"text": "vanerleen la France insoumise et Manon", "start": 1393.72, "duration": 3.959}, {"text": "ri resteront avec le groupe la gauche et", "start": 1395.919, "duration": 3.441}, {"text": "enfin Marion mar\u00e9chal Le Pen et", "start": 1397.679, "duration": 3.041}, {"text": "reconqu\u00eate si\u00e8geront avec les", "start": 1399.36, "duration": 3.559}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 1400.72, "duration": 4.28}, {"text": "le groupe ECR o\u00f9 l'on retrouve les", "start": 1402.919, "duration": 4.521}, {"text": "Polonais du PCE le parti Droit et", "start": 1405.0, "duration": 4.84}, {"text": "Justice et Frat d'Italia de Georgia", "start": 1407.44, "duration": 3.8}, {"text": "Mellon ouais parce que on le voit", "start": 1409.84, "duration": 3.319}, {"text": "Richard verli a priori he sauf \u00e9norme", "start": 1411.24, "duration": 3.439}, {"text": "surprise ce sont les d\u00e9put\u00e9s du", "start": 1413.159, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national qui arriveront en", "start": 1414.679, "duration": 3.281}, {"text": "t\u00eate au soir du 9 juin ici en France", "start": 1416.159, "duration": 2.601}, {"text": "mais est-ce que une fois dans", "start": 1417.96, "duration": 2.44}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en ils vont forc\u00e9ment", "start": 1418.76, "duration": 4.76}, {"text": "peser alors ils p\u00e8seront toujours \u00e0", "start": 1420.4, "duration": 4.72}, {"text": "titre individuel comme on l'a vu avec", "start": 1423.52, "duration": 3.2}, {"text": "les exemples que vous avez donn\u00e9 quand", "start": 1425.12, "duration": 3.24}, {"text": "il travaille les textes \u00e0 un moment", "start": 1426.72, "duration": 4.4}, {"text": "donn\u00e9 il peut surtout s'ils sont plus", "start": 1428.36, "duration": 4.96}, {"text": "nombreux ces d\u00e9put\u00e9s eurosceptique c'est", "start": 1431.12, "duration": 3.48}, {"text": "les deux groupes que vous avez cit\u00e9 le", "start": 1433.32, "duration": 2.8}, {"text": "groupe ID qui va accueillir le", "start": 1434.6, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national le groupe ECR qui", "start": 1436.12, "duration": 3.679}, {"text": "qui accueilleraiit les \u00e9lus potentiels", "start": 1438.4, "duration": 3.24}, {"text": "de reconqu\u00eate si ces groupes sont plus", "start": 1439.799, "duration": 3.441}, {"text": "nombreux ils auront une capacit\u00e9 de", "start": 1441.64, "duration": 3.96}, {"text": "nuisance ou de blocage plus importante", "start": 1443.24, "duration": 4.439}, {"text": "apr\u00e8s tout va d\u00e9pendre quand m\u00eame de", "start": 1445.6, "duration": 4.48}, {"text": "leur nombre et tout va d\u00e9pendre de leur", "start": 1447.679, "duration": 5.12}, {"text": "capacit\u00e9 ou non \u00e0 s'unir parce que ce", "start": 1450.08, "duration": 4.04}, {"text": "qui peut se passer c'est qu'il reste", "start": 1452.799, "duration": 2.721}, {"text": "dans deux groupes distincts mais qu'ils", "start": 1454.12, "duration": 3.88}, {"text": "ont une strat\u00e9gie convergente pour faire", "start": 1455.52, "duration": 4.44}, {"text": "opposition ensemble \u00e0 des textes donc", "start": 1458.0, "duration": 4.08}, {"text": "moi je n'exclus pas \u00e7a pour l'instant on", "start": 1459.96, "duration": 3.319}, {"text": "a vu que les extr\u00eames droites", "start": 1462.08, "duration": 2.76}, {"text": "n'arrivaient pas \u00e0 se concilier au", "start": 1463.279, "duration": 3.481}, {"text": "Parlement europ\u00e9en Madame Le Pen a eu", "start": 1464.84, "duration": 4.04}, {"text": "des mots tr\u00e8s durs sur Georg monie donc", "start": 1466.76, "duration": 3.76}, {"text": "on peut penser que \u00e7a ne va pas changer", "start": 1468.88, "duration": 3.6}, {"text": "il y aura encore de groupes mais s'ils", "start": 1470.52, "duration": 3.72}, {"text": "sont puissants peut-\u00eatre qu'\u00e0 un moment", "start": 1472.48, "duration": 3.52}, {"text": "donn\u00e9 le r\u00e9alisme va l'emporter et", "start": 1474.24, "duration": 3.039}, {"text": "qu'ils vont se dire qu'il vaut mieux", "start": 1476.0, "duration": 3.159}, {"text": "\u00eatre puissant ensemble parce qu'on a", "start": 1477.279, "duration": 3.52}, {"text": "encore plus de force plut\u00f4t que d'\u00eatre", "start": 1479.159, "duration": 3.481}, {"text": "divis\u00e9 d'ailleurs r\u00e9cemment Mario", "start": 1480.799, "duration": 4.401}, {"text": "mar\u00e9chal interrog\u00e9 sur l'id\u00e9e d'un", "start": 1482.64, "duration": 4.72}, {"text": "frexit r\u00e9pond mais \u00e7a n'est pas \u00e0", "start": 1485.2, "duration": 3.479}, {"text": "l'ordre du jour parce qu'en ce moment ce", "start": 1487.36, "duration": 2.84}, {"text": "qui \u00e0 l'ordre du jour c'est je", "start": 1488.679, "duration": 4.681}, {"text": "paraphrase mais c'est les \u00e9lections", "start": 1490.2, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est au sein du Parlement", "start": 1493.36, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9en de de unir des forces de de de", "start": 1495.08, "duration": 5.44}, {"text": "de voil\u00e0 de d'avoir une strat\u00e9gie", "start": 1498.799, "duration": 3.48}, {"text": "commune pour ditobjectif c'est peser de", "start": 1500.52, "duration": 3.879}, {"text": "l'int\u00e9rieur et pas sortir du sur voil\u00e0", "start": 1502.279, "duration": 3.321}, {"text": "et donc elle disait on verra dans", "start": 1504.399, "duration": 2.601}, {"text": "quelques ann\u00e9es dans 5 ans si \u00e7a ne", "start": 1505.6, "duration": 2.52}, {"text": "marche pas on verra bien mais pour", "start": 1507.0, "duration": 2.52}, {"text": "l'instant c'est \u00e7a la strat\u00e9gie donc", "start": 1508.12, "duration": 3.0}, {"text": "c'est clair c'est annonc\u00e9 la cur et", "start": 1509.52, "duration": 3.159}, {"text": "annonc\u00e9 clairement et il faut avoir en", "start": 1511.12, "duration": 3.919}, {"text": "t\u00eate que la prochaine pr\u00e9sidence", "start": 1512.679, "duration": 3.6}, {"text": "tournante de l'Union europ\u00e9enne vous", "start": 1515.039, "duration": 2.721}, {"text": "savez qu'il y a toujours une pr\u00e9sidence", "start": 1516.279, "duration": 5.361}, {"text": "tournante \u00e0 partir du 31 juin du 30 juin", "start": 1517.76, "duration": 5.76}, {"text": "pardon elle sera assum\u00e9 par la Hongrie", "start": 1521.64, "duration": 5.08}, {"text": "de Victor Orban alors c'est assez formel", "start": 1523.52, "duration": 4.6}, {"text": "parce que c'est une pr\u00e9sidence tournante", "start": 1526.72, "duration": 3.04}, {"text": "de 6 mois durant lesquels les nouvelles", "start": 1528.12, "duration": 3.08}, {"text": "nominations auront lieu donc il y aura", "start": 1529.76, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup de techniques beaucoup de", "start": 1531.2, "duration": 3.839}, {"text": "proc\u00e9dures mais n\u00e9anmoins \u00e7a veut dire", "start": 1532.48, "duration": 4.52}, {"text": "que le Premier ministre le plus", "start": 1535.039, "duration": 4.161}, {"text": "europhobe de l'Union va \u00eatre aux", "start": 1537.0, "duration": 6.0}, {"text": "commande de l'UE pendant 6 mois et on", "start": 1539.2, "duration": 5.599}, {"text": "peut faire confiance \u00e0 Victor Orban pour", "start": 1543.0, "duration": 3.64}, {"text": "le faire savoir et pour utiliser ce", "start": 1544.799, "duration": 4.161}, {"text": "levier justement avec ses alli\u00e9s des des", "start": 1546.64, "duration": 3.96}, {"text": "deux groupes dont on vient de parler h", "start": 1548.96, "duration": 4.68}, {"text": "il y aura forc\u00e9ment un pointid ah bah on", "start": 1550.6, "duration": 5.319}, {"text": "va voir maintenant on on on ne peut", "start": 1553.64, "duration": 3.88}, {"text": "qu'attendre r\u00e9sultat et voir ce que ce", "start": 1555.919, "duration": 3.281}, {"text": "qui va se passer je crois qu'il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 1557.52, "duration": 3.92}, {"text": "des plans qui sont un peu anticip\u00e9s dans", "start": 1559.2, "duration": 3.959}, {"text": "toutes les capitales chez nous en fait", "start": 1561.44, "duration": 3.56}, {"text": "c'est l'issu comme j'ai dit tout \u00e0", "start": 1563.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'heure c'est vraiment l'issu de de ces", "start": 1565.0, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lections comment elles vont peser sur", "start": 1567.08, "duration": 2.719}, {"text": "notre gouvernement mais franchement", "start": 1568.6, "duration": 3.28}, {"text": "c'est l'extr\u00eame droite rentre au pouvoir", "start": 1569.799, "duration": 4.12}, {"text": "au Portugal cette ann\u00e9e c'est je pense", "start": 1571.88, "duration": 3.679}, {"text": "ce sera un choc chez nous est-ce qu'on", "start": 1573.919, "duration": 3.321}, {"text": "peut \u00eatre un point de bascule au niveau", "start": 1575.559, "duration": 3.12}, {"text": "de de l'Union europ\u00e9enne on dit que les", "start": 1577.24, "duration": 4.12}, {"text": "deux groupes ID et ECR grossissent aussi", "start": 1578.679, "duration": 4.281}, {"text": "le groupe des nonincrits o\u00f9 vont si\u00e9ger", "start": 1581.36, "duration": 3.48}, {"text": "les les eurod\u00e9put\u00e9s du fid\u00e8ch de de", "start": 1582.96, "duration": 4.319}, {"text": "Victor Orban \u00e0 eu 3 ils peuvent forc", "start": 1584.84, "duration": 3.559}, {"text": "pratiquement prendre un tiers du", "start": 1587.279, "duration": 3.081}, {"text": "Parlement c'est un enjeu c'est", "start": 1588.399, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment un enjeu parce que on est", "start": 1590.36, "duration": 4.48}, {"text": "dans une logique parlementaire on est", "start": 1593.039, "duration": 3.721}, {"text": "dans un parlement puissant le Parlement", "start": 1594.84, "duration": 4.079}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 la diff\u00e9rence du Parlement", "start": 1596.76, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais dont on on dit souvent qu'il", "start": 1598.919, "duration": 4.64}, {"text": "est un peu disons qu'il est qu'il", "start": 1600.96, "duration": 5.599}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 contr\u00f4ler l'ex\u00e9cutif", "start": 1603.559, "duration": 4.72}, {"text": "autant que les d\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs le", "start": 1606.559, "duration": 3.6}, {"text": "voudraient et bien le Parlement europ\u00e9en", "start": 1608.279, "duration": 3.361}, {"text": "est puissant il est", "start": 1610.159, "duration": 3.801}, {"text": "col\u00e9gislateur et effectivement s'il", "start": 1611.64, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait bloqu\u00e9 sur certains sujets par ses", "start": 1613.96, "duration": 4.839}, {"text": "forces europhobes et eurosceptiques \u00e7a", "start": 1616.48, "duration": 3.679}, {"text": "bloquerait toute la machine \u00e7a", "start": 1618.799, "duration": 3.521}, {"text": "gripperait l'ensemble de la machine donc", "start": 1620.159, "duration": 3.681}, {"text": "il faut quand m\u00eame s'en m\u00e9fier il faut", "start": 1622.32, "duration": 2.68}, {"text": "avoir conscience de l'enjeu que \u00e7a", "start": 1623.84, "duration": 3.319}, {"text": "repr\u00e9sente et on peut avoir une id\u00e9e", "start": 1625.0, "duration": 3.6}, {"text": "aussi de ce qui est en jeu de ce qui se", "start": 1627.159, "duration": 2.561}, {"text": "fait en coulisse parce qu'\u00e0 un moment", "start": 1628.6, "duration": 3.12}, {"text": "donn\u00e9 madame urulan fer lyen la", "start": 1629.72, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission dont rich a", "start": 1631.72, "duration": 3.04}, {"text": "parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e9ta est en campagne", "start": 1633.039, "duration": 4.281}, {"text": "pour sa r\u00e9\u00e9lection et elle avait visit\u00e9", "start": 1634.76, "duration": 4.159}, {"text": "l'Italie \u00e0 ce moment-l\u00e0 certaines", "start": 1637.32, "duration": 4.04}, {"text": "indiscr\u00e9tions nous sont venus certaines", "start": 1638.919, "duration": 4.401}, {"text": "Fues d'information N sont venus d'Italie", "start": 1641.36, "duration": 4.64}, {"text": "disant que Madame m\u00e9lonie serait en", "start": 1643.32, "duration": 5.239}, {"text": "train de proposer \u00e0 \u00e0 la pr\u00e9sident de la", "start": 1646.0, "duration": 4.679}, {"text": "Commission europ\u00e9enne son appui en", "start": 1648.559, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9change de l'entr\u00e9e de son groupe fratel", "start": 1650.679, "duration": 5.48}, {"text": "d'Italia au PPE pour que Madame Ursula", "start": 1653.6, "duration": 4.28}, {"text": "fond derleyen \u0153uvre dans ce sens donc", "start": 1656.159, "duration": 4.441}, {"text": "vous voyez que l'entrisme et que les ce", "start": 1657.88, "duration": 4.6}, {"text": "qui se pr\u00e9pare en coulisse est vraiment", "start": 1660.6, "duration": 5.12}, {"text": "tr\u00e8s pens\u00e9 et peut-\u00eatre qui d\u00e9passe les", "start": 1662.48, "duration": 5.679}, {"text": "les pourra d\u00e9passer les cvages", "start": 1665.72, "duration": 4.36}, {"text": "traditionnels de Chapell de l'extr\u00eame", "start": 1668.159, "duration": 4.921}, {"text": "droite europ\u00e9enne alors d'un autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1670.08, "duration": 5.079}, {"text": "la d\u00e9mocratie je dirais oblige \u00e0 dire", "start": 1673.08, "duration": 4.52}, {"text": "que le Parlement europ\u00e9en refl\u00e8te", "start": 1675.159, "duration": 5.281}, {"text": "l'opinion des Europ\u00e9ens donc certes il y", "start": 1677.6, "duration": 4.439}, {"text": "a une inqui\u00e9tude \u00e0 avoir sur", "start": 1680.44, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9ventuelle paralysie ou les", "start": 1682.039, "duration": 4.801}, {"text": "difficult\u00e9s des institutions mais le", "start": 1684.32, "duration": 4.28}, {"text": "Parlement il est la seule ar\u00e8ne", "start": 1686.84, "duration": 3.319}, {"text": "citoyenne de ces institutions", "start": 1688.6, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes donc si les eurosceptiques", "start": 1690.159, "duration": 4.921}, {"text": "ou voir europhobe repr\u00e9sente 30 % de", "start": 1692.84, "duration": 5.0}, {"text": "l'opinion il est normal qu'il repr\u00e9sente", "start": 1695.08, "duration": 4.719}, {"text": "ce poids au sein du Parlement europ\u00e9en", "start": 1697.84, "duration": 3.52}, {"text": "et les institutions europ\u00e9ennes sont", "start": 1699.799, "duration": 3.041}, {"text": "quand m\u00eame solides donc il faut avoir", "start": 1701.36, "duration": 4.039}, {"text": "confiance les d\u00e9tricot\u00e9s de l'Int\u00e9rieur", "start": 1702.84, "duration": 3.88}, {"text": "ne sera pas si simple faut pas oublier", "start": 1705.399, "duration": 4.321}, {"text": "que c'est un un m\u00e9canisme \u00e0 27 pays et", "start": 1706.72, "duration": 6.4}, {"text": "que 30 % de l'opinion \u00e7a n'est pas 51 et", "start": 1709.72, "duration": 4.88}, {"text": "on suivra bien s\u00fbr cette campagne en", "start": 1713.12, "duration": 2.64}, {"text": "France et dans le reste de l'Union", "start": 1714.6, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne on esp\u00e8re que vous reviendrez", "start": 1715.76, "duration": 3.159}, {"text": "nous en parler \u00e9videmment on continuera", "start": 1717.24, "duration": 4.159}, {"text": "ces clubs sp\u00e9cials consacr\u00e9s \u00e0 ces", "start": 1718.919, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lections jusqu'au 9 juin merci beaucoup", "start": 1721.399, "duration": 3.241}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous si vous voulez", "start": 1723.039, "duration": 2.681}, {"text": "bien rester encore quelques minutes on", "start": 1724.64, "duration": 4.24}, {"text": "va regarder ce qu'gne de la presse", "start": 1725.72, "duration": 3.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1730.39, "duration": 5.97}, {"text": "r\u00e9gionale et Mathias on reste sur ce", "start": 1733.44, "duration": 4.28}, {"text": "th\u00e8me europ\u00e9en ce matin l\u00e0 une de nos", "start": 1736.36, "duration": 3.24}, {"text": "journaux ou d\u00e9m\u00ealer le vrai du faux", "start": 1737.72, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 le d\u00e9fi que se lance ce matin", "start": 1739.6, "duration": 3.6}, {"text": "l'union de reince \u00e0 quelques semaines du", "start": 1741.519, "duration": 3.76}, {"text": "scrutin europ\u00e9en le journal fait un vrai", "start": 1743.2, "duration": 4.16}, {"text": "travail de p\u00e9dagogie sur qui d\u00e9cide de", "start": 1745.279, "duration": 4.12}, {"text": "quoi en Europe de la politique agricole", "start": 1747.36, "duration": 4.12}, {"text": "commune aux grands investissements de", "start": 1749.399, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'UE joue un r\u00f4le", "start": 1751.48, "duration": 4.199}, {"text": "concret dans nos vies un dossier pour y", "start": 1753.679, "duration": 3.921}, {"text": "voir plus clair et prendre la bonne", "start": 1755.679, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9cision au moment du vote la gal\u00e8re", "start": 1757.6, "duration": 3.28}, {"text": "continue dans l'acc\u00e8s aux soins et pas", "start": 1759.32, "duration": 3.28}, {"text": "besoin de se rendre jusqu'en occitan", "start": 1760.88, "duration": 3.679}, {"text": "pour s'en rendre compte malgr\u00e9 tout la", "start": 1762.6, "duration": 4.24}, {"text": "D\u00e9p\u00eache du Midi met en avant ce matin la", "start": 1764.559, "duration": 4.24}, {"text": "carte de France des in\u00e9g \u00e9galit\u00e9", "start": 1766.84, "duration": 3.88}, {"text": "territoriale en mati\u00e8re d'acc\u00e8s au soins", "start": 1768.799, "duration": 4.041}, {"text": "un travail d'analyse statistique men\u00e9", "start": 1770.72, "duration": 3.439}, {"text": "par la Fondation jean-jours alors", "start": 1772.84, "duration": 3.48}, {"text": "ophtalmologue dermatologue cardiologue", "start": 1774.159, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale c'est la croix", "start": 1776.32, "duration": 2.68}, {"text": "et la banni\u00e8re pour obtenir un", "start": 1777.919, "duration": 2.721}, {"text": "rendez-vous dans certains d\u00e9partements", "start": 1779.0, "duration": 3.24}, {"text": "de l'Hexagone le s\u00e9nateur de l'or", "start": 1780.64, "duration": 2.879}, {"text": "Atlantique Joel guerot fait la Une de", "start": 1782.24, "duration": 3.48}, {"text": "Presse Oc\u00e9an un retour en catimini voil\u00e0", "start": 1783.519, "duration": 4.64}, {"text": "le titre choisi par le journal de Nantes", "start": 1785.72, "duration": 4.28}, {"text": "le s\u00e9nateur a d\u00e9cid\u00e9 de prendre la", "start": 1788.159, "duration": 3.161}, {"text": "parole ce matin dans les pages du", "start": 1790.0, "duration": 3.88}, {"text": "journal pour donner sa version des faits", "start": 1791.32, "duration": 4.16}, {"text": "avant d'envisager un retour au Palais du", "start": 1793.88, "duration": 3.639}, {"text": "Luxembourg pour rappel le 16 novembre", "start": 1795.48, "duration": 3.679}, {"text": "dernier je JOEL gario a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0", "start": 1797.519, "duration": 3.481}, {"text": "son domicile et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue", "start": 1799.159, "duration": 3.921}, {"text": "pour administration \u00e0 une personne \u00e0 son", "start": 1801.0, "duration": 4.519}, {"text": "insue d'une substance de nature a alt\u00e9r\u00e9", "start": 1803.08, "duration": 4.199}, {"text": "son discernement dans le but de", "start": 1805.519, "duration": 3.64}, {"text": "commettre un viol ou une agression", "start": 1807.279, "duration": 3.561}, {"text": "sexuelle \u00e0 la suite d'une plainte", "start": 1809.159, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e Sandrine joso il", "start": 1810.84, "duration": 3.36}, {"text": "est depuis mise en examen dans cette", "start": 1812.799, "duration": 3.961}, {"text": "affaire alerte \u00e0 la dingue les nuisibles", "start": 1814.2, "duration": 5.24}, {"text": "de retour Orian ce matin ni matin nous", "start": 1816.76, "duration": 5.039}, {"text": "avertit face \u00e0 la hausse des cas dans le", "start": 1819.44, "duration": 4.44}, {"text": "car sud-est de la France cette maladie", "start": 1821.799, "duration": 3.801}, {"text": "v\u00e9hicul\u00e9e par les moustiques tigres", "start": 1823.88, "duration": 2.96}, {"text": "inqui\u00e8te s\u00e9rieusement la Direction", "start": 1825.6, "duration": 2.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 qui a appelle \u00e0 la", "start": 1826.84, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9vention autre probl\u00e8me et qui risque", "start": 1828.44, "duration": 3.76}, {"text": "qui qui concerne toujours les piq\u00fbes", "start": 1830.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'ardenis nous rappelle que le frelon", "start": 1832.2, "duration": 3.479}, {"text": "asiatique est bien pr\u00e9sent dans les haut", "start": 1833.76, "duration": 3.96}, {"text": "de France pour limiter sa propagation la", "start": 1835.679, "duration": 3.521}, {"text": "collectivit\u00e9 va financer l'achat de", "start": 1837.72, "duration": 3.76}, {"text": "pi\u00e8ges et la destruction des nid d\u00e9tours", "start": 1839.2, "duration": 3.92}, {"text": "par Venise pour terminer ouais si", "start": 1841.48, "duration": 3.679}, {"text": "seulement la cit\u00e9 du nord de l'Italie va", "start": 1843.12, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9aliser une premi\u00e8re mondiale instaurer", "start": 1845.159, "duration": 3.921}, {"text": "un ticket d'entr\u00e9e pour la ville le", "start": 1847.279, "duration": 4.12}, {"text": "billet d'un prix de 5 \u20ac est cens\u00e9", "start": 1849.08, "duration": 3.88}, {"text": "dissuader le trop plein de visiteurs", "start": 1851.399, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9quilibre difficile \u00e0 trouver entre trop", "start": 1852.96, "duration": 3.88}, {"text": "et pas assez de touristes on se souvient", "start": 1854.88, "duration": 3.24}, {"text": "par exemple que il y a quelques semain", "start": 1856.84, "duration": 2.36}, {"text": "la ville de S\u00e9ville avait d\u00e9cid\u00e9", "start": 1858.12, "duration": 2.399}, {"text": "d'instaurer un billet d'entr\u00e9e pour la", "start": 1859.2, "duration": 3.199}, {"text": "place d'Espagne lu embl\u00e9matique de la", "start": 1860.519, "duration": 3.601}, {"text": "ville voil\u00e0 lutter contre le surtourisme", "start": 1862.399, "duration": 3.681}, {"text": "c'est une vraie th\u00e9matique en 2024 voil\u00e0", "start": 1864.12, "duration": 3.12}, {"text": "c'est la Une de de plusieurs de nos", "start": 1866.08, "duration": 2.36}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux merci beaucoup", "start": 1867.24, "duration": 3.2}, {"text": "Mathias merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1868.44, "duration": 4.079}, {"text": "merci \u00e0 nanavop\u00e9ro \u00e0 tr\u00e8s vite j'esp\u00e8re", "start": 1870.44, "duration": 3.68}, {"text": "merci \u00e9galement Richard verli on votre", "start": 1872.519, "duration": 3.601}, {"text": "livre bal des illusions s\u00e9chz Grass\u00e9", "start": 1874.12, "duration": 4.36}, {"text": "merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1876.12, "duration": 4.12}, {"text": "merci \u00e0 tous de nous avoir suivi \u00e0 18h", "start": 1878.48, "duration": 3.48}, {"text": "vous avez rendez-vous avec Thomas H pour", "start": 1880.24, "duration": 2.76}, {"text": "sens public et nous on se retrouve", "start": 1881.96, "duration": 2.12}, {"text": "demain on reviendra sur le discours", "start": 1883.0, "duration": 2.519}, {"text": "d'Emmanuel Macron tr\u00e8s bonne journ\u00e9e \u00e0", "start": 1884.08, "duration": 4.28}, {"text": "demain", "start": 1885.519, "duration": 2.841}]}