{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "David Lisnard bonjour merci beaucoup", "start": 1.839, "duration": 3.641}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation vous", "start": 4.04, "duration": 2.719}, {"text": "\u00eates maire de can pr\u00e9sident de", "start": 5.48, "duration": 2.84}, {"text": "l'Association des maires de France et", "start": 6.759, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sident de nouvelle \u00e9nergie on est", "start": 8.32, "duration": 3.52}, {"text": "ensemble pendant plus de 20 minutes pour", "start": 10.36, "duration": 2.96}, {"text": "une interview en partenariat avec la", "start": 11.84, "duration": 3.52}, {"text": "presse r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9e par votre", "start": 13.32, "duration": 3.64}, {"text": "presse r\u00e9gionale Denis carot bonjour", "start": 15.36, "duration": 3.6}, {"text": "Denis bonjour merci d'\u00eatre avec nous", "start": 16.96, "duration": 4.399}, {"text": "directeur des r\u00e9dactions de Nice Matin", "start": 18.96, "duration": 3.72}, {"text": "on va \u00e9videmment parler longuement du", "start": 21.359, "duration": 2.84}, {"text": "Congr\u00e8s des m\u00e8res David lissnard mais", "start": 22.68, "duration": 2.8}, {"text": "d'abord l'actualit\u00e9 ce sont les", "start": 24.199, "duration": 2.801}, {"text": "agriculteurs qui reprennent leur", "start": 25.48, "duration": 4.08}, {"text": "mouvement euh \u00e0 partir d'hier soir en", "start": 27.0, "duration": 4.759}, {"text": "cas de blocage durable ce sera tol\u00e9rance", "start": 29.56, "duration": 3.48}, {"text": "z\u00e9ro c'est ce qu'a dit hier Bruno", "start": 31.759, "duration": 2.96}, {"text": "rotaillot au Grand Jury vous diriez la", "start": 33.04, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame chose Bruno rotaillot il est l\u00e0", "start": 34.719, "duration": 3.761}, {"text": "pour faire pour assurer l'ordre public", "start": 36.76, "duration": 4.799}, {"text": "il a raison et on a beau partager les", "start": 38.48, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9occupations et les revendications et", "start": 41.559, "duration": 3.52}, {"text": "soutenir les aspirations des", "start": 43.32, "duration": 4.44}, {"text": "agriculteurs et je le fais sans ambigu\u00ef\u00e9", "start": 45.079, "duration": 4.721}, {"text": "je pense que la responsabilit\u00e9 c'est pas", "start": 47.76, "duration": 3.88}, {"text": "de d'assumer ses missions et le ministre", "start": 49.8, "duration": 3.399}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur il est l\u00e0 pour pour \u00eatre", "start": 51.64, "duration": 3.2}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et je trouve que", "start": 53.199, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a fait du bien parce que on a tellement", "start": 54.84, "duration": 4.48}, {"text": "eu pendant des ann\u00e9es des gens qui l'", "start": 56.92, "duration": 3.68}, {"text": "voient qui prennent des postures", "start": 59.32, "duration": 3.079}, {"text": "indign\u00e9es lorsque les manifestations", "start": 60.6, "duration": 3.72}, {"text": "sont issues de gens d'autre bord et puis", "start": 62.399, "duration": 3.961}, {"text": "quand c'est leur copains politique qui", "start": 64.32, "duration": 4.32}, {"text": "s'arrange non B le vous parlait de G\u00e9ral", "start": 66.36, "duration": 3.32}, {"text": "hermanin qui \u00e9tait beaucoup plus", "start": 68.64, "duration": 2.56}, {"text": "tol\u00e9rant avec les agriculteurs lors des", "start": 69.68, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes manifestations oui mais si", "start": 71.2, "duration": 2.84}, {"text": "vous voulez la la tol\u00e9rance \u00e7a veut dire", "start": 72.52, "duration": 3.4}, {"text": "quoi quand on est en charge de de", "start": 74.04, "duration": 3.36}, {"text": "l'ordre public c'est de l'arbitraire", "start": 75.92, "duration": 2.879}, {"text": "donc il faut que les agriculteurs", "start": 77.4, "duration": 4.039}, {"text": "puissent s'exprimer ils doivent pas \u00eatre", "start": 78.799, "duration": 4.96}, {"text": "maltrait\u00e9s \u00e9videmment ils se comportent", "start": 81.439, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup mieux que que de nombreux", "start": 83.759, "duration": 2.801}, {"text": "manifestants notamment les manifestants", "start": 85.119, "duration": 3.601}, {"text": "d'extr\u00eame gauche qui cassent tout moi ce", "start": 86.56, "duration": 4.04}, {"text": "que je souhaiterais c'est de voir les", "start": 88.72, "duration": 3.16}, {"text": "manifestants d'extr\u00eame gauche les", "start": 90.6, "duration": 3.159}, {"text": "casseurs les black block vraiment", "start": 91.88, "duration": 4.279}, {"text": "sanctionn\u00e9s vraiment interdit de manif", "start": 93.759, "duration": 4.921}, {"text": "et et que ces gens-l\u00e0 cesse de mettre le", "start": 96.159, "duration": 4.881}, {"text": "chaos \u00e7a c'est une exigence maisfin je", "start": 98.68, "duration": 4.399}, {"text": "pense qu'on peut pas imaginer que Bruno", "start": 101.04, "duration": 4.92}, {"text": "rotillo serait laxiste avec eux en cause", "start": 103.079, "duration": 4.4}, {"text": "notamment de cette col\u00e8re des", "start": 105.96, "duration": 2.839}, {"text": "agriculteurs il y a l'accord avec les", "start": 107.479, "duration": 3.201}, {"text": "pays du mercosour alors la France y est", "start": 108.799, "duration": 3.68}, {"text": "oppos\u00e9e Emmanuel Macron l'a redit hier", "start": 110.68, "duration": 3.32}, {"text": "mais est-ce qu'elle est en capacit\u00e9", "start": 112.479, "duration": 3.401}, {"text": "d'emp\u00eacher son entr\u00e9e en vigueur bah", "start": 114.0, "duration": 3.68}, {"text": "vous en savez autant que moi j'en sais", "start": 115.88, "duration": 4.519}, {"text": "rien on p\u00e8se encore suffisamment Brell", "start": 117.68, "duration": 4.24}, {"text": "non mais non on le sait bien on le voit", "start": 120.399, "duration": 2.561}, {"text": "bien d'ailleurs le fait qu'on se pose", "start": 121.92, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame la question il y a il y a quelques", "start": 122.96, "duration": 4.199}, {"text": "ann\u00e9es il aurait \u00e9t\u00e9 impensable qu'un", "start": 124.92, "duration": 5.24}, {"text": "tel accord puisse se faire contre la vie", "start": 127.159, "duration": 4.761}, {"text": "du membre fondateur historique qui est", "start": 130.16, "duration": 3.52}, {"text": "la France de l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 131.92, "duration": 3.28}, {"text": "vous savez quand on a supprim\u00e9 le corps", "start": 133.68, "duration": 2.8}, {"text": "des diplomates comme l'a fait Emmanuel", "start": 135.2, "duration": 3.88}, {"text": "Macron lorsque enfin regardez que", "start": 136.48, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui il notre commissaire", "start": 139.08, "duration": 5.4}, {"text": "europ\u00e9en franchement quoi ENF oui je \u00e7a", "start": 141.04, "duration": 4.8}, {"text": "vous convient pas mais c'est pas \u00e7a", "start": 144.48, "duration": 3.0}, {"text": "j'essaie de regarder objectivement mais", "start": 145.84, "duration": 4.119}, {"text": "mais on sent bien je l'entendais", "start": 147.48, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8re fois parler de comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 149.959, "duration": 2.881}, {"text": "c'\u00e9tait c\u00e9ta abominable parce que parce", "start": 151.08, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il ne ma\u00eetrisaiit pas le sujet c'est", "start": 152.84, "duration": 3.64}, {"text": "tout c'est c'est comme \u00e7a donc il faut", "start": 154.16, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre cr\u00e9dible c'est beaucoup de", "start": 156.48, "duration": 5.8}, {"text": "technicit\u00e9 aussi l'Union europ\u00e9enne et", "start": 158.28, "duration": 5.8}, {"text": "c'est la voix de la France n'est pas", "start": 162.28, "duration": 3.4}, {"text": "cr\u00e9dible pas assez en tout cas je le", "start": 164.08, "duration": 3.0}, {"text": "regrette je pense qu'on peut vite", "start": 165.68, "duration": 2.88}, {"text": "redevenir cr\u00e9dible \u00e7a veut dire qu'il", "start": 167.08, "duration": 2.56}, {"text": "faut que le pays soit puissant parce que", "start": 168.56, "duration": 2.319}, {"text": "quand on est surendett\u00e9 puisqu'on va", "start": 169.64, "duration": 2.84}, {"text": "parler de \u00e7a quand on emprunte \u00e0", "start": 170.879, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9tranger on peut pas faire la le\u00e7on", "start": 172.48, "duration": 3.16}, {"text": "donc c'est un rapport de force et", "start": 174.519, "duration": 2.8}, {"text": "ensuite c'est aussi de la technicit\u00e9 les", "start": 175.64, "duration": 3.8}, {"text": "diplomates \u00e7a se forme on avait un des", "start": 177.319, "duration": 3.881}, {"text": "plus beaux corps de diplommate du monde", "start": 179.44, "duration": 3.36}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 misise \u00e0 mal c'est c'est c'est", "start": 181.2, "duration": 3.92}, {"text": "bien dommage mais sur les agriculteurs", "start": 182.8, "duration": 3.519}, {"text": "il faut juste que vous sachiez qu'ils", "start": 185.12, "duration": 4.399}, {"text": "auront une un stand au Congr\u00e8s des", "start": 186.319, "duration": 4.521}, {"text": "Maires on va faire une op\u00e9ration avec", "start": 189.519, "duration": 2.921}, {"text": "eux parce que le monde agricole et le", "start": 190.84, "duration": 3.36}, {"text": "monde municipal sont tr\u00e8s li\u00e9s en France", "start": 192.44, "duration": 3.04}, {"text": "une op\u00e9ration sous quelle forme comment", "start": 194.2, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a va pr\u00e9s une expression de leur", "start": 195.48, "duration": 4.679}, {"text": "revendication con \u00e7a sera probablement", "start": 197.72, "duration": 4.68}, {"text": "le mercredi tous les agriculteurs en", "start": 200.159, "duration": 3.8}, {"text": "tout cas ceux qui ont pris un stand et \u00e0", "start": 202.4, "duration": 5.199}, {"text": "ma connaissance c'est F F et et je J qui", "start": 203.959, "duration": 5.241}, {"text": "ont pris un stand et qui sont pr\u00e9sents", "start": 207.599, "duration": 3.241}, {"text": "au au au Congr\u00e8s des ma au Salon des", "start": 209.2, "duration": 2.8}, {"text": "Maires et vous serez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 il y", "start": 210.84, "duration": 2.64}, {"text": "aura Arnaud Rousson imagine je je le", "start": 212.0, "duration": 3.08}, {"text": "souhaite et j'\u00e9change avec lui et je", "start": 213.48, "duration": 3.319}, {"text": "trouve qu'il d\u00e9fend avec beaucoup de de", "start": 215.08, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9cision et d'\u00e9quilibre la position des", "start": 216.799, "duration": 4.281}, {"text": "agriculteurs c'est-\u00e0-dire que il apporte", "start": 219.4, "duration": 3.52}, {"text": "des solutions et surtout on a une", "start": 221.08, "duration": 3.359}, {"text": "revendication commune c'est qu'on en", "start": 222.92, "duration": 3.2}, {"text": "peut plus d'\u00eatre \u00e9touff\u00e9 par la", "start": 224.439, "duration": 3.841}, {"text": "bureaucratie les agriculteurs comme les", "start": 226.12, "duration": 3.479}, {"text": "maires mais comme ce que l'on vit en", "start": 228.28, "duration": 3.679}, {"text": "entreprise aussi Denis alors le Congr\u00e8s", "start": 229.599, "duration": 5.601}, {"text": "des Maires est un \u00e9v\u00e9nement important ce", "start": 231.959, "duration": 4.961}, {"text": "matin des maires manifestent dans les", "start": 235.2, "duration": 4.0}, {"text": "sones c'est un mode de d'expression un", "start": 236.92, "duration": 4.84}, {"text": "peu nouveau pour pour des \u00e9lus euh", "start": 239.2, "duration": 5.08}, {"text": "est-ce que \u00e7a traduit une col\u00e8re forte", "start": 241.76, "duration": 4.119}, {"text": "et est-ce que ce congr\u00e8s des m\u00e8res sera", "start": 244.28, "duration": 3.2}, {"text": "le congr\u00e8s de la col\u00e8re al c'est\u00e9 une", "start": 245.879, "duration": 3.36}, {"text": "expression de dans j'allais dire mon", "start": 247.48, "duration": 4.839}, {"text": "camarade Andr\u00e9 l\u00e9iel euh ce qui est s\u00fbr", "start": 249.239, "duration": 5.241}, {"text": "c'est qu'il y a une expression", "start": 252.319, "duration": 4.16}, {"text": "d'exasp\u00e9ration croissante depuis", "start": 254.48, "duration": 4.479}, {"text": "quelques ann\u00e9es et et et et qui arrive", "start": 256.479, "duration": 4.801}, {"text": "presque \u00e0 \u00e9bullition aujourd'hui on a on", "start": 258.959, "duration": 4.761}, {"text": "aerte depuis longtemps euh sur le fait", "start": 261.28, "duration": 5.32}, {"text": "que l'incapacit\u00e9 \u00e0 agir les injonctions", "start": 263.72, "duration": 4.919}, {"text": "contradictoires euh lorsqu'on nous parle", "start": 266.6, "duration": 3.319}, {"text": "d'\u00e9conomie alors alors que ce ce sont", "start": 268.639, "duration": 2.761}, {"text": "que des pr\u00e9l\u00e8vements de l'\u00c9tat j'entends", "start": 269.919, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e7a toute la journ\u00e9e des \u00e9conomies les", "start": 271.4, "duration": 3.32}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 l'effort savez c'est un truc", "start": 272.84, "duration": 3.799}, {"text": "qui qui et on voit bien la diff\u00e9rence", "start": 274.72, "duration": 3.84}, {"text": "entre certains qui sont parfois un peu", "start": 276.639, "duration": 4.321}, {"text": "notabilis\u00e9s qui disent oh il faut la MF", "start": 278.56, "duration": 4.359}, {"text": "quand m\u00eame devrait pas \u00eatre", "start": 280.96, "duration": 3.679}, {"text": "protestataire et cetera et puis la", "start": 282.919, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du terrain et des maires qui", "start": 284.639, "duration": 4.0}, {"text": "sont des gens respectueux de l'ordre", "start": 286.759, "duration": 3.921}, {"text": "c'est pas des des pros de la manif quoi", "start": 288.639, "duration": 3.361}, {"text": "c'est pas des agites propres comme on", "start": 290.68, "duration": 3.32}, {"text": "disait il y a quelques quelques ann\u00e9es", "start": 292.0, "duration": 3.919}, {"text": "donc il faut entendre cela le r\u00f4le de", "start": 294.0, "duration": 3.28}, {"text": "l'Association des mers de France qui n'a", "start": 295.919, "duration": 3.0}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 autant repr\u00e9sentative on n", "start": 297.28, "duration": 2.96}, {"text": "jamais autant eu adh\u00e9sion dans", "start": 298.919, "duration": 2.881}, {"text": "l'histoire de l'association et \u00e7a j'en", "start": 300.24, "duration": 2.959}, {"text": "suis tr\u00e8s fier parce qu'on fait un vrai", "start": 301.8, "duration": 2.44}, {"text": "travail avec les associations", "start": 303.199, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9partementales vous avez tout \u00e0 l'heure", "start": 304.24, "duration": 4.48}, {"text": "le jeune talentueux pr\u00e9sident des mes de", "start": 306.199, "duration": 3.961}, {"text": "guyan moi j'y suis all\u00e9 je l'ai", "start": 308.72, "duration": 4.24}, {"text": "rencontr\u00e9 on a r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 cette", "start": 310.16, "duration": 4.64}, {"text": "association enfin c'est c'est tout ce", "start": 312.96, "duration": 4.04}, {"text": "qui se passe et il y a une dynamique", "start": 314.8, "duration": 4.28}, {"text": "donc il y a \u00e0 la fois une exasp\u00e9ration \u00e0", "start": 317.0, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9gard du g\u00e2i fran\u00e7ais de de de ce", "start": 319.08, "duration": 4.48}, {"text": "syst\u00e8me qui est au bout de de", "start": 321.88, "duration": 2.96}, {"text": "surbureaucratisation mais aussi une", "start": 323.56, "duration": 3.4}, {"text": "grande motivation parce que le le la", "start": 324.84, "duration": 3.68}, {"text": "vitalit\u00e9 civique elle est chez nous elle", "start": 326.96, "duration": 2.92}, {"text": "est chez elle est chez les Mair elle est", "start": 328.52, "duration": 2.48}, {"text": "sur le terrain elle est dans nos villag", "start": 329.88, "duration": 2.159}, {"text": "vous dites congr\u00e8s de la col\u00e8re c'est", "start": 331.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'expression d'Andr\u00e9 leniel vous dans", "start": 332.039, "duration": 3.401}, {"text": "quel \u00e9tat d'esprit vous \u00eates alors mais", "start": 333.72, "duration": 3.28}, {"text": "moi je suis dans dans l'\u00e9tat d'esprit de", "start": 335.44, "duration": 3.479}, {"text": "mes mandants c'est-\u00e0-dire que je je", "start": 337.0, "duration": 3.88}, {"text": "souhaite que on fasse entendre notre", "start": 338.919, "duration": 4.321}, {"text": "protestation mais aussi nos propositions", "start": 340.88, "duration": 4.879}, {"text": "parce que nous avons des solutions par", "start": 343.24, "duration": 3.92}, {"text": "que juste Michel en J\u00e9r\u00e9mie disait", "start": 345.759, "duration": 2.601}, {"text": "col\u00e8re c'est un mot qui est encore trop", "start": 347.16, "duration": 2.84}, {"text": "faible il y a un v\u00e9ritable ralbol il y a", "start": 348.36, "duration": 3.52}, {"text": "une exasp\u00e9ration parce qu'on sent le g\u00e2i", "start": 350.0, "duration": 4.8}, {"text": "vous voyez c'est que on a enfin tout \u00e7a", "start": 351.88, "duration": 4.28}, {"text": "vous le savez par c\u0153ur il y a 41", "start": 354.8, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9missions de maire par mois depuis le", "start": 356.16, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9but du mandat c'est c'est deux fois", "start": 358.08, "duration": 4.08}, {"text": "plus que la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente et puis", "start": 359.319, "duration": 5.32}, {"text": "ceux qui s'accrochent qui qui qui ont", "start": 362.16, "duration": 5.24}, {"text": "envie de de de de servir on a 500000", "start": 364.639, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9lus locaux en France c'est un tr\u00e9sor 90", "start": 367.4, "duration": 4.96}, {"text": "% sont totalement b\u00e9n\u00e9voles c'est ceux", "start": 370.44, "duration": 3.759}, {"text": "qui d\u00e9neigent la qui qui d\u00e9neigent la", "start": 372.36, "duration": 5.0}, {"text": "route dans le village c'est ceux que qui", "start": 374.199, "duration": 4.881}, {"text": "vont \u00e0 la rencontre des sinistr\u00e9s comme", "start": 377.36, "duration": 3.72}, {"text": "on a pu le conna\u00eetre \u00e0 can ou ailleurs", "start": 379.08, "duration": 3.839}, {"text": "quand quand il y a des inondations donc", "start": 381.08, "duration": 3.6}, {"text": "on va exprimer \u00e7a il y aura un grand", "start": 382.919, "duration": 4.881}, {"text": "moment demain mardi \u00e0 13h45", "start": 384.68, "duration": 5.919}, {"text": "d'expression de de cette exasp\u00e9ration", "start": 387.8, "duration": 4.6}, {"text": "mais aussi de cette volont\u00e9 d'apporter", "start": 390.599, "duration": 3.961}, {"text": "des solutions le Congr\u00e8s salon des mer", "start": 392.4, "duration": 3.239}, {"text": "c'est aussi le Congr\u00e8s le salon de", "start": 394.56, "duration": 3.56}, {"text": "l'innovation c'est la permanence de la", "start": 395.639, "duration": 4.601}, {"text": "France qui qui qui bosse mais c'est", "start": 398.12, "duration": 4.32}, {"text": "aussi la France du 21e si\u00e8cle Enfin il", "start": 400.24, "duration": 4.079}, {"text": "faut voir on a un pavillon et demi de", "start": 402.44, "duration": 4.319}, {"text": "plus sur le g\u00e9nie \u00e9cologique donc c'est", "start": 404.319, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a aussi le Congr\u00e8s comment \u00e7a va", "start": 406.759, "duration": 3.241}, {"text": "s'exprimer demain \u00e0 13h45 ce sera des", "start": 408.039, "duration": 3.401}, {"text": "discours il y aura une action symbolique", "start": 410.0, "duration": 2.319}, {"text": "vous verrez il y aura une action", "start": 411.44, "duration": 3.12}, {"text": "symbolique forte je dis je fais du", "start": 412.319, "duration": 3.761}, {"text": "comment on dit tiser c'est \u00e7a en en", "start": 414.56, "duration": 3.44}, {"text": "mauvais fran\u00e7ais voil\u00e0 mais de quelle", "start": 416.08, "duration": 3.08}, {"text": "mani\u00e8re il y aura un rassemblement des", "start": 418.0, "duration": 2.96}, {"text": "ma rassemblement des m\u00e8es dans dans le", "start": 419.16, "duration": 6.08}, {"text": "principal hall du Congr\u00e8s et et avec une", "start": 420.96, "duration": 6.679}, {"text": "expression \u00e9crite tr\u00e8s condens\u00e9e", "start": 425.24, "duration": 4.12}, {"text": "visuelle tr\u00e8s forte alors il y a un", "start": 427.639, "duration": 4.081}, {"text": "autre moment on en saura pas plus un", "start": 429.36, "duration": 3.839}, {"text": "autre moment qui est tr\u00e8s attendu c'est", "start": 431.72, "duration": 3.479}, {"text": "la la venue du Premier ministre Michel", "start": 433.199, "duration": 4.961}, {"text": "Barnier comment sera-t-il accueilli et", "start": 435.199, "duration": 4.921}, {"text": "qu'attendez-vous de Michel Barnier mais", "start": 438.16, "duration": 4.36}, {"text": "Michel Barnier sera bien accueilli comme", "start": 440.12, "duration": 4.04}, {"text": "Elisabeth borne avait \u00e9t\u00e9 bien accueilli", "start": 442.52, "duration": 3.32}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re et moi j'ai j'essaie", "start": 444.16, "duration": 4.039}, {"text": "d'y veiller parce que c'est c'est normal", "start": 445.84, "duration": 5.0}, {"text": "et et et Michel Barnier est un homme est", "start": 448.199, "duration": 3.881}, {"text": "un homme respectable c'est un honn\u00eate", "start": 450.84, "duration": 3.12}, {"text": "homme qui qui h\u00e9rite d'une situation", "start": 452.08, "duration": 4.04}, {"text": "abominable qui est face \u00e0 une situation", "start": 453.96, "duration": 4.12}, {"text": "terrible alors on estime qu'il prend pas", "start": 456.12, "duration": 4.4}, {"text": "toutes les bonnes mesures parce que", "start": 458.08, "duration": 4.16}, {"text": "malheureusement c'est en train de", "start": 460.52, "duration": 4.0}, {"text": "changer un petit peu avec le S\u00e9nat on y", "start": 462.24, "duration": 4.56}, {"text": "travaille mais il y a ce qu'on appelle", "start": 464.52, "duration": 3.799}, {"text": "le mus\u00e9e des horreurs qui sont les", "start": 466.8, "duration": 4.6}, {"text": "mesures de berc les plus r\u00e9cessives et", "start": 468.319, "duration": 4.761}, {"text": "les plus contre-productives qui ne", "start": 471.4, "duration": 4.479}, {"text": "visent qu'\u00e0 pr\u00e9lever sur les entreprises", "start": 473.08, "duration": 4.28}, {"text": "les m\u00e9nages et les collectivit\u00e9s qui", "start": 475.879, "duration": 3.961}, {"text": "sont sortis l\u00e0 la la vacance po dans", "start": 477.36, "duration": 4.239}, {"text": "laquelle nous a mis Emmanuel Macron par", "start": 479.84, "duration": 3.96}, {"text": "cette \u00e9trange dissolution \u00e7a sonne un", "start": 481.599, "duration": 4.481}, {"text": "peu comme l'\u00e9trange d\u00e9fites de Marc bloc", "start": 483.8, "duration": 5.92}, {"text": "voyez nous a \u00e0 placer le le l'ex\u00e9cutif", "start": 486.08, "duration": 6.559}, {"text": "en apn\u00e9 ils sont en apn\u00e9 budg\u00e9taire ils", "start": 489.72, "duration": 5.36}, {"text": "sont en apn\u00e9 politique il faut vite", "start": 492.639, "duration": 5.081}, {"text": "sortir un budget l'\u00c9tat les comptes ne", "start": 495.08, "duration": 4.32}, {"text": "sont pas tenus ceux qui nous font des", "start": 497.72, "duration": 3.08}, {"text": "le\u00e7ons de gestion sont ceux qui ont", "start": 499.4, "duration": 3.12}, {"text": "plant\u00e9 le pays c'est un point commun", "start": 500.8, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on avec Michel Barnier d'ailleurs", "start": 502.52, "duration": 2.0}, {"text": "c'est que c'est les m\u00eames qui nous font", "start": 503.68, "duration": 2.6}, {"text": "la le\u00e7on donc on va essayer de", "start": 504.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'accueillir au mieux voil\u00e0 sur les", "start": 506.28, "duration": 3.479}, {"text": "finances ce matin dans Le Figaro Caine", "start": 508.0, "duration": 4.32}, {"text": "vin la ministre de du partenariat avec", "start": 509.759, "duration": 4.041}, {"text": "les territoires dit les \u00e9lus locaux ne", "start": 512.32, "duration": 3.32}, {"text": "sont pas responsables de la situation", "start": 513.8, "duration": 3.799}, {"text": "budg\u00e9taire du pays west- France dans", "start": 515.64, "duration": 3.16}, {"text": "ouest- France Michel Barnier il y a", "start": 517.599, "duration": 2.281}, {"text": "quelques jours il disait une partie de", "start": 518.8, "duration": 2.479}, {"text": "notre dette est constitu\u00e9e par les", "start": 519.88, "duration": 2.88}, {"text": "empreunts souscrits par les", "start": 521.279, "duration": 3.161}, {"text": "collectivit\u00e9s est-ce que le gouvernement", "start": 522.76, "duration": 3.0}, {"text": "souffle le chaud et le", "start": 524.44, "duration": 4.88}, {"text": "froid c'est \u00e0 vous de le dire moi enfin", "start": 525.76, "duration": 5.84}, {"text": "ce que dit", "start": 529.32, "duration": 2.28}, {"text": "cathrinein tr\u00e8s clair ce qu'a dit Michel", "start": 531.68, "duration": 3.56}, {"text": "Barier devant les d\u00e9partement va dans le", "start": 534.04, "duration": 2.68}, {"text": "sens l\u00e0 aussi donc \u00e7a me para\u00eet plut\u00f4t", "start": 535.24, "duration": 3.8}, {"text": "coh\u00e9rent vous remarquerez que j'ai eu un", "start": 536.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bat avec le premier pr\u00e9sident de la", "start": 539.04, "duration": 2.56}, {"text": "Cour des comptes dans la Gazette des", "start": 540.36, "duration": 4.0}, {"text": "communes o\u00f9 lui-m\u00eame dit que il a \u00e9t\u00e9", "start": 541.6, "duration": 4.12}, {"text": "dit finalement \u00e0 peu pr\u00e8s n'importe quoi", "start": 544.36, "duration": 3.039}, {"text": "sur les collectivit\u00e9s il s'agit pas de", "start": 545.72, "duration": 2.72}, {"text": "dire que toutes les collectivit\u00e9s sont", "start": 547.399, "duration": 2.361}, {"text": "bien g\u00e9r\u00e9es il y a des collectivit\u00e9s mal", "start": 548.44, "duration": 3.079}, {"text": "g\u00e9r\u00e9es il y a des mairies mal g\u00e9r\u00e9es il", "start": 549.76, "duration": 3.72}, {"text": "y a un millefeuille que l'on subit il y", "start": 551.519, "duration": 4.32}, {"text": "a beaucoup d'\u00e9conomie \u00e0 faire \u00e9videmment", "start": 553.48, "duration": 4.28}, {"text": "mais il s'agit de dire que si on regarde", "start": 555.839, "duration": 3.44}, {"text": "de fa\u00e7on d'abord il faut pas de punition", "start": 557.76, "duration": 3.48}, {"text": "collective il faut arr\u00eater de punir ceux", "start": 559.279, "duration": 3.201}, {"text": "qui d\u00e9gagent de la capacit\u00e9", "start": 561.24, "duration": 2.599}, {"text": "d'autofinancement comme je le fais dans", "start": 562.48, "duration": 3.28}, {"text": "ma commune on a multipli\u00e9 par 8 la", "start": 563.839, "duration": 3.161}, {"text": "capacit\u00e9 d'autofinancement c'est une", "start": 565.76, "duration": 2.519}, {"text": "commune qui a un taux de pauvret\u00e9 bien", "start": 567.0, "duration": 3.2}, {"text": "superpar\u00e9 la moyenne nationale o\u00f9 on a", "start": 568.279, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9duit la dette et on vient \u00e0 chaque", "start": 570.2, "duration": 3.16}, {"text": "fois qu'on d\u00e9gage de la capacit\u00e9", "start": 572.12, "duration": 2.68}, {"text": "d'autofinancement pour d\u00e9fendre les", "start": 573.36, "duration": 2.76}, {"text": "contribuables et le service public", "start": 574.8, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9tat vient piocher pour alimenter son", "start": 576.12, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9ficit qui est le plus exorbitant", "start": 578.2, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9sormais de l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 580.68, "duration": 2.96}, {"text": "autant il est pas anmal que les", "start": 582.0, "duration": 3.399}, {"text": "collectivit\u00e9s participent \u00e0 l'effort", "start": 583.64, "duration": 3.199}, {"text": "national mais c'est toute cette", "start": 585.399, "duration": 6.241}, {"text": "s\u00e9mantique l\u00e0 qui en fait d\u00e9vie le d\u00e9bat", "start": 586.839, "duration": 7.44}, {"text": "les collectivit\u00e9s ne respecte la r\u00e8gle", "start": 591.64, "duration": 5.72}, {"text": "d'or le total des dettes r\u00e9gions", "start": 594.279, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9partements intercommunalit les", "start": 597.36, "duration": 3.68}, {"text": "communes y compris que les mal g\u00e9r\u00e9", "start": 599.519, "duration": 3.32}, {"text": "malgr\u00e9 millefeuille \u00e7a repr\u00e9sente au", "start": 601.04, "duration": 4.12}, {"text": "moment o\u00f9 on se parle un peu plus de 8 %", "start": 602.839, "duration": 4.641}, {"text": "de la richesse produite du PIB il y a 30", "start": 605.16, "duration": 5.2}, {"text": "ans c'\u00e9tait un peu plus de 9 % donc les", "start": 607.48, "duration": 4.56}, {"text": "dettes des collectivit\u00e9s malgr\u00e9 tous les", "start": 610.36, "duration": 3.56}, {"text": "transferts de charges que nous avons eu", "start": 612.04, "duration": 4.0}, {"text": "gmapi accueil des a des enfants", "start": 613.92, "duration": 4.56}, {"text": "handicap\u00e9s et cetera la petite enfance", "start": 616.04, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sormais obligatoire on nous demande de", "start": 618.48, "duration": 3.039}, {"text": "faire 200000 places de cr\u00e8che et cetera", "start": 619.88, "duration": 3.72}, {"text": "la dette des collectivit\u00e9 a \u00e9tait stable", "start": 621.519, "duration": 3.681}, {"text": "dans le PIB celle de l'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9", "start": 623.6, "duration": 3.52}, {"text": "multipli\u00e9e par 3 et c'est une dette", "start": 625.2, "duration": 4.12}, {"text": "uniquement d'investissement uni", "start": 627.12, "duration": 3.2}, {"text": "uniquement un investissement il y a un", "start": 629.32, "duration": 3.44}, {"text": "actif elle est soutenable donc on peut", "start": 630.32, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un d\u00e9tournement d'opinion de de", "start": 632.76, "duration": 4.519}, {"text": "raisonner comme cela attaquons-nous \u00e0 la", "start": 634.88, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9penses publique et \u00e0 sa performance en", "start": 637.279, "duration": 4.761}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral participer \u00e0 l'effort \u00e7a veut", "start": 639.76, "duration": 4.28}, {"text": "dire quoi \u00e7a veut dire en fait c'est le", "start": 642.04, "duration": 5.28}, {"text": "langage qui accompagne des technoticiens", "start": 644.04, "duration": 7.0}, {"text": "voyez c'est qui disaient que l'ancien", "start": 647.32, "duration": 6.0}, {"text": "ministre des Finances technocrate et", "start": 651.04, "duration": 4.84}, {"text": "politicien c'est qui pour se s'exon\u00e9rer", "start": 653.32, "duration": 4.04}, {"text": "de leur propre responsabilit\u00e9 la", "start": 655.88, "duration": 3.519}, {"text": "mauvaise d\u00e9pense elle chasse la bonne", "start": 657.36, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9pense plus vous pr\u00e9levez sur des", "start": 659.399, "duration": 4.281}, {"text": "collectivit\u00e9s qui sont oblig\u00e9 d'\u00eatre \u00e0", "start": 662.2, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9quilibre moins vous r\u00e9formez l'\u00e9tat", "start": 663.68, "duration": 4.24}, {"text": "moins vous vous interroger sur la", "start": 666.399, "duration": 4.401}, {"text": "performance publique plus vous nuisez \u00e0", "start": 667.92, "duration": 5.12}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 du pays c'est pour \u00e7a", "start": 670.8, "duration": 3.96}, {"text": "que des efforts on on fait tous les", "start": 673.04, "duration": 3.96}, {"text": "jours moi y a pas une journ\u00e9e y compris", "start": 674.76, "duration": 4.16}, {"text": "quand je suis l\u00e0 \u00e0 distance o\u00f9 on essaie", "start": 677.0, "duration": 2.88}, {"text": "de faire du dialogue", "start": 678.92, "duration": 3.08}, {"text": "social revenir \u00e0 la limitation des", "start": 679.88, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9penses c'est ce qui \u00e9tait les pactes", "start": 682.0, "duration": 2.76}, {"text": "de cas mais non mais c'est pas la la", "start": 683.2, "duration": 4.12}, {"text": "question la question c'est que il faut", "start": 684.76, "duration": 5.24}, {"text": "que la d\u00e9mocratie locale euh remplace la", "start": 687.32, "duration": 4.4}, {"text": "bureaucratie c'est aux habitants de", "start": 690.0, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9cider ce qu'ils veulent localement il", "start": 691.72, "duration": 4.4}, {"text": "faut associer les habitants \u00e0 la d\u00e9pense", "start": 693.76, "duration": 4.6}, {"text": "mais l'urgence absolue c'est de revoir", "start": 696.12, "duration": 3.88}, {"text": "le mod\u00e8le social fran\u00e7ais et c'est de", "start": 698.36, "duration": 3.479}, {"text": "revoir l'organisation de l'\u00c9tat revoir", "start": 700.0, "duration": 3.0}, {"text": "le mod\u00e8le social fran\u00e7ais \u00e7a veut dire", "start": 701.839, "duration": 3.44}, {"text": "quoi travailler plus notamment ah bah", "start": 703.0, "duration": 3.279}, {"text": "toute fa\u00e7on on sait qu'on a un taux", "start": 705.279, "duration": 2.441}, {"text": "d'emploi qui est qui est un des plus", "start": 706.279, "duration": 2.521}, {"text": "faiblebles d'Europe et que c'est un des", "start": 707.72, "duration": 3.119}, {"text": "gros probl\u00e8mes le mod\u00e8le social fran\u00e7ais", "start": 708.8, "duration": 3.479}, {"text": "c'est faire en sorte que les deux", "start": 710.839, "duration": 3.041}, {"text": "facteurs de production le capital et le", "start": 712.279, "duration": 3.68}, {"text": "travail soit comp\u00e9titif pour qu'on cr\u00e9e", "start": 713.88, "duration": 3.48}, {"text": "de la richesse il n'y aura pas de", "start": 715.959, "duration": 2.56}, {"text": "pouvoir d'achat s'il n'y a pas de", "start": 717.36, "duration": 3.479}, {"text": "pouvoir de cr\u00e9ation tion de valeur donc", "start": 718.519, "duration": 4.721}, {"text": "c'est la rentabilit\u00e9 du capital c'est", "start": 720.839, "duration": 4.321}, {"text": "mettre de l'ordre il y a plus de 200 AES", "start": 723.24, "duration": 3.88}, {"text": "sociales au moins 90 de l'\u00c9tat mais plus", "start": 725.16, "duration": 4.0}, {"text": "de 200 on n jamais autant eu d'aide", "start": 727.12, "duration": 3.48}, {"text": "sociale pour aider des gens dans la", "start": 729.16, "duration": 3.359}, {"text": "difficult\u00e9 on a jamais autant eu de gens", "start": 730.6, "duration": 3.679}, {"text": "qui gal\u00e8rent dans nos rues et de SDF", "start": 732.519, "duration": 4.361}, {"text": "parce qu'il a une d\u00e9perdition \u00e9norme", "start": 734.279, "duration": 3.68}, {"text": "mais \u00e7a veut dire aussi revenir sur les", "start": 736.88, "duration": 2.44}, {"text": "35 heur notamment dans la fonction", "start": 737.959, "duration": 2.32}, {"text": "publique c'est ce que dit g\u00e9ralde", "start": 739.32, "duration": 2.24}, {"text": "harmanin par exle en tout cas ce qu' il", "start": 740.279, "duration": 3.081}, {"text": "faut d\u00e9j\u00e0 c'est que alors l\u00e0dessus je", "start": 741.56, "duration": 3.2}, {"text": "suis moi d'accord avec la Cour des", "start": 743.36, "duration": 3.4}, {"text": "comptes et avec Bercy c'est dire qu'il", "start": 744.76, "duration": 3.4}, {"text": "faut d\u00e9j\u00e0 qu'on respecte le temps de", "start": 746.76, "duration": 3.8}, {"text": "travail je pense que partout c'est c'est", "start": 748.16, "duration": 3.4}, {"text": "pas \u00e9vident parce qu'il y avait des", "start": 750.56, "duration": 2.68}, {"text": "vieux", "start": 751.56, "duration": 3.6}, {"text": "accord fonction publique territoriale y", "start": 753.24, "duration": 3.48}, {"text": "compris dans nos communes y compris moi", "start": 755.16, "duration": 3.479}, {"text": "je un travail que j'ai fait qui \u00e9tait", "start": 756.72, "duration": 3.16}, {"text": "pas simple parce qu'il y avait des vieux", "start": 758.639, "duration": 2.921}, {"text": "vieux accords donc mais \u00e7a c'est", "start": 759.88, "duration": 4.8}, {"text": "indispensable oui sur les finances", "start": 761.56, "duration": 4.44}, {"text": "justement d'abord un mot puisque", "start": 764.68, "duration": 3.0}, {"text": "Christophe B\u00e9chu \u00e9tait sur notre plateau", "start": 766.0, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 anger le maire d'Anger donc membre de", "start": 767.68, "duration": 4.159}, {"text": "laamf il disait que laamf a trop cri\u00e9 au", "start": 769.399, "duration": 3.761}, {"text": "loup ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur les", "start": 771.839, "duration": 3.401}, {"text": "finance sans que cela soit justifi\u00e9 et", "start": 773.16, "duration": 3.359}, {"text": "que maintenant vous \u00eates moins audible", "start": 775.24, "duration": 2.88}, {"text": "il dit la MF ne doit pas reproduire le", "start": 776.519, "duration": 3.32}, {"text": "travers de certains sicalisme qui", "start": 778.12, "duration": 3.399}, {"text": "noircisse le tableau qu'est-ce que vous", "start": 779.839, "duration": 3.0}, {"text": "lui r\u00e9pondz j'ai d\u00e9j\u00e0 un peu r\u00e9pondu", "start": 781.519, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais il dit aussi dans", "start": 782.839, "duration": 3.321}, {"text": "cette interview parce que je vous", "start": 784.639, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9coute attentivement il dit aussi mais", "start": 786.16, "duration": 5.239}, {"text": "bon m\u00eame si cette ann\u00e9e c'est vrai cette", "start": 789.079, "duration": 4.361}, {"text": "ann\u00e9e c'est vrai vous entendu \u00e7a l'\u00e9tait", "start": 791.399, "duration": 3.44}, {"text": "pas quand lui \u00e9tait ministre voil\u00e0 vous", "start": 793.44, "duration": 3.199}, {"text": "avez vous avez trouv\u00e9 la la r\u00e9ponse de", "start": 794.839, "duration": 3.521}, {"text": "vous-m\u00eame donc c'est assez amusant quoi", "start": 796.639, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que mais mais pourquoi", "start": 798.36, "duration": 3.44}, {"text": "cette ann\u00e9e c'est tr\u00e8s vrai parce que", "start": 799.639, "duration": 4.32}, {"text": "ils n'ont pas r\u00e9gl\u00e9 les probl\u00e8mes avant", "start": 801.8, "duration": 4.08}, {"text": "ce que je veux dire c'est que c'est", "start": 803.959, "duration": 5.88}, {"text": "l'accumulation des probl\u00e8mes le les", "start": 805.88, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9tat d'esprit des ma aujourd'hui ENF", "start": 809.839, "duration": 3.281}, {"text": "ce qui se passe on peut pas nous", "start": 811.88, "duration": 2.759}, {"text": "reprocher d'avoir tir\u00e9 la sonnette", "start": 813.12, "duration": 3.159}, {"text": "d'alarme \u00e0 juste titre avant tout le", "start": 814.639, "duration": 3.44}, {"text": "monde quand on a dit que la", "start": 816.279, "duration": 4.36}, {"text": "recentralisation fiscale n'allait pas", "start": 818.079, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9gler les probl\u00e8mes au contraire allait", "start": 820.639, "duration": 3.44}, {"text": "amplifier le mur budg\u00e9taire on l'a dit", "start": 822.12, "duration": 4.399}, {"text": "ici je l'ai dit ici il y a 2 ans donc on", "start": 824.079, "duration": 3.601}, {"text": "peut pas nous reprocher d'avoir eu", "start": 826.519, "duration": 3.361}, {"text": "raison on disait pas \u00e7a pour protester", "start": 827.68, "duration": 3.959}, {"text": "on disait \u00e7a tout simplement pour", "start": 829.88, "duration": 3.48}, {"text": "alerter et pour trouver des solution", "start": 831.639, "duration": 4.0}, {"text": "malheureusement le conformisme", "start": 833.36, "duration": 4.8}, {"text": "technocratique amplifie les sujets donc", "start": 835.639, "duration": 5.161}, {"text": "plut\u00f4t que de R\u00e9 for\u00e9 on pratique il y a", "start": 838.16, "duration": 4.08}, {"text": "eu le n'importe quoi qu'il en co\u00fbte qu'", "start": 840.8, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on pratiquait ces gensl hein c'est au", "start": 842.24, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9but c'\u00e9tait tr\u00e8s bien quoi qu'il en", "start": 845.12, "duration": 2.92}, {"text": "co\u00fbte au d\u00e9but du covid il fallait le", "start": 846.48, "duration": 3.64}, {"text": "faire mais la prolongation artificielle", "start": 848.04, "duration": 3.12}, {"text": "pour aller jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection", "start": 850.12, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour des raisons de", "start": 851.16, "duration": 4.239}, {"text": "client\u00e9lisme d'\u00c9tat politicien \u00e0 co\u00fbta", "start": 852.24, "duration": 4.839}, {"text": "extr\u00eamement cher au pays c'est comme \u00e7a", "start": 855.399, "duration": 3.36}, {"text": "que la dette publique en France depuis", "start": 857.079, "duration": 5.481}, {"text": "2019 elle a augment\u00e9 de 14 points de PIB", "start": 858.759, "duration": 5.401}, {"text": "alors que chez nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 862.56, "duration": 3.56}, {"text": "qui ont eu aussi le covid qui ont eu", "start": 864.16, "duration": 3.599}, {"text": "aussi l'inflation la probl\u00e9matique", "start": 866.12, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique c'est qure points c'est 300", "start": 867.759, "duration": 4.2}, {"text": "milliards d'\u00e9cart \u00e0 cause de ceux qui", "start": 869.8, "duration": 3.599}, {"text": "nous expliquent la vie aujourd'hui donc", "start": 871.959, "duration": 3.721}, {"text": "il aurait fallu nous \u00e9couter il y a 2 3", "start": 873.399, "duration": 4.12}, {"text": "ans et cette ann\u00e9e \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le le", "start": 875.68, "duration": 4.36}, {"text": "congr\u00e8s de l'harmonie \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 le", "start": 877.519, "duration": 5.44}, {"text": "le Congr\u00e8s des p\u00e9tales de rose et et", "start": 880.04, "duration": 4.919}, {"text": "voyez on aurait pu avoir \u00e7a donc ils", "start": 882.959, "duration": 3.721}, {"text": "aurait d\u00fb nous \u00e9couter enfin je rappelle", "start": 884.959, "duration": 4.0}, {"text": "que je sais pas si on n pas entendu je", "start": 886.68, "duration": 3.599}, {"text": "lisais la presse depuis 3 jours je crois", "start": 888.959, "duration": 3.12}, {"text": "que la MF est tr\u00e8s entendue elle est", "start": 890.279, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e on n jamais autant eu de", "start": 892.079, "duration": 3.921}, {"text": "retomb\u00e9 presse il y a jamais autant eu", "start": 894.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'inscription au Congr\u00e8s des Maires on a", "start": 896.0, "duration": 4.279}, {"text": "on va soir 70000 personnes avec le salon", "start": 898.16, "duration": 4.239}, {"text": "en tout et congr\u00e8s plus de 10000 sur la", "start": 900.279, "duration": 4.12}, {"text": "partie simplement congr\u00e8s et on apporte", "start": 902.399, "duration": 3.8}, {"text": "des solutions nous ce que l'on veut", "start": 904.399, "duration": 4.44}, {"text": "c'est l'int\u00e9r\u00eat du pays avant tout c'est", "start": 906.199, "duration": 4.56}, {"text": "moi je je j'adore la commune mais ce qui", "start": 908.839, "duration": 3.041}, {"text": "compte avant tout c'est l'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 910.759, "duration": 2.401}, {"text": "nation l'int\u00e9r\u00eat de la nation c'est", "start": 911.88, "duration": 2.48}, {"text": "d'avoir des communes vivantes c'est", "start": 913.16, "duration": 2.919}, {"text": "d'avoir des services public de proximit\u00e9", "start": 914.36, "duration": 4.0}, {"text": "c'est d'avoir des services de solidarit\u00e9", "start": 916.079, "duration": 3.921}, {"text": "just vous avez entendu vendredi Michel", "start": 918.36, "duration": 3.36}, {"text": "Barnier dire qu'il allait r\u00e9duire", "start": 920.0, "duration": 3.92}, {"text": "significativement les les d\u00e9penses pour", "start": 921.72, "duration": 3.6}, {"text": "les d\u00e9partements en tout cas l'effort", "start": 923.92, "duration": 2.88}, {"text": "qui \u00e9tit demand\u00e9 au d\u00e9partement est-ce", "start": 925.32, "duration": 2.92}, {"text": "que vous dites j'esp\u00e8re qu'il va nous", "start": 926.8, "duration": 2.959}, {"text": "dire la m\u00eame chose mais moi ce que", "start": 928.24, "duration": 3.159}, {"text": "j'esp\u00e8re c'est que des mesures qui vont", "start": 929.759, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre prises seront des mesures soit de", "start": 931.399, "duration": 4.24}, {"text": "vraies \u00e9conomies c'est-\u00e0-dire on r\u00e9duit", "start": 933.639, "duration": 4.0}, {"text": "les contraintes qu'on nous impose \u00e7a ce", "start": 935.639, "duration": 3.76}, {"text": "sera des vraies \u00e9conomies soit des", "start": 937.639, "duration": 2.921}, {"text": "mesures qui ne seront pas r\u00e9cessives", "start": 939.399, "duration": 2.321}, {"text": "c'est qui ne toucheront pas \u00e0", "start": 940.56, "duration": 2.68}, {"text": "l'investissement il y a beaucoup de", "start": 941.72, "duration": 4.32}, {"text": "similitude entre ce qui est propos\u00e9 pour", "start": 943.24, "duration": 4.88}, {"text": "surp\u00e9naliser les entreprises et ce qui", "start": 946.04, "duration": 3.279}, {"text": "est propos\u00e9 pour p\u00e9naliser les", "start": 948.12, "duration": 3.04}, {"text": "collectivit\u00e9s dans les deux cas de", "start": 949.319, "duration": 3.801}, {"text": "figure cela va se faire au d\u00e9triment de", "start": 951.16, "duration": 4.159}, {"text": "l'investissement et vous allez avoir une", "start": 953.12, "duration": 4.48}, {"text": "augmentation du ch\u00f4mage et une parce que", "start": 955.319, "duration": 4.481}, {"text": "une stagnation \u00e9conomique et et c'est", "start": 957.6, "duration": 4.08}, {"text": "extr\u00eamement grave ce que les mares", "start": 959.8, "duration": 3.519}, {"text": "traduisent aussi c'est pas simplement un", "start": 961.68, "duration": 4.32}, {"text": "ralbol budg\u00e9taire ou bureaucratique les", "start": 963.319, "duration": 4.2}, {"text": "concernants c'est que nous nous sommes", "start": 966.0, "duration": 3.279}, {"text": "des habitants parmi des habitants nous", "start": 967.519, "duration": 4.521}, {"text": "ressentons \u00e0 la fois l'immense capacit\u00e9", "start": 969.279, "duration": 4.321}, {"text": "du pays \u00e0 rebondir parce que moi je vois", "start": 972.04, "duration": 3.039}, {"text": "plein de belles \u00e9nergies partout dans", "start": 973.6, "duration": 5.2}, {"text": "dans le pays mais aussi le g\u00e2i social \u00e0", "start": 975.079, "duration": 5.401}, {"text": "cause d'un syst\u00e8me \u00e0 bout de souffle", "start": 978.8, "duration": 3.08}, {"text": "d'un \u00c9tat qui ne s'occupe plus de ses", "start": 980.48, "duration": 4.08}, {"text": "missions plus assez qui qui est devenu", "start": 981.88, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup plus faible sur son r\u00f4le de de", "start": 984.56, "duration": 3.719}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 de justice la justice est", "start": 986.44, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9s\u0153uvr\u00e9e et cetera malgr\u00e9 quelques", "start": 988.279, "duration": 2.761}, {"text": "efforts qu'il y a eu depuis 2 ans il", "start": 989.959, "duration": 2.601}, {"text": "faut le dire mais et d'un \u00e9tat donc", "start": 991.04, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il faut recentrer sur ces missions", "start": 992.56, "duration": 2.719}, {"text": "mais qui nous laisse travailler", "start": 993.88, "duration": 3.399}, {"text": "laissez-nous faire faites-nous confiance", "start": 995.279, "duration": 3.48}, {"text": "et c'est aux habitants de nous juger", "start": 997.279, "duration": 2.92}, {"text": "c'est pas aux technocrates derni\u00e8re", "start": 998.759, "duration": 2.64}, {"text": "question sur les finances puisque", "start": 1000.199, "duration": 3.241}, {"text": "Catherine Vautrin ferme le la porte un", "start": 1001.399, "duration": 4.281}, {"text": "retour \u00e0 un imp\u00f4t local type taxe", "start": 1003.44, "duration": 3.399}, {"text": "d'habitation l\u00e0-dessus je crois que vous", "start": 1005.68, "duration": 2.279}, {"text": "\u00eates d'accord avec elle mais Catherine", "start": 1006.839, "duration": 2.881}, {"text": "Vautrin elle dit qu'il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 1007.959, "duration": 3.56}, {"text": "une participation possible au fait de", "start": 1009.72, "duration": 3.919}, {"text": "vivre dans la ville ou le village est-ce", "start": 1011.519, "duration": 3.56}, {"text": "que vous allez discuter de \u00e7a avec elle", "start": 1013.639, "duration": 2.841}, {"text": "et comment \u00e7a doit se r on est en phase", "start": 1015.079, "duration": 2.801}, {"text": "l\u00e0-dessus avec Catherine Vautrin comme", "start": 1016.48, "duration": 3.039}, {"text": "sur beaucoup de choses d'ailleurs euh", "start": 1017.88, "duration": 3.28}, {"text": "tout simplement moi j'ai dit attendez", "start": 1019.519, "duration": 4.601}, {"text": "stop pas de d\u00e9bat sur un imp\u00f4t local au", "start": 1021.16, "duration": 4.56}, {"text": "moment du budget au moment o\u00f9 l'\u00c9tat", "start": 1024.12, "duration": 4.079}, {"text": "affam\u00e9 prendre l'argent partout et on a", "start": 1025.72, "duration": 4.04}, {"text": "le record des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 1028.199, "duration": 3.041}, {"text": "et en plus qui nous pendait au nez", "start": 1029.76, "duration": 3.12}, {"text": "c'\u00e9tait une esp\u00e8ce d'imp\u00f4t local du", "start": 1031.24, "duration": 3.28}, {"text": "revenu parce que c'est politiquement", "start": 1032.88, "duration": 3.0}, {"text": "correct sauf que \u00e7a allit une fois de", "start": 1034.52, "duration": 4.159}, {"text": "plus taper sur les m\u00eames c'est-\u00e0-dire", "start": 1035.88, "duration": 4.079}, {"text": "les les classes moyennes les classes", "start": 1038.679, "duration": 3.601}, {"text": "moyennes plus les propri\u00e9taires qui sont", "start": 1039.959, "duration": 4.561}, {"text": "surtax\u00e9 et on allait amplifier la crise", "start": 1042.28, "duration": 3.919}, {"text": "en revanche ce que l'on dit depuis le", "start": 1044.52, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9but avec la MF c'est que \u00e7a fait 5 on", "start": 1046.199, "duration": 4.921}, {"text": "dit qu' on doit avoir de la justice et", "start": 1049.24, "duration": 3.52}, {"text": "de l'\u00e9quit\u00e9 donc une contribution", "start": 1051.12, "duration": 4.16}, {"text": "universelle locale qui fait que l'imp\u00f4t", "start": 1052.76, "duration": 3.68}, {"text": "local ne repose pas que sur les", "start": 1055.28, "duration": 3.08}, {"text": "propri\u00e9taires mais \u00e7a doit se faire dans", "start": 1056.44, "duration": 4.16}, {"text": "un cadre global de r\u00e9forme de la", "start": 1058.36, "duration": 3.84}, {"text": "fiscalit\u00e9 parce que \u00e7a veut dire que", "start": 1060.6, "duration": 2.8}, {"text": "parall\u00e8lement il faut qu'il y ait moins", "start": 1062.2, "duration": 4.32}, {"text": "d'imp\u00f4ts nationaux il faut les juste", "start": 1063.4, "duration": 6.0}, {"text": "pour terminer l\u00e0-dessus les pays qui ont", "start": 1066.52, "duration": 5.88}, {"text": "la proportion de d\u00e9penses publiques", "start": 1069.4, "duration": 5.0}, {"text": "locales la plus \u00e9lev\u00e9 en Europe sont les", "start": 1072.4, "duration": 3.44}, {"text": "pays qui ont le moins de d\u00e9penses", "start": 1074.4, "duration": 3.24}, {"text": "publiques total parce que la", "start": 1075.84, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9centralisation la subsidiarit\u00e9", "start": 1077.64, "duration": 3.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de d\u00e9cider au", "start": 1079.72, "duration": 3.6}, {"text": "plus pr\u00e8s du terrain la responsabilit\u00e9", "start": 1081.6, "duration": 3.48}, {"text": "individuelle devant le contribuable", "start": 1083.32, "duration": 3.64}, {"text": "c'est ce qui fonctionne c'eston", "start": 1085.08, "duration": 3.64}, {"text": "transf\u00e8re un imp\u00f4t national aux communes", "start": 1086.96, "duration": 2.92}, {"text": "fait non c'est-\u00e0-dire de revoir le", "start": 1088.72, "duration": 3.16}, {"text": "syst\u00e8me fiscal pour qu'\u00e0 la fin \u00e0 terme", "start": 1089.88, "duration": 3.159}, {"text": "il y a une baisse des pr\u00e9levements", "start": 1091.88, "duration": 2.96}, {"text": "obligatoires pour cr\u00e9er une dynamique", "start": 1093.039, "duration": 3.241}, {"text": "fiscale puisqu'on est dans une courbe", "start": 1094.84, "duration": 2.76}, {"text": "descendante de l'affaire pour ceux que", "start": 1096.28, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a int\u00e9resse l'\u00e9conomie et mais mais", "start": 1097.6, "duration": 4.84}, {"text": "mais avoir une contribution universelle", "start": 1100.2, "duration": 4.68}, {"text": "qui ne p\u00e9nalise plus les propri\u00e9taires", "start": 1102.44, "duration": 4.4}, {"text": "qui responsabilise chacun dans sa", "start": 1104.88, "duration": 4.24}, {"text": "commune et mais qui ne soit pas un imp\u00f4t", "start": 1106.84, "duration": 3.92}, {"text": "de plus mais \u00e0 laquelle participeraient", "start": 1109.12, "duration": 2.88}, {"text": "tous les habitants de la commun bien s\u00fbr", "start": 1110.76, "duration": 3.72}, {"text": "ah ben oui c'est \u00e7a l\u00e0 la justice jeudi", "start": 1112.0, "duration": 4.52}, {"text": "jeudi le beauau des polices municipales", "start": 1114.48, "duration": 3.72}, {"text": "sera sera relanc\u00e9 les polices", "start": 1116.52, "duration": 3.159}, {"text": "municipales on le voit prennent de plus", "start": 1118.2, "duration": 3.64}, {"text": "en plus de place d'importance dans la", "start": 1119.679, "duration": 4.521}, {"text": "lutte contre contre l'ins\u00e9curit\u00e9 est-ce", "start": 1121.84, "duration": 4.959}, {"text": "qu'il faut \u00e9largir leurs comp\u00e9tences et", "start": 1124.2, "duration": 4.88}, {"text": "augmenter leur capacit\u00e9 \u00e0 agir", "start": 1126.799, "duration": 5.721}, {"text": "euh il faut faire preuve de bon sens et", "start": 1129.08, "duration": 5.28}, {"text": "d'efficacit\u00e9 ce beauau c'est une", "start": 1132.52, "duration": 2.88}, {"text": "coproduction avec le minist\u00e8re de", "start": 1134.36, "duration": 2.679}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et \u00e7a j'en suis tr\u00e8s heureux", "start": 1135.4, "duration": 2.92}, {"text": "puisque \u00e7a aussi c'est gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1137.039, "duration": 2.88}, {"text": "l'association les ma de France hein et", "start": 1138.32, "duration": 5.479}, {"text": "et et \u00e0 la relation d'exigence et et de", "start": 1139.919, "duration": 5.12}, {"text": "loyaut\u00e9 qu'elle a avec tous les", "start": 1143.799, "duration": 3.921}, {"text": "ex\u00e9cutifs euh donc nous relan\u00e7ons cette", "start": 1145.039, "duration": 4.921}, {"text": "discussion euh ce qu'il faut c'est que", "start": 1147.72, "duration": 3.88}, {"text": "respecter un le principe de libre", "start": 1149.96, "duration": 3.76}, {"text": "administration des des des collectivit\u00e9s", "start": 1151.6, "duration": 3.439}, {"text": "c'est-\u00e0-dire c'est chaque commune qui", "start": 1153.72, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9cide c'est l' NPM ou pas parce qu'il y", "start": 1155.039, "duration": 3.681}, {"text": "a pas eu de d\u00e9centralisation judiciaire", "start": 1156.559, "duration": 3.561}, {"text": "et de d\u00e9centralisation de la police en", "start": 1158.72, "duration": 3.28}, {"text": "France he on aurait pu revenir \u00e0 ce", "start": 1160.12, "duration": 3.76}, {"text": "syst\u00e8me qui \u00e9tait celui qui pr\u00e9valait", "start": 1162.0, "duration": 4.919}, {"text": "avant les ann\u00e9es 40 euh les polices", "start": 1163.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9taient toutes municipales c'est devenu", "start": 1166.919, "duration": 2.961}, {"text": "national seulement dans les ann\u00e9es 40", "start": 1168.32, "duration": 5.08}, {"text": "bon donc et il faut savoir que on \u00e9value", "start": 1169.88, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 15 % le nombre de de", "start": 1173.4, "duration": 3.44}, {"text": "communes qui ont une police municipal", "start": 1175.64, "duration": 3.279}, {"text": "c'est 85 % n nont pas donc \u00e7a il faut", "start": 1176.84, "duration": 3.88}, {"text": "garder ce syst\u00e8me de libre choix c'est", "start": 1178.919, "duration": 2.921}, {"text": "aux habitants de d\u00e9cider ce qu'ils", "start": 1180.72, "duration": 3.04}, {"text": "veulent de m\u00eame l'acc\u00e8s \u00e0 l'armement ou", "start": 1181.84, "duration": 4.04}, {"text": "pas mais il faut pour les zones les", "start": 1183.76, "duration": 3.36}, {"text": "polices municipales notamment dans les", "start": 1185.88, "duration": 2.919}, {"text": "grandes villes ou les villes moyennes", "start": 1187.12, "duration": 3.4}, {"text": "qui o\u00f9 elles sont devenu indispensables", "start": 1188.799, "duration": 3.481}, {"text": "o\u00f9 ce sont les primos intervenants les", "start": 1190.52, "duration": 3.12}, {"text": "policiers municipaux moi je le vois \u00e0", "start": 1192.28, "duration": 3.279}, {"text": "Cann depuis longtemps mais de plus en", "start": 1193.64, "duration": 3.279}, {"text": "plus sont les primos intervenants il", "start": 1195.559, "duration": 3.561}, {"text": "faut qu' les les moyens de travailler", "start": 1196.919, "duration": 4.441}, {"text": "donc faire un contr\u00f4le d'identit\u00e9", "start": 1199.12, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir v\u00e9rifier si la voiture est vol\u00e9e", "start": 1201.36, "duration": 3.679}, {"text": "ou pas savoir si cette personne est", "start": 1203.0, "duration": 4.28}, {"text": "dangereuse et adapter le comportement", "start": 1205.039, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9videmment sur lorsque on intervient", "start": 1207.28, "duration": 3.279}, {"text": "face \u00e0 du grand banditisme ou du", "start": 1209.559, "duration": 3.041}, {"text": "terrorisme avoir des armes longues donc", "start": 1210.559, "duration": 3.441}, {"text": "c'est c'est toutes ces choses tr\u00e8s", "start": 1212.6, "duration": 4.72}, {"text": "simples tr\u00e8s pragmatique et et je suis", "start": 1214.0, "duration": 5.08}, {"text": "assez optimiste parce que Nicolas", "start": 1217.32, "duration": 4.04}, {"text": "d'Aragon avec qui on a travaill\u00e9 che une", "start": 1219.08, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9union la semaine derni\u00e8re avec lui qui", "start": 1221.36, "duration": 4.199}, {"text": "minist de la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien et", "start": 1224.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui est aussi ma je vous assure je vous", "start": 1225.559, "duration": 3.881}, {"text": "dire \u00e7a ch tout parce que moi j'ai vu la", "start": 1228.2, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9union on \u00e9tait dans dans son bureau", "start": 1229.44, "duration": 3.92}, {"text": "enfin voil\u00e0 c entre les deux il y avait", "start": 1231.2, "duration": 3.479}, {"text": "ses ses collaborateurs tr\u00e8s bien qui", "start": 1233.36, "duration": 2.439}, {"text": "disaient on pourrait faire \u00e7a faire \u00e7a", "start": 1234.679, "duration": 2.841}, {"text": "il disit attendez si on fait \u00e7a moi dans", "start": 1235.799, "duration": 3.601}, {"text": "ma commune \u00e7a me bloque inutilement", "start": 1237.52, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e0-dessus le fait d'\u00eatre praticien", "start": 1239.4, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00eatre pragmatique \u00e7a change tout les ma", "start": 1241.4, "duration": 4.44}, {"text": "c'est pas mal aussi qu ils sont la", "start": 1243.64, "duration": 3.88}, {"text": "doctrine a chang\u00e9 il y a des ministres", "start": 1245.84, "duration": 3.8}, {"text": "qui restent m c'est une bonne chose oui", "start": 1247.52, "duration": 4.399}, {"text": "bien s\u00fbr bien s\u00fbr l\u00e9galement c'est", "start": 1249.64, "duration": 4.88}, {"text": "toujours possible euh ensuite il est", "start": 1251.919, "duration": 4.441}, {"text": "vrai que ce gouvernement je disais tu en", "start": 1254.52, "duration": 3.279}, {"text": "appel\u00e9 il a une \u00e9p\u00e9e deamocles en", "start": 1256.36, "duration": 3.52}, {"text": "permanence sur lui donc demander \u00e0 un", "start": 1257.799, "duration": 4.201}, {"text": "maire \u00e0 un an et demi des municipales tu", "start": 1259.88, "duration": 3.36}, {"text": "viens dans un gouvernement qui peut \u00eatre", "start": 1262.0, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re sans faire de mauvais jeux de", "start": 1263.24, "duration": 3.52}, {"text": "mots et et et puis tu d\u00e9missionnes \u00e7a", "start": 1264.64, "duration": 3.24}, {"text": "aurait pas \u00e9t\u00e9 raisonnable mais on se", "start": 1266.76, "duration": 2.52}, {"text": "rend compte que finalement les les", "start": 1267.88, "duration": 2.919}, {"text": "maires au gouvernement ils sont tr\u00e8s", "start": 1269.28, "duration": 2.879}, {"text": "bons mais juste sur ce beauau des", "start": 1270.799, "duration": 2.441}, {"text": "polices municipales comment \u00e7a va se", "start": 1272.159, "duration": 2.4}, {"text": "passer donc il y a une premi\u00e8re r\u00e9union", "start": 1273.24, "duration": 3.08}, {"text": "jeit au sein du Congr\u00e8s des Maires ouais", "start": 1274.559, "duration": 4.0}, {"text": "on la travaille d\u00e9j\u00e0 en amont pour", "start": 1276.32, "duration": 4.239}, {"text": "essayer de cr\u00e9er une table ronde et un", "start": 1278.559, "duration": 4.12}, {"text": "dialogue avec les maires sur des", "start": 1280.559, "duration": 4.36}, {"text": "hypoth\u00e8ses que l'on a d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9", "start": 1282.679, "duration": 4.12}, {"text": "avec bovau pourquoi il faut les", "start": 1284.919, "duration": 3.76}, {"text": "travailler en amont parce que il y a", "start": 1286.799, "duration": 4.0}, {"text": "gros blocage en France qui vient d'une", "start": 1288.679, "duration": 3.721}, {"text": "jurisprudence du Conseil constitutionnel", "start": 1290.799, "duration": 3.321}, {"text": "qui devient de plus en plus maximaliste", "start": 1292.4, "duration": 3.6}, {"text": "et sc\u00e9rosante on l'a tr\u00e8s bien vu", "start": 1294.12, "duration": 5.08}, {"text": "lorsque dans une loi d'armanin pour", "start": 1296.0, "duration": 4.96}, {"text": "donner la possibilit\u00e9 de verbaliser les", "start": 1299.2, "duration": 3.079}, {"text": "consommateurs de stup\u00e9fiant c'est une", "start": 1300.96, "duration": 3.24}, {"text": "bonne mesure qui avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e le", "start": 1302.279, "duration": 3.321}, {"text": "Conseil constitutionnel a estim\u00e9 que", "start": 1304.2, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait assimilable \u00e0 un acte d'enqu\u00eate", "start": 1305.6, "duration": 3.48}, {"text": "alors que c'est de la flagrance et donc", "start": 1307.44, "duration": 3.4}, {"text": "il va falloir qu'on qu'on transcende ces", "start": 1309.08, "duration": 3.959}, {"text": "probl\u00e8mes juridiques et et et et on", "start": 1310.84, "duration": 3.64}, {"text": "avance bien l\u00e0-dessus je veux pas en", "start": 1313.039, "duration": 2.921}, {"text": "dire plus mais je suis assez optimiste", "start": 1314.48, "duration": 2.48}, {"text": "vous \u00eates assez optimiste donc \u00e7a veut", "start": 1315.96, "duration": 2.16}, {"text": "dire qu'il y aura il y a d'autres \u00e9tapes", "start": 1316.96, "duration": 3.8}, {"text": "apr\u00e8s ce qui oui bien s\u00fbr c'est une", "start": 1318.12, "duration": 3.96}, {"text": "c'est une \u00e9tape importante c'est qu'on", "start": 1320.76, "duration": 2.56}, {"text": "le relance et ce sera \u00e7a s'appelle le", "start": 1322.08, "duration": 2.839}, {"text": "bobo mais ce sera le porte de versaill", "start": 1323.32, "duration": 4.56}, {"text": "euh de la PM euh et et donc ensuite on", "start": 1324.919, "duration": 4.561}, {"text": "va se donner des clauses de rendez-vous", "start": 1327.88, "duration": 2.679}, {"text": "comme on le fait aussi \u00e0 Catherine", "start": 1329.48, "duration": 3.079}, {"text": "Vautrain on se voit tous les mois il il", "start": 1330.559, "duration": 4.041}, {"text": "y a une volont\u00e9 de dialoguer euh je suis", "start": 1332.559, "duration": 4.201}, {"text": "le premier \u00e0 d\u00e9noncer les mesures techno", "start": 1334.6, "duration": 3.959}, {"text": "qui sont prises et et que en disant", "start": 1336.76, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas avec les m\u00eames causes qu'on", "start": 1338.559, "duration": 3.321}, {"text": "aura des effets diff\u00e9rents donc il faut", "start": 1340.159, "duration": 3.441}, {"text": "finir avec ce ce conformisme", "start": 1341.88, "duration": 3.24}, {"text": "technocratique qu'on nous impose depuis", "start": 1343.6, "duration": 3.12}, {"text": "Bercy donc l\u00e0-dessus je je pense qu'il", "start": 1345.12, "duration": 2.919}, {"text": "faut changer totalement de politique", "start": 1346.72, "duration": 3.16}, {"text": "mais il y a il a un dialogue sur la", "start": 1348.039, "duration": 3.24}, {"text": "lutte contre le narcotrafic puisque ce", "start": 1349.88, "duration": 2.64}, {"text": "sera aussi un gros sujet du Congr\u00e8s des", "start": 1351.279, "duration": 3.041}, {"text": "mes de oui \u00e7a sera un gros sujet et les", "start": 1352.52, "duration": 3.36}, {"text": "maires ils sont de plus en plus", "start": 1354.32, "duration": 3.359}, {"text": "confront\u00e9s est-ce que le plan du", "start": 1355.88, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement va dans le bon sens oui oui", "start": 1357.679, "duration": 5.641}, {"text": "oui ind\u00e9iablement vous remarquerez que", "start": 1361.0, "duration": 3.84}, {"text": "cette fameuse AMF he c'est elle qui", "start": 1363.32, "duration": 3.92}, {"text": "avait alert\u00e9 c'\u00e9tait dans un papier de", "start": 1364.84, "duration": 4.12}, {"text": "vos confr\u00e8res du Figaro il a 3 ans je me", "start": 1367.24, "duration": 3.16}, {"text": "souviens et puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 repris dans", "start": 1368.96, "duration": 3.16}, {"text": "d'autres supports ici m\u00eame le Parisien", "start": 1370.4, "duration": 4.56}, {"text": "et cetera ni ce matin bien s\u00fbr char", "start": 1372.12, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9videmment et et et parce que j'avais", "start": 1374.96, "duration": 4.36}, {"text": "constat\u00e9 moi en allant dans des", "start": 1377.799, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9partements ruraux que je connaissais", "start": 1379.32, "duration": 3.8}, {"text": "bien quand j'\u00e9tais gamin quand Limousin", "start": 1380.52, "duration": 3.96}, {"text": "que vous connaissez aussi dans la haute", "start": 1383.12, "duration": 3.28}, {"text": "viienne dans l'Allier c'est pas Limousin", "start": 1384.48, "duration": 3.72}, {"text": "mais c'est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de de voir des", "start": 1386.4, "duration": 3.24}, {"text": "centrebourgs o\u00f9 il y avait des points de", "start": 1388.2, "duration": 3.8}, {"text": "deal de la production et cetera on en a", "start": 1389.64, "duration": 4.84}, {"text": "fait un un une table ronde c'est c'est", "start": 1392.0, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s innovant pour pour la MF \u00e7a", "start": 1394.48, "duration": 3.88}, {"text": "sera avec des t\u00e9moignages de MRE de", "start": 1396.08, "duration": 4.52}, {"text": "toute tendance communiste de droite du", "start": 1398.36, "duration": 4.439}, {"text": "Centre et on savait pas que \u00e7a deviendra", "start": 1400.6, "duration": 4.439}, {"text": "un tel sujet d'actualit\u00e9 et le pour", "start": 1402.799, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question ce qui est", "start": 1405.039, "duration": 2.681}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9r il y a des mesures tr\u00e8s", "start": 1406.48, "duration": 2.559}, {"text": "int\u00e9ressantes dans ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 1407.72, "duration": 3.12}, {"text": "par le ministre d'int\u00e9rieur dis la", "start": 1409.039, "duration": 4.64}, {"text": "justice notamment de sur la meilleure", "start": 1410.84, "duration": 4.04}, {"text": "transfert desfichers on va pas \u00eatre", "start": 1413.679, "duration": 2.841}, {"text": "technique je pense qu'il faudra aller", "start": 1414.88, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup plus loin notamment avec il", "start": 1416.52, "duration": 3.88}, {"text": "faut associer le minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 1418.76, "duration": 3.039}, {"text": "et il faut associer le minist\u00e8re des", "start": 1420.4, "duration": 2.48}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res pour \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1421.799, "duration": 2.921}, {"text": "rapide l\u00e0-dessus minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 1422.88, "duration": 4.0}, {"text": "pourquoi parce que les services fiscaux", "start": 1424.72, "duration": 3.839}, {"text": "moi je sais que souvent je signale des", "start": 1426.88, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9tablissements dont on sait pertinemment", "start": 1428.559, "duration": 3.441}, {"text": "qui sont des \u00e9tablissements de", "start": 1430.559, "duration": 3.24}, {"text": "blanchiment et de ce qu'on appelle ubber", "start": 1432.0, "duration": 3.559}, {"text": "sheit c'est\u00e0-dire de de livraison et pas", "start": 1433.799, "duration": 4.081}, {"text": "que de cheit les pizzeria les barbiers", "start": 1435.559, "duration": 3.841}, {"text": "c'est ce que je dis ENF on a vu tout", "start": 1437.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'un coup fleurir des des dans des rues", "start": 1439.4, "duration": 2.84}, {"text": "moi je le vois voir la R\u00e9publique o\u00f9", "start": 1441.039, "duration": 2.561}, {"text": "j'habite \u00e0 un moment donn\u00e9 plein de", "start": 1442.24, "duration": 3.08}, {"text": "kebab ensuite plein de pizzeria et", "start": 1443.6, "duration": 3.16}, {"text": "ensuite plein de Barb alors il y a plein", "start": 1445.32, "duration": 3.0}, {"text": "de ces pizzerat ces kebabs et ces Barb", "start": 1446.76, "duration": 2.64}, {"text": "qui sont tout \u00e0 fait l\u00e9gals il sont des", "start": 1448.32, "duration": 2.479}, {"text": "gens tr\u00e8s respectables mais il y a des", "start": 1449.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tablissements qui sont toujours vides", "start": 1450.799, "duration": 3.12}, {"text": "et d\u00e9clarent des gros chies d'affaires", "start": 1452.64, "duration": 3.159}, {"text": "parce qu'il blanchissent comme \u00e7a donc", "start": 1453.919, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0-dessus moi quand j'ai eu un commerce", "start": 1455.799, "duration": 3.401}, {"text": "je peux vous dire que surtout quand j'ai", "start": 1457.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9lumire apr\u00e8s j'avais tout le temps", "start": 1459.2, "duration": 2.839}, {"text": "des contr\u00f4les dursaf des contr\u00f4les", "start": 1460.88, "duration": 2.52}, {"text": "fiscaux tr\u00e8s bien il faut \u00eatre contr\u00f4l\u00e9", "start": 1462.039, "duration": 3.161}, {"text": "dans la vie bah j'aimerais avoir la m\u00eame", "start": 1463.4, "duration": 3.84}, {"text": "abn\u00e9gation contre les \u00e9tablissements qui", "start": 1465.2, "duration": 3.359}, {"text": "manifestement blanchissent donc il fa", "start": 1467.24, "duration": 2.679}, {"text": "associ\u00e9 ensuite pourquoi Affaires", "start": 1468.559, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res on sait tr\u00e8s bien que", "start": 1469.919, "duration": 2.401}, {"text": "quasiment tout le cannabis qui arrive", "start": 1471.08, "duration": 4.28}, {"text": "chez nous il vient du du du Maroc qu' je", "start": 1472.32, "duration": 4.56}, {"text": "je disais certain vos confr\u00e8res qu'on", "start": 1475.36, "duration": 2.679}, {"text": "fasse pas croire que les plantes de", "start": 1476.88, "duration": 3.24}, {"text": "cannabis au Maroc c'est pour les \u00e2", "start": 1478.039, "duration": 3.681}, {"text": "th\u00e9rapeutique hein voil\u00e0 le les les", "start": 1480.12, "duration": 3.52}, {"text": "drogues de synth\u00e8se qui sont un fl\u00e9o", "start": 1481.72, "duration": 4.8}, {"text": "dans Don dont on sous-estime l'ampleur", "start": 1483.64, "duration": 4.44}, {"text": "qu' qu'il va prendre viennent beaucoup", "start": 1486.52, "duration": 4.039}, {"text": "du b\u00e9n\u00e9uxe aussi et et d'Am\u00e9rique", "start": 1488.08, "duration": 3.92}, {"text": "centrale j'ai vu vous \u00e9tiez avec les", "start": 1490.559, "duration": 2.921}, {"text": "mares de guyan moi j'ai vu sur le fleuve", "start": 1492.0, "duration": 3.76}, {"text": "le Maroni en Guyane au moment de la", "start": 1493.48, "duration": 3.6}, {"text": "pause m\u00e9ridienne quand les gendarmes", "start": 1495.76, "duration": 2.84}, {"text": "n'ont pas les moyens d'assurer 24 de", "start": 1497.08, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sence les piroges travers\u00e9s avec", "start": 1498.6, "duration": 3.079}, {"text": "plein de produits de contrebande les", "start": 1500.2, "duration": 3.24}, {"text": "Antilles fran\u00e7aises qui sont la porte", "start": 1501.679, "duration": 4.081}, {"text": "d'entr\u00e9e de la coca\u00efne donc il faut un", "start": 1503.44, "duration": 4.599}, {"text": "travail diplomatique tr\u00e8s puissant et et", "start": 1505.76, "duration": 3.76}, {"text": "des moyens mat\u00e9riels maritimes tr\u00e8s", "start": 1508.039, "duration": 3.76}, {"text": "puissants autre sujet Denis euh autre", "start": 1509.52, "duration": 3.96}, {"text": "sujet les inondations un sujet que vous", "start": 1511.799, "duration": 5.041}, {"text": "connaissez bien le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9", "start": 1513.48, "duration": 5.64}, {"text": "par le drame de Valence notamment", "start": 1516.84, "duration": 5.52}, {"text": "certains assureurs d\u00e9sormais refusent de", "start": 1519.12, "duration": 4.72}, {"text": "couvrir des communes c'est le cas \u00e0", "start": 1522.36, "duration": 3.24}, {"text": "Breille sur Roya dans les alpes", "start": 1523.84, "duration": 3.48}, {"text": "maritimes qui avaient \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la", "start": 1525.6, "duration": 4.04}, {"text": "par la temp\u00eate \u00e0 est-ce qu'on peut les", "start": 1527.32, "duration": 5.04}, {"text": "contraindre \u00e0 les assurer ce qui est s\u00fbr", "start": 1529.64, "duration": 6.68}, {"text": "c'est que moi je quand j'\u00e9tais dans le", "start": 1532.36, "duration": 5.84}, {"text": "commerce on me disait que je pouvais pas", "start": 1536.32, "duration": 3.52}, {"text": "faire de refus de vente alors il y a une", "start": 1538.2, "duration": 2.719}, {"text": "autre fa\u00e7on de faire un refus de vente", "start": 1539.84, "duration": 3.36}, {"text": "c'est de multiplier le co\u00fbt des polices", "start": 1540.919, "duration": 4.48}, {"text": "et d'assurance", "start": 1543.2, "duration": 4.52}, {"text": "et l\u00e0 aussi l'association des mers de", "start": 1545.399, "duration": 3.721}, {"text": "France Paron t\u00e9moin dans faire un peu la", "start": 1547.72, "duration": 3.76}, {"text": "promotion ici \u00e9ta la premi\u00e8re \u00e0 tirer la", "start": 1549.12, "duration": 3.919}, {"text": "sonnette d'alarme c'\u00e9tait en ao\u00fbt 2023", "start": 1551.48, "duration": 3.319}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9meutes urbaines et et je", "start": 1553.039, "duration": 3.76}, {"text": "reconnais que et Bruno LEM avait \u00e9t\u00e9", "start": 1554.799, "duration": 3.921}, {"text": "tr\u00e8s bien puisque il a toutembl\u00e9 il", "start": 1556.799, "duration": 4.6}, {"text": "s'\u00e9tait empar\u00e9 du du sujet avec nous et", "start": 1558.72, "duration": 4.48}, {"text": "on a mandat\u00e9 une une notamment avec", "start": 1561.399, "duration": 4.081}, {"text": "Alain chr\u00e9tien qui est qui est aussi un", "start": 1563.2, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9minent membre de la MF il y aura une", "start": 1565.48, "duration": 4.079}, {"text": "table ronde pendant le congr\u00e8s l\u00e0-dessus", "start": 1567.799, "duration": 3.0}, {"text": "ce qui est s\u00fbr c'est que il faut", "start": 1569.559, "duration": 2.561}, {"text": "absolument qu'on arrive \u00e0 raisonner de", "start": 1570.799, "duration": 4.401}, {"text": "fa\u00e7on syst\u00e9mique sur parce que le le", "start": 1572.12, "duration": 5.12}, {"text": "probl\u00e8me c'est que les collectivit\u00e9s les", "start": 1575.2, "duration": 3.599}, {"text": "mairies pour les assurances on est on", "start": 1577.24, "duration": 4.799}, {"text": "est microscopique donc on est \u00e0 la", "start": 1578.799, "duration": 6.0}, {"text": "rigueur un enjeu de de perte mais mais", "start": 1582.039, "duration": 4.36}, {"text": "un enjeu de recette assez faible donc il", "start": 1584.799, "duration": 4.76}, {"text": "faut arriver \u00e0 globaliser", "start": 1586.399, "duration": 4.441}, {"text": "l'approche pour tenir compte des", "start": 1589.559, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques des assureurs qui", "start": 1590.84, "duration": 4.4}, {"text": "sont tout \u00e0 fait qui rendent tout \u00e0 fait", "start": 1593.32, "duration": 5.68}, {"text": "soutenable le la n\u00e9cessit\u00e9 d'assurer les", "start": 1595.24, "duration": 6.559}, {"text": "communes le rapport que propose Alain", "start": 1599.0, "duration": 4.72}, {"text": "chr\u00e9tien va dans ce sens-l on va essayer", "start": 1601.799, "duration": 3.721}, {"text": "de le faire avancer \u00e7a fait partie des", "start": 1603.72, "duration": 3.559}, {"text": "points sur lesquels on est tr\u00e8s", "start": 1605.52, "duration": 4.12}, {"text": "insistant aupr\u00e8s du gouvernement Michel", "start": 1607.279, "duration": 3.921}, {"text": "Barnier vendredi s dit ouvert \u00e0 une", "start": 1609.64, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9flexion pour revenir sur le cumule des", "start": 1611.2, "duration": 3.52}, {"text": "mandats est-ce que vous \u00eates favorable", "start": 1612.96, "duration": 4.28}, {"text": "nous on l'a dit depuis longtemps apr\u00e8s", "start": 1614.72, "duration": 3.959}, {"text": "c'est pas c'est pas la premi\u00e8re m des", "start": 1617.24, "duration": 3.64}, {"text": "exigences si vous voulez mais euh c'est", "start": 1618.679, "duration": 3.281}, {"text": "quand m\u00eame curieux que tout le monde", "start": 1620.88, "duration": 2.399}, {"text": "puisse \u00eatre d\u00e9put\u00e9 en France sauf un", "start": 1621.96, "duration": 3.88}, {"text": "maire quoi voil\u00e0 ou ou s\u00e9nateur euh et", "start": 1623.279, "duration": 3.801}, {"text": "et on se rend compte que c'\u00e9tait", "start": 1625.84, "duration": 2.52}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e7a marchait peut-\u00eatre pas plus", "start": 1627.08, "duration": 3.4}, {"text": "mal voil\u00e0 donc oui il a aussi dit queil", "start": 1628.36, "duration": 3.799}, {"text": "souit un candidat commun de la droite et", "start": 1630.48, "duration": 3.96}, {"text": "du centre est-ce que \u00e7a pourrait \u00eatre", "start": 1632.159, "duration": 4.52}, {"text": "vous ce serait je trouve ser une bonne", "start": 1634.44, "duration": 4.119}, {"text": "hypoth\u00e8se ouais mais mais mais je suis", "start": 1636.679, "duration": 4.24}, {"text": "pas s\u00fbr que tout le monde soit d'accord", "start": 1638.559, "duration": 4.761}, {"text": "comment le d\u00e9signe ce candidat comtiv je", "start": 1640.919, "duration": 4.201}, {"text": "suis il faut il y aura un gap de", "start": 1643.32, "duration": 5.44}, {"text": "notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 faire un peu de motivation", "start": 1645.12, "duration": 6.039}, {"text": "enfin tout \u00e7a c'est pas comme \u00e7a ce qui", "start": 1648.76, "duration": 3.84}, {"text": "il faut \u00eatre pragmatique c'est mais vous", "start": 1651.159, "duration": 2.601}, {"text": "l'avez la motivation ou pas pour la", "start": 1652.6, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9siden je je ferai pas de nouvelle", "start": 1653.76, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9nergie je je je je travaillerai pas", "start": 1655.399, "duration": 4.121}, {"text": "autant sur le contenu je ferai pas tout", "start": 1657.279, "duration": 3.601}, {"text": "ce que je fais quoi enfin il faut faut", "start": 1659.52, "duration": 2.639}, {"text": "le dire et puis et puis vous savez \u00e7a", "start": 1660.88, "duration": 3.36}, {"text": "vous para\u00eet peut-\u00eatre \u00e9trange mais je je", "start": 1662.159, "duration": 3.681}, {"text": "suis m\u00e8re et sans faire de mauvais jeu", "start": 1664.24, "duration": 2.52}, {"text": "de mot je suis avant tout p\u00e8re de", "start": 1665.84, "duration": 3.439}, {"text": "famille euh je vois plein de jeunes", "start": 1666.76, "duration": 3.519}, {"text": "formidables on dit qu'ils veulent pas", "start": 1669.279, "duration": 2.361}, {"text": "bosser c'est pas vrai les gamins ils", "start": 1670.279, "duration": 2.481}, {"text": "veulent bosser ils veulent s'en sortir", "start": 1671.64, "duration": 2.759}, {"text": "ils sont optimistes et ce que je", "start": 1672.76, "duration": 3.08}, {"text": "voudrais c'est que les les enfants", "start": 1674.399, "duration": 3.28}, {"text": "fran\u00e7ais les adolescents fran\u00e7ais ils", "start": 1675.84, "duration": 3.4}, {"text": "puissent avir une esp\u00e9rance fran\u00e7aise", "start": 1677.679, "duration": 3.12}, {"text": "euh qu'on arr\u00eate de leur dire que tout", "start": 1679.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait mieux avant il y avait plein de", "start": 1680.799, "duration": 3.0}, {"text": "choses qui \u00e9taient mieux mais qu'il", "start": 1682.6, "duration": 2.919}, {"text": "puissent se dire je peux avoir un projet", "start": 1683.799, "duration": 4.281}, {"text": "de vie euh dans un pays non seulement o\u00f9", "start": 1685.519, "duration": 3.76}, {"text": "je suis en s\u00e9curit\u00e9 notamment quand je", "start": 1688.08, "duration": 2.439}, {"text": "suis une femme dans toutes les rues mais", "start": 1689.279, "duration": 2.64}, {"text": "aussi o\u00f9 je suis libre parce que la", "start": 1690.519, "duration": 2.841}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 elle r\u00e9g\u00e9 dans les dans les", "start": 1691.919, "duration": 4.161}, {"text": "rues de de Moscou sous Staline ou de", "start": 1693.36, "duration": 4.52}, {"text": "Berlin sous Hitler donc \u00e7a suffit pas de", "start": 1696.08, "duration": 4.16}, {"text": "la libert\u00e9 et donc c'est pour \u00e7a je veux", "start": 1697.88, "duration": 3.639}, {"text": "je je veux en finir avec le r\u00e9gime des", "start": 1700.24, "duration": 3.039}, {"text": "technocrates je veux proposer une offre", "start": 1701.519, "duration": 3.481}, {"text": "politique qui soit fond\u00e9e sur la libert\u00e9", "start": 1703.279, "duration": 2.921}, {"text": "que je ne retrouve pas dans le paysage", "start": 1705.0, "duration": 2.48}, {"text": "politique et pour revenir \u00e0 votre", "start": 1706.2, "duration": 2.76}, {"text": "question on ne peut plus se payer le", "start": 1707.48, "duration": 3.919}, {"text": "luxe vu l'\u00e9tat des forces politiques", "start": 1708.96, "duration": 3.64}, {"text": "d'avoir un premier tour de la", "start": 1711.399, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui soit une primaire", "start": 1712.6, "duration": 4.16}, {"text": "comme c'\u00e9tait le cas ne serait qu'entre", "start": 1713.919, "duration": 4.921}, {"text": "entre Fillon et finalement et Macron ou", "start": 1716.76, "duration": 3.799}, {"text": "entre entre Chirac Baladur et cetera", "start": 1718.84, "duration": 3.04}, {"text": "donc fait une primaire avant comme il y", "start": 1720.559, "duration": 3.96}, {"text": "a pas soit il y a un leader qui \u00e9merge", "start": 1721.88, "duration": 4.32}, {"text": "et je pense que \u00e7a peut se faire", "start": 1724.519, "duration": 3.28}, {"text": "qu'autour d'un corpus fort aujourd'hui", "start": 1726.2, "duration": 2.92}, {"text": "il faut surtout pas personnaliser le", "start": 1727.799, "duration": 2.641}, {"text": "truc il faut apporter des propositions", "start": 1729.12, "duration": 3.0}, {"text": "et des id\u00e9es et la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 1730.44, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui il y a personne il y a pas", "start": 1732.12, "duration": 3.36}, {"text": "de leader naturel donc si on est encore", "start": 1733.48, "duration": 3.039}, {"text": "dans cette situation avant la", "start": 1735.48, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle il faut le le moins", "start": 1736.519, "duration": 4.16}, {"text": "mauvais des syst\u00e8mes c'est la d\u00e9mocratie", "start": 1738.48, "duration": 3.919}, {"text": "donc une primaire ouverte donc une", "start": 1740.679, "duration": 3.36}, {"text": "primaire ouverte ouverte une primaire de", "start": 1742.399, "duration": 3.921}, {"text": "la droite et du S ouverte ceux qui", "start": 1744.039, "duration": 4.441}, {"text": "veulent venir viendront la pr\u00e9sidence la", "start": 1746.32, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidence des r\u00e9publicains \u00e7a pourrait", "start": 1748.48, "duration": 3.199}, {"text": "\u00eatre une \u00e9tape oui \u00e7a peut mais \u00e0", "start": 1749.88, "duration": 4.2}, {"text": "condition que", "start": 1751.679, "duration": 5.081}, {"text": "que que la comp\u00e9tition soit soit", "start": 1754.08, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9quitable et juste vous savez vous para\u00ee", "start": 1756.76, "duration": 6.399}, {"text": "pas l'\u00eatre bah disons que pour conna\u00eetre", "start": 1759.679, "duration": 4.681}, {"text": "le fonctionnement des partis politiques", "start": 1763.159, "duration": 2.52}, {"text": "en France moi je suis pas un grand mec", "start": 1764.36, "duration": 2.559}, {"text": "de parti politique hein pour \u00e7a que", "start": 1765.679, "duration": 2.72}, {"text": "j'\u00e9cris le bienen d'ailleurs parce que", "start": 1766.919, "duration": 4.161}, {"text": "c'est plus simple mais moi je suis tr\u00e8s", "start": 1768.399, "duration": 4.12}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 LR parce que je pense qu'on a", "start": 1771.08, "duration": 4.599}, {"text": "besoin d'une continuit\u00e9 historique et", "start": 1772.519, "duration": 5.16}, {"text": "que l'h\u00e9ritage du gaulisme du", "start": 1775.679, "duration": 3.561}, {"text": "lib\u00e9ralisme de la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne", "start": 1777.679, "duration": 4.201}, {"text": "c'est tr\u00e8s actuel au au 21e si\u00e8cle mais", "start": 1779.24, "duration": 4.52}, {"text": "si c'est pour rentrer dans des conflits", "start": 1781.88, "duration": 3.88}, {"text": "de personn avec des \u00e9lections o o\u00f9 le", "start": 1783.76, "duration": 3.72}, {"text": "dernier jour d'inscription au parti on a", "start": 1785.76, "duration": 3.56}, {"text": "1600 adh\u00e9sions dans une commune enfin", "start": 1787.48, "duration": 3.96}, {"text": "tout \u00e7a donc vous demandez de la", "start": 1789.32, "duration": 3.92}, {"text": "transparence ouais donc on verra quoi", "start": 1791.44, "duration": 4.479}, {"text": "voil\u00e0 je je si vous je nai pas perdu mes", "start": 1793.24, "duration": 4.279}, {"text": "esp\u00e9rances mais j'ai perdu mes illusion", "start": 1795.919, "duration": 2.961}, {"text": "de la transparence vous pourriez y aller", "start": 1797.519, "duration": 4.321}, {"text": "face \u00e0 je ou d'autres je sais pas si", "start": 1798.88, "duration": 4.279}, {"text": "lui-m\u00eame a envie d'y aller il faut qu'on", "start": 1801.84, "duration": 4.24}, {"text": "en parle enfin voil\u00e0 c'est c'est ces", "start": 1803.159, "duration": 4.601}, {"text": "chosesl seront regard\u00e9 calmement merci", "start": 1806.08, "duration": 4.28}, {"text": "David l merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 1807.76, "duration": 4.32}, {"text": "invit\u00e9 on suivra \u00e9videmment toute la", "start": 1810.36, "duration": 3.88}, {"text": "semaine le con et de votre pr\u00e9sence", "start": 1812.08, "duration": 3.719}, {"text": "c'est tr\u00e8s important c'est un plaisir on", "start": 1814.24, "duration": 4.4}, {"text": "suivra de de cet apr\u00e8s-midi la s\u00e9quence", "start": 1815.799, "duration": 5.201}, {"text": "de outr journ\u00e9 sur les outresm\u00e8es hein", "start": 1818.64, "duration": 4.759}, {"text": "jusqu'\u00e0 jeudi la s\u00e9quence de clture on", "start": 1821.0, "duration": 3.84}, {"text": "avait alert\u00e9 sur Mayotte on avait alert\u00e9", "start": 1823.399, "duration": 3.241}, {"text": "sur la nouelle derni\u00e8re et cetera il", "start": 1824.84, "duration": 3.719}, {"text": "faut suivre ce faut \u00e9couter ce que", "start": 1826.64, "duration": 4.24}, {"text": "disent les \u00e9lus ultrarins merci beaucoup", "start": 1828.559, "duration": 4.321}, {"text": "merci Tony et on parle tout de suite du", "start": 1830.88, "duration": 5.799}, {"text": "Congr\u00e8s des m dans le club", "start": 1832.88, "duration": 3.799}]}