{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "bien s\u00fbr je veux dire que les \u00c9tats", "start": 0.04, "duration": 2.68}, {"text": "africains alors pas tous mais une partie", "start": 1.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'entre eux sont souvent bien plus au", "start": 2.72, "duration": 3.96}, {"text": "courant et adoptent des positions", "start": 4.72, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup plus rationnelles en mati\u00e8re", "start": 6.68, "duration": 3.44}, {"text": "d'organisation que la plupart des pays", "start": 8.16, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens et donc on a toute une s\u00e9rie", "start": 10.12, "duration": 4.04}, {"text": "de programmes qui sont initi\u00e9s notamment", "start": 11.92, "duration": 3.919}, {"text": "en Afrique de l'Ouest parfois par la", "start": 14.16, "duration": 4.16}, {"text": "CDAO parfois par des programmes de", "start": 15.839, "duration": 4.841}, {"text": "coop\u00e9ration entre pays des programmes", "start": 18.32, "duration": 3.44}, {"text": "qui existent \u00e9galement en Afrique de", "start": 20.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'Est qui sait qu'il y a trois ou 4 ans", "start": 21.76, "duration": 4.16}, {"text": "les pays de la Corne de l'Afrique ont", "start": 24.32, "duration": 3.199}, {"text": "mis en place entre eux un protocole de", "start": 25.92, "duration": 3.519}, {"text": "libre circulation notamment pour", "start": 27.519, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondre au d\u00e9placement li\u00e9s \u00e0 la", "start": 29.439, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9gradation des terres et faciliter la", "start": 31.439, "duration": 4.521}, {"text": "vie des des bergers nomades et donc il y", "start": 33.6, "duration": 4.04}, {"text": "a toute une s\u00e9rie aussi de programmes", "start": 35.96, "duration": 4.24}, {"text": "qui sont mis en place d'ors et d\u00e9j\u00e0 et", "start": 37.64, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont parfois coordonn\u00e9s par une", "start": 40.2, "duration": 2.96}, {"text": "organisation internationale que personne", "start": 41.64, "duration": 3.48}, {"text": "ne conna\u00eet qui s'appelle la platform on", "start": 43.16, "duration": 4.36}, {"text": "disaster displacement donc la plateforme", "start": 45.12, "duration": 3.8}, {"text": "sur les d\u00e9placements li\u00e9s aux", "start": 47.52, "duration": 3.44}, {"text": "catastrophes qui \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e en 2016 qui", "start": 48.92, "duration": 3.319}, {"text": "est bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et qui a pour", "start": 50.96, "duration": 3.279}, {"text": "vocation pr\u00e9cis\u00e9ment d'assister les", "start": 52.239, "duration": 3.721}, {"text": "\u00c9tats dans la gestion et l'organisation", "start": 54.239, "duration": 3.16}, {"text": "de ces d\u00e9placements et est-ce que les", "start": 55.96, "duration": 2.84}, {"text": "pays du Sud ont pas justement quelque", "start": 57.399, "duration": 3.521}, {"text": "chose \u00e0 \u00e0 apprendre au pays du Nord sur", "start": 58.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'anticipation de ces ces d\u00e9placements", "start": 60.92, "duration": 3.519}, {"text": "de population et sur la gestion", "start": 62.68, "duration": 4.16}, {"text": "justement de ces ces futures politiques", "start": 64.439, "duration": 4.481}, {"text": "migratoires et climatiqu \u00e0 peu pr\u00e8s tout", "start": 66.84, "duration": 4.16}, {"text": "euh tr\u00e8s clairement d\u00e8s qu'on va parler", "start": 68.92, "duration": 4.879}, {"text": "de question d'adaptation de gestion des", "start": 71.0, "duration": 5.159}, {"text": "impacts humains du changement climatique", "start": 73.799, "duration": 3.881}, {"text": "d'abord les pays du Sud ont pris", "start": 76.159, "duration": 3.32}, {"text": "conscience beaucoup plus t\u00f4t que les", "start": 77.68, "duration": 3.24}, {"text": "pays occidentaux de leur propre", "start": 79.479, "duration": 3.6}, {"text": "vuln\u00e9rabilit\u00e9 et les pays du Sud ont", "start": 80.92, "duration": 4.32}, {"text": "souvent d\u00e9velopper notamment en mati\u00e8re", "start": 83.079, "duration": 4.321}, {"text": "de migration une approche beaucoup plus", "start": 85.24, "duration": 4.36}, {"text": "rationnelle et beaucoup plus pragmatique", "start": 87.4, "duration": 3.6}, {"text": "que que les pays europ\u00e9ens qui sont", "start": 89.6, "duration": 3.36}, {"text": "toujours dans une sorte de fantasme", "start": 91.0, "duration": 4.159}, {"text": "chim\u00e9rique de r\u00e9sistance face aux", "start": 92.96, "duration": 4.0}, {"text": "migrations les pays du Sud ont bien", "start": 95.159, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 que l'enjeu c'\u00e9tait d'organiser", "start": 96.96, "duration": 3.92}, {"text": "les migration et donc essaye d\u00e9j\u00e0 de", "start": 98.6, "duration": 4.28}, {"text": "mettre en place notamment des programmes", "start": 100.88, "duration": 3.12}, {"text": "qui vont parfois permettre \u00e0 la", "start": 102.88, "duration": 3.0}, {"text": "migration aussi d'\u00eatre une strat\u00e9gie", "start": 104.0, "duration": 4.04}, {"text": "d'adaptation une strat\u00e9gie que d\u00e9ploi", "start": 105.88, "duration": 3.44}, {"text": "les populations touch\u00e9es pour", "start": 108.04, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment s'adapter aux impacts du", "start": 109.32, "duration": 5.0}, {"text": "changement climatique", "start": 111.32, "duration": 3.0}]}