{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la tension monte entre les deux Cor\u00e9es", "start": 0.04, "duration": 3.159}, {"text": "ces derniers jours apr\u00e8s que l'arm\u00e9e", "start": 1.8, "duration": 3.28}, {"text": "nord-cor\u00e9enne a d\u00e9truit ce mardi des", "start": 3.199, "duration": 4.12}, {"text": "routes qui reliaent les deux pays mais", "start": 5.08, "duration": 3.96}, {"text": "alors comment expliquer ce regain de", "start": 7.319, "duration": 3.601}, {"text": "tension y a-t-il un risque de guerre", "start": 9.04, "duration": 3.639}, {"text": "ouverte entre la Cor\u00e9e du Nord et la", "start": 10.92, "duration": 3.599}, {"text": "Cor\u00e9e du Sud salut c'est Hugo j'esp\u00e8re", "start": 12.679, "duration": 3.44}, {"text": "que vous allez bien on est parti donc", "start": 14.519, "duration": 3.441}, {"text": "ensemble avec une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 16.119, "duration": 3.481}, {"text": "l'actualit\u00e9 du jour merci au passage", "start": 17.96, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00eatre chaque jour aussi nombreux de", "start": 19.6, "duration": 3.08}, {"text": "plus en plus nombreux sur Youtube et", "start": 21.24, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs aussi en podcast merci pour", "start": 22.68, "duration": 3.439}, {"text": "vos message merci pour vos retour \u00e7a", "start": 24.48, "duration": 3.16}, {"text": "fait tr\u00e8s plaisir et comme toujours je", "start": 26.119, "duration": 2.881}, {"text": "faisais des suggestions des choses que", "start": 27.64, "duration": 2.76}, {"text": "vous voulez voir sur ce for mal l\u00e0 en", "start": 29.0, "duration": 2.8}, {"text": "terme de sujet ou alors d'ailleurs en", "start": 30.4, "duration": 2.64}, {"text": "terme de rubrique ou autre il y a", "start": 31.8, "duration": 2.56}, {"text": "toujours l'espace commentaire on prend", "start": 33.04, "duration": 2.8}, {"text": "le temps de lire tout \u00e7a chaque jour", "start": 34.36, "duration": 3.8}, {"text": "alors il y a une semaine tout pile le 9", "start": 35.84, "duration": 4.719}, {"text": "octobre l'arm\u00e9e nord-cor\u00e9enne annon\u00e7ait", "start": 38.16, "duration": 5.16}, {"text": "couper d\u00e9finitivement les axes routiers", "start": 40.559, "duration": 5.0}, {"text": "et ferroviaires reliant la Cor\u00e9e du Nord", "start": 43.32, "duration": 4.2}, {"text": "et la Cor\u00e9e du Sud et finalement je le", "start": 45.559, "duration": 4.441}, {"text": "disais ce mardi l'arm\u00e9e nord-cor\u00e9enne a", "start": 47.52, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9truit \u00e0 l'explosif des tron\u00e7ons de ses", "start": 50.0, "duration": 4.48}, {"text": "routes alors ces routes elles \u00e9taient en", "start": 52.84, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9es he il y a pas de", "start": 54.48, "duration": 3.44}, {"text": "route comme \u00e7a on peut passer facilement", "start": 56.16, "duration": 3.28}, {"text": "entre la Cor\u00e9e du Nord et la Cor\u00e9e du", "start": 57.92, "duration": 3.479}, {"text": "Sud elles n'ont \u00e9t\u00e9 ouvertes que pendant", "start": 59.44, "duration": 4.439}, {"text": "de tr\u00e8s br\u00e8ves p\u00e9riodes depuis la fin de", "start": 61.399, "duration": 4.961}, {"text": "la guerre entre les deux Cor\u00e9es en 1953", "start": 63.879, "duration": 3.841}, {"text": "jusqu'ici en fait c'\u00e9tait des routes qui", "start": 66.36, "duration": 3.36}, {"text": "avaient surtout une port\u00e9e symbolique je", "start": 67.72, "duration": 4.24}, {"text": "vais pas revenir sur le d\u00e9tail de", "start": 69.72, "duration": 3.88}, {"text": "l'histoire des deux Cor\u00e9es mais ce qu'il", "start": 71.96, "duration": 3.4}, {"text": "faut comprendre c'est que la Cor\u00e9e \u00e9tait", "start": 73.6, "duration": 4.199}, {"text": "un pays unifi\u00e9 puis a \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9e par", "start": 75.36, "duration": 5.119}, {"text": "le Japon en 1910 la Cor\u00e9e est alors", "start": 77.799, "duration": 4.721}, {"text": "rest\u00e9e une colonie japonaise jusqu'en", "start": 80.479, "duration": 4.761}, {"text": "septembre 1945 et apr\u00e8s \u00e7a et bien elle", "start": 82.52, "duration": 4.88}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 en deux d'un c\u00f4t\u00e9 la Cor\u00e9e", "start": 85.24, "duration": 4.12}, {"text": "du Nord et de l'autre c\u00f4t\u00e9 la Cor\u00e9e du", "start": 87.4, "duration": 5.52}, {"text": "Sud et donc donc entre 1950 et 1953 une", "start": 89.36, "duration": 5.2}, {"text": "guerre \u00e0 oppos\u00e9 les deux Cor\u00e9es", "start": 92.92, "duration": 3.239}, {"text": "d'ailleurs officiellement elles sont", "start": 94.56, "duration": 3.44}, {"text": "encore en guerre aujourd'hui en tout cas", "start": 96.159, "duration": 3.32}, {"text": "sur le papier puisque les combats se", "start": 98.0, "duration": 4.079}, {"text": "sont arr\u00eat\u00e9s certes en 1953 gr\u00e2ce \u00e0 un", "start": 99.479, "duration": 4.761}, {"text": "cesser le feu donc \u00e0 un arr\u00eat provisoire", "start": 102.079, "duration": 3.801}, {"text": "des combats c'est la d\u00e9finition d'un", "start": 104.24, "duration": 2.76}, {"text": "cesser le feu mais il y a pas eu", "start": 105.88, "duration": 2.8}, {"text": "d'accord de paix d'accord qui", "start": 107.0, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9ritablement a scell\u00e9 et bien l'arr\u00eat", "start": 108.68, "duration": 4.36}, {"text": "des combats entre les deux pays", "start": 111.56, "duration": 2.839}, {"text": "l\u00e0-dessus je rentre pas dans les d\u00e9tails", "start": 113.04, "duration": 2.88}, {"text": "de la chronologie des \u00e9v\u00e9nements ou", "start": 114.399, "duration": 2.961}, {"text": "autres mais je voulais en savoir plus", "start": 115.92, "duration": 3.119}, {"text": "sachez qu'on a fait une vid\u00e9o d\u00e9di\u00e9e \u00e0", "start": 117.36, "duration": 3.64}, {"text": "la guerre entre les de Cor\u00e9e une vid\u00e9o", "start": 119.039, "duration": 3.841}, {"text": "long format sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 121.0, "duration": 3.6}, {"text": "justement d\u00e9di\u00e9e au grand format je vous", "start": 122.88, "duration": 2.72}, {"text": "mets le lien du coup directement en", "start": 124.6, "duration": 2.08}, {"text": "description c'est tout en haut de la", "start": 125.6, "duration": 2.68}, {"text": "description vous cliquez et vous pourrez", "start": 126.68, "duration": 3.199}, {"text": "y acc\u00e9der et donc pour en revenir aux", "start": 128.28, "duration": 3.599}, {"text": "derniers \u00e9v\u00e9nements ce mardi suite \u00e0 la", "start": 129.879, "duration": 4.08}, {"text": "destruction des routes par la Cor\u00e9e du", "start": 131.879, "duration": 4.0}, {"text": "Nord et bien les forces sud-cor\u00e9ennes", "start": 133.959, "duration": 4.441}, {"text": "ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des tirs de r\u00e9ponses alors", "start": 135.879, "duration": 4.44}, {"text": "attention c'\u00e9tait des tirs de r\u00e9ponsse", "start": 138.4, "duration": 3.8}, {"text": "sur leur propre territoire selon", "start": 140.319, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9tat-major qui n'a pas donn\u00e9 plus de", "start": 142.2, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9cision mais alors pourquoi plus", "start": 144.16, "duration": 3.88}, {"text": "largement ce regain de tension et que", "start": 145.92, "duration": 4.36}, {"text": "reproche la Cor\u00e9e du Nord \u00e0 la Cor\u00e9e du", "start": 148.04, "duration": 3.88}, {"text": "Sud et bien en fait les tensions entre", "start": 150.28, "duration": 2.8}, {"text": "les deux Cor\u00e9es elles se sont", "start": 151.92, "duration": 3.08}, {"text": "intensifi\u00e9es ces derni\u00e8re semaines selon", "start": 153.08, "duration": 3.84}, {"text": "le gouvernement nord-cor\u00e9en la Cor\u00e9e du", "start": 155.0, "duration": 4.64}, {"text": "Sud aurait envoyer \u00e0 trois reprises des", "start": 156.92, "duration": 5.12}, {"text": "drones dans l'espace a\u00e9rien au-dessus de", "start": 159.64, "duration": 3.84}, {"text": "la capitale de la Cor\u00e9e du Nord donc", "start": 162.04, "duration": 3.96}, {"text": "au-dessus de pyongyong et ce depuis", "start": 163.48, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9but octobre ces drones sud-cor\u00e9ens ils", "start": 166.0, "duration": 4.36}, {"text": "auraient largu\u00e9 en Cor\u00e9e du Nord des", "start": 168.319, "duration": 4.441}, {"text": "tractes de propagande contre le r\u00e9gime", "start": 170.36, "duration": 4.64}, {"text": "nord-cor\u00e9en il contenait des calomnies", "start": 172.76, "duration": 4.52}, {"text": "odieuses selon le minist\u00e8re nord-cor\u00e9en", "start": 175.0, "duration": 3.84}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res alors de son", "start": 177.28, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud a d'abord d\u00e9menti", "start": 178.84, "duration": 4.36}, {"text": "son implication dans ses envois de drone", "start": 181.0, "duration": 4.08}, {"text": "avant d'indiquer finalement ne pas", "start": 183.2, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir confirmer si les all\u00e9gations", "start": 185.08, "duration": 4.6}, {"text": "nord-cor\u00e9ennes \u00e9taiit vrai ou non alors", "start": 187.08, "duration": 4.04}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 il est probable que ces", "start": 189.68, "duration": 3.199}, {"text": "drones aient \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s par des", "start": 191.12, "duration": 3.96}, {"text": "militants sud-cor\u00e9ens qui lancent depuis", "start": 192.879, "duration": 3.92}, {"text": "des ann\u00e9es des ballons qui contiennent", "start": 195.08, "duration": 3.239}, {"text": "de la propagande ou des dollars", "start": 196.799, "duration": 3.52}, {"text": "am\u00e9ricains vers la Cor\u00e9e du Nord on vous", "start": 198.319, "duration": 3.28}, {"text": "avait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 hein les", "start": 200.319, "duration": 3.0}, {"text": "questions d'envoi de ballons ou de", "start": 201.599, "duration": 3.521}, {"text": "messagees et \u00e7a allait d'en voie", "start": 203.319, "duration": 3.64}, {"text": "d'excr\u00e9ments en voie de tracte de", "start": 205.12, "duration": 3.52}, {"text": "propagande bref tout un tas de choses ce", "start": 206.959, "duration": 3.161}, {"text": "serait donc quelque chose dans la LI de", "start": 208.64, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'on avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 donc il y a", "start": 210.12, "duration": 3.0}, {"text": "quelques mois sur la cha\u00eene alors pour", "start": 211.64, "duration": 3.2}, {"text": "autant il y a-t-il un risque d'escalade", "start": 213.12, "duration": 3.8}, {"text": "et bien Kim yjong qui est la s\u0153ur de Kim", "start": 214.84, "duration": 4.0}, {"text": "jongun le leader donc de la Cor\u00e9e du", "start": 216.92, "duration": 3.8}, {"text": "Nord et qui est une figure influente", "start": 218.84, "duration": 4.08}, {"text": "dans le pays a menac\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud", "start": 220.72, "duration": 4.64}, {"text": "d'une horrible catastrophe si l'envoi de", "start": 222.92, "duration": 4.879}, {"text": "drone ne s'arr\u00eatait pas un drone de plus", "start": 225.36, "duration": 4.2}, {"text": "en Cor\u00e9e du Nord pourrait m\u00eame \u00eatre", "start": 227.799, "duration": 3.64}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une d\u00e9claration de", "start": 229.56, "duration": 3.72}, {"text": "guerre selon le minist\u00e8re de la D\u00e9fense", "start": 231.439, "duration": 3.8}, {"text": "nord-cor\u00e9en \u00e0 noter d'ailleurs que d\u00e8s", "start": 233.28, "duration": 3.959}, {"text": "dimanches la Cor\u00e9e du Nord a d\u00e9clar\u00e9", "start": 235.239, "duration": 4.601}, {"text": "avoir ordonn\u00e9 \u00e0 H brigades d'artillerie", "start": 237.239, "duration": 4.481}, {"text": "enti\u00e8rement arm\u00e9 avec tous leurs", "start": 239.84, "duration": 3.92}, {"text": "effectifs de guerre de se pr\u00e9parer", "start": 241.72, "duration": 4.159}, {"text": "pleinement \u00e0 pouvoir ouvrir le feu le", "start": 243.76, "duration": 4.44}, {"text": "pays a \u00e9galement indiqu\u00e9 avoir renforcer", "start": 245.879, "duration": 4.041}, {"text": "les postes d'observation a\u00e9rienne dans", "start": 248.2, "duration": 3.679}, {"text": "la capitale de son c\u00f4t\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud", "start": 249.92, "duration": 3.8}, {"text": "a indiqu\u00e9 que son arm\u00e9e surveille de", "start": 251.879, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e8s la situation et qu'elle se tient", "start": 253.72, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre aux provocations de la", "start": 255.4, "duration": 3.64}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord mais il faut savoir que", "start": 257.68, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas la premi\u00e8re fois qu'on assiste", "start": 259.04, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e0 un regain de tension entre les deux", "start": 260.4, "duration": 2.88}, {"text": "Cor\u00e9es la Cor\u00e9e du Nord a d'ailleurs", "start": 261.919, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sign\u00e9 he la Cor\u00e9e du Sud comme", "start": 263.28, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tant son principal ennemi et donc par", "start": 264.96, "duration": 3.6}, {"text": "exemple au mois de janvier Kim jongun", "start": 266.84, "duration": 4.079}, {"text": "avait ordonn\u00e9 la 10 solution de toutes", "start": 268.56, "duration": 4.4}, {"text": "les institutions charg\u00e9es des relations", "start": 270.919, "duration": 3.641}, {"text": "entre les deux Cor\u00e9es il avait m\u00eame", "start": 272.96, "duration": 3.44}, {"text": "menac\u00e9 d'entrer en guerre pour toute", "start": 274.56, "duration": 4.199}, {"text": "violation de son territoire je cite ne", "start": 276.4, "duration": 4.0}, {"text": "serait-ce que de", "start": 278.759, "duration": 4.241}, {"text": "0,001 mm en fait les relations elles se", "start": 280.4, "duration": 3.96}, {"text": "sont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es notamment depuis", "start": 283.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir en Cor\u00e9e du Sud", "start": 284.36, "duration": 3.119}, {"text": "d'un nouveau pr\u00e9sident ce nouveau", "start": 286.08, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident c'est jungsokyol en 2022 c'est", "start": 287.479, "duration": 4.201}, {"text": "un pr\u00e9sident qui est pour une politique", "start": 290.0, "duration": 3.72}, {"text": "de fermet\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de la Cor\u00e9e du Nord", "start": 291.68, "duration": 4.0}, {"text": "et pour un renforcement de l'alliance", "start": 293.72, "duration": 4.16}, {"text": "militaire entre la Cor\u00e9e du Sud les", "start": 295.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00c9tats-Unis et le Japon alors c'est trois", "start": 297.88, "duration": 3.8}, {"text": "pays qui m\u00e8nent donc r\u00e9guli\u00e8rement des", "start": 299.88, "duration": 3.48}, {"text": "exercices militaires ensemble et la", "start": 301.68, "duration": 3.68}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord les voit comme des formes", "start": 303.36, "duration": 3.92}, {"text": "de r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9ral en vue d'une", "start": 305.36, "duration": 3.32}, {"text": "potentielle invasion en tout cas la", "start": 307.28, "duration": 3.0}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord le voit comme une forme de", "start": 308.68, "duration": 3.88}, {"text": "menace ou d'escalade militaire alors", "start": 310.28, "duration": 3.759}, {"text": "pour la Chine les tensions dans la", "start": 312.56, "duration": 3.359}, {"text": "p\u00e9ninsule ils vont \u00e0 l'encontre des", "start": 314.039, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9r\u00eats communs de toutes les parties", "start": 315.919, "duration": 4.201}, {"text": "et la priorit\u00e9 absolue serait d'\u00e9viter", "start": 317.639, "duration": 4.56}, {"text": "une nouvelle escalade comme l'a affirm\u00e9", "start": 320.12, "duration": 3.96}, {"text": "ce mardi le porte-parole du minist\u00e8re", "start": 322.199, "duration": 3.521}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res chinois ce qu'on", "start": 324.08, "duration": 2.839}, {"text": "peut noter aussi c'est que la Cor\u00e9e du", "start": 325.72, "duration": 3.4}, {"text": "Nord a affirm\u00e9 ce mercredi que plus d'un", "start": 326.919, "duration": 4.081}, {"text": "million de jeune s'\u00e9tait enr\u00f4l\u00e9 dans son", "start": 329.12, "duration": 3.76}, {"text": "arm\u00e9e ces derniers jours \u00e0 la suite des", "start": 331.0, "duration": 3.68}, {"text": "tensions avec la Cor\u00e9e du Sud alors", "start": 332.88, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9videmment c'est pas des informations", "start": 334.68, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on peut confirmer ici donc faut \u00eatre", "start": 336.039, "duration": 3.481}, {"text": "extr\u00eamement vigilant sur ces chiffres et", "start": 337.68, "duration": 3.16}, {"text": "ce qu'on peut noter aussi c'est que la", "start": 339.52, "duration": 3.64}, {"text": "Russie a indiqu\u00e9 ce mardi que le pacte", "start": 340.84, "duration": 4.919}, {"text": "de d\u00e9fense mutuelle entre la Russie et", "start": 343.16, "duration": 4.2}, {"text": "la Cor\u00e9e du Nord qui a donc \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e", "start": 345.759, "duration": 3.44}, {"text": "au mois de juin par Kim jongun et", "start": 347.36, "duration": 4.24}, {"text": "Vladimir Poutine \u00e9tait clair et ce texte", "start": 349.199, "duration": 3.44}, {"text": "en l'occurrence il pr\u00e9voit une", "start": 351.6, "duration": 3.2}, {"text": "assistance militaire imm\u00e9diate en cas", "start": 352.639, "duration": 3.84}, {"text": "d'invasion de la Cor\u00e9e du Nord ou de", "start": 354.8, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9claration Formell de guerre alors", "start": 356.479, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un paact qui doit encore \u00eatre", "start": 358.16, "duration": 3.56}, {"text": "ratifi\u00e9 par les parlements des deux pays", "start": 359.639, "duration": 3.761}, {"text": "mais tout de m\u00eame c'est un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 361.72, "duration": 3.0}, {"text": "important qui montre un rapprochement", "start": 363.4, "duration": 3.44}, {"text": "plus large entre la Russie et la Cor\u00e9e", "start": 364.72, "duration": 3.8}, {"text": "du Nord ils sont rapproch\u00e9 notamment", "start": 366.84, "duration": 3.799}, {"text": "depuis l'invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de", "start": 368.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'Ukraine par la Russie en f\u00e9vrier 2022", "start": 370.639, "duration": 4.361}, {"text": "la Cor\u00e9e du Nord est notamment accus\u00e9e", "start": 373.4, "duration": 3.199}, {"text": "par les Occidentaux de fournir des", "start": 375.0, "duration": 3.599}, {"text": "missiles \u00e0 la Russie et l'Ukraine accuse", "start": 376.599, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame la Cor\u00e9e du Nord d'y envoyer des", "start": 378.599, "duration": 3.841}, {"text": "hommes pour se battre dans tout le cas", "start": 380.599, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'il faut comprendre c'est que c'est", "start": 382.44, "duration": 3.039}, {"text": "une autre zone de tension cette fois-ci", "start": 383.599, "duration": 3.961}, {"text": "donc entre \u00e0 la fois la Cor\u00e9e du Nord", "start": 385.479, "duration": 4.201}, {"text": "soutenue par la Russie et la Cor\u00e9e du", "start": 387.56, "duration": 4.24}, {"text": "Sud soutenu notamment par les \u00c9tats-Unis", "start": 389.68, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a me semblait important de faire un", "start": 391.8, "duration": 2.239}, {"text": "point l\u00e0-dessus aujourd'hui je vous mets", "start": 392.88, "duration": 2.48}, {"text": "des liens en description je vous voulez", "start": 394.039, "duration": 2.841}, {"text": "en sair plus je vous laisse avec Blanche", "start": 395.36, "duration": 2.72}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 396.88, "duration": 2.68}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s pour la question du", "start": 398.08, "duration": 3.48}, {"text": "jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 399.56, "duration": 4.28}, {"text": "commence avec cette actu les \u00c9tats-Unis", "start": 401.56, "duration": 4.56}, {"text": "ont menac\u00e9 Isra\u00ebl de suspendre les", "start": 403.84, "duration": 4.0}, {"text": "livraisons d'armes si la situation", "start": 406.12, "duration": 4.0}, {"text": "humanitaire ne s'am\u00e9liore pas \u00e0 Gaza", "start": 407.84, "duration": 3.799}, {"text": "concr\u00e8tement il donne un d\u00e9lai de 30", "start": 410.12, "duration": 3.24}, {"text": "jours \u00e0 Isra\u00ebl pour que je cite le", "start": 411.639, "duration": 3.801}, {"text": "niveau de l'aide apport\u00e9e \u00e0 Gaza remonte", "start": 413.36, "duration": 3.76}, {"text": "par rapport au niveau tr\u00e8s tr\u00e8s bas", "start": 415.44, "duration": 3.08}, {"text": "d'aujourd'hui c'est ce qu'on indiqu\u00e9 les", "start": 417.12, "duration": 2.759}, {"text": "ministres am\u00e9ricains des affaires", "start": 418.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res de la d\u00e9fense dans une lettre", "start": 419.879, "duration": 3.241}, {"text": "envoy\u00e9e ce dimanche aux autorit\u00e9s", "start": 421.52, "duration": 3.28}, {"text": "isra\u00e9liennes dans le d\u00e9tail la lettre", "start": 423.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9voque le passage de moins 350 camions", "start": 424.8, "duration": 4.16}, {"text": "d'aide humanitaire par jour l'ouverture", "start": 426.919, "duration": 4.241}, {"text": "d'un 5\u00e8 point de passage en gros ce sont", "start": 428.96, "duration": 3.639}, {"text": "des fronti\u00e8res officielles o\u00f9 les", "start": 431.16, "duration": 3.0}, {"text": "personnes et les marchandises peuvent", "start": 432.599, "duration": 3.561}, {"text": "entrer ou sortir de la bande de Gaza ou", "start": 434.16, "duration": 3.719}, {"text": "encore le fait de limiter les ordres", "start": 436.16, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00e9vacuation au strict n\u00e9cessairirees \u00e0", "start": 437.879, "duration": 3.481}, {"text": "noter aussi que les \u00c9tats-Unis", "start": 440.199, "duration": 2.761}, {"text": "fournissent et financent les trois/4s", "start": 441.36, "duration": 3.399}, {"text": "des armes ort\u00e9 par Isra\u00ebl par ailleurs", "start": 442.96, "duration": 3.32}, {"text": "toujours au Moyen-Orient l'Iran a", "start": 444.759, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ce mercredi dans un communiqu\u00e9", "start": 446.28, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre tout \u00e0 fait fait pr\u00eate \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0", "start": 448.759, "duration": 4.12}, {"text": "Isra\u00ebl et \u00e0 le lui faire regretter en", "start": 450.68, "duration": 4.079}, {"text": "cas d'attaque pour le contexte l'Iran", "start": 452.879, "duration": 3.961}, {"text": "avait lanc\u00e9 le 1er octobre environ 200", "start": 454.759, "duration": 4.361}, {"text": "missiles sur Isra\u00ebl son ennemi jur\u00e9 en", "start": 456.84, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9ponse Isra\u00ebl avait promis une repost", "start": 459.12, "duration": 3.24}, {"text": "dei\u00e8me actu je voulais vous parler d'une", "start": 461.039, "duration": 2.921}, {"text": "petite phrase d'Emmanuel Macron qui peut", "start": 462.36, "duration": 3.36}, {"text": "para\u00eetre anodine comme \u00e7a mais qui a", "start": 463.96, "duration": 3.6}, {"text": "fait beaucoup r\u00e9agir jusqu'au premier", "start": 465.72, "duration": 3.96}, {"text": "ministre isra\u00e9lien benami netanahou en", "start": 467.56, "duration": 3.599}, {"text": "fait lors du conseil des ministres ce", "start": 469.68, "duration": 3.4}, {"text": "mardi le pr\u00e9sident aurait indiqu\u00e9 que le", "start": 471.159, "duration": 4.241}, {"text": "Minist\u00e8re isra\u00e9lien je cite ne doit pas", "start": 473.08, "duration": 4.76}, {"text": "oublier que son pays a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une", "start": 475.4, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9cision de l'ONU il faisait r\u00e9rence \u00e0", "start": 477.84, "duration": 4.479}, {"text": "une r\u00e9solution adopt\u00e9e en 1947 par les", "start": 479.919, "duration": 4.56}, {"text": "Nations Unies qui pr\u00e9voyait le partage", "start": 482.319, "duration": 4.201}, {"text": "de la Palestine en un \u00c9tat juif et un", "start": 484.479, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tat arabe sauf que \u00e7a n'a pas du tout", "start": 486.52, "duration": 4.0}, {"text": "plu au CRIF la principale association", "start": 488.319, "duration": 3.88}, {"text": "qui repr\u00e9sente les institutions juives", "start": 490.52, "duration": 3.519}, {"text": "de France son pr\u00e9sident a indiqu\u00e9 ce", "start": 492.199, "duration": 3.68}, {"text": "mardi dans un message sur X que si les", "start": 494.039, "duration": 3.401}, {"text": "propos \u00e9taient confirm\u00e9s ils sont je", "start": 495.879, "duration": 3.76}, {"text": "cite une faute \u00e0 la fois historique et", "start": 497.44, "duration": 3.8}, {"text": "politique et donc cette phrase a m\u00eame", "start": 499.639, "duration": 3.56}, {"text": "fait r\u00e9agir Benjamin netanahou qui a", "start": 501.24, "duration": 3.519}, {"text": "indiqu\u00e9 que la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat", "start": 503.199, "duration": 3.801}, {"text": "d'Isra\u00ebl \u00e9tait non pas li\u00e9e \u00e0 l'ONU mais", "start": 504.759, "duration": 3.801}, {"text": "je cite \u00e0 la victoire obtenue dans la", "start": 507.0, "duration": 3.4}, {"text": "guerre d'ind\u00e9pendance avec le sang de", "start": 508.56, "duration": 3.52}, {"text": "combattant h\u00e9ro\u00efque en tout cas dans la", "start": 510.4, "duration": 3.4}, {"text": "nuit l'\u00c9lys\u00e9e a communiqu\u00e9 sur un", "start": 512.08, "duration": 3.439}, {"text": "entretien entre le pr\u00e9sident fran\u00e7ais et", "start": 513.8, "duration": 3.159}, {"text": "le Premier ministre isra\u00e9lien sans", "start": 515.519, "duration": 3.041}, {"text": "confirmer ni d\u00e9mentir les propos", "start": 516.959, "duration": 3.2}, {"text": "attribu\u00e9s \u00e0 Emmanuel Macron trois\u00e8me", "start": 518.56, "duration": 2.919}, {"text": "actu et c'est une info que vous avez", "start": 520.159, "duration": 2.721}, {"text": "s\u00fbrement d\u00fb pas mal voir passer ces", "start": 521.479, "duration": 3.161}, {"text": "derni\u00e8res heures au sujet du footballeur", "start": 522.88, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais Kylian Mbapp\u00e9 alors pour", "start": 524.64, "duration": 2.96}, {"text": "l'instant les informations sont assez", "start": 526.24, "duration": 3.08}, {"text": "n\u00e9buleuses on va voir ensemble ce que", "start": 527.6, "duration": 3.359}, {"text": "l'on sait pr\u00e9cis\u00e9ment en fait depuis", "start": 529.32, "duration": 3.92}, {"text": "lundi deux m\u00e9dias su\u00e9dois assurent que", "start": 530.959, "duration": 4.44}, {"text": "Kilian Mbapp\u00e9 est vis\u00e9 par une enqu\u00eate", "start": 533.24, "duration": 4.08}, {"text": "pour viol et agression sexuelle des", "start": 535.399, "duration": 3.321}, {"text": "faits qui auraient eu lieu dans un h\u00f4tel", "start": 537.32, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 Stockholm la capitale de la Su\u00e8de de", "start": 538.72, "duration": 3.88}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la justice su\u00e9doise a confirm\u00e9", "start": 540.88, "duration": 3.24}, {"text": "qu'une enqu\u00eate avait bien \u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 542.6, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s une plainte d\u00e9pos\u00e9e par une femme", "start": 544.12, "duration": 3.44}, {"text": "mais elle ne cite jamais le nom de", "start": 546.0, "duration": 3.6}, {"text": "Kylian Mbapp\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 le joueur a", "start": 547.56, "duration": 4.2}, {"text": "rapidement r\u00e9agi ce lundi sur X et a", "start": 549.6, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 une fake news son avocate s'est", "start": 551.76, "duration": 3.8}, {"text": "aussi exprim\u00e9 ce mardi dans plusieurs", "start": 553.92, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9dias fran\u00e7ais dont TF1 et le Parisien", "start": 555.56, "duration": 3.76}, {"text": "elle affirme je cite qu'il est d'une", "start": 557.959, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 absolue et s'est m\u00eame entra\u00een\u00e9", "start": 559.32, "duration": 3.92}, {"text": "comme d'habitude car il sait qu'il n'a", "start": 561.519, "duration": 3.481}, {"text": "strictement rien \u00e0 se reprocher on", "start": 563.24, "duration": 3.24}, {"text": "continuera donc \u00e0 suivre \u00e7a de pr\u00e8s dans", "start": 565.0, "duration": 3.519}, {"text": "les prochaines semaines 4e actu le texte", "start": 566.48, "duration": 4.76}, {"text": "sur le budget de l'ann\u00e9e 2025 a commenc\u00e9", "start": 568.519, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 \u00eatre examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 571.24, "duration": 3.599}, {"text": "par la commission des finances ce", "start": 573.279, "duration": 3.081}, {"text": "mercredi alors jusqu'\u00e0 samedi les", "start": 574.839, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui sont dans cette commission", "start": 576.36, "duration": 3.44}, {"text": "vont pouvoir d\u00e9battre et corriger si", "start": 577.76, "duration": 3.68}, {"text": "c'est n\u00e9cessaire le texte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 579.8, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement du premier", "start": 581.44, "duration": 3.6}, {"text": "ministre Michel Barnier et \u00e0 partir de", "start": 583.279, "duration": 3.761}, {"text": "lundi prochain le budget sera d\u00e9battu", "start": 585.04, "duration": 3.359}, {"text": "puis vot\u00e9 par tous les d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 587.04, "duration": 3.12}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale le", "start": 588.399, "duration": 3.44}, {"text": "texte sur le budget c'est un texte qui", "start": 590.16, "duration": 3.48}, {"text": "est tr\u00e8s important et qui est votter", "start": 591.839, "duration": 3.521}, {"text": "tous les ans il pr\u00e9voit les recettes et", "start": 593.64, "duration": 3.36}, {"text": "les d\u00e9penses de l'\u00c9tat cette ann\u00e9e l'un", "start": 595.36, "duration": 2.88}, {"text": "des principaux objectifs c'est de", "start": 597.0, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9aliser 60000 milliard d'euros", "start": 598.24, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00e9conomie en taxant notamment les", "start": 599.88, "duration": 3.56}, {"text": "foyers les plus ais\u00e9s mais \u00e9galement", "start": 601.64, "duration": 3.68}, {"text": "certaines entreprises si vous voulez en", "start": 603.44, "duration": 3.2}, {"text": "savoir plus je vous mets des liens en", "start": 605.32, "duration": 3.28}, {"text": "description 5\u00e8 actu les produits", "start": 606.64, "duration": 4.16}, {"text": "utilis\u00e9s pour le lissage br\u00e9silien une", "start": 608.6, "duration": 3.52}, {"text": "technique qui permet de garder les", "start": 610.8, "duration": 3.12}, {"text": "cheveux lisses pendant plusieurs mois", "start": 612.12, "duration": 3.959}, {"text": "sans utiliser de lisseur pourrait \u00eatre", "start": 613.92, "duration": 4.359}, {"text": "potentiellement dangereux selon lanses", "start": 616.079, "duration": 4.281}, {"text": "l'agence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire fran\u00e7aise", "start": 618.279, "duration": 3.56}, {"text": "dans une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi", "start": 620.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'anes indique que la quasi totalit\u00e9 des", "start": 621.839, "duration": 4.12}, {"text": "produits de lissage pour cheveux", "start": 624.32, "duration": 3.759}, {"text": "contiennent de l'acide glyoxylique en", "start": 625.959, "duration": 3.88}, {"text": "fait c'est un compos\u00e9 chimique que qui", "start": 628.079, "duration": 3.521}, {"text": "quand il passe dans le sang entra\u00eene la", "start": 629.839, "duration": 3.161}, {"text": "formation de petits cristaux dans les", "start": 631.6, "duration": 3.08}, {"text": "reins qui peuvent finir potentiellement", "start": 633.0, "duration": 3.519}, {"text": "par bloquer les reins alors l'an pr\u00e9cise", "start": 634.68, "duration": 3.159}, {"text": "que dans la plupart des cas il n'y a pas", "start": 636.519, "duration": 2.681}, {"text": "de s\u00e9quelle mais elle conseille de", "start": 637.839, "duration": 3.0}, {"text": "rapidement aller voir un m\u00e9decin en cas", "start": 639.2, "duration": 3.8}, {"text": "de sympt\u00f4mes apr\u00e8s un lissage br\u00e9silien", "start": 640.839, "duration": 3.8}, {"text": "comme des naus\u00e9es des douleurs au ventre", "start": 643.0, "duration": 3.2}, {"text": "ou encore dans les Lomb on termine avec", "start": 644.639, "duration": 2.32}, {"text": "cette bonne nouvelle pour", "start": 646.2, "duration": 2.4}, {"text": "l'environnement le Br\u00e9sil souhaite", "start": 646.959, "duration": 3.401}, {"text": "durcir les peines pour les crimes contre", "start": 648.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'environnement selon un nouveau projet", "start": 650.36, "duration": 3.08}, {"text": "de loi transmis par le pr\u00e9sident", "start": 652.0, "duration": 3.48}, {"text": "br\u00e9silien ce mardi au Parlement pour", "start": 653.44, "duration": 3.8}, {"text": "vous donner une id\u00e9e s'il est vot\u00e9 une", "start": 655.48, "duration": 3.32}, {"text": "personne qui d\u00e9clenche un feu de for\u00ea", "start": 657.24, "duration": 4.039}, {"text": "risquera 3 \u00e0 6 ans de prison donc deux", "start": 658.8, "duration": 4.0}, {"text": "fois plus qu'aujourd'hui d'autres d\u00e9lits", "start": 661.279, "duration": 3.161}, {"text": "comme le trafic d'esp\u00e8ces sauvages la", "start": 662.8, "duration": 3.4}, {"text": "contamination des ressources naturelles", "start": 664.44, "duration": 3.24}, {"text": "ou encore les atteintes aux animaux", "start": 666.2, "duration": 3.52}, {"text": "aquatiques seront \u00e9galement punis plus", "start": 667.68, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9v\u00e8rement \u00e0 noter que les incendies de", "start": 669.72, "duration": 3.4}, {"text": "for\u00eat ont ravag\u00e9 plus de 22 millions", "start": 671.279, "duration": 3.921}, {"text": "d'hectares entre janvier et septembre au", "start": 673.12, "duration": 4.44}, {"text": "Br\u00e9sil c'est-\u00e0-dire 150 % de plus qu'au", "start": 675.2, "duration": 3.56}, {"text": "cours de la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e", "start": 677.56, "duration": 2.839}, {"text": "derni\u00e8re selon l'agence de surveillance", "start": 678.76, "duration": 3.759}, {"text": "map biomass merci beaucoup blanche alors", "start": 680.399, "duration": 3.601}, {"text": "la question du jour est-ce que les", "start": 682.519, "duration": 3.801}, {"text": "tensions entre la France et l'Alg\u00e9rie se", "start": 684.0, "duration": 4.24}, {"text": "sont calm\u00e9es alors si vous n'aviez pas", "start": 686.32, "duration": 3.319}, {"text": "suivi les relations entre pour la France", "start": 688.24, "duration": 3.56}, {"text": "et l'Alg\u00e9rie se sont fortement d\u00e9grad\u00e9", "start": 689.639, "duration": 3.801}, {"text": "notamment au mois de juillet lorsque", "start": 691.8, "duration": 3.92}, {"text": "Emmanuel Macron avait exprim\u00e9 dans une", "start": 693.44, "duration": 4.76}, {"text": "lettre au roi marocain donc le roi", "start": 695.72, "duration": 4.359}, {"text": "Mohamed VI bien Emmanuel Macron avait", "start": 698.2, "duration": 3.52}, {"text": "exprim\u00e9 la reconnaissance de la", "start": 700.079, "duration": 4.481}, {"text": "souverainet\u00e9 du Maroc sur le Sahara", "start": 701.72, "duration": 4.64}, {"text": "Occidental une d\u00e9claration qui avait", "start": 704.56, "duration": 3.76}, {"text": "fortement d\u00e9plu \u00e0 l'Alg\u00e9rie alors petit", "start": 706.36, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de contexte on avait d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 708.32, "duration": 2.28}, {"text": "l'occasion d'en parler beaucoup plus en", "start": 709.519, "duration": 2.44}, {"text": "d\u00e9tail \u00e0 l'\u00e9poque mais le Sahara", "start": 710.6, "duration": 2.84}, {"text": "Occidental c'est donc un territoire en", "start": 711.959, "duration": 3.201}, {"text": "Afrique dont le statut est toujours pas", "start": 713.44, "duration": 3.639}, {"text": "enti\u00e8rement r\u00e9gl\u00e9 dans le sens o\u00f9 c'est", "start": 715.16, "duration": 3.64}, {"text": "un territoire qui est revendiqu\u00e9 par le", "start": 717.079, "duration": 3.481}, {"text": "Maroc d'ailleurs une tr\u00e8s grande partie", "start": 718.8, "duration": 3.719}, {"text": "du Sahara occidental est contr\u00f4l\u00e9 et", "start": 720.56, "duration": 3.839}, {"text": "g\u00e9r\u00e9 aujourd'hui par le Maroc mais un", "start": 722.519, "duration": 3.76}, {"text": "mouvement appel\u00e9 le front poissario", "start": 724.399, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9clame l'autod\u00e9termination des", "start": 726.279, "duration": 3.68}, {"text": "habitants du Sahara Occidental ce", "start": 728.04, "duration": 3.44}, {"text": "territoire est donc un sujet de tension", "start": 729.959, "duration": 3.641}, {"text": "majeure entre le Maroc et l'Alg\u00e9rie", "start": 731.48, "duration": 3.919}, {"text": "puisque l'Alg\u00e9rie soutient donc ce", "start": 733.6, "duration": 3.16}, {"text": "mouvement alors \u00e0 l'heure on tourne ces", "start": 735.399, "duration": 2.921}, {"text": "actudes du jour l'Alg\u00e9rie est toujours", "start": 736.76, "duration": 3.48}, {"text": "sans ambassadeur \u00e0 Paris alors que la", "start": 738.32, "duration": 4.04}, {"text": "Ville de Paris donc devait accueillir le", "start": 740.24, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien comme convenu en mars", "start": 742.36, "duration": 4.039}, {"text": "dernier lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique", "start": 744.399, "duration": 4.12}, {"text": "entre Emmanuel Macron et le pr\u00e9sident", "start": 746.399, "duration": 4.68}, {"text": "alg\u00e9rien Abdelmjid tboun par ailleurs il", "start": 748.519, "duration": 4.76}, {"text": "faut noter que la composition du nouveau", "start": 751.079, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais et bien crispe", "start": 753.279, "duration": 3.56}, {"text": "certains responsables politiques en", "start": 755.199, "duration": 3.44}, {"text": "Alg\u00e9rie qui estime notamment que la", "start": 756.839, "duration": 3.44}, {"text": "nomination de Bruno rotaillot au", "start": 758.639, "duration": 3.64}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur est un signal", "start": 760.279, "duration": 3.881}, {"text": "n\u00e9gatif \u00e0 l'\u00e9gard de l'Alg\u00e9rie ce", "start": 762.279, "duration": 3.441}, {"text": "dernier est en effet connu pour \u00eatre", "start": 764.16, "duration": 3.56}, {"text": "plut\u00f4t hostile au projet d'Emmanuel", "start": 765.72, "duration": 4.2}, {"text": "Macron de r\u00e9conciliation des m\u00e9moires", "start": 767.72, "duration": 3.359}, {"text": "sur le sujet notamment de la", "start": 769.92, "duration": 3.24}, {"text": "colonisation fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie bref", "start": 771.079, "duration": 3.601}, {"text": "les tension sont toujours importantes et", "start": 773.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9videmment on continuera \u00e0 suivre la", "start": 774.68, "duration": 2.959}, {"text": "situation en tout cas je le disais et", "start": 776.12, "duration": 3.2}, {"text": "au-del\u00e0 de la question du jour si", "start": 777.639, "duration": 3.601}, {"text": "suggestion pour am\u00e9liorer ce format que", "start": 779.32, "duration": 3.4}, {"text": "ce soit sur Youtube que ce soit sur", "start": 781.24, "duration": 3.2}, {"text": "Spotify sur Apple podcast ou autrre", "start": 782.72, "duration": 2.799}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire un retour", "start": 784.44, "duration": 2.12}, {"text": "directement dans les commentaires sur", "start": 785.519, "duration": 2.481}, {"text": "Youtube ou alors sur Spotify je sais", "start": 786.56, "duration": 2.48}, {"text": "vous pouvez mettre un commentaire", "start": 788.0, "duration": 2.24}, {"text": "facilement vous \u00eates de plus en plus", "start": 789.04, "duration": 2.28}, {"text": "nombreux il y a certains qui sont l\u00e0", "start": 790.24, "duration": 2.12}, {"text": "depuis longtemps d'autres qui arrivent", "start": 791.32, "duration": 2.12}, {"text": "r\u00e9cemment donc je suis toujours preneur", "start": 792.36, "duration": 2.24}, {"text": "de lire vos commentaires et de voir ce", "start": 793.44, "duration": 3.12}, {"text": "que vous aimeriez voir changer ou garder", "start": 794.6, "duration": 3.44}, {"text": "ou autre bref ce qui vous pla\u00eet en fait", "start": 796.56, "duration": 2.639}, {"text": "dans ce format prenez soin de vous", "start": 798.04, "duration": 2.479}, {"text": "prenez soin deos proches et puis je vous", "start": 799.199, "duration": 4.681}, {"text": "dis \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 800.519, "duration": 3.361}]}