{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on a l'impression qu'on a r\u00e9uni une", "start": 0.04, "duration": 5.88}, {"text": "sorte de sac poubelle", "start": 2.36, "duration": 6.159}, {"text": "ou de placard au supplice dans lequel on", "start": 5.92, "duration": 4.52}, {"text": "met des gens qui n'ont strictement rien", "start": 8.519, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 voir les uns avec les autres c'est", "start": 10.44, "duration": 5.239}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 ma stup\u00e9faction je suis", "start": 12.92, "duration": 5.359}, {"text": "class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie Divers Droite", "start": 15.679, "duration": 4.921}, {"text": "avec Monsieur Philippe de Villier autant", "start": 18.279, "duration": 4.601}, {"text": "j'ai la plus grande consid\u00e9ration pour", "start": 20.6, "duration": 4.519}, {"text": "Monsieur Philippe de Villier acteur", "start": 22.88, "duration": 4.76}, {"text": "incontournable de la vie \u00e9conomique et", "start": 25.119, "duration": 4.361}, {"text": "culturelle de ma ch\u00e8re r\u00e9gion des Pays", "start": 27.64, "duration": 3.28}, {"text": "de la lois", "start": 29.48, "duration": 4.919}, {"text": "autant sur l'ensemble du champ de la", "start": 30.92, "duration": 6.36}, {"text": "sensibilit\u00e9 de l' l'id\u00e9ologie politique", "start": 34.399, "duration": 5.961}, {"text": "je n'ai rien \u00e0 voir quand j'ai appris ce", "start": 37.28, "duration": 5.599}, {"text": "fichage par", "start": 40.36, "duration": 4.679}, {"text": "l'arcom je me suis dit que j'allais", "start": 42.879, "duration": 4.68}, {"text": "envoyer au pr\u00e9sident de l'arcom une", "start": 45.039, "duration": 5.321}, {"text": "lettre saignante mais puisque je voulais", "start": 47.559, "duration": 6.721}, {"text": "vous r\u00e9server la teneur de mes propos je", "start": 50.36, "duration": 6.28}, {"text": "consid\u00e8re que j'ai dit \u00e0 l'arcom tout le", "start": 54.28, "duration": 6.68}, {"text": "mal que je pensais de ce fichage", "start": 56.64, "duration": 4.32}]}