{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et donc sur la loi immigration", "start": 0.08, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9videmment c'\u00e9tait le texte de Bruno", "start": 1.24, "duration": 3.599}, {"text": "retaillot d'ailleurs qui qui reprenait", "start": 2.48, "duration": 3.6}, {"text": "les mesures \u00e9cart\u00e9es par le Conseil", "start": 4.839, "duration": 2.801}, {"text": "constitutionnel en janvier exactement et", "start": 6.08, "duration": 2.8}, {"text": "qui va permet de donner des outils", "start": 7.64, "duration": 3.48}, {"text": "juridiques indispensables pour mettre", "start": 8.88, "duration": 3.879}, {"text": "enfin en \u0153uvre cette loi sur", "start": 11.12, "duration": 3.599}, {"text": "l'immigration et vous avez les garanties", "start": 12.759, "duration": 3.481}, {"text": "sur le fait que ce texte soit programm\u00e9", "start": 14.719, "duration": 4.201}, {"text": "dans un futur proche \u00e9coutez il il s'est", "start": 16.24, "duration": 4.64}, {"text": "pas engag\u00e9 sur un texte en particulier", "start": 18.92, "duration": 3.72}, {"text": "mais en tout cas euh l'id\u00e9e c'est", "start": 20.88, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9videmment de passer d'abord par le CNA", "start": 22.64, "duration": 3.6}, {"text": "sur certains textes sensibles pour qu'il", "start": 24.519, "duration": 4.16}, {"text": "puisse \u00eatre examin\u00e9 sur le fond euh avec", "start": 26.24, "duration": 5.62}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et encore une avec s\u00e9rieux", "start": 28.679, "duration": 8.421}, {"text": "[Musique]", "start": 31.86, "duration": 5.24}]}