{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 4.37}, {"text": "[Musique]", "start": 14.96, "duration": 10.84}, {"text": "bonjour \u00e0 tous merci de nous retrouver", "start": 26.599, "duration": 3.92}, {"text": "en direct ici \u00e0 Strasbourg o\u00f9 se tient", "start": 28.439, "duration": 4.201}, {"text": "le 20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de France et", "start": 30.519, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la fin de ce congr\u00e8s que nous", "start": 32.64, "duration": 3.919}, {"text": "allons suivre bien s\u00fbr en direct sur", "start": 34.719, "duration": 3.16}, {"text": "notre antenne tout au long de", "start": 36.559, "duration": 3.68}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi en l'absence de Michel", "start": 37.879, "duration": 4.241}, {"text": "Barnier c'est Catherine Vrin la nouvelle", "start": 40.239, "duration": 3.401}, {"text": "ministre du partenariat avec les", "start": 42.12, "duration": 2.959}, {"text": "territoires qui va repr\u00e9senter le", "start": 43.64, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement lors de cette s\u00e9ance de", "start": 45.079, "duration": 4.241}, {"text": "cl\u00f4ture on suivra bien s\u00fbr toute cette", "start": 47.039, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9ance dans un quart d'heure une table", "start": 49.32, "duration": 3.8}, {"text": "ronde sur la d\u00e9centralisation qui", "start": 51.199, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9unira Carole dalga la pr\u00e9sidente de", "start": 53.12, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9gion de France Renault Muselier le", "start": 55.12, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion sud Franck Leroi", "start": 57.399, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Grand Est ici \u00e0", "start": 60.0, "duration": 4.08}, {"text": "Strasbourg et puis Catherine Vautrin", "start": 61.92, "duration": 4.199}, {"text": "donc la ministre du partenariat avec les", "start": 64.08, "duration": 4.16}, {"text": "territoires et puis l'autre temps fort", "start": 66.119, "duration": 3.721}, {"text": "de cet apr\u00e8s-midi ce sera le discours de", "start": 68.24, "duration": 4.36}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat qui", "start": 69.84, "duration": 5.16}, {"text": "conclura les travaux de ce congr\u00e8s des", "start": 72.6, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gions de France ce \u00e7a \u00e0 suivre aux", "start": 75.0, "duration": 4.84}, {"text": "alentours de 15h45 en direct sur notre", "start": 76.84, "duration": 4.639}, {"text": "antenne et pour nous accompagner tout au", "start": 79.84, "duration": 3.12}, {"text": "long de cet apr\u00e8s-midi j'ai le plaisir", "start": 81.479, "duration": 2.96}, {"text": "d'accueillir St\u00e9phane Vernet bonjour", "start": 82.96, "duration": 3.44}, {"text": "St\u00e9phane bonjour merci merci beaucoup", "start": 84.439, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre avec nous St\u00e9phane de Ouest", "start": 86.4, "duration": 3.8}, {"text": "France \u00e9videmment de vous pr\u00e9senter pas", "start": 88.479, "duration": 4.0}, {"text": "vous dirigez le bureau parisien de Ouest", "start": 90.2, "duration": 4.12}, {"text": "France et vous suivez ces congr\u00e8s de", "start": 92.479, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gion et vous \u00eates \u00e9videmment l\u00e0 depuis", "start": 94.32, "duration": 5.28}, {"text": "ce matin St\u00e9phane d'abord peut-\u00eatre un", "start": 97.159, "duration": 4.441}, {"text": "petit mot sur une absence celle de", "start": 99.6, "duration": 4.799}, {"text": "Michel Barnier le Premier ministre qui", "start": 101.6, "duration": 5.36}, {"text": "n'est donc pas pr\u00e9sent mais une absence", "start": 104.399, "duration": 4.68}, {"text": "peut-\u00eatre compr\u00e9hensible en tout cas les", "start": 106.96, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion n'ont pas l'air de", "start": 109.079, "duration": 3.601}, {"text": "lui entener rigueur oui bah parce que", "start": 110.719, "duration": 3.4}, {"text": "tout le monde a bien conscience du", "start": 112.68, "duration": 2.92}, {"text": "caract\u00e8re exceptionnel de la situation", "start": 114.119, "duration": 3.201}, {"text": "en fait hein donc voil\u00e0 on a un nouveau", "start": 115.6, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement depuis quelques jours il y", "start": 117.32, "duration": 3.839}, {"text": "a des choses qui qui doivent \u00eatre cal\u00e9s", "start": 119.24, "duration": 3.479}, {"text": "et puis je crois qu'il y avait quand", "start": 121.159, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame une attente forte par rapport au", "start": 122.719, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre euh je pense que les", "start": 123.96, "duration": 4.04}, {"text": "les les les les pr\u00e9sidents de r\u00e9gions", "start": 126.439, "duration": 3.121}, {"text": "les \u00e9lus pr\u00e9sents ici av plein de choses", "start": 128.0, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e0 lui demander des messages \u00e0 lui faire", "start": 129.56, "duration": 2.8}, {"text": "passer je pense qu'ils auraient aim\u00e9", "start": 130.959, "duration": 2.801}, {"text": "qu'il soit l\u00e0 mais effectivement je", "start": 132.36, "duration": 3.08}, {"text": "pense que tout le monde comprend que le", "start": 133.76, "duration": 4.28}, {"text": "premier ministre a d'autres faire au feu", "start": 135.44, "duration": 5.24}, {"text": "en ce moment euh ce qui est plus", "start": 138.04, "duration": 4.68}, {"text": "singulier dans ce moment d'attente un", "start": 140.68, "duration": 3.96}, {"text": "peu exceptionnel quand m\u00eame c'est que", "start": 142.72, "duration": 4.159}, {"text": "bah je crois qu' tr\u00e8s bien il est tr\u00e8s", "start": 144.64, "duration": 4.16}, {"text": "bon que Catherine vautterin la ministre", "start": 146.879, "duration": 4.041}, {"text": "soit pr\u00e9sente elle participe \u00e0 une table", "start": 148.8, "duration": 4.12}, {"text": "ronde comme vous l'avez dit l\u00e0 \u00e0", "start": 150.92, "duration": 3.48}, {"text": "l'instant l\u00e0 cet apr\u00e8s-midi mais c'est", "start": 152.92, "duration": 2.88}, {"text": "pas elle qui fera le discours de cl\u00f4ture", "start": 154.4, "duration": 3.68}, {"text": "et c'est un petit peu dommage et on sent", "start": 155.8, "duration": 5.079}, {"text": "bien que au niveau national aujourd'hui", "start": 158.08, "duration": 5.2}, {"text": "on est dans une phase o\u00f9 tout le monde", "start": 160.879, "duration": 4.561}, {"text": "doit attendre que Michel Barnier ait", "start": 163.28, "duration": 4.56}, {"text": "fait son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 165.44, "duration": 4.76}, {"text": "mardi prochain \u00e0 l'assembl\u00e9e avant de", "start": 167.84, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir s'exprimer donc voil\u00e0 on", "start": 170.2, "duration": 3.88}, {"text": "attendait quand m\u00eame quelques infos sur", "start": 171.84, "duration": 3.679}, {"text": "les lignes sur la politique que va", "start": 174.08, "duration": 2.799}, {"text": "conduire ce gouvernement on les aura pas", "start": 175.519, "duration": 3.321}, {"text": "ici aujourd'hui il faudra encore", "start": 176.879, "duration": 4.321}, {"text": "attendre train elle est l\u00e0 pour montrer", "start": 178.84, "duration": 4.959}, {"text": "son soutien aux r\u00e9gions mais que sur le", "start": 181.2, "duration": 5.52}, {"text": "fond elle ne pourra rien dire il n'y", "start": 183.799, "duration": 5.0}, {"text": "aura pas de grandes lignes ou en tout", "start": 186.72, "duration": 4.519}, {"text": "cas il rien sur le fond qui sortira de", "start": 188.799, "duration": 4.08}, {"text": "ce congr\u00e8s c'est \u00e7a alors je sais pas", "start": 191.239, "duration": 3.0}, {"text": "s'il y a rien qui sortira sur le fond de", "start": 192.879, "duration": 3.561}, {"text": "ce congr\u00e8s oui il y a quand m\u00eame des", "start": 194.239, "duration": 3.401}, {"text": "messages forts qui sont adress\u00e9s par les", "start": 196.44, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion qui ont des choses", "start": 197.64, "duration": 3.599}, {"text": "qui ont des choses \u00e0 dire y compris sur", "start": 199.72, "duration": 3.439}, {"text": "le fait que que la situation a tr\u00e8s peu", "start": 201.239, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 203.159, "duration": 3.321}, {"text": "par exemple bon peut-\u00eatre qu'on y", "start": 205.36, "duration": 3.12}, {"text": "reviendra mais ce que je veux dire c'est", "start": 206.48, "duration": 3.479}, {"text": "que elle va elle va s'exprimer au cours", "start": 208.48, "duration": 2.479}, {"text": "d'une table ronde mais c'est les tables", "start": 209.959, "duration": 2.2}, {"text": "rondes il y a plusieurs personnalit\u00e9s", "start": 210.959, "duration": 3.161}, {"text": "vous avez vous les avez list\u00e9 c'est 20", "start": 212.159, "duration": 4.36}, {"text": "minutes une demi-heure maxi je crois", "start": 214.12, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame que c'est moins donc \u00e7a veut dire", "start": 216.519, "duration": 4.121}, {"text": "que chacun a la parole 4 \u00e0 5 minutes en", "start": 217.92, "duration": 4.12}, {"text": "tout et pour tout donc c'est pas c'est", "start": 220.64, "duration": 2.679}, {"text": "un peu particulier ce format parce que", "start": 222.04, "duration": 3.72}, {"text": "d'habitude la s\u00e9ance de cl\u00f4ture c'\u00e9tait", "start": 223.319, "duration": 4.2}, {"text": "discours de cl\u00f4ture du pr\u00e9sident qui", "start": 225.76, "duration": 3.759}, {"text": "accueille de Carol Belga du repr\u00e9sentant", "start": 227.519, "duration": 3.601}, {"text": "du gouvernement et de G\u00e9rard Larch\u00e9 l\u00e0", "start": 229.519, "duration": 3.72}, {"text": "il y a G\u00e9rard Larch\u00e9 voil\u00e0 alors je", "start": 231.12, "duration": 3.399}, {"text": "trouve que c'est int\u00e9ressant aussi c'est", "start": 233.239, "duration": 2.441}, {"text": "assez significatif parce que je vous", "start": 234.519, "duration": 2.44}, {"text": "rappelle queil y a quand m\u00eame un bon", "start": 235.68, "duration": 2.479}, {"text": "petit paquet de ministres dans le", "start": 236.959, "duration": 2.521}, {"text": "nouveau gouvernement Bardier qui sont", "start": 238.159, "duration": 2.761}, {"text": "tous des s\u00e9nateurs enfin qui viennent du", "start": 239.48, "duration": 3.679}, {"text": "S\u00e9nat donc quelque part il y a il y a", "start": 240.92, "duration": 3.8}, {"text": "une forme de continuit\u00e9 au de transition", "start": 243.159, "duration": 3.241}, {"text": "donc voil\u00e0 donc c'est G\u00e9rard arch\u00e9 qui", "start": 244.72, "duration": 3.359}, {"text": "fera le le discours de cl\u00f4ture mais je", "start": 246.4, "duration": 3.759}, {"text": "suis s\u00fbr que il aura des choses assez", "start": 248.079, "duration": 3.72}, {"text": "construites \u00e0 dire \u00e0 dire aux \u00e9lus", "start": 250.159, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sents ici aujourd'hui alors vous", "start": 251.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'avez dit St\u00e9phane si le gouvernement", "start": 253.079, "duration": 4.321}, {"text": "ne peut pas trop pendir en attendant le", "start": 255.48, "duration": 3.56}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de mardi", "start": 257.4, "duration": 3.399}, {"text": "prochain en revanche les pr\u00e9sidents de", "start": 259.04, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9gion ils ont des choses \u00e0 dire avant", "start": 260.799, "duration": 3.68}, {"text": "de vous entendre on va \u00e9couter Carole", "start": 262.919, "duration": 3.961}, {"text": "Delga elle \u00e9tait notre invit\u00e9 ce matin", "start": 264.479, "duration": 4.241}, {"text": "dans bonjour chez vous et on va voir ce", "start": 266.88, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle dit des t des", "start": 268.72, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9gions nous avons des demandes tr\u00e8s", "start": 270.96, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9cises depuis des ann\u00e9es sur la", "start": 273.32, "duration": 5.48}, {"text": "question des mobilit\u00e9s nous devons avoir", "start": 275.44, "duration": 6.56}, {"text": "une plus grande efficacit\u00e9 sur les", "start": 278.8, "duration": 5.119}, {"text": "mobilit\u00e9s collectives qu'elle soit", "start": 282.0, "duration": 4.56}, {"text": "ferroviaire qu'elle soit routi\u00e8re nous", "start": 283.919, "duration": 5.041}, {"text": "devons aussi continuer les grandes", "start": 286.56, "duration": 5.12}, {"text": "infrastructures de transport en France", "start": 288.96, "duration": 5.2}, {"text": "on doit travailler sur les financement", "start": 291.68, "duration": 5.6}, {"text": "sur le portage qui permet qui permet en", "start": 294.16, "duration": 5.879}, {"text": "fait d'\u00e9taler la dette sur plusieurs", "start": 297.28, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es parce que quand on fait des", "start": 300.039, "duration": 2.6}, {"text": "infrastructures de transport c'est pour", "start": 301.08, "duration": 4.32}, {"text": "les 50 prochaines ann\u00e9es sur la question", "start": 302.639, "duration": 5.801}, {"text": "aussi de de la tarification pour qu'il y", "start": 305.4, "duration": 5.92}, {"text": "ait une \u00e9galit\u00e9 entre tous les les", "start": 308.44, "duration": 4.56}, {"text": "usagers la question aussi de", "start": 311.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'orientation scolaire nous demandons \u00e0", "start": 313.0, "duration": 4.68}, {"text": "ce qu'il y ait un transfert complet de", "start": 315.56, "duration": 4.84}, {"text": "l'orientation scolaire aux r\u00e9gions et", "start": 317.68, "duration": 5.079}, {"text": "puis aussi la formation doit \u00eatre", "start": 320.4, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9form\u00e9e parce que nous devons avoir une", "start": 322.759, "duration": 3.72}, {"text": "mutualisation des moyens sur la", "start": 325.08, "duration": 3.32}, {"text": "formation initiale sur la formation", "start": 326.479, "duration": 3.801}, {"text": "continue et sur la formation ouais \u00e7a", "start": 328.4, "duration": 5.76}, {"text": "fait beaucoup la Form \u00e7a fait beaucoup", "start": 330.28, "duration": 5.919}, {"text": "voil\u00e0 on l'a entendu hein St\u00e9phane \u00e7a", "start": 334.16, "duration": 4.28}, {"text": "fait beaucoup de demandes de la part des", "start": 336.199, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion sur des sujets tr\u00e8s", "start": 338.44, "duration": 4.039}, {"text": "vari\u00e9s oui il y a pas mal de choses avec", "start": 340.08, "duration": 3.88}, {"text": "des choses essentielles sur la mobilit\u00e9", "start": 342.479, "duration": 3.601}, {"text": "effectivement la formation B \u00e7a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a", "start": 343.96, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit l\u00e0 le le ce qui est int\u00e9ressant", "start": 346.08, "duration": 3.88}, {"text": "c'est que sur les transports qui est", "start": 347.8, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame un tr\u00e8s gros volet pour les", "start": 349.96, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9gions un tr\u00e8s gros morceau pour les", "start": 351.08, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gions euh l'ann\u00e9e derni\u00e8re au congr\u00e8s", "start": 352.36, "duration": 4.24}, {"text": "de congr\u00e8s des r\u00e9gions \u00e0 saint-malot", "start": 354.96, "duration": 4.2}, {"text": "donc il y a un an euh il y avait eu il y", "start": 356.6, "duration": 5.24}, {"text": "avait eu une annonce qui avait \u00e9t\u00e9 faite", "start": 359.16, "duration": 4.92}, {"text": "sur un dispositif mis en place \u00e0", "start": 361.84, "duration": 4.359}, {"text": "l'avantage de la r\u00e9gion \u00cele-de-France", "start": 364.08, "duration": 4.16}, {"text": "pour permettre \u00e0 l'\u00cele-de-France de", "start": 366.199, "duration": 5.681}, {"text": "financer son r\u00e9seau bus tram m\u00e9tro voil\u00e0", "start": 368.24, "duration": 5.76}, {"text": "et donc \u00e7a passait par le la possibilit\u00e9", "start": 371.88, "duration": 3.879}, {"text": "pour la r\u00e9gion \u00cele-de-France de", "start": 374.0, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer 5 \u20ac sur la taxe de de", "start": 375.759, "duration": 5.601}, {"text": "s\u00e9jour \u00e7a c'\u00e9tait un dispositif qui", "start": 378.919, "duration": 4.361}, {"text": "avait beaucoup int\u00e9ress\u00e9 tous les", "start": 381.36, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en disant mais nous", "start": 383.28, "duration": 5.68}, {"text": "on va avoir des des RER m\u00e9tropolitains \u00e0", "start": 386.12, "duration": 5.359}, {"text": "mettre en place des services express de", "start": 388.96, "duration": 4.2}, {"text": "transports r\u00e9gionaux \u00e0 mettre en place", "start": 391.479, "duration": 2.881}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 393.16, "duration": 3.52}, {"text": "mais faudra pouvoir les financer faudra", "start": 394.36, "duration": 4.92}, {"text": "pouvoir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une tarification", "start": 396.68, "duration": 4.72}, {"text": "autour de ces nouveaux services et pour", "start": 399.28, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a on a besoin donc du financement", "start": 401.4, "duration": 4.4}, {"text": "qu'\u00e9voque Caro Delga \u00e0 savoir euh", "start": 402.919, "duration": 5.12}, {"text": "augmenter nos recettes et cette id\u00e9e de", "start": 405.8, "duration": 4.72}, {"text": "pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer par exemple une un un", "start": 408.039, "duration": 4.44}, {"text": "un pouvoir collecter sur la taxe de", "start": 410.52, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9jour int\u00e9resser tout le monde et donc", "start": 412.479, "duration": 4.681}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re tout le monde s'est dit", "start": 414.96, "duration": 5.2}, {"text": "benah ce que la r\u00e9gion \u00eede a obtenu", "start": 417.16, "duration": 4.2}, {"text": "parce qu'il y a les Jeux Olympiques qui", "start": 420.16, "duration": 2.759}, {"text": "arrivent et cetera donc un contexte", "start": 421.36, "duration": 4.119}, {"text": "particulier on voudrait la m\u00eame chose", "start": 422.919, "duration": 4.641}, {"text": "c'est quand m\u00eame pas tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 425.479, "duration": 4.16}, {"text": "c'\u00e9tait il y a 1 an et ce dossier- l\u00e0", "start": 427.56, "duration": 5.639}, {"text": "n'a absolument pas \u00e9volu\u00e9 n'a pas boug\u00e9", "start": 429.639, "duration": 5.201}, {"text": "et donc la la il y a un certain nombre", "start": 433.199, "duration": 2.961}, {"text": "de revendications qui ont pris un an de", "start": 434.84, "duration": 3.44}, {"text": "retard aussi parce que on est dans un", "start": 436.16, "duration": 3.68}, {"text": "contexte national si vous voulez o\u00f9 ce", "start": 438.28, "duration": 3.479}, {"text": "dialogue il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fortement", "start": 439.84, "duration": 4.44}, {"text": "perturb\u00e9 aussi par par une forte", "start": 441.759, "duration": 4.361}, {"text": "instabilit\u00e9 gouvernementale l'ann\u00e9e", "start": 444.28, "duration": 4.359}, {"text": "derni\u00e8re au congr\u00e8s de Saint-Malo le le", "start": 446.12, "duration": 4.0}, {"text": "la premi\u00e8re ministre qui est qui est", "start": 448.639, "duration": 4.081}, {"text": "face aux \u00e9lus c'est ellisabeth borne", "start": 450.12, "duration": 4.44}, {"text": "quelques semaines apr\u00e8s elle c\u00e8de sa", "start": 452.72, "duration": 4.159}, {"text": "place \u00e0 Gabriel Atal qui a fait un petit", "start": 454.56, "duration": 4.12}, {"text": "tour \u00e0 matigon donc aujourd'hui on a", "start": 456.879, "duration": 3.04}, {"text": "Michel Barnier qui vient tout juste", "start": 458.68, "duration": 3.4}, {"text": "d'arriver et donc c'est comme si le le", "start": 459.919, "duration": 4.801}, {"text": "le le compteur n'avait pas tourn\u00e9 il y a", "start": 462.08, "duration": 4.0}, {"text": "un certain nombre de choses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 464.72, "duration": 3.72}, {"text": "laiss\u00e9 en suspens qui n'ont pas avanc\u00e9", "start": 466.08, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont pas tr\u00e8s compliqu\u00e9s \u00e0 faire", "start": 468.44, "duration": 3.28}, {"text": "avancer \u00e0 condition qu'il a un", "start": 469.84, "duration": 4.28}, {"text": "interlocuteur au niveau de la capitale", "start": 471.72, "duration": 3.68}, {"text": "donc en fait on est au m\u00eame point qu'\u00e0", "start": 474.12, "duration": 2.96}, {"text": "la fin de Sao il y a un an voil\u00e0 ben", "start": 475.4, "duration": 3.4}, {"text": "voil\u00e0 c'est\u00e0-dire que en fait on c'est", "start": 477.08, "duration": 3.32}, {"text": "la c'est comme c'est une esp\u00e8ce", "start": 478.8, "duration": 3.079}, {"text": "d'ardoise magique l\u00e0 on secoue un coup", "start": 480.4, "duration": 3.079}, {"text": "l\u00e0 c'est tout est tout est termis \u00e0 z\u00e9ro", "start": 481.879, "duration": 3.88}, {"text": "il faut il faut il faut recommencer donc", "start": 483.479, "duration": 4.041}, {"text": "donc je pense que du c\u00f4t\u00e9 des des \u00e9lus", "start": 485.759, "duration": 3.641}, {"text": "il y a un un certain nombre de de de", "start": 487.52, "duration": 3.28}, {"text": "questions ou de points qui vont \u00eatre", "start": 489.4, "duration": 3.239}, {"text": "remis sur la table et qu'au bout d'un", "start": 490.8, "duration": 3.64}, {"text": "moment il peut y avoir un une esp\u00e8ce", "start": 492.639, "duration": 5.321}, {"text": "d'agacement oui comprennent que que le", "start": 494.44, "duration": 5.479}, {"text": "que le le l'\u00e9quipe gouvernementale est", "start": 497.96, "duration": 3.28}, {"text": "en train de se mettre en place qui a des", "start": 499.919, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9glages \u00e0 faire et cetera mais en m\u00eame", "start": 501.24, "duration": 4.079}, {"text": "temps ils ont aussi \u00e0 mon avis en t\u00eate", "start": 503.0, "duration": 3.84}, {"text": "tout ce qui leur a \u00e9t\u00e9 promis tout ce", "start": 505.319, "duration": 2.84}, {"text": "qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 n\u00e9gocier", "start": 506.84, "duration": 3.56}, {"text": "depuis un moment et qui n'a pas c et", "start": 508.159, "duration": 4.68}, {"text": "donc je pense qu'assez vite on va avoir", "start": 510.4, "duration": 4.199}, {"text": "des exigences qui vont monter une", "start": 512.839, "duration": 3.401}, {"text": "pression qui va monter pour que les", "start": 514.599, "duration": 4.041}, {"text": "choses aboutissent se d\u00e9veloppe arrive \u00e0", "start": 516.24, "duration": 4.32}, {"text": "des des r\u00e9sultats concrets quoi al y a", "start": 518.64, "duration": 3.079}, {"text": "il y a les attentes sur le fond des", "start": 520.56, "duration": 2.44}, {"text": "dossiers et puis il y avait aussi la", "start": 521.719, "duration": 2.921}, {"text": "question de la consid\u00e9ration on se", "start": 523.0, "duration": 3.959}, {"text": "souvient que les \u00e9lus locaux pendant il", "start": 524.64, "duration": 3.6}, {"text": "pendant longtemps ils se sont sentis", "start": 526.959, "duration": 2.841}, {"text": "tr\u00e8s peu consid\u00e9r\u00e9s par le gouvernement", "start": 528.24, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce que c'est encore le cas on va", "start": 529.8, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9couter Renaud Muselier qui \u00e9tait", "start": 531.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9galement dans notre matinale le", "start": 533.24, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9gion sud qu-ce qui", "start": 535.519, "duration": 3.521}, {"text": "s'est pass\u00e9 dans les diff\u00e9rents", "start": 538.16, "duration": 2.08}, {"text": "gouvernements pr\u00e9c\u00e9dent on peut pas dire", "start": 539.04, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on a \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 par Monsieur", "start": 540.24, "duration": 4.32}, {"text": "Philippe par Monsieur Castex par Madame", "start": 542.88, "duration": 4.639}, {"text": "borne dans un la de temps plus court par", "start": 544.56, "duration": 5.8}, {"text": "Monsieur hatal mais on a \u00e9t\u00e9 on n pas", "start": 547.519, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 mais on a \u00e9t\u00e9 sous-trait\u00e9", "start": 550.36, "duration": 4.32}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 parce que il y a des dossiers", "start": 552.079, "duration": 4.281}, {"text": "absolument importants qui qui doivent", "start": 554.68, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre", "start": 556.36, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bloqu\u00e9s nous plquel par exemple c'est", "start": 557.36, "duration": 4.159}, {"text": "quoi la priorit\u00e9 pour vous aujourd'hui", "start": 559.88, "duration": 3.28}, {"text": "les transports la sant\u00e9 la vie", "start": 561.519, "duration": 4.041}, {"text": "quotidienne en r\u00e9alit\u00e9 nous on fait le", "start": 563.16, "duration": 3.72}, {"text": "dernier kilom\u00e8tre ils peuvent d\u00e9cider ce", "start": 565.56, "duration": 2.8}, {"text": "qu'ils veulent \u00e0 Paris le dernier", "start": 566.88, "duration": 2.8}, {"text": "kilom\u00e8tre c'est nous donc dans", "start": 568.36, "duration": 2.8}, {"text": "l'application du dernier kilom\u00e8tre ils", "start": 569.68, "duration": 3.399}, {"text": "ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00e0 s'entendre avec les", "start": 571.16, "duration": 3.359}, {"text": "acteurs territoriaux don notamment les", "start": 573.079, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9gions que en charge par exemple", "start": 574.519, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9conomie quand on parle de France 2030", "start": 576.36, "duration": 4.52}, {"text": "peuvent pas le faire sans nous quand on", "start": 579.32, "duration": 2.8}, {"text": "parle de la r\u00e9industrialisation de la", "start": 580.88, "duration": 3.24}, {"text": "France \u00e7a ne peut pas se faire sans", "start": 582.12, "duration": 4.959}, {"text": "nousance St\u00e9phane est-ce que la question", "start": 584.12, "duration": 5.52}, {"text": "de la consid\u00e9ration \u00e7a a chang\u00e9 Renaud", "start": 587.079, "duration": 5.0}, {"text": "Muselier il le rappelait on a \u00e9t\u00e9 un peu", "start": 589.64, "duration": 4.759}, {"text": "maltrait\u00e9 par les gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 592.079, "duration": 4.081}, {"text": "est-ce que Barnier V train \u00e7a peut", "start": 594.399, "duration": 4.0}, {"text": "changer les choses alors il dit plus que", "start": 596.16, "duration": 4.16}, {"text": "maltrait\u00e9 \u00e9 sous-trait\u00e9 je trouve que la", "start": 598.399, "duration": 3.201}, {"text": "formule est int\u00e9ressante et elle dit", "start": 600.32, "duration": 2.84}, {"text": "bien elle dit bien ce qu'elle veut dire", "start": 601.6, "duration": 4.0}, {"text": "oui je pense que ce ce contentieux l\u00e0", "start": 603.16, "duration": 4.799}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il y a eu des en fait", "start": 605.6, "duration": 4.239}, {"text": "depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es quand m\u00eame", "start": 607.959, "duration": 4.081}, {"text": "on a assist\u00e9 \u00e0 une kirielle de promesses", "start": 609.839, "duration": 4.481}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites refaites surfaites", "start": 612.04, "duration": 4.68}, {"text": "euh \u00e0 chaque fois c'\u00e9tait Messi vous", "start": 614.32, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eates tr\u00e8s important on a besoin de vous", "start": 616.72, "duration": 3.88}, {"text": "et cetera et mais sauf que dans les", "start": 618.24, "duration": 6.24}, {"text": "faits euh le entre les mots et le et ce", "start": 620.6, "duration": 5.44}, {"text": "qui se passe en r\u00e9alit\u00e9 il y a quand", "start": 624.48, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame il y a quand m\u00eame souvent il y a il", "start": 626.04, "duration": 4.0}, {"text": "y a il y a un gap il a un trou quoi il y", "start": 628.36, "duration": 3.44}, {"text": "a quelque chose qui manque quelque chose", "start": 630.04, "duration": 3.84}, {"text": "et ce petit r\u00e9glage l\u00e0 il a pas \u00e9t\u00e9", "start": 631.8, "duration": 4.4}, {"text": "trouv\u00e9 en fait vraiment alors le pompon", "start": 633.88, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 les d\u00e9clarations de Bruno Le", "start": 636.2, "duration": 5.56}, {"text": "Maire et de avant de quitter Bery sur le", "start": 638.279, "duration": 6.161}, {"text": "le l'endettement la dette publique qui", "start": 641.76, "duration": 5.759}, {"text": "s'envole avec avec un le coup de pied de", "start": 644.44, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e2ne \u00e0 destination des collectivit\u00e9s", "start": 647.519, "duration": 3.281}, {"text": "locales en disant attention l\u00e0 les", "start": 649.36, "duration": 4.08}, {"text": "collectivit\u00e9s locales d\u00e9pensent plus que", "start": 650.8, "duration": 4.08}, {"text": "de raison c'est elles qui font d\u00e9raper", "start": 653.44, "duration": 3.959}, {"text": "le le les comment les comptes publics \u00e7a", "start": 654.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 c'est c'est c'est pas pass\u00e9 du", "start": 657.399, "duration": 4.521}, {"text": "tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement mal pris \u00e7a a", "start": 659.48, "duration": 5.2}, {"text": "donnait lieu \u00e0 des r\u00e9actions courouss\u00e9", "start": 661.92, "duration": 4.68}, {"text": "assez assez assez violentes et en fait", "start": 664.68, "duration": 4.88}, {"text": "c'est \u00e7a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e0 remettre de", "start": 666.6, "duration": 5.0}, {"text": "l'huile sur le feu donc on arrive \u00e0 un", "start": 669.56, "duration": 5.399}, {"text": "moment o\u00f9 il faut \u00e0 nouveau s'expliquer", "start": 671.6, "duration": 6.6}, {"text": "sur le sur le fond il y a un besoin de", "start": 674.959, "duration": 6.88}, {"text": "se rassurer et d'\u00e9changer d'o\u00f9 d'o\u00f9 d'o\u00f9", "start": 678.2, "duration": 5.52}, {"text": "l'attente par rapport \u00e0 Michel Barnier", "start": 681.839, "duration": 5.721}, {"text": "ou Catherine Vautrin et m\u00eame si peu s'il", "start": 683.72, "duration": 5.28}, {"text": "y a tr\u00e8s peu de choses qui peuvent se", "start": 687.56, "duration": 4.36}, {"text": "dire aujourd'hui je pense que je pense", "start": 689.0, "duration": 5.639}, {"text": "que ce ce ce ce premier contact est", "start": 691.92, "duration": 4.479}, {"text": "essentiel mais Renaud musolier il a pris", "start": 694.639, "duration": 3.88}, {"text": "la parole juste avant le l'\u00e9mission en", "start": 696.399, "duration": 3.721}, {"text": "disant on est positif on est inquiet", "start": 698.519, "duration": 2.641}, {"text": "pour notre pays mais faites-nous", "start": 700.12, "duration": 2.88}, {"text": "confiance voil\u00e0 et \u00e7a c'est c'est", "start": 701.16, "duration": 3.28}, {"text": "quelque chose qu'on a entendu pendant", "start": 703.0, "duration": 3.32}, {"text": "des ann\u00e9es et \u00e7a revient et mais c'est", "start": 704.44, "duration": 5.079}, {"text": "toujours d'actualit\u00e9 faites cette le", "start": 706.32, "duration": 4.72}, {"text": "maire comment vous l'expliquez", "start": 709.519, "duration": 2.961}, {"text": "politiquement cette sortie alors que", "start": 711.04, "duration": 2.64}, {"text": "c'est vrai qu'il y a eu des efforts qui", "start": 712.48, "duration": 3.359}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 fait pour renouer avec les \u00e9lus", "start": 713.68, "duration": 4.76}, {"text": "locaux de les pointer du doigt de la", "start": 715.839, "duration": 5.8}, {"text": "sorte \u00e0 quelques jours de sa sortie du", "start": 718.44, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement \u00e9coutez je pense qu'il y a", "start": 721.639, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs choses il a peut-\u00eatre il y a", "start": 723.72, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s politique puis", "start": 725.079, "duration": 3.481}, {"text": "il y a peut-\u00eatre des \u00e9l\u00e9ments factuels", "start": 727.24, "duration": 3.68}, {"text": "sur le factuel il y a le le le le ce que", "start": 728.56, "duration": 4.0}, {"text": "ce que ce que voulait dire Bruno Le", "start": 730.92, "duration": 4.56}, {"text": "Maire c'est attention aux d\u00e9penses des", "start": 732.56, "duration": 4.76}, {"text": "des collectivit\u00e9s on sait que les ann\u00e9es", "start": 735.48, "duration": 4.2}, {"text": "avant les \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales 2026", "start": 737.32, "duration": 4.48}, {"text": "vous avez les les municipales et cetera", "start": 739.68, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez vous avez un certain nombre de", "start": 741.8, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9 qui avant ses \u00e9ch\u00e9ances", "start": 743.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lectorales avant que tout soit gel\u00e9 que", "start": 744.8, "duration": 4.719}, {"text": "les projets soient gel\u00e9s euh ce sont des", "start": 746.92, "duration": 5.12}, {"text": "ann\u00e9es o\u00f9 les collectivit\u00e9s investissent", "start": 749.519, "duration": 4.161}, {"text": "beaucoup donc relancent les", "start": 752.04, "duration": 3.359}, {"text": "investissements et je pense que ce qui", "start": 753.68, "duration": 3.88}, {"text": "pointait aussi c'\u00e9tait c'\u00e9tait un", "start": 755.399, "duration": 4.161}, {"text": "certain nbre d'augmentation de de", "start": 757.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9penses dans les dans les dans les", "start": 759.56, "duration": 2.68}, {"text": "frais de fonctionnement en disant", "start": 760.8, "duration": 3.92}, {"text": "attention l\u00e0 il faut ma\u00eetriser les les", "start": 762.24, "duration": 4.2}, {"text": "frais de fonctionnement mais ce qu'\u00e0 dit", "start": 764.72, "duration": 3.04}, {"text": "Ren musolier dans le petit extrait que", "start": 766.44, "duration": 2.92}, {"text": "vous avez pass\u00e9 est tr\u00e8s vrai les", "start": 767.76, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s les r\u00e9gions mais pas que", "start": 769.36, "duration": 2.96}, {"text": "les r\u00e9gions les r\u00e9gions les d\u00e9partements", "start": 771.04, "duration": 2.88}, {"text": "les communes elle g\u00e8re la vie", "start": 772.32, "duration": 3.24}, {"text": "quotidienne et aussi les d\u00e9penses du", "start": 773.92, "duration": 3.68}, {"text": "quotidien et vous avez un certain nombre", "start": 775.56, "duration": 5.519}, {"text": "de de de ces d\u00e9penses qui en terme de", "start": 777.6, "duration": 4.679}, {"text": "fonctionnement qui augmentent et qui", "start": 781.079, "duration": 2.401}, {"text": "peuvent \u00eatre fortes dans certains", "start": 782.279, "duration": 3.36}, {"text": "endroits qui sont directement li\u00e9 \u00e0 des", "start": 783.48, "duration": 3.44}, {"text": "carences d'\u00c9tat \u00e0 des missitions que", "start": 785.639, "duration": 2.44}, {"text": "l'\u00c9tat n'assume plus vous avez par", "start": 786.92, "duration": 3.08}, {"text": "exemple des d\u00e9partements qui font le", "start": 788.079, "duration": 4.961}, {"text": "choix de salari\u00e9s des m\u00e9decins en nombre", "start": 790.0, "duration": 5.199}, {"text": "parce que parce que parce qu'ils ont pas", "start": 793.04, "duration": 3.4}, {"text": "d'autres solutions n'ont pas trouv\u00e9", "start": 795.199, "duration": 2.681}, {"text": "d'autres solutions par rapport aux", "start": 796.44, "duration": 3.519}, {"text": "probl\u00e9matiques des des d\u00e9serts m\u00e9dicaux", "start": 797.88, "duration": 3.44}, {"text": "donc d'un c\u00f4t\u00e9 vous pouvez dire ah bah", "start": 799.959, "duration": 2.68}, {"text": "oui mais regardez la d\u00e9pense publique l\u00e0", "start": 801.32, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a va pas du tout faut revenir \u00e0 quelque", "start": 802.639, "duration": 2.721}, {"text": "chose de plus raisonnable et de", "start": 804.44, "duration": 2.72}, {"text": "ma\u00eetriser mais d'un autre c\u00f4t\u00e9 si vous", "start": 805.36, "duration": 3.12}, {"text": "voulez en fait ces d\u00e9penses elles sont", "start": 807.16, "duration": 2.799}, {"text": "elles sont faites pour de tr\u00e8s bonnes", "start": 808.48, "duration": 3.159}, {"text": "raisons et de vraies raisons elles", "start": 809.959, "duration": 3.481}, {"text": "correspondent \u00e0 des besoins ou \u00e0 des", "start": 811.639, "duration": 3.361}, {"text": "carences de l'\u00e9tat parfois et puis apr\u00e8s", "start": 813.44, "duration": 6.04}, {"text": "il y a il y a il y a le fait que le le", "start": 815.0, "duration": 6.079}, {"text": "les les collectivit\u00e9s font leur budget", "start": 819.48, "duration": 3.08}, {"text": "aussi en fonction des pr\u00e9visions que", "start": 821.079, "duration": 3.161}, {"text": "leur adresse Bercy et les pr\u00e9visions qui", "start": 822.56, "duration": 3.959}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es au collectivit\u00e9 en en", "start": 824.24, "duration": 3.8}, {"text": "en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re ou en d\u00e9but", "start": 826.519, "duration": 3.44}, {"text": "d'ann\u00e9e correspondent pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 828.04, "duration": 3.359}, {"text": "donc qui s'est plant\u00e9 dans l'histoire", "start": 829.959, "duration": 4.0}, {"text": "donc donc voil\u00e0 et puis puis pour", "start": 831.399, "duration": 4.961}, {"text": "terminer le les les collectivit\u00e9s de", "start": 833.959, "duration": 4.0}, {"text": "toute fa\u00e7on sont oblig\u00e9s de de de de", "start": 836.36, "duration": 3.8}, {"text": "faire des budgets \u00e0 \u00e9quilibre ce qui", "start": 837.959, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas le cas de l'\u00c9tat donc o\u00f9 est", "start": 840.16, "duration": 3.239}, {"text": "la gabagie qui o\u00f9 est la mauvaise", "start": 841.639, "duration": 3.921}, {"text": "gestion donc effectivement l\u00e0 il y a moi", "start": 843.399, "duration": 5.081}, {"text": "je comprends cette cette cette cette", "start": 845.56, "duration": 5.48}, {"text": "col\u00e8re et et l\u00e0 il va falloir aussi", "start": 848.48, "duration": 4.24}, {"text": "trouver des mots pour apaiser et et pour", "start": 851.04, "duration": 4.08}, {"text": "prolonger ce que vous dites Carole Delga", "start": 852.72, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on va qu'on va \u00e9couter \u00e0 nouveau qui", "start": 855.12, "duration": 3.519}, {"text": "disait effectivement que il n'y avait", "start": 856.92, "duration": 4.64}, {"text": "pas la responsabilit\u00e9 que poait Bruno Le", "start": 858.639, "duration": 4.76}, {"text": "Maire dans le d\u00e9rapage des finances", "start": 861.56, "duration": 3.279}, {"text": "publiques de la part des collectivit\u00e9s", "start": 863.399, "duration": 3.88}, {"text": "mais qui en revanche pointe la", "start": 864.839, "duration": 5.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 DESC vision de l'\u00c9tat sur", "start": 867.279, "duration": 4.881}, {"text": "les finances des collectivit\u00e9s on va", "start": 870.199, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00e9couter dans les ann\u00e9es 90 nous \u00e9tions", "start": 872.16, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 plus de 9 % de la dette aujourd'hui", "start": 875.399, "duration": 5.0}, {"text": "nous sommes \u00e0 8 % c'est-\u00e0-dire que nous", "start": 878.24, "duration": 4.719}, {"text": "avons d\u00e9gag\u00e9 des exc\u00e9dents sur les", "start": 880.399, "duration": 4.521}, {"text": "quatre derni\u00e8res ann\u00e9es pour les", "start": 882.959, "duration": 3.641}, {"text": "collectivit\u00e9s locales les r\u00e9gions les", "start": 884.92, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9partements les communes les", "start": 886.6, "duration": 3.4}, {"text": "intercommunalit\u00e9s c'est pr\u00e8s de 2", "start": 887.92, "duration": 4.039}, {"text": "milliards d'exc\u00e9dents positifs nous", "start": 890.0, "duration": 5.36}, {"text": "g\u00e9rons vraiment de fa\u00e7on s\u00e9rieuse nous", "start": 891.959, "duration": 5.721}, {"text": "investissons massivement et sur les", "start": 895.36, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9penses de fonctionnement nous faisons", "start": 897.68, "duration": 4.32}, {"text": "en sorte de les tenir mais quand le", "start": 899.88, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement nous impose la", "start": 902.0, "duration": 4.079}, {"text": "revalorisation euh de la r\u00e9mun\u00e9ration", "start": 903.92, "duration": 4.68}, {"text": "des des fonctionnaire ben on le finance", "start": 906.079, "duration": 5.32}, {"text": "il il ne nous donne pas de compensation", "start": 908.6, "duration": 4.84}, {"text": "quand il y a les prix de l'\u00e9nergie comme", "start": 911.399, "duration": 3.68}, {"text": "pour tous les Fran\u00e7ais qui ont augment\u00e9", "start": 913.44, "duration": 3.92}, {"text": "de fa\u00e7on significative quand le prix du", "start": 915.079, "duration": 5.2}, {"text": "carburant augmente euh les r\u00e9gions nous", "start": 917.36, "duration": 4.399}, {"text": "sommes les collectivit\u00e9s locales qui", "start": 920.279, "duration": 4.041}, {"text": "trans transportons le plus de de", "start": 921.759, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais et bien nous les", "start": 924.32, "duration": 4.72}, {"text": "maintenons voil\u00e0 alors elle dit he", "start": 926.519, "duration": 5.161}, {"text": "Carole Delga nous les d\u00e9penses c'est pas", "start": 929.04, "duration": 5.039}, {"text": "nous et surtout l'\u00e9tat nous impose des", "start": 931.68, "duration": 5.519}, {"text": "choses sans les financer derri\u00e8re mais", "start": 934.079, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e7a c'est tout le le le le s\u00e9ternel", "start": 937.199, "duration": 3.921}, {"text": "discours sur la compensation \u00e0 l'euro", "start": 939.24, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e8s et toutes les promesses qui sont", "start": 941.12, "duration": 3.159}, {"text": "faites voil\u00e0 alors puis apr\u00e8s c'est des", "start": 942.68, "duration": 3.399}, {"text": "batailles de chif vous avez l'\u00c9tat qui", "start": 944.279, "duration": 3.401}, {"text": "alligne en disant mais si regardez \u00e7a a", "start": 946.079, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 compens\u00e9 on augmente les", "start": 947.68, "duration": 5.0}, {"text": "dotations et cetera et mais il y a la", "start": 949.8, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aussi des besoins le l'exemple", "start": 952.68, "duration": 4.04}, {"text": "que je prenais sur les sur les m\u00e9decins", "start": 954.959, "duration": 4.24}, {"text": "moi je enfin je pense que c'est c'est ex", "start": 956.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a n'est qu'un exemple parmi d'autres on", "start": 959.199, "duration": 2.32}, {"text": "pourra en citer d'autres mais je pense", "start": 960.48, "duration": 3.24}, {"text": "que c'est tr\u00e8s significatif \u00e0 un moment", "start": 961.519, "duration": 4.721}, {"text": "si vous voulez le la collectivit\u00e9 elle", "start": 963.72, "duration": 3.64}, {"text": "elle est en prise direct avec son", "start": 966.24, "duration": 3.56}, {"text": "territoire les gens qui vivent et des", "start": 967.36, "duration": 5.839}, {"text": "probl\u00e8mes de de extr\u00eamement concrets et", "start": 969.8, "duration": 5.8}, {"text": "quand vous avez runud Molier qui dit en", "start": 973.199, "duration": 3.801}, {"text": "ouverture c'est de la s\u00e9ance de cet", "start": 975.6, "duration": 3.08}, {"text": "apr\u00e8s-midi faites-nous confiance", "start": 977.0, "duration": 4.72}, {"text": "appuyez-vous sur nous il dit aussi il", "start": 978.68, "duration": 4.32}, {"text": "dit ce que nous voulons c'est ce qui a", "start": 981.72, "duration": 3.08}, {"text": "pu se faire pendant la crise covid il y", "start": 983.0, "duration": 3.279}, {"text": "a une esp\u00e8ce de nostalgie il s'est pass\u00e9", "start": 984.8, "duration": 4.24}, {"text": "quelque chose euh en 2 entre 2020 et", "start": 986.279, "duration": 5.321}, {"text": "2022 si vous voulez o\u00f9 en fait dans un", "start": 989.04, "duration": 4.52}, {"text": "contexte d'urgence on a laiss\u00e9 les", "start": 991.6, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gions sortir de leur domaine de", "start": 993.56, "duration": 4.32}, {"text": "comp\u00e9tence pour trouver des solutions", "start": 995.48, "duration": 4.4}, {"text": "par rapport \u00e0 toute la", "start": 997.88, "duration": 4.6}, {"text": "logistique sur les masques la", "start": 999.88, "duration": 5.0}, {"text": "vaccination et cetera enfin voil\u00e0 et", "start": 1002.48, "duration": 5.44}, {"text": "chacun s s'est d\u00e9brouill\u00e9 et et a pu", "start": 1004.88, "duration": 6.12}, {"text": "faire et a pu faire bien vite et parfois", "start": 1007.92, "duration": 5.12}, {"text": "mieux que l'\u00c9tat vous aviez ce matin", "start": 1011.0, "duration": 3.319}, {"text": "dans les tables rondes Fr\u00e9d\u00e9ric de", "start": 1013.04, "duration": 2.919}, {"text": "Saint-Cernin qui est qui est intervenu", "start": 1014.319, "duration": 3.241}, {"text": "qui est le qui est le directeur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1015.959, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'une d'une tr\u00e8s tr\u00e8s grosse ONG", "start": 1017.56, "duration": 4.719}, {"text": "c'est la plus grosse ONG de de d'aide", "start": 1019.399, "duration": 4.201}, {"text": "humanitaire d'urgence en France qui", "start": 1022.279, "duration": 3.961}, {"text": "s'appelle acted et qui expliquait qu'en", "start": 1023.6, "duration": 5.359}, {"text": "fait il il avait besoin des partenariats", "start": 1026.24, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il a nou\u00e9 avec les que son son ONG a", "start": 1028.959, "duration": 4.761}, {"text": "nou\u00e9 avec les diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s", "start": 1031.28, "duration": 4.96}, {"text": "en disant ce qui est formidable avec les", "start": 1033.72, "duration": 6.04}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est que les les les les", "start": 1036.24, "duration": 7.079}, {"text": "financements sont d\u00e9bloqu\u00e9s tr\u00e8s vite et", "start": 1039.76, "duration": 6.279}, {"text": "que leur leur utilisation leur leur", "start": 1043.319, "duration": 5.0}, {"text": "efficacit\u00e9 est bien sup\u00e9rieure \u00e0 ce", "start": 1046.039, "duration": 4.481}, {"text": "qu'on peut trouver dans des financements", "start": 1048.319, "duration": 4.841}, {"text": "d'\u00c9tat c'est qu'il y a une r\u00e9activit\u00e9 il", "start": 1050.52, "duration": 4.519}, {"text": "y a une souplesse que vous trouvez \u00e0", "start": 1053.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9chelon local qui soit r\u00e9gional", "start": 1055.039, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9partemental ou ou communale qui qui", "start": 1057.36, "duration": 5.16}, {"text": "qui est pas du tout le m\u00eame que \u00e0", "start": 1060.559, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9chelon national ou \u00e0 l'\u00e9chelon", "start": 1062.52, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en on a parl\u00e9 ce matin aussi par", "start": 1064.6, "duration": 3.72}, {"text": "exemple des fonds de coh\u00e9sion qui", "start": 1066.36, "duration": 3.28}, {"text": "vientent de l'Union qui viennent de", "start": 1068.32, "duration": 2.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il y a de l'argent", "start": 1069.64, "duration": 2.44}, {"text": "qui est mis \u00e0 disposition des r\u00e9gions", "start": 1070.72, "duration": 3.44}, {"text": "tout n'est pas consomm\u00e9 et tout n'est", "start": 1072.08, "duration": 3.44}, {"text": "pas consomm\u00e9 parce que il y a pas de", "start": 1074.16, "duration": 2.96}, {"text": "besoin tout n'est pas consomm\u00e9 parce", "start": 1075.52, "duration": 4.48}, {"text": "qu'\u00e0 un moment c'est trop compliqu\u00e9 et", "start": 1077.12, "duration": 5.439}, {"text": "et et donc il y a il y a un savoir-faire", "start": 1080.0, "duration": 5.159}, {"text": "il y a une capacit\u00e9 des collectivit\u00e9s", "start": 1082.559, "duration": 5.561}, {"text": "r\u00e9elles qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 \u00e0 identifier", "start": 1085.159, "duration": 5.361}, {"text": "des besoins du quotidien \u00e0 trouver \u00e0", "start": 1088.12, "duration": 4.439}, {"text": "innover trouver les solutions pour y", "start": 1090.52, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre et g\u00e9rer les choses au plus", "start": 1092.559, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e8s et en rapidit\u00e9 et en simplicit\u00e9 et", "start": 1094.52, "duration": 3.8}, {"text": "c'est peut-\u00eatre aussi parce que vous", "start": 1097.159, "duration": 2.681}, {"text": "parlez de la crise covid pour \u00e7a que les", "start": 1098.32, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en veulent autant", "start": 1099.84, "duration": 3.319}, {"text": "Bruno Lemer parce que il nous disent", "start": 1101.2, "duration": 3.599}, {"text": "tous mais pendant la crise covid il nous", "start": 1103.159, "duration": 3.121}, {"text": "a demand\u00e9 d'\u00eatre l\u00e0 on a \u00e9t\u00e9 l\u00e0 et", "start": 1104.799, "duration": 3.201}, {"text": "maintenant il nous tape dessus \u00e7a \u00e7a", "start": 1106.28, "duration": 3.16}, {"text": "fait partie du probl\u00e8me effectivement", "start": 1108.0, "duration": 3.44}, {"text": "dis il est gonfl\u00e9 quoi en gros c'est il", "start": 1109.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tait bien content de nous trouver quand", "start": 1111.44, "duration": 2.88}, {"text": "il y avait quand il y avait une urgence", "start": 1112.6, "duration": 3.8}, {"text": "et maintenant on est d\u00e9sign\u00e9 comme comme", "start": 1114.32, "duration": 4.239}, {"text": "comme les vilains petit canard bon apr\u00e8s", "start": 1116.4, "duration": 3.88}, {"text": "si vous voulez d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je", "start": 1118.559, "duration": 2.801}, {"text": "pense que sur les d\u00e9penses des", "start": 1120.28, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit\u00e9s il y a euh il y a il y a", "start": 1121.36, "duration": 5.16}, {"text": "un vieux contentieux il y a eu une", "start": 1125.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9poque notamment dans les ann\u00e9es 80 o\u00f9", "start": 1126.52, "duration": 4.44}, {"text": "il y a eu un certain nombre d'endroits", "start": 1129.6, "duration": 4.68}, {"text": "o\u00f9 vous aviez de de de vrais gabg o\u00f9 il", "start": 1130.96, "duration": 5.44}, {"text": "y a eu des des scandales de corruption", "start": 1134.28, "duration": 3.84}, {"text": "enfin bon tout le monde a en t\u00eate un", "start": 1136.4, "duration": 4.0}, {"text": "certain nombre de de de mairie ou de", "start": 1138.12, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9partement o\u00f9 les choses se sont", "start": 1140.4, "duration": 2.96}, {"text": "termin\u00e9es devant les tribunaux s'est pas", "start": 1141.76, "duration": 4.56}, {"text": "bien pass\u00e9 mais c'est une p\u00e9riode qui", "start": 1143.36, "duration": 7.679}, {"text": "r\u00e9volue l\u00e0 on parle de quelque chose de", "start": 1146.32, "duration": 5.8}, {"text": "pratiques qui sont vieilles d'une", "start": 1151.039, "duration": 2.601}, {"text": "quarantaine d'ann\u00e9es et qui n'existe", "start": 1152.12, "duration": 4.2}, {"text": "plus depuis tr\u00e8s longtemps mais on reste", "start": 1153.64, "duration": 5.279}, {"text": "dans une esp\u00e8ce de de fantasme qui", "start": 1156.32, "duration": 4.839}, {"text": "voudrait que en fait les collectivit\u00e9s", "start": 1158.919, "duration": 3.721}, {"text": "locales elles font du", "start": 1161.159, "duration": 3.441}, {"text": "client\u00e9lisme elles font n'importe quoi", "start": 1162.64, "duration": 3.279}, {"text": "c'est pas coordonner elles jette", "start": 1164.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'argent par les fen\u00eatres moi je crois", "start": 1165.919, "duration": 3.64}, {"text": "que \u00e7a correspond pas du tout \u00e0 la", "start": 1168.32, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que la d\u00e9pense publique est", "start": 1169.559, "duration": 5.641}, {"text": "beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9e au niveau local que", "start": 1171.799, "duration": 5.161}, {"text": "o\u00f9 elle peut \u00eatre beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9", "start": 1175.2, "duration": 2.839}, {"text": "elle peut \u00eatre beaucoup mieux g\u00e9r\u00e9e au", "start": 1176.96, "duration": 2.28}, {"text": "niveau local qu'au niveau national sauf", "start": 1178.039, "duration": 2.441}, {"text": "que est-ce que la d\u00e9claration de Bruno", "start": 1179.24, "duration": 3.04}, {"text": "Lemer elle entretient pas un peu ce type", "start": 1180.48, "duration": 2.679}, {"text": "de", "start": 1182.28, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9magogie si non mais bien s\u00fbr et puis", "start": 1183.159, "duration": 3.601}, {"text": "en plus Bruno Le Maire il \u00e9tait en train", "start": 1185.36, "duration": 2.52}, {"text": "de partir il avait peut-\u00eatre quelques", "start": 1186.76, "duration": 3.0}, {"text": "comptes \u00e0 rendre enfin r\u00e9gler pard et", "start": 1187.88, "duration": 3.52}, {"text": "puis et puis il avait peut-\u00eatre besoin", "start": 1189.76, "duration": 3.08}, {"text": "de se faire oublier sur un peut-\u00eatre un", "start": 1191.4, "duration": 4.0}, {"text": "certain nom de de de de de th\u00e9matiqu", "start": 1192.84, "duration": 4.36}, {"text": "puisque puisque quand vous partez en", "start": 1195.4, "duration": 2.92}, {"text": "disant il y a un trou \u00e9norme dans la", "start": 1197.2, "duration": 3.4}, {"text": "caisse euh bah oui mais enfin qui est", "start": 1198.32, "duration": 4.4}, {"text": "responsable de ce de ce trou \u00e9norme dans", "start": 1200.6, "duration": 4.079}, {"text": "la caisse donc donc voil\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 1202.72, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre aussi une mani\u00e8re de de", "start": 1204.679, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9tourner l'attention noyer le poisson", "start": 1205.96, "duration": 2.68}, {"text": "je sais pas mais en tout cas je", "start": 1207.6, "duration": 3.16}, {"text": "comprends que ce soit pas pass\u00e9 du tout", "start": 1208.64, "duration": 5.0}, {"text": "et euh et \u00e7a cr\u00e9e en fait un une", "start": 1210.76, "duration": 5.56}, {"text": "transition un red\u00e9marrage sur des bases", "start": 1213.64, "duration": 4.2}, {"text": "qui sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1216.32, "duration": 3.28}, {"text": "positives donc il y a y a des choses \u00e0", "start": 1217.84, "duration": 3.319}, {"text": "apaiser alors et maintenant comment on", "start": 1219.6, "duration": 3.36}, {"text": "fait pour les finances des collectivit\u00e9", "start": 1221.159, "duration": 3.241}, {"text": "sachant qu'on est dans un contexte", "start": 1222.96, "duration": 4.04}, {"text": "budg\u00e9taire tr\u00e8s contraint les", "start": 1224.4, "duration": 4.92}, {"text": "collectivit\u00e9s en tout cas car Delga elle", "start": 1227.0, "duration": 4.559}, {"text": "appelle \u00e0 ne pas jouer sur les d\u00e9penses", "start": 1229.32, "duration": 3.52}, {"text": "mais plut\u00f4t \u00e0 leur permettre d'avoir des", "start": 1231.559, "duration": 3.681}, {"text": "recettes on va l'\u00e9couter nous demandons", "start": 1232.84, "duration": 3.8}, {"text": "d'avoir une recette dynamique et qui", "start": 1235.24, "duration": 5.08}, {"text": "soit en lien qui soit en lien avec nos", "start": 1236.64, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9penses les r\u00e9gions qu'est-ce que nous", "start": 1240.32, "duration": 5.12}, {"text": "faisons nous soutenons les entreprisees", "start": 1242.36, "duration": 5.04}, {"text": "leurs investissements l'achat de", "start": 1245.44, "duration": 4.4}, {"text": "mat\u00e9riel les centres d'innovation de", "start": 1247.4, "duration": 4.72}, {"text": "recherche et nous faisons en sorte", "start": 1249.84, "duration": 4.319}, {"text": "d'investir massivement dans les", "start": 1252.12, "duration": 4.48}, {"text": "transports en commun nous avons besoin", "start": 1254.159, "duration": 4.52}, {"text": "d'avoir une recette qui est li\u00e9e par \u00e0", "start": 1256.6, "duration": 4.84}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s c'est nous qui", "start": 1258.679, "duration": 6.48}, {"text": "avons vraiment une action forte sur la", "start": 1261.44, "duration": 6.96}, {"text": "sant\u00e9 des entreprise mais \u00e9galement sur", "start": 1265.159, "duration": 5.88}, {"text": "la valorisation du foncier donc sur la", "start": 1268.4, "duration": 5.12}, {"text": "question du foncier et sur la question", "start": 1271.039, "duration": 4.401}, {"text": "de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9 je pense que", "start": 1273.52, "duration": 5.36}, {"text": "nous devrions avoir les r\u00e9gions un lien", "start": 1275.44, "duration": 5.599}, {"text": "une fiscalit\u00e9 \u00e7a St\u00e9phane d'avoir plus", "start": 1278.88, "duration": 3.679}, {"text": "de recettes dynamiques pour les les", "start": 1281.039, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9gion mais c'est\u00e0d qu'en fait les", "start": 1282.559, "duration": 2.881}, {"text": "collectivit\u00e9s on avait les recettes", "start": 1284.2, "duration": 3.32}, {"text": "dynamiques notamment les r\u00e9gions il y", "start": 1285.44, "duration": 4.44}, {"text": "avait toute la la la la cveae et cetera", "start": 1287.52, "duration": 4.84}, {"text": "toutes les donc tout toutes ces recettes", "start": 1289.88, "duration": 4.72}, {"text": "l\u00e0 mais en fait la question se pose", "start": 1292.36, "duration": 4.64}, {"text": "aussi au niveau des au niveau de au", "start": 1294.6, "duration": 4.64}, {"text": "niveau des des communes \u00f9 vous aviez la", "start": 1297.0, "duration": 4.12}, {"text": "taxe d'habitation donc vous avez vous", "start": 1299.24, "duration": 3.559}, {"text": "avez toute une s\u00e9rie de recettes qui au", "start": 1301.12, "duration": 3.12}, {"text": "cours des se derni\u00e8res ann\u00e9es depuis", "start": 1302.799, "duration": 3.841}, {"text": "depuis 2017 et le le le le premier", "start": 1304.24, "duration": 4.679}, {"text": "quinena d'Emmanuel Macron vous avez", "start": 1306.64, "duration": 5.24}, {"text": "toute une une s\u00e9rie de de recettes qui", "start": 1308.919, "duration": 3.721}, {"text": "ont", "start": 1311.88, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 remplac\u00e9 par une", "start": 1312.64, "duration": 5.36}, {"text": "compensation \u00e0 l'europr\u00e8 et cetera mais", "start": 1316.039, "duration": 4.441}, {"text": "en fait qui qui qui qui font dire aux", "start": 1318.0, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lus concern\u00e9s qu'en fait ils ont coup\u00e9", "start": 1320.48, "duration": 5.76}, {"text": "le lien entre entre leur action leurs", "start": 1322.559, "duration": 7.281}, {"text": "moyens et leur territoire en disant mais", "start": 1326.24, "duration": 6.799}, {"text": "quand vous aviez une un imp\u00f4t ou une", "start": 1329.84, "duration": 5.28}, {"text": "taxe", "start": 1333.039, "duration": 5.12}, {"text": "locale ben \u00e7a cr\u00e9e en fait un rapport", "start": 1335.12, "duration": 5.12}, {"text": "direct entre alors en plus de la", "start": 1338.159, "duration": 4.321}, {"text": "question de l'argent mais des recettes", "start": 1340.24, "duration": 5.36}, {"text": "et des moyens mais vous vous cr\u00e9ez un un", "start": 1342.48, "duration": 5.52}, {"text": "lien direct avec le le citoyen vous \u00eates", "start": 1345.6, "duration": 3.76}, {"text": "comptable", "start": 1348.0, "duration": 3.52}, {"text": "aussi de cet imp\u00f4t ou de ces taxes qui", "start": 1349.36, "duration": 5.72}, {"text": "sont qui sont lev\u00e9es et donc \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 1351.52, "duration": 6.039}, {"text": "cr\u00e9e aussi une dynamique d\u00e9mocratique un", "start": 1355.08, "duration": 4.24}, {"text": "rapport direct qui est beaucoup plus", "start": 1357.559, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9ressant que que d'avoir des", "start": 1359.32, "duration": 4.8}, {"text": "collectivit\u00e9s qui ne vivent plus que de", "start": 1361.279, "duration": 5.561}, {"text": "que des des dotations qui lui sont qui", "start": 1364.12, "duration": 4.559}, {"text": "leur sont attribu\u00e9es par par l'\u00c9tat donc", "start": 1366.84, "duration": 3.68}, {"text": "il y a une esp\u00e8ce de de demande ou", "start": 1368.679, "duration": 4.36}, {"text": "d'attente pour revenir pour faire", "start": 1370.52, "duration": 5.0}, {"text": "machine \u00e0ri\u00e8re sur ces sur ces questions", "start": 1373.039, "duration": 5.561}, {"text": "l\u00e0 je suis pas s\u00fbr que ce soit facile \u00e0", "start": 1375.52, "duration": 5.159}, {"text": "faire je suis pas s\u00fbr que ce soit", "start": 1378.6, "duration": 3.959}, {"text": "possible je suis pas s\u00fbr que \u00e7a passe", "start": 1380.679, "duration": 4.441}, {"text": "bien si \u00e7a se traduit par en fait la", "start": 1382.559, "duration": 4.441}, {"text": "cr\u00e9ation d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaire ou un", "start": 1385.12, "duration": 3.439}, {"text": "retour \u00e0 un imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire qui a", "start": 1387.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 que quand vous supprimez", "start": 1388.559, "duration": 3.201}, {"text": "supprimer un imp\u00f4t c'est tr\u00e8s populaire", "start": 1390.2, "duration": 3.959}, {"text": "c'est facile en cr\u00e9er ou en recr\u00e9er un", "start": 1391.76, "duration": 4.159}, {"text": "c'est quand m\u00eame beaucoup plus compliqu\u00e9", "start": 1394.159, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est pas tr\u00e8s c'est pas toujours", "start": 1395.919, "duration": 4.481}, {"text": "tr\u00e8s bien per\u00e7u donc \u00e7a voil\u00e0 apr\u00e8s", "start": 1398.039, "duration": 5.081}, {"text": "l'argent c'est le ner de la guerre donc", "start": 1400.4, "duration": 4.56}, {"text": "si vous privez les collectivit\u00e9s de", "start": 1403.12, "duration": 4.28}, {"text": "ressources ou alors vous les mettes un", "start": 1404.96, "duration": 5.12}, {"text": "vous les mettez un r\u00e9gime sec parce que", "start": 1407.4, "duration": 4.32}, {"text": "on va dire il faut faire des \u00e9conomies", "start": 1410.08, "duration": 3.04}, {"text": "donc faire des \u00e9conomies \u00e7a va \u00eatre", "start": 1411.72, "duration": 3.24}, {"text": "baisser les budgets allou\u00e9s au au au", "start": 1413.12, "duration": 3.6}, {"text": "collectivit\u00e9s donc leur ressources leurs", "start": 1414.96, "duration": 4.12}, {"text": "ressources propres les choses vont", "start": 1416.72, "duration": 3.6}, {"text": "risquent d'\u00eatre particuli\u00e8rement", "start": 1419.08, "duration": 2.64}, {"text": "difficile \u00e0 g\u00e9rer effectivement et \u00e7a", "start": 1420.32, "duration": 3.239}, {"text": "peut \u00e7a peut donner lieu \u00e0 des tr\u00e8s", "start": 1421.72, "duration": 3.839}, {"text": "grosses tension donc al faire marcher", "start": 1423.559, "duration": 3.6}, {"text": "d'ri\u00e8re je suis pas s\u00fbr que ce soit", "start": 1425.559, "duration": 4.801}, {"text": "aussi facile et possible n'emp\u00eache que", "start": 1427.159, "duration": 6.12}, {"text": "ce serait intelligent de trouver de", "start": 1430.36, "duration": 4.679}, {"text": "nouvelles formules qui permettent aux", "start": 1433.279, "duration": 4.441}, {"text": "collectivit\u00e9s de se financer se financer", "start": 1435.039, "duration": 4.401}, {"text": "diff\u00e9remment et de mani\u00e8re de mani\u00e8re", "start": 1437.72, "duration": 3.24}, {"text": "plus autonome alors vous l'avez dit he", "start": 1439.44, "duration": 2.8}, {"text": "l'argent c'est le de la guerre mais il y", "start": 1440.96, "duration": 2.839}, {"text": "a aussi la question des marges de", "start": 1442.24, "duration": 3.16}, {"text": "man\u0153uvre des collectivit\u00e9s et de", "start": 1443.799, "duration": 4.561}, {"text": "quellees comp\u00e9ten on est 40 ans apr\u00e8s", "start": 1445.4, "duration": 4.879}, {"text": "les lois de fer alors faut-il une", "start": 1448.36, "duration": 3.679}, {"text": "nouvelle loi d\u00e9centralisation on va", "start": 1450.279, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9couter la r\u00e9ponse de carot Delga la", "start": 1452.039, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France nous", "start": 1453.52, "duration": 4.279}, {"text": "demandons \u00e0 court terme d'avoir une", "start": 1456.039, "duration": 4.201}, {"text": "vraie relation de partenariat beaucoup", "start": 1457.799, "duration": 5.081}, {"text": "de probl\u00e8mes peuvent \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s par le", "start": 1460.24, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e8glementaire et \u00e0 moyen terme il y aura", "start": 1462.88, "duration": 3.919}, {"text": "besoin d'une loi mais vous savez dans ce", "start": 1465.279, "duration": 3.921}, {"text": "pays il faut arr\u00eater de penser que tout", "start": 1466.799, "duration": 4.641}, {"text": "va se r\u00e9gler par des lois il y a la", "start": 1469.2, "duration": 4.24}, {"text": "possibilit\u00e9 par le volontarisme", "start": 1471.44, "duration": 4.32}, {"text": "politique et par le partenariat entre", "start": 1473.44, "duration": 4.119}, {"text": "collectivit\u00e9s local le Partenariat", "start": 1475.76, "duration": 4.68}, {"text": "Public Priv\u00e9 aussi indispensable et", "start": 1477.559, "duration": 4.881}, {"text": "c'est ce que nous devons mettre en \u0153uvre", "start": 1480.44, "duration": 3.68}, {"text": "dans des d\u00e9lais tr\u00e8s", "start": 1482.44, "duration": 3.8}, {"text": "courts le temps d'une nouvelle loi", "start": 1484.12, "duration": 4.52}, {"text": "viendra plus tard aujourd'hui il y a pas", "start": 1486.24, "duration": 4.72}, {"text": "de majorit\u00e9 parlementaire soyons", "start": 1488.64, "duration": 5.08}, {"text": "modestes amenons des solutions \u00e0 aux", "start": 1490.96, "duration": 5.319}, {"text": "Fran\u00e7ais et arr\u00eatons d'\u00eatre dans des", "start": 1493.72, "duration": 6.04}, {"text": "visions qui sont compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9es", "start": 1496.279, "duration": 4.801}, {"text": "voil\u00e0 une nouvelle loi de", "start": 1499.76, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9centralisation \u00e7a va pas \u00eatre possible", "start": 1501.08, "duration": 3.319}, {"text": "cont tenu de l'\u00e9tat deassemb pas", "start": 1502.52, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant enfin voil\u00e0 on sait pas", "start": 1504.399, "duration": 2.841}, {"text": "combien de temps ce gouvernement va", "start": 1506.12, "duration": 3.559}, {"text": "tenir enfin bon bref donc c'est pas", "start": 1507.24, "duration": 4.2}, {"text": "c'est pas le moment de se lancer dans un", "start": 1509.679, "duration": 4.921}, {"text": "dans un grand truc qui qui qui ne pourra", "start": 1511.44, "duration": 4.839}, {"text": "donner lieu qu'\u00e0 des d\u00e9ceptions elle a", "start": 1514.6, "duration": 3.319}, {"text": "compl\u00e8tement raison Caro Delga sur ce", "start": 1516.279, "duration": 3.961}, {"text": "point ceci dit moi ce que je remarque si", "start": 1517.919, "duration": 4.76}, {"text": "vous voulez c'est que le on est pass\u00e9", "start": 1520.24, "duration": 5.12}, {"text": "d'un dans alors dans la nouvelle dans la", "start": 1522.679, "duration": 4.961}, {"text": "nouvelle configuration gouvernementale", "start": 1525.36, "duration": 5.559}, {"text": "on a une ine vaterin qui est ministre du", "start": 1527.64, "duration": 5.36}, {"text": "partenariat au territoire et de la", "start": 1530.919, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9centralisation donc les mots sont", "start": 1533.0, "duration": 5.159}, {"text": "originaux et forts elle est en 3e", "start": 1534.919, "duration": 5.64}, {"text": "position dans l'ordre protocolaire et", "start": 1538.159, "duration": 5.52}, {"text": "elle a plusieurs ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s donc", "start": 1540.559, "duration": 4.521}, {"text": "je pense que si vous voulez on est dans", "start": 1543.679, "duration": 4.36}, {"text": "une dans une architecture o\u00f9 il y avait", "start": 1545.08, "duration": 5.52}, {"text": "la volont\u00e9 de d'envoyer des des des", "start": 1548.039, "duration": 4.36}, {"text": "messages quand m\u00eame tr\u00e8s forts en disant", "start": 1550.6, "duration": 5.319}, {"text": "voil\u00e0 le le la relation au territoire", "start": 1552.399, "duration": 6.121}, {"text": "elle compte elle est au c\u0153ur de ce", "start": 1555.919, "duration": 5.201}, {"text": "nouveau gouvernement elle est diff\u00e9rente", "start": 1558.52, "duration": 3.96}, {"text": "puisquil y a le mot d\u00e9centralisation", "start": 1561.12, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame dans le portefeuille faut pas", "start": 1562.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'oublier euh donc il y a il y a c'est", "start": 1563.88, "duration": 4.56}, {"text": "une fa\u00e7on d'afficher une une intention", "start": 1566.159, "duration": 4.481}, {"text": "euh et de le faire de mani\u00e8re assez", "start": 1568.44, "duration": 3.56}, {"text": "forte je disais tout \u00e0 l'heure en rant", "start": 1570.64, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y avait beaucoup de s\u00e9nateurs dans", "start": 1572.0, "duration": 3.6}, {"text": "ce gouvernement mais quand vous regardez", "start": 1574.08, "duration": 3.16}, {"text": "il y en a 10 en tout he ben on on passe", "start": 1575.6, "duration": 3.319}, {"text": "quand m\u00eame d'un gouvernement \u00e0 tal qui", "start": 1577.24, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait qui \u00e9tait compos\u00e9 de gens qui", "start": 1578.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9taient quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s parisiens", "start": 1580.32, "duration": 3.64}, {"text": "euh beaucoup d'\u00e9lus ou des gens", "start": 1581.96, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00eele-defance et cetera voir de Paris", "start": 1583.96, "duration": 3.56}, {"text": "enfin voil\u00e0 qui avaient un rapport au", "start": 1586.12, "duration": 4.08}, {"text": "territoire qui \u00e9tait qui \u00e9tait pas aussi", "start": 1587.52, "duration": 6.48}, {"text": "marqu\u00e9 que que les ministres de ce de ce", "start": 1590.2, "duration": 5.12}, {"text": "de ce nouveau gouvernement il y a quand", "start": 1594.0, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame beaucoup beaucoup de gens dans ce", "start": 1595.32, "duration": 3.0}, {"text": "dans ce nouveau gouvernement qui", "start": 1597.08, "duration": 3.36}, {"text": "viennent des territoires d'un peu", "start": 1598.32, "duration": 4.479}, {"text": "partout sur le au niveau au niveau au", "start": 1600.44, "duration": 5.64}, {"text": "niveau fran\u00e7ais et qui et qui ont qui", "start": 1602.799, "duration": 5.48}, {"text": "qui savent ce que c'est qu'une gestion", "start": 1606.08, "duration": 4.479}, {"text": "de collectivit\u00e9 et une relation directe", "start": 1608.279, "duration": 5.801}, {"text": "au aux citoyens donc je trouve que c'est", "start": 1610.559, "duration": 5.72}, {"text": "plut\u00f4t tr\u00e8s bon signe mais encore une", "start": 1614.08, "duration": 4.76}, {"text": "fois il y a les mots", "start": 1616.279, "duration": 5.28}, {"text": "les les signaux les symboles il faut", "start": 1618.84, "duration": 4.48}, {"text": "voir comment les choses vont se d\u00e9cliner", "start": 1621.559, "duration": 4.0}, {"text": "et se traduire concr\u00e8tement dans un", "start": 1623.32, "duration": 3.92}, {"text": "temps qui peut en plus \u00eatre", "start": 1625.559, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement tr\u00e8s court donc il faut", "start": 1627.24, "duration": 3.439}, {"text": "pas cr\u00e9er de des d\u00e9ceptions", "start": 1629.279, "duration": 3.201}, {"text": "suppl\u00e9mentaires l\u00e0 o\u00f9 il y en a quand", "start": 1630.679, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame eu beaucoup ces derni\u00e8res ann\u00e9es et", "start": 1632.48, "duration": 3.04}, {"text": "quelles seront les les marges de", "start": 1634.399, "duration": 3.241}, {"text": "man\u0153uvre \u00e9galement de ce gouvernement", "start": 1635.52, "duration": 3.879}, {"text": "Barnier parce que vous le dites il y a", "start": 1637.64, "duration": 3.88}, {"text": "une volont\u00e9 affich\u00e9e en tout cas de", "start": 1639.399, "duration": 4.241}, {"text": "renouer le lien avec les les territoires", "start": 1641.52, "duration": 4.8}, {"text": "mais on l'a vu pendant 7 ans Emmanuel", "start": 1643.64, "duration": 4.759}, {"text": "Macron la d\u00e9centralisation c'est quand", "start": 1646.32, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame pas trop son truc", "start": 1648.399, "duration": 3.801}, {"text": "oui je crois qu'on peut dire comme \u00e7a", "start": 1650.96, "duration": 2.8}, {"text": "oui oui ben c'est ce que je disais tout", "start": 1652.2, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire qu'il y a eu", "start": 1653.76, "duration": 2.399}, {"text": "beaucoup de promesses il y a eu beaucoup", "start": 1654.84, "duration": 3.48}, {"text": "de mais qui se sont qui se sont pas", "start": 1656.159, "duration": 4.4}, {"text": "traduites dans les faits depuis depuis", "start": 1658.32, "duration": 4.64}, {"text": "combien de temps est-ce qu'on parle de", "start": 1660.559, "duration": 6.521}, {"text": "de comment de de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 1662.96, "duration": 6.36}, {"text": "exp\u00e9rimenter de de droit enfin de", "start": 1667.08, "duration": 4.719}, {"text": "diff\u00e9renciation d'exp\u00e9rimentation de", "start": 1669.32, "duration": 4.28}, {"text": "voil\u00e0 et o\u00f9 est-ce que o\u00f9 est-ce que les", "start": 1671.799, "duration": 5.0}, {"text": "choses ont ont ont vraiment avanc\u00e9 il y", "start": 1673.6, "duration": 6.199}, {"text": "a quand m\u00eame assez peu de cas concret \u00e7a", "start": 1676.799, "duration": 5.681}, {"text": "s'est pas traduit \u00e7a s'est pas traduit", "start": 1679.799, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e7a s'est pas traduit partout par des", "start": 1682.48, "duration": 4.64}, {"text": "choses par des choses claires clairire", "start": 1684.76, "duration": 4.88}, {"text": "et forte donc on a l'impression en fait", "start": 1687.12, "duration": 7.12}, {"text": "d'\u00eatre dans un dans une esp\u00e8ce de de de", "start": 1689.64, "duration": 7.56}, {"text": "de cycle qui arri pas qui arrive pas \u00e0", "start": 1694.24, "duration": 6.36}, {"text": "avancer et j'avoue que les conditions", "start": 1697.2, "duration": 5.04}, {"text": "dans lesquelles on se trouve aujourd'hui", "start": 1700.6, "duration": 4.28}, {"text": "au niveau politique au niveau national", "start": 1702.24, "duration": 4.679}, {"text": "font que effectivement \u00e7a va pas on se", "start": 1704.88, "duration": 4.76}, {"text": "dit bon voil\u00e0 c'est pas maintenant que", "start": 1706.919, "duration": 5.24}, {"text": "les choses vont se se se se d\u00e9bloquer", "start": 1709.64, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas maintenant qu'on va arriver \u00e0", "start": 1712.159, "duration": 3.961}, {"text": "un nouveau un grand Big Bang territorial", "start": 1713.36, "duration": 5.319}, {"text": "enfin voil\u00e0 donc oui oui non mais du", "start": 1716.12, "duration": 4.039}, {"text": "tout qu'effectivement on est dans une", "start": 1718.679, "duration": 3.36}, {"text": "situation politique compliqu\u00e9e juste", "start": 1720.159, "duration": 3.4}, {"text": "juste pour pr\u00e9ciser pour les", "start": 1722.039, "duration": 3.12}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs qui nous rejoignent dans", "start": 1723.559, "duration": 3.521}, {"text": "quelques instants on va suivre bien", "start": 1725.159, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9videmment cette s\u00e9ance de cl\u00f4ture du", "start": 1727.08, "duration": 5.12}, {"text": "20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de France avec", "start": 1729.08, "duration": 6.079}, {"text": "une table ronde et avec le discours de", "start": 1732.2, "duration": 5.199}, {"text": "cl\u00f4ture de G\u00e9rard Larcher ce sera aux", "start": 1735.159, "duration": 3.4}, {"text": "alentours de", "start": 1737.399, "duration": 3.201}, {"text": "15h45 peut-\u00eatre un peu plus tard parce", "start": 1738.559, "duration": 4.161}, {"text": "que il y a du retard actuellement dans", "start": 1740.6, "duration": 4.36}, {"text": "cette sc\u00e8ne plain\u00e8ire ici \u00e0 Strasbourg", "start": 1742.72, "duration": 4.319}, {"text": "et dans quelques instants on va suivre", "start": 1744.96, "duration": 4.52}, {"text": "une table ronde avec notamment Catherine", "start": 1747.039, "duration": 5.0}, {"text": "Vautrin la nouvelle ministre du", "start": 1749.48, "duration": 5.24}, {"text": "partenariat avec les territoires", "start": 1752.039, "duration": 4.24}, {"text": "Catherine Vautrin qui est ailleurs \u00e9lue", "start": 1754.72, "duration": 3.52}, {"text": "he de de cette r\u00e9gion Grand Est qui qui", "start": 1756.279, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tait \u00e9lu qui qui sait forc\u00e9ment de quoi", "start": 1758.24, "duration": 5.36}, {"text": "elle parle oui bien s\u00fbr elle \u00e9taelle", "start": 1760.88, "duration": 4.36}, {"text": "elle est de elle est elle \u00e9tait de", "start": 1763.6, "duration": 3.679}, {"text": "reince elleelle a pr\u00e9sid\u00e9 le", "start": 1765.24, "duration": 3.72}, {"text": "l'agglom\u00e9rtion", "start": 1767.279, "duration": 3.441}, {"text": "donc voil\u00e0 pendant des", "start": 1768.96, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es elle est elle est elle est tr\u00e8s", "start": 1770.72, "duration": 4.079}, {"text": "ancr\u00e9e dans le dans le dans les", "start": 1772.96, "duration": 3.199}, {"text": "territoires effectivement elle fait", "start": 1774.799, "duration": 5.321}, {"text": "partie de ces ministres qui sont qui qui", "start": 1776.159, "duration": 5.481}, {"text": "qui savent de quoi ils parlent et qui", "start": 1780.12, "duration": 3.2}, {"text": "vont \u00eatre au c\u0153ur de la relation allez", "start": 1781.64, "duration": 3.68}, {"text": "on va aller dans cette salle plain\u00e8re", "start": 1783.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est Franck Lerois qui est le pr\u00e9sident", "start": 1785.32, "duration": 3.839}, {"text": "de la r\u00e9gion Grand Est o\u00f9 nous nous", "start": 1787.32, "duration": 3.44}, {"text": "trouvons actuellement qui prend la", "start": 1789.159, "duration": 4.12}, {"text": "parole on l'\u00e9coute et qui t\u00e9moign", "start": 1790.76, "duration": 4.159}, {"text": "incontestablement d'une vision des", "start": 1793.279, "duration": 3.12}, {"text": "rapports entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions qui", "start": 1794.919, "duration": 3.12}, {"text": "nous convient assez bien je pense que", "start": 1796.399, "duration": 4.4}, {"text": "que Carole y reviendra dans un", "start": 1798.039, "duration": 5.24}, {"text": "instant monsieur le vice-pr\u00e9sident du", "start": 1800.799, "duration": 5.281}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cher yonous omargi", "start": 1803.279, "duration": 4.601}, {"text": "Mesdames et Messieurs les parlementaires", "start": 1806.08, "duration": 3.24}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion de France", "start": 1807.88, "duration": 2.919}, {"text": "cher Carole Mesdames et Messieurs les", "start": 1809.32, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion chers coll\u00e8gues", "start": 1810.799, "duration": 4.321}, {"text": "Mesdames et Messieurs les Pr\u00e9sidents des", "start": 1812.44, "duration": 5.28}, {"text": "c\u00e9ser Mesdames et Messieurs les \u00e9lus", "start": 1815.12, "duration": 4.6}, {"text": "chers partenaires chers amis au moment", "start": 1817.72, "duration": 3.52}, {"text": "d'ouvrir cette derni\u00e8re table ronde de", "start": 1819.72, "duration": 4.04}, {"text": "notre congr\u00e8s vous me permettrez de", "start": 1821.24, "duration": 4.12}, {"text": "remercier toutes celles et tous ceux qui", "start": 1823.76, "duration": 3.279}, {"text": "ont anim\u00e9 ces deux journ\u00e9es de congr\u00e8s", "start": 1825.36, "duration": 3.199}, {"text": "je pense \u00e9videmment", "start": 1827.039, "duration": 4.321}, {"text": "aux intervenants aux partenaires fid\u00e8les", "start": 1828.559, "duration": 4.681}, {"text": "et je voudrais \u00e9galement remercier les", "start": 1831.36, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9quipes de r\u00e9gion de France et de la", "start": 1833.24, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gion Grand Est qui depuis pr\u00e8s d'un an", "start": 1834.519, "duration": 5.081}, {"text": "travaille \u00e0 la", "start": 1837.48, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9ussite merci pour", "start": 1839.6, "duration": 3.52}, {"text": "eux il travaille depuis pr\u00e8s d'un an \u00e0", "start": 1845.08, "duration": 4.079}, {"text": "la r\u00e9ussite de ce congr\u00e8s dans un", "start": 1847.88, "duration": 2.84}, {"text": "contexte politique il convient de le", "start": 1849.159, "duration": 3.76}, {"text": "rappeler assez particulier je voudrais", "start": 1850.72, "duration": 4.319}, {"text": "remercier \u00e9galement nos invit\u00e9s", "start": 1852.919, "duration": 4.041}, {"text": "repr\u00e9sentant les institutions", "start": 1855.039, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ennes nos amis ukrainien et nos", "start": 1856.96, "duration": 4.599}, {"text": "quatre ministres qui dans un contexte", "start": 1859.24, "duration": 5.0}, {"text": "singulier leur nomination datant de 4", "start": 1861.559, "duration": 5.681}, {"text": "jours ont accept\u00e9 de venir \u00e9changer avec", "start": 1864.24, "duration": 5.799}, {"text": "nous je voudrais en introduction revenir", "start": 1867.24, "duration": 5.159}, {"text": "sur l'\u00e9t\u00e9 que nous avons pass\u00e9 d'un mot", "start": 1870.039, "duration": 4.081}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 est", "start": 1872.399, "duration": 3.52}, {"text": "exceptionnel je pense bien s\u00fbr \u00e0", "start": 1874.12, "duration": 3.159}, {"text": "l'extraordinaire r\u00e9ussite des Jeux", "start": 1875.919, "duration": 3.521}, {"text": "Olympiques et des Jeux paralympiques le", "start": 1877.279, "duration": 4.161}, {"text": "succ\u00e8s de nos athl\u00e8tes bien s\u00fbr", "start": 1879.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'organisation parfaite de ces jeux l\u00e0", "start": 1881.44, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 certains nous avaient promis l'enfer", "start": 1884.12, "duration": 4.32}, {"text": "tout a fonctionn\u00e9 les transports publics", "start": 1885.72, "duration": 5.64}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 les services publics l'image", "start": 1888.44, "duration": 5.119}, {"text": "de ces jeux ont donn\u00e9 de la France une", "start": 1891.36, "duration": 5.0}, {"text": "image exceptionnelle et nous avons tous", "start": 1893.559, "duration": 7.36}, {"text": "su v\u00e9cu ressenti beaucoup d'\u00e9motions", "start": 1896.36, "duration": 6.96}, {"text": "beaucoup de fiert\u00e9 en voyant ces images", "start": 1900.919, "duration": 4.76}, {"text": "ces jeux \u00e9taient fran\u00e7ais et ils", "start": 1903.32, "duration": 3.56}, {"text": "resteront comme l'un des plus beaux", "start": 1905.679, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements de l'histoire moderne cet \u00e9t\u00e9", "start": 1906.88, "duration": 4.44}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 exceptionnel sur le plan", "start": 1909.799, "duration": 2.961}, {"text": "politique et", "start": 1911.32, "duration": 3.88}, {"text": "institutionnel personne n'avait vu venir", "start": 1912.76, "duration": 3.159}, {"text": "la", "start": 1915.2, "duration": 3.479}, {"text": "dissolution puis l'expression", "start": 1915.919, "duration": 4.48}, {"text": "au premier tour d'un fort m\u00e9contentement", "start": 1918.679, "duration": 3.681}, {"text": "voire d'une col\u00e8re que nous devons", "start": 1920.399, "duration": 4.441}, {"text": "entendre puis la reconstitution d'un", "start": 1922.36, "duration": 4.36}, {"text": "front r\u00e9publicain d'une ampleur in\u00e9dite", "start": 1924.84, "duration": 3.88}, {"text": "au second tour avec ensuite une", "start": 1926.72, "duration": 4.559}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale sans majorit\u00e9 un \u00e9t\u00e9", "start": 1928.72, "duration": 4.36}, {"text": "sans gouvernement puis un \u00e9t\u00e9 avec un", "start": 1931.279, "duration": 3.4}, {"text": "premier ministre sans gouvernement", "start": 1933.08, "duration": 3.76}, {"text": "jusqu'au d\u00e9but de la semaine je voudrais", "start": 1934.679, "duration": 4.161}, {"text": "souligner que dans ce contexte pour le", "start": 1936.84, "duration": 5.64}, {"text": "moins in\u00e9dit notre pays a tenu nos", "start": 1938.84, "duration": 6.16}, {"text": "services publics ont fonctionn\u00e9 et je", "start": 1942.48, "duration": 3.88}, {"text": "crois m\u00eame pouvoir affirmer que nous", "start": 1945.0, "duration": 2.96}, {"text": "avons v\u00e9cu dans nos communes dans", "start": 1946.36, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9partement dans nos r\u00e9gions une rentr\u00e9e", "start": 1947.96, "duration": 4.24}, {"text": "scolaire universitaire \u00e9trangement", "start": 1950.159, "duration": 4.601}, {"text": "sereine comme si l'absence de circulaire", "start": 1952.2, "duration": 5.52}, {"text": "de rentr\u00e9e avait finalement apaiser", "start": 1954.76, "duration": 6.6}, {"text": "toutes les fonctionnaires qui dans notre", "start": 1957.72, "duration": 5.52}, {"text": "pays", "start": 1961.36, "duration": 4.4}, {"text": "travaillent et font tourner nos services", "start": 1963.24, "duration": 5.0}, {"text": "publics cela ne signif cela ne signifie", "start": 1965.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment pas que l'on peut se passer", "start": 1968.24, "duration": 4.039}, {"text": "durablement d'un gouvernement et d'un", "start": 1970.08, "duration": 4.04}, {"text": "budget de l'\u00c9tat mais que nos services", "start": 1972.279, "duration": 3.64}, {"text": "publics port\u00e9s par l'\u00c9tat ou par nos", "start": 1974.12, "duration": 5.039}, {"text": "collectivit\u00e9s restent une une r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1975.919, "duration": 5.561}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 sur laquelle nous pouvons", "start": 1979.159, "duration": 3.64}, {"text": "nous appuyer et j'aimerais rendre", "start": 1981.48, "duration": 2.88}, {"text": "hommage \u00e0 tous les fonctionnaires de", "start": 1982.799, "duration": 3.76}, {"text": "France \u00e0 tous les \u00e9lus locaux de France", "start": 1984.36, "duration": 3.88}, {"text": "qui ont fait tourner la boutique alors", "start": 1986.559, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame que nousavions plus de gouvernement", "start": 1988.24, "duration": 5.2}, {"text": "je pense qu'il m\u00e9rite vos", "start": 1990.399, "duration": 3.041}, {"text": "applaudissements puisque nous sommes", "start": 1998.24, "duration": 3.159}, {"text": "invit\u00e9s dans le cadre de cette table", "start": 2000.039, "duration": 2.681}, {"text": "ronde \u00e0 jeter un regard sur la", "start": 2001.399, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9centralisation l'occasion m'est donn\u00e9", "start": 2002.72, "duration": 3.559}, {"text": "de redire que la d\u00e9centralisation cela", "start": 2004.48, "duration": 4.64}, {"text": "fonctionne et plut\u00f4t bien m\u00eame si", "start": 2006.279, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9videmment quelques irritants demeurent", "start": 2009.12, "duration": 4.48}, {"text": "puisque nous sommes entre \u00e9lus r\u00e9gionaux", "start": 2011.679, "duration": 4.441}, {"text": "saluons nos r\u00e9ussites collectives la", "start": 2013.6, "duration": 4.799}, {"text": "comp\u00e9tence \u00e9conomique nous l'assumons", "start": 2016.12, "duration": 3.88}, {"text": "nous avons aujourd'hui CIN r\u00e9gions", "start": 2018.399, "duration": 3.681}, {"text": "fran\u00e7aises parmi les 15 plus attractives", "start": 2020.0, "duration": 4.72}, {"text": "d'Europe alors qu'ier les moyens \u00e9taient", "start": 2022.08, "duration": 4.16}, {"text": "dispers\u00e9s la concentration des aides", "start": 2024.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9conomiques entre les mains des r\u00e9gions", "start": 2026.24, "duration": 4.279}, {"text": "nous a dot\u00e9 d'outils puissants de", "start": 2027.96, "duration": 4.88}, {"text": "soutien \u00e0 la recherche \u00e0 l'innovation et", "start": 2030.519, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e0 l'investissement productif et les EPCI", "start": 2032.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment on jou\u00e9 leur r\u00f4le s'agissant", "start": 2035.88, "duration": 4.2}, {"text": "du fcier \u00e9conomique depuis 5 ans notre", "start": 2037.48, "duration": 4.199}, {"text": "pays le plus attractif d'Europe ce qui", "start": 2040.08, "duration": 2.92}, {"text": "permet de tirer un coup de chapeau \u00e0", "start": 2041.679, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00c9tat et \u00e0 des structures comme", "start": 2043.0, "duration": 3.799}, {"text": "business France dont l'efficacit\u00e9 n'est", "start": 2044.72, "duration": 4.399}, {"text": "plus \u00e0 d\u00e9montrer mais nous le devons", "start": 2046.799, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 la mobilisation de nos", "start": 2049.119, "duration": 4.681}, {"text": "acteurs territoriaux et les r\u00e9gions ont", "start": 2050.839, "duration": 4.401}, {"text": "leur part de responsabilit\u00e9 dans ce", "start": 2053.8, "duration": 4.52}, {"text": "succ\u00e8s au niveau des mobilit\u00e9s le bilant", "start": 2055.24, "duration": 5.399}, {"text": "est aussi \u00e9difiant jamais autant de", "start": 2058.32, "duration": 4.519}, {"text": "trains en circulation avec partout ou", "start": 2060.639, "duration": 5.321}, {"text": "presque un nombre d'usagers en hausse", "start": 2062.839, "duration": 5.441}, {"text": "jamais un niveau d'investissement aussi", "start": 2065.96, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 dans le mat\u00e9riel roulant bien s\u00fbr", "start": 2068.28, "duration": 3.559}, {"text": "mais aussi dans les infrastructures de", "start": 2070.56, "duration": 3.039}, {"text": "transport que nous finan\u00e7ons parfois", "start": 2071.839, "duration": 2.8}, {"text": "alors que nous n'avons pas de", "start": 2073.599, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9tences en la mati\u00e8re nous allons", "start": 2074.639, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00eame bient\u00f4t en grandest g\u00e9rer 500 km de", "start": 2076.96, "duration": 5.32}, {"text": "route nationale pour le compte de l'\u00c9tat", "start": 2080.399, "duration": 3.48}, {"text": "en cr\u00e9ant des nouveaux moyens de", "start": 2082.28, "duration": 3.28}, {"text": "financement d\u00e9di\u00e9 sous la forme d'une", "start": 2083.879, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9coontribution sur les poids lourds", "start": 2085.56, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9trangers le d\u00e9fi de la formation nous", "start": 2087.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'avons \u00e9galement relev\u00e9 nous le", "start": 2090.24, "duration": 3.119}, {"text": "relevons collectivement par la", "start": 2092.04, "duration": 3.079}, {"text": "modernisation de nos lyc\u00e9es par", "start": 2093.359, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9laboration de cartes r\u00e9gional des", "start": 2095.119, "duration": 3.361}, {"text": "formations qui s'adapte aux besoins de", "start": 2096.96, "duration": 3.72}, {"text": "chaque territoire par une offre de", "start": 2098.48, "duration": 4.28}, {"text": "formation sans cesse renouvel\u00e9e par un", "start": 2100.68, "duration": 3.6}, {"text": "soutien enfin \u00e0 l'apprentissage qui", "start": 2102.76, "duration": 4.079}, {"text": "demeure essentiel sur la gestion des", "start": 2104.28, "duration": 4.6}, {"text": "fonds europ\u00e9ens permettez-moi de", "start": 2106.839, "duration": 3.641}, {"text": "souligner que nous sommes aussi au", "start": 2108.88, "duration": 4.0}, {"text": "rendez-vous dans le grand test je le", "start": 2110.48, "duration": 4.119}, {"text": "disais ce matin 100 % des cr\u00e9dits", "start": 2112.88, "duration": 4.44}, {"text": "consomm\u00e9s avec un taux de conformit\u00e9 de", "start": 2114.599, "duration": 7.121}, {"text": "99,3 %. l\u00e0 aussi g\u00e9rer ces cr\u00e9dits en", "start": 2117.32, "duration": 7.279}, {"text": "proximit\u00e9 avec les acteurs du terrain", "start": 2121.72, "duration": 5.52}, {"text": "c'est obtenu des r\u00e9sultats au final un", "start": 2124.599, "duration": 5.801}, {"text": "levier puissant de d\u00e9veloppement local", "start": 2127.24, "duration": 4.839}, {"text": "je veux le souligner \u00e0 un moment", "start": 2130.4, "duration": 3.88}, {"text": "critique contte tenu des certaines", "start": 2132.079, "duration": 4.721}, {"text": "orientations annonc\u00e9es s'agissant des", "start": 2134.28, "duration": 4.2}, {"text": "fonds de coh\u00e9sion en mati\u00e8re", "start": 2136.8, "duration": 2.88}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire un", "start": 2138.48, "duration": 3.16}, {"text": "territoire comme le n\u00f4tre b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 2139.68, "duration": 4.72}, {"text": "la fibre optique \u00e0 100 % la plus petite", "start": 2141.64, "duration": 6.8}, {"text": "commune de notre r\u00e9gion deux habitants", "start": 2144.4, "duration": 6.679}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de la fibre optique c'est", "start": 2148.44, "duration": 4.48}, {"text": "aussi la r\u00e9ouverture programm\u00e9e de ligne", "start": 2151.079, "duration": 4.441}, {"text": "de desserte F du territoire c'est enfin", "start": 2152.92, "duration": 4.72}, {"text": "un paacte des ruralit\u00e9s avec plus de 100", "start": 2155.52, "duration": 4.2}, {"text": "mesures de soutien qui montre qu'aucun", "start": 2157.64, "duration": 4.08}, {"text": "des territoires de nos r\u00e9gions n'est", "start": 2159.72, "duration": 4.32}, {"text": "abandonn\u00e9 enfin en mati\u00e8re de transition", "start": 2161.72, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9cologique et d'adaptation au changement", "start": 2164.04, "duration": 3.4}, {"text": "climatique j'ai cru comprendre que les", "start": 2165.599, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9gions sud et nouvelle aququitaine", "start": 2167.44, "duration": 4.639}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en la mati\u00e8re", "start": 2170.0, "duration": 3.599}, {"text": "nous signerons en ce qui nous concerne", "start": 2172.079, "duration": 3.681}, {"text": "madame la pr\u00e9f\u00e8 de r\u00e9gion demain la", "start": 2173.599, "duration": 4.321}, {"text": "cl\u00f4ture de la premi\u00e8re COP r\u00e9gionale de", "start": 2175.76, "duration": 3.44}, {"text": "France", "start": 2177.92, "duration": 3.84}, {"text": "oui la d\u00e9centralisation \u00e7a marche oui", "start": 2179.2, "duration": 4.6}, {"text": "nos r\u00e9gions fonctionnent mais nous vous", "start": 2181.76, "duration": 4.64}, {"text": "pouvons faire mieux encore par un", "start": 2183.8, "duration": 4.36}, {"text": "dialogue permanent et con tif avec", "start": 2186.4, "duration": 4.439}, {"text": "l'\u00c9tat merci ch\u00e8re Catherine Vautrin de", "start": 2188.16, "duration": 4.919}, {"text": "nous avoir montr\u00e9 la voix depuis", "start": 2190.839, "duration": 5.28}, {"text": "quasiment 24 he puisque vous \u00eates arriv\u00e9", "start": 2193.079, "duration": 5.201}, {"text": "hier apr\u00e8s-midi vous \u00eates encore l\u00e0 avec", "start": 2196.119, "duration": 5.601}, {"text": "nous et vous avez tout au long de cette", "start": 2198.28, "duration": 5.799}, {"text": "journ\u00e9e multipli\u00e9 les contacts", "start": 2201.72, "duration": 4.96}, {"text": "bilat\u00e9raux et collectifs avec l'ensemble", "start": 2204.079, "duration": 4.961}, {"text": "des \u00e9lus pr\u00e9sents nous pouvons encore", "start": 2206.68, "duration": 4.04}, {"text": "faire mieux avec la reconnaissance de", "start": 2209.04, "duration": 3.36}, {"text": "notre contribution \u00e0 la modernisation du", "start": 2210.72, "duration": 3.52}, {"text": "pays non nous ne sommes pas responsables", "start": 2212.4, "duration": 3.64}, {"text": "du d\u00e9ficit de l'\u00c9tat nous l'avons", "start": 2214.24, "duration": 3.76}, {"text": "entendu tout \u00e0 l'heure nous sommes au", "start": 2216.04, "duration": 3.88}, {"text": "contraire de puissants investisseurs qui", "start": 2218.0, "duration": 4.359}, {"text": "contribuent \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre", "start": 2219.92, "duration": 4.88}, {"text": "pays nous pouvons encore faire mieux par", "start": 2222.359, "duration": 3.801}, {"text": "la suppression de doublon dans les", "start": 2224.8, "duration": 2.96}, {"text": "services de l'\u00c9tat et des r\u00e9gions je", "start": 2226.16, "duration": 3.28}, {"text": "vais pas insister l'exemple de tout \u00e0", "start": 2227.76, "duration": 3.44}, {"text": "l'heure \u00e9tait \u00e9difiant et je remercie", "start": 2229.44, "duration": 5.399}, {"text": "Boris Ravignon pour la qualit\u00e9 et la", "start": 2231.2, "duration": 6.48}, {"text": "responsabilit\u00e9 de son \u00e9tude l\u00e0 o\u00f9 il", "start": 2234.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait tellement facile de d\u00e9noncer le", "start": 2237.68, "duration": 3.56}, {"text": "millefille administratif il a point\u00e9", "start": 2239.079, "duration": 5.121}, {"text": "justement les anomalies de notre syst\u00e8me", "start": 2241.24, "duration": 4.879}, {"text": "administratif nous pouvons encore faire", "start": 2244.2, "duration": 3.76}, {"text": "mieux par la confiance mutuelle", "start": 2246.119, "duration": 4.2}, {"text": "Catherine nous le disait ce matin il est", "start": 2247.96, "duration": 4.399}, {"text": "temps de passer d'un \u00e9tat tuteur \u00e0 un", "start": 2250.319, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9tat partenaire disons-le \u00e9galement de", "start": 2252.359, "duration": 5.121}, {"text": "notre c\u00f4t\u00e9 nous \u00e9lus locaux gardons-nous", "start": 2254.56, "duration": 4.519}, {"text": "de c\u00e9der trop rapidement \u00e0 la tentation", "start": 2257.48, "duration": 4.24}, {"text": "d'un discours simpliste sur l'\u00e9tat nous", "start": 2259.079, "duration": 5.04}, {"text": "pouvons encore am\u00e9liorer les choses par", "start": 2261.72, "duration": 4.96}, {"text": "cette confiance qui devrait d'ailleurs", "start": 2264.119, "duration": 4.521}, {"text": "s'exprimer je le pense dans", "start": 2266.68, "duration": 3.52}, {"text": "l'abaissement des mesures qui concourent", "start": 2268.64, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 une forme de une forme permanente de", "start": 2270.2, "duration": 4.159}, {"text": "suspicion les r\u00e8gles autour des conflits", "start": 2272.16, "duration": 3.36}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats sont n\u00e9cessaires dans le", "start": 2274.359, "duration": 3.361}, {"text": "cadre public priv\u00e9 mais mais elles", "start": 2275.52, "duration": 4.52}, {"text": "deviennent ubuesqu dans le cadre public", "start": 2277.72, "duration": 4.8}, {"text": "public quand nous sommes oblig\u00e9s \u00e0", "start": 2280.04, "duration": 4.24}, {"text": "chaque s\u00e9ance de de commission", "start": 2282.52, "duration": 3.2}, {"text": "permanente de quitter la salle parce", "start": 2284.28, "duration": 3.4}, {"text": "qu'un rapport concerne nos territoires", "start": 2285.72, "duration": 3.92}, {"text": "sous pr\u00e9texte d'\u00eatre mise en cause dans", "start": 2287.68, "duration": 4.36}, {"text": "une affaire de prise ill\u00e9gal int\u00e9r\u00eat \u00e7a", "start": 2289.64, "duration": 4.76}, {"text": "devient ridicule il faut \u00e0 tout prix que", "start": 2292.04, "duration": 4.079}, {"text": "le statut de l'\u00e9lu soit r\u00e9vis\u00e9 sur ce", "start": 2294.4, "duration": 4.6}, {"text": "point simplifions encore et toujours un", "start": 2296.119, "duration": 5.761}, {"text": "seul exemple la restauration collective", "start": 2299.0, "duration": 4.8}, {"text": "Boris en a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure nous nos", "start": 2301.88, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9gions sont pr\u00eates \u00e0 structurer des", "start": 2303.8, "duration": 4.0}, {"text": "fili\u00e8res d'approvisionnement local mais", "start": 2305.92, "duration": 3.399}, {"text": "il faut pour cela nous donner les moyens", "start": 2307.8, "duration": 4.279}, {"text": "de piloter l'achat local je vous cite", "start": 2309.319, "duration": 4.28}, {"text": "une anecdote quand le pr\u00e9sident de la", "start": 2312.079, "duration": 4.28}, {"text": "R\u00e9publique est venu dans la Marne chez", "start": 2313.599, "duration": 4.681}, {"text": "McCain dans le cadre du Sommet de chous-", "start": 2316.359, "duration": 4.401}, {"text": "France il avait face \u00e0 lui le pr\u00e9sident", "start": 2318.28, "duration": 4.0}, {"text": "des groupements de pommes de terre qui", "start": 2320.76, "duration": 3.92}, {"text": "lui disait monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 2322.28, "duration": 4.319}, {"text": "R\u00e9publique avec mcken ce qui est", "start": 2324.68, "duration": 3.919}, {"text": "formidable c'est qu'il nous garantissent", "start": 2326.599, "duration": 3.441}, {"text": "de nous acheter nos pommes de terre sur", "start": 2328.599, "duration": 3.321}, {"text": "les 3 ans qui viennent \u00e0 un prix qui a", "start": 2330.04, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fix\u00e9 d'avance et pour nous", "start": 2331.92, "duration": 3.76}, {"text": "producteurs de pommes de terre il utile", "start": 2333.64, "duration": 3.16}, {"text": "de dire que nous pouvons aller voir nos", "start": 2335.68, "duration": 2.919}, {"text": "banquiers qui vont nous pr\u00eater de", "start": 2336.8, "duration": 2.92}, {"text": "l'argent parce qu'ils savent que notre", "start": 2338.599, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9coulement de production est assur\u00e9 si", "start": 2339.72, "duration": 3.28}, {"text": "seulement nous pouvions faire la m\u00eame", "start": 2341.68, "duration": 3.439}, {"text": "chose dans nos lyc\u00e9es dans nos r\u00e9gions", "start": 2343.0, "duration": 3.28}, {"text": "duun mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale dans nos", "start": 2345.119, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9partements nous pourrions l\u00e0 aussi", "start": 2346.28, "duration": 3.64}, {"text": "faire avancer la cause agricole en", "start": 2348.16, "duration": 4.56}, {"text": "favorisant l'achat local alors que", "start": 2349.92, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00c9tat conna\u00eet l'une des plus", "start": 2352.72, "duration": 3.76}, {"text": "importantes mutations de son histoire", "start": 2354.079, "duration": 5.201}, {"text": "n'est-ce pas enfin le moment n'est-ce", "start": 2356.48, "duration": 5.2}, {"text": "pas enfin l'occasion de lui redonner", "start": 2359.28, "duration": 3.839}, {"text": "toute la mesure de ce pourquoi il est", "start": 2361.68, "duration": 4.04}, {"text": "fait le r\u00e9galien avant tout et de donner", "start": 2363.119, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 nos r\u00e9gions \u00e0 nos collectivit\u00e9s le", "start": 2365.72, "duration": 4.359}, {"text": "soin de g\u00e9rer les services publics", "start": 2367.44, "duration": 4.84}, {"text": "communes intercommunalit\u00e9 d\u00e9partements", "start": 2370.079, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9gion onont d\u00e9montr\u00e9 depuis 40 ans pas", "start": 2372.28, "duration": 5.28}, {"text": "une pas un des th\u00e8mes qui a fait l'objet", "start": 2375.4, "duration": 3.56}, {"text": "de la d\u00e9centralisation n'a fait l'objet", "start": 2377.56, "duration": 3.6}, {"text": "d'un retour arri\u00e8re pourquoi parce que", "start": 2378.96, "duration": 4.399}, {"text": "nous avons d\u00e9montr\u00e9 qu'en proximit\u00e9", "start": 2381.16, "duration": 3.439}, {"text": "qu'en lien avec notre territoires nous", "start": 2383.359, "duration": 2.321}, {"text": "savons construire des politiques", "start": 2384.599, "duration": 3.121}, {"text": "publiques et moderniser le service", "start": 2385.68, "duration": 4.76}, {"text": "public de l'\u00c9tat de la de de la France", "start": 2387.72, "duration": 4.92}, {"text": "pardon excusez-moi donc nous pouvons", "start": 2390.44, "duration": 4.639}, {"text": "continuer dans la m\u00eame trajectoire et", "start": 2392.64, "duration": 4.36}, {"text": "nous attendons beaucoup ch\u00e8re Catherine", "start": 2395.079, "duration": 4.961}, {"text": "du du dialogue que tu nous as propos\u00e9", "start": 2397.0, "duration": 4.64}, {"text": "qui va commencer tr\u00e8s rapidement et qui", "start": 2400.04, "duration": 3.559}, {"text": "nous permettra j'en suis s\u00fbr de faire", "start": 2401.64, "duration": 3.719}, {"text": "avancer notre", "start": 2403.599, "duration": 5.48}, {"text": "pays de le moderniser en lien \u00e9videmment", "start": 2405.359, "duration": 5.881}, {"text": "avec les attentes de nos concitoyens qui", "start": 2409.079, "duration": 3.681}, {"text": "sont \u00e9videmment au c\u0153ur de nos", "start": 2411.24, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9occupations je vous", "start": 2412.76, "duration": 3.2}, {"text": "remercie madame Carole Delga pr\u00e9sidente", "start": 2420.839, "duration": 5.941}, {"text": "de r\u00e9gion de France", "start": 2423.4, "duration": 10.649}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2426.78, "duration": 7.269}, {"text": "bonjour \u00e0 \u00e0 toutes et bonjour \u00e0 \u00e0 tous", "start": 2434.319, "duration": 5.52}, {"text": "madame la ministre en charge du", "start": 2437.56, "duration": 4.2}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 2439.839, "duration": 3.921}, {"text": "la d\u00e9centralisation repr\u00e9sentant", "start": 2441.76, "duration": 4.079}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ch\u00e8re", "start": 2443.76, "duration": 5.44}, {"text": "Catherine Vautrin monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2445.839, "duration": 7.24}, {"text": "du S\u00e9nat cher G\u00e9rard Larcher Mesdames et", "start": 2449.2, "duration": 6.28}, {"text": "Messieurs les parlementaires monsieur le", "start": 2453.079, "duration": 5.401}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 2455.48, "duration": 4.52}, {"text": "cher", "start": 2458.48, "duration": 4.2}, {"text": "youunous madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 2460.0, "duration": 7.4}, {"text": "l'Association des R\u00e9gions d'Ukraine cher", "start": 2462.68, "duration": 7.04}, {"text": "Tatiana monsieur le Pr\u00e9sident de la", "start": 2467.4, "duration": 6.0}, {"text": "R\u00e9gion grandest cher Franck Mesdames et", "start": 2469.72, "duration": 6.68}, {"text": "Messieurs les pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidentes", "start": 2473.4, "duration": 5.52}, {"text": "des r\u00e9gions de France Mesdames et", "start": 2476.4, "duration": 4.64}, {"text": "Messieurs les pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidents", "start": 2478.92, "duration": 5.199}, {"text": "des oblast d'Ukraine Mesdames et", "start": 2481.04, "duration": 6.96}, {"text": "Messieurs les \u00e9lus r\u00e9gionaux euh", "start": 2484.119, "duration": 6.801}, {"text": "d\u00e9partementaux communaux chers coll\u00e8gues", "start": 2488.0, "duration": 5.8}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident du des c\u00e9ser de", "start": 2490.92, "duration": 6.48}, {"text": "France cher Dominique Vienne madame la", "start": 2493.8, "duration": 7.2}, {"text": "pr\u00e9fette de r\u00e9gion Mesdames et Messieurs", "start": 2497.4, "duration": 6.0}, {"text": "chers partenaires Mesdames et Messieurs", "start": 2501.0, "duration": 4.079}, {"text": "les agents des", "start": 2503.4, "duration": 4.48}, {"text": "collectivit\u00e9s quel beau congr\u00e8s et", "start": 2505.079, "duration": 4.76}, {"text": "combien cela fait chaud au c\u0153ur de", "start": 2507.88, "duration": 5.6}, {"text": "partager dans le tumulte parfois", "start": 2509.839, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9tourdissant qui nous entourne en", "start": 2513.48, "duration": 5.92}, {"text": "s'\u00e9coutant en se respectant et en", "start": 2516.24, "duration": 6.32}, {"text": "dialoguant le dialogue l'\u00e9coute le", "start": 2519.4, "duration": 6.48}, {"text": "respect ont en commun qu'elles sont des", "start": 2522.56, "duration": 6.0}, {"text": "conditions essentielles de la paix", "start": 2525.88, "duration": 6.4}, {"text": "sociale mais aussi du d\u00e9bat politique et", "start": 2528.56, "duration": 6.64}, {"text": "de l'\u00e9mergence de nouvelles id\u00e9es de la", "start": 2532.28, "duration": 6.039}, {"text": "construction de solutions et bien s\u00fbr la", "start": 2535.2, "duration": 7.0}, {"text": "construction de l'Europe des \u00e9tats ces", "start": 2538.319, "duration": 6.321}, {"text": "mois ces semaines ces jours \u00e9cou\u00e9s", "start": 2542.2, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9coul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s madame la", "start": 2544.64, "duration": 4.719}, {"text": "ministre ch\u00e8re Catherine monsieur le", "start": 2547.359, "duration": 4.96}, {"text": "Pr\u00e9sident du S\u00e9nat cher G\u00e9rard Larcher", "start": 2549.359, "duration": 5.561}, {"text": "par le tumulte des passions politiques", "start": 2552.319, "duration": 5.321}, {"text": "par les phrases grandes et petites par", "start": 2554.92, "duration": 5.12}, {"text": "le tourbillon des promesses et des", "start": 2557.64, "duration": 5.679}, {"text": "man\u0153uvres par la pouss\u00e9e nationaliste", "start": 2560.04, "duration": 7.36}, {"text": "surtout notre pays la France doit se", "start": 2563.319, "duration": 6.161}, {"text": "r\u00e9concilier avec elle ces mois ces", "start": 2567.4, "duration": 5.08}, {"text": "semaines ces jours \u00e9coul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 2569.48, "duration": 5.24}, {"text": "marqu\u00e9s monsieur le vice-pr\u00e9sident du", "start": 2572.48, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en cher youunous par une", "start": 2574.72, "duration": 5.399}, {"text": "peur qui s'empare de l'Europe peur de", "start": 2577.48, "duration": 6.04}, {"text": "l'autre de l'\u00e9tranger vertige de sa", "start": 2580.119, "duration": 5.161}, {"text": "propre construction mont\u00e9e des", "start": 2583.52, "duration": 5.4}, {"text": "populismes et pousser du vote", "start": 2585.28, "duration": 7.0}, {"text": "europeceptique nos voisins ferment leurs", "start": 2588.92, "duration": 5.72}, {"text": "fronti\u00e8res d'autres envisagent de", "start": 2592.28, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9roger aux r\u00e8gles communautaires sur", "start": 2594.64, "duration": 3.959}, {"text": "l'asile et", "start": 2597.359, "duration": 4.681}, {"text": "l'immigration notre espace commun", "start": 2598.599, "duration": 6.681}, {"text": "l'Europe je l'affirme nous l'affirmons", "start": 2602.04, "duration": 6.96}, {"text": "tous les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion l'Europe a", "start": 2605.28, "duration": 7.12}, {"text": "aussi besoin de r\u00e9conciliation et elle", "start": 2609.0, "duration": 5.96}, {"text": "est notre", "start": 2612.4, "duration": 2.56}, {"text": "avenir ces mois ces semaines ces jours", "start": 2622.079, "duration": 6.161}, {"text": "\u00e9coul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s madame la", "start": 2626.0, "duration": 4.079}, {"text": "Pr\u00e9sidente de l'Association des R\u00e9gions", "start": 2628.24, "duration": 4.48}, {"text": "d'Ukraine Mesdames et Messieurs les", "start": 2630.079, "duration": 5.841}, {"text": "Pr\u00e9sidents des oblastes Ukrainiens par", "start": 2632.72, "duration": 5.08}, {"text": "la poursuite de la guerre", "start": 2635.92, "duration": 3.919}, {"text": "aux portes de l'Europe sur notre", "start": 2637.8, "duration": 5.279}, {"text": "continent notre continent renoue avec", "start": 2639.839, "duration": 5.76}, {"text": "les moments tragiques de son pass\u00e9 que", "start": 2643.079, "duration": 6.081}, {"text": "nous esp\u00e9rions \u00e0 jamais \u00e9int \u00e0 jamais", "start": 2645.599, "duration": 6.121}, {"text": "r\u00e9concilier nous sommes \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s", "start": 2649.16, "duration": 5.52}, {"text": "chers amis Ukrainiens plus que jamais", "start": 2651.72, "duration": 5.72}, {"text": "avec nos r\u00e9gions avec la France bien", "start": 2654.68, "duration": 5.24}, {"text": "entendu et avec l'Europe pour vous", "start": 2657.44, "duration": 5.32}, {"text": "exprimer notre total soutien et notre", "start": 2659.92, "duration": 5.24}, {"text": "fraternit\u00e9 c'est le sens du partenariat", "start": 2662.76, "duration": 4.88}, {"text": "que nous avons sign\u00e9 ensemble ce matin", "start": 2665.16, "duration": 5.28}, {"text": "entre nos deux", "start": 2667.64, "duration": 2.8}, {"text": "associations j'ai souvent pens\u00e9 dans ce", "start": 2670.48, "duration": 4.839}, {"text": "tumulte \u00e0 ce discours de Victor Hugo", "start": 2673.04, "duration": 5.079}, {"text": "lors du congr\u00e8s de la paix \u00e0 Paris en", "start": 2675.319, "duration": 5.721}, {"text": "1849 devant l'Assembl\u00e9e", "start": 2678.119, "duration": 5.841}, {"text": "constituante plus connue sous le nom de", "start": 2681.04, "duration": 5.64}, {"text": "discours sur les \u00c9tats-Unis d'Europe", "start": 2683.96, "duration": 7.0}, {"text": "Hugo \u00e9crivait un jour on verra cette", "start": 2686.68, "duration": 8.0}, {"text": "France cette Allemagne cette Angleterre", "start": 2690.96, "duration": 7.639}, {"text": "cette Russie cette Espagne cette nation", "start": 2694.68, "duration": 7.96}, {"text": "immense se nommant l'Europe sans que", "start": 2698.599, "duration": 7.52}, {"text": "cela cesse d'\u00eatre des patries se frendre", "start": 2702.64, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e9troitement dans une unit\u00e9 sup\u00e9rieure et", "start": 2706.119, "duration": 7.2}, {"text": "constituer la fraternit\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0", "start": 2709.599, "duration": 7.48}, {"text": "l'image de la fraternit\u00e9 humaine c'est", "start": 2713.319, "duration": 5.881}, {"text": "cette fraternit\u00e9 que nous voulons", "start": 2717.079, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9affirmer ensemble aujourd'hui elle le", "start": 2719.2, "duration": 6.32}, {"text": "ciment de notre nation que nous devons", "start": 2722.72, "duration": 5.76}, {"text": "bien s\u00fbr faire par AG \u00e0 toutes les", "start": 2725.52, "duration": 4.52}, {"text": "nations", "start": 2728.48, "duration": 4.24}, {"text": "d'Europe bien s\u00fbr il n'y avait pas de", "start": 2730.04, "duration": 3.92}, {"text": "lieu plus", "start": 2732.72, "duration": 4.2}, {"text": "symbolique en France que Strasbourg pour", "start": 2733.96, "duration": 6.359}, {"text": "accueillir le 20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de", "start": 2736.92, "duration": 6.08}, {"text": "France nous aspirons tous \u00e0 retrouver", "start": 2740.319, "duration": 5.601}, {"text": "l'\u00e9lan vers la paix exprim\u00e9 par Robert", "start": 2743.0, "duration": 5.359}, {"text": "Schuman alors ministre des Affaires", "start": 2745.92, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res dans son discours fondateur", "start": 2748.359, "duration": 4.361}, {"text": "du 9 mai", "start": 2751.0, "duration": 5.04}, {"text": "1950 pour que la paix puisse vraiment", "start": 2752.72, "duration": 6.24}, {"text": "courir sa chance il faut d'abord qu'il y", "start": 2756.04, "duration": 7.279}, {"text": "ait une Europe ici cher Franck dans le", "start": 2758.96, "duration": 7.68}, {"text": "chef-lieu de votre belle r\u00e9gion qui est", "start": 2763.319, "duration": 6.04}, {"text": "aussi une capitale europ\u00e9enne les", "start": 2766.64, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9gions de France ont souhait\u00e9 avec la", "start": 2769.359, "duration": 5.041}, {"text": "m\u00eame d\u00e9termination exprimer un message", "start": 2771.48, "duration": 6.24}, {"text": "de confiance dans l'Europe dans son dans", "start": 2774.4, "duration": 5.56}, {"text": "ses institutions et dans son", "start": 2777.72, "duration": 5.399}, {"text": "avenir Renaud Muselier pr\u00e9sident d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 2779.96, "duration": 5.879}, {"text": "de r\u00e9gion de France et moi-m\u00eame", "start": 2783.119, "duration": 5.681}, {"text": "souhaitons te Mercier cher Franck", "start": 2785.839, "duration": 6.041}, {"text": "d'avoir accueilli ce congr\u00e8s ici tout", "start": 2788.8, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e8s du si\u00e8ge de la r\u00e9gion que tu", "start": 2791.88, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sides merci pour cet accueil parfait", "start": 2793.359, "duration": 6.521}, {"text": "merci \u00e0 tes", "start": 2796.72, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9quipes merci \u00e0 tes \u00e9quipes \u00e0 l'ensemble", "start": 2807.559, "duration": 7.121}, {"text": "des \u00e9lus r\u00e9gionaux mais bien s\u00fbr \u00e0", "start": 2811.599, "duration": 6.161}, {"text": "l'ensemble de tes collaborateurs qui", "start": 2814.68, "duration": 6.0}, {"text": "vraiment ont d\u00e9montr\u00e9", "start": 2817.76, "duration": 5.559}, {"text": "l'arrieur dans l'organisation", "start": 2820.68, "duration": 6.36}, {"text": "l'attention aux invit\u00e9s qui caract\u00e9rise", "start": 2823.319, "duration": 6.601}, {"text": "si bien les gens de l'Est de l'Alsace de", "start": 2827.04, "duration": 6.039}, {"text": "la laorine de champagne Harden et ce", "start": 2829.92, "duration": 6.08}, {"text": "sont deux turbulents qui appr\u00e9cient", "start": 2833.079, "duration": 4.841}, {"text": "cette rigueur et ce s\u00e9rieux Renaud", "start": 2836.0, "duration": 4.8}, {"text": "Muselier et moi-m\u00eame", "start": 2837.92, "duration": 9.28}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2840.8, "duration": 8.48}, {"text": "cher Franck de\u00eatre propos\u00e9 pour", "start": 2847.2, "duration": 4.48}, {"text": "organiser notre congr\u00e8s en cette Ann\u00e9e", "start": 2849.28, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne nous ne pouvons pas", "start": 2851.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'organiser dans une autre ville que", "start": 2853.48, "duration": 4.76}, {"text": "Strasbourg pour c\u00e9l\u00e9brer l'amiti\u00e9 entre", "start": 2854.88, "duration": 7.08}, {"text": "les r\u00e9gions pour c\u00e9l\u00e9brer l'amiti\u00e9", "start": 2858.24, "duration": 6.359}, {"text": "franco-allemande et la passion pour", "start": 2861.96, "duration": 6.0}, {"text": "l'Europe donc ce 20e congr\u00e8s des r\u00e9gions", "start": 2864.599, "duration": 6.881}, {"text": "en grand est au c\u0153ur d'une r\u00e9gion tourn\u00e9", "start": 2867.96, "duration": 5.56}, {"text": "par son histoire vers l'Europe est une", "start": 2871.48, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tape dans une ann\u00e9e europ\u00e9enne un", "start": 2873.52, "duration": 4.96}, {"text": "nouveau Parlement europ\u00e9en s'est", "start": 2875.8, "duration": 4.4}, {"text": "install\u00e9 une nouvelle Commission", "start": 2878.48, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne prendra ses fonctions en fin", "start": 2880.2, "duration": 4.0}, {"text": "d'ann\u00e9e un nouveau", "start": 2882.68, "duration": 5.2}, {"text": "cadre financier europ\u00e9en va \u00eatre d\u00e9battu", "start": 2884.2, "duration": 7.2}, {"text": "en choisissant ce th\u00e8me avec Franck et", "start": 2887.88, "duration": 6.4}, {"text": "Renaud avec les pr\u00e9sident et pr\u00e9sidents", "start": 2891.4, "duration": 4.439}, {"text": "de r\u00e9gion nous voulions adresser aux", "start": 2894.28, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais aux Europ\u00e9ens un t\u00e9moignage", "start": 2895.839, "duration": 4.121}, {"text": "d'espoir face \u00e0", "start": 2898.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'euroscepticisme l'Europe est l'avenir", "start": 2899.96, "duration": 5.68}, {"text": "des r\u00e9gions les r\u00e9gions sont l'avenir de", "start": 2902.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'Europe", "start": 2905.64, "duration": 3.88}, {"text": "madame la ministre ch\u00e8re Catherine", "start": 2907.52, "duration": 4.0}, {"text": "Vautrin je tiens \u00e0 vous remercier \u00e0", "start": 2909.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'unition avec les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 2911.52, "duration": 3.48}, {"text": "pour la r\u00e9union de travail que nous", "start": 2913.72, "duration": 3.359}, {"text": "avons tenu ce matin nous l'attendions", "start": 2915.0, "duration": 5.8}, {"text": "j'avais l'an dernier \u00e0 saintmot exprim\u00e9", "start": 2917.079, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre et", "start": 2920.8, "duration": 4.279}, {"text": "lesabatborne la forte attente des", "start": 2922.52, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9gions pour que le partenariat entre", "start": 2925.079, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00c9tat et nos r\u00e9gions connaissent un", "start": 2927.319, "duration": 4.601}, {"text": "nouveau souffle ce souffle de saintmot", "start": 2929.4, "duration": 4.04}, {"text": "n'a pas", "start": 2931.92, "duration": 6.32}, {"text": "faibli nous devons continuer \u00e0 avoir un", "start": 2933.44, "duration": 7.2}, {"text": "nouveau si un nouveau souffle qu'il", "start": 2938.24, "duration": 3.879}, {"text": "s'agisse de la", "start": 2940.64, "duration": 4.32}, {"text": "recentralisation de l'apprentissage que", "start": 2942.119, "duration": 5.841}, {"text": "nous avons regrett\u00e9 de l'organisation de", "start": 2944.96, "duration": 5.8}, {"text": "nos recettes de l'\u00e9rosion pardon de nos", "start": 2947.96, "duration": 3.92}, {"text": "recettes", "start": 2950.76, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9gionales du poids et des co\u00fbts", "start": 2951.88, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9normes des doublons et des", "start": 2953.839, "duration": 3.801}, {"text": "enchev\u00eatrements de comp\u00e9tences mis en", "start": 2955.48, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9vidence par rigvert et par Boris", "start": 2957.64, "duration": 7.199}, {"text": "Ravignon que je remercie de sa pr\u00e9sence", "start": 2961.319, "duration": 4.401}, {"text": "nous", "start": 2964.839, "duration": 3.72}, {"text": "devons contraire d\u00e9velopper la", "start": 2965.72, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9mocratie de proximit\u00e9 l'intelligence", "start": 2968.559, "duration": 6.201}, {"text": "territoriale et les libert\u00e9s locales je", "start": 2971.4, "duration": 5.6}, {"text": "sans poindre chez nos concitoyens une", "start": 2974.76, "duration": 5.4}, {"text": "perte de confiance dans notre capacit\u00e9", "start": 2977.0, "duration": 5.92}, {"text": "nous les politiques am\u00e9liorer leur vie", "start": 2980.16, "duration": 5.32}, {"text": "alors je constatais en effet \u00e0 Saint", "start": 2982.92, "duration": 5.12}, {"text": "Malot que les r\u00e9gions les collectivit\u00e9s", "start": 2985.48, "duration": 4.639}, {"text": "d'outremer \u00e9taient travers\u00e9 de tension", "start": 2988.04, "duration": 4.519}, {"text": "sociale et \u00e9conomique tr\u00e8s forte d'une", "start": 2990.119, "duration": 5.361}, {"text": "attente d'une plus grande autonomie", "start": 2992.559, "duration": 5.24}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident de la publ annonc\u00e9", "start": 2995.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9galement il y a de \u00e7a 1 an un processus", "start": 2997.799, "duration": 4.56}, {"text": "d'autonomie pour la Corse sur tous ces", "start": 3000.16, "duration": 5.04}, {"text": "sujets le souffle de Saint Malo ne s'est", "start": 3002.359, "duration": 5.841}, {"text": "pas apais\u00e9 les projets sont au milieu du", "start": 3005.2, "duration": 6.0}, {"text": "gay les r\u00e9formes toujours attendues nous", "start": 3008.2, "duration": 5.76}, {"text": "devons aboutir sur les promesses de", "start": 3011.2, "duration": 5.399}, {"text": "dialogue nous demandons madame la", "start": 3013.96, "duration": 4.44}, {"text": "ministre un changement de m\u00e9thode", "start": 3016.599, "duration": 4.441}, {"text": "reposant sur le dialogue l'\u00e9coute le", "start": 3018.4, "duration": 5.56}, {"text": "respect nous souhaitons travailler avec", "start": 3021.04, "duration": 5.0}, {"text": "vous c'est\u00e0dire partager une m\u00eame", "start": 3023.96, "duration": 4.96}, {"text": "communaut\u00e9 d'action c'est le sens de la", "start": 3026.04, "duration": 4.48}, {"text": "mobilisation des Fran\u00e7ais lors des", "start": 3028.92, "duration": 3.8}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives c'est", "start": 3030.52, "duration": 4.92}, {"text": "le frontc r\u00e9publicain qui a gagn\u00e9 c'est", "start": 3032.72, "duration": 5.879}, {"text": "le franc r\u00e9publicain qui nous oblige il", "start": 3035.44, "duration": 6.24}, {"text": "exige de nous que nous agissions sans", "start": 3038.599, "duration": 6.121}, {"text": "tarder comme des partenaires pour les", "start": 3041.68, "duration": 8.119}, {"text": "Fran\u00e7ais en partageant l'obsession du", "start": 3044.72, "duration": 7.839}, {"text": "r\u00e9sultat dans ce contexte au sein de", "start": 3049.799, "duration": 5.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui contraint le", "start": 3052.559, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement \u00e0 ne l\u00e9gif f\u00e9r\u00e9 que sur un", "start": 3055.4, "duration": 4.439}, {"text": "nombre r\u00e9duit de projets de loi avec les", "start": 3057.319, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidentes et pr\u00e9sidentes de r\u00e9gion de", "start": 3059.839, "duration": 3.76}, {"text": "France nous sommes convaincus que", "start": 3061.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'action conjointe du pouvoir", "start": 3063.599, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e8glementaire gouvernemental et des", "start": 3065.599, "duration": 4.72}, {"text": "politiques publiques r\u00e9gionales peut", "start": 3067.839, "duration": 4.801}, {"text": "permettre de r\u00e9pondre aux fortes", "start": 3070.319, "duration": 5.361}, {"text": "attentes des Fran\u00e7ais et d'agir pour le", "start": 3072.64, "duration": 6.08}, {"text": "pays la perte de confiance des Fran\u00e7ais", "start": 3075.68, "duration": 4.56}, {"text": "dans l'action publique et dans la", "start": 3078.72, "duration": 5.16}, {"text": "politique r\u00e9sulte pour une grande part \u00e0", "start": 3080.24, "duration": 5.52}, {"text": "la fois de la perte de pouvoir d'agir", "start": 3083.88, "duration": 5.76}, {"text": "des \u00e9lus loc et de promesses non tenues", "start": 3085.76, "duration": 6.4}, {"text": "il est urgent de changer de m\u00e9thode la", "start": 3089.64, "duration": 4.919}, {"text": "France a besoin de moins d'\u00c9tat et", "start": 3092.16, "duration": 5.52}, {"text": "davantage de pouvoirs locaux la France", "start": 3094.559, "duration": 5.76}, {"text": "des pouvoirs locaux c'est aussi en Corse", "start": 3097.68, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 la R\u00e9union en Guyane en Martinique et", "start": 3100.319, "duration": 5.641}, {"text": "en Guadeloupe \u00e0 maotte mais aussi \u00e0", "start": 3103.4, "duration": 4.76}, {"text": "Saint-Pierre et Miquelon \u00e0 Saint-Martin", "start": 3105.96, "duration": 3.72}, {"text": "je n'oublie pas la", "start": 3108.16, "duration": 4.159}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie l\u00e0 aussi nous", "start": 3109.68, "duration": 5.679}, {"text": "attendons un changement de m\u00e9thode les", "start": 3112.319, "duration": 5.76}, {"text": "crises s'y succ\u00e8dent celle de la vie ch\u00e8", "start": 3115.359, "duration": 5.44}, {"text": "celle des migrations celle de l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3118.079, "duration": 5.921}, {"text": "l'eau celle des catastrophes climatiques", "start": 3120.799, "duration": 6.841}, {"text": "l'attachement aux couleurs de notre beau", "start": 3124.0, "duration": 6.92}, {"text": "drapeau fran\u00e7ais il prend un sens", "start": 3127.64, "duration": 6.159}, {"text": "d'autant plus grand que l'on s'\u00e9loigne", "start": 3130.92, "duration": 4.879}, {"text": "de Paris et de la", "start": 3133.799, "duration": 4.961}, {"text": "m\u00e9tropole nous sommes pr\u00eates nous sommes", "start": 3135.799, "duration": 7.121}, {"text": "pr\u00eates toutes les r\u00e9gions de France pour", "start": 3138.76, "duration": 6.44}, {"text": "continuer \u00e0 travailler ardemment pour", "start": 3142.92, "duration": 4.72}, {"text": "notre R\u00e9publique et \u00e0 travailler en", "start": 3145.2, "duration": 5.68}, {"text": "partenariat avec le gouvernement nous", "start": 3147.64, "duration": 7.479}, {"text": "devons former un pacte de confiance et", "start": 3150.88, "duration": 7.64}, {"text": "d'action conjointe nous devons former un", "start": 3155.119, "duration": 7.281}, {"text": "pack comme au rugby pour pouvoir nous", "start": 3158.52, "duration": 6.76}, {"text": "bas\u00e9 sur les fondations d'un dialogue du", "start": 3162.4, "duration": 5.159}, {"text": "partenariat la volont\u00e9 partager de", "start": 3165.28, "duration": 3.559}, {"text": "nouvelle \u00e9tape de", "start": 3167.559, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9centralisation le partenariat de", "start": 3168.839, "duration": 6.121}, {"text": "confiance et d'action conjointe auquel", "start": 3171.359, "duration": 6.041}, {"text": "toutes nos r\u00e9gions euh aspire dans", "start": 3174.96, "duration": 5.32}, {"text": "l'Hexagone dans les outres-mers et", "start": 3177.4, "duration": 5.919}, {"text": "enc repose avant tout sur la volont\u00e9 de", "start": 3180.28, "duration": 5.24}, {"text": "chacun des ex\u00e9cutifs r\u00e9gionaux", "start": 3183.319, "duration": 5.52}, {"text": "d'accro\u00eetre leur capacit\u00e9 \u00e0 agir et donc", "start": 3185.52, "duration": 7.559}, {"text": "leur efficacit\u00e9 au service des Fran\u00e7ais", "start": 3188.839, "duration": 7.121}, {"text": "au service du collectif national", "start": 3193.079, "duration": 5.081}, {"text": "d'am\u00e9liorer la performance de la d\u00e9pense", "start": 3195.96, "duration": 4.08}, {"text": "publique et d'apporter des solutions", "start": 3198.16, "duration": 4.679}, {"text": "dans la proximit\u00e9 c'est l'association de", "start": 3200.04, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00c9tat et des r\u00e9gions non pas d'\u00e9gal \u00e0", "start": 3202.839, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9gal mais de partenaire \u00e0 partenaire de", "start": 3206.04, "duration": 5.48}, {"text": "l'action publique qui peut nous donner", "start": 3208.68, "duration": 5.2}, {"text": "une grande partie des cl\u00e9s du succ\u00e8s", "start": 3211.52, "duration": 4.319}, {"text": "face aux d\u00e9fis qui nous", "start": 3213.88, "duration": 4.959}, {"text": "attendent nous avons besoin de", "start": 3215.839, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9concilier les Fran\u00e7ais le pacte de", "start": 3218.839, "duration": 6.0}, {"text": "confiance et d'action conjointe en", "start": 3221.68, "duration": 6.6}, {"text": "serait un bon d\u00e9but r\u00e9concilier les", "start": 3224.839, "duration": 7.121}, {"text": "Fran\u00e7ais d'abord par un meilleur acc\u00e8s \u00e0", "start": 3228.28, "duration": 6.88}, {"text": "l'emploi nous d\u00e9fendons la France du", "start": 3231.96, "duration": 6.52}, {"text": "travail R\u00e9 et \u00e9tat nous sommes", "start": 3235.16, "duration": 5.639}, {"text": "partenaires d\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9tape de", "start": 3238.48, "duration": 4.04}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi qui passe par", "start": 3240.799, "duration": 4.8}, {"text": "l'\u00e9ducation la formation l'orientation", "start": 3242.52, "duration": 6.12}, {"text": "vers les m\u00e9tiers c'est l'\u00e9ducation qui", "start": 3245.599, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9mancipe c'est la formation qui pr\u00e9pare", "start": 3248.64, "duration": 5.84}, {"text": "la vie actime c'est l'orientation qui", "start": 3251.48, "duration": 5.2}, {"text": "permet d'\u00e9chapper au terribles", "start": 3254.48, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9terminismes sociaux et", "start": 3256.68, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9ographiques les r\u00e9gions attendent une", "start": 3259.48, "duration": 4.2}, {"text": "pleine comp\u00e9tence en mati\u00e8re", "start": 3262.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'orientation scolaire ell demande que", "start": 3263.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'on supprime les enchev\u00eatrements dans", "start": 3266.0, "duration": 5.48}, {"text": "les politiques en faveur des lyc\u00e9es", "start": 3268.24, "duration": 6.4}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi la France du travail", "start": 3271.48, "duration": 6.319}, {"text": "passe par le soutien aux entreprises et", "start": 3274.64, "duration": 6.56}, {"text": "bien s\u00fbr une souverainet\u00e9 retrouv\u00e9e", "start": 3277.799, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9gion et \u00e9tat nous agissons ensemble", "start": 3281.2, "duration": 3.359}, {"text": "pour la", "start": 3283.64, "duration": 2.28}, {"text": "r\u00e9industrialisation pour la", "start": 3284.559, "duration": 3.441}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises pour la", "start": 3285.92, "duration": 5.12}, {"text": "cr\u00e9ation d'emplois les r\u00e9gions consacre", "start": 3288.0, "duration": 5.16}, {"text": "chaque ann\u00e9e 3 milliards d'euros chaque", "start": 3291.04, "duration": 4.559}, {"text": "ann\u00e9e pour le soutien au d\u00e9veloppement", "start": 3293.16, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomique", "start": 3295.599, "duration": 2.96}, {"text": "dans ce domaine elles attendent", "start": 3296.92, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement de disposer de comp\u00e9tences", "start": 3298.559, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9largies en mati\u00e8re d'aide \u00e0", "start": 3300.319, "duration": 4.161}, {"text": "l'investissement de captation pour le", "start": 3302.359, "duration": 5.281}, {"text": "foncier industriel de soutien \u00e0", "start": 3304.48, "duration": 6.639}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des territoires l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3307.64, "duration": 5.959}, {"text": "l'emploi c'est aussi garantir \u00e0 chaque", "start": 3311.119, "duration": 5.761}, {"text": "salari\u00e9 un revenu d\u00e9cent et lutter", "start": 3313.599, "duration": 5.881}, {"text": "contre l'indessance des travailleurs", "start": 3316.88, "duration": 5.439}, {"text": "pauvres les r\u00e9gions agissent pour", "start": 3319.48, "duration": 4.8}, {"text": "soutenir le pouvoir d'achat des familles", "start": 3322.319, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 travers leurs politiques \u00e9ducativ les", "start": 3324.28, "duration": 5.0}, {"text": "aides \u00e0 la mobilit\u00e9 ou encore les aides", "start": 3326.799, "duration": 5.721}, {"text": "au permis de conduire les TPE et les PME", "start": 3329.28, "duration": 5.92}, {"text": "attendent davantage de soutien pour", "start": 3332.52, "duration": 6.24}, {"text": "pouvoir all\u00e9ger le co\u00fbt du travail nous", "start": 3335.2, "duration": 6.56}, {"text": "devons r\u00e9concilier r\u00e9concilier les", "start": 3338.76, "duration": 6.4}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e9galement par un effort sans", "start": 3341.76, "duration": 6.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent sur les mobilit\u00e9s", "start": 3345.16, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 nous devons cr\u00e9er du lien", "start": 3347.92, "duration": 5.639}, {"text": "entre les territoires et c'est ainsi que", "start": 3350.88, "duration": 5.52}, {"text": "nous r\u00e9concilierons les Fran\u00e7ais les", "start": 3353.559, "duration": 5.121}, {"text": "transports c'est ce qui permet de relier", "start": 3356.4, "duration": 4.88}, {"text": "les personnes les territoires de se", "start": 3358.68, "duration": 5.6}, {"text": "rencontrer et de lutter contre la peur", "start": 3361.28, "duration": 6.36}, {"text": "de l'autre les r\u00e9gions plaident avec de", "start": 3364.28, "duration": 5.44}, {"text": "nombreuses propositions depuis 2 ans", "start": 3367.64, "duration": 4.399}, {"text": "pour que nous puissions enfin d\u00e9marrer", "start": 3369.72, "duration": 4.879}, {"text": "le travail de pr\u00e9paration d'un New Deal", "start": 3372.039, "duration": 4.721}, {"text": "sur les mobilit\u00e9s nous avons besoin de", "start": 3374.599, "duration": 4.24}, {"text": "remettre \u00e0 niveau les infrastructures", "start": 3376.76, "duration": 4.68}, {"text": "ferroviaires de moderniser nos syst\u00e8mes", "start": 3378.839, "duration": 5.0}, {"text": "de g\u00e9olocalisation en direct et notre", "start": 3381.44, "duration": 5.359}, {"text": "mat\u00e9riel roulant de d\u00e9velopper l' de nos", "start": 3383.839, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9seaux les nouvelles lignes \u00e0 grande", "start": 3386.799, "duration": 4.28}, {"text": "vitesse bien \u00e9videmment les CERMES le", "start": 3388.68, "duration": 5.24}, {"text": "lion tururin depuis 2 ans nous n'avons", "start": 3391.079, "duration": 4.881}, {"text": "eu aucune r\u00e9union pour pouvoir", "start": 3393.92, "duration": 4.679}, {"text": "travailler s\u00e9rieusement \u00e0 ces sujets", "start": 3395.96, "duration": 4.68}, {"text": "pour relier les personnes et les", "start": 3398.599, "duration": 4.881}, {"text": "territoires nous devons aussi fortement", "start": 3400.64, "duration": 5.399}, {"text": "soutenir les mobilit\u00e9s individuelles", "start": 3403.48, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 parce que nous devons apporter", "start": 3406.039, "duration": 5.721}, {"text": "une r\u00e9ponse \u00e0 tous les Fran\u00e7ais dans les", "start": 3408.68, "duration": 5.28}, {"text": "territoires denses et dans les", "start": 3411.76, "duration": 5.079}, {"text": "Territoires moins denses les mobilit\u00e9s", "start": 3413.96, "duration": 5.119}, {"text": "individuelles d\u00e9carbon\u00e9 cela passe par", "start": 3416.839, "duration": 4.681}, {"text": "le soutien aux v\u00e9hicules \u00e9lectriques des", "start": 3419.079, "duration": 5.24}, {"text": "particuliers les bornes de recharge la", "start": 3421.52, "duration": 4.68}, {"text": "production et la distribution", "start": 3424.319, "duration": 4.561}, {"text": "d'hydrog\u00e8ne pour la mobilit\u00e9 lourde le", "start": 3426.2, "duration": 5.28}, {"text": "soutien \u00e0 la conversion", "start": 3428.88, "duration": 5.479}, {"text": "automobile et puis bien s\u00fbr r\u00e9concilier", "start": 3431.48, "duration": 5.76}, {"text": "les Fran\u00e7ais c'est veiller sur tous nos", "start": 3434.359, "duration": 5.081}, {"text": "territoires il n'y a pas certains", "start": 3437.24, "duration": 4.599}, {"text": "territoires et le reste nous devons", "start": 3439.44, "duration": 3.76}, {"text": "veiller tout", "start": 3441.839, "duration": 3.641}, {"text": "particuli\u00e8rement sur les territoires les", "start": 3443.2, "duration": 5.48}, {"text": "plus fragiles les plus menac\u00e9s la", "start": 3445.48, "duration": 6.359}, {"text": "ruralit\u00e9 souffre nos campagnes expriment", "start": 3448.68, "duration": 6.76}, {"text": "le malaise paysan et souvent le mode de", "start": 3451.839, "duration": 7.24}, {"text": "vie traditionnel se sent menac\u00e9 mais", "start": 3455.44, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9galement nous voyons dans nos quartiers", "start": 3459.079, "duration": 6.601}, {"text": "une peur \u00e9galement qui grandit nous ne", "start": 3462.2, "duration": 6.48}, {"text": "pouvons pas accepter un \u00e9cart de", "start": 3465.68, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 3468.68, "duration": 5.56}, {"text": "avec des quartiers bien dot\u00e9s de", "start": 3470.4, "duration": 6.719}, {"text": "certaines m\u00e9tropoles et le reste de la", "start": 3474.24, "duration": 6.559}, {"text": "France par leur taille les r\u00e9gions sont", "start": 3477.119, "duration": 6.361}, {"text": "le premier partenaire pour la solidarit\u00e9", "start": 3480.799, "duration": 5.32}, {"text": "entre tous les territoire en veillant \u00e0", "start": 3483.48, "duration": 5.319}, {"text": "investir pour corriger gr\u00e2ce notamment", "start": 3486.119, "duration": 5.521}, {"text": "au fonds europ\u00e9ens de coh\u00e9sion et nous", "start": 3488.799, "duration": 6.28}, {"text": "serons l\u00e0 ensemble pour les", "start": 3491.64, "duration": 6.399}, {"text": "d\u00e9fendre ces fonds europ\u00e9ens de coh\u00e9sion", "start": 3495.079, "duration": 6.04}, {"text": "il faut rappeler ont permis de r\u00e9duire", "start": 3498.039, "duration": 4.881}, {"text": "significativement les \u00e9carts de", "start": 3501.119, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9veloppement entre les pays en Europe", "start": 3502.92, "duration": 7.24}, {"text": "mais aussi entre ville et campagne nous", "start": 3506.119, "duration": 6.48}, {"text": "devons continuer \u00e0 pouvoir agir", "start": 3510.16, "duration": 5.04}, {"text": "fortement avec les cr\u00e9dits europ\u00e9ens en", "start": 3512.599, "duration": 6.081}, {"text": "faveur de la ruralit\u00e9 nous devons aussi", "start": 3515.2, "duration": 5.8}, {"text": "les r\u00e9gions continuer \u00e0 soutenir", "start": 3518.68, "duration": 4.04}, {"text": "fortement l'installation des nouvelles", "start": 3521.0, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations d'agriculteurs et la", "start": 3522.72, "duration": 4.839}, {"text": "souverainet\u00e9 agricole d\u00e8s la prochaine", "start": 3524.52, "duration": 5.279}, {"text": "programmation de fonds europ\u00e9ens les", "start": 3527.559, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9gions attendent de disposer d'une", "start": 3529.799, "duration": 4.161}, {"text": "comp\u00e9tence \u00e9largie pour la gestion de", "start": 3531.839, "duration": 3.921}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 des enveloppes du fond", "start": 3533.96, "duration": 4.879}, {"text": "soci europ\u00e9en et pour celle du", "start": 3535.76, "duration": 5.68}, {"text": "f\u00e9ader nos \u00e9leveurs nos \u00e9leveurs", "start": 3538.839, "duration": 4.321}, {"text": "demandent une attention toute", "start": 3541.44, "duration": 4.48}, {"text": "particuli\u00e8re ayant \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par de", "start": 3543.16, "duration": 7.04}, {"text": "nombreuses \u00e9pisoties et la FCO \u00e9tant", "start": 3545.92, "duration": 7.159}, {"text": "\u00e9galement en train aussi de se", "start": 3550.2, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9velopper et de muter nous devons avoir", "start": 3553.079, "duration": 5.441}, {"text": "un soutien au monde de l'\u00e9levage pour", "start": 3556.359, "duration": 4.281}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire pour", "start": 3558.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'entretien de nos campagnes nous en", "start": 3560.64, "duration": 6.24}, {"text": "avons absolument besoin et de \u00e7a", "start": 3563.4, "duration": 4.76}, {"text": "quelques minutes la d\u00e9cision de", "start": 3566.88, "duration": 4.56}, {"text": "l'actalis nous a profond\u00e9ment heurt\u00e9 \u00e0", "start": 3568.16, "duration": 6.199}, {"text": "nous pr\u00e9sidents de r\u00e9gion parce que", "start": 3571.44, "duration": 5.72}, {"text": "c'est une d\u00e9stabilisation suppl\u00e9mentaire", "start": 3574.359, "duration": 5.281}, {"text": "pour le monde de l'\u00e9levage et la", "start": 3577.16, "duration": 4.24}, {"text": "production", "start": 3579.64, "duration": 3.719}, {"text": "laiti\u00e8re mais pour agir les", "start": 3581.4, "duration": 4.639}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ne peuvent", "start": 3583.359, "duration": 4.161}, {"text": "continuer de voir leur situation", "start": 3586.039, "duration": 4.361}, {"text": "financi\u00e8re se d\u00e9grader parce que pour", "start": 3587.52, "duration": 5.599}, {"text": "les r\u00e9gions nous devons le rappeler", "start": 3590.4, "duration": 5.08}, {"text": "elles n'ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'aucun soutien", "start": 3593.119, "duration": 5.321}, {"text": "financier de la part de l'\u00c9tat", "start": 3595.48, "duration": 5.92}, {"text": "concernant les effets de l'inflation", "start": 3598.44, "duration": 5.919}, {"text": "pour l'\u00e9nergie ou pour le carburant nous", "start": 3601.4, "duration": 5.24}, {"text": "n'avons pas b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du fil s\u00e9curit\u00e9", "start": 3604.359, "duration": 4.801}, {"text": "sur l'\u00e9nergie et nous avons m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 3606.64, "duration": 6.12}, {"text": "exclus nom\u00e9ment de l'aide exceptionnel", "start": 3609.16, "duration": 6.24}, {"text": "au m\u00e9tropole pour les", "start": 3612.76, "duration": 5.76}, {"text": "mobilit\u00e9s nous devons reprendre cette", "start": 3615.4, "duration": 5.24}, {"text": "question de l'investissement parce que", "start": 3618.52, "duration": 4.4}, {"text": "nous avons accru sur les qu derni\u00e8res", "start": 3620.64, "duration": 5.52}, {"text": "ann\u00e9es notre investissement de 26 % et", "start": 3622.92, "duration": 5.879}, {"text": "cela dans le droit fil de ce qu'a \u00e9crit", "start": 3626.16, "duration": 4.879}, {"text": "Mario dragi qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 3628.799, "duration": 4.52}, {"text": "dans son rapport et qui rappelle combien", "start": 3631.039, "duration": 4.28}, {"text": "l'enjeu de l'investissement en Europe", "start": 3633.319, "duration": 3.8}, {"text": "est consid\u00e9rable pour \u00eatre au", "start": 3635.319, "duration": 3.921}, {"text": "rendez-vous de la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos", "start": 3637.119, "duration": 5.161}, {"text": "entreprises et de la transition", "start": 3639.24, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9cologique les r\u00e9gions oui nous savons", "start": 3642.28, "duration": 6.559}, {"text": "concilier emploi et formation nous", "start": 3645.52, "duration": 8.16}, {"text": "savons aussi concilier l'\u00e9ducation dans", "start": 3648.839, "duration": 7.321}, {"text": "sur tous les territoires et la territ", "start": 3653.68, "duration": 5.439}, {"text": "istion de l'enseignement sup\u00e9rieur nous", "start": 3656.16, "duration": 5.879}, {"text": "savons aussi concilier \u00e9conomie et", "start": 3659.119, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9cologie nous savons donc concilier", "start": 3662.039, "duration": 3.841}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises et", "start": 3664.16, "duration": 3.919}, {"text": "transition \u00e9cologique comme nous savons", "start": 3665.88, "duration": 6.08}, {"text": "concilier ville et campagne nous devons", "start": 3668.079, "duration": 6.28}, {"text": "soutenir la n\u00e9cessit\u00e9 de grands plans", "start": 3671.96, "duration": 4.839}, {"text": "d'investissement \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne", "start": 3674.359, "duration": 5.601}, {"text": "mais aussi \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise et pour", "start": 3676.799, "duration": 5.721}, {"text": "l'Europe nous soutenons les emprunts", "start": 3679.96, "duration": 4.72}, {"text": "communs de l'Union europ\u00e9enne en", "start": 3682.52, "duration": 5.0}, {"text": "stimulant l'innovation et en soutenant", "start": 3684.68, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s fortement notre industrie pour des", "start": 3687.52, "duration": 4.599}, {"text": "questions d'emploi pour des questions de", "start": 3690.24, "duration": 4.96}, {"text": "valeur ajout\u00e9e pour des questions", "start": 3692.119, "duration": 7.281}, {"text": "aussi de transition \u00e9cologique nous", "start": 3695.2, "duration": 7.0}, {"text": "devons continuer \u00e0 pouvoir agir mais si", "start": 3699.4, "duration": 4.679}, {"text": "les r\u00e9gions ne disposent pas d'une", "start": 3702.2, "duration": 5.2}, {"text": "recette d\u00e9di\u00e9e en lien avec leur", "start": 3704.079, "duration": 6.24}, {"text": "investissement dans les mobilit\u00e9s et", "start": 3707.4, "duration": 5.76}, {"text": "dans le d\u00e9veloppement \u00e9conomique nous", "start": 3710.319, "duration": 5.601}, {"text": "aurons en effet un effet ciseau qui nous", "start": 3713.16, "duration": 5.679}, {"text": "contraindra \u00e0 diminuer significativement", "start": 3715.92, "duration": 7.48}, {"text": "d\u00e8s le budget 2025 nos investissements", "start": 3718.839, "duration": 9.081}, {"text": "nous devons r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 toute forme de", "start": 3723.4, "duration": 6.879}, {"text": "recette absolument n\u00e9cessaire dans ce", "start": 3727.92, "duration": 4.8}, {"text": "pays de se pencher sur le produit des", "start": 3730.279, "duration": 4.0}, {"text": "concessions", "start": 3732.72, "duration": 3.96}, {"text": "autorouti\u00e8res le projet de loi de", "start": 3734.279, "duration": 5.921}, {"text": "finances 2025 monsieur le rapporteur du", "start": 3736.68, "duration": 6.28}, {"text": "budget au S\u00e9nat est \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s nous", "start": 3740.2, "duration": 5.76}, {"text": "savons que les besoins sont forts que", "start": 3742.96, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9quation est complexe mais nous", "start": 3745.96, "duration": 5.2}, {"text": "demandons les r\u00e9gions d'avoir cette", "start": 3748.599, "duration": 5.48}, {"text": "attention particuli\u00e8re nous avons fourni", "start": 3751.16, "duration": 4.24}, {"text": "au niveau r\u00e9gional un effort", "start": 3754.079, "duration": 3.121}, {"text": "exceptionnel ces derni\u00e8res ann\u00e9es nous", "start": 3755.4, "duration": 4.919}, {"text": "ne pouvons voir nos dotations baisser", "start": 3757.2, "duration": 5.72}, {"text": "parce que c'est notre capacit\u00e9 \u00e0 agir et", "start": 3760.319, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 investir qui est en qui est en", "start": 3762.92, "duration": 5.08}, {"text": "question agir et investir madame la", "start": 3765.24, "duration": 4.28}, {"text": "ministre c'est le r\u00f4le historique des", "start": 3768.0, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gions notre libert\u00e9 d'action passera", "start": 3769.52, "duration": 5.2}, {"text": "par davantage d\u00e9centralisation et nous", "start": 3772.2, "duration": 5.28}, {"text": "avons tous c \u00e9 sensible au retour de ce", "start": 3774.72, "duration": 4.16}, {"text": "terme dans vos", "start": 3777.48, "duration": 3.44}, {"text": "attributions vous connaissez notre", "start": 3778.88, "duration": 4.56}, {"text": "attachement \u00e0 une France o\u00f9 l'\u00e9quilibre", "start": 3780.92, "duration": 4.76}, {"text": "des pouvoir combine la puissance de la", "start": 3783.44, "duration": 4.76}, {"text": "vision de l'\u00c9tat et de son impulsion \u00e0", "start": 3785.68, "duration": 5.2}, {"text": "celle des collectivit\u00e9s en action dans", "start": 3788.2, "duration": 6.0}, {"text": "la proximit\u00e9 au service des", "start": 3790.88, "duration": 5.52}, {"text": "Fran\u00e7ais pour les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 3794.2, "duration": 3.68}, {"text": "c'est dans l'action concr\u00e8te que nous", "start": 3796.4, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alisons les engagements que nous avons", "start": 3797.88, "duration": 4.0}, {"text": "pris devant les \u00e9lecteurs et c'est ici", "start": 3799.52, "duration": 5.4}, {"text": "que se manifeste notre volont\u00e9 parce que", "start": 3801.88, "duration": 5.8}, {"text": "la volont\u00e9 n'est plus une option c'est", "start": 3804.92, "duration": 5.32}, {"text": "un devoir car jamais sous la 5e", "start": 3807.68, "duration": 4.48}, {"text": "R\u00e9publique la possibilit\u00e9 de l'accession", "start": 3810.24, "duration": 4.879}, {"text": "des populistes au pouvoir n'a \u00e9t\u00e9 si", "start": 3812.16, "duration": 6.6}, {"text": "grande et je le dis avec gravit\u00e9", "start": 3815.119, "duration": 7.401}, {"text": "l'Occitane que je suis peut", "start": 3818.76, "duration": 6.68}, {"text": "t\u00e9moigner de la part de ses", "start": 3822.52, "duration": 6.12}, {"text": "voisins de la part d'association qu'une", "start": 3825.44, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9publique elle peut tomb\u00e9 la R\u00e9publique", "start": 3828.64, "duration": 4.08}, {"text": "elle est tomb\u00e9e de l'autre c\u00f4t\u00e9 des", "start": 3831.48, "duration": 4.44}, {"text": "Pyr\u00e9n\u00e9es et Toulouse a \u00e9t\u00e9 capitale de", "start": 3832.72, "duration": 6.599}, {"text": "la R\u00e9publique espagnole en exil la", "start": 3835.92, "duration": 5.879}, {"text": "R\u00e9publique c'est notre bien commun \u00e0", "start": 3839.319, "duration": 5.601}, {"text": "tous c'est notre bien le plus pr\u00e9cieux", "start": 3841.799, "duration": 4.921}, {"text": "et cela doit nous", "start": 3844.92, "duration": 5.399}, {"text": "donner une force in\u00e9puisable une", "start": 3846.72, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9termination", "start": 3850.319, "duration": 4.401}, {"text": "absolue pour faire que cette r\u00e9publique", "start": 3851.76, "duration": 6.519}, {"text": "fran\u00e7aise puisse continuer \u00e0 rayonner", "start": 3854.72, "duration": 6.319}, {"text": "nous le devons aux g\u00e9n\u00e9ration future", "start": 3858.279, "duration": 7.481}, {"text": "nous le devons aussi \u00e0 la m\u00e9moire de ce", "start": 3861.039, "duration": 7.601}, {"text": "ceux dont les noms sont grav\u00e9s dans les", "start": 3865.76, "duration": 6.799}, {"text": "monuments au Morts de la", "start": 3868.64, "duration": 3.919}, {"text": "France nous devons donc \u00eatre volontaires", "start": 3880.92, "duration": 5.359}, {"text": "agir rapidement pour r\u00e9pondre aux", "start": 3883.96, "duration": 4.56}, {"text": "attentes des Fran\u00e7ais sinon ils se", "start": 3886.279, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9tourneront du camp r\u00e9publicain que", "start": 3888.52, "duration": 4.48}, {"text": "nous formons tous que nous soyons", "start": 3890.4, "duration": 6.56}, {"text": "disciples de tokeville ou de J", "start": 3893.0, "duration": 7.4}, {"text": "vous le savez madame la ministre dans la", "start": 3896.96, "duration": 5.96}, {"text": "crise que nous traversons nons r\u00e9gion", "start": 3900.4, "duration": 5.639}, {"text": "sont des p\u00f4les de stabilit\u00e9 pour agir", "start": 3902.92, "duration": 6.679}, {"text": "elle dispose de la confiance la presque", "start": 3906.039, "duration": 5.28}, {"text": "totalit\u00e9 pr\u00e9sident de r\u00e9gion ont \u00e9t\u00e9", "start": 3909.599, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9\u00e9lu en 2021 certaines le sont depuis", "start": 3911.319, "duration": 5.881}, {"text": "longtemps de la dur\u00e9e Renaud Muselier", "start": 3914.559, "duration": 5.121}, {"text": "aime le rappeler le mandat de nos", "start": 3917.2, "duration": 4.96}, {"text": "conseils r\u00e9gionaux court jusqu'en mars", "start": 3919.68, "duration": 6.32}, {"text": "2028 de majorit\u00e9 soud\u00e9", "start": 3922.16, "duration": 9.119}, {"text": "diverse mais coh\u00e9rente et travailleuse", "start": 3926.0, "duration": 7.4}, {"text": "il faut le dire et puis des comp\u00e9tences", "start": 3931.279, "duration": 5.201}, {"text": "pour agir dans le quotidien des Fran\u00e7ais", "start": 3933.4, "duration": 7.08}, {"text": "mais pour aussi anticiper les mutations", "start": 3936.48, "duration": 6.2}, {"text": "qu'elles soient li\u00e9 au r\u00e9chauffement", "start": 3940.48, "duration": 6.92}, {"text": "climatique ou qu soit li\u00e9 aux \u00e9volutions", "start": 3942.68, "duration": 8.84}, {"text": "technologiques nous formons tous ici et", "start": 3947.4, "duration": 7.919}, {"text": "ensemble le camp r\u00e9publicain et nous", "start": 3951.52, "duration": 7.519}, {"text": "avons ont \u00e9t\u00e9 unis en juin dernier pour", "start": 3955.319, "duration": 5.601}, {"text": "tenir contre le vent", "start": 3959.039, "duration": 4.56}, {"text": "mauvais les Fran\u00e7ais nous ont fait", "start": 3960.92, "duration": 7.359}, {"text": "gagner nous devons rester unis pour la", "start": 3963.599, "duration": 9.24}, {"text": "R\u00e9publique avec un seul objectif", "start": 3968.279, "duration": 8.28}, {"text": "rassembler les Fran\u00e7ais et une France", "start": 3972.839, "duration": 5.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9reuse et fraternelle je vous", "start": 3976.559, "duration": 5.201}, {"text": "remercie", "start": 3978.76, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3988.839, "duration": 3.841}, {"text": "ministre Catherine Vautrin ministre en", "start": 3990.599, "duration": 3.52}, {"text": "charge du partenariat avec les", "start": 3992.68, "duration": 4.8}, {"text": "territoires et la d\u00e9centralisation c'est", "start": 3994.119, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0", "start": 3997.48, "duration": 2.16}, {"text": "vous monsieur le Pr\u00e9sident du S\u00e9nat cher", "start": 4002.44, "duration": 7.159}, {"text": "G\u00e9rard madame la pr\u00e9f\u00e8 permettez-moi de", "start": 4005.319, "duration": 6.081}, {"text": "m'arr\u00eater un instant pour vous saluer", "start": 4009.599, "duration": 3.72}, {"text": "tout en saluant notre pr\u00e9sident de", "start": 4011.4, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9gion Franck Leroi et Carole me", "start": 4013.319, "duration": 5.201}, {"text": "permettra cette incise je voudrais", "start": 4016.44, "duration": 3.52}, {"text": "m'arr\u00eater une seconde au moment o\u00f9 vous", "start": 4018.52, "duration": 4.039}, {"text": "allez quitter vos fonctions pour vous", "start": 4019.96, "duration": 4.8}, {"text": "remercier de la mani\u00e8re dont vous avez", "start": 4022.559, "duration": 4.641}, {"text": "incarn\u00e9 cette notion du partenariat", "start": 4024.76, "duration": 4.279}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les territoires Franck", "start": 4027.2, "duration": 4.44}, {"text": "le dit devant ses coll\u00e8gues depuis de", "start": 4029.039, "duration": 4.881}, {"text": "jours moi comme \u00e9lu du Grand T je le vis", "start": 4031.64, "duration": 4.32}, {"text": "depuis longtemps et donc vraiment merci", "start": 4033.92, "duration": 4.159}, {"text": "Madame la pr\u00e9f\u00e8te du travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4035.96, "duration": 7.119}, {"text": "le v\u00f4tre au service de notre R\u00e9publique", "start": 4038.079, "duration": 5.0}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente cher Caro monsieur", "start": 4052.319, "duration": 4.96}, {"text": "le vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 4054.92, "duration": 4.28}, {"text": "Mesdames et Messieurs les parlementaires", "start": 4057.279, "duration": 4.401}, {"text": "Mesdames et Messieurs les pr\u00e9sidents de", "start": 4059.2, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9gion Mesdames et Messieurs les", "start": 4061.68, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sidents des oblastes d'Ukraine", "start": 4063.0, "duration": 4.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les maires les", "start": 4065.24, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidents de PCI les \u00e9lus r\u00e9gionaux", "start": 4067.48, "duration": 4.92}, {"text": "cantonau monsieur le Pr\u00e9sident c\u00e9ser", "start": 4069.72, "duration": 4.28}, {"text": "Mesdames et Messieurs vous l'avez", "start": 4072.4, "duration": 3.48}, {"text": "compris c'est avec beaucoup de joie que", "start": 4074.0, "duration": 4.359}, {"text": "je me retrouve aujourd'hui devant vous", "start": 4075.88, "duration": 5.399}, {"text": "pour conclure votre congr\u00e8s annuel vous", "start": 4078.359, "duration": 6.041}, {"text": "imaginez l'honneur qui est le mien\u00e9gard", "start": 4081.279, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 la mission qui m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e par le", "start": 4084.4, "duration": 3.08}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et par le", "start": 4086.079, "duration": 4.28}, {"text": "Premier ministre d'\u00eatre la ministre des", "start": 4087.48, "duration": 5.24}, {"text": "partenariats avec le territoire et la", "start": 4090.359, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9centralisation c'est tout simplement", "start": 4092.72, "duration": 4.72}, {"text": "essayer de placer l'\u00e9nergie qui est la", "start": 4095.119, "duration": 5.361}, {"text": "mienne \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s au service de la", "start": 4097.44, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9fense de tous nos territoires \u00e0", "start": 4100.48, "duration": 5.199}, {"text": "l'image de notre R\u00e9publique nos", "start": 4103.6, "duration": 4.84}, {"text": "territoires soit insulair littoraux", "start": 4105.679, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00e9tropolitain montagnard p\u00e9ri urbain", "start": 4108.44, "duration": 4.96}, {"text": "ruraux transfrontaliers ultramarin", "start": 4110.88, "duration": 5.24}, {"text": "urbain vous aurez remarqu\u00e9 qu'\u00e0 travers", "start": 4113.4, "duration": 5.279}, {"text": "l'intitul\u00e9 de ce minist\u00e8re le pr\u00e9sident", "start": 4116.12, "duration": 4.159}, {"text": "de la R\u00e9publique et le Premier ministre", "start": 4118.679, "duration": 4.441}, {"text": "ont voulu ouvrir un nouveau chapitre de", "start": 4120.279, "duration": 5.721}, {"text": "la relation avec les collectivit\u00e9s", "start": 4123.12, "duration": 5.719}, {"text": "territoriales en affichant comme premier", "start": 4126.0, "duration": 6.159}, {"text": "mot le mot de partenariat de l\u00e0 \u00e0 dire", "start": 4128.839, "duration": 5.561}, {"text": "que nous allons passer de l'\u00e9tat tutelle", "start": 4132.159, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat part", "start": 4134.4, "duration": 4.919}, {"text": "il y a \u00e9videmment un \u00e9norme travail et", "start": 4136.08, "duration": 5.4}, {"text": "je vous demande d'ors et d\u00e9j\u00e0 de bien", "start": 4139.319, "duration": 5.281}, {"text": "vouloir accepter que dans le contexte", "start": 4141.48, "duration": 6.16}, {"text": "politique in\u00e9dit qui rend le moment du", "start": 4144.6, "duration": 5.36}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale si", "start": 4147.64, "duration": 4.76}, {"text": "important pour notre vie d\u00e9mocratique le", "start": 4149.96, "duration": 4.04}, {"text": "Premier ministre est effectivement", "start": 4152.4, "duration": 3.839}, {"text": "retenu \u00e0 Paris pour les consultations", "start": 4154.0, "duration": 4.359}, {"text": "qu'il doit conduire et je vous demande", "start": 4156.239, "duration": 4.04}, {"text": "de bien vouloir entendre \u00e9galement que", "start": 4158.359, "duration": 3.8}, {"text": "l'heure vous le comprendrez n'est pas", "start": 4160.279, "duration": 4.04}, {"text": "encore aux annonces parce qu'elle serait", "start": 4162.159, "duration": 5.2}, {"text": "totalement d\u00e9plac\u00e9 avant la DPG elle", "start": 4164.319, "duration": 5.48}, {"text": "serait totalement d\u00e9nu\u00e9e de fond ce", "start": 4167.359, "duration": 4.681}, {"text": "serait donc des promesses sans lendemain", "start": 4169.799, "duration": 4.92}, {"text": "exactement l'exacte contraire de ce que", "start": 4172.04, "duration": 5.799}, {"text": "je je souhaite faire devant vous dans", "start": 4174.719, "duration": 5.361}, {"text": "ces nouvelles fonctions je ne pouvais", "start": 4177.839, "duration": 4.641}, {"text": "pas imaginer meilleur calendrier pour", "start": 4180.08, "duration": 4.639}, {"text": "ouvrir une une nouvelle phase que de", "start": 4182.48, "duration": 5.04}, {"text": "venir m'exprimer devant vous parce que", "start": 4184.719, "duration": 5.881}, {"text": "quelque part \u00eatre votre Ministre c'est", "start": 4187.52, "duration": 4.6}, {"text": "vous dire que quelque part vous avez", "start": 4190.6, "duration": 3.639}, {"text": "devant vous une pr\u00e9sence qui est une", "start": 4192.12, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sence de c\u0153ur tout simplement parce", "start": 4194.239, "duration": 5.721}, {"text": "que comme vous je partage la passion des", "start": 4196.96, "duration": 5.4}, {"text": "territoires alors \u00e9videmment qui dit", "start": 4199.96, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sence de c\u0153ur ne dit pas que cela va", "start": 4202.36, "duration": 6.76}, {"text": "exclure la raison \u00e9lu local comme vous", "start": 4205.6, "duration": 6.68}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 nouris de cette", "start": 4209.12, "duration": 5.72}, {"text": "exp\u00e9rience des territoires je suis \u00e9lu", "start": 4212.28, "duration": 4.2}, {"text": "local depuis un temps que les moins de", "start": 4214.84, "duration": 4.2}, {"text": "20 ans ne peuvent pas conna\u00eetre c'est", "start": 4216.48, "duration": 4.4}, {"text": "dire si quelque part j'ai la pr\u00e9tention", "start": 4219.04, "duration": 4.6}, {"text": "de penser que je suis effectivement des", "start": 4220.88, "duration": 5.04}, {"text": "v\u00f4tres et que je suis donc \u00e0 m\u00eame", "start": 4223.64, "duration": 4.72}, {"text": "d'entendre et de comprendre les besoins", "start": 4225.92, "duration": 4.6}, {"text": "qui sont les v\u00f4tres et la m\u00e9thode que je", "start": 4228.36, "duration": 4.2}, {"text": "souhaite construire avec vous est tr\u00e8s", "start": 4230.52, "duration": 4.88}, {"text": "simple c'est celle de l'\u00e9coute mais", "start": 4232.56, "duration": 6.0}, {"text": "c'est \u00e9galement celle du suivi jamais", "start": 4235.4, "duration": 6.4}, {"text": "l'un sans l'autre les politiques public", "start": 4238.56, "duration": 6.24}, {"text": "doit faire l'objet de suivi et", "start": 4241.8, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00e9valuation le Premier ministre nous", "start": 4244.8, "duration": 4.96}, {"text": "l'a dit pas plus tard que lundi matin", "start": 4246.96, "duration": 5.56}, {"text": "lors de notre premi\u00e8re rencontre les", "start": 4249.76, "duration": 5.76}, {"text": "meilleures id\u00e9es viennent souvent du", "start": 4252.52, "duration": 5.08}, {"text": "terrain alors je ne suis surtout pas", "start": 4255.52, "duration": 4.8}, {"text": "arriv\u00e9 avec un catalogue d'id\u00e9es toutes", "start": 4257.6, "duration": 6.559}, {"text": "faite je suis venu vous \u00e9couter \u00e9voquer", "start": 4260.32, "duration": 5.56}, {"text": "les premiers points d'attention qui", "start": 4264.159, "duration": 4.601}, {"text": "seront les miens je veux appliquer la", "start": 4265.88, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00eame m\u00e9thode celle de l'\u00e9coute celle du", "start": 4268.76, "duration": 5.32}, {"text": "suivi pour les r\u00e9gions insulaires et les", "start": 4271.28, "duration": 6.68}, {"text": "territoires ultramarins je connais leur", "start": 4274.08, "duration": 7.2}, {"text": "particularit\u00e9s je sais leurs difficult\u00e9s", "start": 4277.96, "duration": 5.6}, {"text": "je sais combien les attentes de nos", "start": 4281.28, "duration": 4.08}, {"text": "compatriotes ils sont pas", "start": 4283.56, "duration": 4.72}, {"text": "particuli\u00e8rement concr\u00e8te emploi pouvoir", "start": 4285.36, "duration": 6.319}, {"text": "d'achat mobilit\u00e9 sant\u00e9 je ne vais pas", "start": 4288.28, "duration": 5.76}, {"text": "poursuivre le catalogue tellement ils", "start": 4291.679, "duration": 5.04}, {"text": "sont importants pour apporter les bonnes", "start": 4294.04, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9ponses pour r\u00e9pondre \u00e0 ces d\u00e9fis rien", "start": 4296.719, "duration": 6.361}, {"text": "ne peut se faire sans un partenariat", "start": 4299.88, "duration": 6.88}, {"text": "bien compris entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions", "start": 4303.08, "duration": 6.36}, {"text": "nos r\u00e9gions de France sont \u00e0 tous \u00e9gards", "start": 4306.76, "duration": 5.12}, {"text": "par leur taille par la diversit\u00e9 de leur", "start": 4309.44, "duration": 4.799}, {"text": "territoire et par les modes de vie qui", "start": 4311.88, "duration": 5.2}, {"text": "s'y attachent les plus diverses les plus", "start": 4314.239, "duration": 6.281}, {"text": "compl\u00e8tes des collectivit\u00e9s \u00e9lure et moi", "start": 4317.08, "duration": 6.119}, {"text": "champenoise comme toi mon cher Franck", "start": 4320.52, "duration": 4.96}, {"text": "repr\u00e9sentante finalement de la porte", "start": 4323.199, "duration": 4.52}, {"text": "ouest de ce grand estest fran\u00e7ais et", "start": 4325.48, "duration": 4.56}, {"text": "finalement de la porte Est du Grand", "start": 4327.719, "duration": 4.92}, {"text": "Paris qui s'\u00e9tend pour cette r\u00e9gion des", "start": 4330.04, "duration": 4.76}, {"text": "plaines de champagne crayeus jusqu'\u00e0 la", "start": 4332.639, "duration": 4.241}, {"text": "fl\u00e8che de la cath\u00e9drale de Strasbourg", "start": 4334.8, "duration": 5.48}, {"text": "capitale europ\u00e9enne \u00e9videmment pour moi", "start": 4336.88, "duration": 5.16}, {"text": "cette question de l'Europe l'heure des", "start": 4340.28, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9gions faire plus simple voir plus loin", "start": 4342.04, "duration": 5.32}, {"text": "est un choix majeur en cette ann\u00e9e", "start": 4344.48, "duration": 5.759}, {"text": "d'\u00e9lection du Parlement europ\u00e9en C", "start": 4347.36, "duration": 5.48}, {"text": "embl\u00e9matique du soin que vous souhaitez", "start": 4350.239, "duration": 5.281}, {"text": "porter comme \u00e9lus locaux \u00e0 l'efficacit\u00e9", "start": 4352.84, "duration": 4.879}, {"text": "de nos politiques publiques pour nos", "start": 4355.52, "duration": 5.119}, {"text": "concitoyens et je voudrais avoir le m\u00eame", "start": 4357.719, "duration": 5.48}, {"text": "souci d'efficacit\u00e9 en abordant", "start": 4360.639, "duration": 5.201}, {"text": "rapidement trois sujets que vous avez", "start": 4363.199, "duration": 5.241}, {"text": "souhait\u00e9 placer au c\u0153ur de vos travaux", "start": 4365.84, "duration": 5.359}, {"text": "le premier c'est la notion de l'Europe", "start": 4368.44, "duration": 5.719}, {"text": "des R\u00e9gions d\u00e9j\u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue et", "start": 4371.199, "duration": 5.361}, {"text": "des r\u00e9sultats exemplaire europ\u00e9enne", "start": 4374.159, "duration": 5.04}, {"text": "convaincu je fais pleinement les miens", "start": 4376.56, "duration": 5.76}, {"text": "les mots de Fernand brodel qui d\u00e8s", "start": 4379.199, "duration": 5.641}, {"text": "1986 indiquer dans l'identit\u00e9 de la", "start": 4382.32, "duration": 5.319}, {"text": "France que la seule solution d'une", "start": 4384.84, "duration": 5.399}, {"text": "grandeur fran\u00e7aise c'est de faire", "start": 4387.639, "duration": 4.921}, {"text": "l'Europe et bien vous le d\u00e9montrer au", "start": 4390.239, "duration": 4.92}, {"text": "quotidien vos r\u00e9gions sont aujourd'hui", "start": 4392.56, "duration": 5.119}, {"text": "les chevilles ouvri\u00e8res de la politique", "start": 4395.159, "duration": 5.401}, {"text": "de coh\u00e9sion et de solidarit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 4397.679, "duration": 4.761}, {"text": "comme d'ailleurs l'illustre cette", "start": 4400.56, "duration": 3.72}, {"text": "magnifique convention que vous avez", "start": 4402.44, "duration": 3.719}, {"text": "sign\u00e9 ce matin matin en faveur de", "start": 4404.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ukraine vous \u00eates les fire de lance de", "start": 4406.159, "duration": 4.56}, {"text": "l'attractivit\u00e9 \u00e9conomique industrielle", "start": 4408.12, "duration": 5.28}, {"text": "touristique universitaire fran\u00e7aise en", "start": 4410.719, "duration": 4.96}, {"text": "Europe et j'en veux pour preuve", "start": 4413.4, "duration": 4.6}, {"text": "l'investissement clair et massif des", "start": 4415.679, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9gions de France dans la gestion des", "start": 4418.0, "duration": 3.92}, {"text": "fonds europ\u00e9ens au cours des ann\u00e9es", "start": 4419.96, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9centes cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0", "start": 4421.92, "duration": 4.799}, {"text": "l'autorit\u00e9 de coordination et je", "start": 4424.639, "duration": 4.56}, {"text": "voudrais bien s\u00fbr saluer l'implication", "start": 4426.719, "duration": 4.201}, {"text": "de vos services mais \u00e9galement", "start": 4429.199, "duration": 4.96}, {"text": "l'implication de la NCT parce que c'est", "start": 4430.92, "duration": 5.68}, {"text": "gr\u00e2ce aux aorit\u00e9 de gestion que vous", "start": 4434.159, "duration": 4.841}, {"text": "\u00eates que la France peut mettre en avant", "start": 4436.6, "duration": 4.2}, {"text": "les r\u00e9sultats qui sont les siens", "start": 4439.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe ce sont 17 milliards d\u00e9ploy\u00e9s", "start": 4440.8, "duration": 6.6}, {"text": "par les r\u00e9gions en France entre 2021 et", "start": 4443.92, "duration": 6.68}, {"text": "2027 rien que pour la r\u00e9gion grandest", "start": 4447.4, "duration": 6.279}, {"text": "franc le disait pas plus tard qu'hier ce", "start": 4450.6, "duration": 6.16}, {"text": "sont en disant 1 milliard d' sur notre", "start": 4453.679, "duration": 5.0}, {"text": "territoire et j'observe avec", "start": 4456.76, "duration": 3.72}, {"text": "satisfaction qu'apr\u00e8s 3 ann\u00e9es", "start": 4458.679, "duration": 4.56}, {"text": "difficiles la programmation 2127 est", "start": 4460.48, "duration": 4.88}, {"text": "entr\u00e9e dans un rythme tout \u00e0 fait", "start": 4463.239, "duration": 4.201}, {"text": "important et nous devons ensemble aller", "start": 4465.36, "duration": 5.4}, {"text": "plus loin la France est et restera", "start": 4467.44, "duration": 5.96}, {"text": "profond\u00e9ment attach\u00e9e \u00e0 une politique de", "start": 4470.76, "duration": 5.04}, {"text": "coh\u00e9sion qui puisse b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 tous", "start": 4473.4, "duration": 4.44}, {"text": "les territoires quel que soit leur", "start": 4475.8, "duration": 4.359}, {"text": "niveau de richesse c'est une r\u00e9alit\u00e9 que", "start": 4477.84, "duration": 4.52}, {"text": "nombre de r\u00e9gions fran\u00e7aise tir un", "start": 4480.159, "duration": 5.48}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice massif de cette strat\u00e9gie pour", "start": 4482.36, "duration": 5.48}, {"text": "leur attractivit\u00e9 et leur rayonnement", "start": 4485.639, "duration": 4.121}, {"text": "sans cette politique un risque de", "start": 4487.84, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9crochage de la locomotive europ\u00e9enne", "start": 4489.76, "duration": 4.56}, {"text": "est toujours possible nous savons tous", "start": 4492.32, "duration": 5.319}, {"text": "que 20 25 sera une ann\u00e9e charni\u00e8re", "start": 4494.32, "duration": 5.879}, {"text": "marqu\u00e9e par la r\u00e9forme de la politique", "start": 4497.639, "duration": 5.761}, {"text": "de coh\u00e9sion et que d\u00e8s le mois de juin", "start": 4500.199, "duration": 4.881}, {"text": "avec un nouveau cadre financier", "start": 4503.4, "duration": 4.759}, {"text": "pluriannuel je n'ignore pas que les", "start": 4505.08, "duration": 5.96}, {"text": "tentations restrictives sont vivaces en", "start": 4508.159, "duration": 5.361}, {"text": "Europe nous devons donc nous armer d'une", "start": 4511.04, "duration": 5.28}, {"text": "strat\u00e9gie d'une vision fran\u00e7aise pour", "start": 4513.52, "duration": 4.639}, {"text": "nos r\u00e9gions et pour la politique de", "start": 4516.32, "duration": 5.08}, {"text": "coh\u00e9sion la m\u00e9thode sera tr\u00e8s concr\u00e8te", "start": 4518.159, "duration": 5.56}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente vous avez madame la", "start": 4521.4, "duration": 4.6}, {"text": "Pr\u00e9sidente parl\u00e9 de pas et bien je vous", "start": 4523.719, "duration": 4.201}, {"text": "diraiis ch\u00e8re Carole que je pense que", "start": 4526.0, "duration": 3.679}, {"text": "c'est avec vous Mesdames et Messieurs", "start": 4527.92, "duration": 4.239}, {"text": "les Pr\u00e9sidents que je souhaite d\u00e9finir", "start": 4529.679, "duration": 4.921}, {"text": "notre agenda europ\u00e9en nous devons nous", "start": 4532.159, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9unir r\u00e9guli\u00e8rement pour d\u00e9finir le", "start": 4534.6, "duration": 4.48}, {"text": "cadre de mise en \u0153uvre de la politique", "start": 4537.239, "duration": 3.881}, {"text": "de coh\u00e9sion que nous souhaitons pour la", "start": 4539.08, "duration": 3.92}, {"text": "France et pour l'Europe car c'est en", "start": 4541.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9quipe de France pour l'Europe que nous", "start": 4543.0, "duration": 5.28}, {"text": "devrons n\u00e9gocier aupr\u00e8s de la commission", "start": 4545.36, "duration": 4.92}, {"text": "avec le commissaire vice-pr\u00e9sident", "start": 4548.28, "duration": 5.24}, {"text": "Raphael etepito et avec la pr\u00e9sidente", "start": 4550.28, "duration": 5.64}, {"text": "Ursula van derleen c'est pourquoi tr\u00e8s", "start": 4553.52, "duration": 4.24}, {"text": "rapidement je lesis \u00e9changer avec le", "start": 4555.92, "duration": 3.6}, {"text": "Premier ministre et bien s\u00fbr avec mon", "start": 4557.76, "duration": 3.64}, {"text": "homologue Jean-No\u00ebl barreot pour que", "start": 4559.52, "duration": 4.679}, {"text": "nous puissions tenir d\u00e8s cet automne un", "start": 4561.4, "duration": 5.839}, {"text": "comit\u00e9 \u00e9tat r\u00e9gion pour b\u00e2tir main dans", "start": 4564.199, "duration": 5.561}, {"text": "la main cette vision fran\u00e7aise fait", "start": 4567.239, "duration": 5.4}, {"text": "d'humilit\u00e9 de pragmatisme et de respect", "start": 4569.76, "duration": 4.879}, {"text": "c'est comme cela que nous pourrons", "start": 4572.639, "duration": 5.281}, {"text": "avancer le deuxi\u00e8me point que je voulais", "start": 4574.639, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9voquer avec vous c'est bien \u00e9videmment", "start": 4577.92, "duration": 6.0}, {"text": "la notion des transports", "start": 4581.04, "duration": 6.24}, {"text": "reconnect\u00e9 er les r\u00e9gions c'est un", "start": 4583.92, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment majeur qui est celui de", "start": 4587.28, "duration": 4.399}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire c'est le", "start": 4589.84, "duration": 3.72}, {"text": "trait d'union l'image de", "start": 4591.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'interd\u00e9pendance des divers territoires", "start": 4593.56, "duration": 4.88}, {"text": "de votre de vos diff\u00e9rentes r\u00e9gions vous", "start": 4595.679, "duration": 5.721}, {"text": "vous \u00eates saisi avec succ\u00e8s et depuis la", "start": 4598.44, "duration": 5.12}, {"text": "loi n\u00f4re de vos comp\u00e9tences en mati\u00e8re", "start": 4601.4, "duration": 4.72}, {"text": "de transport interurbain preuve l\u00e0", "start": 4603.56, "duration": 4.76}, {"text": "encore de votre r\u00f4le irrempla\u00e7able comme", "start": 4606.12, "duration": 5.24}, {"text": "am\u00e9nageurs des territoires pour autant", "start": 4608.32, "duration": 5.2}, {"text": "nous devons ensemble faire le constat", "start": 4611.36, "duration": 4.48}, {"text": "que plus de 15000 millions de nos", "start": 4613.52, "duration": 4.76}, {"text": "compatriotes vivent en situation de", "start": 4615.84, "duration": 5.6}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 de mobilit\u00e9 nous ne le cachons", "start": 4618.28, "duration": 6.439}, {"text": "pas cela soyons conscients explique", "start": 4621.44, "duration": 5.6}, {"text": "incontestablement une partie de cette", "start": 4624.719, "duration": 4.681}, {"text": "fameuse fracture territoriale nous", "start": 4627.04, "duration": 5.0}, {"text": "devons aller plus loin ensemble je", "start": 4629.4, "duration": 4.68}, {"text": "souhaite \u00eatre ministre de l'\u00e9coute et de", "start": 4632.04, "duration": 4.48}, {"text": "la proximit\u00e9 j'aurais \u00e0 c\u0153ur d'entendre", "start": 4634.08, "duration": 4.44}, {"text": "vos propositions pour favoriser des", "start": 4636.52, "duration": 5.119}, {"text": "solutions vertueuses pour faciliter", "start": 4638.52, "duration": 5.96}, {"text": "cette notion des d\u00e9placements longs du", "start": 4641.639, "duration": 5.52}, {"text": "c\u00f4\u00e9 quotidien celles et ceux qui font 80", "start": 4644.48, "duration": 5.64}, {"text": "km tous les jours pour aller travailler", "start": 4647.159, "duration": 5.161}, {"text": "expression tellement juste que je", "start": 4650.12, "duration": 3.72}, {"text": "reprends volontiers \u00e0 mon ministre", "start": 4652.32, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge des transports que", "start": 4653.84, "duration": 4.6}, {"text": "vous avez vu hier Fran\u00e7ois durovr\u00e9 qu'il", "start": 4655.6, "duration": 4.84}, {"text": "s'agisse des services express r\u00e9gionaux", "start": 4658.44, "duration": 4.36}, {"text": "des car express du ferroviaire de", "start": 4660.44, "duration": 5.36}, {"text": "l'autopartage du covoiturage nous avons", "start": 4662.8, "duration": 6.08}, {"text": "ensemble des solutions \u00e0 construire", "start": 4665.8, "duration": 6.6}, {"text": "l'\u00c9tat sera \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \u00e9tat partenaire", "start": 4668.88, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9tat facilitateur \u00e0 l'\u00e9coute des", "start": 4672.4, "duration": 5.12}, {"text": "initiatives des projets", "start": 4675.32, "duration": 3.919}, {"text": "d'exp\u00e9rimentation les transports", "start": 4677.52, "duration": 4.639}, {"text": "interr\u00e9gionaux et intrar\u00e9gionaux sont un", "start": 4679.239, "duration": 4.841}, {"text": "outil d'\u00e9galit\u00e9 des chances en terme", "start": 4682.159, "duration": 4.241}, {"text": "d'emploi mais aussi \u00e0 l'heure du virage", "start": 4684.08, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9mographique une des cl\u00e9s de l'ancrage", "start": 4686.4, "duration": 5.04}, {"text": "des familles dans nos territoire et du", "start": 4689.159, "duration": 5.48}, {"text": "maintien \u00e0 domicile de nos seniors les", "start": 4691.44, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9gions de France sont aussi les", "start": 4694.639, "duration": 3.6}, {"text": "pionni\u00e8res de la planification et de la", "start": 4695.96, "duration": 3.8}, {"text": "mise en musique de la transition", "start": 4698.239, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9cologique dans les territoires je pense", "start": 4699.76, "duration": 4.12}, {"text": "par exemple au programme rve 3 de la", "start": 4702.199, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9gion haut-defance", "start": 4703.88, "duration": 3.08}, {"text": "je tiens \u00e0 saluer votre action dans ce", "start": 4705.28, "duration": 3.84}, {"text": "domaine et la c\u00e9l\u00e9rit\u00e9 l'inventivit\u00e9", "start": 4706.96, "duration": 4.36}, {"text": "avec lesqueles vous vous \u00eates empar\u00e9 des", "start": 4709.12, "duration": 4.32}, {"text": "conf\u00e9rences des partis r\u00e9gionales les", "start": 4711.32, "duration": 5.24}, {"text": "fameux COP vous en signez une demain ici", "start": 4713.44, "duration": 5.52}, {"text": "je sais que Marseille a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement", "start": 4716.56, "duration": 4.36}, {"text": "actif \u00e9galement et j'aurais bien", "start": 4718.96, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 c\u0153ur de valoriser ce r\u00f4le", "start": 4720.92, "duration": 4.36}, {"text": "dans la d\u00e9marche d'approfondissement de", "start": 4723.52, "duration": 4.04}, {"text": "la d\u00e9centralisation que le Pr\u00e9sident de", "start": 4725.28, "duration": 4.32}, {"text": "la R\u00e9publique a appel\u00e9 de ses v\u0153ux nous", "start": 4727.56, "duration": 4.599}, {"text": "devons r\u00e9fl\u00e9chir ensemble \u00e0 la", "start": 4729.6, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9carbonation des transports r\u00e9gionaux", "start": 4732.159, "duration": 4.52}, {"text": "identifier de concert les meilleures", "start": 4734.84, "duration": 3.96}, {"text": "pratiques les meilleurs instruments et", "start": 4736.679, "duration": 4.681}, {"text": "bien s\u00fbr les meilleurs financements pour", "start": 4738.8, "duration": 5.96}, {"text": "y parvenir et oui je ne peux pas ne pas", "start": 4741.36, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9voquer le sujet des finances locales", "start": 4744.76, "duration": 5.16}, {"text": "avec un objectif extr\u00eamement lourd", "start": 4747.52, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9tablir la confiance agir en", "start": 4749.92, "duration": 7.16}, {"text": "responsabilit\u00e9 agir en solidarit\u00e9 je", "start": 4753.56, "duration": 5.0}, {"text": "souhaite aborder avec vous cette", "start": 4757.08, "duration": 4.52}, {"text": "question qui fait appel \u00e0 notre", "start": 4758.56, "duration": 5.639}, {"text": "responsabilit\u00e9 collective et je tiens", "start": 4761.6, "duration": 3.68}, {"text": "clair", "start": 4764.199, "duration": 4.201}, {"text": "a affirm\u00e9 devant vous que comme ancienne", "start": 4765.28, "duration": 4.919}, {"text": "responsable jusqu'en janvier dernier", "start": 4768.4, "duration": 5.64}, {"text": "d'un ex\u00e9cutif r\u00e9gional je sais combien", "start": 4770.199, "duration": 5.361}, {"text": "les responsables des r\u00e9gions des", "start": 4774.04, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9partements des intercommunalit\u00e9s des", "start": 4775.56, "duration": 4.88}, {"text": "communes sont avant tout anim\u00e9s d'un", "start": 4777.48, "duration": 6.239}, {"text": "souci exemplaire de la bonne gestion des", "start": 4780.44, "duration": 6.32}, {"text": "donniers publics ce sont d'excellents", "start": 4783.719, "duration": 5.881}, {"text": "gestionnaires ce sont des investisseurs", "start": 4786.76, "duration": 5.84}, {"text": "ils participent tous \u00e0 la croissance de", "start": 4789.6, "duration": 5.24}, {"text": "notre pays parce qu'il d\u00e9veloppe le", "start": 4792.6, "duration": 5.599}, {"text": "territoire je salue votre travail pour", "start": 4794.84, "duration": 5.76}, {"text": "g\u00e9rer ces donniers publics tout en", "start": 4798.199, "duration": 5.401}, {"text": "augmentant votre r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans", "start": 4800.6, "duration": 6.119}, {"text": "l'investissement public en gardant une", "start": 4803.6, "duration": 6.2}, {"text": "charge ma\u00eetris\u00e9e de votre dette cela", "start": 4806.719, "duration": 7.041}, {"text": "devait \u00eatre dit je", "start": 4809.8, "duration": 3.96}, {"text": "salue je salue votre inventivit\u00e9", "start": 4816.8, "duration": 4.08}, {"text": "permanente pour faire \u00e9merger les", "start": 4819.44, "duration": 3.84}, {"text": "projets structurants de nos territoires", "start": 4820.88, "duration": 4.279}, {"text": "tout en subissant des charges de plus en", "start": 4823.28, "duration": 4.24}, {"text": "plus forte je n'opposerai pas les", "start": 4825.159, "duration": 4.241}, {"text": "finances de l'\u00c9tat et celles des", "start": 4827.52, "duration": 4.6}, {"text": "collectivit\u00e9s locales tout simplement", "start": 4829.4, "duration": 4.72}, {"text": "parce que mesdames et messieurs nous", "start": 4832.12, "duration": 4.68}, {"text": "sommes tous des citoyens nous sommes", "start": 4834.12, "duration": 5.599}, {"text": "donc tous des contribuables et je pense", "start": 4836.8, "duration": 6.76}, {"text": "que le contribuable attend mieux de nous", "start": 4839.719, "duration": 6.401}, {"text": "que ces chiffons rouges qui ne sont pas", "start": 4843.56, "duration": 4.56}, {"text": "constructifs c'est pour moi une question", "start": 4846.12, "duration": 4.48}, {"text": "de responsabilit\u00e9 mutuelle cette", "start": 4848.12, "duration": 5.519}, {"text": "solidarit\u00e9 de l'\u00c9tat a exist\u00e9 je pense", "start": 4850.6, "duration": 5.72}, {"text": "au concours au transfert de TVA mais je", "start": 4853.639, "duration": 5.361}, {"text": "pense aussi \u00e0 la solidarit\u00e9 des r\u00e9gions", "start": 4856.32, "duration": 4.96}, {"text": "je veux souligner votre engagement dans", "start": 4859.0, "duration": 4.04}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans", "start": 4861.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'investissement je n'ai pas oubli\u00e9 ce", "start": 4863.04, "duration": 4.599}, {"text": "qui vous a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 en imm\u00e9diat", "start": 4865.28, "duration": 4.76}, {"text": "postcovid et combien vous avez r\u00e9pondu", "start": 4867.639, "duration": 5.641}, {"text": "pr\u00e9sent je sais que la hausse du point", "start": 4870.04, "duration": 5.96}, {"text": "d'indice qui \u00e9tait bien s\u00fbr n\u00e9cessaire", "start": 4873.28, "duration": 4.08}, {"text": "pour valoriser l'engagement de vos", "start": 4876.0, "duration": 4.36}, {"text": "fonctionnaires \u00e9tait un co\u00fbt extr\u00eamement", "start": 4877.36, "duration": 4.839}, {"text": "important je n'oublie pas l'inflation", "start": 4880.36, "duration": 3.839}, {"text": "record dont les impacts furent lourds je", "start": 4882.199, "duration": 4.721}, {"text": "n'oubl pas le co\u00fbt des carburants je", "start": 4884.199, "duration": 6.44}, {"text": "sais combien tout cela m\u00e9rite d'\u00eatre", "start": 4886.92, "duration": 5.719}, {"text": "regard\u00e9 mais devant le rapporteur", "start": 4890.639, "duration": 5.56}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du budget du S\u00e9nat je rappelle", "start": 4892.639, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e9galement que l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de la", "start": 4896.199, "duration": 5.801}, {"text": "nation nous oblige \u00e0 la solidarit\u00e9 c'est", "start": 4898.88, "duration": 5.359}, {"text": "ensemble que nous devons travailler au", "start": 4902.0, "duration": 3.92}, {"text": "redressement des finances publiques de", "start": 4904.239, "duration": 3.92}, {"text": "la France avec 3000 milliards de dettes", "start": 4905.92, "duration": 4.279}, {"text": "et 51 milliards de charg d'int\u00e9r\u00eat de la", "start": 4908.159, "duration": 3.721}, {"text": "dette c'est un enjeu de notre", "start": 4910.199, "duration": 3.801}, {"text": "souverainet\u00e9 et c'est cela qui doit nous", "start": 4911.88, "duration": 4.4}, {"text": "rassembler c'est cette souverainet\u00e9", "start": 4914.0, "duration": 4.92}, {"text": "majeure pour l'avenir de notre pays les", "start": 4916.28, "duration": 4.68}, {"text": "efforts seront importants nous devrons", "start": 4918.92, "duration": 4.84}, {"text": "tous y prendre notre juste part mais", "start": 4920.96, "duration": 5.12}, {"text": "pour qu'elle soit juste cette part doit", "start": 4923.76, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eatre discut\u00e9e sereinement et en", "start": 4926.08, "duration": 4.96}, {"text": "responsabilit\u00e9 et je souhaite bien s\u00fbr", "start": 4928.76, "duration": 4.6}, {"text": "tenir compte des sp\u00e9cificit\u00e9s quand on", "start": 4931.04, "duration": 4.48}, {"text": "tient compte des sp\u00e9cificit\u00e9s on tient", "start": 4933.36, "duration": 3.92}, {"text": "compte des contraintes qui sont les", "start": 4935.52, "duration": 4.08}, {"text": "v\u00f4tres on doit tenir compte \u00e9galement", "start": 4937.28, "duration": 3.919}, {"text": "des attentes des habitants de vos", "start": 4939.6, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gions pour la qualit\u00e9 du service rendu", "start": 4941.199, "duration": 5.561}, {"text": "l'une des P que je souhaite privil\u00e9gier", "start": 4943.6, "duration": 4.92}, {"text": "imm\u00e9diatement et je salue", "start": 4946.76, "duration": 4.24}, {"text": "particuli\u00e8rement Boris Ravignon et", "start": 4948.52, "duration": 5.52}, {"text": "devant vous je vais faire une promesse", "start": 4951.0, "duration": 4.84}, {"text": "parce que c l\u00e0 je suis certaine de la", "start": 4954.04, "duration": 5.24}, {"text": "tenir le rapport Ravignon ne servira pas", "start": 4955.84, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e0 maintenir l'\u00e9quilibre de nos \u00e9tag\u00e8res", "start": 4959.28, "duration": 8.0}, {"text": "il aura vocation \u00e0 devenir r\u00e9alit\u00e9 parce", "start": 4961.52, "duration": 5.76}, {"text": "que parce que dans ce rapport nous avons", "start": 4969.8, "duration": 6.0}, {"text": "des exemples concet \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit tout \u00e0", "start": 4973.159, "duration": 5.321}, {"text": "l'heure des enchev\u00eatrements et quelque", "start": 4975.8, "duration": 5.12}, {"text": "part quand on parle norme mesdames et", "start": 4978.48, "duration": 4.759}, {"text": "messieurs ne devons-nous pas regarder", "start": 4980.92, "duration": 5.36}, {"text": "leur co\u00fbt c'est-\u00e0-dire avoir une lecture", "start": 4983.239, "duration": 6.0}, {"text": "qui soit une lecture de pilotage par le", "start": 4986.28, "duration": 5.72}, {"text": "co\u00fbt quand la facture est d\u00e9j\u00e0", "start": 4989.239, "duration": 5.041}, {"text": "insupportable voil\u00e0 l'un des \u00e9l\u00e9ments", "start": 4992.0, "duration": 4.199}, {"text": "qu'il faudra que nous apprenions \u00e0", "start": 4994.28, "duration": 4.439}, {"text": "regarder ensemble une approche souple", "start": 4996.199, "duration": 5.96}, {"text": "agile pour faciliter et acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 4998.719, "duration": 6.801}, {"text": "projets la France vient de montr\u00e9 il y a", "start": 5002.159, "duration": 5.361}, {"text": "quelques semaines qu'elle savait le", "start": 5005.52, "duration": 4.04}, {"text": "faire pour les projets exceptionnels", "start": 5007.52, "duration": 4.159}, {"text": "nous l'avons fait pour les projets", "start": 5009.56, "duration": 4.36}, {"text": "olympiques et paraolympique pourquoi", "start": 5011.679, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce que nous ne pourrions pas", "start": 5013.92, "duration": 3.96}, {"text": "poursuivre dans cette voie on a beaucoup", "start": 5015.28, "duration": 5.0}, {"text": "parl\u00e9 de l'h\u00e9ritage des JO et bien", "start": 5017.88, "duration": 5.0}, {"text": "utilisons cette souplesse comme h\u00e9ritage", "start": 5020.28, "duration": 5.439}, {"text": "des Joos pour le fonctionnement de nos", "start": 5022.88, "duration": 4.96}, {"text": "institutions pour conclure vous l'aurez", "start": 5025.719, "duration": 4.281}, {"text": "compris je m'engage devant vous \u00e0 ouvrir", "start": 5027.84, "duration": 4.399}, {"text": "les voix pour un dialogue de confiance", "start": 5030.0, "duration": 5.639}, {"text": "pour vous redonner du pouvoir d'agir", "start": 5032.239, "duration": 5.201}, {"text": "alors \u00e7a sera un dialogue qui va \u00eatre", "start": 5035.639, "duration": 4.841}, {"text": "suivi des faits c'est cela le sens de", "start": 5037.44, "duration": 5.16}, {"text": "mon discours de la m\u00e9thode parce que", "start": 5040.48, "duration": 5.0}, {"text": "j'ai pleine et enti\u00e8re confiance en vous", "start": 5042.6, "duration": 4.639}, {"text": "pour continuer \u00e0 donner corps \u00e0 vos", "start": 5045.48, "duration": 3.92}, {"text": "exp\u00e9riences de planification de", "start": 5047.239, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique qui fait", "start": 5049.4, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui votre rayonnement fran\u00e7ais", "start": 5051.159, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle revenons", "start": 5053.36, "duration": 4.12}, {"text": "toujours \u00e0 nos fondamentaux le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 5055.6, "duration": 3.039}, {"text": "de Gaulle en", "start": 5057.48, "duration": 4.199}, {"text": "1968 disait ce sont les activit\u00e9s", "start": 5058.639, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9gionales qui sont les ressorts de la", "start": 5061.679, "duration": 4.48}, {"text": "puissance \u00e9conomique de demain et bien", "start": 5063.8, "duration": 5.52}, {"text": "en 2024 cela est encore parfaitement", "start": 5066.159, "duration": 5.321}, {"text": "d'actualit\u00e9 alors quelques mots sur les", "start": 5069.32, "duration": 3.96}, {"text": "rendez-vous que je souhaite instaurer", "start": 5071.48, "duration": 3.6}, {"text": "avec vous je vais rencontrer", "start": 5073.28, "duration": 4.12}, {"text": "prochainement chacun d'entre vous en", "start": 5075.08, "duration": 4.599}, {"text": "bilat\u00e9ral je viendrai \u00e0 votre rencontre", "start": 5077.4, "duration": 4.4}, {"text": "dans chaque r\u00e9gion avant de la fin de", "start": 5079.679, "duration": 5.401}, {"text": "l'ann\u00e9e pour observer sur le terrain les", "start": 5081.8, "duration": 5.28}, {"text": "solutions qui naissent de l'intelligence", "start": 5085.08, "duration": 4.2}, {"text": "collective fleurissent dans vos", "start": 5087.08, "duration": 4.0}, {"text": "territoires pour mieux r\u00e9pondre aux", "start": 5089.28, "duration": 3.68}, {"text": "enjeux du quotidien et \u00e0 l'attente de", "start": 5091.08, "duration": 4.159}, {"text": "nos concitoyens je souite rencontrer les", "start": 5092.96, "duration": 4.44}, {"text": "acteurs de terrain au sein de leur", "start": 5095.239, "duration": 4.88}, {"text": "bassin de vie ces fameux territoires du", "start": 5097.4, "duration": 5.04}, {"text": "v\u00e9cu de nos concitoyens dont je veux", "start": 5100.119, "duration": 4.361}, {"text": "comprendre les dynamiques elles sont la", "start": 5102.44, "duration": 4.12}, {"text": "diversit\u00e9 de la France et de notre", "start": 5104.48, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique nous aurons le temps", "start": 5106.56, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9change fr\u00e9quent individuel et celui", "start": 5108.44, "duration": 4.759}, {"text": "des \u00e9changes collectifs dont je souhaite", "start": 5111.0, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9terminer avec vous le contenu je me", "start": 5113.199, "duration": 5.601}, {"text": "permets d'\u00e9voquer cinq th\u00e8mes \u00e0 valider", "start": 5116.119, "duration": 4.881}, {"text": "bien \u00e9videmment la strat\u00e9gie europ\u00e9enne", "start": 5118.8, "duration": 3.56}, {"text": "des r\u00e9gions le d\u00e9veloppement des", "start": 5121.0, "duration": 3.32}, {"text": "mobilit\u00e9s leur financement le", "start": 5122.36, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans le", "start": 5124.32, "duration": 3.359}, {"text": "contexte de France 2030 les budgets des", "start": 5125.4, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9gions et les sp\u00e9cificit\u00e9s insulaires", "start": 5127.679, "duration": 4.761}, {"text": "et ultramarines voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 cinq \u00e9l\u00e9ments", "start": 5130.08, "duration": 4.559}, {"text": "que nous avons \u00e9voqu\u00e9 rapidement ce", "start": 5132.44, "duration": 4.799}, {"text": "matin je suis \u00e0 votre disposition pour", "start": 5134.639, "duration": 5.201}, {"text": "que nous d\u00e9terminions ensemble \u00e0 quelle", "start": 5137.239, "duration": 4.88}, {"text": "fr\u00e9quence nous devons nous r\u00e9unir avec", "start": 5139.84, "duration": 4.359}, {"text": "quelles \u00e9quipes pour construire ensemble", "start": 5142.119, "duration": 4.841}, {"text": "les projets qui nous permettront \u00e9tat et", "start": 5144.199, "duration": 4.801}, {"text": "collectivit\u00e9 au service de nos", "start": 5146.96, "duration": 5.36}, {"text": "concitoyens de faire R\u00e9publique merci \u00e0", "start": 5149.0, "duration": 7.239}, {"text": "chacune et chacun d'entre vous", "start": 5152.32, "duration": 3.919}, {"text": "merci Madame la", "start": 5157.56, "duration": 4.32}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5159.44, "duration": 5.36}, {"text": "Carole Delga Monsieur Franck Leroi notre", "start": 5161.88, "duration": 5.92}, {"text": "hate et voil\u00e0 pour ces discours les", "start": 5164.8, "duration": 4.919}, {"text": "discours que vous avez entendu ceux de", "start": 5167.8, "duration": 3.439}, {"text": "Catherine Vautrin \u00e0 l'instant la", "start": 5169.719, "duration": 2.96}, {"text": "ministre du partenariat avec les", "start": 5171.239, "duration": 2.92}, {"text": "territoires et de la d\u00e9centralisation", "start": 5172.679, "duration": 3.761}, {"text": "juste avant Carole Delga la pr\u00e9sidente", "start": 5174.159, "duration": 4.361}, {"text": "de r\u00e9gion de France et puis Franck Leroi", "start": 5176.44, "duration": 3.84}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion grass qui", "start": 5178.52, "duration": 4.04}, {"text": "accueille ce congr\u00e8s ici \u00e0 Strasbourg", "start": 5180.28, "duration": 3.6}, {"text": "dans quelques instants vous allez", "start": 5182.56, "duration": 2.2}, {"text": "entendre", "start": 5183.88, "duration": 2.64}, {"text": "le discours de G\u00e9rard Larcher le", "start": 5184.76, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat ce sera dans une", "start": 5186.52, "duration": 3.28}, {"text": "quinzaine de minutes mais d'abord on va", "start": 5188.0, "duration": 4.76}, {"text": "revenir sur ces discours de cl\u00f4ture avec", "start": 5189.8, "duration": 5.0}, {"text": "vous St\u00e9phane Vernet St\u00e9phane re bonjour", "start": 5192.76, "duration": 3.32}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 vous dirigez la", "start": 5194.8, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9daction parisienne du journal Ouest", "start": 5196.08, "duration": 5.88}, {"text": "France St\u00e9phane on a entendu ces trois", "start": 5197.679, "duration": 6.361}, {"text": "discours on va peut-\u00eatre commencer par", "start": 5201.96, "duration": 3.8}, {"text": "le dernier hein celui de Catherine", "start": 5204.04, "duration": 3.56}, {"text": "vautrein vous nous l'avez dit St\u00e9phane", "start": 5205.76, "duration": 3.399}, {"text": "vous nous le disiez en d\u00e9but d'\u00e9mission", "start": 5207.6, "duration": 3.24}, {"text": "compliqu\u00e9 de faire des annonces oui", "start": 5209.159, "duration": 2.761}, {"text": "alors je pensais que \u00e7a serait sous", "start": 5210.84, "duration": 3.0}, {"text": "forme de de de table ronde mais c'est", "start": 5211.92, "duration": 3.08}, {"text": "pas vraiment une table ronde c'est une", "start": 5213.84, "duration": 2.52}, {"text": "succession de discours m\u00eame s'ils sont", "start": 5215.0, "duration": 3.56}, {"text": "autour d'une table assis en attendant", "start": 5216.36, "duration": 4.319}, {"text": "donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un petit peu long mais oui", "start": 5218.56, "duration": 4.639}, {"text": "Catherine Vautrin nous a dit ce que ce", "start": 5220.679, "duration": 4.881}, {"text": "que ce qu'on ce qu'on redoutait ou enfin", "start": 5223.199, "duration": 5.52}, {"text": "ce qu'on attendait c'est-\u00e0-dire que euh", "start": 5225.56, "duration": 5.639}, {"text": "elle elle dit que bah faire des annonces", "start": 5228.719, "duration": 5.321}, {"text": "seraiit d\u00e9plac\u00e9 et correspondra \u00e0", "start": 5231.199, "duration": 4.0}, {"text": "l'inverse de ce qu'elle veut faire", "start": 5234.04, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les annonces", "start": 5235.199, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui dans le contexte qui est le", "start": 5237.4, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00f4tre serait totalement d\u00e9nu\u00e9 de sens", "start": 5239.0, "duration": 4.88}, {"text": "elle peut en fait elle peut rien dire il", "start": 5242.239, "duration": 3.561}, {"text": "faut qu'elle attende la d\u00e9claration de", "start": 5243.88, "duration": 3.72}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale ce qu'elle a ce", "start": 5245.8, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle a ce qu'elle a expliqu\u00e9 donc en", "start": 5247.6, "duration": 4.559}, {"text": "fait voil\u00e0 elle a reparl\u00e9 de l'intitul\u00e9", "start": 5249.52, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on \u00e9voquait l'intitul\u00e9 du minist\u00e8re", "start": 5252.159, "duration": 4.08}, {"text": "qui est qui est celui je le rappelle du", "start": 5254.04, "duration": 3.88}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 5256.239, "duration": 3.761}, {"text": "la D\u00e9centralisation et donc elle a elle", "start": 5257.92, "duration": 4.239}, {"text": "a d'abord insister sur le le c\u00f4t\u00e9", "start": 5260.0, "duration": 4.119}, {"text": "partenariat en disant que le Pr\u00e9sident", "start": 5262.159, "duration": 3.161}, {"text": "de la R\u00e9publique et Premier ministre", "start": 5264.119, "duration": 2.321}, {"text": "avait", "start": 5265.32, "duration": 3.72}, {"text": "voulu ouvrir un nouveau chapitre des", "start": 5266.44, "duration": 4.0}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les", "start": 5269.04, "duration": 2.639}, {"text": "collectivit\u00e9s avec cette notion de", "start": 5270.44, "duration": 3.4}, {"text": "partenariat et elle dit bah voil\u00e0 on va", "start": 5271.679, "duration": 4.161}, {"text": "pas c'est de l'\u00c9tat tutelle parce que", "start": 5273.84, "duration": 3.56}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on est aujourd'hui faut faut", "start": 5275.84, "duration": 3.24}, {"text": "faut bien le reconna\u00eetre \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 5277.4, "duration": 3.92}, {"text": "partenaire c'est la volont\u00e9 mais elle le", "start": 5279.08, "duration": 3.639}, {"text": "dit elle-m\u00eame il y a \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 5281.32, "duration": 3.68}, {"text": "travail \u00e7a va pas se faire en en 2 jours", "start": 5282.719, "duration": 4.761}, {"text": "en de semaines et \u00e7a se fa pas dans un", "start": 5285.0, "duration": 4.239}, {"text": "dans un claquement de doigt et pour \u00e7a", "start": 5287.48, "duration": 5.0}, {"text": "ben mais \u00e7a veut dire qu'il faut renouer", "start": 5289.239, "duration": 5.241}, {"text": "toute une toute une culture du dialogue", "start": 5292.48, "duration": 4.199}, {"text": "et du du travail en commun donc il y a", "start": 5294.48, "duration": 3.4}, {"text": "on sent qu'il y a la", "start": 5296.679, "duration": 3.201}, {"text": "volont\u00e9 je pense que c'est plut\u00f4t bien", "start": 5297.88, "duration": 3.56}, {"text": "accueilli maintenant il faut voir", "start": 5299.88, "duration": 3.72}, {"text": "comment \u00e7a se \u00e7a se d\u00e9cline elle elle", "start": 5301.44, "duration": 3.92}, {"text": "elle a \u00e9voqu\u00e9 trois grandes trois", "start": 5303.6, "duration": 4.76}, {"text": "grandes th\u00e9matiques l'Europe des r\u00e9gions", "start": 5305.36, "duration": 4.68}, {"text": "les transports la mobilit\u00e9 et la", "start": 5308.36, "duration": 3.879}, {"text": "question des finances locales avec cet", "start": 5310.04, "duration": 3.32}, {"text": "aspect sur l'Europe des R\u00e9gions", "start": 5312.239, "duration": 2.721}, {"text": "peut-\u00eatre juste un petit d\u00e9gagement", "start": 5313.36, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e0-dessus tr\u00e8s vite c'est la th\u00e9matique", "start": 5314.96, "duration": 3.84}, {"text": "de ces", "start": 5317.88, "duration": 2.96}, {"text": "rencontres le l'intitul\u00e9 de ces", "start": 5318.8, "duration": 3.68}, {"text": "rencontres cette ann\u00e9e c'est l'Europe", "start": 5320.84, "duration": 3.839}, {"text": "l'heure des r\u00e9gions donc au d\u00e9but ils", "start": 5322.48, "duration": 4.08}, {"text": "avvez mis un point d'interrogation il", "start": 5324.679, "duration": 3.0}, {"text": "mettre un point d'exclamation parce", "start": 5326.56, "duration": 3.88}, {"text": "qu'ils sont persuad\u00e9 qu'effectivement le", "start": 5327.679, "duration": 4.161}, {"text": "l'avenir de l'Europe passera par les", "start": 5330.44, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9gions et l'avenir des r\u00e9gions passera", "start": 5331.84, "duration": 4.08}, {"text": "par l'Europe euh mais dans ce qui est", "start": 5333.36, "duration": 3.72}, {"text": "dans ce qui est dans ce qui a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 5335.92, "duration": 2.719}, {"text": "par Catherine vra elle a rappel\u00e9 quelque", "start": 5337.08, "duration": 3.32}, {"text": "chose de tr\u00e8s simple c'est qu'elle", "start": 5338.639, "duration": 3.441}, {"text": "rappelle que la il y aura l'ann\u00e9e", "start": 5340.4, "duration": 3.759}, {"text": "prochaine 2025 une r\u00e9forme de ce qu'on", "start": 5342.08, "duration": 3.76}, {"text": "appelle la politique la politique de", "start": 5344.159, "duration": 3.48}, {"text": "coh\u00e9sion de l'Union europ\u00e9enne", "start": 5345.84, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire tout l'argent que l'Union", "start": 5347.639, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9enne met \u00e0 disposition des", "start": 5349.32, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats-membres en tout cas de leur r\u00e9gion", "start": 5351.44, "duration": 4.92}, {"text": "pour Ben pour d\u00e9velopper des politiques", "start": 5354.08, "duration": 3.92}, {"text": "en coh\u00e9sion avec les grandes priorit\u00e9s", "start": 5356.36, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennees et mettre les diff\u00e9rents", "start": 5358.0, "duration": 4.719}, {"text": "territoires \u00e0 niveau et pour les r\u00e9gions", "start": 5359.76, "duration": 4.84}, {"text": "dans un contexte budg\u00e9taire l' difficile", "start": 5362.719, "duration": 4.721}, {"text": "et tendu c'est extr\u00eamement important on", "start": 5364.6, "duration": 5.44}, {"text": "n parle pas on se concentre beaucoup sur", "start": 5367.44, "duration": 4.32}, {"text": "la r\u00e9forme de la Politique Agricole", "start": 5370.04, "duration": 4.079}, {"text": "Commune la PAC et cetera enfin voil\u00e0", "start": 5371.76, "duration": 5.16}, {"text": "mais mais il y a aussi cet enjeu l\u00e0 au", "start": 5374.119, "duration": 5.6}, {"text": "niveau europ\u00e9en cette r\u00e9forme en fait de", "start": 5376.92, "duration": 5.36}, {"text": "la la politique de coh\u00e9sion Catherine", "start": 5379.719, "duration": 4.96}, {"text": "Varin rappelait que d\u00e8s juin 2025 il", "start": 5382.28, "duration": 4.839}, {"text": "pourrait y avoir un nouveau cadre", "start": 5384.679, "duration": 4.201}, {"text": "financier et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit ce matin pour", "start": 5387.119, "duration": 3.961}, {"text": "les r\u00e9gions il est essentiel que les", "start": 5388.88, "duration": 3.759}, {"text": "fonds europ\u00e9ens qui sont mis dans le", "start": 5391.08, "duration": 3.44}, {"text": "cadre de cette politique de coh\u00e9sion ue", "start": 5392.639, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 \u00eatre disponible et soit fl\u00e9ch\u00e9 de", "start": 5394.52, "duration": 4.76}, {"text": "mani\u00e8re simple et et directe pour pour", "start": 5396.76, "duration": 5.28}, {"text": "aider les r\u00e9gions \u00e0 continuer \u00e0 se \u00e0 se", "start": 5399.28, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 \u00e0 se d\u00e9velopper on l'a dit St\u00e9phane", "start": 5402.04, "duration": 5.159}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 votre intervention en", "start": 5404.8, "duration": 4.2}, {"text": "parlant de de", "start": 5407.199, "duration": 4.361}, {"text": "l'intitul\u00e9 du minist\u00e8re de de Catherine", "start": 5409.0, "duration": 4.32}, {"text": "Vautrin et \u00e7a les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion", "start": 5411.56, "duration": 3.28}, {"text": "il a soulign\u00e9 dans l'intitul\u00e9 de ce", "start": 5413.32, "duration": 3.52}, {"text": "minist\u00e8re il y a le retour du mot", "start": 5414.84, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9centralisation", "start": 5416.84, "duration": 3.0}, {"text": "oui mais c'est ce qu'on disait tout \u00e0", "start": 5418.719, "duration": 2.201}, {"text": "l'heure le risque c'est que ce ne soit", "start": 5419.84, "duration": 2.44}, {"text": "qu'un mot c'est\u00e0d que on sait que ce", "start": 5420.92, "duration": 2.48}, {"text": "gouvernement il est sur un si\u00e8ge", "start": 5422.28, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9jectable et comme l'a dit Carole Delga", "start": 5423.4, "duration": 5.719}, {"text": "ce matin le la d\u00e9centralisation \u00e7a se \u00e7a", "start": 5425.76, "duration": 5.56}, {"text": "se construit pas en quelques semaines ou", "start": 5429.119, "duration": 4.201}, {"text": "en quelques mois donc si on a un", "start": 5431.32, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement qui a une dur\u00e9e de vie", "start": 5433.32, "duration": 4.56}, {"text": "assez courte qui dure qui ne dure que", "start": 5434.88, "duration": 5.52}, {"text": "jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 prochain par exemple c'est", "start": 5437.88, "duration": 4.359}, {"text": "pas ce que je souhaite mais mais c'est", "start": 5440.4, "duration": 4.16}, {"text": "une des possibilit\u00e9s qu'il faut", "start": 5442.239, "duration": 4.681}, {"text": "envisager c'est difficile de se lancer", "start": 5444.56, "duration": 5.84}, {"text": "dans un process lourd et long si si", "start": 5446.92, "duration": 4.92}, {"text": "c'est pour si c'est pour le laisser au", "start": 5450.4, "duration": 3.08}, {"text": "milieu du gay tr\u00e8s rapidement allez", "start": 5451.84, "duration": 3.399}, {"text": "St\u00e9phano on va voir ensemble comment les", "start": 5453.48, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ont accueilli ce", "start": 5455.239, "duration": 2.88}, {"text": "discours de la ministre on accueille un", "start": 5456.76, "duration": 3.959}, {"text": "autre breton avec vous bonjour le X ch\u00een", "start": 5458.119, "duration": 4.921}, {"text": "G\u00e9rard merci beaucoup merci d'\u00eatre avec", "start": 5460.719, "duration": 4.761}, {"text": "nous vous \u00eates le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion", "start": 5463.04, "duration": 4.159}, {"text": "Bretagne vous avez \u00e9cout\u00e9 Catherine", "start": 5465.48, "duration": 3.44}, {"text": "Vautrin comment vous avez accueilli le", "start": 5467.199, "duration": 3.681}, {"text": "discours de votre nouvelle ministre", "start": 5468.92, "duration": 4.4}, {"text": "comme un signal positif Catherine", "start": 5470.88, "duration": 4.96}, {"text": "Vautrin est venue depuis hier soir", "start": 5473.32, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9changer avec nous elle nous a annonc\u00e9", "start": 5475.84, "duration": 4.319}, {"text": "lors de ce discours cette envie d'une", "start": 5478.36, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9thode de travail d'un calendrier de", "start": 5480.159, "duration": 4.281}, {"text": "travail sur des th\u00e8mes importants an qui", "start": 5482.44, "duration": 4.239}, {"text": "sont chers aux r\u00e9gions au regarde des", "start": 5484.44, "duration": 4.16}, {"text": "enjeux qui sont les n\u00f4tres et encore une", "start": 5486.679, "duration": 3.56}, {"text": "fois on va pas condamner avant de", "start": 5488.6, "duration": 3.72}, {"text": "travailler travaillons avan\u00e7ons il y a", "start": 5490.239, "duration": 3.48}, {"text": "une urgence pour le pays les r\u00e9gions", "start": 5492.32, "duration": 3.48}, {"text": "sont disponibles nous l'avons tous dit", "start": 5493.719, "duration": 4.361}, {"text": "et Caro Delga l'a exprim\u00e9 y a un peu de", "start": 5495.8, "duration": 4.16}, {"text": "frustration de votre part du fait que", "start": 5498.08, "duration": 3.44}, {"text": "Catherine Vrin l' dit tr\u00e8s clairement", "start": 5499.96, "duration": 3.88}, {"text": "ben je peux pas faire d'annonce avant le", "start": 5501.52, "duration": 4.199}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel", "start": 5503.84, "duration": 4.319}, {"text": "Barnier c'est la r\u00e8gle r\u00e9publicaine nous", "start": 5505.719, "duration": 3.561}, {"text": "savons qu' a le discours de politique", "start": 5508.159, "duration": 2.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a ne se fait pas d'annoncer des", "start": 5509.28, "duration": 2.959}, {"text": "choses avant le discours politique", "start": 5511.0, "duration": 3.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral si t en tout soit qu'\u00c9 au moment", "start": 5512.239, "duration": 3.601}, {"text": "o\u00f9 nous nous parlons nous savions que", "start": 5514.159, "duration": 3.04}, {"text": "Monsieur Barnier ne pouvait pas venir", "start": 5515.84, "duration": 2.799}, {"text": "nous savions qu'elle ne pourrait pas", "start": 5517.199, "duration": 2.52}, {"text": "faire de grandes annonces mais elle a", "start": 5518.639, "duration": 2.681}, {"text": "annonc\u00e9 quand m\u00eame une envie de nous", "start": 5519.719, "duration": 4.0}, {"text": "donner le pouvoir d'agir nous donner le", "start": 5521.32, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoir d'agir c'est lourd de sens dans", "start": 5523.719, "duration": 2.44}, {"text": "le moment dans lequel nous sommes nous", "start": 5525.0, "duration": 2.639}, {"text": "l'apprenons au mot et nous serons au", "start": 5526.159, "duration": 2.761}, {"text": "rendez-vous des prochains rendez-vous de", "start": 5527.639, "duration": 3.52}, {"text": "travail il y a quand m\u00eame une une", "start": 5528.92, "duration": 3.96}, {"text": "bizarrerie protocolaire d'habitude dans", "start": 5531.159, "duration": 3.361}, {"text": "ce genre de rendez-vous c'est le le le", "start": 5532.88, "duration": 3.0}, {"text": "le ministre le repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat", "start": 5534.52, "duration": 3.159}, {"text": "qui parle le dernier et l\u00e0 c'est pas le", "start": 5535.88, "duration": 4.52}, {"text": "cas en fait donc \u00e7a est-ce que \u00e7a augure", "start": 5537.679, "duration": 5.0}, {"text": "aussi d'une nouvelle fa\u00e7on de dialoguer", "start": 5540.4, "duration": 5.56}, {"text": "et de et de et de et de et de", "start": 5542.679, "duration": 4.681}, {"text": "d'entretenir une relation avec les", "start": 5545.96, "duration": 3.32}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est G\u00e9rard Larch\u00e9 hein", "start": 5547.36, "duration": 3.04}, {"text": "qui va parler en dernier tout je", "start": 5549.28, "duration": 2.879}, {"text": "l'esp\u00e8re effectivement faire en sorte", "start": 5550.4, "duration": 4.0}, {"text": "que nous soyons CAPAES euh de faire", "start": 5552.159, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9quipe de France cela me semble", "start": 5554.4, "duration": 2.68}, {"text": "indispensable dans le moment bien", "start": 5555.719, "duration": 3.801}, {"text": "entendu qu'il y a des d\u00e9bats avec ce qui", "start": 5557.08, "duration": 3.88}, {"text": "vient de se pass\u00e9 avec la s\u00e9quence des", "start": 5559.52, "duration": 3.52}, {"text": "six derniers mois bien entendu que un", "start": 5560.96, "duration": 3.279}, {"text": "social-d\u00e9mocrate comme moi veut qu'on", "start": 5563.04, "duration": 2.8}, {"text": "construise l'alternance mais dans le", "start": 5564.239, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00eame temps on va pas attendre l'\u00e9chec de", "start": 5565.84, "duration": 2.56}, {"text": "ce gouvernement pour se mettre au", "start": 5567.44, "duration": 2.92}, {"text": "travail face \u00e0 l'attente des concitoyens", "start": 5568.4, "duration": 4.0}, {"text": "il faut se mettre au boulot et donc les", "start": 5570.36, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gions ont d\u00e9cid\u00e9 dans leur diversit\u00e9", "start": 5572.4, "duration": 3.04}, {"text": "politique de dire que nous \u00e9tions", "start": 5574.32, "duration": 3.24}, {"text": "disponibles pour faire \u00e9quipe de France", "start": 5575.44, "duration": 3.96}, {"text": "dans le moment en assumant chacun nos", "start": 5577.56, "duration": 3.679}, {"text": "convictions et chacun nos comp\u00e9tences", "start": 5579.4, "duration": 3.719}, {"text": "pour agir pour les citoyens la ministre", "start": 5581.239, "duration": 3.841}, {"text": "vient nous annoncer son envie le le", "start": 5583.119, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat comme chaque ann\u00e9e", "start": 5585.08, "duration": 4.24}, {"text": "vient et entend nos propos et le S\u00e9nat", "start": 5586.52, "duration": 4.639}, {"text": "un r\u00f4le en ce moment tr\u00e8s important", "start": 5589.32, "duration": 3.0}, {"text": "faisant en sorte encore une fois de", "start": 5591.159, "duration": 2.321}, {"text": "faire le Paris de l'intelligence dans la", "start": 5592.32, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00e9riode est-ce que vous pensez que la", "start": 5593.48, "duration": 3.36}, {"text": "mise en place de ce gouvernement Barnier", "start": 5595.32, "duration": 4.08}, {"text": "et ce bin\u00f4me Michel Bernier Catherine", "start": 5596.84, "duration": 4.56}, {"text": "Vautrin \u00e7a augure de nouvelles relations", "start": 5599.4, "duration": 4.2}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les r\u00e9gions je ne peux", "start": 5601.4, "duration": 4.239}, {"text": "que de l'esp\u00e9rer nous avons v\u00e9cu des", "start": 5603.6, "duration": 3.2}, {"text": "haut et d\u00e9bas nous avons v\u00e9cu des", "start": 5605.639, "duration": 2.52}, {"text": "congr\u00e8s nous avons senti et nous", "start": 5606.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'avions exprim\u00e9 une forme de m\u00e9pris ou", "start": 5608.159, "duration": 4.121}, {"text": "une forme de le\u00e7on qui \u00e9tait fait aux", "start": 5610.32, "duration": 3.24}, {"text": "collectivit\u00e9s locales comme si nous", "start": 5612.28, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tions finalement irresponsable pas", "start": 5613.56, "duration": 3.8}, {"text": "encore majeur pas encore adulte pas", "start": 5616.04, "duration": 2.48}, {"text": "encore capable d'assumer nos", "start": 5617.36, "duration": 2.879}, {"text": "responsabilit\u00e9s l\u00e0 nous avons entendu", "start": 5618.52, "duration": 3.679}, {"text": "des mots qui sonnent bien \u00e0 nos oreilles", "start": 5620.239, "duration": 3.721}, {"text": "du partenariat nous savons que \u00e7a va pas", "start": 5622.199, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre facile nous savons qu'il y a des", "start": 5623.96, "duration": 2.6}, {"text": "moments difficiles et on sait m\u00eame pas", "start": 5625.4, "duration": 3.279}, {"text": "combien de temps ce gouvernement durera", "start": 5626.56, "duration": 3.44}, {"text": "au regard des choix du pr\u00e9sident de la", "start": 5628.679, "duration": 2.641}, {"text": "R\u00e9publique mais \u00e7a vaut le coup", "start": 5630.0, "duration": 3.119}, {"text": "d'essayer dans la p\u00e9riode essayons et", "start": 5631.32, "duration": 2.96}, {"text": "avan\u00e7ons et donnons un peu", "start": 5633.119, "duration": 3.321}, {"text": "d'enthousiasme \u00e0 nos concitoyens mais ce", "start": 5634.28, "duration": 3.76}, {"text": "que disait Carol Delga ce matin c'\u00e9tait", "start": 5636.44, "duration": 3.16}, {"text": "que en fait on on peut pas construire", "start": 5638.04, "duration": 3.8}, {"text": "une grande loi de d\u00e9centralisation dans", "start": 5639.6, "duration": 3.68}, {"text": "un temps tr\u00e8s court c'est quelque chose", "start": 5641.84, "duration": 3.319}, {"text": "qui qui demande du temps donc sur quoi", "start": 5643.28, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que vous si si ce gouvernement", "start": 5645.159, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9tait appel\u00e9 \u00e0 rester enfin avoir un CDI", "start": 5647.28, "duration": 5.359}, {"text": "tr\u00e8s court qu'est-ce que qu'est-ce qui", "start": 5650.56, "duration": 3.599}, {"text": "pourrait \u00eatre sur quoi est-ce que vous", "start": 5652.639, "duration": 3.201}, {"text": "pourriez avoir n\u00e9gocier ou avoir des", "start": 5654.159, "duration": 3.641}, {"text": "avanc\u00e9es majeures dans la relation avec", "start": 5655.84, "duration": 4.12}, {"text": "les l'\u00c9tat dans un temps qui serait", "start": 5657.8, "duration": 3.56}, {"text": "limit\u00e9 \u00e0 quelques mois la premi\u00e8re des", "start": 5659.96, "duration": 2.279}, {"text": "choses c'est un changement d'\u00e9tat", "start": 5661.36, "duration": 2.56}, {"text": "d'esprit parce qu'effectivement une", "start": 5662.239, "duration": 3.201}, {"text": "grande loi elle va pas se faire comme \u00e7a", "start": 5663.92, "duration": 3.52}, {"text": "si tantit qu'elle puisse \u00eatre vot\u00e9e m\u00eame", "start": 5665.44, "duration": 3.32}, {"text": "une bonne loi sur le logement et la", "start": 5667.44, "duration": 2.759}, {"text": "sant\u00e9 \u00e7a va pas produire des effets dans", "start": 5668.76, "duration": 2.919}, {"text": "les 3 semaines dans les 6 mois c'est", "start": 5670.199, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00eame 1 an 2 ans 3 ans qu'il va falloir", "start": 5671.679, "duration": 3.601}, {"text": "attendre donc au moins changons d'\u00e9tat", "start": 5673.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'esprit pour que nos concitoyens voient", "start": 5675.28, "duration": 3.8}, {"text": "que tout le monde est au travail si d\u00e9j\u00e0", "start": 5677.36, "duration": 3.16}, {"text": "nous faisons \u00e7a depuis le maire de la", "start": 5679.08, "duration": 3.639}, {"text": "plus petite commune jusque au pr\u00e9sident", "start": 5680.52, "duration": 3.88}, {"text": "des assembl\u00e9es et le gouvernement alors", "start": 5682.719, "duration": 3.561}, {"text": "on peut avancer positivement premi\u00e8re", "start": 5684.4, "duration": 3.719}, {"text": "chose deux\u00e8me chose qu'on soit chacun", "start": 5686.28, "duration": 3.879}, {"text": "dans nos responsabilit\u00e9s les r\u00e9gions ne", "start": 5688.119, "duration": 3.841}, {"text": "jouent pas \u00e0 l'\u00e9tat que les que l'\u00c9tat", "start": 5690.159, "duration": 3.801}, {"text": "ne joue pas aux r\u00e9gions il y a des", "start": 5691.96, "duration": 3.0}, {"text": "domaines dans lesquels nous avons des", "start": 5693.96, "duration": 3.92}, {"text": "comp\u00e9tences les mobilit\u00e9s l'\u00e9conomie la", "start": 5694.96, "duration": 4.44}, {"text": "formation sur lesqueles nous avons des", "start": 5697.88, "duration": 2.56}, {"text": "id\u00e9es sur lesquelles nous voulons", "start": 5699.4, "duration": 3.08}, {"text": "avancer innover quand on entend", "start": 5700.44, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique annoncer des", "start": 5702.48, "duration": 3.92}, {"text": "TR m\u00e9tropolitains et qu'on se lance tous", "start": 5704.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans un combat pour acheter des trains", "start": 5706.4, "duration": 4.799}, {"text": "pour innover r\u00e9nover nos railes et que", "start": 5708.56, "duration": 5.44}, {"text": "le volet recette de ce plan annonc\u00e9", "start": 5711.199, "duration": 4.52}, {"text": "n'arrive pas comment voulez-vous que", "start": 5714.0, "duration": 3.119}, {"text": "l'on puisse travailler sereinement", "start": 5715.719, "duration": 3.241}, {"text": "lorsque nous sommes responsables sur les", "start": 5717.119, "duration": 3.721}, {"text": "sujets de l'\u00e9conomie et que nous voyons", "start": 5718.96, "duration": 3.279}, {"text": "des appels \u00e0 projets sortir depuis", "start": 5720.84, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00c9tat depuis des agences de l'\u00c9tat qui", "start": 5722.239, "duration": 3.321}, {"text": "viennent percuter les strat\u00e9gies", "start": 5723.88, "duration": 3.44}, {"text": "politiques que nous posons avec les", "start": 5725.56, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rents acteurs \u00e9conomiques de nos", "start": 5727.32, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9gion \u00e7a met le bazar excusez-moi", "start": 5728.76, "duration": 3.919}, {"text": "l'expression \u00e7a brouille le message le", "start": 5731.0, "duration": 2.92}, {"text": "citoyen comprend plus rien le chef", "start": 5732.679, "duration": 2.281}, {"text": "d'entreprise il nous dit bah alors c'est", "start": 5733.92, "duration": 2.88}, {"text": "qui qui d\u00e9cide c'est vous c'est l'\u00e9tat", "start": 5734.96, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le d\u00e9put\u00e9 c'est le pr\u00e9fet on", "start": 5736.8, "duration": 3.879}, {"text": "comprend plus rien il faut simplifier", "start": 5738.32, "duration": 4.56}, {"text": "juste par que chacun reste dans son", "start": 5740.679, "duration": 4.48}, {"text": "domaine de comp\u00e9tence et que l'\u00c9tat", "start": 5742.88, "duration": 4.0}, {"text": "reste encore une fois l\u00e0 o\u00f9 on l'attend", "start": 5745.159, "duration": 2.881}, {"text": "sur des sujets sur lesquel il est tr\u00e8s", "start": 5746.88, "duration": 2.72}, {"text": "attendu et quelque part qu'on dilue le", "start": 5748.04, "duration": 3.079}, {"text": "risque en laissant les collectivit\u00e9s", "start": 5749.6, "duration": 4.119}, {"text": "locales assumer leur la pl\u00e9nitude de de", "start": 5751.119, "duration": 4.801}, {"text": "leur capacit\u00e9 \u00e0 agir pour le quotidien", "start": 5753.719, "duration": 4.361}, {"text": "cette capacit\u00e9 \u00e0 agir elle passe aussi", "start": 5755.92, "duration": 4.239}, {"text": "par le le financier c'\u00e9tait le le ner de", "start": 5758.08, "duration": 4.039}, {"text": "la guerre c'est ce que disait St\u00e9phane", "start": 5760.159, "duration": 4.121}, {"text": "il y a quelques instants on est dans un", "start": 5762.119, "duration": 3.881}, {"text": "contexte budg\u00e9taire tr\u00e8s contraint", "start": 5764.28, "duration": 5.6}, {"text": "est-ce que vous redoutez de subir des", "start": 5766.0, "duration": 6.199}, {"text": "coupes qui a une baisse de vos d\u00e9penses", "start": 5769.88, "duration": 3.799}, {"text": "ou est-ce que vous dites et ben nous", "start": 5772.199, "duration": 3.201}, {"text": "aussi finalement il faut qu'on participe", "start": 5773.679, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cet effort important qui va \u00eatre", "start": 5775.4, "duration": 3.839}, {"text": "demand\u00e9 mais nous ne le redoutons pas", "start": 5776.92, "duration": 3.719}, {"text": "parce que la bonne gestion fait partie", "start": 5779.239, "duration": 2.88}, {"text": "intrins\u00e8que \u00e0 mon sens de la", "start": 5780.639, "duration": 3.281}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique ce que nous ne", "start": 5782.119, "duration": 3.241}, {"text": "voulons pas c'est l'injustice c'est", "start": 5783.92, "duration": 3.68}, {"text": "entendre un ministre de Bercy dire que", "start": 5785.36, "duration": 3.56}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales sont", "start": 5787.6, "duration": 3.039}, {"text": "responsables de la situation du pays", "start": 5788.92, "duration": 3.48}, {"text": "quand on sait ce que chacun les uns et", "start": 5790.639, "duration": 4.321}, {"text": "les autres faisons au quotidien pour nos", "start": 5792.4, "duration": 4.16}, {"text": "concitoyens nous c'est facile les", "start": 5794.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gions pour baisser notre d\u00e9pense", "start": 5796.56, "duration": 4.48}, {"text": "publique on l'a dit \u00e0 Madame Vautrin il", "start": 5798.96, "duration": 4.32}, {"text": "suffit bah d'\u00e9taler la r\u00e9novation de no", "start": 5801.04, "duration": 4.48}, {"text": "lyc\u00e9es au kit au risque \u00e0er d\u00e9grader", "start": 5803.28, "duration": 4.76}, {"text": "encore retarder la r\u00e9novation de des", "start": 5805.52, "duration": 5.04}, {"text": "rails le financement de du du rail", "start": 5808.04, "duration": 4.599}, {"text": "partout et on va ralentir la circulation", "start": 5810.56, "duration": 3.44}, {"text": "des trains et nous aurons des articles", "start": 5812.639, "duration": 2.721}, {"text": "qui diront ah bah dis donc les trains", "start": 5814.0, "duration": 2.4}, {"text": "ils roulent encore moins vite qu'avant", "start": 5815.36, "duration": 2.319}, {"text": "et \u00e7a marche encore moins bien en", "start": 5816.4, "duration": 3.12}, {"text": "Bretagne c'est de pas r\u00e9nover les qua", "start": 5817.679, "duration": 3.04}, {"text": "avec la mer qui monte et le changement", "start": 5819.52, "duration": 2.48}, {"text": "climatique les qua tombent \u00e0 la mer", "start": 5820.719, "duration": 3.601}, {"text": "voil\u00e0 on peut tr\u00e8s bien \u00e9taler on peut", "start": 5822.0, "duration": 3.719}, {"text": "ne pas r\u00e9nover pour les m\u00e8res les", "start": 5824.32, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9seaux d'eau on gagne on \u00e9conomise de", "start": 5825.719, "duration": 3.841}, {"text": "l'argent on baisse la d\u00e9pense publique", "start": 5827.96, "duration": 2.759}, {"text": "on a des entreprises d'ailleurs qui vont", "start": 5829.56, "duration": 2.599}, {"text": "tirer la langue et puis dans 2 ans dans", "start": 5830.719, "duration": 2.721}, {"text": "3 ans dans 5 ans diront oh bah il y a", "start": 5832.159, "duration": 4.121}, {"text": "des fuites bon B voil\u00e0 donc qu quelle", "start": 5833.44, "duration": 4.64}, {"text": "est la bonne d\u00e9pense quelle est la", "start": 5836.28, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9pense qui est indispensable parce que", "start": 5838.08, "duration": 4.48}, {"text": "sinon on d\u00e9grade on ab\u00eeme on d\u00e9truit", "start": 5839.639, "duration": 4.721}, {"text": "notre patrimoine commun nos biens", "start": 5842.56, "duration": 3.28}, {"text": "communs et quelle est effectivement la", "start": 5844.36, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9pense qu'on peut arr\u00eater r\u00e9duire", "start": 5845.84, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9vincer serrer c'est cela qu'il faut que", "start": 5848.8, "duration": 4.2}, {"text": "chacun regarde en responsabilit\u00e9 je", "start": 5851.32, "duration": 3.56}, {"text": "connais pas d'\u00e9lus local maire pr\u00e9sident", "start": 5853.0, "duration": 3.719}, {"text": "de R\u00e9gion D\u00e9partement qui construit R", "start": 5854.88, "duration": 3.52}, {"text": "pour le plaisir qui r\u00e9novent une gare", "start": 5856.719, "duration": 3.801}, {"text": "pour pour le plaisir j'en connais pas \u00e7a", "start": 5858.4, "duration": 4.44}, {"text": "n'existe plus aujourd'hui donc il faut", "start": 5860.52, "duration": 3.679}, {"text": "que chacun soit dans son domaine de", "start": 5862.84, "duration": 2.56}, {"text": "comp\u00e9tence qu'on regarde les choses en", "start": 5864.199, "duration": 2.681}, {"text": "face et qu'on regarde encore une fois", "start": 5865.4, "duration": 3.12}, {"text": "les d\u00e9penses sans regret les d\u00e9penses", "start": 5866.88, "duration": 2.839}, {"text": "sans regret il faut les faire maintenant", "start": 5868.52, "duration": 2.56}, {"text": "la fibre je v pas dire aux gens bah", "start": 5869.719, "duration": 2.841}, {"text": "j'arr\u00eate j'attends un an ou deux et on", "start": 5871.08, "duration": 2.88}, {"text": "verra un peu plus tard pour la fibre", "start": 5872.56, "duration": 2.52}, {"text": "c'est maintenant qu'il faut le faire", "start": 5873.96, "duration": 2.8}, {"text": "faut peut-\u00eatre loger cette date l\u00e0 dans", "start": 5875.08, "duration": 3.76}, {"text": "des v\u00e9hicules particuliers au regard de", "start": 5876.76, "duration": 3.56}, {"text": "la du changement climatique et de", "start": 5878.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'urgence et au regard de l'urgence", "start": 5880.32, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9mocratique le citoyen il veut la FIB", "start": 5882.48, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e9gitimement o\u00f9 qu'il habite et pas que", "start": 5884.199, "duration": 3.281}, {"text": "dans le centreville des m\u00e9tropoles et", "start": 5885.76, "duration": 3.16}, {"text": "recr\u00e9er des recettes dynamiques qui", "start": 5887.48, "duration": 2.719}, {"text": "soient propres \u00e0 chaque collectivit\u00e9", "start": 5888.92, "duration": 3.199}, {"text": "comme l'a \u00e9voqu\u00e9 Carol Delga ce matin \u00e7a", "start": 5890.199, "duration": 3.801}, {"text": "c'est c'est possible et si oui comment", "start": 5892.119, "duration": 4.04}, {"text": "sous quelle forme effectivement il y a", "start": 5894.0, "duration": 4.96}, {"text": "un travail sur le volet recette le", "start": 5896.159, "duration": 5.281}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent a donn\u00e9 \u00e0 Paris", "start": 5898.96, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eele-de- France la possibilit\u00e9 de lever", "start": 5901.44, "duration": 3.64}, {"text": "la taxe de s\u00e9jour quand vous allez", "start": 5903.52, "duration": 3.88}, {"text": "dormir \u00e0 l'h\u00f4tel \u00e0 Paris vous payez 5 \u20ac", "start": 5905.08, "duration": 4.28}, {"text": "de taxe de s\u00e9jour c'\u00e9tait effectivement", "start": 5907.4, "duration": 3.64}, {"text": "un accord entre Val\u00e9rie pcr\u00e8 et le", "start": 5909.36, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernement pourquoi les autres r\u00e9gions", "start": 5911.04, "duration": 4.119}, {"text": "ne peuvent pas lever ce type de", "start": 5913.119, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur les touristes qui", "start": 5915.159, "duration": 2.401}, {"text": "viennent chez nous \u00e7a \u00e7a fait partie des", "start": 5916.36, "duration": 2.2}, {"text": "choses que vous aviez demand\u00e9 l'ann\u00e9e", "start": 5917.56, "duration": 2.32}, {"text": "derni\u00e8re nous pourons en Bretagne dire 2", "start": 5918.56, "duration": 3.079}, {"text": "\u20ac par exemple pas 5 2 \u00e7a pourrait", "start": 5919.88, "duration": 5.279}, {"text": "suffire ici Grand T Franck Leroi le", "start": 5921.639, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9sident travaille sur une nouvelle", "start": 5925.159, "duration": 3.681}, {"text": "version d'un \u00e9cotax au regarde du nombre", "start": 5927.08, "duration": 4.24}, {"text": "de poids lourds \u00e9trangers qui passe sur", "start": 5928.84, "duration": 5.56}, {"text": "son sol en transit sujet que la Bretagne", "start": 5931.32, "duration": 4.72}, {"text": "ne pourrait pas faire bon bah tr\u00e8s bien", "start": 5934.4, "duration": 3.08}, {"text": "laissons le grand estest pourquoi pas", "start": 5936.04, "duration": 3.52}, {"text": "mettre cet \u00e9cotex sur le transit et", "start": 5937.48, "duration": 4.36}, {"text": "laissons la Bretagne envisager une taxe", "start": 5939.56, "duration": 3.8}, {"text": "de s\u00e9jour pour les nuits d'h\u00f4tel voil\u00e0", "start": 5941.84, "duration": 2.799}, {"text": "des choses qu'on pourrait \u00e7a \u00e7a vous", "start": 5943.36, "duration": 2.56}, {"text": "l'aviez d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 saint-alon\u00e9", "start": 5944.639, "duration": 3.361}, {"text": "derri\u00e8re pourquoi \u00e7a pas abouti parce", "start": 5945.92, "duration": 3.239}, {"text": "que ce que vous demandez c'est la m\u00eame", "start": 5948.0, "duration": 3.119}, {"text": "chose que le le l'\u00eele-de-fance le m\u00eame", "start": 5949.159, "duration": 3.44}, {"text": "type de et ben exactement nous demandons", "start": 5951.119, "duration": 2.841}, {"text": "la m\u00eame chose que l'\u00eele-de-fance il y a", "start": 5952.599, "duration": 2.6}, {"text": "pas les citoyens d'\u00eelede-fance qui ont", "start": 5953.96, "duration": 2.56}, {"text": "des droits et les citoyens d'ailleurs", "start": 5955.199, "duration": 2.681}, {"text": "qui n pas mais c'est le sentiment que", "start": 5956.52, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez juste que l'\u00eele-de-fance est", "start": 5957.88, "duration": 3.799}, {"text": "est privil\u00e9gi\u00e9e et que les les autres", "start": 5959.76, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9gions sont sont moins bien le P a", "start": 5961.679, "duration": 4.081}, {"text": "raison \u00e0 n\u00e9gocier pour son territoire", "start": 5964.159, "duration": 3.641}, {"text": "dans l'urgence des Jeux Olympiques le", "start": 5965.76, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement de l'\u00e9poque avait dit ok on", "start": 5967.8, "duration": 3.879}, {"text": "fait en \u00eele-de-fance et apr\u00e8s \u00e7a viendra", "start": 5969.4, "duration": 5.199}, {"text": "partout en France on conna\u00eet les cris", "start": 5971.679, "duration": 4.281}, {"text": "que nous avons entendu dans certains", "start": 5974.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9seaux et notamment le Medef pour dire", "start": 5975.96, "duration": 3.52}, {"text": "non c'est pas possible et le", "start": 5978.44, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement dit ok on fait plus on", "start": 5979.48, "duration": 4.08}, {"text": "bouge plus ailleurs c'est pas acceptable", "start": 5981.44, "duration": 4.159}, {"text": "moi je le dis que le patronat et les", "start": 5983.56, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sentants des salari\u00e9s soient", "start": 5985.599, "duration": 2.6}, {"text": "pr\u00e9sents dans les d\u00e9bats sur o\u00f9 est-ce", "start": 5986.88, "duration": 2.44}, {"text": "qu'on met plus de train o\u00f9 est-ce qu'on", "start": 5988.199, "duration": 2.641}, {"text": "met plus de car parce que c'est notre", "start": 5989.32, "duration": 4.04}, {"text": "activit\u00e9 \u00e9conomique future indispensable", "start": 5990.84, "duration": 4.44}, {"text": "pour les salari\u00e9s indispensable pour nos", "start": 5993.36, "duration": 4.04}, {"text": "entreprises et que en \u00e9change on trouve", "start": 5995.28, "duration": 4.28}, {"text": "un moyen de d'inventer de nouveaux", "start": 5997.4, "duration": 3.52}, {"text": "financements et encore une fois en", "start": 5999.56, "duration": 2.84}, {"text": "respectant le monde du tourisme dont on", "start": 6000.92, "duration": 3.199}, {"text": "a bien besoin c'est 10 % de l'activit\u00e9", "start": 6002.4, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9conomique de ma r\u00e9gion bien entendu \u00e7a", "start": 6004.119, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a fait partie des points qui peuvent", "start": 6006.159, "duration": 3.281}, {"text": "avancer rapidement vous vous c'est", "start": 6007.48, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9matur\u00e9 pour le dire mais j'esp\u00e8re que", "start": 6009.44, "duration": 4.799}, {"text": "la loi de finance 2025 ne sera pas une", "start": 6011.719, "duration": 4.281}, {"text": "loi juste pour dire on ne change rien il", "start": 6014.239, "duration": 3.121}, {"text": "y a des sujets sur lesquels il faut", "start": 6016.0, "duration": 3.239}, {"text": "avancer si on veut des trains si on veut", "start": 6017.36, "duration": 3.44}, {"text": "de la mobilit\u00e9 voil\u00e0 un sujet sur lequel", "start": 6019.239, "duration": 3.121}, {"text": "il faut avancer le versement mobilit\u00e9", "start": 6020.8, "duration": 3.439}, {"text": "additionnel est un autre sujet \u00e7a veut", "start": 6022.36, "duration": 3.759}, {"text": "pas dire qu'il faut le faire partout \u00e7a", "start": 6024.239, "duration": 3.041}, {"text": "veut pas dire que tous les pr\u00e9sidents de", "start": 6026.119, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9gion en veulent mais on peut pas dire", "start": 6027.28, "duration": 3.6}, {"text": "tiens l\u00e0 on a trouv\u00e9 une bonne id\u00e9e ici", "start": 6029.159, "duration": 4.161}, {"text": "par exemple en Grand Est avec les", "start": 6030.88, "duration": 4.12}, {"text": "circuits de transit de poids lourd et", "start": 6033.32, "duration": 2.72}, {"text": "les autres r\u00e9gions c'est", "start": 6035.0, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9brouillez-vous sinon on va g\u00e9n\u00e9rer", "start": 6036.04, "duration": 3.36}, {"text": "encore une fois une France \u00e0 plusieurs", "start": 6037.96, "duration": 3.4}, {"text": "vitesses alors qu'on m'avait appris que", "start": 6039.4, "duration": 3.759}, {"text": "la R\u00e9publique une indiviside \u00e9tait la", "start": 6041.36, "duration": 3.56}, {"text": "garantie de l'\u00e9galit\u00e9 du citoyen devant", "start": 6043.159, "duration": 4.0}, {"text": "la loi et ben permettons au pr\u00e9sident de", "start": 6044.92, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9gion qui le souhaite avec leur", "start": 6047.159, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 avec leurs ex\u00e9cutifs d'inventer", "start": 6048.4, "duration": 3.839}, {"text": "des solutions propres \u00e0 chaque", "start": 6050.719, "duration": 3.88}, {"text": "territoire n\u00e9goci dans les territoires", "start": 6052.239, "duration": 3.801}, {"text": "la bonne d\u00e9mocratie pour int\u00e9grer \u00e7a", "start": 6054.599, "duration": 3.361}, {"text": "dans le projet loi de finan 2025 c'est", "start": 6056.04, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 trop tard puisque les d\u00e9bats vont", "start": 6057.96, "duration": 3.4}, {"text": "commencer l\u00e0 tout de suite mais encore", "start": 6059.44, "duration": 3.88}, {"text": "une fois ce sujet peut \u00eatre avanc\u00e9 par", "start": 6061.36, "duration": 4.08}, {"text": "le S\u00e9nat par le Parlement par amendement", "start": 6063.32, "duration": 3.6}, {"text": "on peut travailler sur ces sujets il y a", "start": 6065.44, "duration": 2.759}, {"text": "des choses qui sont dans les cartons \u00e7a", "start": 6066.92, "duration": 3.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l'\u00eele- de-France pour", "start": 6068.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00cele-de-France et ben travaillons ce", "start": 6070.08, "duration": 3.559}, {"text": "sujet et nous avons d'autres sujets sur", "start": 6072.0, "duration": 3.28}, {"text": "lesquels on peut avancer les appels \u00e0", "start": 6073.639, "duration": 3.641}, {"text": "projet qui encore une fois se succ\u00e8dent", "start": 6075.28, "duration": 3.28}, {"text": "les uns aux autres voil\u00e0 de la d\u00e9pense", "start": 6077.28, "duration": 3.319}, {"text": "qui quelquefois n'est pas bien mesur\u00e9e", "start": 6078.56, "duration": 4.72}, {"text": "il faut pas arroser les territoires avec", "start": 6080.599, "duration": 3.961}, {"text": "des cadad\u00e8 quand il n'y a plus", "start": 6083.28, "duration": 3.319}, {"text": "l'incendie de la covid il faut", "start": 6084.56, "duration": 3.92}, {"text": "travailler de mani\u00e8re chirurgicale qui", "start": 6086.599, "duration": 3.761}, {"text": "mieux qu'un pr\u00e9sident d'intercommunalit\u00e9", "start": 6088.48, "duration": 3.48}, {"text": "ou un pr\u00e9sident de r\u00e9gion pour", "start": 6090.36, "duration": 3.0}, {"text": "travailler de mani\u00e8re pr\u00e9cise avec", "start": 6091.96, "duration": 3.32}, {"text": "l'argent public le contribuable il le", "start": 6093.36, "duration": 4.0}, {"text": "demande voire m\u00eame le chef d'entreprise", "start": 6095.28, "duration": 3.6}, {"text": "le demande je crois pas qu'on demande \u00e0", "start": 6097.36, "duration": 2.72}, {"text": "travailler de mani\u00e8re aveugle", "start": 6098.88, "duration": 3.239}, {"text": "certainsappellent \u00e0 projet je le redis", "start": 6100.08, "duration": 3.68}, {"text": "sont", "start": 6102.119, "duration": 4.641}, {"text": "trop comment en retrait du territoire et", "start": 6103.76, "duration": 5.04}, {"text": "incapable de viser juste et du coup il y", "start": 6106.76, "duration": 4.0}, {"text": "a de la d\u00e9pense inutile c'est \u00e7a qu'il", "start": 6108.8, "duration": 3.2}, {"text": "faut se dire collectivement mais c'est", "start": 6110.76, "duration": 2.839}, {"text": "aussi enthousiasment parce que \u00e7a veut", "start": 6112.0, "duration": 2.96}, {"text": "dire qu'il y a encore des leviers il y a", "start": 6113.599, "duration": 2.961}, {"text": "encore des capacit\u00e9s \u00e0 agir il y a de", "start": 6114.96, "duration": 3.199}, {"text": "l'intelligence dans les territoires la", "start": 6116.56, "duration": 2.92}, {"text": "R\u00e9publique c'est pas que l'int\u00e9rieur du", "start": 6118.159, "duration": 4.161}, {"text": "p\u00e9rif la R\u00e9publique c'est tous les \u00e9lus", "start": 6119.48, "duration": 5.56}, {"text": "qui soient d'une petite commune rurale", "start": 6122.32, "duration": 4.52}, {"text": "n'importe o\u00f9 en France jusqu'\u00e0 des", "start": 6125.04, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion en passant par les", "start": 6126.84, "duration": 2.52}, {"text": "maires des grandes villes et et les", "start": 6128.08, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9partements voil\u00e0 ce qu'on peut faire", "start": 6129.36, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9quipe de France ensemble c'est ce que", "start": 6130.92, "duration": 3.4}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion ont redit ici", "start": 6132.36, "duration": 3.2}, {"text": "c'est ce que les \u00e9lus locaux veulent", "start": 6134.32, "duration": 2.879}, {"text": "faire en g\u00e9n\u00e9ral et c'est beaucoup plus", "start": 6135.56, "duration": 3.52}, {"text": "enthousiasment que d'encaisser le choc", "start": 6137.199, "duration": 2.96}, {"text": "de citoyens qui viennent nous", "start": 6139.08, "duration": 3.039}, {"text": "interpeller sans pouvoir leur r\u00e9pondre", "start": 6140.159, "duration": 4.48}, {"text": "St\u00e9phan il a \u00e9t\u00e9 question cet apr\u00e8s-midi", "start": 6142.119, "duration": 4.441}, {"text": "on a reparl\u00e9 de territoire uni qui \u00e9tait", "start": 6144.639, "duration": 3.96}, {"text": "une d\u00e9marche qui avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e \u00e0", "start": 6146.56, "duration": 4.88}, {"text": "Marseille qui \u00e9tait en 2017 ou 2018 je", "start": 6148.599, "duration": 5.681}, {"text": "ne sais plus qui qui consistait \u00e0 cr\u00e9er", "start": 6151.44, "duration": 5.64}, {"text": "une union entre R\u00e9gion D\u00e9partement", "start": 6154.28, "duration": 5.04}, {"text": "comment est et commune ce qui ce qui", "start": 6157.08, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait ce qui \u00e9tait pas du tout dans la", "start": 6159.32, "duration": 2.839}, {"text": "dans la tradition qu'est-ce qu'il en", "start": 6160.96, "duration": 2.639}, {"text": "reste aujourd'hui en fait est-ce que", "start": 6162.159, "duration": 3.121}, {"text": "c'est toujours une r\u00e9alit\u00e9 est-ce que", "start": 6163.599, "duration": 3.04}, {"text": "les collectivit\u00e9s continuent \u00e0 parler", "start": 6165.28, "duration": 3.399}, {"text": "d'une seule voix face \u00e0 l'\u00e9tat ou est-ce", "start": 6166.639, "duration": 4.241}, {"text": "que chacun est tent\u00e9 de de d\u00e9fendre sa", "start": 6168.679, "duration": 4.96}, {"text": "partition les les crises et les", "start": 6170.88, "duration": 4.08}, {"text": "font que effectivement chaque niveau de", "start": 6173.639, "duration": 2.56}, {"text": "collectivit\u00e9 a peut-\u00eatre tendance \u00e0", "start": 6174.96, "duration": 3.56}, {"text": "aller voir l'\u00e9tat de nouveau de mani\u00e8re", "start": 6176.199, "duration": 4.04}, {"text": "seule mais il reste un fond c'est une", "start": 6178.52, "duration": 3.8}, {"text": "envie de se parler en Bretagne la r\u00e9gion", "start": 6180.239, "duration": 3.44}, {"text": "que j'ai l'honneur de pr\u00e9sider", "start": 6182.32, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9partement commune r\u00e9gion interco nous", "start": 6183.679, "duration": 3.841}, {"text": "avons des r\u00e9unions collectives", "start": 6186.199, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement beaucoup d'autres r\u00e9gions", "start": 6187.52, "duration": 3.599}, {"text": "fonctionne de m\u00eame Carol Delga parle", "start": 6189.159, "duration": 4.0}, {"text": "bien entendu avec le pr\u00e9sident des AMF", "start": 6191.119, "duration": 4.0}, {"text": "le pr\u00e9sident des d\u00e9partements de France", "start": 6193.159, "duration": 3.241}, {"text": "pour travailler ensemble et poser les", "start": 6195.119, "duration": 2.841}, {"text": "bases le pr\u00e9sident du S\u00e9nat redit que", "start": 6196.4, "duration": 3.199}, {"text": "c'\u00e9tait une force de travailler ensemble", "start": 6197.96, "duration": 3.88}, {"text": "nous allons continuer ainsi merci le", "start": 6199.599, "duration": 5.04}, {"text": "G\u00e9rard merci beaucoup d'avoir", "start": 6201.84, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e9sident s on va\u00e9couter tout de suite", "start": 6204.639, "duration": 4.52}, {"text": "directardch qui prend la parole en", "start": 6207.119, "duration": 3.681}, {"text": "conclusion du coup de ce congr\u00e8s des", "start": 6209.159, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9gion de France minist\u00e8re en effet moi", "start": 6210.8, "duration": 4.64}, {"text": "mon 3\u00e8 pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc", "start": 6213.199, "duration": 4.161}, {"text": "je peux voir les gouvernements se", "start": 6215.44, "duration": 4.279}, {"text": "succ\u00e9der je crois que le mot partenariat", "start": 6217.36, "duration": 4.96}, {"text": "est quelque chose d'important", "start": 6219.719, "duration": 6.161}, {"text": "permettez-moi de saluer la pr\u00e9fite de la", "start": 6222.32, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9gion Grand Est qui est venu", "start": 6225.88, "duration": 4.08}, {"text": "m'accueillir ce matin je suis avec un", "start": 6227.84, "duration": 4.0}, {"text": "petit pincement au c\u0153ur pour son", "start": 6229.96, "duration": 4.719}, {"text": "uniforme et puis euh monsieur le", "start": 6231.84, "duration": 6.359}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en je", "start": 6234.679, "duration": 7.0}, {"text": "voudrais saluer bien s\u00fbr la pr\u00e9sidente", "start": 6238.199, "duration": 5.321}, {"text": "des r\u00e9gions d'Ukraine Mesdames et", "start": 6241.679, "duration": 3.601}, {"text": "Messieurs les Pr\u00e9sidents des aublases", "start": 6243.52, "duration": 4.719}, {"text": "d'Ukraine saluer Mesdames et Messieurs", "start": 6245.28, "duration": 5.52}, {"text": "les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion de m\u00e9tropole et", "start": 6248.239, "duration": 5.321}, {"text": "de nos outres Maes de saluer mes", "start": 6250.8, "duration": 6.28}, {"text": "coll\u00e8gues parlementaires d\u00e9put\u00e9s et", "start": 6253.56, "duration": 5.559}, {"text": "s\u00e9nateurs j'en ai crois\u00e9 un certain", "start": 6257.08, "duration": 4.039}, {"text": "nombre depuis ce matin dont le", "start": 6259.119, "duration": 4.401}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget du S\u00e9nat", "start": 6261.119, "duration": 4.721}, {"text": "qui a une t\u00e2che tr\u00e8s difficile qui", "start": 6263.52, "duration": 5.36}, {"text": "laattend mais je reviendrai sur son cas", "start": 6265.84, "duration": 6.56}, {"text": "je voudrais saluer le pr\u00e9sident des", "start": 6268.88, "duration": 5.68}, {"text": "c\u00e9ser de France Dominique Vienne que je", "start": 6272.4, "duration": 5.04}, {"text": "rencontrerai dans quelques minutes", "start": 6274.56, "duration": 6.28}, {"text": "saluer la pr\u00e9sident du c\u00e9ser Grand Est", "start": 6277.44, "duration": 5.44}, {"text": "et puis tous les conseillers r\u00e9gionaux", "start": 6280.84, "duration": 5.48}, {"text": "qui sont ici tous les coll\u00e8gues \u00e9lus et", "start": 6282.88, "duration": 5.359}, {"text": "les agents des de nos collectivit\u00e9s", "start": 6286.32, "duration": 4.56}, {"text": "territoriales oui je suis heureux madame", "start": 6288.239, "duration": 5.041}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Carole Delga d'\u00eatre fid\u00e8le", "start": 6290.88, "duration": 6.279}, {"text": "au rendez-vous de ce congr\u00e8s des r\u00e9gions", "start": 6293.28, "duration": 5.64}, {"text": "de France et c'est vrai que je suis", "start": 6297.159, "duration": 3.881}, {"text": "heureux de saluer la pr\u00e9sence de notre", "start": 6298.92, "duration": 4.16}, {"text": "nouvelle ministre du partenariat avec", "start": 6301.04, "duration": 4.159}, {"text": "les territoires et la d\u00e9centralisation", "start": 6303.08, "duration": 4.92}, {"text": "Catherine Vautrin avec qui c'est pas une", "start": 6305.199, "duration": 4.881}, {"text": "indiscr\u00e9tion j'ai une vie", "start": 6308.0, "duration": 4.96}, {"text": "ant\u00e9rieure dans la coh\u00e9sion sociale dans", "start": 6310.08, "duration": 5.079}, {"text": "la coh\u00e9sion sociale autour de Jean-Louis", "start": 6312.96, "duration": 4.679}, {"text": "borlau puisque nous avons participer \u00e0", "start": 6315.159, "duration": 4.681}, {"text": "cette aventure si n\u00e9cessaire de la", "start": 6317.639, "duration": 4.841}, {"text": "coh\u00e9sion sociale je veux voir dans votre", "start": 6319.84, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9sence madame la ministre et dans", "start": 6322.48, "duration": 4.04}, {"text": "votre propre exp\u00e9rience de lut", "start": 6324.719, "duration": 4.241}, {"text": "territoriale que vous avez rappel\u00e9 un", "start": 6326.52, "duration": 4.56}, {"text": "signe annonciateur d'une relation forte", "start": 6328.96, "duration": 5.0}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s territoriales", "start": 6331.08, "duration": 7.119}, {"text": "bas\u00e9 sur deux principes la confiance le", "start": 6333.96, "duration": 6.84}, {"text": "dialogue le titre de votre minist\u00e8re je", "start": 6338.199, "duration": 5.601}, {"text": "le disais t\u00e9moigne de cette volont\u00e9 de", "start": 6340.8, "duration": 5.04}, {"text": "changer de paradigme j'allais dire si je", "start": 6343.8, "duration": 4.28}, {"text": "peux me permettre pour reprendre la", "start": 6345.84, "duration": 5.44}, {"text": "formule qui \u00e9tait celle des Assises des", "start": 6348.08, "duration": 4.88}, {"text": "petites villes de France \u00e0 Amboise", "start": 6351.28, "duration": 3.64}, {"text": "semaine derni\u00e8re de changer un peu de", "start": 6352.96, "duration": 5.36}, {"text": "logiciel dans les relations entre l'\u00c9tat", "start": 6354.92, "duration": 5.64}, {"text": "et les collectivit\u00e9s", "start": 6358.32, "duration": 4.64}, {"text": "territoriales dans cette ville de", "start": 6360.56, "duration": 4.8}, {"text": "Strasbourg qui a souvent \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9", "start": 6362.96, "duration": 5.08}, {"text": "comme le berceau de l'humanisme qui a vu", "start": 6365.36, "duration": 5.64}, {"text": "passer beaucoup d'\u00e9crivains je ne vais", "start": 6368.04, "duration": 4.079}, {"text": "pas comme l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0", "start": 6371.0, "duration": 3.32}, {"text": "saint-ballot citer un", "start": 6372.119, "duration": 4.52}, {"text": "corsaire je vais citer", "start": 6374.32, "duration": 6.16}, {"text": "Go qui a suivi ici ses \u00e9tudes de droit", "start": 6376.639, "duration": 7.0}, {"text": "et qui disait \u00e0 m\u00e9diter quel est le", "start": 6380.48, "duration": 5.639}, {"text": "meilleur gouvernement point", "start": 6383.639, "duration": 5.321}, {"text": "d'interrogation celui qui nous enseigne", "start": 6386.119, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e0 nous gouverner nous-m\u00eames tout est dit", "start": 6388.96, "duration": 3.96}, {"text": "chez", "start": 6392.08, "duration": 3.32}, {"text": "gout tout est dit chez G et c'est", "start": 6392.92, "duration": 4.84}, {"text": "presque un texte de d\u00e9centralisation", "start": 6395.4, "duration": 5.48}, {"text": "nous gouverner nous-m\u00eames et bien je", "start": 6397.76, "duration": 4.76}, {"text": "dois dire que cette s\u00e9quence d\u00e9di\u00e9e au", "start": 6400.88, "duration": 4.96}, {"text": "40 ans de la d\u00e9centralisation et bien je", "start": 6402.52, "duration": 6.119}, {"text": "trouve cette phrase vraiment d'actualit\u00e9", "start": 6405.84, "duration": 5.12}, {"text": "avant d'aller plus loin je voudrais moi", "start": 6408.639, "duration": 5.401}, {"text": "aussi comme l'a fait Carole Delga saluer", "start": 6410.96, "duration": 4.6}, {"text": "les pr\u00e9sidentes et les pr\u00e9sidents de", "start": 6414.04, "duration": 3.559}, {"text": "Blas d'Ukraine qui sont touch\u00e9s par", "start": 6415.56, "duration": 4.28}, {"text": "cette terrible guerre je voudrais", "start": 6417.599, "duration": 4.64}, {"text": "souligner devant eux \u00e0 nouveau la", "start": 6419.84, "duration": 4.799}, {"text": "solidarit\u00e9 des collectivit\u00e9s", "start": 6422.239, "duration": 5.48}, {"text": "territoriales l'aide aussi apport\u00e9e par", "start": 6424.639, "duration": 6.52}, {"text": "les ONG et la signature de la convention", "start": 6427.719, "duration": 5.48}, {"text": "entre r\u00e9gion de France et actaide je", "start": 6431.159, "duration": 4.48}, {"text": "voyais Fr\u00e9d\u00e9ric de Saint-Cernin \u00e0 la fin", "start": 6433.199, "duration": 4.081}, {"text": "de cette", "start": 6435.639, "duration": 4.96}, {"text": "matin\u00e9e le CNA a apport\u00e9 un soutien", "start": 6437.28, "duration": 6.2}, {"text": "constant d\u00e8s le mois de f\u00e9vrier 200 22", "start": 6440.599, "duration": 4.441}, {"text": "nous \u00e9tions alors sous pr\u00e9sidence", "start": 6443.48, "duration": 3.8}, {"text": "fran\u00e7aise de l'Union europ\u00e9enne par", "start": 6445.04, "duration": 3.92}, {"text": "l'adoption de r\u00e9solution au niveau", "start": 6447.28, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9en pour condamner l'agression", "start": 6448.96, "duration": 4.32}, {"text": "russe et lanc\u00e9 un appel au soutien de", "start": 6451.199, "duration": 3.361}, {"text": "l'Ukraine c'est moi-m\u00eame qui eu", "start": 6453.28, "duration": 5.359}, {"text": "l'honneur de pr\u00e9senter cette r\u00e9solution", "start": 6454.56, "duration": 5.76}, {"text": "Strasbourg", "start": 6458.639, "duration": 5.04}, {"text": "tient indiscutablement une place \u00e0 part", "start": 6460.32, "duration": 4.919}, {"text": "dans notre pays monsieur le", "start": 6463.679, "duration": 4.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sident du Parlement europ\u00e9en", "start": 6465.239, "duration": 5.161}, {"text": "rattach\u00e9 \u00e0 la France depuis", "start": 6468.159, "duration": 5.841}, {"text": "l14 Strasbourg est irrem\u00e9diablement li\u00e9", "start": 6470.4, "duration": 6.319}, {"text": "\u00e0 la France li\u00e9 tellement \u00e0 la France", "start": 6474.0, "duration": 5.0}, {"text": "que prono muselie a d\u00fb nous quitter mais", "start": 6476.719, "duration": 5.721}, {"text": "que la Marseillaise a \u00e9t\u00e9 compos\u00e9 par", "start": 6479.0, "duration": 6.48}, {"text": "Roger de Lille \u00e0 la demande du maire de", "start": 6482.44, "duration": 6.159}, {"text": "Strasbourg c'est dire que Strasbourg est", "start": 6485.48, "duration": 5.48}, {"text": "bien au c\u0153ur aussi de nos valeurs", "start": 6488.599, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9publicaines c'est Strasbourg compte", "start": 6490.96, "duration": 4.159}, {"text": "tenu de son positionnement g\u00e9ographique", "start": 6493.28, "duration": 3.68}, {"text": "de son lien avec l'Allemagne qui fut", "start": 6495.119, "duration": 3.6}, {"text": "choisi comme si\u00e8ge du Conseil de", "start": 6496.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe don nous avons f\u00eat\u00e9 le 75e", "start": 6498.719, "duration": 5.96}, {"text": "anniversaire an\u00e9 et qui est le si\u00e8ge du", "start": 6501.88, "duration": 5.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce positionnement", "start": 6504.679, "duration": 4.44}, {"text": "Strasbourg son histoire si particuli\u00e8re", "start": 6506.96, "duration": 4.08}, {"text": "dont nous allons f\u00eater dans quelques", "start": 6509.119, "duration": 6.08}, {"text": "semaines les 80 ans de la Lib\u00e9ration en", "start": 6511.04, "duration": 5.8}, {"text": "fait le symbole du r\u00f4le que la France", "start": 6515.199, "duration": 4.201}, {"text": "peut jouer et doit jouer en Europe ou", "start": 6516.84, "duration": 6.48}, {"text": "plus exactement me semble-t-il du futur", "start": 6519.4, "duration": 6.52}, {"text": "madame le ministre je sais que vous", "start": 6523.32, "duration": 5.399}, {"text": "pouvez compter sur les r\u00e9gions pour", "start": 6525.92, "duration": 5.12}, {"text": "accompagner pour accompagner la", "start": 6528.719, "duration": 4.321}, {"text": "dynamique du gouvernement dans ce", "start": 6531.04, "duration": 4.599}, {"text": "domaine le titre madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 6533.04, "duration": 6.159}, {"text": "votre 20e congr\u00e8s Europe l'heure des", "start": 6535.639, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9gions point", "start": 6539.199, "duration": 4.281}, {"text": "d'exclamation faire plus simple voir", "start": 6540.96, "duration": 4.6}, {"text": "plus loin est en cela", "start": 6543.48, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e9vocateur au fil des ans les r\u00e9gion sont", "start": 6545.56, "duration": 5.679}, {"text": "devenus des maillons essentiels des", "start": 6549.639, "duration": 4.401}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes comment t\u00e9moigne", "start": 6551.239, "duration": 4.561}, {"text": "la table ronde que vous avez tenu ce", "start": 6554.04, "duration": 3.96}, {"text": "matin que vous avez \u00e9voqu\u00e9 devant moi", "start": 6555.8, "duration": 4.439}, {"text": "les r\u00e9gions incarnent effectivement", "start": 6558.0, "duration": 4.28}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente l'Europe de", "start": 6560.239, "duration": 3.321}, {"text": "l'action", "start": 6562.28, "duration": 3.48}, {"text": "concr\u00e8te c'est vous qui \u00eates au c\u0153ur de", "start": 6563.56, "duration": 3.679}, {"text": "la mise en application de nombreuses", "start": 6565.76, "duration": 4.2}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes que \u00e7a soit en", "start": 6567.239, "duration": 5.36}, {"text": "mati\u00e8re agricole en mati\u00e8re de", "start": 6569.96, "duration": 4.36}, {"text": "protection de l'environnement de", "start": 6572.599, "duration": 4.361}, {"text": "mobilit\u00e9 \u00e9tudiant de d\u00e9veloppement d'un", "start": 6574.32, "duration": 5.24}, {"text": "grand r\u00e9seau ferroviaire europ\u00e9en mais", "start": 6576.96, "duration": 5.0}, {"text": "aussi bien entendu dans le domaine", "start": 6579.56, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomique et de l'emploi et quel", "start": 6581.96, "duration": 5.12}, {"text": "meilleur symbole en cette p\u00e9riode", "start": 6584.96, "duration": 3.84}, {"text": "d'installation des nouvelles", "start": 6587.08, "duration": 3.8}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes que de tenir", "start": 6588.8, "duration": 5.56}, {"text": "votre congr\u00e8s ici ici \u00e0 Strasbourg dans", "start": 6590.88, "duration": 5.96}, {"text": "la r\u00e9gion Grand Est r\u00e9gion Grand Est qui", "start": 6594.36, "duration": 6.04}, {"text": "partage 760 km de fronti\u00e8re ne", "start": 6596.84, "duration": 6.0}, {"text": "l'oublions pas avec la Suisse", "start": 6600.4, "duration": 7.36}, {"text": "l'Allemagne le Luxembourg et la Belgique", "start": 6602.84, "duration": 8.279}, {"text": "alors 40 ans de", "start": 6607.76, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9centralisation le titre de notre", "start": 6611.119, "duration": 3.681}, {"text": "s\u00e9quence cet apr\u00e8s-midi c'est les", "start": 6613.08, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9gions", "start": 6614.8, "duration": 4.799}, {"text": "incontournables un titre r\u00e9v\u00e9lateur du", "start": 6616.599, "duration": 5.04}, {"text": "chemin parcouru depuis les lois de", "start": 6619.599, "duration": 6.161}, {"text": "d\u00e9centralisation de 1982- 1983 et de", "start": 6621.639, "duration": 6.681}, {"text": "l'importance comprise des r\u00e9gions nous", "start": 6625.76, "duration": 4.52}, {"text": "avions d\u00e9j\u00e0 pu l'aborder lorsque vous", "start": 6628.32, "duration": 5.08}, {"text": "\u00eates venu f\u00eater les 25 ans de r\u00e9gion de", "start": 6630.28, "duration": 6.52}, {"text": "France au S\u00e9nat collectivit\u00e9s strat\u00e8gees", "start": 6633.4, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9gions jouent effectivement un r\u00f4le", "start": 6636.8, "duration": 4.0}, {"text": "structurant pour la planification de", "start": 6638.52, "duration": 5.599}, {"text": "l'am\u00e9nagement de nos territoires j'ai", "start": 6640.8, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le d\u00e9veloppement du r\u00e9seau", "start": 6644.119, "duration": 4.801}, {"text": "ferroviaire indispensable pour nos", "start": 6646.84, "duration": 4.04}, {"text": "territoires et pas seulement les grandes", "start": 6648.92, "duration": 5.6}, {"text": "lignes ou les grands services r\u00e9gionaux", "start": 6650.88, "duration": 5.92}, {"text": "mais aussi les plus petites lignes qui", "start": 6654.52, "duration": 4.639}, {"text": "irriguent nos territoires je salue en", "start": 6656.8, "duration": 5.0}, {"text": "cela la r\u00e9gionalisation des mobilit\u00e9 qui", "start": 6659.159, "duration": 4.401}, {"text": "a permis de grandes avanc\u00e9 pour nos", "start": 6661.8, "duration": 3.76}, {"text": "concitoyens et n'oublions pas que c'est", "start": 6663.56, "duration": 5.44}, {"text": "un s\u00e9nateur alsacien uber nel qui le", "start": 6665.56, "duration": 6.76}, {"text": "premier qui le premier \u00e0 imposer \u00e0", "start": 6669.0, "duration": 5.0}, {"text": "imposer cette dimension", "start": 6672.32, "duration": 5.52}, {"text": "desmobilit\u00e9s en r\u00e9gion oui la pr\u00e9sence", "start": 6674.0, "duration": 5.88}, {"text": "d'une d\u00e9l\u00e9gation des r\u00e9gions de France", "start": 6677.84, "duration": 5.96}, {"text": "au salon inotrance \u00e0 Berlin euh cette", "start": 6679.88, "duration": 5.68}, {"text": "semaine t\u00e9moigne du r\u00f4le central que", "start": 6683.8, "duration": 3.879}, {"text": "vous jouez pour la modernisation et le", "start": 6685.56, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9veloppement du ferroviaire mais madame", "start": 6687.679, "duration": 5.92}, {"text": "la ministre c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 un sujet il y a", "start": 6690.119, "duration": 4.401}, {"text": "trois", "start": 6693.599, "duration": 4.0}, {"text": "congr\u00e8s la question du mod\u00e8le de", "start": 6694.52, "duration": 6.8}, {"text": "financement n'est toujours pas", "start": 6697.599, "duration": 6.721}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 malgr\u00e9 les engagements pris l'an", "start": 6701.32, "duration": 6.08}, {"text": "dernier par madame la Premi\u00e8re ministre", "start": 6704.32, "duration": 5.839}, {"text": "c'est donc pour moi un premier", "start": 6707.4, "duration": 5.199}, {"text": "sujet permettez-moi en cette ann\u00e9e", "start": 6710.159, "duration": 4.841}, {"text": "olympique et le pr\u00e9sident Leroi l'a", "start": 6712.599, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 qui fut un moment de bonheur o\u00f9", "start": 6715.0, "duration": 4.56}, {"text": "les r\u00e9gions ont jou\u00e9 d'ailleurs un r\u00f4le", "start": 6717.679, "duration": 3.841}, {"text": "important de revenir sur une autre", "start": 6719.56, "duration": 3.88}, {"text": "olympiade qui est peut-\u00eatre moins connue", "start": 6721.52, "duration": 4.119}, {"text": "mais structurante pour nos jenes je veux", "start": 6723.44, "duration": 4.88}, {"text": "parler des finales mondiales des World", "start": 6725.639, "duration": 5.0}, {"text": "skills o\u00f9 la France a remport\u00e9 la", "start": 6728.32, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00e9daille de bronze ce beau r\u00e9sultat", "start": 6730.639, "duration": 3.761}, {"text": "c'est \u00e0 l'implication de nos jeunes bien", "start": 6732.84, "duration": 3.879}, {"text": "s\u00fbr mais aussi \u00e0 vous les r\u00e9gions que", "start": 6734.4, "duration": 4.4}, {"text": "nous le devons car les r\u00e9gions ont un", "start": 6736.719, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00f4le d\u00e9terminant dans ce succ\u00e8s pour la", "start": 6738.8, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9tection des jeunes mais aussi tout le", "start": 6740.8, "duration": 3.72}, {"text": "travail r\u00e9alis\u00e9 en amont via", "start": 6742.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'orientation je vous ai entendu tout \u00e0", "start": 6744.52, "duration": 3.719}, {"text": "l'heure sur l'apprentissage madame la", "start": 6746.8, "duration": 3.16}, {"text": "Pr\u00e9sidente jeoublie pas que dans une vie", "start": 6748.239, "duration": 4.36}, {"text": "ant\u00e9rieure j'ai \u00e9t\u00e9 en charge aussi de", "start": 6749.96, "duration": 6.32}, {"text": "l'emploi des jeunes et je sais combien", "start": 6752.599, "duration": 6.56}, {"text": "votre r\u00f4le est essentiel en mati\u00e8re", "start": 6756.28, "duration": 5.319}, {"text": "d'orientation et d'emploi des jeunes", "start": 6759.159, "duration": 4.201}, {"text": "j'appelle de mes v\u0153ux madame la ministre", "start": 6761.599, "duration": 4.361}, {"text": "que sur l'orientation on fasse enfin", "start": 6763.36, "duration": 5.92}, {"text": "compl\u00e8tement confiance aux r\u00e9gions et", "start": 6765.96, "duration": 4.8}, {"text": "que nous en terminions avec des", "start": 6769.28, "duration": 5.12}, {"text": "diarchies extr\u00eamement complexe et", "start": 6770.76, "duration": 6.76}, {"text": "paralysante n'oublions pas que vous", "start": 6774.4, "duration": 5.239}, {"text": "g\u00e9rez si mes comptes sont exactes au", "start": 6777.52, "duration": 5.32}, {"text": "S\u00e9nat mais au S\u00e9nat tout est exact", "start": 6779.639, "duration": 7.04}, {"text": "3639 lyc\u00e9es que vous g\u00e9rez et dans", "start": 6782.84, "duration": 6.72}, {"text": "lequel vous avez massivement", "start": 6786.679, "duration": 5.44}, {"text": "investi sans oublier des plus de 2", "start": 6789.56, "duration": 4.119}, {"text": "millions d'\u00e9l\u00e8ves que vous transportez", "start": 6792.119, "duration": 4.04}, {"text": "chaque jour et les multiples actions que", "start": 6793.679, "duration": 4.801}, {"text": "vous conduisez afin de leur offrir les", "start": 6796.159, "duration": 3.841}, {"text": "meilleures chances dans la vie", "start": 6798.48, "duration": 4.0}, {"text": "am\u00e9nagement du territoire mobilit\u00e9", "start": 6800.0, "duration": 5.119}, {"text": "jeunesse quelques exemples concrets des", "start": 6802.48, "duration": 5.639}, {"text": "actions que vous menez avec un fil rouge", "start": 6805.119, "duration": 5.08}, {"text": "faire de la transition \u00e9cologique une", "start": 6808.119, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 dans nos territoires", "start": 6810.199, "duration": 7.0}, {"text": "mais transition \u00e9cologique concr\u00e8te et", "start": 6813.679, "duration": 5.4}, {"text": "pas en \u00e9dictant de plus en plus de", "start": 6817.199, "duration": 4.4}, {"text": "normes contraignantes reprenez le", "start": 6819.079, "duration": 5.64}, {"text": "rapport de Boris Ravignon et d'autres et", "start": 6821.599, "duration": 4.961}, {"text": "vous verrez que c'est un facteur de", "start": 6824.719, "duration": 5.041}, {"text": "surc\u00fbt extr\u00eamement important monsieur le", "start": 6826.56, "duration": 7.039}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour notre", "start": 6829.76, "duration": 6.08}, {"text": "budget permettez-moi ch\u00e8re Catherine", "start": 6833.599, "duration": 4.801}, {"text": "Varin de revenir \u00e0 la citation de", "start": 6835.84, "duration": 6.759}, {"text": "GO j'\u00e9tais en Allemagne au d\u00e9but du mois", "start": 6838.4, "duration": 6.52}, {"text": "de septembre c'\u00e9tait le 75e anniversaire", "start": 6842.599, "duration": 5.08}, {"text": "du bdesrat et de la loi fondamentale", "start": 6844.92, "duration": 4.88}, {"text": "allemande qui marqu\u00e9 le retour de la", "start": 6847.679, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9mocratie en Allemagne n'oublions pas", "start": 6849.8, "duration": 4.359}, {"text": "que le une des premi\u00e8res d\u00e9cisions", "start": 6852.48, "duration": 5.36}, {"text": "d'Hitler fut de supprimer les lenders", "start": 6854.159, "duration": 5.96}, {"text": "allemands en", "start": 6857.84, "duration": 5.359}, {"text": "1934 pour les remplacer par", "start": 6860.119, "duration": 6.801}, {"text": "44 territoires politiques nationaux", "start": 6863.199, "duration": 7.241}, {"text": "socialistes et ce qui s'est pass\u00e9 il y a", "start": 6866.92, "duration": 6.279}, {"text": "75 ans c'est bien le retour de la", "start": 6870.44, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9mocratie parlementaire en Allemagne", "start": 6873.199, "duration": 7.52}, {"text": "mais transpos\u00e9 au niveau de lender ce", "start": 6876.8, "duration": 5.359}, {"text": "qu'il peut apporter \u00e0 la population", "start": 6880.719, "duration": 3.121}, {"text": "locale mais aussi \u00e0 la collectivit\u00e9 qui", "start": 6882.159, "duration": 4.0}, {"text": "fin naation dans une Allemagne aussi", "start": 6883.84, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9clat\u00e9 politiquement aujourd'hui connait", "start": 6886.159, "duration": 5.241}, {"text": "la France le f\u00e9d\u00e9ralisme coop\u00e9ratif est", "start": 6888.04, "duration": 6.88}, {"text": "un ferment d'unit\u00e9 et de convergence de", "start": 6891.4, "duration": 7.16}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 du rein la d\u00e9centralisation", "start": 6894.92, "duration": 6.44}, {"text": "cher Carole Delga dans un moment de tant", "start": 6898.56, "duration": 6.72}, {"text": "de divisions et de tant de populisme je", "start": 6901.36, "duration": 6.759}, {"text": "partage le combat qui est le v\u00f4tre moi", "start": 6905.28, "duration": 4.56}, {"text": "c'est plus de Gaulle que Jean joress", "start": 6908.119, "duration": 4.161}, {"text": "mais on est ainsi fait mais je vous le", "start": 6909.84, "duration": 5.359}, {"text": "dis la d\u00e9centralisation doit jouer ce", "start": 6912.28, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00f4le d'unit\u00e9 et de convergence sans", "start": 6915.199, "duration": 5.681}, {"text": "porter atteinte aux valeurs de la", "start": 6918.56, "duration": 6.32}, {"text": "R\u00e9publique et \u00e0 l'un unit\u00e9 de la nation", "start": 6920.88, "duration": 6.759}, {"text": "alors je vous le dis madame la", "start": 6924.88, "duration": 5.4}, {"text": "ministre chacun inspire un retour \u00e0 la", "start": 6927.639, "duration": 5.04}, {"text": "confiance \u00e0 une nouvelle relation entre", "start": 6930.28, "duration": 5.879}, {"text": "l'\u00c9tat les collectivit\u00e9s mais aussi \u00e0", "start": 6932.679, "duration": 5.96}, {"text": "plus de proximit\u00e9 avec les citoyens et", "start": 6936.159, "duration": 4.92}, {"text": "je le dis devant les coll\u00e8gues maire", "start": 6938.639, "duration": 4.52}, {"text": "conseillers d\u00e9partementaux conseillers", "start": 6941.079, "duration": 7.04}, {"text": "r\u00e9gionaux vous \u00eates une grande parti les", "start": 6943.159, "duration": 7.281}, {"text": "plus de 400000 \u00e9lus territoriaux de ce", "start": 6948.119, "duration": 5.801}, {"text": "pays le ciment d'une nation et vous", "start": 6950.44, "duration": 6.6}, {"text": "l'emp\u00eacheer de se disloquer voil\u00e0", "start": 6953.92, "duration": 5.6}, {"text": "pourquoi nous avons besoin d'un", "start": 6957.04, "duration": 4.8}, {"text": "changement des m\u00e9thodes de concertation", "start": 6959.52, "duration": 5.84}, {"text": "entre l'\u00c9tat et les collectivit\u00e9s de la", "start": 6961.84, "duration": 5.68}, {"text": "petite ville qui agit pour le 1emier", "start": 6965.36, "duration": 4.48}, {"text": "kilom\u00e8tre \u00e0 la r\u00e9gion qui a un v\u00e9ritable", "start": 6967.52, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00f4le de strat\u00e8ge au fond chacun partage", "start": 6969.84, "duration": 5.52}, {"text": "la m\u00eame envie et nous avons besoin les", "start": 6972.52, "duration": 5.719}, {"text": "uns des autres car il y a la volont\u00e9", "start": 6975.36, "duration": 5.08}, {"text": "comme vous le soullignez Carole delka et", "start": 6978.239, "duration": 5.36}, {"text": "je vous cite de travailler ensemble", "start": 6980.44, "duration": 4.96}, {"text": "vous l'avez compris madame la ministre", "start": 6983.599, "duration": 3.241}, {"text": "ce qui est attendu c'est un nouveau", "start": 6985.4, "duration": 3.92}, {"text": "souffle pour nos", "start": 6986.84, "duration": 4.879}, {"text": "collectivit\u00e9s qu'on retrouve enfin", "start": 6989.32, "duration": 4.68}, {"text": "l'esprit de la loi de", "start": 6991.719, "duration": 7.4}, {"text": "d\u00e9centralisation moi qui est plus que 20", "start": 6994.0, "duration": 8.52}, {"text": "ans je parle de vie", "start": 6999.119, "duration": 6.321}, {"text": "parlementaire j'ai v\u00e9cu j'ai v\u00e9cu comme", "start": 7002.52, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s jeune m\u00e8re je suis encore toujours", "start": 7005.44, "duration": 4.239}, {"text": "tr\u00e8s jeune mais comme tr\u00e8s jeune m\u00e8re je", "start": 7007.32, "duration": 5.44}, {"text": "suis arriv\u00e9 au moment des lois des lois", "start": 7009.679, "duration": 5.48}, {"text": "de fer \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment assez", "start": 7012.76, "duration": 5.16}, {"text": "exceptionnel qui nous a ouvert un espace", "start": 7015.159, "duration": 4.08}, {"text": "de", "start": 7017.92, "duration": 4.64}, {"text": "libert\u00e9 je voudrais vous dire ch\u00e8", "start": 7019.239, "duration": 4.48}, {"text": "Catherine", "start": 7022.56, "duration": 4.84}, {"text": "Vautrin que voir le mot d\u00e9centralisation", "start": 7023.719, "duration": 5.4}, {"text": "maintenant il faut qu'on passe aux actes", "start": 7027.4, "duration": 4.56}, {"text": "fini le temps des rapports nous avons", "start": 7029.119, "duration": 6.161}, {"text": "sur \u00e9tag\u00e8re trois propositions de loi du", "start": 7031.96, "duration": 6.679}, {"text": "S\u00e9nat r\u00e9dig\u00e9 par Fran\u00e7oise Gatel", "start": 7035.28, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui au gouvernement Fran\u00e7ois", "start": 7038.639, "duration": 4.48}, {"text": "No\u00ebl buffet aujourd'hui au gouvernement", "start": 7040.76, "duration": 4.56}, {"text": "Mathieu Darnaud vice-pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 7043.119, "duration": 4.281}, {"text": "et Jean-Fran\u00e7ois hon notre rapporteur", "start": 7045.32, "duration": 5.279}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral elles sont d\u00e9pos\u00e9es je vous le", "start": 7047.4, "duration": 5.239}, {"text": "dis madame la ministre nous allons les", "start": 7050.599, "duration": 6.56}, {"text": "inscrire \u00e0 notre ordre du jour apr\u00e8s le", "start": 7052.639, "duration": 7.641}, {"text": "budget rapport ver rapport de Boris", "start": 7057.159, "duration": 5.48}, {"text": "Ravignon nos trois PPL maintenant il", "start": 7060.28, "duration": 4.399}, {"text": "faut qu'on passe \u00e0 l'action vous l'avez", "start": 7062.639, "duration": 5.361}, {"text": "dit que le rapport de Boris Ravignon ne", "start": 7064.679, "duration": 6.761}, {"text": "servirait pas \u00e0 caler votre \u00e9tag\u00e8re les", "start": 7068.0, "duration": 5.4}, {"text": "autres rapport comme nos PPL ne doivent", "start": 7071.44, "duration": 4.159}, {"text": "pas servir \u00e0 caler les bureaux ils", "start": 7073.4, "duration": 4.56}, {"text": "doivent maintenant entrer de mani\u00e8re le", "start": 7075.599, "duration": 5.08}, {"text": "plus pragmatique possible en \u0153uvre non", "start": 7077.96, "duration": 4.759}, {"text": "pas pour faire un grand soir mais pour", "start": 7080.679, "duration": 4.56}, {"text": "redonner un peu d'espoir car je pense", "start": 7082.719, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on ne redrassera pas ce", "start": 7085.239, "duration": 4.121}, {"text": "pays sans les collectivit\u00e9s", "start": 7087.199, "duration": 4.081}, {"text": "territoriales ou contre les", "start": 7089.36, "duration": 4.879}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 7091.28, "duration": 2.959}, {"text": "territoriales \u00e0 bon madame", "start": 7099.32, "duration": 4.52}, {"text": "la", "start": 7102.88, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidente sur la collectivit\u00e9 de", "start": 7103.84, "duration": 6.04}, {"text": "Corse vous en avez parl\u00e9 je tenais \u00e0", "start": 7107.28, "duration": 4.0}, {"text": "vous informer que la commission des lois", "start": 7109.88, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e8ne actuellement un travail sur", "start": 7111.28, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9volution institutionnelle de l'\u00eele et", "start": 7113.88, "duration": 5.08}, {"text": "que nous rendrons nos travaux en", "start": 7116.0, "duration": 4.32}, {"text": "novembre", "start": 7118.96, "duration": 3.8}, {"text": "prochain permettez-moi avant de conclure", "start": 7120.32, "duration": 5.44}, {"text": "un mot sp\u00e9cifique \u00e0 nos coll\u00e8gues \u00e9lus", "start": 7122.76, "duration": 5.319}, {"text": "d'outreer les \u00e9changes et entretiens", "start": 7125.76, "duration": 4.72}, {"text": "avec les \u00e9lus ultramarins en particulier", "start": 7128.079, "duration": 4.12}, {"text": "avec les pr\u00e9sidents de r\u00e9gion de", "start": 7130.48, "duration": 3.52}, {"text": "activit\u00e9s territorial qui sont des", "start": 7132.199, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9changes r\u00e9guliers m'ont confort\u00e9 dans", "start": 7134.0, "duration": 3.199}, {"text": "la certitude que la R\u00e9publique doit", "start": 7135.56, "duration": 4.159}, {"text": "changer le regard qu'elle porte sur ces", "start": 7137.199, "duration": 5.121}, {"text": "territoire en tenant pleinement compte", "start": 7139.719, "duration": 5.88}, {"text": "de leur environnement g\u00e9ographique et de", "start": 7142.32, "duration": 5.68}, {"text": "leur \u00e9loignement de l'Hexagone monsieur", "start": 7145.599, "duration": 5.04}, {"text": "le grand t\u00e9moin vous avez \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 7148.0, "duration": 5.52}, {"text": "Guyane \u00e0 7ette heure avec un peu de", "start": 7150.639, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9calage horaire j'\u00e9tais pr\u00e9sent par", "start": 7153.52, "duration": 6.32}, {"text": "vid\u00e9o au Congr\u00e8s des mares de Guyane et", "start": 7155.719, "duration": 7.44}, {"text": "bien la r\u00e9alit\u00e9 g\u00e9ographique doit nous", "start": 7159.84, "duration": 8.08}, {"text": "amener \u00e0 apporter des r\u00e9ponses qui sont", "start": 7163.159, "duration": 7.321}, {"text": "adapt\u00e9es dans l'accompagnement de l'\u00c9tat", "start": 7167.92, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 ses collectivit\u00e9s la question", "start": 7170.48, "duration": 3.719}, {"text": "institutionnelle est importante mais", "start": 7171.719, "duration": 4.201}, {"text": "elle n'a de sens que si elle apporte une", "start": 7174.199, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9elle plusvalue dans la conduite des", "start": 7175.92, "duration": 4.56}, {"text": "politiques publiques et qu'une large", "start": 7178.36, "duration": 5.56}, {"text": "partie de la population y adh\u00e8re aussi", "start": 7180.48, "duration": 6.04}, {"text": "vraiment on ne peut que regretter que", "start": 7183.92, "duration": 6.0}, {"text": "les souhaits d'\u00e9volution attendus par", "start": 7186.52, "duration": 5.559}, {"text": "ces \u00e9lus d'outrem\u00e8 diff\u00e9renci\u00e9s par", "start": 7189.92, "duration": 3.6}, {"text": "territoire et d'adaptation n'ont pas", "start": 7192.079, "duration": 5.401}, {"text": "encore \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s par l'ex\u00e9cutif depuis", "start": 7193.52, "duration": 6.48}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es il sera important de", "start": 7197.48, "duration": 4.36}, {"text": "veiller au maintien d'outils fiscaux", "start": 7200.0, "duration": 3.8}, {"text": "indispensables \u00e0 l'autonomie financi\u00e8re", "start": 7201.84, "duration": 3.52}, {"text": "de vos r\u00e9gions et leur capacit\u00e9", "start": 7203.8, "duration": 3.56}, {"text": "d'orienter le d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 7205.36, "duration": 4.2}, {"text": "je pense en", "start": 7207.36, "duration": 5.52}, {"text": "particulier \u00e7a peut par", "start": 7209.56, "duration": 5.76}, {"text": "para\u00eetre tr\u00e8s particulier \u00e0 Strasbourg", "start": 7212.88, "duration": 4.279}, {"text": "mais je le dis de la r\u00e9forme de l'auroit", "start": 7215.32, "duration": 4.96}, {"text": "de mer mais \u00e9galement \u00e0 l' taque", "start": 7217.159, "duration": 4.241}, {"text": "sp\u00e9ciale sur la consommation de", "start": 7220.28, "duration": 2.439}, {"text": "carburant", "start": 7221.4, "duration": 4.0}, {"text": "et il nous faut cher Harry alusque comme", "start": 7222.719, "duration": 4.081}, {"text": "vous le", "start": 7225.4, "duration": 4.08}, {"text": "souhaitez nous pencher sur la question", "start": 7226.8, "duration": 5.68}, {"text": "de la vie ch\u00e8 dans les outrem\u00e8 nous ne", "start": 7229.48, "duration": 4.96}, {"text": "pourrons pas je le dis \u00e0 nos coll\u00e8gues", "start": 7232.48, "duration": 3.88}, {"text": "ultramarins c'est pas qu'une affaire de", "start": 7234.44, "duration": 4.12}, {"text": "solidarit\u00e9 alors je fais confiance au", "start": 7236.36, "duration": 4.44}, {"text": "nouveau ministre des outrem\u00e8es qui", "start": 7238.56, "duration": 5.36}, {"text": "connait bien les outrem\u00e8es mais qui se", "start": 7240.8, "duration": 4.48}, {"text": "Pench", "start": 7243.92, "duration": 3.159}, {"text": "particuli\u00e8rement actuellement sur le", "start": 7245.28, "duration": 3.319}, {"text": "dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie j'ai", "start": 7247.079, "duration": 3.361}, {"text": "re\u00e7u hier la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 7248.599, "duration": 3.921}, {"text": "interinstitutionnelle et et sur le", "start": 7250.44, "duration": 4.239}, {"text": "dossier j'ai vu son pr\u00e9sident tout \u00e0", "start": 7252.52, "duration": 5.92}, {"text": "l'heure de maotte qui n\u00e9cessite aussi", "start": 7254.679, "duration": 7.081}, {"text": "notre solidarit\u00e9 pour que nous puissions", "start": 7258.44, "duration": 6.679}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces attentes nous y serons", "start": 7261.76, "duration": 7.64}, {"text": "attentifs car je le dis je le dis il ne", "start": 7265.119, "duration": 5.841}, {"text": "peut pas y avoir d\u00e9centralisation sans", "start": 7269.4, "duration": 4.56}, {"text": "une vraie autonomie financi\u00e8re des", "start": 7270.96, "duration": 5.239}, {"text": "collectivit\u00e9s ce sera le seul moyen d'en", "start": 7273.96, "duration": 4.759}, {"text": "finir avec ses remarques sur le co\u00fbp que", "start": 7276.199, "duration": 4.241}, {"text": "repr\u00e9sentent les collectivit\u00e9s", "start": 7278.719, "duration": 3.92}, {"text": "territoriales sur le budget de l'\u00c9tat je", "start": 7280.44, "duration": 5.44}, {"text": "ne ferai pas d'autre commentaire oui il", "start": 7282.639, "duration": 4.761}, {"text": "est temps d'avoir une vraie r\u00e9flexion", "start": 7285.88, "duration": 2.719}, {"text": "sur le mode de fonctionnement des", "start": 7287.4, "duration": 4.52}, {"text": "finances publiques locales d'autres voix", "start": 7288.599, "duration": 4.6}, {"text": "sont possibles je suis arriv\u00e9 au moment", "start": 7291.92, "duration": 3.279}, {"text": "de cette table ronde nous devons donc", "start": 7293.199, "duration": 3.321}, {"text": "travailler ensemble l\u00e0 aussi pour", "start": 7295.199, "duration": 3.641}, {"text": "am\u00e9liorer la performance de la d\u00e9pense", "start": 7296.52, "duration": 4.84}, {"text": "publique et la rendre plus efficace", "start": 7298.84, "duration": 5.799}, {"text": "comme vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 oui il y a des", "start": 7301.36, "duration": 5.48}, {"text": "propositions dans les rapports et je le", "start": 7304.639, "duration": 4.0}, {"text": "dis comme la ministre l'a dit je la", "start": 7306.84, "duration": 3.759}, {"text": "remercie les \u00e9lus locaux sont", "start": 7308.639, "duration": 3.321}, {"text": "responsables ils connaissent la", "start": 7310.599, "duration": 3.881}, {"text": "situation financi\u00e8re de notre pays ils", "start": 7311.96, "duration": 3.679}, {"text": "sont conscients des efforts \u00e0", "start": 7314.48, "duration": 3.04}, {"text": "entreprendre mais nous ne pourrons", "start": 7315.639, "duration": 3.681}, {"text": "trouver des solutions qu'en instaurant", "start": 7317.52, "duration": 4.48}, {"text": "un vrai dialogue avec eux bas\u00e9 sur la", "start": 7319.32, "duration": 4.799}, {"text": "confiance et non en les", "start": 7322.0, "duration": 5.04}, {"text": "stigmatisant je sais que c'est votre", "start": 7324.119, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9occupation c'est ce \u00e0 quoi s'attelle", "start": 7327.04, "duration": 5.039}, {"text": "notre commission des finances dans les", "start": 7330.159, "duration": 3.681}, {"text": "jours qui viennent enfin", "start": 7332.079, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9centralisation forte il faut des", "start": 7333.84, "duration": 4.879}, {"text": "concentrations fortes et il faut", "start": 7336.199, "duration": 6.081}, {"text": "simplification alors nous pouvons", "start": 7338.719, "duration": 5.161}, {"text": "continuer \u00e0 faire de la surench\u00e8re sur", "start": 7342.28, "duration": 3.959}, {"text": "les normes l\u00e0 aussi changeons de", "start": 7343.88, "duration": 4.839}, {"text": "logiciel alors pour conclure et en", "start": 7346.239, "duration": 3.801}, {"text": "saluant madame la", "start": 7348.719, "duration": 4.92}, {"text": "ministre je voulais vous faire partager", "start": 7350.04, "duration": 5.24}, {"text": "non pas en", "start": 7353.639, "duration": 4.281}, {"text": "1849 Victor Hugo mais dans Les", "start": 7355.28, "duration": 5.64}, {"text": "Mis\u00e9rables il \u00e9crivait il vient une", "start": 7357.92, "duration": 6.199}, {"text": "heure o\u00f9 protester ne suffit plus apr\u00e8s", "start": 7360.92, "duration": 5.6}, {"text": "la philosophie il faut de l'action et", "start": 7364.119, "duration": 4.801}, {"text": "bien c'est l'action que je vous propose", "start": 7366.52, "duration": 5.679}, {"text": "avec le S\u00e9nat je vous propose contrib", "start": 7368.92, "duration": 4.92}, {"text": "tous ensemble pour que vivent les", "start": 7372.199, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9gions vivent la R\u00e9publique et viv la", "start": 7373.84, "duration": 4.0}, {"text": "France Merci Merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 7378.239, "duration": 5.96}, {"text": "du S\u00e9nat de nous avoir accompagn\u00e9", "start": 7381.76, "duration": 6.359}, {"text": "jusqu'\u00e0 la fin de cette ce congr\u00e8s des", "start": 7384.199, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9gions de France c'est ainsi que se", "start": 7388.119, "duration": 3.12}, {"text": "termine donc cette 20e \u00e9dition du", "start": 7389.599, "duration": 3.721}, {"text": "congr\u00e8s des r\u00e9gions de France je salue", "start": 7391.239, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9galement toutes les personnes qui nous", "start": 7393.32, "duration": 3.6}, {"text": "ont regard\u00e9 sur le site des r\u00e9gions de", "start": 7394.639, "duration": 4.881}, {"text": "France et voil\u00e0 c'est donc la fin de ce", "start": 7396.92, "duration": 5.04}, {"text": "congr\u00e8s des r\u00e9gions de France conclu par", "start": 7399.52, "duration": 4.48}, {"text": "le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larch\u00e9 on", "start": 7401.96, "duration": 3.719}, {"text": "va revenir sur son discours avec", "start": 7404.0, "duration": 3.44}, {"text": "St\u00e9phane Vernet qui est toujours avec", "start": 7405.679, "duration": 3.4}, {"text": "nous on vous remercie \u00e0 nouveau St\u00e9phane", "start": 7407.44, "duration": 3.279}, {"text": "St\u00e9phane qui dirige le bureau parisien", "start": 7409.079, "duration": 3.881}, {"text": "du journal Ouest France St\u00e9phane d'abord", "start": 7410.719, "duration": 4.48}, {"text": "un mot peut-\u00eatre sur la la forme on en", "start": 7412.96, "duration": 3.44}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure mais c'est vrai", "start": 7415.199, "duration": 2.841}, {"text": "que c'est assez original et c'est pas", "start": 7416.4, "duration": 3.839}, {"text": "sans signification c'est G\u00e9rard Larcher", "start": 7418.04, "duration": 3.639}, {"text": "et non la ministre Catherine Vautrin qui", "start": 7420.239, "duration": 2.721}, {"text": "a donc conclu ce congr\u00e8s des r\u00e9gions de", "start": 7421.679, "duration": 2.321}, {"text": "France oui c'est ce qu'on disait tout \u00e0", "start": 7422.96, "duration": 2.56}, {"text": "l'heure d'habitude c'est le c'est le le", "start": 7424.0, "duration": 2.719}, {"text": "repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat qui a le dernier", "start": 7425.52, "duration": 3.079}, {"text": "mot toujours donc voil\u00e0 donc l\u00e0 c'est", "start": 7426.719, "duration": 4.241}, {"text": "une petite tentorce au protocole alors", "start": 7428.599, "duration": 4.401}, {"text": "est-ce que c'est le signe d'une esp\u00e8ce", "start": 7430.96, "duration": 4.159}, {"text": "d'une esp\u00e8ce de retour \u00e0 une une", "start": 7433.0, "duration": 4.239}, {"text": "humilit\u00e9 une notre relation avec les", "start": 7435.119, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lus possible moi je crois que c'est", "start": 7437.239, "duration": 4.041}, {"text": "surtout c'est surtout le fait qu' en", "start": 7439.159, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la ministre vient et ne peut pas", "start": 7441.28, "duration": 4.52}, {"text": "faire d'annonce elle l'a dit texto", "start": 7444.159, "duration": 3.4}, {"text": "elle-m\u00eame elle a dit bon voil\u00e0 j'attends", "start": 7445.8, "duration": 3.96}, {"text": "il on doit attendre la le discours de", "start": 7447.559, "duration": 4.6}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale faire des", "start": 7449.76, "duration": 5.28}, {"text": "annonces avant n'aurait pas de sens je", "start": 7452.159, "duration": 4.281}, {"text": "pourrais pas aller au fond enfin voil\u00e0", "start": 7455.04, "duration": 3.559}, {"text": "je je veux pas faire \u00e7a donc voil\u00e0", "start": 7456.44, "duration": 4.36}, {"text": "donc on a on vient d'assister \u00e0 une", "start": 7458.599, "duration": 4.841}, {"text": "succession de discours o\u00f9 finalement on", "start": 7460.8, "duration": 5.52}, {"text": "peut se dire tr\u00e8s peu de", "start": 7463.44, "duration": 5.48}, {"text": "choses mais juste peut-\u00eatre pour revenir", "start": 7466.32, "duration": 6.04}, {"text": "sur ce qu'a dit G\u00e9rard Larcher St\u00e9phane", "start": 7468.92, "duration": 5.319}, {"text": "ce qu'il faut c'est d\u00e9centralisation", "start": 7472.36, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9concentration simplification oui alors", "start": 7474.239, "duration": 5.041}, {"text": "moi ce que ce que je trouve int\u00e9ressant", "start": 7477.679, "duration": 3.321}, {"text": "quand m\u00eame dans dans cette histoire", "start": 7479.28, "duration": 4.399}, {"text": "c'est que quand on \u00e9coute les uns et les", "start": 7481.0, "duration": 4.96}, {"text": "autres il y a il y a une esp\u00e8ce", "start": 7483.679, "duration": 3.801}, {"text": "d'enthousiasme chacun veut \u00eatre positif", "start": 7485.96, "duration": 3.239}, {"text": "on dis voil\u00e0 on va on va \u00e9crire une", "start": 7487.48, "duration": 4.48}, {"text": "nouvelle page je trouve que G\u00e9rard fait", "start": 7489.199, "duration": 5.48}, {"text": "une tr\u00e8s bonne synth\u00e8se euh sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 7491.96, "duration": 5.719}, {"text": "enfin voil\u00e0 il dit chacun inspire un", "start": 7494.679, "duration": 5.601}, {"text": "retour \u00e0 la confiance euh de nouvelles", "start": 7497.679, "duration": 3.761}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les", "start": 7500.28, "duration": 3.76}, {"text": "collectivit\u00e9s et et plus de proximit\u00e9", "start": 7501.44, "duration": 4.44}, {"text": "avec les citoyens il a compl\u00e8tement", "start": 7504.04, "duration": 4.599}, {"text": "raison mais \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'on", "start": 7505.88, "duration": 4.88}, {"text": "entend \u00e7a \u00e0 chaque congr\u00e8s de ce type", "start": 7508.639, "duration": 4.201}, {"text": "que ce soit des r\u00e9gions des d\u00e9partements", "start": 7510.76, "duration": 4.64}, {"text": "donc on a vraiment l'impression que que", "start": 7512.84, "duration": 4.719}, {"text": "que qui a pas en fait \u00e7a n'avance pas en", "start": 7515.4, "duration": 5.319}, {"text": "fait le le les \u00e9lus et l'\u00c9tat se", "start": 7517.559, "duration": 5.6}, {"text": "redisent si matiquement les m\u00eames choses", "start": 7520.719, "duration": 5.4}, {"text": "d'ann\u00e9e en ann\u00e9e preuve que \u00e7a ne preuve", "start": 7523.159, "duration": 4.361}, {"text": "que \u00e7a n'avance pas G\u00e9rard larch parle", "start": 7526.119, "duration": 3.56}, {"text": "d'un nouveau souffle il faut qu'on", "start": 7527.52, "duration": 3.559}, {"text": "retrouve enfin l'esprit des lois de", "start": 7529.679, "duration": 2.601}, {"text": "d\u00e9centralisation mais \u00e7a veut dire quoi", "start": 7531.079, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a veut dire qu'on l' a perdu ce qui ce", "start": 7532.28, "duration": 4.0}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 possible il y a 40 ans ne l'", "start": 7534.239, "duration": 4.041}, {"text": "plus en fait ces derni\u00e8res ann\u00e9es il y a", "start": 7536.28, "duration": 4.2}, {"text": "eu plein de mots tr\u00e8s positifs en disant", "start": 7538.28, "duration": 3.52}, {"text": "ouais on va se faire confiance on va", "start": 7540.48, "duration": 2.96}, {"text": "avancer ensemble et cetera ce sera", "start": 7541.8, "duration": 3.72}, {"text": "formidable et en fait il y a on n pas du", "start": 7543.44, "duration": 3.4}, {"text": "tout avanc\u00e9 dans la voie de la", "start": 7545.52, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9centralisation ou de l'autonomie", "start": 7546.84, "duration": 3.839}, {"text": "malgr\u00e9 les mots et les promesses on a", "start": 7548.96, "duration": 3.96}, {"text": "plut\u00f4t assist\u00e9 \u00e0 une recentralisation de", "start": 7550.679, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tat des pouvoirs des fonctionnements", "start": 7552.92, "duration": 5.12}, {"text": "donc donc voil\u00e0 euh peut-\u00eatre juste un", "start": 7554.639, "duration": 6.04}, {"text": "et il termine G\u00e9rard Larcher en disant", "start": 7558.04, "duration": 4.4}, {"text": "enfin en citant donc en disant apr\u00e8s la", "start": 7560.679, "duration": 3.48}, {"text": "philosophie il faut de l'action bah oui", "start": 7562.44, "duration": 5.0}, {"text": "mais voil\u00e0 il est et encore une fois on", "start": 7564.159, "duration": 4.321}, {"text": "peut pas lui en vouloir c'est pas de sa", "start": 7567.44, "duration": 2.96}, {"text": "faute je veux dire mais on a vraiment", "start": 7568.48, "duration": 3.239}, {"text": "l'impression d'\u00eatre au point mort donc", "start": 7570.4, "duration": 4.6}, {"text": "est-ce que en quoi est-ce que ces mots", "start": 7571.719, "duration": 5.601}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9s \u00e0 nouveau aujourd'hui seront", "start": 7575.0, "duration": 4.559}, {"text": "cette fois suivis des faits qu'est-ce", "start": 7577.32, "duration": 3.6}, {"text": "qui va changer par rapport \u00e0 ce qu'on a", "start": 7579.559, "duration": 2.56}, {"text": "v\u00e9cu ces derni", "start": 7580.92, "duration": 3.04}, {"text": "je ne sais pas juste moi si vous me", "start": 7582.119, "duration": 4.12}, {"text": "permettez euh", "start": 7583.96, "duration": 5.8}, {"text": "euh le pr\u00e9sident du S\u00e9nat a \u00e9voqu\u00e9 euh", "start": 7586.239, "duration": 5.601}, {"text": "trois trois textes qui sont de nature", "start": 7589.76, "duration": 6.0}, {"text": "diff\u00e9rent mais en disant que le en fait", "start": 7591.84, "duration": 7.2}, {"text": "la la la PPL qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e par", "start": 7595.76, "duration": 5.2}, {"text": "Fran\u00e7oise Gatel qui est la proposition", "start": 7599.04, "duration": 3.639}, {"text": "de loi voil\u00e0 la proposition de loi", "start": 7600.96, "duration": 4.119}, {"text": "pardon la proposition loi faite par", "start": 7602.679, "duration": 3.841}, {"text": "formul\u00e9 par les s\u00e9nateurs Fran\u00e7oise", "start": 7605.079, "duration": 4.16}, {"text": "Gatel Fran\u00e7ois Nuel buffet donc ces", "start": 7606.52, "duration": 4.119}, {"text": "deuxl\u00e0 sont rentr\u00e9s viennent de rentrer", "start": 7609.239, "duration": 3.641}, {"text": "au gouvernement RV Marseille et Matth", "start": 7610.639, "duration": 4.121}, {"text": "d'Arnaud concernant la cr\u00e9ation du", "start": 7612.88, "duration": 4.6}, {"text": "statut de l'\u00e9lu local donc G\u00e9rard", "start": 7614.76, "duration": 5.479}, {"text": "Larcher dit moi je l'inscririt \u00e0 l'ordre", "start": 7617.48, "duration": 5.28}, {"text": "du jour du S\u00e9nat apr\u00e8s le apr\u00e8s la phase", "start": 7620.239, "duration": 4.92}, {"text": "budg\u00e9taire apr\u00e8s le budget donc \u00e7a c'est", "start": 7622.76, "duration": 3.68}, {"text": "c'est pas une annonce mais c'est une", "start": 7625.159, "duration": 3.4}, {"text": "information cette cette cette", "start": 7626.44, "duration": 4.639}, {"text": "proposition de loi va rentrer va arriver", "start": 7628.559, "duration": 4.481}, {"text": "dans le dans le dans le d\u00e9bat public il", "start": 7631.079, "duration": 4.04}, {"text": "a cette volont\u00e9 et puis il dit voil\u00e0 et", "start": 7633.04, "duration": 4.28}, {"text": "reprenant les mots de de la ministre", "start": 7635.119, "duration": 4.721}, {"text": "Vautrin il dit il est pas question de", "start": 7637.32, "duration": 4.72}, {"text": "caler les meubles avec le rapport ver et", "start": 7639.84, "duration": 5.12}, {"text": "avec le rapport de Boris Ravignon juste", "start": 7642.04, "duration": 4.76}, {"text": "pour rappeler le rapport vert c'est 51", "start": 7644.96, "duration": 4.679}, {"text": "propositions pour relancer la", "start": 7646.8, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9centralisation profeu qu'elle est bien", "start": 7649.639, "duration": 3.48}, {"text": "au point mort et qu'il faut trouver les", "start": 7651.8, "duration": 4.24}, {"text": "pistes donc Eric vert en a \u00e9num\u00e9r\u00e9 51", "start": 7653.119, "duration": 4.56}, {"text": "c'est un peu pass\u00e9 sous le radar parce", "start": 7656.04, "duration": 3.28}, {"text": "que il l'a fait \u00e0 un moment o\u00f9 on \u00e9tait", "start": 7657.679, "duration": 3.681}, {"text": "en en pleine crise c'est sorti en en", "start": 7659.32, "duration": 3.919}, {"text": "pleine crise politique mais voil\u00e0 il y a", "start": 7661.36, "duration": 5.0}, {"text": "des propos voil\u00e0 il y a des avant le les", "start": 7663.239, "duration": 5.041}, {"text": "histoires de de dissolution et cetera", "start": 7666.36, "duration": 3.48}, {"text": "donc on est pass\u00e9 \u00e0 autre chose tr\u00e8s", "start": 7668.28, "duration": 3.959}, {"text": "vite mais mais mais il a formul\u00e9 des", "start": 7669.84, "duration": 4.16}, {"text": "propositions sur lequell il y a la", "start": 7672.239, "duration": 3.561}, {"text": "volont\u00e9 de s'appuyer pour relancer la", "start": 7674.0, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9centralisation parce qu'il y en a", "start": 7675.8, "duration": 3.319}, {"text": "besoin et le rapport Boris Ravignon", "start": 7677.079, "duration": 4.401}, {"text": "concerernit le le co\u00fbt de ce qu'on", "start": 7679.119, "duration": 3.881}, {"text": "appelle le millefeuille administrative", "start": 7681.48, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le fait que vous ayez", "start": 7683.0, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs \u00e9chelons de collectivit\u00e9 ou", "start": 7684.28, "duration": 5.439}, {"text": "l'\u00c9tat qui ou des agences d'\u00c9tat qui", "start": 7686.52, "duration": 4.559}, {"text": "dans les territoires fassent la m\u00eame", "start": 7689.719, "duration": 3.641}, {"text": "chose en m\u00eame temps et donc on perd on", "start": 7691.079, "duration": 4.08}, {"text": "perd en efficacit\u00e9 en argent et l\u00e0 il y", "start": 7693.36, "duration": 3.199}, {"text": "a y a il y a peut-\u00eatre des \u00e9conomies et", "start": 7695.159, "duration": 3.04}, {"text": "des gains d'efficacit\u00e9 \u00e0 faire vous", "start": 7696.559, "duration": 3.761}, {"text": "parliez de ce changement de m\u00e9thode", "start": 7698.199, "duration": 4.241}, {"text": "unanimement de demander ici au Congr\u00e8s", "start": 7700.32, "duration": 3.799}, {"text": "des r\u00e9gions de France on va \u00e9couter \u00e0 ce", "start": 7702.44, "duration": 3.759}, {"text": "propos Carole Delga la pr\u00e9sidente de", "start": 7704.119, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9gion de France et la et la r\u00e9ponse", "start": 7706.199, "duration": 4.88}, {"text": "pardon de la ministre Catherine", "start": 7707.88, "duration": 3.199}, {"text": "vautterin formmer un Pact de confiance", "start": 7711.28, "duration": 7.279}, {"text": "et d'action conjointe nous devons former", "start": 7715.28, "duration": 7.56}, {"text": "un pack comme rugby pour pouvoir nous", "start": 7718.559, "duration": 7.04}, {"text": "baser sur les fondations d'un dialogue", "start": 7722.84, "duration": 5.16}, {"text": "du partenariat la volont\u00e9 partager de", "start": 7725.599, "duration": 3.881}, {"text": "nouvelle \u00e9tape de", "start": 7728.0, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9centralisation le partenariat de", "start": 7729.48, "duration": 5.96}, {"text": "confiance et d'action conjointe auquel", "start": 7731.92, "duration": 5.92}, {"text": "toutes nos r\u00e9gions aspirent dans", "start": 7735.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'Hexagone dans les outr-m\u00e8 et", "start": 7737.84, "duration": 5.92}, {"text": "enc repose avant tout sur la volont\u00e9 de", "start": 7740.76, "duration": 5.2}, {"text": "chacun des ex\u00e9cutifs r\u00e9gionaux", "start": 7743.76, "duration": 4.839}, {"text": "d'accro\u00eetre leurs capacit\u00e9 \u00e0 agir et", "start": 7745.96, "duration": 6.8}, {"text": "donc leur efficacit\u00e9 au service des", "start": 7748.599, "duration": 6.96}, {"text": "Fran\u00e7ais au service du collectif", "start": 7752.76, "duration": 6.12}, {"text": "national la m\u00e9thode sera tr\u00e8s concr\u00e8te", "start": 7755.559, "duration": 5.801}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente vous avez madame la", "start": 7758.88, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident parler de p\u00e2ac et bien je vous", "start": 7761.36, "duration": 4.0}, {"text": "dirai ch\u00e8re Carole que je pense que", "start": 7763.4, "duration": 3.719}, {"text": "c'est avec vous Mesdames et Messieurs", "start": 7765.36, "duration": 4.279}, {"text": "les Pr\u00e9sidents que je souhaite d\u00e9finir", "start": 7767.119, "duration": 4.921}, {"text": "notre agenda europ\u00e9en nous devons nous", "start": 7769.639, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9unir r\u00e9guli\u00e8rement pour d\u00e9finir le", "start": 7772.04, "duration": 4.48}, {"text": "cadre de mise en \u0153uvre de la politique", "start": 7774.679, "duration": 3.841}, {"text": "de coh\u00e9sion que nous souhaitons pour la", "start": 7776.52, "duration": 3.92}, {"text": "France et pour l'Europe car c'est en", "start": 7778.52, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9quipe de France pour l'Europe que nous", "start": 7780.44, "duration": 5.36}, {"text": "devrons n\u00e9gocier aupr\u00e8s de la commission", "start": 7782.8, "duration": 5.56}, {"text": "voil\u00e0 St\u00e9phane on a l'impression que la", "start": 7785.8, "duration": 4.08}, {"text": "volont\u00e9 en tout cas de changer de", "start": 7788.36, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00e9thode elle est partag\u00e9 des deux c\u00f4 du", "start": 7789.88, "duration": 4.16}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9gions du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat oui", "start": 7791.679, "duration": 4.081}, {"text": "mais et je pense qu'elle est r\u00e9elle mais", "start": 7794.04, "duration": 3.0}, {"text": "en m\u00eame temps il faut aller au-del\u00e0 des", "start": 7795.76, "duration": 3.319}, {"text": "mots \u00e7a fait des ann\u00e9es quand m\u00eame qu'on", "start": 7797.04, "duration": 4.519}, {"text": "entend les m\u00eames promesses reformul\u00e9", "start": 7799.079, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9remment ou avec les les m\u00eames", "start": 7801.559, "duration": 4.04}, {"text": "phrases mais mais force de constater que", "start": 7803.199, "duration": 4.161}, {"text": "bah \u00e7a avance pas des masses quoi donc", "start": 7805.599, "duration": 3.721}, {"text": "il est il il est temps il est temps que", "start": 7807.36, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e7a il est temps que \u00e7a bouge est-ce que", "start": 7809.32, "duration": 2.799}, {"text": "cette nouvelle \u00e9quipe le permettra c'est", "start": 7810.599, "duration": 2.441}, {"text": "ce que je crois que c'est ce que tout le", "start": 7812.119, "duration": 2.761}, {"text": "monde esp\u00e8re ici maintenant va falloir", "start": 7813.04, "duration": 5.24}, {"text": "voir l'usage allez on va \u00e9couter David", "start": 7814.88, "duration": 5.0}, {"text": "Lisnard c'est le pr\u00e9sident de", "start": 7818.28, "duration": 3.76}, {"text": "l'association des mes de France il \u00e9tait", "start": 7819.88, "duration": 5.48}, {"text": "ici aujourd'hui lors de ce congr\u00e8s des", "start": 7822.04, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9gions il \u00e9tait sur notre plateau un", "start": 7825.36, "duration": 4.48}, {"text": "petit peu plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e vous", "start": 7827.559, "duration": 4.721}, {"text": "allez \u00e9couter son interview et on a", "start": 7829.84, "duration": 4.08}, {"text": "commenc\u00e9 en en lui demandant qu'est-ce", "start": 7832.28, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il \u00e9tait venu dire au pr\u00e9sident de", "start": 7833.92, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9gion je suis venu les \u00e9couter d'abord", "start": 7836.28, "duration": 4.839}, {"text": "parce que c'est la voix des r\u00e9gions", "start": 7839.32, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on entend aujourd'hui et ensuite bien", "start": 7841.119, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbr leur dire que laamf est toujours \u00e0", "start": 7843.0, "duration": 3.159}, {"text": "disposition de r\u00e9gion de France comme de", "start": 7844.719, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9partement de France au sein de", "start": 7846.159, "duration": 4.721}, {"text": "territoire uni pour trouver des combats", "start": 7847.639, "duration": 5.881}, {"text": "communs et faire progresser la cause des", "start": 7850.88, "duration": 5.679}, {"text": "libert\u00e9s des responsabilit\u00e9s et des et", "start": 7853.52, "duration": 4.88}, {"text": "de l'efficacit\u00e9 locale on se souvient de", "start": 7856.559, "duration": 3.401}, {"text": "la la cr\u00e9ation de territoire uni cette", "start": 7858.4, "duration": 3.239}, {"text": "union des maires des d\u00e9partements des", "start": 7859.96, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9gions pour faire front face au", "start": 7861.639, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement o\u00f9 vous \u00e9tiez peu consid\u00e9r\u00e9", "start": 7863.28, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque est-ce qu'il y a encore", "start": 7865.199, "duration": 2.561}, {"text": "besoin de faire front aujourd'hui avec", "start": 7866.44, "duration": 3.119}, {"text": "Michel Barnier Catherine Vautrin il faut", "start": 7867.76, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 attendre de", "start": 7869.559, "duration": 4.04}, {"text": "voir les dispositions du gouvernement et", "start": 7870.8, "duration": 4.12}, {"text": "d'attendre la d\u00e9claration de politique", "start": 7873.599, "duration": 3.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier il y a", "start": 7874.92, "duration": 2.56}, {"text": "beaucoup de personnes dans ce", "start": 7876.639, "duration": 2.04}, {"text": "gouvernement qui connaissent bien nos", "start": 7877.48, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s et \u00e7a c'est une bonne chose", "start": 7878.679, "duration": 3.201}, {"text": "caerine Varin vous avez cit\u00e9 Michel", "start": 7880.4, "duration": 3.64}, {"text": "Barnier lui-m\u00eame Nicolas d'Arragon", "start": 7881.88, "duration": 4.719}, {"text": "Sophie prima enfin bon et j'en oublie he", "start": 7884.04, "duration": 4.72}, {"text": "pardonnez-moi Fran\u00e7oise Gatel \u00e9videmment", "start": 7886.599, "duration": 5.841}, {"text": "donc on a l'espoir d'\u00eatre entendu mais", "start": 7888.76, "duration": 7.12}, {"text": "l'espoir n'est pas une illusion on", "start": 7892.44, "duration": 6.0}, {"text": "conna\u00eet la force du centralisme en", "start": 7895.88, "duration": 5.4}, {"text": "France du conformisme technocratique qui", "start": 7898.44, "duration": 5.0}, {"text": "est qui plante le pays r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 7901.28, "duration": 5.0}, {"text": "donc nous allons nous y allons avec une", "start": 7903.44, "duration": 4.52}, {"text": "volont\u00e9 de de travail en commun et de", "start": 7906.28, "duration": 4.04}, {"text": "concertation et et aussi la force de nos", "start": 7907.96, "duration": 3.679}, {"text": "convictions et le pe d'app\u00e9tit", "start": 7910.32, "duration": 2.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron pour la", "start": 7911.639, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9centralisation oui oui \u00e7a c'est c'est", "start": 7912.559, "duration": 4.281}, {"text": "pas nouveau malgr\u00e9 les discours mais", "start": 7915.04, "duration": 3.039}, {"text": "enfin aujourd'hui c'est pas lui qui est", "start": 7916.84, "duration": 3.0}, {"text": "au manette \u00e7a veut dire que pour vous", "start": 7918.079, "duration": 3.48}, {"text": "Michel Barnier Catherine vautrainont des", "start": 7919.84, "duration": 4.64}, {"text": "marches de man\u0153uvre je le pense euh on", "start": 7921.559, "duration": 5.04}, {"text": "n'est pas na\u00eff sur le contexte politique", "start": 7924.48, "duration": 3.4}, {"text": "hein et parlementaire en tout cas \u00e0", "start": 7926.599, "duration": 3.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais c'est", "start": 7927.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'ailleurs ce que j'avais m'\u00e9tait permis", "start": 7929.84, "duration": 3.279}, {"text": "de dire \u00e0 Michel Barnier quand on a", "start": 7931.76, "duration": 3.2}, {"text": "discut\u00e9 il y a quelques jours et", "start": 7933.119, "duration": 3.52}, {"text": "quelques semaines c'est que je crois", "start": 7934.96, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il a qu'il peut avoir plus de Mar de", "start": 7936.639, "duration": 5.08}, {"text": "marge de man\u0153uvre qu'on l'imagine s'il", "start": 7939.76, "duration": 4.0}, {"text": "s'appuie non seulement sur les \u00e9l locaux", "start": 7941.719, "duration": 4.321}, {"text": "mais surtout sur l'opinion publique sur", "start": 7943.76, "duration": 4.359}, {"text": "le secteur r\u00e9galien je crois que \u00e0 par", "start": 7946.04, "duration": 3.28}, {"text": "lesfi tout le monde est d'accord sur ce", "start": 7948.119, "duration": 5.281}, {"text": "qu'il faut faire sur la n\u00e9cessit\u00e9 de de", "start": 7949.32, "duration": 7.04}, {"text": "lib\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9 de retrouver de", "start": 7953.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'oxyg\u00e8ne au sein des collectivit\u00e9s au", "start": 7956.36, "duration": 3.16}, {"text": "sein des entreprises tout le monde est", "start": 7958.52, "duration": 2.28}, {"text": "d'accord le gros probl\u00e8me c'est le", "start": 7959.52, "duration": 3.199}, {"text": "budget voil\u00e0 ce qui ce qui c'est l\u00e0 elle", "start": 7960.8, "duration": 3.399}, {"text": "est l\u00e0 la difficult\u00e9 parce qu'il y a", "start": 7962.719, "duration": 4.641}, {"text": "urgence d'un c\u00f4t\u00e9 et il y a conformisme", "start": 7964.199, "duration": 5.201}, {"text": "technocratique \u00e0ersi de l'autre on va en", "start": 7967.36, "duration": 3.16}, {"text": "parler du budget mais aujourd'hui", "start": 7969.4, "duration": 2.36}, {"text": "caththerrine vara les ministes du", "start": 7970.52, "duration": 2.8}, {"text": "partenariat avec les territoires est-ce", "start": 7971.76, "duration": 3.28}, {"text": "que ce sont les bons mots pour", "start": 7973.32, "duration": 4.56}, {"text": "vous on peut parler de du sexe des anges", "start": 7975.04, "duration": 6.24}, {"text": "et et des mots pendant pendant des he he", "start": 7977.88, "duration": 4.359}, {"text": "d'abord moi je trouve c'est un joli", "start": 7981.28, "duration": 2.799}, {"text": "terme de partenariat j'aime pas les", "start": 7982.239, "duration": 3.161}, {"text": "territoires au pluriel moi je le mets", "start": 7984.079, "duration": 2.48}, {"text": "jamais je sais qu'on le voit \u00e0 longueur", "start": 7985.4, "duration": 2.44}, {"text": "de coloc et d'interview on entend les", "start": 7986.559, "duration": 2.64}, {"text": "territoires les territoires pour moi il", "start": 7987.84, "duration": 3.6}, {"text": "y a le territoire fran\u00e7ais qui est fait", "start": 7989.199, "duration": 3.761}, {"text": "de collectivit\u00e9 territoriale de", "start": 7991.44, "duration": 3.44}, {"text": "collectivit\u00e9 locale de terroir", "start": 7992.96, "duration": 5.159}, {"text": "d'identit\u00e9 locale et et je pense que", "start": 7994.88, "duration": 4.719}, {"text": "c'est mieux ainsi qu'est-ce que vous", "start": 7998.119, "duration": 3.921}, {"text": "attendez de la ministre Catherine vutrin", "start": 7999.599, "duration": 4.52}, {"text": "euh qu'elle n'oublie pas toutes les", "start": 8002.04, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9solutions de la MF qu'elle a vot\u00e9", "start": 8004.119, "duration": 5.281}, {"text": "puisqu'elle \u00e9tait tr\u00e8s importante au", "start": 8006.76, "duration": 5.0}, {"text": "sein de la MF elle \u00e9tait vice-pr\u00e9sidente", "start": 8009.4, "duration": 3.6}, {"text": "et et vous savez parfois il y a le", "start": 8011.76, "duration": 2.6}, {"text": "syndrome de Stockholm c'est qu'une fois", "start": 8013.0, "duration": 2.96}, {"text": "que vous \u00eates au gouvernement vous Denez", "start": 8014.36, "duration": 2.759}, {"text": "amoureux de votre avis s\u0153ur qui est", "start": 8015.96, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9tat je je plaisante je je suis tr\u00e8s", "start": 8017.119, "duration": 4.401}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat mais donc qu'elle", "start": 8019.04, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle se souvienne de cela mais je", "start": 8021.52, "duration": 2.559}, {"text": "j'ai pas d'inqui\u00e9tude c'est une femme", "start": 8022.8, "duration": 3.279}, {"text": "pragmatique et et surtout qu'on nous", "start": 8024.079, "duration": 5.0}, {"text": "trimbale pas euh vous savez moi je j'ai", "start": 8026.079, "duration": 5.321}, {"text": "un peu de v\u00e9cu maintenant euh au mois", "start": 8029.079, "duration": 3.6}, {"text": "d'ao\u00fbt au mois de septembre on se fait", "start": 8031.4, "duration": 3.0}, {"text": "taper dessus par Bercy et puis quand", "start": 8032.679, "duration": 3.081}, {"text": "approche le grand congr\u00e8s des mares en", "start": 8034.4, "duration": 2.64}, {"text": "novembre porte de versaill qui est le", "start": 8035.76, "duration": 2.56}, {"text": "plus grand rassemblement d'\u00e9lus locaux", "start": 8037.04, "duration": 3.0}, {"text": "au monde l\u00e0 tout de suite on nous flatte", "start": 8038.32, "duration": 4.0}, {"text": "on nous caresse on veut pas de caresse", "start": 8040.04, "duration": 4.84}, {"text": "on veut simplement des actes de libert\u00e9", "start": 8042.32, "duration": 5.44}, {"text": "locale et que par la libert\u00e9 et par la", "start": 8044.88, "duration": 4.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 on retrouve de", "start": 8047.76, "duration": 3.16}, {"text": "l'efficacit\u00e9 dans l'organisation des", "start": 8049.48, "duration": 3.079}, {"text": "pouvoirs publics en France il faut qu'on", "start": 8050.92, "duration": 3.04}, {"text": "arrive \u00e0 trancher ensemble en", "start": 8052.559, "duration": 3.841}, {"text": "partenariat avec l'\u00c9tat le n\u0153ud gordien", "start": 8053.96, "duration": 4.52}, {"text": "de cet exc\u00e8s de d\u00e9penses publiqu et de", "start": 8056.4, "duration": 4.159}, {"text": "ces d\u00e9faillances de services publics \u00e0", "start": 8058.48, "duration": 4.639}, {"text": "cause de la d\u00e9perdition bureaucratique", "start": 8060.559, "duration": 4.281}, {"text": "c'est un enjeu prioritaire pour la", "start": 8063.119, "duration": 2.841}, {"text": "France alors justement puisque vous", "start": 8064.84, "duration": 2.92}, {"text": "parlez de ber la situation financi\u00e8re du", "start": 8065.96, "duration": 3.44}, {"text": "pays est alarmante vous avez d\u00e9noncer", "start": 8067.76, "duration": 3.2}, {"text": "vous ce que ce que vous avez appel\u00e9 le", "start": 8069.4, "duration": 3.48}, {"text": "n'importe quoi qu' en co\u00fbte vous n'avez", "start": 8070.96, "duration": 4.0}, {"text": "pas dig\u00e9r\u00e9 la sortie de Bruno leemire", "start": 8072.88, "duration": 3.88}, {"text": "non mais elle nous a pas surpris non", "start": 8074.96, "duration": 3.88}, {"text": "plus \u00e7a fait \u00e7a vous a pas \u00e9tonn\u00e9 qu'il", "start": 8076.76, "duration": 3.439}, {"text": "tape sur les collectivit\u00e9s vous avez", "start": 8078.84, "duration": 3.0}, {"text": "vous nous interviez tous les jours", "start": 8080.199, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateur ou \u00e9lu local moi je suis un \u00e9lu", "start": 8081.84, "duration": 4.759}, {"text": "local bon vous nous entendez depuis des", "start": 8084.199, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9es dire que les finances publiques", "start": 8086.599, "duration": 5.48}, {"text": "vont se d\u00e9grader \u00e0 cause du centralis", "start": 8088.679, "duration": 5.121}, {"text": "l'\u00c9tat a annonc\u00e9 enfin le gouvern les", "start": 8092.079, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements avaiit dit on", "start": 8093.8, "duration": 4.48}, {"text": "va supprimer la taxe d'habitation mais", "start": 8095.32, "duration": 5.879}, {"text": "sans la CVAE et cetera tout justifie il", "start": 8098.28, "duration": 5.2}, {"text": "y a trop d'imp\u00f4ts en France ok sauf que", "start": 8101.199, "duration": 4.161}, {"text": "en fait c'est une reprise en main", "start": 8103.48, "duration": 4.04}, {"text": "puisque par l'\u00e9tat des des finances", "start": 8105.36, "duration": 3.64}, {"text": "j'essaie de pas \u00eatre trop long puisque", "start": 8107.52, "duration": 3.24}, {"text": "les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires n'ont", "start": 8109.0, "duration": 3.8}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9s et ce sont les", "start": 8110.76, "duration": 4.839}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9s de l'OCDE donc ce qu'il faut", "start": 8112.8, "duration": 4.48}, {"text": "bien comprendre c'est que la", "start": 8115.599, "duration": 3.721}, {"text": "centralisation le centralisme", "start": 8117.28, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9responsabilise", "start": 8119.32, "duration": 3.879}, {"text": "et ensuite on voudrait nous reprocher \u00e0", "start": 8121.159, "duration": 4.241}, {"text": "nous une d\u00e9gradation qui est le fait de", "start": 8123.199, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00c9tat dans nos collectivit\u00e9s nous", "start": 8125.4, "duration": 3.159}, {"text": "votons des budgets \u00e0 l'\u00e9quilibre c'est", "start": 8127.159, "duration": 3.44}, {"text": "une obligation l\u00e9gal il y a des", "start": 8128.559, "duration": 4.201}, {"text": "collectivit\u00e9s mal g\u00e9r\u00e9es \u00e9videmment", "start": 8130.599, "duration": 4.12}, {"text": "comme il y a des PME mal g\u00e9r\u00e9es mais il", "start": 8132.76, "duration": 3.52}, {"text": "n'emp\u00eache que le probl\u00e8me des comptes", "start": 8134.719, "duration": 3.161}, {"text": "publics vient des comptes sociaux des", "start": 8136.28, "duration": 3.319}, {"text": "comptes de l'\u00c9tat je peux vous le", "start": 8137.88, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9montrer m\u00eame rapidement mais en toute", "start": 8139.599, "duration": 5.6}, {"text": "hypoth\u00e8se on n'accepte plus ces postures", "start": 8142.28, "duration": 7.24}, {"text": "de Bercy Bruno Lemer ou d'autres qui", "start": 8145.199, "duration": 7.281}, {"text": "souscouvert d'\u00ea des sachant tout en", "start": 8149.52, "duration": 4.44}, {"text": "attaquant les populistes en fait sont", "start": 8152.48, "duration": 3.4}, {"text": "des d\u00e9magogues ce sont des d\u00e9magogues", "start": 8153.96, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00c9tat et \u00e7a on naccepte plus \u00e7a on sait", "start": 8155.88, "duration": 3.199}, {"text": "que vous \u00eates tr\u00e8s attach\u00e9 au", "start": 8158.119, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques il", "start": 8159.079, "duration": 3.08}, {"text": "va falloir faire de gros efforts pour", "start": 8160.76, "duration": 3.04}, {"text": "repasser sous les 3 % est-ce que vous", "start": 8162.159, "duration": 3.361}, {"text": "dites les collectivit\u00e9s aussi doivent", "start": 8163.8, "duration": 4.799}, {"text": "prendre leur part \u00e0 cette formulation", "start": 8165.52, "duration": 5.52}, {"text": "elle est elle n'est elle n'est pas bonne", "start": 8168.599, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00c9tat a pr\u00e9lev\u00e9 sur les recettes du", "start": 8171.04, "duration": 4.4}, {"text": "bloc communal intercommunalit\u00e9 et", "start": 8173.4, "duration": 5.279}, {"text": "commune depuis 2010 71 milliards d'euros", "start": 8175.44, "duration": 6.4}, {"text": "plus il demande d'efforts aux entreprise", "start": 8178.679, "duration": 4.681}, {"text": "on va augmenter l'imp\u00f4t alors on appelle", "start": 8181.84, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a des riches des machins et cetera plus", "start": 8183.36, "duration": 3.48}, {"text": "il demande d'efforts aux collectivit\u00e9s", "start": 8185.119, "duration": 3.52}, {"text": "plus il s'exon\u00e8re des propres efforts", "start": 8186.84, "duration": 4.68}, {"text": "auquel il est d\u00fb aujourd'hui nous nous", "start": 8188.639, "duration": 4.601}, {"text": "les d\u00e9penses de toutes les collectivit\u00e9s", "start": 8191.52, "duration": 2.799}, {"text": "territoriales y compris que le", "start": 8193.24, "duration": 4.199}, {"text": "millefeuille fran\u00e7ais repr\u00e9sente 10,8 %", "start": 8194.319, "duration": 5.16}, {"text": "du PIB de la richesse produite la", "start": 8197.439, "duration": 5.321}, {"text": "moyenne europ\u00e9enne c'est c'est 18 %.", "start": 8199.479, "duration": 4.801}, {"text": "dans le total des d\u00e9penses publiques", "start": 8202.76, "duration": 3.959}, {"text": "nous repr\u00e9sentons tout le milfuill y", "start": 8204.28, "duration": 4.159}, {"text": "compris avec les collectivit\u00e9s malg\u00e9r\u00e9", "start": 8206.719, "duration": 3.561}, {"text": "19 % du total de la d\u00e9pense publique la", "start": 8208.439, "duration": 4.08}, {"text": "moyenne europ\u00e9ne c'est 35 % le probl\u00e8me", "start": 8210.28, "duration": 4.279}, {"text": "est ailleurs donc c'est du d\u00e9tournement", "start": 8212.519, "duration": 4.521}, {"text": "d'opinion nous et en plus on n'est pas", "start": 8214.559, "duration": 4.321}, {"text": "oblig\u00e9 d'avoir mal quoi c'estd que pour", "start": 8217.04, "duration": 3.0}, {"text": "am\u00e9liorer les choses on n'est pas oblig\u00e9", "start": 8218.88, "duration": 2.32}, {"text": "de se faire mal et de dire des for des", "start": 8220.04, "duration": 2.96}, {"text": "for ce qu'il faut c'est retrouver de la", "start": 8221.2, "duration": 3.68}, {"text": "performance publique et pour retrouver", "start": 8223.0, "duration": 4.04}, {"text": "la performance publique il faut en finir", "start": 8224.88, "duration": 3.839}, {"text": "avec toute la d\u00e9perdition d'argent", "start": 8227.04, "duration": 4.04}, {"text": "public le gaspillage qui est le fruit de", "start": 8228.719, "duration": 5.84}, {"text": "la sur nor de la surbureaucratisation du", "start": 8231.08, "duration": 5.16}, {"text": "fait qu'on est pass\u00e9 de 100000 mots dans", "start": 8234.559, "duration": 3.481}, {"text": "le code de l'environnement \u00e0 un million", "start": 8236.24, "duration": 3.479}, {"text": "de mots en 10 ans seulement mais c'est", "start": 8238.04, "duration": 3.76}, {"text": "vrai dans tous les codes textu que vous", "start": 8239.719, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e9noncez ce sont vos mot est-ce que", "start": 8241.8, "duration": 5.36}, {"text": "c'est la principale cause de de de de", "start": 8244.24, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9gradation des comptes publicqus est-ce", "start": 8247.16, "duration": 2.8}, {"text": "que quand m\u00eame quand vous entendez", "start": 8249.12, "duration": 2.519}, {"text": "Laurent Saint-Martin hier le nouveau", "start": 8249.96, "duration": 3.679}, {"text": "ministre du Budget dire la priorit\u00e9 du", "start": 8251.639, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement \u00e7a va \u00eatre de limiter les", "start": 8253.639, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9penses vous dites hors de question", "start": 8255.08, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on limite les d\u00e9penses des", "start": 8256.92, "duration": 3.04}, {"text": "collectivit\u00e9s les d\u00e9penses on les limite", "start": 8258.0, "duration": 3.679}, {"text": "par nous-m\u00eames et c'est aux gens de nous", "start": 8259.96, "duration": 3.84}, {"text": "juger \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie et la", "start": 8261.679, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mocratie locale moi je rends des", "start": 8263.8, "duration": 3.919}, {"text": "compes \u00e0 mes habitants je regrette que", "start": 8265.599, "duration": 4.201}, {"text": "il n'y ait que les propri\u00e9taires qui", "start": 8267.719, "duration": 3.72}, {"text": "fassent l'effort fiscal parce que", "start": 8269.8, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup d'autres pour le coup se", "start": 8271.439, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9ressent de la pertinence de la", "start": 8273.04, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9pense mais je viens du monde de", "start": 8274.88, "duration": 4.08}, {"text": "l'entreprise la d\u00e9pense elle est elle", "start": 8276.359, "duration": 4.761}, {"text": "est elle peut \u00eatre mauvaise lorsque", "start": 8278.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'est un gaspillage mais une d\u00e9pense qui", "start": 8281.12, "duration": 4.04}, {"text": "cr\u00e9e de la valeur une d\u00e9pense qui est de", "start": 8282.8, "duration": 4.12}, {"text": "l'investissement les collectivit\u00e9", "start": 8285.16, "duration": 3.159}, {"text": "territoriale c'est 70 % de", "start": 8286.92, "duration": 3.24}, {"text": "l'investissement public nous ne pouvons", "start": 8288.319, "duration": 3.481}, {"text": "emprunter que pour l'investissement que", "start": 8290.16, "duration": 3.64}, {"text": "pour un actif pas pour du fonctionnement", "start": 8291.8, "duration": 3.839}, {"text": "ce qui est mauvais c'est la mauvaise", "start": 8293.8, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9pense c'est qu'il faut qu'il y ait", "start": 8295.639, "duration": 2.72}, {"text": "moins de bureaucrate et qu'il y ait plus", "start": 8296.92, "duration": 2.799}, {"text": "d'agents de terrain plus de policiers", "start": 8298.359, "duration": 2.841}, {"text": "plus d'infirmiers c'est \u00e0 cela qu'on", "start": 8299.719, "duration": 3.081}, {"text": "devrait s'atteler attention aux grandes", "start": 8301.2, "duration": 4.04}, {"text": "formules de ceux qui ont d\u00e9pens\u00e9 \u00e0 Touva", "start": 8302.8, "duration": 4.44}, {"text": "qui ont fait du racollage \u00e9lectoral par", "start": 8305.24, "duration": 3.56}, {"text": "par du n'importe quoi qu'il en co\u00fbte", "start": 8307.24, "duration": 3.68}, {"text": "hein je remets pas en cte le quoi qu'il", "start": 8308.8, "duration": 4.16}, {"text": "en co\u00fbte au moment de la crise covid", "start": 8310.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9tat a bien r\u00e9agi et il faut le dire", "start": 8312.96, "duration": 3.88}, {"text": "mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le prolongement de ces", "start": 8315.2, "duration": 4.399}, {"text": "dispositif de fa\u00e7on pour aller jusqu'\u00e0", "start": 8316.84, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui ont plant\u00e9", "start": 8319.599, "duration": 4.161}, {"text": "le pays et qui font je termine l\u00e0-dessus", "start": 8321.479, "duration": 4.641}, {"text": "l'\u00e9volution de la dette juste l\u00e0-dessus", "start": 8323.76, "duration": 6.08}, {"text": "depuis 2019 l'\u00e9volution c'est plus en", "start": 8326.12, "duration": 5.519}, {"text": "France on a plus", "start": 8329.84, "duration": 6.879}, {"text": "14 points de PIB de dette ok alors en", "start": 8331.639, "duration": 6.281}, {"text": "les anciens gouvernements nous disent", "start": 8336.719, "duration": 2.88}, {"text": "c'est le covid et c'est l'Ukraine sauf", "start": 8337.92, "duration": 3.12}, {"text": "que la moyenne op\u00e9rine c'est plus qure", "start": 8339.599, "duration": 3.0}, {"text": "points il y a eu aussi le covid et la", "start": 8341.04, "duration": 3.04}, {"text": "crise en Ukraine en Italie en Allemagne", "start": 8342.599, "duration": 2.76}, {"text": "P est-ce que vous accepteriez que la", "start": 8344.08, "duration": 2.399}, {"text": "dotation globale de fonctionnement ne", "start": 8345.359, "duration": 3.28}, {"text": "soit pas index\u00e9 sur l'inflation ah non", "start": 8346.479, "duration": 3.681}, {"text": "mais non parce que c'est un manquement \u00e0", "start": 8348.639, "duration": 3.521}, {"text": "la parole de l'\u00c9tat et ensuite c'est des", "start": 8350.16, "duration": 3.92}, {"text": "vases communiquants c'est-\u00e0-dire que \u00e7a", "start": 8352.16, "duration": 4.479}, {"text": "va se traduire par parce", "start": 8354.08, "duration": 4.68}, {"text": "que comme il y a pas de r\u00e9flexion sur", "start": 8356.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'organisation des pouvoirs publics et", "start": 8358.76, "duration": 3.52}, {"text": "sur la d\u00e9pense \u00e7a va se traduire par une", "start": 8360.12, "duration": 4.359}, {"text": "autre ressource qui se fera au d\u00e9triment", "start": 8362.28, "duration": 3.68}, {"text": "des comptes publics aussi donc tout \u00e7a", "start": 8364.479, "duration": 3.2}, {"text": "c'est c'est de l'hypocrisie c'est c'est", "start": 8365.96, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pas responsable derni\u00e8re question", "start": 8367.679, "duration": 3.481}, {"text": "quelques derni\u00e8res questions un peu plus", "start": 8370.04, "duration": 2.24}, {"text": "politiqu comment vous regardez les", "start": 8371.16, "duration": 2.479}, {"text": "premiers pas de ce gouvernement Barnier", "start": 8372.28, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce que vous avez \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour", "start": 8373.639, "duration": 2.68}, {"text": "y participer \u00e0 ce gouvernement j'ai eu", "start": 8374.84, "duration": 2.92}, {"text": "des discussions avec Michel Barnier", "start": 8376.319, "duration": 3.0}, {"text": "c'est je m'autorise \u00e0 le dire parce", "start": 8377.76, "duration": 3.679}, {"text": "qu'il m'a autoris\u00e9 \u00e0 le dire on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 8379.319, "duration": 3.36}, {"text": "une \u00e9ventuelle", "start": 8381.439, "duration": 3.401}, {"text": "participation Michel Barnier a \u00e9t\u00e9", "start": 8382.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9l\u00e9gant et courtois \u00e7a ne s'est pas fait", "start": 8384.84, "duration": 4.0}, {"text": "pour diff\u00e9rentes", "start": 8386.96, "duration": 4.08}, {"text": "raisons part voil\u00e0 je pas aller plus", "start": 8388.84, "duration": 5.04}, {"text": "loin mais le le les", "start": 8391.04, "duration": 5.2}, {"text": "P ne convenz pas moi je j'ai envie", "start": 8393.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre utile je j'ai pas envie d'un", "start": 8396.24, "duration": 3.56}, {"text": "poste quoi donc donc soit le poste", "start": 8397.92, "duration": 3.16}, {"text": "permet d'\u00eatre utile soit il ne le permet", "start": 8399.8, "duration": 2.2}, {"text": "pas et l\u00e0 c'est un poste qui vous", "start": 8401.08, "duration": 2.64}, {"text": "permettait pas d'\u00eatre utile \u00e7a on n'est", "start": 8402.0, "duration": 3.2}, {"text": "pas all\u00e9 jusqu'\u00e0 la d\u00e9finition du poste", "start": 8403.72, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment on a \u00e9voqu\u00e9 de trois piste", "start": 8405.2, "duration": 5.119}, {"text": "de d'action mais le dialogue est tr\u00e8s", "start": 8407.04, "duration": 6.16}, {"text": "bon je c'est quelqu'un de pragmatique il", "start": 8410.319, "duration": 4.521}, {"text": "faut surtout pas lui faire de proc\u00e8s", "start": 8413.2, "duration": 3.6}, {"text": "d'intention il a il est en train de", "start": 8414.84, "duration": 4.36}, {"text": "remettre de l'ordre aupr\u00e8s de ceux qui", "start": 8416.8, "duration": 4.599}, {"text": "peut-\u00eatre s'exprim consid\u00e9r\u00e9ment", "start": 8419.2, "duration": 4.279}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a sera suivi des faits et", "start": 8421.399, "duration": 3.801}, {"text": "puis il faut attendre sa d\u00e9c il raison", "start": 8423.479, "duration": 3.361}, {"text": "il a raison de recadrer Antoine Armand", "start": 8425.2, "duration": 2.96}, {"text": "oui oui bien s\u00fbr il a eu raison d'aller", "start": 8426.84, "duration": 3.2}, {"text": "jusqu'\u00e0 appel Marine Le Pen je crois oui", "start": 8428.16, "duration": 3.52}, {"text": "comme il aurait eu pr\u00e9son d'appeler", "start": 8430.04, "duration": 4.8}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon dont je je combats", "start": 8431.68, "duration": 4.6}, {"text": "toutes les positions et qui pour moi", "start": 8434.84, "duration": 4.4}, {"text": "franchit des lignes mais on peut pas on", "start": 8436.28, "duration": 4.92}, {"text": "peut pas dire d'un c\u00f4t\u00e9 ces d\u00e9put\u00e9s ont", "start": 8439.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus et les partis sont autoris\u00e9s", "start": 8441.2, "duration": 3.84}, {"text": "par la loi et d'autre c\u00f4t\u00e9 dire on ne", "start": 8443.399, "duration": 3.361}, {"text": "discute pas avec eux voil\u00e0 c'est c'est", "start": 8445.04, "duration": 3.04}, {"text": "aussi simple que \u00e7a moi je suis un vrai", "start": 8446.76, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocrate donc soit on interdit ces", "start": 8448.08, "duration": 3.319}, {"text": "partis politiques pour des bonnes", "start": 8450.12, "duration": 2.88}, {"text": "raisons d'ordre publici qu'il faudrait", "start": 8451.399, "duration": 3.801}, {"text": "quand m\u00eame trouver he soit ils sont dans", "start": 8453.0, "duration": 4.359}, {"text": "le champ d\u00e9mocratique et dans ce cas-l\u00e0", "start": 8455.2, "duration": 3.92}, {"text": "on doit discuter avec avec ces gens-l\u00e0", "start": 8457.359, "duration": 3.561}, {"text": "quit \u00eatre en profond d\u00e9saccord avec", "start": 8459.12, "duration": 3.76}, {"text": "euxattre politiquement ce que je fais", "start": 8460.92, "duration": 3.36}, {"text": "Bruno retillo a pris la t\u00eate du", "start": 8462.88, "duration": 3.12}, {"text": "minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur avec une ligne", "start": 8464.28, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s ferme sur des sujets qui vous", "start": 8466.0, "duration": 2.68}, {"text": "tiennent \u00e0 c\u0153ur la question de s\u00e9curit\u00e9", "start": 8467.359, "duration": 2.481}, {"text": "les questions d'immigration est-ce qu'il", "start": 8468.68, "duration": 2.4}, {"text": "aura les moyens d'agir pour vous ben", "start": 8469.84, "duration": 3.4}, {"text": "j'esp\u00e8re c'est toute la", "start": 8471.08, "duration": 4.239}, {"text": "question question n av \u00e9voqu\u00e9 Michel", "start": 8473.24, "duration": 3.56}, {"text": "Bardier dans No discussions vous aviez", "start": 8475.319, "duration": 2.881}, {"text": "peur de pas avoir les moyens d'agir je", "start": 8476.8, "duration": 3.2}, {"text": "je si vous voulez je pense que d'abord", "start": 8478.2, "duration": 2.96}, {"text": "je trouve que ce qu'a fait Bruno", "start": 8480.0, "duration": 2.84}, {"text": "rotaillo est tr\u00e8s bien il fallait que ce", "start": 8481.16, "duration": 3.08}, {"text": "soit clair et net et il a \u00e9t\u00e9 clair et", "start": 8482.84, "duration": 2.92}, {"text": "net et Bruno rotillot enfin il y a", "start": 8484.24, "duration": 3.239}, {"text": "longtemps je sais \u00e0 quel point c'est", "start": 8485.76, "duration": 3.32}, {"text": "quelqu'un de comp\u00e9tent et de travailleur", "start": 8487.479, "duration": 3.481}, {"text": "et et il l'a d\u00e9montr\u00e9 d'ailleurs au", "start": 8489.08, "duration": 3.72}, {"text": "S\u00e9nat comme pr\u00e9sident formidable", "start": 8490.96, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe tous les s\u00e9nateurs", "start": 8492.8, "duration": 4.8}, {"text": "LR vous le diront et apparent\u00e9 ensuite", "start": 8494.479, "duration": 4.201}, {"text": "ce qu'il faut c'est qu'il a une", "start": 8497.6, "duration": 3.799}, {"text": "coh\u00e9rence r\u00e9galienne on on ne peut pas", "start": 8498.68, "duration": 5.0}, {"text": "se payer le luxe aujourd'hui face au", "start": 8501.399, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9litement s\u00e9curitaire et migratoire", "start": 8503.68, "duration": 4.4}, {"text": "d'avoir un minist\u00e8re de la Justice qui", "start": 8506.319, "duration": 2.721}, {"text": "dise le contraire du minist\u00e8re de", "start": 8508.08, "duration": 3.08}, {"text": "l'Int\u00e9rieur donc \u00e7a c'est au Premier", "start": 8509.04, "duration": 4.52}, {"text": "ministre de r\u00e9gler tout cela un dernier", "start": 8511.16, "duration": 3.84}, {"text": "mot puisque Eric siti a annonc\u00e9 son", "start": 8513.56, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9part des r\u00e9publicains dans une", "start": 8515.0, "duration": 2.72}, {"text": "interview au figarou dans laquelle dans", "start": 8516.399, "duration": 3.0}, {"text": "laquelle pardon il a dit du bien de vous", "start": 8517.72, "duration": 3.56}, {"text": "comment vous l'avez prison moi j'aime", "start": 8519.399, "duration": 3.881}, {"text": "bien quand dit du bien de moi donc m\u00eame", "start": 8521.28, "duration": 3.44}, {"text": "si \u00e7a vient d' oui m\u00eame si \u00e7a vient de", "start": 8523.28, "duration": 2.4}, {"text": "la gauche il y a beaucoup de gens de", "start": 8524.72, "duration": 1.96}, {"text": "gauche qui disent du bien de moi aussi", "start": 8525.68, "duration": 2.679}, {"text": "et ils ont raison parce que je me trouve", "start": 8526.68, "duration": 2.88}, {"text": "que est-ce que vous cigz que son", "start": 8528.359, "duration": 4.321}, {"text": "alliance avec le Ren renforce le vote r", "start": 8529.56, "duration": 4.48}, {"text": "long qu'il aurait d\u00fb partir de LR parce", "start": 8532.68, "duration": 2.759}, {"text": "que ce qu'il a fait n'\u00e9tait pas n'\u00e9tait", "start": 8534.04, "duration": 4.12}, {"text": "pas acceptable et et et aujourd'hui on", "start": 8535.439, "duration": 4.441}, {"text": "est en train de clarifier j'ai dit", "start": 8538.16, "duration": 3.44}, {"text": "clairement on a dit avec Jean Leonetti", "start": 8539.88, "duration": 4.519}, {"text": "avec J\u00e9rome via Charles gen\u00e9si que que", "start": 8541.6, "duration": 4.6}, {"text": "que qu'Eric cotti ne pouvait plus", "start": 8544.399, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sider le groupe de la majorit\u00e9 au", "start": 8546.2, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9partement et il faut qu'il quitte la", "start": 8548.479, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sidence du groupe et et qu'il accepte", "start": 8550.28, "duration": 3.119}, {"text": "cela et je crois que \u00e7a sera le cas", "start": 8552.28, "duration": 2.52}, {"text": "d'apr\u00e8s les discussions qu'on a eu", "start": 8553.399, "duration": 2.441}, {"text": "est-ce que vous avez envie de prendre la", "start": 8554.8, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00eate des r\u00e9publiquains vous non \u00e7a m'est", "start": 8555.84, "duration": 5.8}, {"text": "pas venu \u00e0 l'esprit forc\u00e9ment euh la", "start": 8558.28, "duration": 5.0}, {"text": "question pour l'instant se pose pas je", "start": 8561.64, "duration": 2.92}, {"text": "voyez votre question m\u00eame me surprend", "start": 8563.28, "duration": 2.119}, {"text": "parce que je me l'\u00e9tais pas vraiment", "start": 8564.56, "duration": 2.52}, {"text": "pos\u00e9 j'essaie de d\u00e9velopper une nouvelle", "start": 8565.399, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9nergie et j'esp\u00e8re que mais la place", "start": 8567.08, "duration": 4.92}, {"text": "est libre d\u00e9sormais aujourd'i personne", "start": 8569.2, "duration": 4.0}, {"text": "ne peut parler au nom des r\u00e9publicains", "start": 8572.0, "duration": 2.479}, {"text": "il faut il faut le rappeler hein tant", "start": 8573.2, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on n pas d\u00e9sign\u00e9 de pr\u00e9sident", "start": 8574.479, "duration": 2.761}, {"text": "personne n'a habilit\u00e9 \u00e7a vous", "start": 8575.92, "duration": 3.439}, {"text": "int\u00e9resserait euh moi faire valoir mes", "start": 8577.24, "duration": 4.48}, {"text": "id\u00e9es et reconstituer un grand mouvement", "start": 8579.359, "duration": 4.241}, {"text": "qui soit l'h\u00e9ritier du lib\u00e9ralisme de la", "start": 8581.72, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne du gaulisme et qui", "start": 8583.6, "duration": 4.12}, {"text": "soit moderne au 21e si\u00e8cle et qui permet", "start": 8585.6, "duration": 3.4}, {"text": "de relever les d\u00e9fis \u00e9cologiques", "start": 8587.72, "duration": 3.04}, {"text": "num\u00e9riques \u00e9ducatifs s\u00e9curitaires bien", "start": 8589.0, "duration": 2.92}, {"text": "s\u00fbr autrement je serais pas en train de", "start": 8590.76, "duration": 2.36}, {"text": "vous parler \u00e0 ce micro je fais la", "start": 8591.92, "duration": 2.72}, {"text": "politique c'est pour \u00e7a merci David", "start": 8593.12, "duration": 3.359}, {"text": "Lisnard merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 8594.64, "duration": 3.96}, {"text": "invit\u00e9 et voil\u00e0 pour cette interview de", "start": 8596.479, "duration": 4.161}, {"text": "David lissnard qui \u00e9tait donc enregistr\u00e9", "start": 8598.6, "duration": 3.56}, {"text": "un petit peu plusut t\u00f4t sur ce plateau", "start": 8600.64, "duration": 3.44}, {"text": "St\u00e9phane David Lisnard le pr\u00e9sident de", "start": 8602.16, "duration": 3.159}, {"text": "l'association des m\u00e8res de France qui", "start": 8604.08, "duration": 3.44}, {"text": "est donc venu au Congr\u00e8s des r\u00e9gions", "start": 8605.319, "duration": 4.241}, {"text": "marquant ainsi l'alliance des", "start": 8607.52, "duration": 3.839}, {"text": "collectivit\u00e9s locales il y en a encore", "start": 8609.56, "duration": 4.48}, {"text": "besoin pour peser face au gouvernement", "start": 8611.359, "duration": 4.12}, {"text": "oui c'est on parlait de territoire uni", "start": 8614.04, "duration": 3.88}, {"text": "tout \u00e0 l'heure effectivement cette c'est", "start": 8615.479, "duration": 5.041}, {"text": "le fait que les les les le les r\u00e9gions", "start": 8617.92, "duration": 4.08}, {"text": "les d\u00e9partements et les les", "start": 8620.52, "duration": 3.799}, {"text": "municipalit\u00e9s se soient M a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 8622.0, "duration": 4.92}, {"text": "faire front commun \u00e0 un moment dans leur", "start": 8624.319, "duration": 4.681}, {"text": "dialogue et leur relation avec l'\u00c9tat a", "start": 8626.92, "duration": 4.439}, {"text": "chang\u00e9 la nature de des des choses avant", "start": 8629.0, "duration": 4.04}, {"text": "il y avait un petit peu la la politique", "start": 8631.359, "duration": 3.241}, {"text": "du divis\u00e9 pour mieux r\u00e9gner territoire", "start": 8633.04, "duration": 3.92}, {"text": "uni c'\u00e9tait une super initiative mais", "start": 8634.6, "duration": 4.6}, {"text": "force de constater qu'elle s'est un peu", "start": 8636.96, "duration": 4.24}, {"text": "essouffl\u00e9 ces derni\u00e8res ces derni\u00e8res", "start": 8639.2, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9es en fait il y avait moins", "start": 8641.2, "duration": 3.239}, {"text": "peut-\u00eatre moins de moins d'urgence moins", "start": 8642.6, "duration": 3.879}, {"text": "de pression moins de coh\u00e9sion entre les", "start": 8644.439, "duration": 4.441}, {"text": "diff\u00e9rents niveaux de collectivit\u00e9 euh", "start": 8646.479, "duration": 5.081}, {"text": "bon bah l\u00e0 l\u00e0 je crois que il faut faut", "start": 8648.88, "duration": 4.84}, {"text": "attendre de voir \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 8651.56, "duration": 5.24}, {"text": "bien r\u00e9sum\u00e9 par par par David Lisnard", "start": 8653.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui disait bah il faut attendre le", "start": 8656.8, "duration": 2.24}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 8657.88, "duration": 2.88}, {"text": "Premier ministre il il y a beaucoup de", "start": 8659.04, "duration": 2.439}, {"text": "gens qui connaissent bien les", "start": 8660.76, "duration": 2.76}, {"text": "territoires dans ce dans ce dans ce", "start": 8661.479, "duration": 4.121}, {"text": "gouvernement une volont\u00e9 de travail en", "start": 8663.52, "duration": 3.52}, {"text": "commun c'est ce qui ressort des deux", "start": 8665.6, "duration": 4.759}, {"text": "journ\u00e9es de de de discussion maintenant", "start": 8667.04, "duration": 4.84}, {"text": "maintenant il faut que ce soit faut que", "start": 8670.359, "duration": 3.761}, {"text": "ce soit concr\u00e9tis\u00e9 et m\u00eame si Emmanuel", "start": 8671.88, "duration": 3.519}, {"text": "Macron est", "start": 8674.12, "duration": 4.279}, {"text": "pas tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 ou tr\u00e8s chaud pour la", "start": 8675.399, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9centralisation comme l'a dit David", "start": 8678.399, "duration": 3.321}, {"text": "lnard dans son interview aujourd'hui", "start": 8680.12, "duration": 2.96}, {"text": "c'est plus lui qui est au manettees donc", "start": 8681.72, "duration": 3.44}, {"text": "il peut se passer autre chose et donc il", "start": 8683.08, "duration": 4.239}, {"text": "y a des de de nouvelles choses \u00e0 \u00e0", "start": 8685.16, "duration": 4.04}, {"text": "construire et \u00e0 inventer donc \u00e7a les", "start": 8687.319, "duration": 4.281}, {"text": "lignes peuvent \u00e9voluer faut mais pouvoir", "start": 8689.2, "duration": 5.32}, {"text": "ouais sur sur la question des finances", "start": 8691.6, "duration": 5.48}, {"text": "locales hors de question de baisser les", "start": 8694.52, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9penses des collectivit\u00e9 dit David", "start": 8697.08, "duration": 4.72}, {"text": "lissnard finalement ce sont les les", "start": 8699.399, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lecteurs qui jugeront oui alors lui il", "start": 8701.8, "duration": 3.96}, {"text": "parle de il dit il y a des mauvaises", "start": 8704.08, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9penses des bonnes d\u00e9penses on est", "start": 8705.76, "duration": 2.96}, {"text": "comptable de nos d\u00e9penses et cetera", "start": 8707.279, "duration": 3.241}, {"text": "c'est ce que disait le Gard sur le", "start": 8708.72, "duration": 2.88}, {"text": "plateau tout \u00e0 l'heure quand il parlait", "start": 8710.52, "duration": 2.6}, {"text": "de d\u00e9penses sans regret en disant ben il", "start": 8711.6, "duration": 5.679}, {"text": "y a il y a ok faut-il moins moins", "start": 8713.12, "duration": 6.319}, {"text": "d\u00e9penser moins investir \u00e7a n'aurait pas", "start": 8717.279, "duration": 4.561}, {"text": "de sens l'investis en fait les", "start": 8719.439, "duration": 3.521}, {"text": "collectivit\u00e9s locales tirent", "start": 8721.84, "duration": 2.4}, {"text": "l'investissement public dans ce pays", "start": 8722.96, "duration": 2.88}, {"text": "c'est plus de 70 % d'investissement", "start": 8724.24, "duration": 2.96}, {"text": "public dans ce pays c'est les", "start": 8725.84, "duration": 2.479}, {"text": "collectivit\u00e9s locales c'est les", "start": 8727.2, "duration": 2.48}, {"text": "entreprise local qui travaillent c'est", "start": 8728.319, "duration": 3.681}, {"text": "voil\u00e0 donc il y a une dynamique il y a", "start": 8729.68, "duration": 3.88}, {"text": "des investissements qui sont", "start": 8732.0, "duration": 3.76}, {"text": "indispensables r\u00e9duire la voilure \u00e7a", "start": 8733.56, "duration": 4.24}, {"text": "voudrait dire aussi faire faire des", "start": 8735.76, "duration": 4.04}, {"text": "choix peut-\u00eatre qu'il faut prioriser", "start": 8737.8, "duration": 4.76}, {"text": "diff\u00e9remment d'accord mais en m\u00eame temps", "start": 8739.8, "duration": 4.519}, {"text": "il faut rappeler \u00e0 nouveau m\u00eame si \u00e7a", "start": 8742.56, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit \u00e0 plusieurs reprises que les", "start": 8744.319, "duration": 3.361}, {"text": "collectivit\u00e9s locales elles elles sont", "start": 8746.04, "duration": 3.88}, {"text": "tenues \u00e0 une rigueur et un \u00e9quilibre", "start": 8747.68, "duration": 4.04}, {"text": "budget elles n'ont pas le droit de cr\u00e9er", "start": 8749.92, "duration": 3.399}, {"text": "du d\u00e9ficite contrairement \u00e0", "start": 8751.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9tat et \u00e7a se fait \u00e9cho \u00e0 ce que", "start": 8753.319, "duration": 3.921}, {"text": "disait David listard dans son interview", "start": 8755.92, "duration": 3.2}, {"text": "quand il disait mais la reprise il y a", "start": 8757.24, "duration": 3.8}, {"text": "une reprise en main des Finances \u00e0", "start": 8759.12, "duration": 3.88}, {"text": "travers on dit on va baisser les imp\u00f4ts", "start": 8761.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00c9tat et en fait l'\u00c9tat a repris en", "start": 8763.0, "duration": 4.319}, {"text": "main les finances mais le le r\u00e9sultat de", "start": 8765.0, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e7a c'est que \u00e7a \u00e7a n'a pas cr\u00e9\u00e9 des", "start": 8767.319, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9conomies \u00e7a cr\u00e9e du d\u00e9ficit et il a", "start": 8770.68, "duration": 4.639}, {"text": "raison on va prendre un exemple tr\u00e8s", "start": 8773.479, "duration": 3.8}, {"text": "simple le l'apprentissage", "start": 8775.319, "duration": 3.321}, {"text": "l'apprentissage autrefois c'est les", "start": 8777.279, "duration": 2.401}, {"text": "r\u00e9gions qui g\u00e9rent en direct", "start": 8778.64, "duration": 2.4}, {"text": "l'apprentissage et elle elle devait \u00eatre", "start": 8779.68, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9quilibre ellees avaient un budget", "start": 8781.04, "duration": 3.56}, {"text": "et donc elle elle elle menait des", "start": 8782.52, "duration": 5.08}, {"text": "actions en sur l'apprentissage qui", "start": 8784.6, "duration": 4.36}, {"text": "correspondaient au moyens qu'elle", "start": 8787.6, "duration": 4.08}, {"text": "pouvait d\u00e9gager et donc elle d\u00e9pensaient", "start": 8788.96, "duration": 4.24}, {"text": "leur budget et pas plus que leur budget", "start": 8791.68, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00c9tat est arriv\u00e9 en disant on va faire", "start": 8793.2, "duration": 2.92}, {"text": "un grand truc avec l'apprentissage \u00e7a va", "start": 8794.6, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre formidable \u00e7a a \u00e9t\u00e9 formidable il y", "start": 8796.12, "duration": 3.92}, {"text": "a eu un coup de boost super qui a \u00e9t\u00e9", "start": 8797.92, "duration": 3.64}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 l'apprentissage vous avez", "start": 8800.04, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup plus d'apprentis aujourd'hui il", "start": 8801.56, "duration": 2.4}, {"text": "y a une vraie dynamique qui s'est cr\u00e9\u00e9e", "start": 8802.8, "duration": 3.36}, {"text": "c'est g\u00e9nial mais le r\u00e9sultat de \u00e7a", "start": 8803.96, "duration": 4.479}, {"text": "c'est que c'est 5 milliards d'euros", "start": 8806.16, "duration": 3.76}, {"text": "annuels de d\u00e9ficit aujourd'hui", "start": 8808.439, "duration": 3.481}, {"text": "l'apprenti sage \u00e7a co\u00fbte 5 milliards de", "start": 8809.92, "duration": 4.12}, {"text": "plus que pr\u00e9vu et donc l\u00e0 vous cr\u00e9ez du", "start": 8811.92, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9ficit l\u00e0 o\u00f9 il y en avait pas avant un", "start": 8814.04, "duration": 5.12}, {"text": "dernier mot St\u00e9phanie il nous reste 30", "start": 8817.16, "duration": 3.76}, {"text": "secondes sur le message qu'a adress\u00e9", "start": 8819.16, "duration": 3.8}, {"text": "David Lisnard \u00e0 Catherine Vautrin en", "start": 8820.92, "duration": 3.96}, {"text": "gros c'est elle a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la MF j'esp\u00e8re", "start": 8822.96, "duration": 3.6}, {"text": "qu'elle oubliera pas d'o\u00f9 elle vient oui", "start": 8824.88, "duration": 3.599}, {"text": "il a parl\u00e9 de syndrome de Stokholm", "start": 8826.56, "duration": 3.36}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'elle oubliera pas les les", "start": 8828.479, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9solutions qu' quand elle votait quand", "start": 8829.92, "duration": 2.8}, {"text": "quand elle qu'elle votait quand elle", "start": 8831.68, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 la MF c'est dr\u00f4le parce que dans", "start": 8832.72, "duration": 4.44}, {"text": "son petit son allocution Catherine Vrain", "start": 8835.2, "duration": 3.68}, {"text": "lui a r\u00e9pondu \u00e0 un moment elle a une", "start": 8837.16, "duration": 3.48}, {"text": "petite phrase o\u00f9 elle dit oui j'ai une", "start": 8838.88, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sence de c\u0153ur \u00e7a veut dire je suis", "start": 8840.64, "duration": 2.92}, {"text": "avec vous je viens je vous connais je je", "start": 8841.76, "duration": 4.2}, {"text": "viens des territoires je sais voil\u00e0 j'ai", "start": 8843.56, "duration": 3.68}, {"text": "elle par elle parl\u00e9 de sa pr\u00e9sence de", "start": 8845.96, "duration": 3.12}, {"text": "c\u0153ur cette pr\u00e9sence de clur n'exclut pas", "start": 8847.24, "duration": 4.52}, {"text": "la raison \u00e7a veut dire je je je vous", "start": 8849.08, "duration": 4.72}, {"text": "connais je sais tr\u00e8s bien quels sont vos", "start": 8851.76, "duration": 3.92}, {"text": "vos m\u00e9canismes vos pr\u00e9occupations je", "start": 8853.8, "duration": 3.28}, {"text": "serai \u00e0 l'\u00e9coute mais je veux pas faire", "start": 8855.68, "duration": 2.92}, {"text": "n'importe quoi non", "start": 8857.08, "duration": 5.64}, {"text": "plus le le cette cette cette notion ou", "start": 8858.6, "duration": 6.4}, {"text": "cette mention de la raison elle renvoie", "start": 8862.72, "duration": 4.52}, {"text": "au probl\u00e8me cl\u00e9 au n\u0153ud gordien du", "start": 8865.0, "duration": 3.8}, {"text": "moment c'est les questions d'argent", "start": 8867.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le budget et donc voil\u00e0 elle ne", "start": 8868.8, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9pensera pas d'argent pas merci merci", "start": 8870.72, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup merci infiniment St\u00e9phane", "start": 8873.12, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous t cet apr\u00e8s-midi", "start": 8874.439, "duration": 4.801}, {"text": "merci \u00e0 tous de nous avoir suivi merci \u00e0", "start": 8876.96, "duration": 3.76}, {"text": "toutes les \u00e9quipes techniques", "start": 8879.24, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9ditoriales qui vous ont permis de", "start": 8880.72, "duration": 4.08}, {"text": "suivre ce 20e congr\u00e8s des r\u00e9gions de", "start": 8882.72, "duration": 3.88}, {"text": "France et je voudrais dire un merci tout", "start": 8884.8, "duration": 3.32}, {"text": "particulier Albert hipamonti le", "start": 8886.6, "duration": 3.719}, {"text": "directeur des r\u00e9dactions dont Ctait la", "start": 8888.12, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8re op\u00e9ration sp\u00e9ciale le dernier", "start": 8890.319, "duration": 3.281}, {"text": "ext\u00e9rieur qui nous quitte pour partir \u00e0", "start": 8892.24, "duration": 2.96}, {"text": "la retraite et qui va beaucoup nous", "start": 8893.6, "duration": 3.839}, {"text": "manquer on l'embrasse merci \u00e0 lui merci", "start": 8895.2, "duration": 5.159}, {"text": "Albert qui est l\u00e0 merci beaucoup merci \u00e0", "start": 8897.439, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 tous de nous avoir suivi tr\u00e8s bonne", "start": 8900.359, "duration": 3.561}, {"text": "journ\u00e9e sur public", "start": 8902.279, "duration": 11.62}, {"text": "[Musique]", "start": 8903.92, "duration": 9.979}, {"text": "sat tout de suite sur public Senna", "start": 8913.92, "duration": 19.769}, {"text": "[Musique]", "start": 8918.63, "duration": 15.059}, {"text": "essoufflement", "start": 8937.319, "duration": 5.921}, {"text": "inhabituel prise de poids", "start": 8939.399, "duration": 3.841}, {"text": "rapide pieds et chevill", "start": 8943.64, "duration": 3.96}, {"text": "gonfl\u00e9 fatigue", "start": 8947.72, "duration": 4.52}, {"text": "excessive et si votre c\u0153ur essayait de", "start": 8949.8, "duration": 3.96}, {"text": "vous dire quelque chose si vous", "start": 8952.24, "duration": 3.4}, {"text": "constatez un ou plusieurs de ces signes", "start": 8953.76, "duration": 3.519}, {"text": "surtout apr\u00e8s 60 ans vous souffrez", "start": 8955.64, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre d'insuffisance cardiaque", "start": 8957.279, "duration": 4.761}, {"text": "parlez-en \u00e0 votre m\u00e9decin", "start": 8958.88, "duration": 3.16}]}