{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "d'une forme d'indessence avec", "start": 0.44, "duration": 6.88}, {"text": "laquelle les demandes de visa sont", "start": 3.839, "duration": 5.921}, {"text": "financ\u00e9es le financement un financement", "start": 7.32, "duration": 3.96}, {"text": "est demand\u00e9 pour des visas qui ne sont", "start": 9.76, "duration": 3.799}, {"text": "pas octroy\u00e9s et l\u00e0 il y a quelque chose", "start": 11.28, "duration": 4.839}, {"text": "d'ind\u00e9cent qu'il convient de r\u00e9gler mais", "start": 13.559, "duration": 6.121}, {"text": "je ne le Maroc n'est absolument pas", "start": 16.119, "duration": 7.521}, {"text": "concern\u00e9 mais l'Europe devrait devrait", "start": 19.68, "duration": 6.839}, {"text": "corriger d\u00e9finitivement il y va de sa", "start": 23.64, "duration": 5.44}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de la cr\u00e9dibilit\u00e9 du syst\u00e8me", "start": 26.519, "duration": 6.24}, {"text": "et de l'octroit de ses visas et de sa", "start": 29.08, "duration": 6.24}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de aupr\u00e8s des populations", "start": 32.759, "duration": 5.561}, {"text": "africaines", "start": 35.32, "duration": 3.0}]}