{"label": "politique", "transcript": [{"text": "donc sur la sant\u00e9 sociale du pays il y a", "start": 0.359, "duration": 3.52}, {"text": "des familles derri\u00e8re d'artisans", "start": 2.48, "duration": 2.92}, {"text": "d'entrepreneurs de salari\u00e9s qui en", "start": 3.879, "duration": 3.161}, {"text": "vivent mais aussi sur les comptes", "start": 5.4, "duration": 5.239}, {"text": "publics et puisque cela accentuera un", "start": 7.04, "duration": 6.719}, {"text": "effet r\u00e9cessif qui fera qu' on plonge on", "start": 10.639, "duration": 4.361}, {"text": "sera sur une courbe descendante de la", "start": 13.759, "duration": 2.44}, {"text": "courbe de l'affaire trop d'imp\u00f4t tu", "start": 15.0, "duration": 4.039}, {"text": "l'imp\u00f4t j'ai l'impression que quand m\u00eame", "start": 16.199, "duration": 5.0}, {"text": "sur ce discour l\u00e0 on est entendu puisque", "start": 19.039, "duration": 4.4}, {"text": "le Premier ministre j'ai not\u00e9 a dit il", "start": 21.199, "duration": 4.601}, {"text": "faut augmenter les marges de man\u0153uvre", "start": 23.439, "duration": 4.801}, {"text": "des collectivit\u00e9s oui donc on peut pas", "start": 25.8, "duration": 3.76}, {"text": "augmenter les marges de man\u0153uvre des", "start": 28.24, "duration": 2.68}, {"text": "Collectiv", "start": 29.56, "duration": 3.92}, {"text": "en surpr\u00e9levant les marges de man\u0153uvre", "start": 30.92, "duration": 4.6}, {"text": "des collectivit\u00e9s donc moi je suis", "start": 33.48, "duration": 3.64}, {"text": "incapable de vous dire si c'est", "start": 35.52, "duration": 3.039}, {"text": "l'augmentation des marge de man\u0153uvre des", "start": 37.12, "duration": 4.68}, {"text": "collectivit\u00e9s qui va l'emporter ou si", "start": 38.559, "duration": 5.361}, {"text": "c'est les pr\u00e9l\u00e8vements suppl\u00e9mentaires", "start": 41.8, "duration": 3.36}, {"text": "sur les collectivit vous pointez une", "start": 43.92, "duration": 3.279}, {"text": "contradiction dans les termes oui vous", "start": 45.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez bien not\u00e9 vous Potez une", "start": 47.199, "duration": 3.84}, {"text": "contradiction depuis 3 jours on a trouv\u00e9", "start": 49.0, "duration": 3.96}, {"text": "vos prises de parole \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 51.039, "duration": 5.32}, {"text": "gouvernement disons de l'\u00c9tat assez", "start": 52.96, "duration": 5.52}, {"text": "muscl\u00e9 est-ce que c'\u00e9tait plut\u00f4t des", "start": 56.359, "duration": 4.2}, {"text": "mots \u00e0 l'\u00e9gard du pr\u00e9c\u00e9dent gouver ement", "start": 58.48, "duration": 4.68}, {"text": "oou est-ce que maintenant \u00e0 l'issue et", "start": 60.559, "duration": 4.761}, {"text": "bien de de ce congr\u00e8s apr\u00e8s ce discours", "start": 63.16, "duration": 3.92}, {"text": "du premier ministre vous englobez la", "start": 65.32, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9quence actuelle \u00e0 l'int\u00e9rieur d'abord", "start": 67.08, "duration": 4.28}, {"text": "nous nos propos on a des convictions", "start": 69.119, "duration": 5.561}, {"text": "fortes des engagements Andr\u00e9 Muriel", "start": 71.36, "duration": 5.32}, {"text": "moi-m\u00eame mais c'est la parole de la MF", "start": 74.68, "duration": 3.96}, {"text": "qui s'exprime et nous sommes toujours", "start": 76.68, "duration": 4.04}, {"text": "respectueux des pr\u00e9sident de la", "start": 78.64, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique ou Premier ministre qui", "start": 80.72, "duration": 2.52}, {"text": "vienent de s'exprimer ici l'ann\u00e9e", "start": 81.64, "duration": 3.439}, {"text": "derni\u00e8re nous avions aussi des mots", "start": 83.24, "duration": 4.16}, {"text": "forts pour reprendre votre expression", "start": 85.079, "duration": 3.521}, {"text": "mais tr\u00e8s respectueux \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 87.4, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00c9lisabeth borne quand \u00e9tait venu ce", "start": 88.6, "duration": 4.96}, {"text": "fut le cas aujourd'hui ce que je dis", "start": 91.04, "duration": 5.48}, {"text": "c'est que le premier ministre doit", "start": 93.56, "duration": 5.519}, {"text": "trancher entre les principes et les", "start": 96.52, "duration": 3.919}, {"text": "constats qu'il a fait aujourd'hui devant", "start": 99.079, "duration": 3.441}, {"text": "nous et qui sont les n\u00f4tres et ce qui", "start": 100.439, "duration": 3.96}, {"text": "est propos\u00e9 dans le budget qui est en", "start": 102.52, "duration": 5.36}, {"text": "contradiction donc soit il tranche dans", "start": 104.399, "duration": 6.961}, {"text": "le sens du bon sens des communes pour", "start": 107.88, "duration": 5.76}, {"text": "redonner de l'oxyg\u00e8ne pour ne pas \u00eatre", "start": 111.36, "duration": 4.48}, {"text": "dans une logique r\u00e9cessive pour ne pas", "start": 113.64, "duration": 4.64}, {"text": "\u00eatre dans une logique de r\u00e9gression et", "start": 115.84, "duration": 5.04}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 et bien on englob AA pas", "start": 118.28, "duration": 4.199}, {"text": "le discours d'aujourd'hui et l'action de", "start": 120.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'ex\u00e9cutif dans l'action d\u00e9l\u00e9taire de", "start": 122.479, "duration": 6.64}, {"text": "ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs soit il confirme les", "start": 124.84, "duration": 5.919}, {"text": "expressions des technocrates de ce que", "start": 129.119, "duration": 3.601}, {"text": "j'appelle les Petits Hommes Gris qui", "start": 130.759, "duration": 4.241}, {"text": "s'imposent aux politiques et qui sortent", "start": 132.72, "duration": 4.56}, {"text": "du mus\u00e9e des horreurs de Bery toutes les", "start": 135.0, "duration": 4.879}, {"text": "mesures les plus castratrices de", "start": 137.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'action des collectivit\u00e9s dans ce", "start": 139.879, "duration": 2.801}, {"text": "cas-l\u00e0 on l'englober avec ses", "start": 141.12, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs nous on est pragmatique et", "start": 142.68, "duration": 3.24}, {"text": "factuel \u00e0 la MF parce qu'on est", "start": 144.56, "duration": 5.48}, {"text": "transpartisan et honn\u00eate", "start": 145.92, "duration": 4.12}]}