{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Le terrorisme islamiste ", "start": 0.0, "duration": 5.36}, {"text": " a de nouveau frapp\u00e9 l\u00e2chement \n le public d'une salle ", "start": 5.4, "duration": 1.76}, {"text": " de concert. ", "start": 7.2, "duration": 4.48}, {"text": " Vendredi dernier, \n \u00e0 Krasnogorsk, pr\u00e8s ", "start": 11.72, "duration": 2.96}, {"text": " de Moscou, des civils, \n des familles, ", "start": 14.72, "duration": 2.92}, {"text": " des innocents ont \u00e9t\u00e9 les cibles \n d'assassins fanatiques. ", "start": 17.68, "duration": 7.24}, {"text": " Au dernier bilan, \n nous d\u00e9plorons 144 morts, ", "start": 24.96, "duration": 3.88}, {"text": " dont au moins 3 enfants, \n 285 bless\u00e9s, certains gri\u00e8vement. ", "start": 28.88, "duration": 6.2}, {"text": " La France a toujours \n condamn\u00e9 de tels actes ", "start": 35.12, "duration": 1.6}, {"text": " et lutt\u00e9 contre le terrorisme \n islamiste, ", "start": 36.76, "duration": 5.44}, {"text": " o\u00f9 qu'il frappe, \n quel qu'en ", "start": 42.24, "duration": 1.0}, {"text": " soit le pr\u00e9texte. ", "start": 43.28, "duration": 4.8}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n en m\u00e9moire ", "start": 48.12, "duration": 2.36}, {"text": " des victimes et en signe \n de solidarit\u00e9 ", "start": 50.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec leurs proches, \n je vous demande ", "start": 51.92, "duration": 1.16}, {"text": " de bien vouloir \n observer une minute ", "start": 53.12, "duration": 1.16}, {"text": " de silence. ", "start": 54.32, "duration": 3.0}, {"text": " Merci. ", "start": 87.16, "duration": 4.28}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 93.44, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 94.64, "duration": 7.76}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 102.44, "duration": 1.16}, {"text": " par monsieur S\u00e9bastien Jumel. ", "start": 103.64, "duration": 4.44}, {"text": " - S\u00e9bastien Jumel: \n Merci, madame ", "start": 110.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 111.16, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n chers coll\u00e8gues. ", "start": 115.96, "duration": 9.08}, {"text": " Nourrir le pays, \n est-ce essentiel ", "start": 125.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 notre souverainet\u00e9? ", "start": 126.12, "duration": 1.6}, {"text": " Nos agriculteurs \n qui veulent nourrir ", "start": 127.76, "duration": 3.76}, {"text": " et pas mourir ont r\u00e9pondu \n avec une col\u00e8re \u00e9paisse, ", "start": 131.56, "duration": 1.76}, {"text": " simple \u00e0 comprendre. ", "start": 133.36, "duration": 4.24}, {"text": " Si on laisse des produits \n agricoles rentrer ", "start": 137.64, "duration": 3.76}, {"text": " chez nous sans contrainte, \n alors qu'ils ne respectent ", "start": 141.44, "duration": 2.68}, {"text": " aucune de nos r\u00e8gles \n environnementales, ", "start": 144.16, "duration": 3.32}, {"text": " sanitaires et sociales, \n la concurrence libre ", "start": 147.52, "duration": 1.16}, {"text": " et fauss\u00e9e nous \u00e9touffera. ", "start": 148.72, "duration": 1.44}, {"text": " Jeudi dernier, \n c'est avec cette conviction ", "start": 150.2, "duration": 3.44}, {"text": " que le S\u00e9nat s'est \n prononc\u00e9 \u00e0 l'initiative ", "start": 153.68, "duration": 2.48}, {"text": " du groupe communiste \n contre une ratification ", "start": 156.2, "duration": 1.88}, {"text": " par la France \n du CETA, ce trait\u00e9 ", "start": 158.12, "duration": 1.36}, {"text": " entre l'Union Europ\u00e9enne \n et le Canada. ", "start": 159.52, "duration": 5.48}, {"text": " En votant dans un tr\u00e8s large \n rassemblement r\u00e9publicain, ", "start": 165.04, "duration": 1.56}, {"text": " les s\u00e9nateurs ont consid\u00e9r\u00e9 \n que ce trait\u00e9 ", "start": 166.64, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9tait le sympt\u00f4me de l'abandon \n de l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 169.2, "duration": 1.56}, {"text": " et europ\u00e9enne. ", "start": 170.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il revient \u00e0 l'Assembl\u00e9e \n de se prononcer. ", "start": 171.84, "duration": 3.36}, {"text": " La majorit\u00e9 semble \n s'y refuser, ", "start": 175.24, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 en croire les propos \n de votre t\u00eate ", "start": 179.12, "duration": 2.28}, {"text": " de liste aux \u00e9lections \n europ\u00e9ennes, ", "start": 181.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui r\u00eaverait \n s'asseoir sur le vote ", "start": 182.48, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 183.68, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous d\u00e9couvrons ", "start": 184.72, "duration": 2.12}, {"text": " que le gouvernement \n n'a toujours pas, ", "start": 186.88, "duration": 1.84}, {"text": " comme c'est l'usage, \n d\u00e9pos\u00e9 le projet ", "start": 188.76, "duration": 1.16}, {"text": " de loi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 189.96, "duration": 3.0}, {"text": " Est-ce un oubli \n ou un m\u00e9pris du Parlement? ", "start": 193.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 194.6, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 196.04, "duration": 2.72}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Merci, madame ", "start": 198.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 199.84, "duration": 3.56}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien ", "start": 206.68, "duration": 1.36}, {"text": " Jumel. ", "start": 208.08, "duration": 2.0}, {"text": " Le gouvernement prend \n acte de la d\u00e9cision ", "start": 210.12, "duration": 4.16}, {"text": " du S\u00e9nat de rejeter \n l'accord du CETA. ", "start": 214.32, "duration": 3.24}, {"text": " C'est une d\u00e9cision \n que nous regrettons ", "start": 217.6, "duration": 4.52}, {"text": " et que nous estimons \u00e0 la fois \n totalement d\u00e9magogique ", "start": 222.16, "duration": 5.64}, {"text": " de la part d'un certain nombre \n de groupes politiques, ", "start": 227.84, "duration": 1.76}, {"text": " et profond\u00e9ment incoh\u00e9rente. ", "start": 229.64, "duration": 1.08}, {"text": " Incoh\u00e9rente, \n parce que s'agissant ", "start": 230.76, "duration": 3.12}, {"text": " d'un accord \n qui a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 ", "start": 233.92, "duration": 5.52}, {"text": " par la droite et sign\u00e9 \n par la gauche, ", "start": 239.48, "duration": 3.4}, {"text": " il est \u00e9tonnant de voir \n les s\u00e9nateurs LR ", "start": 242.92, "duration": 1.56}, {"text": " et les s\u00e9nateurs \n socialistes s'y opposer. ", "start": 244.52, "duration": 2.16}, {"text": " Incoh\u00e9rent, parce que cet \n accord a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 246.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ensemble de nos fili\u00e8res. ", "start": 248.12, "duration": 1.68}, {"text": " Ce sont les entreprises \n qui le disent. ", "start": 249.84, "duration": 2.76}, {"text": " Ce sont les agriculteurs \n qui le disent. ", "start": 252.64, "duration": 3.16}, {"text": " L'avenir \n de notre agriculture, ", "start": 255.84, "duration": 2.16}, {"text": " ce n'est pas l'autarcie, \n mais l'export. ", "start": 258.04, "duration": 2.96}, {"text": " On ne peut pas mettre \n le CETA ", "start": 261.04, "duration": 1.36}, {"text": " et le Mercosur dans le m\u00eame sac. ", "start": 262.44, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut savoir \n r\u00e9sister aux accords ", "start": 264.48, "duration": 6.52}, {"text": " de mauvaise facture et voir \n les accords b\u00e9n\u00e9fiques ", "start": 271.04, "duration": 1.56}, {"text": " pour la France. ", "start": 272.64, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n le gouvernement ", "start": 273.68, "duration": 1.0}, {"text": " se tient \u00e0 la pleine \n disposition ", "start": 274.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 275.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour rapporter, \n fili\u00e8re par fili\u00e8re, ", "start": 276.96, "duration": 1.36}, {"text": " tous les \u00e9l\u00e9ments d'explication. ", "start": 278.36, "duration": 3.24}, {"text": " Vous le savez, \n mais vous le verrez ", "start": 281.64, "duration": 3.2}, {"text": " encore plus pr\u00e9cis\u00e9ment, \n cet accord ", "start": 284.88, "duration": 4.28}, {"text": " a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n \u00e0 nos agriculteurs, ", "start": 289.2, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 nos industriels, \n \u00e0 l'emploi, ", "start": 293.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la balance commerciale. ", "start": 294.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je sais que l'Assembl\u00e9e \n nationale saura ", "start": 295.2, "duration": 1.16}, {"text": " le reconna\u00eetre. ", "start": 296.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 297.44, "duration": 4.2}, {"text": " - S\u00e9bastien Jumel: \n Les choses sont claires. ", "start": 302.68, "duration": 5.36}, {"text": " Une fois de plus, \n vous voulez passer outre l'avis ", "start": 308.08, "duration": 1.76}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n et faire l'impasse ", "start": 309.88, "duration": 1.24}, {"text": " sur le Parlement. ", "start": 311.16, "duration": 4.96}, {"text": " Or, votre mondialisation \n est morte ", "start": 316.16, "duration": 1.4}, {"text": " dans les coeurs, dans les t\u00eates. ", "start": 317.6, "duration": 1.92}, {"text": " Vous \u00eates l'ancien monde. ", "start": 319.56, "duration": 6.32}, {"text": " Le libre \u00e9change \n o\u00f9 les gros mangent ", "start": 325.92, "duration": 3.8}, {"text": " les petits, \n avec le Canada via le CETA, ", "start": 329.76, "duration": 3.68}, {"text": " avec l'Am\u00e9rique latine \n via le Mercosur, ", "start": 333.48, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais n'en veulent pas. ", "start": 334.68, "duration": 3.32}, {"text": " Si vous persistez \u00e0 vouloir \n nous embrouiller, ", "start": 338.04, "duration": 1.36}, {"text": " notre groupe inscrira \n le 30 mai prochain ", "start": 339.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre niche \n parlementaire une proposition ", "start": 340.84, "duration": 3.16}, {"text": " pour vous contraindre \n \u00e0 poursuivre ", "start": 344.04, "duration": 1.12}, {"text": " le processus d\u00e9mocratique \n sur le CETA. ", "start": 345.2, "duration": 3.24}, {"text": " Vous semblez \n avoir peur de la voix ", "start": 348.48, "duration": 1.36}, {"text": " du peuple, nous la d\u00e9fendrons. ", "start": 349.88, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 351.0, "duration": 6.12}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 357.16, "duration": 1.2}, {"text": " il faut sortir \n des postures d\u00e9magogiques. ", "start": 358.4, "duration": 2.36}, {"text": " Le CETA n'est pas le Mercosur. ", "start": 360.8, "duration": 2.48}, {"text": " Le CETA n'est pas le Mercosur! ", "start": 363.32, "duration": 5.92}, {"text": " Vous pouvez interroger \n les entreprises ", "start": 369.28, "duration": 2.28}, {"text": " de votre circonscription, \n les agriculteurs ", "start": 371.6, "duration": 1.0}, {"text": " de votre circonscription. ", "start": 372.64, "duration": 5.68}, {"text": " Ils vous diront \n que depuis cinq ans, ", "start": 378.36, "duration": 1.36}, {"text": " ils ont pleinement \n b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cet accord. ", "start": 379.76, "duration": 1.36}, {"text": " Ils vous demanderont \n de le soutenir. ", "start": 381.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 382.36, "duration": 4.68}, {"text": " Je... ", "start": 389.0, "duration": 4.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Sylvain Maillard ", "start": 393.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 394.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Sylvain Maillard: \n Merci, madame ", "start": 395.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 396.92, "duration": 3.84}, {"text": " Monsieur le Premier ministre. ", "start": 400.8, "duration": 5.68}, {"text": " Le 22 mars, Daech \n a attaqu\u00e9 une salle ", "start": 406.52, "duration": 6.52}, {"text": " de concert \u00e0 Moscou, \n faisant 140 victimes, ", "start": 413.08, "duration": 1.36}, {"text": " parce qu'elles c\u00e9l\u00e9braient \n la musique ", "start": 414.48, "duration": 1.0}, {"text": " et la vie. ", "start": 415.52, "duration": 1.0}, {"text": " Comment ne pas penser \n aux attentats terroristes ", "start": 416.56, "duration": 2.76}, {"text": " qui ont endeuill\u00e9 \n notre pays, au souvenir ", "start": 419.36, "duration": 1.36}, {"text": " des morts du 13 \n novembre 2015 ", "start": 420.76, "duration": 3.44}, {"text": " et du Bataclan, \n mais aussi \u00e0 ceux ", "start": 424.24, "duration": 7.6}, {"text": " du 7 octobre, au festival \n Nova en Isra\u00ebl? ", "start": 431.88, "duration": 2.8}, {"text": " Alors que deux projets \n terroristes ", "start": 434.72, "duration": 1.6}, {"text": " ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9jou\u00e9 en France ", "start": 436.36, "duration": 5.2}, {"text": " en 2024, le terrorisme \n islamiste reste ", "start": 441.6, "duration": 1.16}, {"text": " plus que jamais pr\u00e9sent. ", "start": 442.8, "duration": 1.12}, {"text": " D'ailleurs, la branche \n afghane de Daech ", "start": 443.96, "duration": 3.32}, {"text": " qui a revendiqu\u00e9 \n l'attentat de Moscou ", "start": 447.32, "duration": 1.16}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 voulu \n frapper Strasbourg. ", "start": 448.52, "duration": 2.6}, {"text": " Face \u00e0 cette menace, \n vous avez annonc\u00e9 ", "start": 451.16, "duration": 1.48}, {"text": " le rel\u00e8vement \n du plan Vigipirate ", "start": 452.68, "duration": 1.04}, {"text": " au niveau urgence attentat. ", "start": 453.76, "duration": 2.72}, {"text": " C'est dans ce cadre \n que nous \u00e9tions hier ensemble gare ", "start": 456.52, "duration": 1.96}, {"text": " Saint-Lazare dans le 8e \n arrondissement ", "start": 458.52, "duration": 1.32}, {"text": " de Paris pour saluer \n et remercier ", "start": 459.88, "duration": 1.72}, {"text": " nos militaires \n de l'op\u00e9ration Sentinelle ", "start": 461.64, "duration": 2.44}, {"text": " et toutes les forces \n de l'ordre pr\u00e9sentes. ", "start": 464.12, "duration": 4.12}, {"text": " Je veux rendre hommage, \n au nom du groupe Renaissance, ", "start": 468.28, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 leur engagement \n et \u00e0 celui des policiers ", "start": 470.08, "duration": 3.48}, {"text": " et des gendarmes, \n de toutes les forces ", "start": 473.6, "duration": 3.68}, {"text": " de s\u00fbret\u00e9, \n qui prot\u00e8gent la vie ", "start": 477.32, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 478.52, "duration": 6.72}, {"text": " Ce que le terrorisme \n islamiste veut d\u00e9truire, ", "start": 485.28, "duration": 2.08}, {"text": " c'est justement \n notre mode de vie, ", "start": 487.4, "duration": 2.12}, {"text": " nos principes \n d\u00e9mocratiques, ", "start": 489.56, "duration": 2.72}, {"text": " mais nous ne c\u00e9derons \n jamais, ", "start": 492.32, "duration": 2.0}, {"text": " ni \u00e0 la peur, \n ni sur nos libert\u00e9s ", "start": 494.36, "duration": 1.6}, {"text": " qui font de la France \n ce qu'elle est. ", "start": 496.0, "duration": 3.0}, {"text": " La grande f\u00eate \n que constitueront ", "start": 499.04, "duration": 1.0}, {"text": " les Jeux Olympiques \n et Paralympiques ", "start": 500.08, "duration": 3.08}, {"text": " de Paris cet \u00e9t\u00e9 \n en donnera ", "start": 503.2, "duration": 1.16}, {"text": " la plus grande preuve. ", "start": 504.4, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 505.44, "duration": 2.44}, {"text": " quel est l'\u00e9tat \n de la menace en France ", "start": 507.92, "duration": 4.56}, {"text": " et comment celle-ci \n risque-t-elle d'affecter ", "start": 512.52, "duration": 1.0}, {"text": " nos concitoyens? ", "start": 513.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 514.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 515.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 516.84, "duration": 5.0}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Sylvain ", "start": 521.88, "duration": 1.36}, {"text": " Maillard. ", "start": 523.28, "duration": 3.36}, {"text": " Vendredi dernier, \u00e0 Moscou, \n un attentat absolument effroyable ", "start": 526.68, "duration": 4.2}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 commis, \n et je veux, \u00e0 la suite ", "start": 530.92, "duration": 9.24}, {"text": " de la pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 540.2, "duration": 1.8}, {"text": " redire ma solidarit\u00e9 \n envers le peuple russe, ", "start": 542.04, "duration": 1.36}, {"text": " un peuple que nous n'avons \n jamais confondu ", "start": 543.44, "duration": 1.36}, {"text": " avec ses dirigeants. ", "start": 544.84, "duration": 2.84}, {"text": " Cet attentat, \n vous l'avez dit, ", "start": 551.56, "duration": 2.08}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 \n par une branche ", "start": 553.68, "duration": 4.6}, {"text": " de l'Etat islamique, \n qui a d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9 plusieurs pays ", "start": 558.32, "duration": 3.12}, {"text": " europ\u00e9ens, dont l'Allemagne \n et la France, ", "start": 561.48, "duration": 4.48}, {"text": " et qui a d\u00e9j\u00e0 projet\u00e9 \n ou tent\u00e9 de projeter ", "start": 566.0, "duration": 4.08}, {"text": " des attentats \n en France, ", "start": 570.12, "duration": 4.4}, {"text": " qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s. ", "start": 574.56, "duration": 5.16}, {"text": " Vous me permettrez \n d'avoir un mot sp\u00e9cifique ", "start": 579.76, "duration": 3.44}, {"text": " pour ceux qui nous permettent \n de d\u00e9jouer ", "start": 583.24, "duration": 1.36}, {"text": " ces projets d'attentats. ", "start": 584.64, "duration": 2.44}, {"text": " Depuis 2017, 45 \n projets d'attentats ", "start": 587.12, "duration": 5.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s dans ce pays. ", "start": 592.56, "duration": 4.64}, {"text": " Depuis d\u00e9but 2024, \n 2 projets ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s. ", "start": 597.24, "duration": 3.92}, {"text": " S'agissant \n d'attentats ", "start": 601.2, "duration": 3.8}, {"text": " qui n'ont pas lieu, \n on n'en entend ", "start": 605.04, "duration": 2.92}, {"text": " tr\u00e8s peu parler, \n mais si nous parvenons ", "start": 608.0, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 d\u00e9jouer des projets \n d'attentats, ", "start": 609.76, "duration": 1.0}, {"text": " c'est parce qu'il \n y a des femmes ", "start": 610.8, "duration": 1.36}, {"text": " et des hommes dans nos services \n de renseignement ", "start": 612.2, "duration": 1.56}, {"text": " qui agissent dans l'ombre \n sans beaucoup ", "start": 613.8, "duration": 1.28}, {"text": " de reconnaissance \n publique, ", "start": 615.12, "duration": 2.92}, {"text": " mais \u00e0 qui nous devons \n notre s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 618.08, "duration": 2.6}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 620.72, "duration": 2.64}, {"text": " ... ", "start": 623.4, "duration": 6.04}, {"text": " Alors oui, monsieur le pr\u00e9sident \n Sylvain Maillard, ", "start": 629.48, "duration": 3.56}, {"text": " la menace terroriste \n islamiste continue ", "start": 633.08, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 planer au-dessus de notre pays. ", "start": 634.12, "duration": 3.8}, {"text": " Elle est forte, \n elle est r\u00e9elle, ", "start": 637.96, "duration": 4.72}, {"text": " elle est pr\u00e9sente et ne s'est \n jamais estomp\u00e9e. ", "start": 642.72, "duration": 4.64}, {"text": " Il faut dire le mal \n qui est face \u00e0 nous. ", "start": 647.4, "duration": 3.4}, {"text": " La menace est connue: \n c'est l'islamisme. ", "start": 650.84, "duration": 3.6}, {"text": " L'islamisme \n est un islam d\u00e9voy\u00e9 ", "start": 654.48, "duration": 3.96}, {"text": " qui attaque nos valeurs \n et qui ex\u00e8cre ", "start": 658.48, "duration": 1.36}, {"text": " notre libert\u00e9, \n qui veut d\u00e9truire ", "start": 659.88, "duration": 1.0}, {"text": " nos modes de vie. ", "start": 660.92, "duration": 1.88}, {"text": " L'islamisme est une spirale \n qui commence ", "start": 662.84, "duration": 1.4}, {"text": " par la haine et qui m\u00e8ne \n \u00e0 la destruction. ", "start": 664.28, "duration": 3.08}, {"text": " L'islamisme, \n \u00e0 qui nous ne laisserons jamais ", "start": 667.4, "duration": 1.36}, {"text": " une seconde de r\u00e9pit. ", "start": 668.8, "duration": 2.88}, {"text": " Face \u00e0 une menace \n qui ne faiblit pas, ", "start": 671.72, "duration": 1.56}, {"text": " notre d\u00e9termination \n est totale ", "start": 673.32, "duration": 1.0}, {"text": " et notre mobilisation \n est int\u00e9grale. ", "start": 674.36, "duration": 10.12}, {"text": " Nous ne faiblirons pas, \n nous ne baisserons jamais ", "start": 684.52, "duration": 3.64}, {"text": " la garde face \u00e0 un ennemi \n qui prendrait ", "start": 688.2, "duration": 1.56}, {"text": " chaque centim\u00e8tre \n de terrain ", "start": 689.8, "duration": 1.0}, {"text": " que nous pourrions lui laisser. ", "start": 690.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons \n nous pr\u00e9parer ", "start": 691.88, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 tous les sc\u00e9narios, \n n'en \u00e9cartez aucun. ", "start": 693.2, "duration": 1.36}, {"text": " C'est ce que nous faisons \n au quotidien. ", "start": 694.6, "duration": 2.0}, {"text": " Nous devons \n \u00eatre partout, toujours ", "start": 696.64, "duration": 1.0}, {"text": " et tout le temps. ", "start": 697.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a convoqu\u00e9 dimanche ", "start": 698.72, "duration": 1.56}, {"text": " un conseil de d\u00e9fense \n et de s\u00e9curit\u00e9 nationale. ", "start": 700.32, "duration": 1.56}, {"text": " La protection \n des Fran\u00e7ais ", "start": 701.92, "duration": 1.28}, {"text": " est notre priorit\u00e9 \n depuis la premi\u00e8re seconde. ", "start": 703.24, "duration": 2.68}, {"text": " Elle le restera \n jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re. ", "start": 705.96, "duration": 2.32}, {"text": " Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de rehausser \n la posture Vigipirate ", "start": 708.32, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 son niveau le plus \u00e9lev\u00e9, \n le niveau urgence attentat. ", "start": 710.4, "duration": 2.56}, {"text": " Cela veut dire \n que nous allons d\u00e9ployer ", "start": 713.0, "duration": 2.08}, {"text": " des moyens suppl\u00e9mentaires \n et exceptionnels partout ", "start": 715.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 716.32, "duration": 3.72}, {"text": " La pr\u00e9sence polici\u00e8re \n sera renforc\u00e9e ", "start": 720.08, "duration": 1.4}, {"text": " devant tous les lieux \n sensibles, notamment ", "start": 721.52, "duration": 1.44}, {"text": " les \u00e9coles \n et les lieux de culte, ", "start": 723.0, "duration": 1.96}, {"text": " ainsi que les lieux \n rassemblant du public. ", "start": 725.0, "duration": 4.56}, {"text": " Les patrouilles de Sentinelle \n seront renforc\u00e9es. ", "start": 729.6, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a aujourd'hui \n 3000 militaires ", "start": 731.8, "duration": 3.2}, {"text": " de Sentinelle \n qui sont d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 735.04, "duration": 1.0}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 736.08, "duration": 2.12}, {"text": " Il y en aura 4000 \n de plus en alerte ", "start": 738.24, "duration": 2.4}, {"text": " et pr\u00eats \u00e0 \u00eatre mobilis\u00e9s. ", "start": 740.68, "duration": 4.96}, {"text": " Ensemble, ils vont \u00eatre aupr\u00e8s \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 745.68, "duration": 2.08}, {"text": " au coeur de nos villes, \n devant les gares, ", "start": 747.8, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9coles, les lieux de culte. ", "start": 749.4, "duration": 6.12}, {"text": " Ensemble, \n ils vont veiller \u00e0 prot\u00e9ger ", "start": 755.56, "duration": 1.2}, {"text": " notre vie quotidienne. ", "start": 756.8, "duration": 1.24}, {"text": " Vigipirate \n est notre bouclier ", "start": 758.08, "duration": 1.0}, {"text": " contre le terrorisme islamiste. ", "start": 759.12, "duration": 3.52}, {"text": " Plus notre vigilance \n sera \u00e9lev\u00e9e, ", "start": 762.68, "duration": 1.0}, {"text": " plus ce bouclier sera puissant. ", "start": 763.72, "duration": 2.8}, {"text": " Au nom \n de mon gouvernement, ", "start": 766.56, "duration": 1.68}, {"text": " et en votre nom \n \u00e0 tous, je le crois, ", "start": 768.28, "duration": 1.76}, {"text": " je veux dire \n notre reconnaissance ", "start": 770.08, "duration": 1.0}, {"text": " envers les policiers, \n les gendarmes, ", "start": 771.12, "duration": 1.0}, {"text": " les arm\u00e9es, les femmes \n et les hommes ", "start": 772.16, "duration": 1.36}, {"text": " de nos services de renseignement. ", "start": 773.56, "duration": 1.96}, {"text": " Ils sont les visages \n de notre lutte ", "start": 775.56, "duration": 2.16}, {"text": " contre le terrorisme, \n visage de la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 777.76, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 779.16, "duration": 3.92}, {"text": " Je me suis rendu hier \n \u00e0 la gare Saint-Lazare, ", "start": 783.12, "duration": 1.76}, {"text": " votre circonscription. ", "start": 784.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9tiez \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s \n aupr\u00e8s des militaires ", "start": 785.96, "duration": 6.92}, {"text": " de Sentinelle, \n des agents de la SNI aussi ", "start": 792.92, "duration": 1.6}, {"text": " qui luttent contre le terrorisme. ", "start": 794.56, "duration": 0.96}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident, \n vous avez raison ", "start": 795.56, "duration": 1.16}, {"text": " de le dire, notre lutte \n contre le terrorisme ", "start": 796.76, "duration": 1.56}, {"text": " est un combat de long terme. ", "start": 798.36, "duration": 4.0}, {"text": " Je veux rappeler ici \n que c'est la loi s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 802.4, "duration": 5.2}, {"text": " int\u00e9rieure et lutte \n contre le terrorisme, ", "start": 807.64, "duration": 4.24}, {"text": " d\u00e8s 2017, \n qui nous permet de fermer ", "start": 811.92, "duration": 1.36}, {"text": " des mosqu\u00e9es radicalis\u00e9es. ", "start": 813.32, "duration": 2.72}, {"text": " Ca nous permet \n d'\u00eatre toujours ", "start": 816.08, "duration": 2.52}, {"text": " plus efficaces pour d\u00e9jouer \n des projets d'attentats. ", "start": 818.64, "duration": 1.64}, {"text": " C'est la loi \n contre le s\u00e9paratisme ", "start": 820.32, "duration": 3.88}, {"text": " qui nous permet de renforcer \n notre s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 824.24, "duration": 4.96}, {"text": " C'est le projet de loi \n d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'immigration ", "start": 829.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui permet d'expulser \n plus facilement ", "start": 830.84, "duration": 3.48}, {"text": " ceux qui ha\u00efssent \n nos valeurs ", "start": 834.36, "duration": 1.0}, {"text": " et notre pays. ", "start": 835.4, "duration": 1.04}, {"text": " Nous nous sommes toujours \n adapt\u00e9s ", "start": 836.48, "duration": 0.96}, {"text": " \u00e0 la menace. ", "start": 837.48, "duration": 2.56}, {"text": " 760 \u00e9trangers radicalis\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 reconduits ", "start": 840.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fronti\u00e8re. ", "start": 841.28, "duration": 1.64}, {"text": " Autour du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 842.96, "duration": 1.2}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 844.2, "duration": 1.08}, {"text": " nous ne laisserons \n jamais une minute ", "start": 845.32, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9pit \u00e0 ceux qui veulent \n s'en prendre ", "start": 846.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la France, aux Fran\u00e7ais. ", "start": 848.12, "duration": 1.08}, {"text": " Notre main ne tremblera \n jamais face ", "start": 849.24, "duration": 1.16}, {"text": " au terrorisme et \u00e0 l'islamisme. ", "start": 850.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 851.48, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Allisio. ", "start": 854.0, "duration": 2.8}, {"text": " - Franck Allisio: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 856.84, "duration": 4.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Eric Dupond-Moretti. ", "start": 861.08, "duration": 5.56}, {"text": " Monsieur le ministre, \n il y a une semaine, ", "start": 866.68, "duration": 1.84}, {"text": " vous \u00e9tiez avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 868.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 870.16, "duration": 1.28}, {"text": " Ce n'\u00e9tait que la 13e visite \n d'Emmanuel Macron ", "start": 871.48, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 Marseille avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 874.8, "duration": 5.08}, {"text": " et le d\u00e9ploiement \n de pas moins de 4000 hommes ", "start": 879.92, "duration": 2.12}, {"text": " et femmes dans le cadre \n d'une op\u00e9ration ", "start": 882.08, "duration": 9.0}, {"text": " dont le nom fleure bon McKinsey: \n l'op\u00e9ration place nette XXL. ", "start": 891.12, "duration": 3.12}, {"text": " Il vous est \u00e0 pr\u00e9sent \n possible de communiquer ", "start": 894.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale \n le v\u00e9ritable bilan ", "start": 895.88, "duration": 1.36}, {"text": " de cette op\u00e9ration. ", "start": 897.28, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 le formidable \n travail ", "start": 898.32, "duration": 1.0}, {"text": " de notre police \n et de notre justice, ", "start": 899.36, "duration": 6.04}, {"text": " combien y a-t-il eu de mandats \n de d\u00e9p\u00f4t prononc\u00e9s ", "start": 905.44, "duration": 1.76}, {"text": " sept jours apr\u00e8s le lancement \n de l'op\u00e9ration? ", "start": 907.24, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 908.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 909.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: \n Merci, madame ", "start": 910.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 911.76, "duration": 6.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 918.32, "duration": 1.0}, {"text": " on va essayer \n d'\u00eatre les plus pr\u00e9cis possibles. ", "start": 919.36, "duration": 3.8}, {"text": " La bataille \n contre la drogue ", "start": 923.2, "duration": 3.48}, {"text": " et les trafics \n est l'une des priorit\u00e9s ", "start": 926.72, "duration": 1.36}, {"text": " du minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 928.12, "duration": 1.4}, {"text": " mais aussi de la Justice. ", "start": 929.56, "duration": 2.2}, {"text": " Depuis trois ans, \n nous obtenons ", "start": 931.8, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9sultats significatifs. ", "start": 932.84, "duration": 2.36}, {"text": " Les op\u00e9rations de d\u00e9mant\u00e8lement \n se multiplient ", "start": 935.24, "duration": 1.4}, {"text": " tous les jours, \n notamment \u00e0 Marseille. ", "start": 936.68, "duration": 7.48}, {"text": " Elles sont pass\u00e9es \n de 15.850 en 2022 ", "start": 944.2, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 20.260 en 2023. ", "start": 946.64, "duration": 3.44}, {"text": " Dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, \n plus de 1350 op\u00e9rations ", "start": 950.12, "duration": 1.36}, {"text": " ont eu lieu l'an dernier. ", "start": 951.52, "duration": 3.32}, {"text": " Le nombre de points \n de deal est pass\u00e9 ", "start": 954.88, "duration": 3.32}, {"text": " de 220 en fin 2020 \u00e0 127 fin 2023. ", "start": 958.24, "duration": 1.76}, {"text": " Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \n est extr\u00eamement investi. ", "start": 960.04, "duration": 4.32}, {"text": " Il a souhait\u00e9 \n intensifier sa lutte ", "start": 964.4, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 Marseille, \n o\u00f9 les rivalit\u00e9s ", "start": 966.4, "duration": 1.0}, {"text": " entre les groupes font rage. ", "start": 967.44, "duration": 2.08}, {"text": " Au-del\u00e0 du renforcement \n des moyens ", "start": 969.56, "duration": 2.44}, {"text": " de la police judiciaire, \n de la hausse ", "start": 972.04, "duration": 3.2}, {"text": " des effectifs, \n de la pr\u00e9sence d'unit\u00e9s ", "start": 975.28, "duration": 10.16}, {"text": " de CRS, nous avons lanc\u00e9 \n une op\u00e9ration in\u00e9dite, ", "start": 985.48, "duration": 1.56}, {"text": " l'op\u00e9ration dite \n \"place nette XXL\". ", "start": 987.08, "duration": 2.04}, {"text": " La pr\u00e9sence \n du pr\u00e9sident ", "start": 989.16, "duration": 2.12}, {"text": " de la R\u00e9publique d\u00e9montre \n la dimension strat\u00e9gique ", "start": 991.32, "duration": 1.36}, {"text": " de ce dispositif. ", "start": 992.72, "duration": 4.56}, {"text": " Ce sont plus de 3900 \n policiers et gendarmes ", "start": 997.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s \n la premi\u00e8re semaine ", "start": 998.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Marseille \n et dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. ", "start": 1000.32, "duration": 1.16}, {"text": " Des op\u00e9rations massives \n sont men\u00e9es quotidiennement ", "start": 1001.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour d\u00e9manteler \n les fili\u00e8res ", "start": 1002.72, "duration": 4.68}, {"text": " et pour interpeller \n les t\u00eates de r\u00e9seau, ", "start": 1007.44, "duration": 1.4}, {"text": " pour les pr\u00e9senter \u00e0 la justice. ", "start": 1008.88, "duration": 1.8}, {"text": " Nous en sommes donc d\u00e9j\u00e0 \n \u00e0 plus de 317 interpellations ", "start": 1010.72, "duration": 2.8}, {"text": " et 180 gardes \n \u00e0 vue ", "start": 1013.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00eatre tout \u00e0 fait pr\u00e9cise. ", "start": 1014.6, "duration": 3.12}, {"text": " Pr\u00e8s de 500.000 euros \n d'argent liquide ", "start": 1017.76, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 saisis. ", "start": 1018.96, "duration": 4.72}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9tendre ", "start": 1023.72, "duration": 1.52}, {"text": " ce dispositif \n \u00e0 d'autres territoires, ", "start": 1025.28, "duration": 1.0}, {"text": " comme Dijon et Clermont-Ferrand. ", "start": 1026.32, "duration": 2.0}, {"text": " Cette reconqu\u00eate \n r\u00e9publicaine passe aussi ", "start": 1028.36, "duration": 3.12}, {"text": " par la r\u00e9vision \n de la strat\u00e9gie nationale ", "start": 1031.52, "duration": 4.52}, {"text": " de la pr\u00e9vention \n de la d\u00e9linquance, ", "start": 1036.08, "duration": 1.16}, {"text": " que je porte. ", "start": 1037.28, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1039.24, "duration": 1.32}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1040.6, "duration": 3.52}, {"text": " - Franck Allisio: \n Je souhaitais ", "start": 1044.16, "duration": 1.32}, {"text": " les mandats de d\u00e9p\u00f4t. ", "start": 1045.52, "duration": 3.56}, {"text": " Je ne les ai pas eus. ", "start": 1049.12, "duration": 3.28}, {"text": " A Marseille, \n il y a un point de deal ", "start": 1052.44, "duration": 4.24}, {"text": " sous les fen\u00eatres \n du bureau du pr\u00e9sident ", "start": 1056.72, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9gion. ", "start": 1058.12, "duration": 1.76}, {"text": " Un point de deal tenu \n par des clandestins ", "start": 1059.92, "duration": 1.56}, {"text": " et qui se reconstitue \n \u00e0 chaque passage ", "start": 1061.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la police. ", "start": 1062.92, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation \n n'est pas la faute ", "start": 1063.96, "duration": 1.16}, {"text": " de Renaud Muselier, \n mais bien la v\u00f4tre. ", "start": 1065.16, "duration": 4.8}, {"text": " Les Marseillais \n ont besoin de v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1070.0, "duration": 2.84}, {"text": " et non d'op\u00e9rations aussi \n spectaculaires qu'\u00e9ph\u00e9m\u00e8res. ", "start": 1072.88, "duration": 2.8}, {"text": " Cette v\u00e9rit\u00e9 que vous essayez \n de faire taire ", "start": 1075.72, "duration": 2.2}, {"text": " en rappelant \u00e0 l'ordre \n les magistrats t\u00e9moignant pourtant ", "start": 1077.96, "duration": 1.6}, {"text": " sous serment \n devant la commission d'enqu\u00eate ", "start": 1079.6, "duration": 5.6}, {"text": " du S\u00e9nat, \n ces derniers craignant ", "start": 1085.24, "duration": 3.92}, {"text": " d'\u00eatre en train de perdre \n la guerre ", "start": 1089.2, "duration": 2.0}, {"text": " contre les trafiquants \n et appelant ", "start": 1091.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des mesures d'exception. ", "start": 1092.28, "duration": 1.52}, {"text": " Cette v\u00e9rit\u00e9 \n que l'Elys\u00e9e essaye ", "start": 1093.84, "duration": 1.4}, {"text": " de faire taire \n lorsqu'elle r\u00e9clame ", "start": 1095.28, "duration": 2.88}, {"text": " la mise \u00e0 pied du directeur \n de la r\u00e9daction ", "start": 1098.2, "duration": 2.0}, {"text": " du quotidien La Provence \n qui a os\u00e9 rendre compte ", "start": 1100.24, "duration": 1.88}, {"text": " du sentiment des Marseillais \n au lendemain ", "start": 1102.16, "duration": 4.4}, {"text": " de la visite pr\u00e9sidentielle, \n des Marseillais spectateurs ", "start": 1106.6, "duration": 2.64}, {"text": " d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s \n de votre impuissance ", "start": 1109.28, "duration": 1.8}, {"text": " qui m\u00e9ritent mieux \n que les coups ", "start": 1111.12, "duration": 2.08}, {"text": " de menton d'un exercice aux abois. ", "start": 1113.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1114.44, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Olivier Marleix. ", "start": 1116.32, "duration": 4.0}, {"text": " - Olivier Marleix: \n Merci, madame ", "start": 1120.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1121.8, "duration": 4.52}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, la situation ", "start": 1126.36, "duration": 1.16}, {"text": " est grave. ", "start": 1127.56, "duration": 4.92}, {"text": " En 40 ans, la France \n avait constitu\u00e9 ", "start": 1132.52, "duration": 1.88}, {"text": " une dette de 2000 \n milliards d'euros. ", "start": 1134.44, "duration": 8.72}, {"text": " A lui tout seul, \n Emmanuel Macron y aura rajout\u00e9 ", "start": 1143.2, "duration": 1.76}, {"text": " 1000 milliards. ", "start": 1145.0, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est grave, \n parce que vous avez menti ", "start": 1146.04, "duration": 1.56}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1147.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous saviez \n d\u00e8s la pr\u00e9sentation en octobre ", "start": 1148.68, "duration": 1.36}, {"text": " du budget 2024 \n que vos chiffres ", "start": 1150.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9taient faux. ", "start": 1151.28, "duration": 4.04}, {"text": " Pour autant, \n pas un ministre des Finances ", "start": 1155.36, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'horizon, pourtant \n si prompt aujourd'hui ", "start": 1156.92, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e0 jouer les redresseurs \n de torts ", "start": 1161.52, "duration": 2.88}, {"text": " pour s'y opposer, \n pour d\u00e9noncer ", "start": 1164.44, "duration": 1.12}, {"text": " votre addiction \n \u00e0 la d\u00e9pense publique, ", "start": 1165.6, "duration": 10.56}, {"text": " pour mettre avec le courage \n ses convictions ", "start": 1176.2, "duration": 1.36}, {"text": " et sa d\u00e9mission dans la balance. ", "start": 1177.6, "duration": 1.76}, {"text": " Elle est grave, \n parce que si la note ", "start": 1179.4, "duration": 1.56}, {"text": " de la France \n est d\u00e9grad\u00e9e, ", "start": 1181.0, "duration": 1.12}, {"text": " c'est tout le pays \n qui payera la facture ", "start": 1182.16, "duration": 1.56}, {"text": " de votre incurie. ", "start": 1183.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cette hausse des taux \n s'appliquera aussi ", "start": 1184.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tous les Fran\u00e7ais \n qui veulent acc\u00e9der ", "start": 1186.0, "duration": 1.36}, {"text": " au cr\u00e9dit et qui ont d\u00e9j\u00e0 \n tant de mal ", "start": 1187.4, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 le faire. ", "start": 1189.2, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est grave, \n parce que m\u00eame au pied ", "start": 1190.24, "duration": 8.48}, {"text": " du mur, vous essayez \n encore de cacher ", "start": 1198.76, "duration": 1.36}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9 en essayant \n d'\u00e9viter de passer ", "start": 1200.16, "duration": 1.36}, {"text": " devant le Parlement. ", "start": 1201.56, "duration": 1.0}, {"text": " Vous qualifiez \n la d\u00e9pense sociale ", "start": 1202.6, "duration": 1.56}, {"text": " de mauvaise d\u00e9pense \n en oubliant de dire ", "start": 1204.2, "duration": 4.04}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n que cette d\u00e9pense sociale, ", "start": 1208.28, "duration": 2.68}, {"text": " c'est 1, la retraite \n des Fran\u00e7ais, 2, ", "start": 1211.0, "duration": 1.36}, {"text": " la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais. ", "start": 1212.4, "duration": 3.24}, {"text": " Annoncer des \u00e9conomies \n sur la retraite, ", "start": 1215.68, "duration": 6.4}, {"text": " la sant\u00e9, \n ou un basculement pr\u00e9matur\u00e9 ", "start": 1222.12, "duration": 2.12}, {"text": " des ch\u00f4meurs, \n ce serait pas tr\u00e8s spectaculaire ", "start": 1224.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 quelques semaines \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes. ", "start": 1225.68, "duration": 1.88}, {"text": " Votre \u00e9conomie, \n ce sera de taper ", "start": 1227.6, "duration": 1.24}, {"text": " sur les plus fragiles \n plut\u00f4t ", "start": 1228.88, "duration": 1.0}, {"text": " que de remettre \n en cause le train ", "start": 1229.92, "duration": 1.52}, {"text": " de vie de l'Etat. ", "start": 1231.48, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous enfin \n dire la v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 1232.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux Fran\u00e7ais? ", "start": 1233.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1234.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1235.8, "duration": 2.16}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1238.92, "duration": 5.24}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Olivier Marleix, ", "start": 1250.8, "duration": 3.0}, {"text": " s'il est un point \n sur lequel nous pouvons ", "start": 1253.84, "duration": 2.64}, {"text": " nous retrouver \n dans cet h\u00e9micycle, ", "start": 1256.52, "duration": 1.44}, {"text": " c'est sur le fait \n que la dette ", "start": 1258.0, "duration": 1.36}, {"text": " est une \u00e9p\u00e9e \n de Damocl\u00e8s au-dessus ", "start": 1259.4, "duration": 2.96}, {"text": " de notre pays, \n et que la souverainet\u00e9 ", "start": 1262.4, "duration": 1.64}, {"text": " d'un pays, \n c'est \u00e9videmment sa capacit\u00e9 ", "start": 1264.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 se d\u00e9sendetter. ", "start": 1265.28, "duration": 2.44}, {"text": " Je pense que nous sommes d'accord. ", "start": 1267.76, "duration": 1.88}, {"text": " Je pense qu'il faut \n s'en tenir aux faits. ", "start": 1269.68, "duration": 1.68}, {"text": " Les faits, c'est quoi? ", "start": 1271.4, "duration": 5.12}, {"text": " Les faits, \n c'est d'abord ", "start": 1276.56, "duration": 2.8}, {"text": " que depuis 17 ans, \n le d\u00e9ficit public ", "start": 1279.4, "duration": 3.04}, {"text": " de la France n'a \u00e9t\u00e9 \n sous les 3% qu'\u00e0 ", "start": 1282.48, "duration": 3.0}, {"text": " une seule reprise, \n sous la pr\u00e9sidence d'Emmanuel ", "start": 1285.52, "duration": 1.36}, {"text": " Macron. ", "start": 1286.92, "duration": 1.52}, {"text": " C'est face \u00e0 l'action \n de cette majorit\u00e9 ", "start": 1288.48, "duration": 2.6}, {"text": " au d\u00e9but \n du pr\u00e9c\u00e9dent mandat, ", "start": 1291.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui a courageusement \n r\u00e9tabli les comptes. ", "start": 1292.16, "duration": 1.16}, {"text": " Les faits, ce sont les faits. ", "start": 1293.36, "duration": 1.88}, {"text": " Ce sont les faits! ", "start": 1295.28, "duration": 6.08}, {"text": " En 17 ans, une fois \n sous les 3%, ", "start": 1301.4, "duration": 2.24}, {"text": " au d\u00e9but du pr\u00e9c\u00e9dent mandat... ", "start": 1303.68, "duration": 1.36}, {"text": " On reviendra ensuite sur le d\u00e9bat. ", "start": 1305.08, "duration": 2.16}, {"text": " Deuxi\u00e8me \n fait, ", "start": 1307.28, "duration": 1.0}, {"text": " et vous ne pouvez pas \n le nier, ", "start": 1308.32, "duration": 1.72}, {"text": " nous avons subi \n une \u00e9pid\u00e9mie de Covid ", "start": 1310.08, "duration": 1.64}, {"text": " qui a frapp\u00e9 \n le monde entier ", "start": 1311.76, "duration": 2.52}, {"text": " et qui a eu un impact \n sur nos finances. ", "start": 1314.32, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense que personne \n ici ne remet ", "start": 1316.96, "duration": 1.36}, {"text": " en cause le ch\u00f4mage \n partiel qui a permis ", "start": 1318.36, "duration": 8.28}, {"text": " \u00e0 des millions de Fran\u00e7ais \n de classe moyenne d'\u00e9viter ", "start": 1326.68, "duration": 2.4}, {"text": " de perdre leur emploi \n ou les dispositifs ", "start": 1329.12, "duration": 4.28}, {"text": " qui ont permis \n d'\u00e9viter des centaines ", "start": 1333.44, "duration": 1.16}, {"text": " de milliers de faillites \n d'entreprises. ", "start": 1334.64, "duration": 6.92}, {"text": " L'INSEE, \n sur l'ann\u00e9e 2023, ", "start": 1352.0, "duration": 3.76}, {"text": " dit que les d\u00e9penses \n de l'Etat par rapport ", "start": 1355.8, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu \n ont \u00e9t\u00e9 tenus. ", "start": 1358.44, "duration": 2.0}, {"text": " Nous sommes 8 milliards \n d'euros en dessous ", "start": 1360.48, "duration": 1.56}, {"text": " de ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu. ", "start": 1362.08, "duration": 2.04}, {"text": " C'est ce que dit l'INSEE. ", "start": 1364.16, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons eu une baisse \n dans les recettes li\u00e9es ", "start": 1367.8, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 un ralentissement \n de l'activit\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 1369.6, "duration": 2.6}, {"text": " Vous indiquez \n que ce ralentissement \u00e9conomique ", "start": 1372.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous a conduit... ", "start": 1373.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 1374.48, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 1375.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Ce ralentissement ", "start": 1376.92, "duration": 1.68}, {"text": " de l'activit\u00e9 \n \u00e9conomique ", "start": 1378.64, "duration": 2.2}, {"text": " qui nous a conduit \n \u00e0 actualiser ", "start": 1380.88, "duration": 1.16}, {"text": " notre pr\u00e9vision \n de croissance constitue ", "start": 1382.08, "duration": 1.0}, {"text": " un mensonge? ", "start": 1383.12, "duration": 1.0}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n tous les pays europ\u00e9ens ", "start": 1384.16, "duration": 3.84}, {"text": " qui ont actualis\u00e9 \n leurs pr\u00e9visions ", "start": 1388.04, "duration": 1.0}, {"text": " de croissance, \n et l'Allemagne bien davantage ", "start": 1389.08, "duration": 1.16}, {"text": " que nous, sont donc menteurs? ", "start": 1390.28, "duration": 6.32}, {"text": " Il y a un ralentissement \n \u00e9conomique. ", "start": 1396.64, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut \u00e9videmment \n une tr\u00e8s grande rigueur ", "start": 1399.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans les choix que nous menons. ", "start": 1401.16, "duration": 3.48}, {"text": " C'est du bon sens. ", "start": 1404.68, "duration": 4.64}, {"text": " Quand vous avez \n moins de recettes, ", "start": 1409.36, "duration": 1.16}, {"text": " il faut ajuster les d\u00e9penses. ", "start": 1410.56, "duration": 3.92}, {"text": " Nous avons assum\u00e9 de prendre \n ces mesures face ", "start": 1414.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 un ralentissement \n \u00e9conomique ", "start": 1416.12, "duration": 1.0}, {"text": " et des recettes moins importantes. ", "start": 1417.16, "duration": 3.56}, {"text": " Pour le reste, \n nous allons poursuivre ", "start": 1420.76, "duration": 3.8}, {"text": " sur cette voie de rigueur \n et de responsabilit\u00e9 ", "start": 1424.6, "duration": 1.56}, {"text": " avec toujours un fil rouge. ", "start": 1426.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois que nous pouvons \n nous retrouver. ", "start": 1427.24, "duration": 2.32}, {"text": " Le fil rouge, \n c'est celui du travail. ", "start": 1429.6, "duration": 2.64}, {"text": " Si nous avions le m\u00eame \n taux d'emploi ", "start": 1432.28, "duration": 2.2}, {"text": " que nos voisins allemands, \n nous aurions beaucoup ", "start": 1434.52, "duration": 3.36}, {"text": " moins de probl\u00e8mes \n avec nos finances publiques, ", "start": 1437.92, "duration": 1.36}, {"text": " car nous aurions \n des recettes fiscales ", "start": 1439.32, "duration": 1.16}, {"text": " et sociales plus importantes. ", "start": 1440.52, "duration": 6.28}, {"text": " La ligne directrice \n que nous devons poursuivre, ", "start": 1446.84, "duration": 1.36}, {"text": " ce que nous avons largement \n entam\u00e9 ", "start": 1448.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec la r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 1449.44, "duration": 1.2}, {"text": " et la r\u00e9forme \n des retraites ", "start": 1450.68, "duration": 5.72}, {"text": " que vous avez soutenu, \n c'est ce que nous allons ", "start": 1456.44, "duration": 4.72}, {"text": " poursuivre, \n c'est que nous allons ", "start": 1461.2, "duration": 1.28}, {"text": " poursuivre avec la r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 1462.52, "duration": 4.72}, {"text": " Plus nous aurons de Fran\u00e7ais \n qui travaillent, ", "start": 1467.28, "duration": 1.36}, {"text": " plus nous aurons \n de possibilit\u00e9s d'\u00e9quilibrer ", "start": 1468.68, "duration": 1.16}, {"text": " nos finances. ", "start": 1469.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, la ligne \n de mon gouvernement. ", "start": 1470.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1472.32, "duration": 4.0}, {"text": " - Olivier Marleix: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1476.36, "duration": 1.36}, {"text": " tous les pays \n europ\u00e9ens ont connu ", "start": 1477.76, "duration": 1.16}, {"text": " le Covid. ", "start": 1478.96, "duration": 5.88}, {"text": " La Gr\u00e8ce et le Portugal \n sont en dessous ", "start": 1484.88, "duration": 1.56}, {"text": " des 3%. ", "start": 1486.48, "duration": 1.0}, {"text": " L'Espagne y arrive. ", "start": 1487.52, "duration": 1.48}, {"text": " L'Italie en 2025. ", "start": 1489.04, "duration": 1.2}, {"text": " Vous \u00eates les cancres \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1490.28, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1492.36, "duration": 2.72}, {"text": " Monsieur le Premier ministre? ", "start": 1495.12, "duration": 4.36}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le pr\u00e9sident Marleix, ", "start": 1499.52, "duration": 9.28}, {"text": " je viens de vous dire \n que je m'en tenais ", "start": 1508.84, "duration": 1.76}, {"text": " aux faits. ", "start": 1510.64, "duration": 1.24}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, c'est que les autres \n pays europ\u00e9ens ", "start": 1511.92, "duration": 1.56}, {"text": " que vous avez cit\u00e9s \n ont un niveau ", "start": 1513.52, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9ficit public \n plus faible ", "start": 1514.92, "duration": 1.0}, {"text": " que le n\u00f4tre, \n mais si on va au bout ", "start": 1515.96, "duration": 4.96}, {"text": " des faits, \n je ne crois pas que ces pays ", "start": 1520.96, "duration": 1.76}, {"text": " aient h\u00e9rit\u00e9 d'une \n situation comparable ", "start": 1522.76, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la n\u00f4tre \n quand le pr\u00e9sident ", "start": 1523.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a pris ses fonctions. ", "start": 1525.0, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont des faits. ", "start": 1526.4, "duration": 1.52}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n je ne crois pas qu'au sein ", "start": 1527.96, "duration": 8.0}, {"text": " de tous ces pays, \n il y ait eu 2 millions d'emplois ", "start": 1536.0, "duration": 3.92}, {"text": " cr\u00e9\u00e9s ces cinq derni\u00e8res \n ann\u00e9es ", "start": 1539.96, "duration": 1.0}, {"text": " et un taux de croissance \n qui se maintient ", "start": 1541.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 un niveau \n beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1542.6, "duration": 1.16}, {"text": " que les autres voisins. ", "start": 1543.8, "duration": 1.28}, {"text": " Il faut aussi \n reconna\u00eetre ", "start": 1545.12, "duration": 1.44}, {"text": " ce qui se passe \n de correcte ", "start": 1546.6, "duration": 1.2}, {"text": " dans notre pays! ", "start": 1547.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1548.88, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 1549.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Isabelle Rauch. ", "start": 1550.96, "duration": 2.92}, {"text": " - Isabelle Rauch: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1553.92, "duration": 5.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1558.96, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 1560.36, "duration": 7.52}, {"text": " Madame la ministre, hier, \n sur mon territoire, ", "start": 1567.92, "duration": 3.08}, {"text": " une trentaine d'\u00e9tablissements \n ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s ", "start": 1571.04, "duration": 1.16}, {"text": " par une menace d'attentat. ", "start": 1572.24, "duration": 4.96}, {"text": " Dans certains d'entre \n eux, les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1577.24, "duration": 1.52}, {"text": " et parents ont re\u00e7u \n directement ", "start": 1578.8, "duration": 2.68}, {"text": " des mails contenant \n une menace d'attaque ", "start": 1581.52, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 l'explosif. ", "start": 1582.84, "duration": 8.2}, {"text": " Une vague d'inqui\u00e9tudes \n et de panique s'est d\u00e9velopp\u00e9e, ", "start": 1591.08, "duration": 1.56}, {"text": " notamment \n parce que des adolescents ", "start": 1592.68, "duration": 1.0}, {"text": " ont pu visionner une vid\u00e9o \n de d\u00e9capitation. ", "start": 1593.72, "duration": 2.24}, {"text": " Au total, depuis la semaine \n derni\u00e8re, pr\u00e8s ", "start": 1596.0, "duration": 1.36}, {"text": " de 130 \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 1597.4, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s \n par des actes malveillants ", "start": 1598.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans le pays. ", "start": 1599.84, "duration": 1.24}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n la r\u00e9activit\u00e9 ", "start": 1601.12, "duration": 1.16}, {"text": " des chefs d'\u00e9tablissement \n et la mobilisation ", "start": 1602.32, "duration": 2.28}, {"text": " des forces de l'ordre. ", "start": 1604.64, "duration": 3.8}, {"text": " N\u00e9anmoins, ces actes \n entretiennent ", "start": 1608.48, "duration": 7.24}, {"text": " un climat d'angoisse \n dans le milieu scolaire. ", "start": 1615.76, "duration": 1.76}, {"text": " Chaque enseignant, \n chaque parent, ", "start": 1617.56, "duration": 1.88}, {"text": " chaque usager a en m\u00e9moire \n les attentats terroristes ", "start": 1619.48, "duration": 1.56}, {"text": " de Samuel Paty \n et de Dominique Bernard. ", "start": 1621.08, "duration": 1.36}, {"text": " Je rappelle \n que le gouvernement ", "start": 1622.48, "duration": 3.12}, {"text": " avait comptabilis\u00e9 mi-novembre \n 2023 800 alertes ", "start": 1625.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la bombe. ", "start": 1626.84, "duration": 3.16}, {"text": " Elles s'\u00e9taient multipli\u00e9es \n apr\u00e8s l'attaque djihadiste ", "start": 1630.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Arras le 13 octobre. ", "start": 1631.24, "duration": 2.32}, {"text": " Je connais votre soutien \n \u00e0 la communaut\u00e9 \u00e9ducative, ", "start": 1633.6, "duration": 1.56}, {"text": " et votre engagement \n en faveur ", "start": 1635.2, "duration": 1.0}, {"text": " de notre \u00e9cole. ", "start": 1636.24, "duration": 2.6}, {"text": " Aussi, je souhaite conna\u00eetre \n les actions envisag\u00e9es ", "start": 1638.88, "duration": 2.64}, {"text": " pour permettre \u00e0 l'ensemble \n de la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 1641.56, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00e9tudier dans des conditions \n sereines. ", "start": 1643.16, "duration": 5.16}, {"text": " Quel accompagnement \n sera mis en place ", "start": 1648.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour les \u00e9l\u00e8ves \n qui auront \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s ", "start": 1649.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ces vid\u00e9os d'une \n violence inou\u00efe ", "start": 1650.96, "duration": 2.88}, {"text": " et aux liens Telegram \n leur proposant ", "start": 1653.88, "duration": 1.16}, {"text": " de rejoindre le djihad? ", "start": 1655.08, "duration": 2.68}, {"text": " L'acc\u00e8s de certaines \n acad\u00e9mies a \u00e9t\u00e9 suspendu ", "start": 1657.8, "duration": 1.36}, {"text": " le temps d'effectuer des analyses. ", "start": 1659.2, "duration": 3.64}, {"text": " Quels sont les moyens \n techniques ", "start": 1662.88, "duration": 1.12}, {"text": " que vous comptez \n mettre en oeuvre ", "start": 1664.04, "duration": 1.64}, {"text": " en partenariat \n avec les collectivit\u00e9s ", "start": 1665.72, "duration": 3.8}, {"text": " pour s\u00e9curiser \n ces environnements ", "start": 1669.56, "duration": 1.0}, {"text": " de travail num\u00e9rique? ", "start": 1670.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1671.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Nicole Belloubet. ", "start": 1672.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Merci, madame ", "start": 1673.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1674.76, "duration": 4.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n effectivement, ", "start": 1679.4, "duration": 3.88}, {"text": " depuis la semaine \n derni\u00e8re, ", "start": 1683.32, "duration": 5.04}, {"text": " ce sont environ 150 \n \u00e9tablissements scolaires qui, ", "start": 1688.4, "duration": 1.48}, {"text": " dans plusieurs acad\u00e9mies, \n ont fait l'objet d'attaques ", "start": 1689.92, "duration": 1.36}, {"text": " de cybermalveillance. ", "start": 1691.32, "duration": 18.48}, {"text": " Ces actes sont n\u00e9s \n de l'usurpation ", "start": 1709.84, "duration": 1.56}, {"text": " de comptes des \u00e9l\u00e8ves \n et des personnels. ", "start": 1711.44, "duration": 4.44}, {"text": " En usurpant les comptes \n de ces \u00e9l\u00e8ves ", "start": 1715.92, "duration": 4.0}, {"text": " et de ces personnels, \n ce sont des mails ", "start": 1719.96, "duration": 3.84}, {"text": " ou bien des vid\u00e9os \n qui ont \u00e9t\u00e9 parfois ", "start": 1723.84, "duration": 1.56}, {"text": " vu par nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 1725.44, "duration": 4.48}, {"text": " Nous avons mis \n en place un dispositif ", "start": 1729.96, "duration": 1.36}, {"text": " de s\u00e9curisation \n et d'accompagnement psychologique. ", "start": 1731.36, "duration": 4.36}, {"text": " J'aurais peut-\u00eatre \n l'occasion d'y revenir ", "start": 1735.76, "duration": 1.0}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. ", "start": 1736.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons d'abord \n suspendu les services ", "start": 1737.84, "duration": 1.44}, {"text": " de messagerie \n le temps d'identifier ", "start": 1739.32, "duration": 1.12}, {"text": " les comptes usurp\u00e9s \n et de proc\u00e9der ", "start": 1740.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur r\u00e9initialisation. ", "start": 1741.68, "duration": 2.56}, {"text": " Ensuite, \n nous avons saisi, ", "start": 1744.28, "duration": 1.0}, {"text": " comme c'est toujours \n le cas ", "start": 1745.32, "duration": 3.4}, {"text": " dans ces cas-l\u00e0, \n l'agence nationale ", "start": 1748.76, "duration": 1.64}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 de nos syst\u00e8mes \n informatiques, ", "start": 1750.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous appuie sur ce travail. ", "start": 1751.64, "duration": 1.8}, {"text": " Enfin, pour aller \n plus loin, j'ai demand\u00e9 ", "start": 1753.48, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 mes services d'organiser \n une r\u00e9union d'une part ", "start": 1758.32, "duration": 3.28}, {"text": " avec les \u00e9lus des collectivit\u00e9s \n territoriales, ", "start": 1761.64, "duration": 2.36}, {"text": " et d'autre part \n avec les \u00e9diteurs ", "start": 1764.04, "duration": 4.44}, {"text": " de logiciels \n scolaires, ", "start": 1768.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour que nous puissions \n identifier ", "start": 1769.56, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 moyens et \u00e0 long \n terme les mesures ", "start": 1771.44, "duration": 1.56}, {"text": " de riposte que nous allons \n pouvoir mettre ", "start": 1773.04, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 1774.44, "duration": 5.64}, {"text": " Je souhaite notamment \n que soient cern\u00e9es ", "start": 1780.12, "duration": 1.16}, {"text": " trois questions. ", "start": 1781.32, "duration": 1.48}, {"text": " D'abord, \n le renforcement des mots ", "start": 1782.84, "duration": 2.4}, {"text": " de passe qui est \u00e0 mon avis \n indispensable. ", "start": 1785.28, "duration": 3.52}, {"text": " Ensuite, le rappel \n des r\u00e8gles de base ", "start": 1788.84, "duration": 2.32}, {"text": " pour se prot\u00e9ger \n des menaces num\u00e9riques. ", "start": 1791.2, "duration": 2.84}, {"text": " Et enfin, le renforcement \n des modalit\u00e9s d'authentification ", "start": 1794.08, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves et des personnels. ", "start": 1795.48, "duration": 2.48}, {"text": " Notre v\u00e9ritable volont\u00e9 \n est de mieux prot\u00e9ger ", "start": 1798.0, "duration": 4.64}, {"text": " en toute hypoth\u00e8se, \n en toutes circonstances, ", "start": 1802.68, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves et les personnels. ", "start": 1803.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1804.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n Charlotte Leduc. ", "start": 1805.96, "duration": 1.76}, {"text": " - Charlotte Leduc: \n Merci, madame ", "start": 1807.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1808.8, "duration": 4.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1815.6, "duration": 4.0}, {"text": " c'est officiel, \n le d\u00e9ficit public s'\u00e9l\u00e8ve ", "start": 1819.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 5,5% du PIB pour 2023. ", "start": 1820.84, "duration": 5.88}, {"text": " Votre ministre de l'Economie \n l'avait annonc\u00e9 ", "start": 1826.76, "duration": 1.16}, {"text": " entre deux romans \u00e0 4,9. ", "start": 1827.96, "duration": 3.16}, {"text": " Comme pour la croissance \n annonc\u00e9e ", "start": 1831.16, "duration": 7.64}, {"text": " \u00e0 1,4 et qui finalement \n atteindra ", "start": 1838.84, "duration": 1.76}, {"text": " un petit 0,8%, \n vous avez fait preuve ", "start": 1840.64, "duration": 1.88}, {"text": " soit de malhonn\u00eatet\u00e9, \n soit d'incomp\u00e9tence. ", "start": 1842.56, "duration": 1.16}, {"text": " Vraisemblablement les deux. ", "start": 1843.76, "duration": 1.84}, {"text": " Ces mauvais r\u00e9sultats, \n ce sont les v\u00f4tres. ", "start": 1845.64, "duration": 4.72}, {"text": " Apr\u00e8s sept ans \n de politique n\u00e9olib\u00e9rale, ", "start": 1850.4, "duration": 1.16}, {"text": " c'est votre \u00e9chec. ", "start": 1851.6, "duration": 3.12}, {"text": " Vous continuez de ressortir \n la vieille recette: ", "start": 1854.76, "duration": 1.36}, {"text": " sabrer dans les d\u00e9penses \n publiques. ", "start": 1856.16, "duration": 5.72}, {"text": " D'abord, des milliards, \n sans aucun vote ", "start": 1861.92, "duration": 3.32}, {"text": " du Parlement, puis 20 \n milliards cet automne ", "start": 1865.28, "duration": 1.84}, {"text": " et 50 d'ici la fin du quinquennat. ", "start": 1867.16, "duration": 1.84}, {"text": " C'est criminel. ", "start": 1869.04, "duration": 1.48}, {"text": " Vous pr\u00e9cipitez \n l'effondrement ", "start": 1870.56, "duration": 1.0}, {"text": " de notre syst\u00e8me public. ", "start": 1871.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous creusez les in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 1872.64, "duration": 2.56}, {"text": " Nos compatriotes \n n'ont pas \u00e0 payer ", "start": 1875.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour vos mensonges. ", "start": 1876.44, "duration": 1.96}, {"text": " S'attaquer aux d\u00e9penses \n publiques, ", "start": 1878.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e7a ne marche pas. ", "start": 1879.48, "duration": 1.44}, {"text": " Bruno Le Maire \n l'a avou\u00e9 lui-m\u00eame, ", "start": 1880.96, "duration": 1.16}, {"text": " ce sont les recettes \n qui ont diminu\u00e9, ", "start": 1882.16, "duration": 2.4}, {"text": " pas les d\u00e9penses qui ont d\u00e9rap\u00e9. ", "start": 1884.6, "duration": 2.76}, {"text": " C'est votre \u00e9chec, \n avec les cadeaux fiscaux ", "start": 1887.4, "duration": 1.44}, {"text": " aux plus riches et rien \n contre l'\u00e9vasion fiscale. ", "start": 1888.88, "duration": 2.16}, {"text": " L'\u00e9vasion fiscale, parlons-en! ", "start": 1891.08, "duration": 4.92}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n vous annonciez ", "start": 1896.04, "duration": 16.8}, {"text": " un r\u00e9sultat historique: \n 15,2 milliards r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s, ", "start": 1912.88, "duration": 4.32}, {"text": " 600 millions \n de plus que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1917.24, "duration": 1.56}, {"text": " une baisse si on consid\u00e8re \n l'inflation. ", "start": 1918.84, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e7a, historique? ", "start": 1920.04, "duration": 2.08}, {"text": " On atteignait 21 \n milliards en 2015. ", "start": 1922.16, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a 100 milliards \n \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer ", "start": 1924.6, "duration": 1.36}, {"text": " par an. ", "start": 1926.0, "duration": 4.56}, {"text": " En tant que rapporteure \n sur les sujets, ", "start": 1930.6, "duration": 1.36}, {"text": " j'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce qu'on me d\u00e9taille ", "start": 1932.0, "duration": 1.36}, {"text": " les objectifs. ", "start": 1933.4, "duration": 1.0}, {"text": " 200 emplois seront \n supprim\u00e9s en 2024. ", "start": 1934.44, "duration": 2.6}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, le d\u00e9ficit, ", "start": 1937.08, "duration": 1.24}, {"text": " c'est vous. ", "start": 1938.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les baisses de recettes, \n c'est vous. ", "start": 1939.4, "duration": 2.4}, {"text": " L'\u00e9vasion fiscale \n g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, ", "start": 1941.84, "duration": 1.16}, {"text": " c'est vous! ", "start": 1943.04, "duration": 4.68}, {"text": " Votre politique \n budg\u00e9taire est absurde ", "start": 1947.76, "duration": 1.0}, {"text": " et vou\u00e9e \u00e0 l'\u00e9chec. ", "start": 1948.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1949.84, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 1951.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 1952.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1953.48, "duration": 1.0}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 1954.52, "duration": 3.24}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Charlotte Leduc. ", "start": 1957.8, "duration": 4.84}, {"text": " Vous parlez \n de recettes, ", "start": 1962.68, "duration": 1.0}, {"text": " mais votre recette, \n c'est toujours ", "start": 1963.72, "duration": 1.0}, {"text": " la m\u00eame. ", "start": 1964.76, "duration": 4.88}, {"text": " Vous laissez penser \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 1969.68, "duration": 2.4}, {"text": " qu'il y aurait \n un tr\u00e9sor cach\u00e9, ", "start": 1972.12, "duration": 1.16}, {"text": " vous ass\u00e9nez l'id\u00e9e \n de 100 milliards. ", "start": 1973.32, "duration": 12.12}, {"text": " Vous auriez pu dire \n que nous avons divis\u00e9 ", "start": 1985.48, "duration": 1.56}, {"text": " par trois l'\u00e9vasion \n fiscale ", "start": 1987.08, "duration": 1.0}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9change de donn\u00e9es \n et la coop\u00e9ration internationale ", "start": 1988.12, "duration": 1.76}, {"text": " sur laquelle \n nous travaillons ", "start": 1989.92, "duration": 1.0}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. ", "start": 1990.96, "duration": 4.12}, {"text": " Vous auriez pu \n souligner le fait ", "start": 1995.12, "duration": 1.32}, {"text": " que nous avons install\u00e9 \n un taux d'imp\u00f4t minimum ", "start": 1996.48, "duration": 1.56}, {"text": " sur les entreprises. ", "start": 1998.08, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le travail constant \n de ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1999.68, "duration": 2.56}, {"text": " Vous auriez pu citer \n le plan de lutte ", "start": 2002.28, "duration": 3.6}, {"text": " contre toutes les fraudes \n lanc\u00e9 ", "start": 2005.92, "duration": 1.32}, {"text": " par Gabriel Attal \n avec un arsenal ", "start": 2007.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui permet \n de mieux lutter ", "start": 2008.68, "duration": 1.0}, {"text": " contre la fraude internationale. ", "start": 2009.72, "duration": 1.88}, {"text": " Vous auriez pu \n citer le contr\u00f4le ", "start": 2011.64, "duration": 2.08}, {"text": " des prix de transfert, \n la cr\u00e9ation d'unit\u00e9s ", "start": 2013.76, "duration": 2.44}, {"text": " de renseignement fiscal, \n les 1500 inspecteurs ", "start": 2016.24, "duration": 1.16}, {"text": " et contr\u00f4leurs \n \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2017.44, "duration": 1.28}, {"text": " des finances publiques \n pour mieux lutter ", "start": 2018.76, "duration": 1.32}, {"text": " contre la fraude. ", "start": 2020.12, "duration": 3.04}, {"text": " Vous auriez pu \n \u00e9voquer la cr\u00e9ation ", "start": 2023.2, "duration": 1.24}, {"text": " du d\u00e9lit d'incitation \n \u00e0 la fraude fiscale, ", "start": 2024.48, "duration": 2.36}, {"text": " le d\u00e9lit de mise \u00e0 disposition \n des sch\u00e9mas frauduleux. ", "start": 2026.88, "duration": 1.76}, {"text": " Vous auriez pu citer \n la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 2028.68, "duration": 14.04}, {"text": " des aviseurs fiscaux \n qui nous permettent ", "start": 2042.76, "duration": 1.44}, {"text": " de lutter contre les sch\u00e9mas \n frauduleux. ", "start": 2044.24, "duration": 4.6}, {"text": " Vous auriez pu citer \n les 15 milliards ", "start": 2048.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous permettent de pr\u00e9parer \n le redressement fiscal. ", "start": 2050.28, "duration": 4.32}, {"text": " Vous auriez d\u00fb reconna\u00eetre \n que ces 100 milliards d'euros ", "start": 2054.64, "duration": 1.76}, {"text": " que vous annoncez \n ne sont reconnus ", "start": 2056.44, "duration": 1.16}, {"text": " par personne. ", "start": 2057.64, "duration": 5.68}, {"text": " Vous avez entendu les experts, \n les universitaires ", "start": 2063.36, "duration": 2.56}, {"text": " vous dire que ce chiffre \n n'existe pas. ", "start": 2065.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ce chiffre \n n'existe ", "start": 2068.16, "duration": 2.16}, {"text": " que pour celles \n et ceux qui veulent compl\u00e9ter ", "start": 2070.36, "duration": 2.16}, {"text": " un financement \n de programmes et dire ", "start": 2072.56, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais qu'il n'y \n a aucun effort ", "start": 2073.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire. ", "start": 2075.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2076.2, "duration": 1.16}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur Charles ", "start": 2077.4, "duration": 1.16}, {"text": " de Courson. ", "start": 2078.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Charles de Courson: \n Merci, madame ", "start": 2079.64, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2080.84, "duration": 1.92}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2082.8, "duration": 1.72}, {"text": " le ministre en charge \n des Comptes publics. ", "start": 2084.56, "duration": 9.16}, {"text": " Ce matin, l'INSEE a annonc\u00e9 \n que le d\u00e9ficit public ", "start": 2093.76, "duration": 5.96}, {"text": " pour 2023 serait \n de 5,5% du PIB, ", "start": 2099.76, "duration": 1.36}, {"text": " soit 15 milliards de plus. ", "start": 2101.16, "duration": 2.16}, {"text": " Le d\u00e9ficit public \n pour 2024 sera donc ", "start": 2103.36, "duration": 5.96}, {"text": " tr\u00e8s sup\u00e9rieur \n au taux pr\u00e9vu ", "start": 2109.36, "duration": 1.32}, {"text": " par le gouvernement \n dans la loi de finances. ", "start": 2110.72, "duration": 5.36}, {"text": " Certains parlent \n m\u00eame de 5,7% du PIB, ", "start": 2116.12, "duration": 1.36}, {"text": " soit 30 milliards de plus. ", "start": 2117.52, "duration": 3.24}, {"text": " Cette situation dramatique \n de nos finances publiques traduit ", "start": 2120.8, "duration": 1.56}, {"text": " l'insinc\u00e9rit\u00e9 \n de la loi de finances ", "start": 2122.4, "duration": 2.8}, {"text": " pour 2024, adopt\u00e9e \n sans d\u00e9bat par 49.3. ", "start": 2125.24, "duration": 10.28}, {"text": " Le gouvernement ayant \n retenu des hypoth\u00e8ses ", "start": 2135.56, "duration": 1.4}, {"text": " de croissance excessive \n contre le consensus ", "start": 2137.0, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9conomistes. ", "start": 2138.2, "duration": 1.0}, {"text": " L'explosion \n de la dette publique ", "start": 2139.24, "duration": 8.04}, {"text": " entre 2017 et fin 2024 \n va atteindre 1000 milliards, ", "start": 2147.32, "duration": 5.24}, {"text": " dont seuls 260 d'apr\u00e8s \n la Cour des comptes ", "start": 2152.6, "duration": 4.08}, {"text": " qui sont li\u00e9s au Covid, \n au plan de relance ", "start": 2156.72, "duration": 1.76}, {"text": " et \u00e0 la crise \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2158.52, "duration": 1.24}, {"text": " C'est donc \n pour les trois quarts ", "start": 2159.8, "duration": 3.28}, {"text": " le fruit, monsieur \n le ministre, ", "start": 2163.12, "duration": 1.0}, {"text": " de votre mauvaise gestion. ", "start": 2164.16, "duration": 2.32}, {"text": " Lors du d\u00e9bat budg\u00e9taire \n en octobre 2023, ", "start": 2166.52, "duration": 9.32}, {"text": " notre groupe LIOT a propos\u00e9 \n des mesures justes ", "start": 2175.88, "duration": 1.56}, {"text": " et des efforts \n sur les milieux ", "start": 2177.48, "duration": 1.16}, {"text": " les plus l\u00e9gers. ", "start": 2178.68, "duration": 6.76}, {"text": " Vous n'avez pas tenu \n de nos propositions. ", "start": 2185.48, "duration": 2.36}, {"text": " Il est urgent \n d'organiser ", "start": 2187.88, "duration": 1.0}, {"text": " non pas un d\u00e9bat \n sur les finances publiques, ", "start": 2188.92, "duration": 1.64}, {"text": " mais de d\u00e9poser \n un projet de loi ", "start": 2190.6, "duration": 4.52}, {"text": " de finances \n rectificatif avant la fin ", "start": 2195.16, "duration": 2.56}, {"text": " de la session \n pour que vous nous expliquiez ", "start": 2197.76, "duration": 3.44}, {"text": " les mesures \n que vous envisagez de prendre ", "start": 2201.24, "duration": 1.92}, {"text": " pour \u00e9viter \n que la France ", "start": 2203.2, "duration": 3.72}, {"text": " ne soit de nouveau soumise \n par la Commission europ\u00e9enne ", "start": 2206.96, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la proc\u00e9dure \n pour d\u00e9ficit excessif ", "start": 2209.0, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 la d\u00e9gradation \n de notre notation. ", "start": 2210.2, "duration": 1.96}, {"text": " Quand allez-vous \n vous saisir d'une loi ", "start": 2212.2, "duration": 4.36}, {"text": " de finances rectificative? ", "start": 2216.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2217.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Thomas Cazenave. ", "start": 2218.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 2219.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2220.92, "duration": 4.48}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2225.44, "duration": 3.56}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Charles de Courson. ", "start": 2229.04, "duration": 2.12}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9 \n ces derniers mois? ", "start": 2231.2, "duration": 4.28}, {"text": " Nous avons eu \n l'occasion d'expliquer ", "start": 2235.52, "duration": 1.08}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 2236.64, "duration": 7.12}, {"text": " avec Bruno Le Maire \n en commission ", "start": 2243.8, "duration": 3.52}, {"text": " des finances \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e et au S\u00e9nat ", "start": 2247.36, "duration": 4.36}, {"text": " que nous avons, \n comme tous les pays europ\u00e9ens, ", "start": 2251.76, "duration": 1.56}, {"text": " subi un choc \u00e9conomique. ", "start": 2253.36, "duration": 1.0}, {"text": " Moins de recettes. ", "start": 2254.4, "duration": 2.4}, {"text": " L'INSEE l'a publi\u00e9 ce matin. ", "start": 2256.84, "duration": 9.24}, {"text": " -21 milliards \n de recettes sur l'imp\u00f4t ", "start": 2266.12, "duration": 1.76}, {"text": " sur les soci\u00e9t\u00e9s, \n sur les cotisations sociales, ", "start": 2267.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur la TVA. ", "start": 2269.32, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que nous avons fait \n face ", "start": 2270.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette baisse de recettes? ", "start": 2271.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je me tiens \u00e0 la disposition \n de la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 2272.6, "duration": 1.96}, {"text": " Nous avons eu \n connaissance ", "start": 2274.6, "duration": 1.0}, {"text": " de cette baisse courant \n du mois de d\u00e9cembre. ", "start": 2275.64, "duration": 3.4}, {"text": " Le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral \n du budget au S\u00e9nat ", "start": 2279.08, "duration": 1.36}, {"text": " est venu le constater \n par lui-m\u00eame. ", "start": 2280.48, "duration": 3.0}, {"text": " Qu'est-ce que \n nous avons fait ", "start": 2283.52, "duration": 1.0}, {"text": " quand nous en avons eu \n confirmation? ", "start": 2284.56, "duration": 13.04}, {"text": " Nous avons agi de mani\u00e8re \n plus rapide qu'un plan quelconque. ", "start": 2297.64, "duration": 5.0}, {"text": " Il fallait agir tout de suite. ", "start": 2302.68, "duration": 1.6}, {"text": " Je reviens sur ces 10 \n milliards d'euros. ", "start": 2304.32, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons agi. ", "start": 2305.72, "duration": 3.28}, {"text": " Pouvons-nous agir seuls \n sur le redressement ", "start": 2309.04, "duration": 1.16}, {"text": " des finances publiques? ", "start": 2310.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne crois pas. ", "start": 2311.28, "duration": 3.0}, {"text": " Je ne crois pas que nous soyons \n seuls ", "start": 2314.32, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 partager des d\u00e9penses publiques. ", "start": 2317.0, "duration": 1.64}, {"text": " La S\u00e9curit\u00e9 sociale est avec nous. ", "start": 2318.68, "duration": 1.92}, {"text": " Ce que nous avons propos\u00e9 \n avec Bruno ", "start": 2320.64, "duration": 1.48}, {"text": " Le Maire, c'est d'abord \n de pouvoir \u00e9changer ", "start": 2322.16, "duration": 1.36}, {"text": " avec la repr\u00e9sentation \n nationale, \u00e9changer ", "start": 2323.56, "duration": 1.0}, {"text": " avec les associations \n d'\u00e9lus locaux ", "start": 2324.6, "duration": 2.6}, {"text": " et b\u00e2tir ensemble \n de n\u00e9cessaires redressements ", "start": 2327.24, "duration": 1.16}, {"text": " des comptes publics. ", "start": 2328.44, "duration": 1.32}, {"text": " Nous verrons en fonction \n de la situation ", "start": 2329.8, "duration": 2.92}, {"text": " si nous avons besoin \n ou pas d'un projet ", "start": 2332.76, "duration": 4.12}, {"text": " de loi de finances rectificatif. ", "start": 2336.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il \u00e9tait urgent d'agir. ", "start": 2337.96, "duration": 1.68}, {"text": " Nous attendons d\u00e9sormais \n vos propositions. ", "start": 2339.68, "duration": 3.48}, {"text": " Vous savez que nos portes \n sont ouvertes ", "start": 2343.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00e9changer \n sur vos propositions ", "start": 2344.6, "duration": 1.0}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 2345.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2346.68, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2347.72, "duration": 1.8}, {"text": " La parole... ", "start": 2349.56, "duration": 2.52}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2353.28, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Xavier Roseren. ", "start": 2355.12, "duration": 4.16}, {"text": " - Xavier Roseren: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2359.32, "duration": 3.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Bruno Le Maire, ", "start": 2363.08, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Economie \n et des Finances. ", "start": 2364.48, "duration": 3.56}, {"text": " Depuis 2017, \n nous avons fait face ", "start": 2368.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 de nombreuses crises. ", "start": 2369.28, "duration": 5.04}, {"text": " Nous avons fait le bon \n choix en prot\u00e9geant ", "start": 2374.36, "duration": 1.56}, {"text": " nos entreprises. ", "start": 2375.96, "duration": 1.28}, {"text": " Il aurait \u00e9t\u00e9 \n plus co\u00fbteux ", "start": 2377.28, "duration": 1.32}, {"text": " pour notre \u00e9conomie \n de ne pas les soutenir. ", "start": 2378.64, "duration": 7.16}, {"text": " L'INSEE a annonc\u00e9 \n un d\u00e9ficit public ", "start": 2385.84, "duration": 1.2}, {"text": " de 5,5% en 2023. ", "start": 2387.08, "duration": 10.6}, {"text": " Le gouvernement pr\u00e9sente \n des comptes sinc\u00e8res. ", "start": 2397.72, "duration": 1.24}, {"text": " Nous sommes une majorit\u00e9 \n responsable. ", "start": 2399.0, "duration": 1.88}, {"text": " Les oppositions \n doivent cesser ", "start": 2400.92, "duration": 1.0}, {"text": " leur hypocrisie. ", "start": 2401.96, "duration": 5.68}, {"text": " Elles nous reprochent \n de ne pas reprendre ", "start": 2407.68, "duration": 3.84}, {"text": " les projets d'\u00e9conomie \n qui proposent ", "start": 2411.56, "duration": 3.44}, {"text": " des milliards de d\u00e9penses \n \u00e0 chaque budget, ", "start": 2415.04, "duration": 2.08}, {"text": " que ce soit de la part \n du Rassemblement National ", "start": 2417.16, "duration": 1.76}, {"text": " ou des R\u00e9publicains. ", "start": 2418.96, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9conomie fran\u00e7aise \n se porte bien. ", "start": 2420.0, "duration": 1.4}, {"text": " Ce sont les finances \n publiques ", "start": 2421.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont d\u00e9grad\u00e9es. ", "start": 2422.48, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n vous avez r\u00e9tabli ", "start": 2423.52, "duration": 1.16}, {"text": " les comptes publics. ", "start": 2424.72, "duration": 2.88}, {"text": " Vous avez sorti la France \n de la proc\u00e9dure ", "start": 2427.64, "duration": 4.2}, {"text": " de d\u00e9ficit excessive \n en 2017 et en 2018. ", "start": 2431.88, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons pris, \n avec le gouvernement, ", "start": 2433.48, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9cisions courageuses. ", "start": 2434.68, "duration": 5.44}, {"text": " La r\u00e9forme des retraites, \n la r\u00e9forme ", "start": 2440.16, "duration": 5.44}, {"text": " de l'assurance, \n la fin du \"quoi ", "start": 2445.64, "duration": 3.88}, {"text": " qu'il en co\u00fbte\", \n la fin du bouclier tarifaire et, ", "start": 2449.56, "duration": 1.96}, {"text": " plus r\u00e9cemment, \n 10 milliards d'\u00e9conomies. ", "start": 2451.56, "duration": 3.92}, {"text": " Il est primordial que chacun \n prenne conscience ", "start": 2455.52, "duration": 1.48}, {"text": " de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9duire \n les d\u00e9penses publiques. ", "start": 2457.04, "duration": 11.04}, {"text": " Les 4/5e des Fran\u00e7ais \n estiment ", "start": 2468.12, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il est urgent \n de r\u00e9duire la dette. ", "start": 2469.16, "duration": 2.72}, {"text": " Je suis convaincu \n que nous devons pr\u00e9server ", "start": 2471.92, "duration": 1.6}, {"text": " la croissance afin \n de pouvoir continuer ", "start": 2473.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 investir dans la transition \n \u00e9cologique ", "start": 2474.76, "duration": 1.52}, {"text": " et la souverainet\u00e9 \n industrielle et agricole. ", "start": 2476.32, "duration": 2.36}, {"text": " Pr\u00e9server notre croissance, \n c'est faire ", "start": 2478.72, "duration": 1.08}, {"text": " des choix en priorit\u00e9 \n dans les d\u00e9penses. ", "start": 2479.84, "duration": 1.84}, {"text": " La France, \n c'est comme un montagnard ", "start": 2481.72, "duration": 1.16}, {"text": " au pied d'une montagne. ", "start": 2482.92, "duration": 3.16}, {"text": " Il conna\u00eet \n la difficult\u00e9, ", "start": 2486.12, "duration": 2.4}, {"text": " mais il a les moyens de la gravir. ", "start": 2488.56, "duration": 2.28}, {"text": " La France doit \n passer sous les 3% ", "start": 2490.88, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9ficit en 2024. ", "start": 2492.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2493.32, "duration": 1.04}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2494.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 2495.44, "duration": 4.6}, {"text": " - AH! ", "start": 2500.08, "duration": 6.24}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Xavier Roseren. ", "start": 2506.36, "duration": 4.84}, {"text": " Un peu d'histoire. ", "start": 2511.24, "duration": 8.24}, {"text": " En 2017, 2018 et 2019, \n vous avez pris ", "start": 2519.52, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9cisions \n courageuses, ", "start": 2521.12, "duration": 2.28}, {"text": " nous avons r\u00e9tabli \n les finances publiques, ", "start": 2523.44, "duration": 1.16}, {"text": " nous sommes revenus \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 2524.64, "duration": 1.92}, {"text": " depuis plus de 20 \n ans sous les 3% ", "start": 2526.6, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9ficit public. ", "start": 2528.2, "duration": 1.48}, {"text": " Personne d'autre \n ici ne peut dire ", "start": 2529.72, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il a r\u00e9tabli \n les comptes publics. ", "start": 2530.92, "duration": 3.0}, {"text": " Nous \u00e9tions les seuls. ", "start": 2533.96, "duration": 3.12}, {"text": " Un groupe majoritaire, \n pas un groupe d'opposition ", "start": 2537.12, "duration": 1.36}, {"text": " nous a soutenu. ", "start": 2538.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ensuite, il y a eu le Covid. ", "start": 2539.56, "duration": 1.36}, {"text": " Ensuite, il y a eu l'inflation. ", "start": 2540.96, "duration": 2.0}, {"text": " Deux crises historiques \n comme la France ", "start": 2543.0, "duration": 8.44}, {"text": " n'en avait pas connu \n depuis longtemps. ", "start": 2551.48, "duration": 4.28}, {"text": " Nous nous sommes retrouv\u00e9s \n bien nombreux ", "start": 2555.8, "duration": 1.44}, {"text": " pour proposer toujours \n plus de d\u00e9penses publiques ", "start": 2557.28, "duration": 1.36}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2558.68, "duration": 1.0}, {"text": " A chaque fois \n que nous proposions ", "start": 2559.72, "duration": 4.12}, {"text": " des dispositifs \n de protection, ", "start": 2563.88, "duration": 1.76}, {"text": " sur tous les bancs \n de cette Assembl\u00e9e, ", "start": 2565.68, "duration": 1.36}, {"text": " on nous disait de d\u00e9penser plus. ", "start": 2567.08, "duration": 3.44}, {"text": " Maintenant \n qu'il faut revenir ", "start": 2570.56, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 des comptes \n publics sains, ", "start": 2572.0, "duration": 1.0}, {"text": " ce que nous avons commenc\u00e9 \n \u00e0 engager ", "start": 2573.04, "duration": 6.56}, {"text": " \u00e0 partir de 2020, \n quand il faut supprimer ", "start": 2579.64, "duration": 1.56}, {"text": " le bouclier tarifaire \n sur le gaz, ", "start": 2581.24, "duration": 1.32}, {"text": " nous sommes seuls! ", "start": 2582.6, "duration": 1.76}, {"text": " Quand il faut \n passer la r\u00e9forme ", "start": 2584.4, "duration": 4.48}, {"text": " des retraites, messieurs \n Les R\u00e9publicains, ", "start": 2588.92, "duration": 1.72}, {"text": " vous n'\u00eates pas \n au rendez-vous ", "start": 2590.68, "duration": 1.16}, {"text": " de vos responsabilit\u00e9s! ", "start": 2591.88, "duration": 9.68}, {"text": " La d\u00e9pense publique \n \u00e0 1000 p\u00e8res, ", "start": 2601.6, "duration": 1.16}, {"text": " mais l'\u00e9conomie \n publique est orpheline. ", "start": 2602.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en \u00eates les seules \n responsables. ", "start": 2603.84, "duration": 1.68}, {"text": " Vous pouvez en \u00eatre fiers. ", "start": 2605.56, "duration": 1.88}, {"text": " Maintenant, \n quelle est la direction ", "start": 2607.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 suivre? ", "start": 2608.52, "duration": 1.32}, {"text": " R\u00e9tablir les finances \n publiques, revenir ", "start": 2609.88, "duration": 1.92}, {"text": " sous les 3% de d\u00e9ficit en 2027. ", "start": 2611.84, "duration": 1.36}, {"text": " C'est l'engagement que je prends. ", "start": 2613.24, "duration": 2.08}, {"text": " Je veux remercier \n chaque parlementaire ", "start": 2615.36, "duration": 6.92}, {"text": " de la majorit\u00e9, \n du groupe Horizons, ", "start": 2622.32, "duration": 3.16}, {"text": " du MoDem et de Renaissance, \n car je sais ", "start": 2625.52, "duration": 4.04}, {"text": " qu'ils seront \n au rendez-vous ", "start": 2629.6, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs responsabilit\u00e9s. ", "start": 2630.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2631.68, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2632.72, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Lottiaux ", "start": 2634.16, "duration": 2.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2636.56, "duration": 1.76}, {"text": " - Philippe Lottiaux: \n Monsieur le ministre ", "start": 2638.36, "duration": 4.48}, {"text": " de l'Economie \n et des Finances, ", "start": 2642.88, "duration": 2.48}, {"text": " les 5,5% de d\u00e9ficit \n annonc\u00e9s par l'INSEE ", "start": 2645.4, "duration": 1.52}, {"text": " sont sup\u00e9rieurs \n de 20 milliards ", "start": 2646.96, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 vos pr\u00e9visions. ", "start": 2648.24, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez revu \u00e0 la baisse \n de la croissance ", "start": 2651.32, "duration": 1.76}, {"text": " pour 2024. ", "start": 2653.12, "duration": 7.44}, {"text": " Le d\u00e9ficit sera \n encore plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 2660.6, "duration": 1.16}, {"text": " que pr\u00e9vu en 2024 et 2025. ", "start": 2661.8, "duration": 1.76}, {"text": " Ce n'est \n plus une d\u00e9rive, ", "start": 2663.6, "duration": 1.12}, {"text": " c'est une sortie de route. ", "start": 2664.76, "duration": 1.8}, {"text": " Nos comptes publics \n ne sont plus tenus. ", "start": 2666.6, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont des faits. ", "start": 2668.0, "duration": 3.76}, {"text": " Nous vous l'avions \n annonc\u00e9, ", "start": 2671.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais vous n'avez rien \u00e9cout\u00e9. ", "start": 2672.84, "duration": 1.0}, {"text": " Tout \u00e7a, c'est votre action. ", "start": 2673.88, "duration": 3.24}, {"text": " Vous continuez \n \u00e0 vous glorifier ", "start": 2677.16, "duration": 4.48}, {"text": " entre deux livres, \n d\u00e9clarant r\u00e9cemment ", "start": 2681.68, "duration": 3.28}, {"text": " que votre politique \n \u00e9conomique a donn\u00e9 ", "start": 2685.0, "duration": 1.16}, {"text": " \"de tr\u00e8s bons r\u00e9sultats\". ", "start": 2686.2, "duration": 4.08}, {"text": " Bruno Le Maire \n ne se trompe pas, ", "start": 2690.32, "duration": 1.36}, {"text": " ce sont les chiffres \n qui ne comprennent ", "start": 2691.72, "duration": 1.36}, {"text": " pas ce que Bruno Le Maire \n attend d'eux. ", "start": 2693.12, "duration": 6.24}, {"text": " Vous avez creus\u00e9 la dette \n de 900 milliards ", "start": 2699.4, "duration": 1.76}, {"text": " en sept ans de macronisme. ", "start": 2701.2, "duration": 1.68}, {"text": " Vous cherchez enfin des \u00e9conomies. ", "start": 2702.92, "duration": 4.24}, {"text": " Marine Le Pen \n vous en a propos\u00e9: ", "start": 2707.2, "duration": 1.36}, {"text": " r\u00e9duction massive \n des d\u00e9penses li\u00e9es ", "start": 2708.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'immigration, \n lutte active ", "start": 2709.64, "duration": 1.6}, {"text": " contre les fraudes, \n refonte du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 2711.28, "duration": 4.0}, {"text": " d'\u00e9nergie, privatisation \n de l'audiovisuel public, ", "start": 2715.32, "duration": 2.2}, {"text": " fin de l'administration \n des normes ", "start": 2717.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 outrance... ", "start": 2718.6, "duration": 1.88}, {"text": " Nous devons r\u00e9tablir \n le pouvoir d'achat ", "start": 2720.52, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 2721.72, "duration": 5.44}, {"text": " La crise du logement plombe \n nos recettes fiscales. ", "start": 2727.2, "duration": 7.68}, {"text": " Monsieur le ministre, \n pouvez-vous ", "start": 2734.92, "duration": 3.04}, {"text": " nous garantir \n que dans votre recherche ", "start": 2738.0, "duration": 6.84}, {"text": " d'\u00e9conomies, \n vous n'avez pas encore l'envie ", "start": 2744.88, "duration": 1.16}, {"text": " de vous en prendre \n aux Fran\u00e7ais, ", "start": 2746.08, "duration": 1.16}, {"text": " aux classes \n moyennes, ", "start": 2747.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas \n responsables ", "start": 2748.32, "duration": 1.0}, {"text": " de vos erreurs de gestion? ", "start": 2749.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2750.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Bruno Le Maire. ", "start": 2751.44, "duration": 6.0}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2757.48, "duration": 1.36}, {"text": " le Rassemblement \n National serait ", "start": 2758.88, "duration": 1.0}, {"text": " plus cr\u00e9dible s'il \n arr\u00eatait d'expliquer ", "start": 2759.92, "duration": 1.0}, {"text": " que pour r\u00e9tablir \n les finances publiques, ", "start": 2760.96, "duration": 1.16}, {"text": " il faut matraquer \n sans cesse les immigr\u00e9s. ", "start": 2762.16, "duration": 6.64}, {"text": " Ce n'est pas comme cela \n que nous rattraperons ", "start": 2768.84, "duration": 9.6}, {"text": " le d\u00e9ficit \n et que nous retaperons ", "start": 2778.48, "duration": 1.16}, {"text": " les finances publiques fran\u00e7aises. ", "start": 2779.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez \n propos\u00e9, ", "start": 2780.72, "duration": 1.0}, {"text": " depuis quelques mois, \n que des d\u00e9penses publiques ", "start": 2781.76, "duration": 1.36}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2783.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 \n la nationalisation ", "start": 2784.2, "duration": 1.0}, {"text": " des autoroutes, \n 50 milliards d'euros. ", "start": 2785.24, "duration": 1.64}, {"text": " La retraite \u00e0 62 ans, \n 10 milliards d'euros ", "start": 2786.92, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9penses publiques. ", "start": 2788.52, "duration": 7.2}, {"text": " La TVA, 12 milliards d'euros \n de d\u00e9ficit public suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2795.76, "duration": 3.08}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 \n que toutes les personnes ", "start": 2798.88, "duration": 7.84}, {"text": " de moins de 30 ans \n soient exon\u00e9r\u00e9es ", "start": 2806.76, "duration": 2.2}, {"text": " de l'imp\u00f4t sur le revenu. ", "start": 2809.0, "duration": 4.04}, {"text": " Ce n'est ni juste, \n ni soutenable, ", "start": 2813.08, "duration": 1.16}, {"text": " ni efficace \n pour notre finance publique. ", "start": 2814.28, "duration": 1.16}, {"text": " Votre parti est attach\u00e9 \n \u00e0 l'industrie. ", "start": 2815.48, "duration": 8.36}, {"text": " Vous devriez \n \u00eatre fiers que l'une ", "start": 2823.88, "duration": 5.16}, {"text": " des seules nations qui ait \n une croissance positive ", "start": 2829.08, "duration": 3.32}, {"text": " au cours de l'ann\u00e9e 2023, \n c'est la France. ", "start": 2832.44, "duration": 4.68}, {"text": " Nos perspectives \n de croissance, ", "start": 2837.16, "duration": 7.16}, {"text": " nos perspectives \n \u00e9conomiques pour 2024, ", "start": 2844.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour 2025 et 2026 sont positives. ", "start": 2845.4, "duration": 1.96}, {"text": " Nous croyons en les Fran\u00e7ais. ", "start": 2847.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous croyons \n aux entreprises fran\u00e7aises. ", "start": 2848.44, "duration": 2.72}, {"text": " Nous croyons \n \u00e0 notre capacit\u00e9 ", "start": 2851.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nous redresser \u00e9conomiquement. ", "start": 2852.24, "duration": 5.44}, {"text": " - Philippe Lottiaux: \n Comme d'habitude, ", "start": 2857.72, "duration": 1.2}, {"text": " nous sommes dans \n les approximations ", "start": 2858.96, "duration": 2.68}, {"text": " et l'autosatisfaction. ", "start": 2861.68, "duration": 5.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 Florian Chauche. ", "start": 2867.6, "duration": 13.72}, {"text": " - Florian Chauche: Merci. ", "start": 2881.48, "duration": 3.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n il aura fallu attendre 169 jours ", "start": 2885.28, "duration": 8.88}, {"text": " d'un conflit d'une \n violence inou\u00efe, ", "start": 2894.2, "duration": 5.84}, {"text": " \u00e9prouver la destruction \n de millions d'habitations ", "start": 2900.08, "duration": 0.56}, {"text": " \u00e0 Gaza, la mort \n de plus de 30.000 Palestiniens, ", "start": 2903.48, "duration": 2.12}, {"text": " assister \u00e0 la mort \n de plus de 14.000 enfants ", "start": 2905.64, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 Gaza, pour qu'enfin \n une r\u00e9solution ", "start": 2910.88, "duration": 6.52}, {"text": " du conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n de l'ONU appelle ", "start": 2917.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu \n imm\u00e9diat ", "start": 2918.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour le ramadan. ", "start": 2919.88, "duration": 1.08}, {"text": " A peine vot\u00e9, le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res isra\u00e9lien ", "start": 2921.0, "duration": 2.72}, {"text": " a indiqu\u00e9 \n que ce cessez-le-feu ", "start": 2923.76, "duration": 2.76}, {"text": " ne serait pas appliqu\u00e9. ", "start": 2926.56, "duration": 1.0}, {"text": " A l'instant \n o\u00f9 je vous interroge, ", "start": 2927.6, "duration": 1.16}, {"text": " Tsahal poursuit \n son oeuvre mortif\u00e8re. ", "start": 2928.8, "duration": 4.44}, {"text": " En octobre 2022, \n Emmanuel Macron d\u00e9clarait: ", "start": 2933.28, "duration": 1.16}, {"text": " \"Ils ont beaucoup de courage. ", "start": 2934.48, "duration": 1.6}, {"text": " Les vrais courageux sont l\u00e0.\" ", "start": 2936.12, "duration": 1.72}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, faites preuve ", "start": 2937.88, "duration": 1.16}, {"text": " de courage. ", "start": 2939.08, "duration": 1.0}, {"text": " Que la France d\u00e9pose \n une r\u00e9solution ", "start": 2940.12, "duration": 1.96}, {"text": " pour demander \n un cessez-le-feu permanent, ", "start": 2942.12, "duration": 4.0}, {"text": " que la France \n reconnaisse l'Etat ", "start": 2946.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la Palestine \n comme l'Espagne et l'Irlande. ", "start": 2947.2, "duration": 2.16}, {"text": " St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \n a salu\u00e9 l'adoption ", "start": 2949.4, "duration": 3.44}, {"text": " de cette r\u00e9solution \n et a appel\u00e9 ", "start": 2952.88, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 sa pleine mise en oeuvre. ", "start": 2957.8, "duration": 6.24}, {"text": " Pourtant, un m\u00e9dia \n a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la livraison ", "start": 2964.08, "duration": 8.2}, {"text": " de munitions Negev-5 \n par la France, utilis\u00e9es ", "start": 2972.32, "duration": 1.36}, {"text": " par les soldats \n isra\u00e9liens dans la bande ", "start": 2973.72, "duration": 1.36}, {"text": " de Gaza. ", "start": 2975.12, "duration": 1.0}, {"text": " En f\u00e9vrier, Prisca Thevenot \n d\u00e9clarait pourtant qu'aucune ", "start": 2976.16, "duration": 1.36}, {"text": " munition tir\u00e9e par Isra\u00ebl \n n'avait \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e ", "start": 2977.56, "duration": 1.36}, {"text": " par la France. ", "start": 2978.96, "duration": 3.76}, {"text": " Le ministre \n des Arm\u00e9es a assur\u00e9 ", "start": 2982.76, "duration": 2.64}, {"text": " que la France \n ne livrait ", "start": 2985.44, "duration": 1.0}, {"text": " plus que des composants \n \u00e9l\u00e9mentaires ", "start": 2986.48, "duration": 1.0}, {"text": " et uniquement d\u00e9fensifs \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 2987.52, "duration": 5.0}, {"text": " Nous aurait-on menti, \n monsieur le Premier ministre? ", "start": 2992.56, "duration": 3.52}, {"text": " Hier, la rapporteure \n sp\u00e9ciale ", "start": 2996.12, "duration": 1.0}, {"text": " des Nations Unies \n a affirm\u00e9 qu'il existait ", "start": 2997.16, "duration": 1.36}, {"text": " des motifs raisonnables \n de croire qu'Isra\u00ebl ", "start": 2998.56, "duration": 1.16}, {"text": " a commis plusieurs \n actes de g\u00e9nocide ", "start": 2999.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans la bande de Gaza. ", "start": 3000.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question est simple. ", "start": 3002.0, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que votre gouvernement \n a rendu ", "start": 3003.04, "duration": 1.16}, {"text": " la France complice \n d'un g\u00e9nocide ", "start": 3004.24, "duration": 1.0}, {"text": " en cours \u00e0 Gaza? ", "start": 3005.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3006.32, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3007.84, "duration": 3.12}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 3011.0, "duration": 13.52}, {"text": " Je vous prie \n d'excuser l'absence ", "start": 3024.56, "duration": 1.0}, {"text": " de St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 \n qui est retenu ", "start": 3025.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n du pr\u00e9sident ", "start": 3026.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et qui a d\u00e9ploy\u00e9 ", "start": 3027.84, "duration": 1.36}, {"text": " tous ses efforts \n et toute son \u00e9nergie ", "start": 3029.24, "duration": 1.36}, {"text": " avec la diplomatie \n fran\u00e7aise ", "start": 3030.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour que cette r\u00e9solution \n puisse ", "start": 3031.68, "duration": 4.28}, {"text": " \u00eatre adopt\u00e9e hier \n \u00e0 l'Organisation ", "start": 3036.0, "duration": 1.0}, {"text": " des Nations Unies, \n qui appelle ", "start": 3037.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu durable \u00e0 Gaza. ", "start": 3038.08, "duration": 3.48}, {"text": " Cette r\u00e9solution \n vient s'ajouter ", "start": 3041.6, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 une d\u00e9claration importante \n qui a \u00e9t\u00e9 faite vendredi dernier ", "start": 3044.6, "duration": 5.12}, {"text": " par les 27 chefs d'Etat \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 3049.76, "duration": 7.24}, {"text": " qui ont appel\u00e9 \u00e0 une tr\u00eave \n humanitaire imm\u00e9diate suivie ", "start": 3057.04, "duration": 1.76}, {"text": " d'un cessez-le-feu durable. ", "start": 3058.84, "duration": 10.8}, {"text": " Ils ont appel\u00e9 \n \u00e0 ce qu'Isra\u00ebl s'abstienne ", "start": 3069.68, "duration": 4.72}, {"text": " de toute intervention \n \u00e0 Rafah ", "start": 3074.44, "duration": 1.0}, {"text": " et ont appel\u00e9 \u00e0 avancer \n sur les sanctions vis-\u00e0-vis ", "start": 3075.48, "duration": 1.76}, {"text": " du Hamas ou des colons \n extr\u00e9mistes. ", "start": 3077.28, "duration": 2.88}, {"text": " S'agissant des exportations \n de mat\u00e9riel ", "start": 3080.2, "duration": 1.92}, {"text": " de d\u00e9fense, nous disposons \n d'un dispositif ", "start": 3082.16, "duration": 3.52}, {"text": " de contr\u00f4le \n tr\u00e8s strict qui repose ", "start": 3085.72, "duration": 4.4}, {"text": " sur des crit\u00e8res \n respectant les droits ", "start": 3090.16, "duration": 1.16}, {"text": " de l'homme et le droit \n international. ", "start": 3091.36, "duration": 5.8}, {"text": " Cela fait l'objet \n de discussions ", "start": 3097.2, "duration": 2.16}, {"text": " et de r\u00e9flexions longues. ", "start": 3099.4, "duration": 1.72}, {"text": " S'agissant d'Isra\u00ebl, \n c'est une partie infime ", "start": 3101.16, "duration": 4.92}, {"text": " des exportations d'armes \n qui sont adress\u00e9es ", "start": 3106.12, "duration": 6.6}, {"text": " \u00e0 Isra\u00ebl: \n \u00e0 peu pr\u00e8s 1/1000e ", "start": 3112.76, "duration": 1.16}, {"text": " de nos exportations d'armes. ", "start": 3113.96, "duration": 4.08}, {"text": " Cela concerne, comme l'avait \n rappel\u00e9 Prisca Thevenot, ", "start": 3118.08, "duration": 1.36}, {"text": " les capacit\u00e9s \n d\u00e9fensives du D\u00f4me ", "start": 3119.48, "duration": 1.0}, {"text": " de fer. ", "start": 3120.52, "duration": 4.6}, {"text": " Les contr\u00f4les \n qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 3125.16, "duration": 6.28}, {"text": " se sont renforc\u00e9s \n depuis le d\u00e9but l'offensive ", "start": 3131.48, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 3132.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3133.96, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Maud Gatel. ", "start": 3134.96, "duration": 1.4}, {"text": " - Maud Gatel: Merci. ", "start": 3136.4, "duration": 5.68}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 ", "start": 3142.12, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Europe. ", "start": 3143.52, "duration": 1.84}, {"text": " En 2023, les \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet ", "start": 3145.4, "duration": 3.76}, {"text": " de serre ont baiss\u00e9 \n en France de 4,8%. ", "start": 3149.2, "duration": 2.04}, {"text": " L'an pass\u00e9, \n notre pays a \u00e9mis ", "start": 3151.28, "duration": 3.92}, {"text": " moins de CO2 qu'en 2020 \n pendant la pand\u00e9mie. ", "start": 3155.24, "duration": 1.56}, {"text": " Une baisse qui concerne \n l'ensemble ", "start": 3156.84, "duration": 1.0}, {"text": " des secteurs \u00e9metteurs. ", "start": 3157.88, "duration": 4.96}, {"text": " L'\u00e9nergie, \n gr\u00e2ce \u00e0 l'augmentation ", "start": 3162.88, "duration": 5.64}, {"text": " de la production \n issue du nucl\u00e9aire ", "start": 3168.56, "duration": 4.2}, {"text": " et des \u00e9nergies \n renouvelables, et m\u00eame ", "start": 3172.8, "duration": 9.76}, {"text": " les transports: \n cette excellente nouvelle ", "start": 3182.6, "duration": 2.72}, {"text": " pour la lutte \n contre les d\u00e9r\u00e8glements ", "start": 3185.36, "duration": 5.12}, {"text": " climatiques, un fait \n conjoncturel li\u00e9 ", "start": 3190.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'augmentation \n des prix de l'\u00e9nergie, ", "start": 3191.56, "duration": 3.88}, {"text": " mais aussi \n au cadre europ\u00e9en, ", "start": 3195.48, "duration": 1.44}, {"text": " le plus ambitieux au monde. ", "start": 3196.96, "duration": 3.32}, {"text": " Pour y parvenir, \n l'Union a mis en place ", "start": 3200.32, "duration": 1.56}, {"text": " les m\u00e9canismes \n n\u00e9cessaires souvent ", "start": 3201.92, "duration": 1.0}, {"text": " sous l'impulsion de la France. ", "start": 3202.96, "duration": 5.08}, {"text": " C'est au niveau \n europ\u00e9en ", "start": 3208.08, "duration": 2.8}, {"text": " que nous avons donn\u00e9 \n un prix au carbone ", "start": 3210.92, "duration": 5.36}, {"text": " et permis \u00e0 l'Union de devenir \n la premi\u00e8re zone commerciale ", "start": 3216.32, "duration": 1.96}, {"text": " au monde \u00e0 mettre en place \n un m\u00e9canisme d'ajustement carbone ", "start": 3218.32, "duration": 1.96}, {"text": " aux fronti\u00e8res. ", "start": 3220.32, "duration": 1.32}, {"text": " C'est aussi l'Union \n qui a consacr\u00e9 ", "start": 3221.68, "duration": 1.2}, {"text": " les moyens \n de la mise en place ", "start": 3222.92, "duration": 1.76}, {"text": " d'un ascenseur social \n de la transition \u00e9cologique, ", "start": 3224.72, "duration": 1.36}, {"text": " avec le fonds social \n pour le climat. ", "start": 3226.12, "duration": 2.28}, {"text": " Cela repr\u00e9sente une aide \n de 17 milliards ", "start": 3228.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos r\u00e9gions. ", "start": 3229.84, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que certains d\u00e9clarent \n vouloir renoncer ", "start": 3230.88, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 ces mesures et donc \n \u00e0 nos engagements climatiques, ", "start": 3236.12, "duration": 2.76}, {"text": " nous consid\u00e9rons \n qu'il faut continuer ", "start": 3238.92, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer pour une transition \n juste, notamment ", "start": 3241.16, "duration": 1.36}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3242.56, "duration": 7.6}, {"text": " Chaque investissement \n \u00e9cologique compte. ", "start": 3250.2, "duration": 3.48}, {"text": " Quelles sont les mesures \n port\u00e9es ", "start": 3253.72, "duration": 1.92}, {"text": " par la France pour affirmer \n la trajectoire ", "start": 3255.68, "duration": 1.84}, {"text": " de r\u00e9duction de 50% \n d'\u00e9missions de gaz ", "start": 3257.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 effet de serre d'ici 2030 \n au niveau europ\u00e9en? ", "start": 3258.96, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3261.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot. ", "start": 3262.72, "duration": 2.08}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: Merci. ", "start": 3264.84, "duration": 4.28}, {"text": " Je veux saluer \n votre engagement ", "start": 3269.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces questions \u00e9cologiques. ", "start": 3270.2, "duration": 4.52}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n du d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 3274.76, "duration": 2.96}, {"text": " sont une r\u00e9alit\u00e9 \n quotidienne ", "start": 3277.76, "duration": 1.28}, {"text": " pour nos concitoyens. ", "start": 3279.08, "duration": 5.44}, {"text": " Incendies, pointes \n de temp\u00e9ratures ", "start": 3284.56, "duration": 1.48}, {"text": " en M\u00e9diterran\u00e9e, \n inondations ", "start": 3286.08, "duration": 6.12}, {"text": " dans le Pas-de-Calais, \n s\u00e9cheresse ", "start": 3292.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales... ", "start": 3293.28, "duration": 5.28}, {"text": " Dans ce contexte, \n les chiffres historiques ", "start": 3298.6, "duration": 4.44}, {"text": " concernant les \u00e9missions \n de gaz \u00e0 effet ", "start": 3303.08, "duration": 14.8}, {"text": " de travail europ\u00e9en commenc\u00e9. ", "start": 3318.64, "duration": 12.8}, {"text": " Vous citez \n deux dispositifs majeurs: ", "start": 3331.48, "duration": 1.0}, {"text": " le premier est la taxe \n carbone aux fronti\u00e8res ", "start": 3332.52, "duration": 1.56}, {"text": " qui figurait d\u00e8s 2017 \n dans le discours ", "start": 3334.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sorbonne \n du pr\u00e9sident ", "start": 3335.52, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et qui est un engagement ", "start": 3336.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 tenu \n et qui permet d'imposer ", "start": 3338.16, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 ses partenaires les m\u00eames r\u00e8gles \n environnementales ", "start": 3340.08, "duration": 4.76}, {"text": " que celles que \n nous nous imposons ", "start": 3344.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 nous-m\u00eames. ", "start": 3346.08, "duration": 1.0}, {"text": " Cette taxe carbone \n aux fronti\u00e8res ", "start": 3347.12, "duration": 1.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 soutenue \n au Parlement europ\u00e9en ", "start": 3348.16, "duration": 1.16}, {"text": " par l'ensemble \n des forces politiques, ", "start": 3349.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'exception \n du Rassemblement National. ", "start": 3350.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous citez ensuite \n le fonds social ", "start": 3351.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour le climat, \n un dispositif qui permet ", "start": 3352.64, "duration": 1.36}, {"text": " de lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 3354.04, "duration": 1.16}, {"text": " en donnant \n aux m\u00e9nages modestes ", "start": 3355.24, "duration": 1.0}, {"text": " les moyens de financer \n des pompes ", "start": 3356.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 chaleur ou des panneaux \n photovolta\u00efques, ", "start": 3357.48, "duration": 1.24}, {"text": " une mesure soutenue \n par l'ensemble ", "start": 3358.76, "duration": 4.04}, {"text": " des forces politiques \n au Parlement europ\u00e9en ", "start": 3362.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'exception \n du Rassemblement National. ", "start": 3364.04, "duration": 4.52}, {"text": " Oui, nous allons \n continuer de porter ", "start": 3368.6, "duration": 1.52}, {"text": " cette \u00e9cologie \n populaire qui consiste ", "start": 3370.16, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 se donner \n des objectifs ambitieux ", "start": 3373.44, "duration": 1.92}, {"text": " tout en donnant \n les moyens aux familles ", "start": 3375.4, "duration": 3.08}, {"text": " et aux entreprises de pouvoir \n porter cet effort ", "start": 3378.52, "duration": 2.96}, {"text": " avec un objectif en t\u00eate, \n celui d'atteindre ", "start": 3381.52, "duration": 1.72}, {"text": " en 2050 la neutralit\u00e9 carbone. ", "start": 3383.28, "duration": 4.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3387.72, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Charles Fournier. ", "start": 3388.8, "duration": 1.84}, {"text": " - Charles Fournier: Merci. ", "start": 3390.68, "duration": 2.96}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3393.68, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n qui n'est pas l\u00e0 aujourd'hui. ", "start": 3394.72, "duration": 6.16}, {"text": " \"Heureux \n qui comme Ulysse a fait ", "start": 3400.92, "duration": 1.16}, {"text": " un beau voyage. ", "start": 3402.12, "duration": 5.16}, {"text": " Heureux qui comme Ulysse \n a vu cent paysages ", "start": 3407.32, "duration": 5.72}, {"text": " et puis a retrouv\u00e9 \n apr\u00e8s maintes travers\u00e9es ", "start": 3413.08, "duration": 1.36}, {"text": " le pays des vertes ann\u00e9es.\" ", "start": 3414.48, "duration": 4.72}, {"text": " Vous connaissez la chanson. ", "start": 3419.24, "duration": 4.12}, {"text": " Pour les personnes \n en situation de migration ", "start": 3423.4, "duration": 2.4}, {"text": " qui tentent de rejoindre \n l'Angleterre ", "start": 3425.84, "duration": 1.24}, {"text": " par la mer, ni beau voyage, \n ni travers\u00e9e heureuse, ", "start": 3427.12, "duration": 1.76}, {"text": " juste l'enfer. ", "start": 3428.92, "duration": 1.0}, {"text": " Un enfer qui commence \n depuis le pays d'origine, ", "start": 3429.96, "duration": 1.56}, {"text": " se poursuit \n dans la Manche o\u00f9 parfois ", "start": 3431.56, "duration": 1.36}, {"text": " il s'arr\u00eate. ", "start": 3432.96, "duration": 6.2}, {"text": " Un enfer que nous raconte \n le collectif ", "start": 3439.2, "duration": 5.32}, {"text": " de journalistes \n dans une enqu\u00eate parue ", "start": 3444.56, "duration": 3.56}, {"text": " ce week-end dans Le Monde \n et divers journaux. ", "start": 3448.16, "duration": 3.68}, {"text": " Cela nous rappelle \n \u00e0 quel point l'investigation ", "start": 3451.88, "duration": 1.36}, {"text": " des journalistes \n et leurs libert\u00e9s ", "start": 3453.28, "duration": 1.0}, {"text": " sont fondamentales. ", "start": 3454.32, "duration": 4.32}, {"text": " On y apprend des techniques \n inhumaines op\u00e9r\u00e9es ", "start": 3458.68, "duration": 2.36}, {"text": " par les forces \n de gendarmerie, ", "start": 3461.08, "duration": 1.8}, {"text": " en dehors de tout cadre \n juridique, ", "start": 3462.92, "duration": 1.6}, {"text": " pour emp\u00eacher \n les travers\u00e9es, ", "start": 3464.56, "duration": 3.44}, {"text": " quitte \u00e0 mettre en danger \n la vie d'autrui: ", "start": 3468.04, "duration": 9.04}, {"text": " manoeuvres pour faire chavirer \n les embarcations, ", "start": 3477.12, "duration": 1.16}, {"text": " gaz lacrymog\u00e8ne, \n les t\u00e9moignages ", "start": 3478.32, "duration": 1.0}, {"text": " sont \u00e9difiants. ", "start": 3479.36, "duration": 1.76}, {"text": " Quatre saisines du d\u00e9fendeur \n des droits concernant ", "start": 3481.16, "duration": 3.76}, {"text": " les interventions en mer \n sont en cours d'investigation. ", "start": 3484.96, "duration": 4.36}, {"text": " La fronti\u00e8re franco-britannique \n s'est d\u00e9plac\u00e9e ", "start": 3489.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Calais et la police \n fran\u00e7aise ", "start": 3490.4, "duration": 1.16}, {"text": " est devenue le bras policier \n de la politique migratoire ", "start": 3491.6, "duration": 1.76}, {"text": " britannique. ", "start": 3493.4, "duration": 1.44}, {"text": " Je voudrais remercier \n les sauveteurs ", "start": 3494.88, "duration": 1.0}, {"text": " en mer pour leur travail. ", "start": 3495.92, "duration": 2.16}, {"text": " Avant que vous \n ne r\u00e9pondiez, ", "start": 3498.12, "duration": 3.76}, {"text": " avant que vous ne disiez \n que nous n'avons ", "start": 3501.92, "duration": 1.56}, {"text": " aucune compassion \n pour les forces ", "start": 3503.52, "duration": 9.44}, {"text": " de l'ordre, \n j'ai deux questions: ", "start": 3513.0, "duration": 1.0}, {"text": " allez-vous renforcer \n les moyens ", "start": 3514.04, "duration": 3.24}, {"text": " des sauveteurs en mer \n et \u00eates-vous pr\u00eat ", "start": 3517.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire toute la violence \n la lumi\u00e8re ", "start": 3518.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur les violences \n des forces de l'ordre? ", "start": 3520.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3521.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 3522.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 3524.2, "duration": 11.56}, {"text": " Je vous apporte \n la r\u00e9ponse du ministre ", "start": 3535.8, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 3537.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur ce drame humain ", "start": 3538.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui se d\u00e9roule \n sur le littoral ", "start": 3539.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la Manche. ", "start": 3540.64, "duration": 1.0}, {"text": " Chaque semaine, \n des femmes, des hommes ", "start": 3541.68, "duration": 1.44}, {"text": " et des enfants \n tentent au p\u00e9ril ", "start": 3543.16, "duration": 1.44}, {"text": " de leur vie de rejoindre \n les c\u00f4tes anglaises. ", "start": 3544.64, "duration": 3.12}, {"text": " Ces travers\u00e9es sont le reflet \n d'un trafic d'\u00eatres humains mis ", "start": 3547.8, "duration": 1.96}, {"text": " en place par des passeurs \n sans scrupules ", "start": 3549.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne reculent \n devant rien pour exploiter ", "start": 3551.2, "duration": 1.4}, {"text": " la mis\u00e8re humaine. ", "start": 3552.64, "duration": 0.96}, {"text": " Pour lutter \n contre les ph\u00e9nom\u00e8nes ", "start": 3553.64, "duration": 1.0}, {"text": " de travers\u00e9e \n et prot\u00e9ger les vies, ", "start": 3554.68, "duration": 1.16}, {"text": " les forces de s\u00e9curit\u00e9 \n sont mobilis\u00e9es. ", "start": 3555.88, "duration": 1.64}, {"text": " A ce titre, le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 3557.56, "duration": 1.4}, {"text": " et des Outre-mer \n a mis en place ", "start": 3559.0, "duration": 7.28}, {"text": " une couverture a\u00e9rienne \n et a mobilis\u00e9 800 policiers ", "start": 3566.32, "duration": 1.56}, {"text": " et gendarmes. ", "start": 3567.92, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons \u00e9galement \n engag\u00e9 le financement ", "start": 3569.36, "duration": 5.4}, {"text": " de mat\u00e9riels \n et d'\u00e9quipements de pointe, ", "start": 3574.8, "duration": 1.16}, {"text": " tout en maintenant un niveau \n de coop\u00e9ration europ\u00e9enne ", "start": 3576.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne \n des travers\u00e9es clandestines. ", "start": 3577.6, "duration": 1.88}, {"text": " Ces moyens importants \n ont permis d'obtenir ", "start": 3579.52, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9sultats significatifs. ", "start": 3580.72, "duration": 7.68}, {"text": " En 2023, le nombre \n de travers\u00e9es maritimes ", "start": 3588.44, "duration": 1.36}, {"text": " a baiss\u00e9 de 36%. ", "start": 3589.84, "duration": 6.4}, {"text": " On a d\u00e9nombr\u00e9 \n moins de 30.000 passages ", "start": 3596.28, "duration": 2.2}, {"text": " en 2023 contre pr\u00e8s \n de 46.000 en 2022. ", "start": 3598.52, "duration": 1.56}, {"text": " Cela t\u00e9moigne \n de l'efficacit\u00e9 ", "start": 3600.12, "duration": 1.0}, {"text": " de nos forces de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 3601.16, "duration": 3.04}, {"text": " Leur action est guid\u00e9e \n par l'imp\u00e9ratif ", "start": 3604.24, "duration": 1.16}, {"text": " de sauvegarder les vies humaines. ", "start": 3605.44, "duration": 3.44}, {"text": " Cela l'emporte sur toute autre \n consid\u00e9ration. ", "start": 3608.92, "duration": 1.28}, {"text": " Ceux qui mettent \n en danger la vie ", "start": 3610.24, "duration": 1.36}, {"text": " des migrants, \n ce sont les passeurs ", "start": 3611.64, "duration": 1.16}, {"text": " et leurs complices. ", "start": 3612.84, "duration": 7.44}, {"text": " Tous les jours, \n les forces de l'ordre ", "start": 3620.32, "duration": 1.36}, {"text": " et les secours sauvent des vies. ", "start": 3621.72, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux les remercier \n d'agir quotidiennement ", "start": 3622.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec beaucoup de courage \n et d\u00e9vouement. ", "start": 3624.12, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 3625.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3626.36, "duration": 4.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Delautrette. ", "start": 3631.36, "duration": 3.32}, {"text": " - St\u00e9phane Delautrette: Merci. ", "start": 3634.72, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Autonomie, ", "start": 3641.68, "duration": 1.32}, {"text": " le couperet est tomb\u00e9 ce matin. ", "start": 3643.04, "duration": 8.64}, {"text": " Le d\u00e9ficit de 2023 \n s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 5,5% ", "start": 3651.72, "duration": 3.68}, {"text": " du PIB, \n soit un d\u00e9rapage de pr\u00e8s ", "start": 3655.44, "duration": 1.36}, {"text": " de 16 milliards d'euros. ", "start": 3656.84, "duration": 1.0}, {"text": " Cette somme consid\u00e9rable \n r\u00e9v\u00e8le l'amateurisme ", "start": 3657.88, "duration": 1.68}, {"text": " de votre gouvernement \n qui s'av\u00e8re incapable ", "start": 3659.6, "duration": 1.16}, {"text": " de g\u00e9rer un budget \n pourtant impos\u00e9 ", "start": 3660.8, "duration": 1.16}, {"text": " sans d\u00e9bat par 49.3. ", "start": 3662.0, "duration": 3.24}, {"text": " Ne vous en d\u00e9plaise, \n ce sont bien ", "start": 3665.28, "duration": 1.36}, {"text": " les choix \n de ce gouvernement ", "start": 3666.68, "duration": 1.44}, {"text": " qui nous ont conduits \n dans cette impasse. ", "start": 3668.16, "duration": 1.88}, {"text": " C'est bien \n ce gouvernement ", "start": 3670.08, "duration": 2.08}, {"text": " qui nous a inflig\u00e9 220 \n milliards d'euros ", "start": 3672.2, "duration": 6.32}, {"text": " de recettes \n en moins en all\u00e9geant ", "start": 3678.56, "duration": 1.36}, {"text": " la fiscalit\u00e9 \n des plus riches ", "start": 3679.96, "duration": 1.0}, {"text": " et des grandes entreprises. ", "start": 3681.0, "duration": 1.32}, {"text": " Aujourd'hui, c'est cet \n argent qui manque ", "start": 3682.36, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 notre h\u00f4pital, \n \u00e0 la prise en charge ", "start": 3684.6, "duration": 2.04}, {"text": " des a\u00een\u00e9s, \n \u00e0 notre \u00e9cole publique ", "start": 3686.68, "duration": 1.16}, {"text": " ou encore \u00e0 la planification \n \u00e9cologique. ", "start": 3687.88, "duration": 4.8}, {"text": " A qui comptez-vous faire \n payer l'ardoise? ", "start": 3692.72, "duration": 4.88}, {"text": " Les premi\u00e8res \n pistes avanc\u00e9es ", "start": 3697.64, "duration": 1.76}, {"text": " par le ministre \n des Comptes publics ", "start": 3699.44, "duration": 1.16}, {"text": " sont pr\u00e9occupantes. ", "start": 3700.64, "duration": 3.2}, {"text": " Ce n'est \n ni aux collectivit\u00e9s, ", "start": 3703.88, "duration": 4.16}, {"text": " ni \u00e0 notre Etat-providence, \n ni aux Fran\u00e7ais ", "start": 3708.08, "duration": 1.64}, {"text": " et Fran\u00e7aises \n que nous avons applaudi ", "start": 3709.76, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 20h lors du Covid de payer \n les pots cass\u00e9s. ", "start": 3711.64, "duration": 2.16}, {"text": " N'infligez pas une punition \n collective ", "start": 3713.84, "duration": 3.88}, {"text": " pour des cadeaux qui n'ont profit\u00e9 \n qu'\u00e0 quelques-uns. ", "start": 3717.76, "duration": 4.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce qui manque, ", "start": 3722.04, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont des recettes. ", "start": 3723.08, "duration": 3.24}, {"text": " Nous, socialistes, \n faisons ", "start": 3726.36, "duration": 1.0}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n des propositions ", "start": 3727.4, "duration": 1.0}, {"text": " en ce sens. ", "start": 3728.44, "duration": 3.44}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 les entendre? ", "start": 3731.92, "duration": 3.72}, {"text": " Taxons les superprofits, \n r\u00e9tablissons l'ISF ", "start": 3735.68, "duration": 2.4}, {"text": " et revenons sur l'exon\u00e9ration \n des charges. ", "start": 3738.12, "duration": 1.16}, {"text": " L'aust\u00e9rit\u00e9 n'a jamais \n engendr\u00e9 la prosp\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3739.32, "duration": 5.56}, {"text": " Face \u00e0 l'urgence \n de la situation, ", "start": 3744.92, "duration": 5.24}, {"text": " \u00e0 quand un projet de loi \n de finances rectificative? ", "start": 3750.2, "duration": 3.72}, {"text": " Vous engagez-vous \n enfin \u00e0 respecter ", "start": 3753.96, "duration": 1.0}, {"text": " cette Assembl\u00e9e et \u00e0 permettre \n le d\u00e9bat parlementaire? ", "start": 3755.0, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3756.84, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 3758.56, "duration": 8.2}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 3766.8, "duration": 14.32}, {"text": " Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9... ", "start": 3781.16, "duration": 2.8}, {"text": " Permettez-moi de rappeler \n quelques ordres ", "start": 3784.0, "duration": 1.0}, {"text": " de grandeur. ", "start": 3785.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez l'aust\u00e9rit\u00e9 \u00e0 la bouche. ", "start": 3786.08, "duration": 1.6}, {"text": " Je rappelle quelques ordres \n de grandeur. ", "start": 3787.72, "duration": 1.16}, {"text": " On a annul\u00e9 10 \n milliards d'euros ", "start": 3788.92, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9penses. ", "start": 3790.12, "duration": 2.08}, {"text": " Vous connaissez \n le montant total ", "start": 3792.24, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9penses publiques? ", "start": 3793.28, "duration": 5.12}, {"text": " 1600 milliards. ", "start": 3798.68, "duration": 4.56}, {"text": " Quand on annule 10 \n milliards d'euros ", "start": 3803.28, "duration": 1.76}, {"text": " de d\u00e9penses \n sur 600 milliards, ", "start": 3805.08, "duration": 1.0}, {"text": " on est tr\u00e8s loin de l'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3806.12, "duration": 2.88}, {"text": " L'aust\u00e9rit\u00e9, \n c'est ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 3809.04, "duration": 2.0}, {"text": " dans les pays \n qui n'ont pas ma\u00eetris\u00e9 ", "start": 3811.08, "duration": 1.36}, {"text": " leurs finances \n publiques ", "start": 3812.48, "duration": 1.6}, {"text": " et qui ont d\u00fb couper \n dans les pensions, ", "start": 3814.12, "duration": 1.56}, {"text": " les salaires \n des fonctionnaires ", "start": 3815.72, "duration": 1.0}, {"text": " et le service public. ", "start": 3816.76, "duration": 1.32}, {"text": " Nous sommes tr\u00e8s \n loin de l'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3818.12, "duration": 3.08}, {"text": " Vous avez la solution. ", "start": 3821.24, "duration": 10.2}, {"text": " Je vous ai bien \n \u00e9cout\u00e9: des taxes, ", "start": 3831.48, "duration": 1.36}, {"text": " des taxes, des taxes. ", "start": 3832.88, "duration": 5.08}, {"text": " Ce que vous promettez, \n c'est moins de croissance, ", "start": 3838.0, "duration": 1.56}, {"text": " moins d'emplois, plus de ch\u00f4mage. ", "start": 3839.6, "duration": 1.0}, {"text": " Pour redresser \n les finances publiques, ", "start": 3840.64, "duration": 1.2}, {"text": " il faut garantir \n la croissance et l'emploi. ", "start": 3841.88, "duration": 6.4}, {"text": " Vous dites qu'il faut \n faire attention ", "start": 3848.32, "duration": 1.48}, {"text": " aux collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 3849.84, "duration": 3.6}, {"text": " Le traumatisme \n des \u00e9lus locaux, ", "start": 3853.48, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas les derni\u00e8res \n semaines ", "start": 3854.52, "duration": 13.64}, {"text": " et nos annonces, \n c'est 2014 et la baisse globale ", "start": 3868.2, "duration": 1.76}, {"text": " des budgets. ", "start": 3870.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3871.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Matthias Tavel. ", "start": 3872.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Matthias Tavel: Merci. ", "start": 3873.48, "duration": 1.68}, {"text": " La fili\u00e8re industrielle \n des \u00e9nergies renouvelables ", "start": 3875.2, "duration": 3.2}, {"text": " est en p\u00e9ril dans notre pays. ", "start": 3878.44, "duration": 26.72}, {"text": " L'entreprise Systovi \n bas\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 3905.2, "duration": 1.0}, {"text": " de Nantes est l'un des derniers \n producteurs fran\u00e7ais ", "start": 3906.24, "duration": 3.44}, {"text": " de panneaux photovolta\u00efques \n et vient d'annoncer ", "start": 3909.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre \u00e0 la recherche \n d'un repreneur. ", "start": 3910.92, "duration": 7.56}, {"text": " Elle fait face \u00e0 la concurrence \n d\u00e9loyale chinoise ", "start": 3918.52, "duration": 4.64}, {"text": " dont les panneaux \n sont vendus 2 \u00e0 4 fois ", "start": 3923.2, "duration": 4.08}, {"text": " moins cher que les Fran\u00e7ais. ", "start": 3927.32, "duration": 5.2}, {"text": " Une autre usine \n est la seule usine ", "start": 3932.56, "duration": 3.72}, {"text": " de nacelles \n pour l'\u00e9olien en mer ", "start": 3936.32, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 3937.52, "duration": 1.0}, {"text": " Elle a annonc\u00e9 \n la suppression d'emplois. ", "start": 3938.56, "duration": 1.16}, {"text": " La fili\u00e8re est confront\u00e9 \n \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale chinoise ", "start": 3939.76, "duration": 1.76}, {"text": " et am\u00e9ricaine. ", "start": 3941.56, "duration": 4.32}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n le groupe General Electric ", "start": 3945.92, "duration": 1.56}, {"text": " restructure sa branche \u00e9nergie. ", "start": 3947.52, "duration": 1.0}, {"text": " Le 2 avril, la semaine prochaine, \n celle-ci sera introduite ", "start": 3948.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la bourse de New York. ", "start": 3950.36, "duration": 1.16}, {"text": " La logique financi\u00e8re \n ne peut r\u00e9pondre ", "start": 3951.56, "duration": 1.16}, {"text": " aux enjeux auxquels \n notre pays est confront\u00e9 ", "start": 3952.76, "duration": 1.36}, {"text": " en mati\u00e8re d'industrie \n et d'\u00e9nergie. ", "start": 3954.16, "duration": 3.2}, {"text": " 10 ans apr\u00e8s la vente d'Alstom \n par Emmanuel Macron, ", "start": 3957.4, "duration": 5.0}, {"text": " la France n'a pas r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \n les turbines Arabelle. ", "start": 3962.44, "duration": 4.92}, {"text": " Allez-vous laisser d\u00e9faire \n d'autres fili\u00e8res d'excellence? ", "start": 3967.4, "duration": 1.16}, {"text": " Ne r\u00e9p\u00e9tons pas l'histoire. ", "start": 3968.6, "duration": 1.16}, {"text": " Votre refus \n de toute planification ", "start": 3969.8, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e9nerg\u00e9tique \n et de tout protectionnisme ", "start": 3971.52, "duration": 1.0}, {"text": " conduit le pays \n \u00e0 une impasse industrielle. ", "start": 3972.56, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 agir. ", "start": 3973.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est l'int\u00e9r\u00eat \n national qui l'exige. ", "start": 3975.16, "duration": 2.12}, {"text": " Quelles mesures \n entendez-vous prendre ", "start": 3977.32, "duration": 2.56}, {"text": " pour sauver \n nos entreprises fran\u00e7aises ", "start": 3979.92, "duration": 1.04}, {"text": " comme Systovi? ", "start": 3981.0, "duration": 1.72}, {"text": " Pour garantir \n la p\u00e9rennit\u00e9 du site ", "start": 3982.76, "duration": 8.48}, {"text": " de General Electrics? ", "start": 3991.28, "duration": 1.6}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats \u00e0 envisager \n une nationalisation temporaire? ", "start": 3992.92, "duration": 1.88}, {"text": " Quand allez-vous prendre \n des mesures protectionnistes ", "start": 3994.84, "duration": 1.4}, {"text": " pour les industries \n du renouvelable face ", "start": 3996.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale? ", "start": 3997.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3998.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure. ", "start": 3999.56, "duration": 4.44}, {"text": " - Roland Lescure: Merci. ", "start": 4004.04, "duration": 4.12}, {"text": " Mon coll\u00e8gue en charge \n des Comptes publics ", "start": 4008.2, "duration": 8.0}, {"text": " a \u00e9voqu\u00e9 \"Taxer, taxer, \n taxer\" en parlant ", "start": 4016.24, "duration": 1.36}, {"text": " des finances. ", "start": 4017.64, "duration": 3.08}, {"text": " Je ne voudrais pas vous faire \n l'injure ", "start": 4020.76, "duration": 5.04}, {"text": " de dire \"Nationaliser, \n nationaliser, nationaliser\". ", "start": 4025.84, "duration": 4.52}, {"text": " Il y a d'autres \n moyens de d\u00e9carbonner ", "start": 4030.4, "duration": 3.64}, {"text": " et r\u00e9industrialiser la France. ", "start": 4034.08, "duration": 3.28}, {"text": " Ma coll\u00e8gue a pr\u00e9sent\u00e9 une loi \n qui permet d'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 4037.4, "duration": 1.76}, {"text": " les \u00e9nergies \n renouvelables, ", "start": 4039.2, "duration": 1.0}, {"text": " vous ne l'avez pas vot\u00e9e. ", "start": 4040.24, "duration": 1.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n nous avons port\u00e9 ", "start": 4042.12, "duration": 1.16}, {"text": " un r\u00e8glement \n europ\u00e9en qui permet ", "start": 4043.32, "duration": 2.44}, {"text": " de mettre dans le cahier \n des charges ", "start": 4045.8, "duration": 2.84}, {"text": " un contenu environnemental, \n un contenu souverainet\u00e9 ", "start": 4048.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui va favoriser \n les industries fran\u00e7aises ", "start": 4049.88, "duration": 2.48}, {"text": " et europ\u00e9ennes, \n vous ne l'avez pas vot\u00e9. ", "start": 4052.4, "duration": 6.52}, {"text": " Nous avons port\u00e9 \n une loi industrielle ", "start": 4058.96, "duration": 5.8}, {"text": " qui a permis d'acc\u00e9l\u00e9rer \n les march\u00e9s, ", "start": 4064.8, "duration": 1.16}, {"text": " les cahiers \n des charges de RTE ", "start": 4066.0, "duration": 1.16}, {"text": " et vous ne l'avez pas vot\u00e9e. ", "start": 4067.2, "duration": 9.08}, {"text": " Le panneau photovolta\u00efque, \n nous allons ", "start": 4076.32, "duration": 13.16}, {"text": " avoir deux gigafactories \n de panneaux photovolta\u00efques ", "start": 4089.52, "duration": 1.16}, {"text": " Vous n'avez pas vot\u00e9 les budgets. ", "start": 4090.72, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce que tout va bien? ", "start": 4092.44, "duration": 1.0}, {"text": " Non. ", "start": 4093.48, "duration": 2.24}, {"text": " L'entreprise Systovi \n que vous mentionnez ", "start": 4095.76, "duration": 1.0}, {"text": " fait face \u00e0 des d\u00e9fis. ", "start": 4096.8, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est trop petite \n pour le march\u00e9 d'aujourd'hui. ", "start": 4097.84, "duration": 1.56}, {"text": " Comme toutes les entreprises \n en difficult\u00e9, ", "start": 4099.44, "duration": 1.16}, {"text": " je vais regarder \n cette situation ", "start": 4100.64, "duration": 1.0}, {"text": " de pr\u00e8s, \n de mani\u00e8re \u00e0 voir ", "start": 4101.68, "duration": 1.16}, {"text": " si nous avons des repreneurs \n cr\u00e9dibles ", "start": 4102.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec des plans \n d'affaires cr\u00e9dibles. ", "start": 4104.08, "duration": 5.92}, {"text": " Comme toutes les \n entreprises ", "start": 4110.04, "duration": 2.44}, {"text": " que nous avons sauv\u00e9es, \n si nous pouvons ", "start": 4112.52, "duration": 1.36}, {"text": " les accompagner, nous le ferons. ", "start": 4113.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4115.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n V\u00e9ronique Louwagie. ", "start": 4116.16, "duration": 8.04}, {"text": " - V\u00e9ronique Louwagie: Merci. ", "start": 4124.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Bruno ", "start": 4125.28, "duration": 1.16}, {"text": " Le Maire. ", "start": 4126.48, "duration": 2.36}, {"text": " De mani\u00e8re tr\u00e8s factuelle, \n je constate ", "start": 4128.88, "duration": 1.16}, {"text": " que 2023 restera \n une ann\u00e9e noire ", "start": 4130.08, "duration": 2.64}, {"text": " pour nos finances \n publiques, ", "start": 4132.76, "duration": 1.12}, {"text": " avec un d\u00e9ficit \n \u00e0 5,5%, ", "start": 4133.92, "duration": 3.24}, {"text": " tr\u00e8s loin de votre objectif \n de 4,9%. ", "start": 4137.2, "duration": 4.6}, {"text": " C'est un d\u00e9ficit \n plus mauvais ", "start": 4141.84, "duration": 1.0}, {"text": " encore qu'en 2022 \n et qui restera ", "start": 4142.88, "duration": 1.16}, {"text": " le deuxi\u00e8me pire d\u00e9ficit \n de notre histoire ", "start": 4144.08, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s 2020. ", "start": 4145.48, "duration": 2.48}, {"text": " Cela confirme \n le d\u00e9classement ", "start": 4148.0, "duration": 2.08}, {"text": " de la France, qui aura \n un des pires d\u00e9ficits ", "start": 4150.12, "duration": 1.76}, {"text": " en Europe d\u00e8s l'an prochain. ", "start": 4151.92, "duration": 3.52}, {"text": " Pour masquer vos \u00e9checs, \n vous vous cachez ", "start": 4155.48, "duration": 1.36}, {"text": " derri\u00e8re des excuses. ", "start": 4156.88, "duration": 1.44}, {"text": " Selon vous, rien \n n'\u00e9tait pr\u00e9visible. ", "start": 4158.36, "duration": 3.12}, {"text": " C'est oublier \n que ce d\u00e9sastre budg\u00e9taire ", "start": 4161.52, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e9tait annonc\u00e9 et qu'il r\u00e9sulte \n de graves erreurs ", "start": 4163.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans vos pr\u00e9visions de croissance. ", "start": 4165.2, "duration": 4.12}, {"text": " C'est oublier \n que nous ne cessons ", "start": 4169.36, "duration": 2.16}, {"text": " de vous mettre \n en garde ", "start": 4171.56, "duration": 2.96}, {"text": " et que nous avons tir\u00e9 \n la sonnette d'alarme. ", "start": 4174.56, "duration": 4.36}, {"text": " Depuis 2017, \n nous vous parlons de dette, ", "start": 4178.96, "duration": 1.36}, {"text": " de charge de la dette \n et de d\u00e9penses publiques. ", "start": 4180.36, "duration": 1.76}, {"text": " Nous proposons. ", "start": 4182.16, "duration": 3.32}, {"text": " Nous avons propos\u00e9 \n une proposition ", "start": 4185.52, "duration": 3.72}, {"text": " de 22 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 4189.28, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance 2027. ", "start": 4190.32, "duration": 4.32}, {"text": " A l'automne 2023, \n c'est 25 milliards d'euros ", "start": 4194.68, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9conomies pour 2024. ", "start": 4196.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne nous entendez pas. ", "start": 4197.12, "duration": 3.44}, {"text": " Vous avez raill\u00e9 \n nos propositions ", "start": 4200.6, "duration": 1.68}, {"text": " et vous vous enfoncez \n droit ", "start": 4202.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le mur budg\u00e9taire. ", "start": 4203.36, "duration": 1.08}, {"text": " Vous nous dites \n que le gouvernement ", "start": 4204.48, "duration": 1.84}, {"text": " n'est pas rest\u00e9 sans r\u00e9agir. ", "start": 4206.36, "duration": 2.28}, {"text": " Mais alors que les d\u00e9penses \n budg\u00e9taires ", "start": 4208.68, "duration": 2.48}, {"text": " ont augment\u00e9 \n de 300 milliards ", "start": 4211.2, "duration": 3.6}, {"text": " depuis 2017, vous appliquez \n la seule logique ", "start": 4214.84, "duration": 6.92}, {"text": " du rabot sans prendre en compte \n ni l'efficience, ", "start": 4221.8, "duration": 1.56}, {"text": " ni l'efficacit\u00e9 des d\u00e9penses. ", "start": 4223.4, "duration": 4.4}, {"text": " Alors que ces r\u00e9sultats \n sont l'aveu ", "start": 4227.84, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9chec de votre politique, \n que comptez-vous faire? ", "start": 4229.04, "duration": 2.76}, {"text": " A quand les choix \n forts ", "start": 4231.84, "duration": 1.0}, {"text": " de ce que le Premier \n ministre a appel\u00e9 ", "start": 4232.88, "duration": 1.56}, {"text": " \"le fil rouge\"? ", "start": 4234.48, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4235.52, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4237.88, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 4240.28, "duration": 1.56}, {"text": " - Bruno Le Maire: Merci. ", "start": 4241.88, "duration": 10.24}, {"text": " Je connais et je salue \n votre honn\u00eatet\u00e9 ", "start": 4252.16, "duration": 1.6}, {"text": " et votre rigueur en mati\u00e8re \n de finances publiques. ", "start": 4253.8, "duration": 2.8}, {"text": " Je n'en dirai pas autant \n du reste ", "start": 4256.64, "duration": 1.36}, {"text": " de votre groupe \n et du pr\u00e9sident ", "start": 4258.04, "duration": 1.16}, {"text": " de votre groupe. ", "start": 4259.24, "duration": 2.28}, {"text": " Ce matin, je lis Le Figaro... ", "start": 4261.56, "duration": 10.2}, {"text": " Il m'arrive de lire \n L'Humanit\u00e9 ou Lib\u00e9ration, ", "start": 4271.8, "duration": 4.92}, {"text": " mais je lis \n l'excellent Figaro ", "start": 4276.76, "duration": 1.8}, {"text": " et la jolie la plume \n de Fran\u00e7ois Fillon ", "start": 4278.6, "duration": 1.56}, {"text": " et Val\u00e9rie P\u00e9cresse. ", "start": 4280.2, "duration": 5.88}, {"text": " Aux derni\u00e8res \n nouvelles, j'ignorais ", "start": 4286.12, "duration": 5.52}, {"text": " que le groupe \n Les R\u00e9publicains ", "start": 4291.68, "duration": 1.0}, {"text": " avait vot\u00e9 la r\u00e9forme \n des retraites. ", "start": 4292.72, "duration": 1.4}, {"text": " Bient\u00f4t, \n on va apprendre ", "start": 4294.16, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez soutenu le CETA! ", "start": 4295.2, "duration": 5.48}, {"text": " Remarquez, mesdames \n et messieurs ", "start": 4300.72, "duration": 2.56}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, \n c'est vrai ", "start": 4303.32, "duration": 5.32}, {"text": " que vous avez soutenu \n le CETA: en 2008, ", "start": 4308.68, "duration": 2.16}, {"text": " quand Nicolas Sarkozy l'a propos\u00e9. ", "start": 4310.88, "duration": 1.0}, {"text": " En 2019, vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 4311.92, "duration": 2.48}, {"text": " Il n'y a qu'une \n seule d\u00e9put\u00e9e ", "start": 4314.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui a vot\u00e9 pour, \n je salue sa coh\u00e9rence. ", "start": 4315.64, "duration": 9.44}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 pour 127 milliards \n d'euros suppl\u00e9mentaires ", "start": 4325.12, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9penses dans le budget 2024. ", "start": 4326.72, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 \n de maintenir le bouclier ", "start": 4327.92, "duration": 3.16}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9 pour un co\u00fbt \n de 6 milliards d'euros. ", "start": 4331.12, "duration": 7.76}, {"text": " Je vous \u00e9pargne \n les 1743 amendements ", "start": 4338.92, "duration": 1.56}, {"text": " du groupe des R\u00e9publicains \n repr\u00e9sentant 127 milliards d'euros ", "start": 4340.52, "duration": 5.92}, {"text": " de d\u00e9penses, car je n'ai \n que 2 minutes h\u00e9las ", "start": 4346.48, "duration": 1.76}, {"text": " pour vous les pr\u00e9senter. ", "start": 4348.28, "duration": 5.84}, {"text": " Je voudrais vous dire \n que la seule chose ", "start": 4354.16, "duration": 1.56}, {"text": " qui compte, c'est l'int\u00e9r\u00eat \n de la France. ", "start": 4355.76, "duration": 2.84}, {"text": " Lorsque je vous dis \n que ma porte ", "start": 4358.64, "duration": 1.36}, {"text": " est toujours ouverte \n pour discuter, \u00e9changer ", "start": 4360.04, "duration": 1.52}, {"text": " et regarder comment r\u00e9duire \n les d\u00e9penses publiques ", "start": 4361.6, "duration": 2.88}, {"text": " et que le pr\u00e9sident \n de votre groupe r\u00e9pond: ", "start": 4364.52, "duration": 8.64}, {"text": " \"Certainement pas avec nous\", \n je trouve \u00e7a d\u00e9solant. ", "start": 4373.2, "duration": 2.04}, {"text": " Madame Louwagie, \n je compte ", "start": 4375.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur votre pr\u00e9sence. ", "start": 4376.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ma porte est toujours ouverte. ", "start": 4377.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4378.4, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4379.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Patricia Lemoine. ", "start": 4380.48, "duration": 4.08}, {"text": " - Patricia Lemoine: Merci. ", "start": 4384.6, "duration": 6.44}, {"text": " Ma question s'adresse... ", "start": 4391.08, "duration": 2.52}, {"text": " Pardon. ", "start": 4393.64, "duration": 2.2}, {"text": " - V\u00e9ronique Louwagie: \n J'aurais souhait\u00e9 ", "start": 4395.88, "duration": 5.16}, {"text": " que vous me r\u00e9pondiez \n et pas \u00e0 monsieur Marleix. ", "start": 4401.08, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4402.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Patricia Lemoine. ", "start": 4403.92, "duration": 1.48}, {"text": " - Patricia Lemoine: Merci. ", "start": 4405.44, "duration": 1.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame Belloubet. ", "start": 4406.68, "duration": 7.84}, {"text": " La menace terroriste, \n un temps \u00e9clips\u00e9e ", "start": 4414.56, "duration": 1.16}, {"text": " par d'autres sujets \n d'actualit\u00e9, ", "start": 4415.76, "duration": 1.28}, {"text": " est de retour \n \u00e0 son plus haut niveau ", "start": 4417.08, "duration": 1.56}, {"text": " en France et en Europe. ", "start": 4418.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le terrible attentat \n qui a frapp\u00e9 ", "start": 4419.72, "duration": 1.16}, {"text": " le peuple russe \n dans la nuit du 22 mars ", "start": 4420.92, "duration": 3.32}, {"text": " nous a durement rappel\u00e9 \n que cette menace ", "start": 4424.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait bien pr\u00e9sente. ", "start": 4425.68, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis quelques semaines, \n elle regagne ", "start": 4426.72, "duration": 1.0}, {"text": " en intensit\u00e9 partout \n sur le continent. ", "start": 4427.76, "duration": 6.76}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s du groupe \n Renaissance savent ", "start": 4434.56, "duration": 3.64}, {"text": " que le gouvernement \n prend tr\u00e8s au s\u00e9rieux ", "start": 4438.24, "duration": 1.36}, {"text": " la menace terroriste. ", "start": 4439.64, "duration": 1.52}, {"text": " Ainsi, depuis 2017, \n 45 attentats ", "start": 4441.2, "duration": 5.56}, {"text": " dans notre pays ont pu \n \u00eatre d\u00e9jou\u00e9s, ", "start": 4446.8, "duration": 2.6}, {"text": " dont 2 depuis le d\u00e9but \n de cette ann\u00e9e. ", "start": 4449.44, "duration": 1.56}, {"text": " Dans ce contexte \n anxiog\u00e8ne, ", "start": 4451.04, "duration": 1.0}, {"text": " et alors que le plan \n Vigipirate a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 ", "start": 4452.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 son niveau d'alerte \n maximum, permettez-moi ", "start": 4453.88, "duration": 1.52}, {"text": " de me faire le relais \n de l'inqui\u00e9tude ", "start": 4455.44, "duration": 1.6}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves, des familles \n et des enseignants. ", "start": 4457.08, "duration": 5.0}, {"text": " Plus de 130 coll\u00e8ges \n et lyc\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s ", "start": 4462.12, "duration": 1.76}, {"text": " ces derniers jours, \n plusieurs \u00e9l\u00e8ves ayant re\u00e7u ", "start": 4463.92, "duration": 2.36}, {"text": " des vid\u00e9os d'une \n violence inou\u00efe ", "start": 4466.32, "duration": 1.32}, {"text": " sur leur espace \n num\u00e9rique de travail. ", "start": 4467.68, "duration": 6.24}, {"text": " En Ile-de-France, \n 74 lyc\u00e9es ", "start": 4473.96, "duration": 1.44}, {"text": " et pas moins de 22 \n coll\u00e8ges ", "start": 4475.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans mon d\u00e9partement \n de Seine-et-Marne ", "start": 4476.64, "duration": 1.0}, {"text": " sont concern\u00e9s. ", "start": 4477.68, "duration": 4.88}, {"text": " Depuis ce matin, \n plus de 45 lyc\u00e9es ", "start": 4482.6, "duration": 1.48}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s en r\u00e9gion PACA. ", "start": 4484.12, "duration": 2.24}, {"text": " Ces attaques r\u00e9veillent \n le traumatisme ", "start": 4486.4, "duration": 1.84}, {"text": " des attentats \n de Conflans-Sainte-Honorine ", "start": 4488.28, "duration": 4.72}, {"text": " et de Arras \n o\u00f9 deux de nos professeurs ", "start": 4493.04, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 victimes \n de la barbarie islamiste. ", "start": 4494.64, "duration": 6.16}, {"text": " La s\u00e9curit\u00e9 \n de nos \u00e9tablissements ", "start": 4500.84, "duration": 1.2}, {"text": " est une priorit\u00e9. ", "start": 4502.08, "duration": 7.52}, {"text": " Lorsqu'un coll\u00e8ge \n ou un lyc\u00e9e est vis\u00e9, ", "start": 4509.64, "duration": 1.36}, {"text": " c'est toute la R\u00e9publique \n qui est attaqu\u00e9e. ", "start": 4511.04, "duration": 1.36}, {"text": " Pourriez-vous \n nous d\u00e9tailler les mesures ", "start": 4512.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place \n pour accompagner ", "start": 4513.48, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves et le corps \n enseignant suite ", "start": 4515.08, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 ces vid\u00e9os abjectes \n et les mesures suppl\u00e9mentaires ", "start": 4516.8, "duration": 1.56}, {"text": " mises en oeuvre \n pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4518.4, "duration": 1.36}, {"text": " de nos \u00e9tablissements scolaires? ", "start": 4519.8, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4520.84, "duration": 3.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4524.52, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 4528.12, "duration": 5.32}, {"text": " - Nicole Belloubet: Merci. ", "start": 4533.48, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez raison, \n les \u00e9v\u00e9nements ", "start": 4536.2, "duration": 2.24}, {"text": " qui se sont produits \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 4538.48, "duration": 1.52}, {"text": " et cette semaine \n encore ", "start": 4540.04, "duration": 1.84}, {"text": " ne peuvent pas \u00eatre pris \n \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re. ", "start": 4541.92, "duration": 1.56}, {"text": " Ils ne le sont pas. ", "start": 4543.52, "duration": 5.12}, {"text": " Ce sont des menaces graves \n qui ont \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9es. ", "start": 4548.68, "duration": 2.72}, {"text": " Elles ont pu, \n au regard du contexte ", "start": 4551.44, "duration": 2.24}, {"text": " que vous \u00e9voquez \n et de l'histoire ", "start": 4553.72, "duration": 8.08}, {"text": " que notre syst\u00e8me \n \u00e9ducatif a connue, ", "start": 4561.84, "duration": 1.16}, {"text": " troubler et choquer \n les parents, ", "start": 4563.04, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9l\u00e8ves et le personnel. ", "start": 4564.08, "duration": 1.52}, {"text": " Les \u00e9tablissements \n ont r\u00e9agi avec rapidit\u00e9. ", "start": 4565.64, "duration": 7.36}, {"text": " Au-del\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments \n num\u00e9riques ", "start": 4573.04, "duration": 3.72}, {"text": " que j'ai d\u00e9taill\u00e9s, \n je voudrais faire part ", "start": 4576.8, "duration": 1.36}, {"text": " de quatre observations. ", "start": 4578.2, "duration": 1.84}, {"text": " Notre priorit\u00e9 \n est d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4580.08, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves et du personnel. ", "start": 4581.28, "duration": 1.4}, {"text": " Nous proc\u00e9dons \n \u00e0 une lev\u00e9e de doute ", "start": 4582.72, "duration": 2.52}, {"text": " avec les forces \n de l'ordre ", "start": 4585.28, "duration": 1.2}, {"text": " d\u00e8s lors qu'une \n menace est prof\u00e9r\u00e9e. ", "start": 4586.52, "duration": 2.08}, {"text": " Il y a aussi \n un protocole d'accord ", "start": 4588.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 mis \n en place avant la reprise ", "start": 4590.04, "duration": 1.76}, {"text": " des cours. ", "start": 4591.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons mis en place \n un soutien psychologique ", "start": 4592.88, "duration": 1.56}, {"text": " pour le personnel \n et les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 4594.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui en auraient besoin. ", "start": 4595.68, "duration": 2.04}, {"text": " Ensuite, je rappelle \n que des plaintes ", "start": 4597.76, "duration": 3.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es \n par les \u00e9tablissements ", "start": 4601.6, "duration": 1.16}, {"text": " et par les rectorats. ", "start": 4602.8, "duration": 5.64}, {"text": " Ces plaintes sont trait\u00e9es \n par des services d'enqu\u00eate ", "start": 4608.48, "duration": 1.56}, {"text": " sp\u00e9cialis\u00e9s. ", "start": 4610.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais dire \n qu'aucun de ces auteurs ", "start": 4611.12, "duration": 2.6}, {"text": " de menaces graves \n ne sera sans sanction ", "start": 4613.76, "duration": 2.88}, {"text": " d\u00e8s lors qu'ils seront retrouv\u00e9s. ", "start": 4616.68, "duration": 6.68}, {"text": " La justice \n est tr\u00e8s ferme, ", "start": 4623.4, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont des peines \n de prison ", "start": 4624.44, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont \u00e0 la cl\u00e9 de ce type \n de comportements. ", "start": 4625.64, "duration": 1.96}, {"text": " Enfin, comme le Premier \n ministre ", "start": 4627.64, "duration": 2.84}, {"text": " l'a annonc\u00e9, nous allons, \n le 4 avril prochain, ", "start": 4630.52, "duration": 1.56}, {"text": " r\u00e9unir les pr\u00e9fets, \n les recteurs, ", "start": 4632.12, "duration": 3.2}, {"text": " les procureurs \n g\u00e9n\u00e9raux, pour voir ", "start": 4635.36, "duration": 3.0}, {"text": " quels sont les mesures \n de s\u00e9curit\u00e9 suppl\u00e9mentaires ", "start": 4638.4, "duration": 5.84}, {"text": " que nous pourrons \n promouvoir pour assurer ", "start": 4644.28, "duration": 1.16}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 \n autour et dans les \u00e9tablissements. ", "start": 4645.48, "duration": 3.12}, {"text": " Avec le renforcement \n du plan Vigipirate, ", "start": 4648.64, "duration": 1.16}, {"text": " nous pouvons \n b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 4649.84, "duration": 1.64}, {"text": " du concours des forces \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4651.52, "duration": 4.24}, {"text": " qui assurent, \n par leur pr\u00e9sence, ", "start": 4655.8, "duration": 1.04}, {"text": " un \u00e9l\u00e9ment suppl\u00e9mentaire \n de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 4656.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est notre priorit\u00e9. ", "start": 4657.92, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4662.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mathilde Paris. ", "start": 4663.68, "duration": 3.36}, {"text": " - Mathilde Paris: Merci. ", "start": 4667.08, "duration": 1.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 4668.76, "duration": 6.64}, {"text": " En pr\u00e9vision \n des Jeux Olympiques, ", "start": 4675.44, "duration": 1.68}, {"text": " depuis mai 2023, \n chaque semaine, ", "start": 4677.16, "duration": 3.88}, {"text": " des dizaines, \n des centaines de migrants ", "start": 4681.08, "duration": 3.0}, {"text": " sont \u00e9vacu\u00e9s \n depuis Paris avant d'\u00eatre r\u00e9partis ", "start": 4684.12, "duration": 1.72}, {"text": " dans le reste \n de la France \u00e0 l'insu ", "start": 4685.88, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9lus locaux. ", "start": 4687.48, "duration": 3.16}, {"text": " A Orl\u00e9ans, \n ce sont 519 personnes ", "start": 4690.68, "duration": 1.36}, {"text": " en situation irr\u00e9guli\u00e8re \n et sans domicile fixe ", "start": 4692.08, "duration": 3.12}, {"text": " qui sont arriv\u00e9es \n directement ", "start": 4695.24, "duration": 1.52}, {"text": " de la capitale depuis mai 2023. ", "start": 4696.8, "duration": 1.76}, {"text": " Probl\u00e8me: le maire n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu ", "start": 4698.6, "duration": 6.4}, {"text": " de cet afflux de migrants \n et ses demandes d'information ", "start": 4705.04, "duration": 1.96}, {"text": " r\u00e9p\u00e9t\u00e9es sont rest\u00e9es \n lettre morte. ", "start": 4707.04, "duration": 3.08}, {"text": " Exasp\u00e9r\u00e9, il d\u00e9nonce \n dans un courrier ", "start": 4710.16, "duration": 4.6}, {"text": " qu'il m'a adress\u00e9 \n \"un nettoyage social ", "start": 4714.8, "duration": 5.76}, {"text": " de la capitale\" et d\u00e9clare \n que la ville d'Orl\u00e9ans ", "start": 4720.6, "duration": 2.92}, {"text": " \"n'a pas vocation \n \u00e0 accueillir la colline ", "start": 4723.56, "duration": 1.36}, {"text": " du crack de Paris\". ", "start": 4724.96, "duration": 1.08}, {"text": " Quel m\u00e9pris \n pour nos territoires ", "start": 4726.08, "duration": 2.16}, {"text": " et leurs \u00e9lus locaux! ", "start": 4728.28, "duration": 2.76}, {"text": " Avez-vous tellement honte \n des cons\u00e9quences visibles ", "start": 4731.08, "duration": 1.16}, {"text": " du laxisme migratoire \n de votre gouvernement ", "start": 4732.28, "duration": 1.16}, {"text": " que vous cherchez \n \u00e0 le cacher aux yeux ", "start": 4733.48, "duration": 1.56}, {"text": " des autres pays du monde \n que nous allons recevoir ", "start": 4735.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'occasion des JO? ", "start": 4736.88, "duration": 2.16}, {"text": " Il semble plus facile \n d'affr\u00e9ter ", "start": 4739.08, "duration": 4.64}, {"text": " des cars de migrants \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 4743.76, "duration": 2.52}, {"text": " vers la province \n que des charters ", "start": 4746.32, "duration": 1.28}, {"text": " pour les expulser \n lorsqu'ils n'ont rien ", "start": 4747.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 faire en France. ", "start": 4748.84, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que les centres \n d'h\u00e9bergement d'urgence ", "start": 4749.88, "duration": 1.28}, {"text": " sont satur\u00e9s, m\u00eame \n dans nos territoires, ", "start": 4751.2, "duration": 5.44}, {"text": " ces migrants \n en provenance de Paris ", "start": 4756.68, "duration": 5.04}, {"text": " sont log\u00e9s pour une dur\u00e9e \n de 3 semaines, ", "start": 4761.76, "duration": 3.04}, {"text": " dans des h\u00f4tels, \n aux frais du contribuable. ", "start": 4764.84, "duration": 1.36}, {"text": " Que deviennent-ils ensuite? ", "start": 4766.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne faites \n que d\u00e9placer le probl\u00e8me. ", "start": 4767.28, "duration": 1.36}, {"text": " On ne joue pas avec la vie \n des gens, ", "start": 4768.68, "duration": 1.76}, {"text": " que ce soit celle \n des migrants, ", "start": 4770.48, "duration": 1.4}, {"text": " celle des \u00e9lus locaux \n ou celle des habitants ", "start": 4771.92, "duration": 1.56}, {"text": " dont la s\u00e9curit\u00e9 \n pourrait \u00eatre menac\u00e9e. ", "start": 4773.52, "duration": 2.48}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n allez-vous continuer ", "start": 4776.04, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 faire \u00e9vacuer \n et r\u00e9partir les migrants ", "start": 4780.28, "duration": 5.96}, {"text": " dans villes de province \n ou allez-vous enfin consulter ", "start": 4786.28, "duration": 5.12}, {"text": " le peuple par r\u00e9f\u00e9rendum \n sur la politique migratoire ", "start": 4791.44, "duration": 4.8}, {"text": " qu'il souhaiterait \n voir appliqu\u00e9e ", "start": 4796.28, "duration": 2.2}, {"text": " en France? ", "start": 4798.52, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4799.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4800.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 4801.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 4803.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois qu'il y a une confusion. ", "start": 4804.08, "duration": 2.12}, {"text": " Tous les migrants \n ne sont pas des SDF, ", "start": 4806.24, "duration": 5.36}, {"text": " tous les SDF ne sont pas migrants. ", "start": 4811.64, "duration": 1.36}, {"text": " Vous confondez \n tout dans les chiffres ", "start": 4813.04, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez cit\u00e9s \n tout \u00e0 l'heure. ", "start": 4814.24, "duration": 1.36}, {"text": " Tous les soirs, \n gr\u00e2ce \u00e0 l'action ", "start": 4815.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat, du minist\u00e8re \n et des associations, ", "start": 4816.84, "duration": 1.4}, {"text": " 200.000 sans domicile \n fixe trouvent refuge ", "start": 4818.28, "duration": 1.88}, {"text": " et un toit dans notre pays. ", "start": 4820.2, "duration": 7.36}, {"text": " C'est 200.000 au niveau \n national, 100.000 ", "start": 4827.6, "duration": 1.84}, {"text": " en Ile-de-France. ", "start": 4829.48, "duration": 1.0}, {"text": " Malheureusement, \n \u00e9tant donn\u00e9 la saturation ", "start": 4830.52, "duration": 1.0}, {"text": " des places \n en Ile-de-France, ", "start": 4831.56, "duration": 1.0}, {"text": " tout le monde \n ne trouve pas de solution ", "start": 4832.6, "duration": 1.56}, {"text": " en appelant le 115. ", "start": 4834.2, "duration": 1.16}, {"text": " C'est pourquoi, \n sans aucun lien ", "start": 4835.4, "duration": 1.28}, {"text": " avec les Jeux Olympiques, \n d\u00e8s mars 2023, ", "start": 4836.72, "duration": 2.88}, {"text": " le gouvernement a mis \n en place une politique ", "start": 4839.64, "duration": 4.28}, {"text": " de desserrement \n en mettant en place ", "start": 4843.96, "duration": 5.84}, {"text": " des sas qui permettent, \n sur la base ", "start": 4849.84, "duration": 3.96}, {"text": " du volontariat, \n que des sans domicile fixe ", "start": 4853.84, "duration": 3.28}, {"text": " trouvent des places \n dans des sas r\u00e9gionaux. ", "start": 4857.16, "duration": 3.84}, {"text": " Depuis mars 2023, \n ce sont 3800 personnes ", "start": 4861.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont trouv\u00e9 refuge \n dans nos r\u00e9gions. ", "start": 4862.44, "duration": 3.72}, {"text": " En r\u00e9gion Centre-Val \n de Loire, ", "start": 4866.2, "duration": 1.08}, {"text": " ce sont 519 personnes \n qui ont \u00e9t\u00e9 accueillis ", "start": 4867.32, "duration": 1.56}, {"text": " en toute transparence. ", "start": 4868.92, "duration": 2.4}, {"text": " 519 personnes \n en un an, ", "start": 4871.36, "duration": 4.44}, {"text": " qui ne sont pas \n toutes des \u00e9trangers ", "start": 4875.84, "duration": 1.36}, {"text": " ou des migrants. ", "start": 4877.24, "duration": 4.32}, {"text": " Il y a l\u00e0 \n une confusion majeure ", "start": 4881.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans vos propos \n qui posent probl\u00e8me. ", "start": 4883.0, "duration": 3.28}, {"text": " 50 personnes \n sont accueillies ", "start": 4886.32, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les trois semaines. ", "start": 4887.36, "duration": 1.96}, {"text": " Ces sans-abri \n ne sont pas h\u00e9berg\u00e9s ", "start": 4889.36, "duration": 5.88}, {"text": " chez monsieur \n Grouard ", "start": 4895.28, "duration": 1.0}, {"text": " ni dans votre permanence. ", "start": 4896.32, "duration": 3.56}, {"text": " Ils sont pris en charge \n par des associations mandat\u00e9es ", "start": 4899.92, "duration": 1.76}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 4901.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont ensuite orient\u00e9s \n vers des solutions ", "start": 4902.76, "duration": 2.44}, {"text": " plus p\u00e9rennes \n d'h\u00e9bergement, partout ", "start": 4905.24, "duration": 1.0}, {"text": " en r\u00e9gion, gr\u00e2ce \u00e0 diff\u00e9rents \n dispositifs. ", "start": 4906.28, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n l'enjeu est de faire ", "start": 4907.48, "duration": 1.36}, {"text": " en sorte qu'un maximum \n de sans-abri trouvent ", "start": 4908.88, "duration": 1.36}, {"text": " un toit. ", "start": 4910.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne s'agit pas de trier \n les SDF ", "start": 4911.32, "duration": 1.68}, {"text": " en fonction \n de leur couleur de peau ", "start": 4913.04, "duration": 1.56}, {"text": " ou de leur origine, \n comme le Front National semble ", "start": 4914.64, "duration": 1.76}, {"text": " le pr\u00e9coniser. ", "start": 4916.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4917.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Lacresse. ", "start": 4918.52, "duration": 3.32}, {"text": " - Emmanuel Lacresse: Merci. ", "start": 4921.88, "duration": 12.8}, {"text": " Madame Prisca Thevenot \n \u00e9tait accueillie ", "start": 4934.72, "duration": 10.28}, {"text": " \u00e0 Drancy vendredi dernier \n pour le soutien apport\u00e9 ", "start": 4945.04, "duration": 2.08}, {"text": " par trois ministres \u00e0 diff\u00e9rents \n sites industriels ", "start": 4947.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui exploitent \n le filon du sel ", "start": 4948.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'agglom\u00e9ration de Nancy. ", "start": 4949.76, "duration": 6.4}, {"text": " Vous avez, \n \u00e0 cette occasion, ", "start": 4956.2, "duration": 1.0}, {"text": " montr\u00e9 une double \n perspective, ", "start": 4957.24, "duration": 5.24}, {"text": " celle de la r\u00e9novation \n des proc\u00e9d\u00e9s ", "start": 4962.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'\u00e9conomie \n des moyens, ", "start": 4963.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre industrie \n qui est confront\u00e9e ", "start": 4964.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 des concurrents \n internationaux ", "start": 4966.2, "duration": 7.04}, {"text": " qui ne respectent pas tous \n les m\u00eames r\u00e8gles. ", "start": 4973.28, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez poursuivi \n la journ\u00e9e ", "start": 4974.88, "duration": 1.0}, {"text": " par un d\u00e9bat \n avec les agriculteurs ", "start": 4975.92, "duration": 1.84}, {"text": " de Meurthe-et-Moselle \n qui ont montr\u00e9 ", "start": 4977.8, "duration": 7.44}, {"text": " un int\u00e9r\u00eat concernant \n votre action ", "start": 4985.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur les \u00e9levages. ", "start": 4986.32, "duration": 4.24}, {"text": " Ma question porte \n sp\u00e9cifiquement ", "start": 4990.6, "duration": 3.16}, {"text": " sur la mani\u00e8re dont ces efforts \n seront prolong\u00e9s, ", "start": 4993.8, "duration": 6.88}, {"text": " en mati\u00e8re de qualit\u00e9 \n mais aussi ", "start": 5000.72, "duration": 3.72}, {"text": " de quantit\u00e9 d'eau \n disponible, mais aussi ", "start": 5004.48, "duration": 1.16}, {"text": " les industriels du bois, \n dans une r\u00e9gion ", "start": 5005.68, "duration": 1.36}, {"text": " de Lorraine tr\u00e8s impact\u00e9e \n par le changement climatique. ", "start": 5007.08, "duration": 5.92}, {"text": " Ma question se terminera \n sur une demande ", "start": 5013.04, "duration": 3.48}, {"text": " de confirmation \n de l'attention que porte ", "start": 5016.56, "duration": 25.44}, {"text": " le gouvernement \n apportera \u00e0 Ascometal. ", "start": 5042.04, "duration": 3.8}, {"text": " On esp\u00e8re que le minist\u00e8re \n de l'Industrie fera ", "start": 5045.88, "duration": 1.96}, {"text": " tous ces efforts \n pour maintenir ", "start": 5047.88, "duration": 1.0}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats de cette industrie \n \u00e0 l'occasion ", "start": 5048.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la reprise \n ou de la poursuite ", "start": 5050.32, "duration": 1.36}, {"text": " des discussions \n avec de possibles repreneurs. ", "start": 5051.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il en va de la souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 5052.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la Lorraine. ", "start": 5054.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5055.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Prisca Thevenot. ", "start": 5056.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 5057.6, "duration": 1.0}, {"text": " Merci pour votre question \n qui me permet ", "start": 5058.64, "duration": 1.36}, {"text": " de rappeler que la France \n a d\u00e9velopp\u00e9 ", "start": 5060.04, "duration": 1.36}, {"text": " un mod\u00e8le de politique \n de l'eau unique ", "start": 5061.44, "duration": 1.36}, {"text": " et in\u00e9dit. ", "start": 5062.84, "duration": 1.48}, {"text": " Sous l'impulsion \n du pr\u00e9sident ", "start": 5064.36, "duration": 1.24}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et avec l'engagement ", "start": 5065.64, "duration": 2.64}, {"text": " de l'ensemble des acteurs \n de la fili\u00e8re, ", "start": 5068.32, "duration": 1.36}, {"text": " mais \u00e9galement l'ensemble \n des territoires, ", "start": 5069.72, "duration": 2.24}, {"text": " nous avons r\u00e9ussi \n \u00e0 d\u00e9velopper une voie ", "start": 5072.0, "duration": 2.04}, {"text": " de l'\u00e9quilibre entre les enjeux \n environnementaux ", "start": 5074.08, "duration": 2.4}, {"text": " que nous devons \n pouvoir continuer ", "start": 5076.52, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 relever et d'\u00e9quilibre \n \u00e0 l'endroit ", "start": 5081.56, "duration": 1.16}, {"text": " du dynamisme \u00e9conomique \n de nos territoires. ", "start": 5082.76, "duration": 16.0}, {"text": " Cet \u00e9quilibre est pr\u00e9sent\u00e9 \n dans le cadre ", "start": 5098.8, "duration": 3.2}, {"text": " du plan eau pr\u00e9sent\u00e9 en mars 2023. ", "start": 5102.04, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a 53 mesures concr\u00e8tes. ", "start": 5104.0, "duration": 1.6}, {"text": " 100% de ces mesures ont \u00e9t\u00e9 \n pleinement engag\u00e9es ", "start": 5105.64, "duration": 2.72}, {"text": " et seront \n d\u00e9ploy\u00e9es partout ", "start": 5108.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur notre territoire \n gr\u00e2ce \u00e0 vous, mesdames ", "start": 5109.44, "duration": 1.36}, {"text": " et messieurs les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 5110.84, "duration": 1.8}, {"text": " Je dois dire \n que ces mesures comprennent ", "start": 5112.68, "duration": 3.88}, {"text": " la capacit\u00e9 \u00e0 investir \n dans nos r\u00e9seaux ", "start": 5116.6, "duration": 1.4}, {"text": " pour lutter \n contre les fuites, ", "start": 5118.04, "duration": 1.0}, {"text": " mais \u00e9galement de soutenir \n nos filiales industrielles. ", "start": 5119.08, "duration": 1.36}, {"text": " Je le dis sous la tutelle \n du ministre ", "start": 5120.48, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Industrie, Roland Lescure. ", "start": 5122.08, "duration": 17.0}, {"text": " A cette occasion, \n nous nous sommes rendu ", "start": 5139.12, "duration": 1.4}, {"text": " sur votre territoire \n avec mes coll\u00e8gues ", "start": 5140.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour pouvoir \n mettre l'accent ", "start": 5141.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur une industrie \n qui est pionni\u00e8re ", "start": 5142.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans sa d\u00e9marche. ", "start": 5144.0, "duration": 1.0}, {"text": " Elle doit pouvoir lutter \n contre l'utilisation ", "start": 5145.04, "duration": 1.16}, {"text": " trop excessive d'eau. ", "start": 5146.24, "duration": 4.12}, {"text": " Nous sommes attentifs, \n notamment Roland Lescure, ", "start": 5150.4, "duration": 5.2}, {"text": " qui s'est rendu \n \u00e0 Dunkerque, \u00e0 apporter ", "start": 5155.64, "duration": 1.36}, {"text": " des solutions et entamer \n le travail n\u00e9cessaire. ", "start": 5157.04, "duration": 1.36}, {"text": " Sur l'eau \n comme sur d'autres enjeux, ", "start": 5158.44, "duration": 1.16}, {"text": " nous accompagnons \n tout le monde, ", "start": 5159.64, "duration": 1.0}, {"text": " les industries \n et les agriculteurs ", "start": 5160.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui en ont besoin. ", "start": 5161.72, "duration": 1.0}, {"text": " 270 millions d'euros \n pour les accompagner ", "start": 5162.76, "duration": 1.16}, {"text": " sur ces enjeux \n d'utilisation d'eau. ", "start": 5163.96, "duration": 3.32}, {"text": " Quand certains \n crient et disent ", "start": 5167.32, "duration": 5.96}, {"text": " que nous serions impuissants, \n certains expliquent ", "start": 5173.32, "duration": 2.0}, {"text": " que rien n'est impossible \n ni insurmontable ", "start": 5175.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre nation. ", "start": 5176.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5177.6, "duration": 2.64}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 5180.28, "duration": 2.56}, {"text": " SOUS-TITRAGE LIVE: RED BEE MEDIA ", "start": 5183.16, "duration": 5.2}]}