{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 6.96, "duration": 2.0}, {"text": " mesdames et messieurs \n les membres ", "start": 9.0, "duration": 3.48}, {"text": " du gouvernement, \n mesdames et messieurs ", "start": 12.52, "duration": 2.2}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 14.76, "duration": 1.92}, {"text": " dans quelques semaines, \n nous allons comm\u00e9morer ", "start": 16.72, "duration": 3.28}, {"text": " le 80e anniversaire \n du D\u00e9barquement ", "start": 20.04, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Lib\u00e9ration. ", "start": 21.08, "duration": 2.36}, {"text": " Nous c\u00e9l\u00e9brerons \n ensemble le retour ", "start": 23.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la libert\u00e9 \n et de la d\u00e9mocratie ", "start": 24.52, "duration": 3.88}, {"text": " dans notre pays, \n mais Philippe de Gaulle ", "start": 28.44, "duration": 1.52}, {"text": " ne sera plus avec nous pour cette \n c\u00e9l\u00e9bration. ", "start": 30.0, "duration": 14.8}, {"text": " Acteur et grand t\u00e9moin \n de l'\u00e8re gaullienne, ", "start": 44.84, "duration": 3.8}, {"text": " le fils du g\u00e9n\u00e9ral \n fut un militaire ", "start": 48.68, "duration": 2.68}, {"text": " de haut rang, un artiste \n estim\u00e9 et respect\u00e9. ", "start": 51.4, "duration": 3.4}, {"text": " Parti de Brest \n d\u00e8s le 18 juin, ", "start": 54.84, "duration": 1.36}, {"text": " il s'est battu \n sur mer et sur terre. ", "start": 56.24, "duration": 1.8}, {"text": " Premier compagnon \n de son p\u00e8re, ", "start": 58.08, "duration": 1.08}, {"text": " il a d\u00e9fendu \n ses id\u00e9es au Conseil ", "start": 59.2, "duration": 1.36}, {"text": " de Paris et au Parlement. ", "start": 60.6, "duration": 2.8}, {"text": " S'il si\u00e9gea au S\u00e9nat, \n son nom est aussi li\u00e9 ", "start": 63.44, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 l'histoire \n de notre assembl\u00e9e, ", "start": 66.72, "duration": 1.0}, {"text": " puisque ce fut lui qui lib\u00e9ra \n le Palais-Bourbon. ", "start": 67.76, "duration": 5.4}, {"text": " Les combats faisaient \n rage dans Paris. ", "start": 73.2, "duration": 8.04}, {"text": " Alors servant au sein \n de la deuxi\u00e8me DB, ", "start": 81.28, "duration": 3.48}, {"text": " il porta leur ordre \n de reddition ", "start": 84.8, "duration": 1.8}, {"text": " aux 400 soldats \n allemands retranch\u00e9s ", "start": 86.64, "duration": 1.0}, {"text": " au Palais-Bourbon. ", "start": 87.68, "duration": 2.84}, {"text": " Les Allemands ignoraient \n qui \u00e9tait cet officier ", "start": 90.56, "duration": 1.36}, {"text": " des forces fran\u00e7aises libres. ", "start": 91.96, "duration": 14.8}, {"text": " Tandis que son p\u00e8re \n lib\u00e9rait la France, ", "start": 106.8, "duration": 1.68}, {"text": " d'autres combattants \n faisaient \u00e9vacuer ", "start": 108.52, "duration": 1.0}, {"text": " le site o\u00f9 allaient \n bient\u00f4t rena\u00eetre ", "start": 109.56, "duration": 1.16}, {"text": " la libert\u00e9 de parole \n et la vie parlementaire. ", "start": 110.76, "duration": 3.48}, {"text": " A nous de nous en souvenir, \n de transmettre ", "start": 114.28, "duration": 2.2}, {"text": " sa m\u00e9moire. ", "start": 116.52, "duration": 2.64}, {"text": " Son seul regret \n fut que le g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 119.2, "duration": 7.16}, {"text": " de Gaulle, \n pour ne pas laisser place ", "start": 126.4, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 un soup\u00e7on \n de favoritisme, ", "start": 130.84, "duration": 3.52}, {"text": " ne lui ait pas remis \n le prestigieux ordre ", "start": 134.4, "duration": 1.56}, {"text": " de la lib\u00e9ration. ", "start": 136.0, "duration": 1.56}, {"text": " La conduite \n et les \u00e9tats de service ", "start": 137.6, "duration": 2.24}, {"text": " de Philippe \n de Gaulle auraient, ", "start": 139.88, "duration": 2.32}, {"text": " chez tout autre \n combattant, justifi\u00e9 ", "start": 142.24, "duration": 1.0}, {"text": " cette distinction. ", "start": 143.28, "duration": 6.72}, {"text": " Aujourd'hui, nous, \n d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais, ", "start": 150.04, "duration": 1.0}, {"text": " rendons hommage \u00e0 cet homme. ", "start": 151.08, "duration": 3.88}, {"text": " J'adresse en votre nom \n nos condol\u00e9ances attrist\u00e9es ", "start": 155.0, "duration": 1.36}, {"text": " de la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 156.4, "duration": 1.0}, {"text": " Mesdames et monsieur \n les membres ", "start": 157.44, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement, \n mesdames et messieurs ", "start": 158.84, "duration": 1.0}, {"text": " les parlementaires, \n en m\u00e9moire ", "start": 159.88, "duration": 1.32}, {"text": " de la haute figure \n de l'amiral de Gaulle, ", "start": 161.24, "duration": 1.56}, {"text": " je vous demande de bien \n vouloir observer ", "start": 162.84, "duration": 1.36}, {"text": " une minute de silence. ", "start": 164.24, "duration": 6.32}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 202.12, "duration": 2.84}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 205.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 206.2, "duration": 14.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Lisa Belluco ", "start": 220.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Ecologiste. ", "start": 222.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Lisa Belluco: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 223.04, "duration": 3.08}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 226.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre \n de l'Agriculture ", "start": 227.2, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 228.24, "duration": 8.04}, {"text": " Le 7 f\u00e9vrier dernier, \n le Parlement europ\u00e9en ", "start": 236.32, "duration": 10.76}, {"text": " a adopt\u00e9 un r\u00e8glement \n sur une nouvelle technique ", "start": 247.12, "duration": 1.6}, {"text": " pour autoriser les nouveaux \n organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s ", "start": 248.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans nos champs. ", "start": 250.16, "duration": 3.56}, {"text": " Le combat contre les OGM \n n'est pas modifi\u00e9. ", "start": 253.76, "duration": 9.56}, {"text": " Les agriculteurs pr\u00e9f\u00e9reraient \n un revenu digne. ", "start": 263.36, "duration": 5.04}, {"text": " Ce gouvernement a saisi \n l'Agence nationale ", "start": 268.44, "duration": 1.52}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n de l'environnement ", "start": 270.0, "duration": 2.76}, {"text": " et du travail \n pour donner un avis ", "start": 272.8, "duration": 1.36}, {"text": " sur le r\u00e8glement europ\u00e9en. ", "start": 274.2, "duration": 3.04}, {"text": " Premier avis: \n un manque de clart\u00e9 ", "start": 277.28, "duration": 1.52}, {"text": " du r\u00e8glement \n et une insuffisance ", "start": 278.84, "duration": 11.04}, {"text": " de justification scientifique \n de l'\u00e9quivalence recherch\u00e9e ", "start": 289.92, "duration": 4.84}, {"text": " entre des plantes NTG \n et des plantes conventionnelles. ", "start": 294.8, "duration": 1.88}, {"text": " Il est recommand\u00e9 \n une \u00e9valuation sp\u00e9cifique ", "start": 296.72, "duration": 1.72}, {"text": " au cas par cas. ", "start": 298.48, "duration": 3.48}, {"text": " Vous choisissez \n de vous asseoir ", "start": 302.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces avis. ", "start": 303.04, "duration": 5.96}, {"text": " Alors que vous disposiez \n du second avis ", "start": 309.04, "duration": 1.36}, {"text": " le 22 janvier \n et que le vote au Parlement ", "start": 310.44, "duration": 1.76}, {"text": " se d\u00e9roulait \n le 7 f\u00e9vrier, ", "start": 312.24, "duration": 1.72}, {"text": " vous avez choisi \n de ne publier ", "start": 314.0, "duration": 1.16}, {"text": " que la semaine derni\u00e8re, \n apr\u00e8s le d\u00e9bat, ", "start": 315.2, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s le vote. ", "start": 316.6, "duration": 1.92}, {"text": " Pourquoi s'embarrasser \n du d\u00e9bat d\u00e9mocratique ", "start": 318.56, "duration": 3.36}, {"text": " et de l'avis \n des experts ", "start": 321.96, "duration": 1.0}, {"text": " que vous aviez vous-m\u00eame \n sollicit\u00e9? ", "start": 323.0, "duration": 1.16}, {"text": " Avez-vous retard\u00e9 \n d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment la publication ", "start": 324.2, "duration": 1.0}, {"text": " de cet avis sur les NTG? ", "start": 325.24, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 326.64, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 329.56, "duration": 2.44}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 332.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 333.08, "duration": 8.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Lisa Belluco, ", "start": 341.76, "duration": 2.08}, {"text": " tout d'abord, \n il est de notre responsabilit\u00e9 ", "start": 343.88, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9viter d'agiter les peurs. ", "start": 345.28, "duration": 4.36}, {"text": " Non, les nouvelles \n technologies ", "start": 349.68, "duration": 1.72}, {"text": " que vous nommez \n ne sont pas \u00e0 proprement parler ", "start": 351.44, "duration": 1.76}, {"text": " des OGM. ", "start": 353.24, "duration": 1.0}, {"text": " De quoi parlons-nous exactement? ", "start": 354.28, "duration": 6.04}, {"text": " Un OGM, c'est scientifiquement \n un transg\u00e9n\u00e8se, ", "start": 360.36, "duration": 2.24}, {"text": " et cela est interdit, \n vous le savez, ", "start": 362.64, "duration": 1.36}, {"text": " en Europe, en mati\u00e8re \n d'agriculture. ", "start": 364.04, "duration": 2.72}, {"text": " Les nouvelles \n techniques g\u00e9nomiques ", "start": 366.8, "duration": 2.96}, {"text": " dont nous parlons \n sont des mutations cibl\u00e9es ", "start": 369.8, "duration": 1.36}, {"text": " du g\u00e9nome en utilisant \n les g\u00e8nes existants ", "start": 371.2, "duration": 1.36}, {"text": " de l'organisme. ", "start": 372.6, "duration": 5.72}, {"text": " Depuis que nous pratiquons \n l'agriculture, ", "start": 378.36, "duration": 1.24}, {"text": " depuis des dizaines \n de milliers d'ann\u00e9es, ", "start": 379.64, "duration": 1.16}, {"text": " nous utilisons \n la s\u00e9lection vari\u00e9tale. ", "start": 380.84, "duration": 5.52}, {"text": " C'est donc une version \n scientifiquement ", "start": 386.4, "duration": 1.0}, {"text": " plus avanc\u00e9e \n de s\u00e9lection vari\u00e9tale. ", "start": 387.44, "duration": 5.28}, {"text": " Les mots \n ont un sens ", "start": 392.76, "duration": 1.12}, {"text": " et c'est parce qu'il y a des \n diff\u00e9rences scientifiques ", "start": 393.92, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il faut une r\u00e9glementation \n sp\u00e9cifique ", "start": 395.72, "duration": 1.0}, {"text": " et un cadre juridique adapt\u00e9. ", "start": 396.76, "duration": 2.16}, {"text": " Ces nouvelles \n technologies repr\u00e9sentent ", "start": 398.96, "duration": 2.08}, {"text": " une opportunit\u00e9 majeure \n pour les agriculteurs ", "start": 401.08, "duration": 4.4}, {"text": " de lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement \n climatique, d'utiliser ", "start": 405.52, "duration": 1.36}, {"text": " moins de phytosanitaires, \n moins d'eau, ", "start": 406.92, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9sister face \u00e0 des ravageurs. ", "start": 407.96, "duration": 2.4}, {"text": " Nous pensons \n que ces technologies ", "start": 410.4, "duration": 1.84}, {"text": " sont une r\u00e9ponse \n au d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 412.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos agriculteurs. ", "start": 413.48, "duration": 7.32}, {"text": " Alors, oui, il faut \n acc\u00e9l\u00e9rer et saisir ", "start": 420.84, "duration": 1.36}, {"text": " cette opportunit\u00e9. ", "start": 422.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le ferons en assurant \n un haut niveau ", "start": 423.28, "duration": 1.52}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 au service \n d'une agriculture ", "start": 424.84, "duration": 1.2}, {"text": " plus durable. ", "start": 426.08, "duration": 10.08}, {"text": " C'est tout le sens \n de l'avis de l'ANSES. ", "start": 436.2, "duration": 4.88}, {"text": " Nous sommes en phase avec lui. ", "start": 441.12, "duration": 3.52}, {"text": " Nous aurons un haut \n niveau de n\u00e9gligence, ", "start": 444.68, "duration": 12.72}, {"text": " mais nous ne freinerons pas \n les travaux. ", "start": 457.44, "duration": 1.92}, {"text": " Pour les brevets, \n il n'est pas question ", "start": 459.4, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9s\u00e9quilibrer \n les r\u00e8gles du jeu ", "start": 460.8, "duration": 1.16}, {"text": " entre les petits \n et les gros acteurs. ", "start": 462.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 463.4, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 464.44, "duration": 6.52}, {"text": " - Lisa Belluco: \n Madame la ministre, ", "start": 471.0, "duration": 1.2}, {"text": " 3 Fran\u00e7ais sur 4 \n jettent tous les OGM. ", "start": 472.24, "duration": 2.16}, {"text": " La meilleure \n occasion de refuser ", "start": 474.44, "duration": 1.52}, {"text": " les nouveaux OGM, \n c'est de voter ", "start": 476.0, "duration": 1.16}, {"text": " aux \u00e9lections \n europ\u00e9ennes du 9 juin ", "start": 477.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour les candidats \n qui les rejettent vraiment. ", "start": 478.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 479.8, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n G\u00e9raldine Bannier ", "start": 482.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 483.64, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9raldine Bannier: Merci. ", "start": 484.68, "duration": 1.68}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 486.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la Culture. ", "start": 487.6, "duration": 8.36}, {"text": " Hier, le 12 mars, \n a eu lieu la troisi\u00e8me \u00e9dition ", "start": 496.0, "duration": 1.96}, {"text": " du Quart d'heure \n de lecture nationale. ", "start": 498.0, "duration": 7.28}, {"text": " A 10h, depuis 2018, \n les \u00e9tablissements ", "start": 505.32, "duration": 2.48}, {"text": " sont invit\u00e9s \u00e0 interrompre \n leurs activit\u00e9s ", "start": 507.84, "duration": 1.92}, {"text": " pendant un quart d'heure \n pour laisser place ", "start": 509.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la lecture d'ouvrages \n librement choisis. ", "start": 511.92, "duration": 2.36}, {"text": " De r\u00e9els effets ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s. ", "start": 514.32, "duration": 3.64}, {"text": " Ce moment suscite \n l'enthousiasme ", "start": 518.0, "duration": 1.32}, {"text": " et renforce le sentiment \n d'appartenance ", "start": 519.36, "duration": 1.0}, {"text": " au groupe. ", "start": 520.4, "duration": 4.92}, {"text": " Une enqu\u00eate montre \n une baisse de 19 points ", "start": 525.36, "duration": 1.56}, {"text": " de compr\u00e9hension \n \u00e0 l'\u00e9crit de nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 526.96, "duration": 2.0}, {"text": " Les institutions \n ainsi que l'ensemble ", "start": 529.0, "duration": 2.84}, {"text": " de nos entreprises \n sont invit\u00e9es ", "start": 531.88, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 se joindre \n \u00e0 ce moment partag\u00e9 ", "start": 534.04, "duration": 1.36}, {"text": " de pause collective \n et silencieuse, ", "start": 535.44, "duration": 1.0}, {"text": " moyen de rappeler \n les vertus b\u00e9n\u00e9fiques ", "start": 536.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la lecture. ", "start": 537.68, "duration": 2.2}, {"text": " L'exhaustivit\u00e9 \n est impossible ", "start": 539.92, "duration": 7.24}, {"text": " en la mati\u00e8re, mais lire \n favorise l'imagination, ", "start": 547.2, "duration": 1.36}, {"text": " facilite \n la concentration, ", "start": 548.6, "duration": 1.12}, {"text": " apaise et accompagne \n des rencontres enrichissantes. ", "start": 549.76, "duration": 5.92}, {"text": " De ceux qui se laissent \n emporter ", "start": 555.72, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'univers \n des livres, certains ", "start": 556.92, "duration": 6.48}, {"text": " en prendront le chemin \n d'une r\u00e9ussite ", "start": 563.44, "duration": 2.16}, {"text": " ou seront sauv\u00e9s \n du d\u00e9sespoir ", "start": 565.64, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 leur seule compagnie. ", "start": 566.84, "duration": 3.6}, {"text": " Ishak \n Manouchian ", "start": 570.48, "duration": 1.0}, {"text": " ne parlait-il pas \n des livres ", "start": 571.52, "duration": 1.0}, {"text": " comme de ses plus grands amis? ", "start": 572.56, "duration": 4.76}, {"text": " Cette ann\u00e9e, le 10 mars \n \u00e9tait un dimanche ", "start": 577.36, "duration": 1.84}, {"text": " et le quart d'heure de lecture \n a eu lieu mardi, ", "start": 579.24, "duration": 1.96}, {"text": " mais la lecture doit \n \u00eatre quotidienne. ", "start": 581.24, "duration": 1.76}, {"text": " C'est pourquoi je souhaite \n vous interroger ", "start": 583.04, "duration": 4.52}, {"text": " sur le soutien \n du minist\u00e8re ", "start": 587.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette op\u00e9ration, \n son bilan, et savoir ", "start": 588.64, "duration": 1.36}, {"text": " quels sont les dispositifs \n mis en place ", "start": 590.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour que la lecture devienne \n un sport national quotidien. ", "start": 591.44, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 593.44, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachida Dati. ", "start": 595.8, "duration": 2.72}, {"text": " - Rachida Dati: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 598.56, "duration": 4.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci ", "start": 603.0, "duration": 2.24}, {"text": " pour cette question \n car je connais ", "start": 605.28, "duration": 2.76}, {"text": " votre engagement \n pour ces sujets, ", "start": 608.08, "duration": 5.32}, {"text": " et notamment pour la lecture \n comme facture ", "start": 613.44, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. ", "start": 614.84, "duration": 6.8}, {"text": " La lecture loisir \n d\u00e9cline fortement ", "start": 621.68, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s 12 ans et l'entr\u00e9e \n au coll\u00e8ge, notamment ", "start": 622.72, "duration": 1.56}, {"text": " chez les gar\u00e7ons. ", "start": 624.32, "duration": 8.84}, {"text": " 68% d'entre eux lisent \n \u00e0 13-15 ans ", "start": 633.2, "duration": 1.36}, {"text": " contre 80% pour les filles. ", "start": 634.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un facteur d'in\u00e9galit\u00e9. ", "start": 635.64, "duration": 1.36}, {"text": " Les jeunes consacrent \n moins de temps ", "start": 637.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la lecture qu'aux \u00e9crans. ", "start": 638.24, "duration": 2.08}, {"text": " La lecture, \n c'est un apprentissage, ", "start": 640.36, "duration": 1.68}, {"text": " c'est aussi une gymnastique \n de l'esprit. ", "start": 642.08, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a une in\u00e9galit\u00e9 \n totalement profonde ", "start": 645.04, "duration": 1.36}, {"text": " en fonction \n des milieux sociaux ", "start": 646.44, "duration": 1.52}, {"text": " entre les enfants \n dont les parents peuvent aimer ", "start": 648.0, "duration": 2.6}, {"text": " la lecture, \n lire une histoire ", "start": 650.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leurs enfants \n le soir et ceux ", "start": 651.68, "duration": 1.36}, {"text": " dont les parents \n n'ont pas le temps ", "start": 653.08, "duration": 1.36}, {"text": " ou pas de livres \u00e0 la maison. ", "start": 654.48, "duration": 2.64}, {"text": " Un quart d'heure, \n c'est mieux que rien. ", "start": 657.16, "duration": 4.24}, {"text": " Il est donc important \n que l'\u00e9cole ", "start": 661.44, "duration": 1.64}, {"text": " soit le lieu \n o\u00f9 l'on valorise la lecture, ", "start": 663.12, "duration": 2.04}, {"text": " en particulier \n comme des moments ", "start": 665.2, "duration": 1.0}, {"text": " de partage. ", "start": 666.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ces moments \n fonctionnent tr\u00e8s bien. ", "start": 667.28, "duration": 3.16}, {"text": " C'est particuli\u00e8rement \n important ", "start": 670.48, "duration": 6.6}, {"text": " pour les gar\u00e7ons, \n puisque nous voyons ", "start": 677.12, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 travers \n les statistiques d'achat, ", "start": 679.88, "duration": 1.04}, {"text": " que les filles lisent \n plus que les gar\u00e7ons. ", "start": 680.96, "duration": 4.6}, {"text": " Le Quart d'heure \n lecture ", "start": 685.6, "duration": 4.44}, {"text": " que vous avez rappel\u00e9 \n favorise ", "start": 690.08, "duration": 1.0}, {"text": " tous types de lectures. ", "start": 691.12, "duration": 1.6}, {"text": " C'est notre conception, \n avec Nicole Belloubet, ", "start": 692.76, "duration": 1.16}, {"text": " de la lecture pour chacun. ", "start": 693.96, "duration": 3.88}, {"text": " La lecture est un acte culturel \n de premi\u00e8re importance ", "start": 697.88, "duration": 1.76}, {"text": " et les soci\u00e9t\u00e9s \n o\u00f9 on ne lit pas, ", "start": 699.68, "duration": 1.56}, {"text": " ce sont des soci\u00e9t\u00e9s \n qui n'existent pas. ", "start": 701.28, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 702.68, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 704.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ch\u00e8re coll\u00e8gue? ", "start": 705.68, "duration": 5.88}, {"text": " - G\u00e9raldine Bannier: \n Je rappelle ", "start": 711.6, "duration": 2.64}, {"text": " que la litt\u00e9rature \n doit \u00eatre mise ", "start": 714.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'honneur. ", "start": 715.48, "duration": 1.64}, {"text": " Nous faisons face \n \u00e0 une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 717.16, "duration": 5.36}, {"text": " 20 professeurs \n de lettres manquent ", "start": 722.56, "duration": 1.0}, {"text": " en Mayenne. ", "start": 723.6, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 726.36, "duration": 2.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Pierre Morel-A-L'Huissier ", "start": 728.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 729.44, "duration": 1.6}, {"text": " - Pierre Morel-A-L'Huissier: \n Merci, madame ", "start": 731.08, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 732.12, "duration": 3.84}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e ", "start": 736.0, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 737.8, "duration": 5.2}, {"text": " J'ai interrog\u00e9 Marc Fesneau \n le 14 f\u00e9vrier dernier ", "start": 743.04, "duration": 1.56}, {"text": " au sujet de la crise agricole. ", "start": 744.64, "duration": 1.56}, {"text": " Ma question l'a quelque peu agac\u00e9. ", "start": 746.24, "duration": 1.16}, {"text": " Sa r\u00e9ponse \n n'\u00e9tait pas satisfaisante. ", "start": 747.44, "duration": 1.08}, {"text": " Je r\u00e9it\u00e8re donc ma question. ", "start": 748.56, "duration": 5.72}, {"text": " Malgr\u00e9 les diverses \n annonces faites ", "start": 754.32, "duration": 1.0}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 755.36, "duration": 1.16}, {"text": " et le Premier ministre \n depuis le mois ", "start": 756.56, "duration": 4.68}, {"text": " de janvier, nos agriculteurs \n attendent toujours ", "start": 761.28, "duration": 1.16}, {"text": " des actions concr\u00e8tes \n et imm\u00e9diates. ", "start": 762.48, "duration": 1.88}, {"text": " Jour apr\u00e8s jour, \n tous mes interlocuteurs ", "start": 764.4, "duration": 1.16}, {"text": " me font part de leur exasp\u00e9ration. ", "start": 765.6, "duration": 5.8}, {"text": " Madame la ministre, \n quand j'apprends ", "start": 771.44, "duration": 1.76}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 773.24, "duration": 4.84}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de r\u00e9unir plus de 700 \n hauts fonctionnaires ", "start": 778.12, "duration": 1.96}, {"text": " pour les supplier de proposer \n des normes simplifi\u00e9es, ", "start": 780.12, "duration": 1.56}, {"text": " c'est que la France va mal. ", "start": 781.72, "duration": 3.48}, {"text": " Quand j'apprends \n que l'agriculteur ", "start": 785.24, "duration": 2.6}, {"text": " va \u00eatre reconnu \n comme int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral majeur ", "start": 787.88, "duration": 1.52}, {"text": " de la nation fran\u00e7aise, \n faut-il en arriver ", "start": 789.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cela pour sauver \n notre agriculture? ", "start": 790.84, "duration": 3.04}, {"text": " Quand j'apprends \n que vous avez r\u00e9cemment confi\u00e9 ", "start": 793.92, "duration": 3.92}, {"text": " une nouvelle \n mission temporaire ", "start": 797.88, "duration": 3.88}, {"text": " pour une \u00e9ni\u00e8me loi \n Egalim aux d\u00e9put\u00e9s ", "start": 801.8, "duration": 1.36}, {"text": " de la majorit\u00e9, \n vous avouerez ", "start": 803.2, "duration": 1.0}, {"text": " que les deux pr\u00e9c\u00e9dentes \n n'ont servi ", "start": 804.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 rien. ", "start": 805.44, "duration": 1.0}, {"text": " Les revendications \n ne datent pas d'aujourd'hui. ", "start": 806.48, "duration": 1.16}, {"text": " Nos agriculteurs \n veulent du respect, ", "start": 807.68, "duration": 1.0}, {"text": " moins de charges et de normes. ", "start": 808.72, "duration": 10.52}, {"text": " Ils veulent des justes \n \u00e9changes internationaux, ", "start": 819.28, "duration": 5.08}, {"text": " une r\u00e9ciprocit\u00e9 \n des exon\u00e9rations ", "start": 824.4, "duration": 1.0}, {"text": " de charges et de main-d'oeuvre, \n l'am\u00e9lioration ", "start": 825.44, "duration": 1.6}, {"text": " des m\u00e9thodes agricoles, \n l'all\u00e9gement ", "start": 827.08, "duration": 3.8}, {"text": " des contr\u00f4les. ", "start": 830.92, "duration": 3.56}, {"text": " Dans quel monde vit-on? ", "start": 834.52, "duration": 3.6}, {"text": " Qu'avez-vous \u00e0 nous r\u00e9pondre? ", "start": 838.16, "duration": 5.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 843.36, "duration": 2.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 846.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 847.68, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 848.72, "duration": 2.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Pierre Morel-A-L'Huissier, ", "start": 851.4, "duration": 2.48}, {"text": " je vous prie de bien \n vouloir excuser ", "start": 853.92, "duration": 4.36}, {"text": " mon coll\u00e8gue Marc Fesneau \n qui est retenu ", "start": 858.32, "duration": 4.84}, {"text": " sur le terrain \n avec le Premier ministre. ", "start": 863.2, "duration": 3.84}, {"text": " Nous sommes engag\u00e9s \n pour apporter ", "start": 867.08, "duration": 1.0}, {"text": " des solutions directes \n aux agriculteurs. ", "start": 868.12, "duration": 4.96}, {"text": " Derri\u00e8re cette col\u00e8re, \n il y a leur inqui\u00e9tude face ", "start": 873.12, "duration": 2.64}, {"text": " au d\u00e9r\u00e8glement climatique, \n leur passion ", "start": 875.8, "duration": 2.6}, {"text": " pour leur m\u00e9tier, \n leur volont\u00e9 de garantir ", "start": 878.44, "duration": 3.0}, {"text": " un avenir \u00e0 leur famille \n et leur volont\u00e9 ", "start": 881.48, "duration": 1.56}, {"text": " de transmettre \n leurs exploitations ", "start": 883.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans les meilleures conditions. ", "start": 884.12, "duration": 1.0}, {"text": " Cette crise r\u00e9sonne \n au-del\u00e0 de la France ", "start": 885.16, "duration": 1.36}, {"text": " et de l'Europe. ", "start": 886.56, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est mondiale. ", "start": 887.6, "duration": 1.88}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous dites, ", "start": 889.52, "duration": 5.2}, {"text": " le gouvernement \n a agi fort, vite ", "start": 894.76, "duration": 1.16}, {"text": " et il a apport\u00e9 \n des r\u00e9ponses d'urgence. ", "start": 895.96, "duration": 2.88}, {"text": " Sur les 62 engagements pris \n par le Premier ministre, ", "start": 898.88, "duration": 3.64}, {"text": " pr\u00e8s de 80% \n sont r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 902.56, "duration": 1.0}, {"text": " ou sur le point de l'\u00eatre. ", "start": 903.6, "duration": 2.16}, {"text": " Les d\u00e9cisions \n sont prises, les textes ", "start": 905.8, "duration": 1.96}, {"text": " sont publi\u00e9s, \n les aides sont vers\u00e9es. ", "start": 907.8, "duration": 5.68}, {"text": " Sur la viticulture, \n pour les victimes ", "start": 913.52, "duration": 5.16}, {"text": " de la temp\u00eate Ciaran, \n 22 millions d'euros ", "start": 918.72, "duration": 1.36}, {"text": " sont vers\u00e9s \u00e0 plus de 4000 \n exploitations. ", "start": 920.12, "duration": 1.6}, {"text": " Un plan de soutien \n \u00e0 la tr\u00e9sorerie ", "start": 921.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour les petites \n exploitations ", "start": 923.16, "duration": 1.0}, {"text": " est en place. ", "start": 924.2, "duration": 3.24}, {"text": " Des permanences physiques \n dans les sous-pr\u00e9fectures ", "start": 927.48, "duration": 1.16}, {"text": " se d\u00e9roulent avec l'ensemble \n des services ", "start": 928.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat pour r\u00e9pondre \n directement ", "start": 929.88, "duration": 1.0}, {"text": " aux probl\u00e8mes des agriculteurs. ", "start": 930.92, "duration": 1.6}, {"text": " Plusieurs dizaines \n de milliers d'exploitations ", "start": 932.56, "duration": 2.28}, {"text": " ont d'ores et d\u00e9j\u00e0 \n re\u00e7u l'avance ", "start": 934.88, "duration": 1.16}, {"text": " de tr\u00e9sorerie sur le GNR. ", "start": 936.08, "duration": 3.36}, {"text": " Alors, pourquoi \n ne pas faire conna\u00eetre ", "start": 939.48, "duration": 1.16}, {"text": " ces mesures? ", "start": 940.68, "duration": 1.8}, {"text": " Pourquoi ne pas faire \n en sorte ", "start": 942.52, "duration": 4.44}, {"text": " que les agriculteurs \n de votre territoire soient ", "start": 947.0, "duration": 1.52}, {"text": " plus nombreux \u00e0 en b\u00e9n\u00e9ficier? ", "start": 948.56, "duration": 13.0}, {"text": " Le gouvernement travaille \n sur les sujets d'inqui\u00e9tude ", "start": 961.6, "duration": 1.36}, {"text": " remont\u00e9s par les agriculteurs, \n notamment ", "start": 963.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur les phytosanitaires. ", "start": 964.04, "duration": 8.48}, {"text": " Une directive va faciliter \n la prolongation ", "start": 972.56, "duration": 1.16}, {"text": " du certificat Ecophyto. ", "start": 973.76, "duration": 1.16}, {"text": " Des d\u00e9crets ont \u00e9t\u00e9 mis en place. ", "start": 974.96, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 977.92, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-y. ", "start": 978.96, "duration": 5.08}, {"text": " - Pierre Morel-A-L'Huissier: \n J'ai 22 ans ", "start": 984.08, "duration": 1.16}, {"text": " de mandat. ", "start": 985.28, "duration": 1.0}, {"text": " Quand je vous dis \n que \u00e7a ne va pas, ", "start": 986.32, "duration": 1.76}, {"text": " c'est que \u00e7a ne va pas. ", "start": 988.12, "duration": 1.4}, {"text": " Il est temps \n que vous bougiez au niveau ", "start": 989.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'agriculture. ", "start": 991.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 992.2, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Isabelle P\u00e9rigault ", "start": 993.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 994.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Isabelle P\u00e9rigault: \n Merci, madame ", "start": 995.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 996.88, "duration": 3.8}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1000.72, "duration": 1.04}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1001.8, "duration": 2.88}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n vont mal ", "start": 1004.72, "duration": 1.0}, {"text": " et ce n'est pas moi qui le dis. ", "start": 1005.76, "duration": 6.08}, {"text": " 1 salari\u00e9 sur 2 se d\u00e9clare \n en d\u00e9tresse psychologique. ", "start": 1011.88, "duration": 3.24}, {"text": " Sant\u00e9 publique \n France indique ", "start": 1015.16, "duration": 1.76}, {"text": " que les jeunes \n adultes \u00e2g\u00e9s de 18 ", "start": 1016.96, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 24 ans \n sont les plus touch\u00e9s ", "start": 1018.84, "duration": 1.36}, {"text": " par les id\u00e9es suicidaires \n et tentatives ", "start": 1020.24, "duration": 1.16}, {"text": " de suicide. ", "start": 1021.44, "duration": 1.0}, {"text": " Notre syst\u00e8me de sant\u00e9 va mal. ", "start": 1022.48, "duration": 1.16}, {"text": " 60.000 postes d'infirmiers \n sont vacants. ", "start": 1023.68, "duration": 1.0}, {"text": " Notre \u00e9cole va mal. ", "start": 1024.72, "duration": 2.24}, {"text": " Dans certains quartiers, \n nos professeurs ", "start": 1027.0, "duration": 1.4}, {"text": " vont enseigner la peur au ventre. ", "start": 1028.44, "duration": 2.08}, {"text": " L'orientation \n de nos jeunes reste ", "start": 1030.56, "duration": 1.24}, {"text": " encore un moment \n d'angoisse ", "start": 1031.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos familles. ", "start": 1032.88, "duration": 3.24}, {"text": " Nos agriculteurs \n sont encore en col\u00e8re. ", "start": 1036.16, "duration": 1.4}, {"text": " Ils attendent \n des actes qui tardent ", "start": 1037.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 venir. ", "start": 1038.8, "duration": 4.08}, {"text": " Les Fran\u00e7ais ont peur \n de la guerre ", "start": 1042.92, "duration": 1.96}, {"text": " quand le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique annonce ", "start": 1044.92, "duration": 1.36}, {"text": " une probabilit\u00e9 \n d'un renfort terrestre ", "start": 1046.32, "duration": 1.0}, {"text": " en Ukraine. ", "start": 1047.36, "duration": 3.32}, {"text": " A tout cela s'ajoute \n l'angoisse ", "start": 1050.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la fin de mois. ", "start": 1051.76, "duration": 2.44}, {"text": " Je vis dans la vraie \n vie, monsieur ", "start": 1054.24, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1055.64, "duration": 2.04}, {"text": " Je peux vous dire \n qu'encore ce matin, ", "start": 1057.72, "duration": 2.08}, {"text": " l'essence co\u00fbte 2 euros le litre. ", "start": 1059.84, "duration": 1.36}, {"text": " La France va mal. ", "start": 1061.24, "duration": 1.0}, {"text": " La France compte sur nous. ", "start": 1062.28, "duration": 3.84}, {"text": " Arr\u00eatez d'utiliser \n la politique du sparadrap. ", "start": 1066.16, "duration": 4.44}, {"text": " Il faut agir \n et redonner l'espoir ", "start": 1070.64, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens \n qui croient ", "start": 1074.92, "duration": 1.0}, {"text": " en la France. ", "start": 1075.96, "duration": 2.72}, {"text": " Ils ne peuvent se r\u00e9soudre \n \u00e0 la voir d\u00e9cliner. ", "start": 1078.72, "duration": 2.24}, {"text": " A quand le passage \n de la parole ", "start": 1081.0, "duration": 1.36}, {"text": " aux actes? ", "start": 1082.4, "duration": 10.64}, {"text": " Cela fait sept ans \n qu'on n'a ", "start": 1093.08, "duration": 1.48}, {"text": " aucune r\u00e9forme d'ampleur \n ni sur la sant\u00e9, ", "start": 1094.6, "duration": 1.88}, {"text": " ni sur le travail, \n ni sur le logement, ", "start": 1096.52, "duration": 1.56}, {"text": " ni sur nos institutions. ", "start": 1098.12, "duration": 3.44}, {"text": " Le g\u00e9n\u00e9ral \n de Gaulle disait: ", "start": 1101.6, "duration": 1.0}, {"text": " \"Je n'imagine pas \n la France ", "start": 1102.64, "duration": 1.0}, {"text": " sans la grandeur.\" ", "start": 1103.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous non plus. ", "start": 1104.72, "duration": 2.04}, {"text": " La question est simple: \n quand comptez-vous mettre ", "start": 1106.8, "duration": 2.32}, {"text": " en oeuvre des r\u00e9formes \n structurelles ", "start": 1109.16, "duration": 3.88}, {"text": " et profondes afin \n que la France retrouve ", "start": 1113.08, "duration": 1.36}, {"text": " son rang de premi\u00e8re \n puissance ", "start": 1114.48, "duration": 1.32}, {"text": " dans le concert des nations? ", "start": 1115.84, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1117.8, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 1121.44, "duration": 3.16}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 1124.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1125.68, "duration": 6.08}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n P\u00e9rigault, ", "start": 1131.8, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez raison, ", "start": 1132.84, "duration": 2.68}, {"text": " nous devons continuer \n \u00e0 nous mobiliser ", "start": 1135.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour relever les d\u00e9fis \n qui sont face ", "start": 1136.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nous. ", "start": 1138.16, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n vous si\u00e9gez ici, ", "start": 1140.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans cette belle institution. ", "start": 1142.56, "duration": 4.84}, {"text": " Nous devons aussi \n rassurer les Fran\u00e7aises ", "start": 1147.44, "duration": 2.88}, {"text": " et les Fran\u00e7ais \n qui nous regardent ", "start": 1150.36, "duration": 1.16}, {"text": " et qui nous \u00e9coutent. ", "start": 1151.56, "duration": 4.76}, {"text": " Nous devons les rassurer \n sur notre capacit\u00e9 collective ", "start": 1156.36, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 continuer \u00e0 agir \n pour eux au regard ", "start": 1158.08, "duration": 2.48}, {"text": " des nuances \n qui sont les n\u00f4tres, ", "start": 1160.6, "duration": 2.04}, {"text": " qui sont l\u00e0 pour nourrir \n l'action politique ", "start": 1162.68, "duration": 1.36}, {"text": " et moins les politiques \n vaines ", "start": 1164.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne servent \u00e0 rien. ", "start": 1165.12, "duration": 2.04}, {"text": " Pour faire cela, \n il faut les rassurer ", "start": 1167.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre capacit\u00e9 \u00e0 le faire. ", "start": 1168.6, "duration": 2.16}, {"text": " Regardons la situation \n de 2017 et l'\u00e9tat ", "start": 1170.8, "duration": 1.36}, {"text": " de notre pays aujourd'hui. ", "start": 1172.2, "duration": 1.48}, {"text": " Vous avez cit\u00e9 un certain \n nombre d'enjeux. ", "start": 1173.72, "duration": 7.56}, {"text": " Sur la s\u00e9curit\u00e9, \n nous avons investi massivement ", "start": 1181.32, "duration": 1.64}, {"text": " pour recruter \n plus de 10.000 forces ", "start": 1183.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ordre. ", "start": 1184.2, "duration": 4.4}, {"text": " Nous avons permis, \n sur les enjeux ", "start": 1188.64, "duration": 5.16}, {"text": " de justice, \n d'augmenter, entre 2017 ", "start": 1193.84, "duration": 4.36}, {"text": " et 2027, le budget \n de 60% de la justice. ", "start": 1198.24, "duration": 2.76}, {"text": " D'un point de vue \n \u00e9conomique, ", "start": 1201.04, "duration": 2.32}, {"text": " nous avons permis, \n pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e, ", "start": 1203.4, "duration": 3.6}, {"text": " d'\u00eatre le pays \n le plus attractif d'Europe ", "start": 1207.04, "duration": 1.8}, {"text": " avec 300 industries remises \n sur le territoire ", "start": 1208.88, "duration": 1.56}, {"text": " et nous avons permis \n de continuer ", "start": 1210.48, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 avoir des lois \n pour d\u00e9fendre les principes ", "start": 1212.16, "duration": 2.08}, {"text": " et les valeurs \n de notre R\u00e9publique ", "start": 1214.28, "duration": 1.8}, {"text": " et renforcer les moyens \n de renseignements territoriaux. ", "start": 1216.12, "duration": 3.04}, {"text": " Le gouvernement \n agit et il agit ", "start": 1219.2, "duration": 1.16}, {"text": " avec la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 1220.4, "duration": 1.68}, {"text": " Vous parliez des familles. ", "start": 1222.12, "duration": 4.72}, {"text": " Nous avons pu avancer \n sur le versement ", "start": 1226.88, "duration": 3.72}, {"text": " des pensions \n alimentaires ", "start": 1230.64, "duration": 1.0}, {"text": " et nous avons pu \n avancer sur le sujet ", "start": 1231.68, "duration": 1.56}, {"text": " des familles monoparentales. ", "start": 1233.28, "duration": 5.92}, {"text": " Le Premier ministre \n le disait lui-m\u00eame: ", "start": 1239.24, "duration": 2.48}, {"text": " nous devons avancer \n sur ce sujet ", "start": 1241.76, "duration": 4.56}, {"text": " et une mission parlementaire \n a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e ", "start": 1246.36, "duration": 1.36}, {"text": " entre le S\u00e9nat \n et l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1247.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 1248.96, "duration": 2.52}, {"text": " Nous devons avancer \n et je suis s\u00fbre ", "start": 1251.52, "duration": 2.8}, {"text": " que nous continuerons \n \u00e0 avancer ensemble. ", "start": 1254.36, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1257.08, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1258.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Plassard. ", "start": 1259.16, "duration": 1.6}, {"text": " - Christophe Plassard: \n Merci, madame ", "start": 1260.8, "duration": 1.04}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1261.88, "duration": 9.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1271.04, "duration": 2.92}, {"text": " du Logement. ", "start": 1274.0, "duration": 4.08}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ont de plus en plus de mal ", "start": 1278.12, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 se loger. ", "start": 1279.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous connaissons \n une v\u00e9ritable crise ", "start": 1280.96, "duration": 1.0}, {"text": " du logement. ", "start": 1282.0, "duration": 2.32}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 \n par les professionnels ", "start": 1284.36, "duration": 2.2}, {"text": " du diagnostic immobilier. ", "start": 1286.6, "duration": 5.64}, {"text": " Une rar\u00e9faction \n de bien est en cours ", "start": 1292.28, "duration": 1.36}, {"text": " et les crit\u00e8res \n de notation ", "start": 1293.68, "duration": 1.0}, {"text": " sont en baisse. ", "start": 1294.72, "duration": 1.44}, {"text": " Les prix de l'immobilier \n sont toujours ", "start": 1296.2, "duration": 1.16}, {"text": " plus hauts \n et les taux d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 1297.4, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par 4. ", "start": 1298.6, "duration": 3.88}, {"text": " Le march\u00e9 \n de la construction ", "start": 1302.52, "duration": 5.56}, {"text": " et de la r\u00e9novation \n est ralenti \u00e0 cause ", "start": 1308.12, "duration": 3.6}, {"text": " des hausses de prix \n des mati\u00e8res premi\u00e8res ", "start": 1311.76, "duration": 1.6}, {"text": " alors que les marges \n des fournisseurs ", "start": 1313.4, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e9lev\u00e9. ", "start": 1314.6, "duration": 8.88}, {"text": " Refoul\u00e9s par l'accession \n \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, ", "start": 1323.52, "duration": 5.36}, {"text": " les acheteurs primo-acc\u00e9dants \n viennent gonfler ", "start": 1328.92, "duration": 1.0}, {"text": " les rangs de la demande sociale. ", "start": 1329.96, "duration": 1.16}, {"text": " Tout cela survient \n en m\u00eame temps ", "start": 1331.16, "duration": 3.36}, {"text": " que les dispositifs PTZ et Pinel. \n Ce constat est partag\u00e9 par tous. ", "start": 1334.56, "duration": 6.84}, {"text": " Nous savons \n que la construction ", "start": 1341.44, "duration": 1.0}, {"text": " est en crise. ", "start": 1342.48, "duration": 3.36}, {"text": " Par ailleurs, \n je suis engag\u00e9 ", "start": 1345.88, "duration": 1.72}, {"text": " dans une d\u00e9marche \n transpartisane ", "start": 1347.64, "duration": 1.68}, {"text": " pour r\u00e9guler \n le logement saisonnier. ", "start": 1349.36, "duration": 10.0}, {"text": " Pr\u00e8s de 4000 locations \n de courte dur\u00e9e ", "start": 1359.4, "duration": 1.68}, {"text": " sont en cours \n sur l'\u00eele d'Ol\u00e9ron, ", "start": 1361.12, "duration": 1.16}, {"text": " soit plus 17% depuis 2022. ", "start": 1362.32, "duration": 2.12}, {"text": " Vous \u00eates arriv\u00e9 \n en poste ", "start": 1364.48, "duration": 1.56}, {"text": " il y a plus d'un mois \n et le logement ", "start": 1366.08, "duration": 1.76}, {"text": " a besoin d'un choc \n de simplification. ", "start": 1367.88, "duration": 5.48}, {"text": " Quelles sont donc \n vos axes de travail ", "start": 1373.4, "duration": 2.04}, {"text": " pour traiter cette crise? ", "start": 1375.48, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1377.24, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Cazenave. ", "start": 1379.64, "duration": 6.88}, {"text": " - Guillaume Cazenave: \n Merci, madame ", "start": 1386.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1387.6, "duration": 7.4}, {"text": " Avec le Premier ministre \n et avec Christophe B\u00e9chu, ", "start": 1395.04, "duration": 2.04}, {"text": " nous partageons \n l'ambition de cr\u00e9er ", "start": 1397.12, "duration": 2.76}, {"text": " un choc d'offre, \n de d\u00e9verrouiller ", "start": 1399.92, "duration": 1.0}, {"text": " le march\u00e9 du logement \n pour lever ", "start": 1400.96, "duration": 1.16}, {"text": " les contraintes \n qui p\u00e8sent au quotidien ", "start": 1402.16, "duration": 1.16}, {"text": " sur les projets immobiliers. ", "start": 1403.36, "duration": 2.08}, {"text": " Dans ce combat, \n la simplification sera ", "start": 1405.48, "duration": 1.16}, {"text": " notre fer de lance. ", "start": 1406.68, "duration": 2.2}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \n ce combat ", "start": 1408.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec la cr\u00e9ation de 22 \n territoires engag\u00e9s ", "start": 1410.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le logement. ", "start": 1411.52, "duration": 4.76}, {"text": " Ce sont des op\u00e9rations \n sur lesquelles ", "start": 1416.32, "duration": 2.04}, {"text": " nous avons simplifi\u00e9 \n les normes ", "start": 1418.4, "duration": 4.72}, {"text": " pour faciliter \n la construction et \u00e9quilibrer ", "start": 1423.16, "duration": 1.16}, {"text": " les op\u00e9rations. ", "start": 1424.36, "duration": 2.44}, {"text": " L'objectif, \n c'est que nous ayons ", "start": 1426.84, "duration": 1.52}, {"text": " une cr\u00e9ation \n de 30.000 logements ", "start": 1428.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces 22 \n territoires ", "start": 1429.44, "duration": 1.0}, {"text": " dans les deux ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 1430.48, "duration": 1.16}, {"text": " Nous faisons \n le maximum pour aller ", "start": 1431.68, "duration": 1.16}, {"text": " le plus vite possible. ", "start": 1432.88, "duration": 6.36}, {"text": " Hier, j'ai annonc\u00e9 5 \n chantiers prioritaires ", "start": 1439.28, "duration": 1.16}, {"text": " et 10 premi\u00e8res mesures \n de simplification ", "start": 1440.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer \n la construction du logement. ", "start": 1441.68, "duration": 4.0}, {"text": " Nous allons moderniser \n les proc\u00e9dures d'am\u00e9nagement, ", "start": 1445.72, "duration": 4.72}, {"text": " acc\u00e9l\u00e9rer la digitalisation \n de l'urbanisme, ", "start": 1450.48, "duration": 1.92}, {"text": " s\u00e9curiser les porteurs \n de projet ", "start": 1452.44, "duration": 1.0}, {"text": " le plus t\u00f4t possible, \n simplifier ", "start": 1453.48, "duration": 1.16}, {"text": " le traitement \n des contestations de projets ", "start": 1454.68, "duration": 1.16}, {"text": " et simplifier \n les mesures de recours. ", "start": 1455.88, "duration": 4.08}, {"text": " Le gouvernement \n sera donc aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1460.0, "duration": 2.68}, {"text": " de ceux qui produisent, \n qui b\u00e2tissent ", "start": 1462.72, "duration": 2.48}, {"text": " et qui contribuent \n au dynamisme du territoire. ", "start": 1465.24, "duration": 7.08}, {"text": " Je pr\u00e9cise que sur les meubl\u00e9s \n de tourisme, ", "start": 1472.36, "duration": 1.56}, {"text": " je partage votre pr\u00e9occupation. ", "start": 1473.96, "duration": 2.32}, {"text": " De nombreux logements \n se transforment ", "start": 1476.32, "duration": 1.56}, {"text": " en meubl\u00e9s de tourisme. ", "start": 1477.92, "duration": 6.24}, {"text": " On doit r\u00e9\u00e9quilibrer \n les r\u00e8gles fiscales, ", "start": 1484.2, "duration": 1.24}, {"text": " les r\u00e8gles \n de r\u00e9novation et donner ", "start": 1485.48, "duration": 1.16}, {"text": " des outils aux communes. ", "start": 1486.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens \n de la proposition ", "start": 1487.72, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez cit\u00e9e. ", "start": 1488.92, "duration": 7.64}, {"text": " C'est aussi le sens \n d'un travail ", "start": 1496.6, "duration": 4.88}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \n par Elisabeth Borne ", "start": 1501.52, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque et qui va permettre \n de proposer ", "start": 1502.92, "duration": 2.04}, {"text": " des mesures incitatives \n pour inciter ", "start": 1505.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'investissement \n dans l'offre locative. ", "start": 1506.04, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1508.88, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1509.92, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bryan Masson ", "start": 1513.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1514.4, "duration": 2.88}, {"text": " - Bryan Masson: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1517.32, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1519.88, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1520.92, "duration": 4.92}, {"text": " Je souhaite d'abord \n avoir une pens\u00e9e ", "start": 1525.88, "duration": 4.12}, {"text": " pour nos forces \n de l'ordre mobilis\u00e9es ", "start": 1530.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne. ", "start": 1531.24, "duration": 3.64}, {"text": " Leur travail a permis \n d'intercepter 33.000 clandestins ", "start": 1534.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'ann\u00e9e 2023. ", "start": 1536.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ils passent la fronti\u00e8re \n par milliers. ", "start": 1537.36, "duration": 1.6}, {"text": " Suite \u00e0 une d\u00e9cision \n du Conseil d'Etat, ", "start": 1539.0, "duration": 1.36}, {"text": " il sera d\u00e9sormais \n impossible ", "start": 1540.4, "duration": 1.0}, {"text": " de les refouler. ", "start": 1541.44, "duration": 3.84}, {"text": " Un verrou juridique \n suppl\u00e9mentaire complique ", "start": 1545.32, "duration": 1.0}, {"text": " encore la ma\u00eetrise \n de l'immigration. ", "start": 1546.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les chiffres de la d\u00e9linquance \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s. ", "start": 1547.4, "duration": 5.24}, {"text": " Sans surprise, ils explosent. ", "start": 1552.68, "duration": 8.84}, {"text": " J'ai donc demand\u00e9 au pr\u00e9fet \n des Alpes-Maritimes d'agir. ", "start": 1561.56, "duration": 8.76}, {"text": " A Nice, 54% de la d\u00e9linquance \n de voie publique ", "start": 1570.36, "duration": 1.76}, {"text": " sont le fait d'\u00e9trangers. ", "start": 1572.16, "duration": 1.88}, {"text": " Ils repr\u00e9sentent \n trois quarts du trafic ", "start": 1574.08, "duration": 1.16}, {"text": " de drogue dans le quartier \n des Moulins. ", "start": 1575.28, "duration": 1.36}, {"text": " Ils repr\u00e9sentent 83% \n des vols \u00e0 la tire. ", "start": 1576.68, "duration": 4.44}, {"text": " Des chiffres ahurissants \n qui n'\u00e9tonnent ", "start": 1581.16, "duration": 1.52}, {"text": " plus personne, \n mais qui inqui\u00e8tent ", "start": 1582.72, "duration": 1.0}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 1583.76, "duration": 1.92}, {"text": " En novembre 2022, \n vous d\u00e9clariez ", "start": 1585.72, "duration": 2.08}, {"text": " qu'il n'existait \n encore aucun lien ", "start": 1587.84, "duration": 1.0}, {"text": " entre d\u00e9linquance et immigration. ", "start": 1588.88, "duration": 3.68}, {"text": " Votre semblant de fermet\u00e9 \n ne trompera personne ", "start": 1592.6, "duration": 2.88}, {"text": " et votre bilan \n parle de lui-m\u00eame: ", "start": 1595.52, "duration": 1.16}, {"text": " il est affligeant. ", "start": 1596.72, "duration": 2.96}, {"text": " Les Alpes-Maritimes font face \n \u00e0 un double ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 1599.72, "duration": 1.84}, {"text": " qui ne fait que s'accro\u00eetre, \n une immigration incontr\u00f4l\u00e9e ", "start": 1601.6, "duration": 1.56}, {"text": " et une explosion de l'ins\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1603.2, "duration": 1.64}, {"text": " Force est de constater \n qu'immigration ", "start": 1604.88, "duration": 1.0}, {"text": " et d\u00e9linquance sont ins\u00e9parables. ", "start": 1605.92, "duration": 5.16}, {"text": " Ceux qui viennent \n dans notre pays enfreindre ", "start": 1611.12, "duration": 1.56}, {"text": " la loi ne font qu'alourdir \n les d\u00e9penses publiques, ", "start": 1612.72, "duration": 1.56}, {"text": " remplir nos prisons \n et pourrir le quotidien ", "start": 1614.32, "duration": 1.36}, {"text": " de nos Fran\u00e7ais. ", "start": 1615.72, "duration": 5.76}, {"text": " Ma question est simple: \n quand comptez-vous agir ", "start": 1621.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais? ", "start": 1622.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1623.96, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 1625.64, "duration": 3.2}, {"text": " - Dominique Faure: \n Merci, madame ", "start": 1628.88, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1629.92, "duration": 7.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Masson, ", "start": 1637.56, "duration": 15.68}, {"text": " quelques chiffres \n qui visent ", "start": 1653.28, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 quand m\u00eame \n regarder ", "start": 1657.12, "duration": 1.0}, {"text": " quelle est notre moyenne \n dans le d\u00e9partement. ", "start": 1658.16, "duration": 8.28}, {"text": " 39% des mis en cause \n sont des \u00e9trangers ", "start": 1666.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'origine de faits \n de d\u00e9linquance ", "start": 1668.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur la voie publique. ", "start": 1669.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous partageons ce constat. ", "start": 1670.32, "duration": 1.0}, {"text": " Simplement, \n pour r\u00e9pondre aux enjeux ", "start": 1671.36, "duration": 2.24}, {"text": " de cette lutte \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1673.64, "duration": 2.64}, {"text": " une force fronti\u00e8re \n a \u00e9t\u00e9 mise en place ", "start": 1676.32, "duration": 4.68}, {"text": " le 1er juin 2023 avec jusqu'\u00e0 200 \n effectifs mobilis\u00e9s ", "start": 1681.04, "duration": 1.76}, {"text": " par jour tous services confondus. ", "start": 1682.84, "duration": 6.2}, {"text": " Alors, quels sont les r\u00e9sultats? ", "start": 1689.08, "duration": 6.04}, {"text": " Une hausse \n des interpellations, ", "start": 1695.16, "duration": 1.0}, {"text": " plus de 40.000 interpellations \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 1696.2, "duration": 6.24}, {"text": " un taux de retours \n \u00e0 la fronti\u00e8re ", "start": 1702.48, "duration": 1.76}, {"text": " de plus de 80%, \n 475 passeurs interpell\u00e9s, ", "start": 1704.28, "duration": 5.32}, {"text": " 16 fili\u00e8res d\u00e9mantel\u00e9es. ", "start": 1709.64, "duration": 7.72}, {"text": " Cessez donc de faire \n monter la haine, ", "start": 1717.4, "duration": 1.36}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1718.8, "duration": 4.96}, {"text": " Ouvrez les yeux \n sur les solutions ", "start": 1723.8, "duration": 6.44}, {"text": " que le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1730.28, "duration": 1.88}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 1732.2, "duration": 1.0}, {"text": " met en oeuvre jour apr\u00e8s jour. ", "start": 1733.24, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1736.44, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1737.48, "duration": 1.32}, {"text": " Monsieur Masson? ", "start": 1738.84, "duration": 12.6}, {"text": " - Bryan Masson: \n Je vous savais incomp\u00e9tents, ", "start": 1751.48, "duration": 3.0}, {"text": " je vous sais d\u00e9sormais \n incomp\u00e9tents ", "start": 1754.52, "duration": 1.0}, {"text": " et ringards. ", "start": 1755.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est toujours la m\u00eame rengaine. ", "start": 1756.6, "duration": 1.16}, {"text": " Les chiffres explosent... ", "start": 1757.8, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1762.48, "duration": 2.12}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 1764.64, "duration": 18.72}, {"text": " - Dominique Faure: \n Je vois \u00e0 quel point ", "start": 1783.4, "duration": 3.68}, {"text": " vous nous dites \n incomp\u00e9tents, ", "start": 1787.12, "duration": 1.24}, {"text": " mais je reconnais \n aussi \u00e0 quel point ", "start": 1788.4, "duration": 1.36}, {"text": " vous ne travaillez pas. ", "start": 1789.8, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1790.96, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1792.0, "duration": 3.72}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur ", "start": 1795.76, "duration": 1.6}, {"text": " Jiovanny William \n pour la Gauche d\u00e9mocrate ", "start": 1797.4, "duration": 1.16}, {"text": " et r\u00e9publicaine. ", "start": 1798.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Jiovanny William: \n Merci, madame ", "start": 1799.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1800.68, "duration": 1.28}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1802.0, "duration": 1.0}, {"text": " le garde des Sceaux \n et ministre ", "start": 1803.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la Justice. ", "start": 1804.24, "duration": 4.64}, {"text": " J'attire votre attention \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 1808.92, "duration": 1.56}, {"text": " de renforcer \n les enqu\u00eates judiciaires ", "start": 1810.52, "duration": 1.0}, {"text": " et la l\u00e9gislation concernant \n les prescriptions litigieuses. ", "start": 1811.56, "duration": 5.24}, {"text": " Dans notre qu\u00eate \n collective de justice ", "start": 1816.84, "duration": 2.52}, {"text": " et d'\u00e9quit\u00e9, \n il est imp\u00e9ratif de comprendre ", "start": 1819.4, "duration": 2.52}, {"text": " que le droit \n de propri\u00e9t\u00e9 soumis ", "start": 1821.96, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 la prescription \n peut parfois ", "start": 1823.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre \u00e0 l'origine \n de drames humains. ", "start": 1824.84, "duration": 7.44}, {"text": " Si la prescription \n trentenaire permet ", "start": 1832.32, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 des familles de r\u00e9gulariser \n leur situation, ", "start": 1836.76, "duration": 1.36}, {"text": " elle est aussi d\u00e9ploy\u00e9e \n par des porteurs ", "start": 1838.16, "duration": 1.36}, {"text": " de projets peu scrupuleux, \n en particulier ", "start": 1839.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans les outre-mer. ", "start": 1840.76, "duration": 3.6}, {"text": " Je comprends la col\u00e8re \n de mes compatriotes, ", "start": 1844.4, "duration": 1.36}, {"text": " mais je les exhorte \n au travail collectif. ", "start": 1845.8, "duration": 3.88}, {"text": " Il s'agit en r\u00e9alit\u00e9 de montage \n de type pyramide ", "start": 1849.72, "duration": 1.76}, {"text": " de Ponzi. ", "start": 1851.52, "duration": 11.0}, {"text": " Des int\u00e9r\u00eats acquis \n par une prescription litigieuse ", "start": 1862.56, "duration": 6.72}, {"text": " peuvent \u00eatre vendus \n puis revendus ", "start": 1869.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le d\u00e9lai \n de contestation ", "start": 1870.36, "duration": 1.0}, {"text": " de cette m\u00eame prescription. ", "start": 1871.4, "duration": 2.64}, {"text": " Le v\u00e9ritable propri\u00e9taire \n et l'acqu\u00e9reur final ", "start": 1874.08, "duration": 1.24}, {"text": " se retrouvent l\u00e9s\u00e9s. ", "start": 1875.36, "duration": 6.12}, {"text": " Les h\u00e9ritiers peuvent, \n encore aujourd'hui, ", "start": 1881.52, "duration": 1.0}, {"text": " perdre leurs droits \n de propri\u00e9t\u00e9 ", "start": 1882.56, "duration": 5.16}, {"text": " du fait de n\u00e9gligences \n ou d'actions frauduleuses ", "start": 1887.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur fond de d\u00e9cision \n judiciaire inex\u00e9cutable. ", "start": 1889.16, "duration": 1.16}, {"text": " Que faire? ", "start": 1890.36, "duration": 1.0}, {"text": " Certaines propositions \n sont sur la table ", "start": 1891.4, "duration": 1.16}, {"text": " et nous devons avancer. ", "start": 1892.6, "duration": 2.84}, {"text": " Chaque effort et chaque geste \n permettent d'aller ", "start": 1895.48, "duration": 1.36}, {"text": " vers plus d'\u00e9quit\u00e9 \n et de confiance ", "start": 1896.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre justice. ", "start": 1898.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ainsi, \n cette question s'av\u00e8re ", "start": 1899.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre une interpellation. ", "start": 1900.16, "duration": 2.6}, {"text": " C'est une requ\u00eate visant \n au r\u00e9tablissement ", "start": 1902.8, "duration": 2.16}, {"text": " de la dignit\u00e9 \n de nos compatriotes ", "start": 1905.0, "duration": 1.16}, {"text": " et de la justice. ", "start": 1906.2, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1910.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 1911.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 1913.32, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1914.36, "duration": 5.88}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1920.28, "duration": 5.76}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n nous avons d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 1926.08, "duration": 5.48}, {"text": " cette question \n difficile, \u00e9pineuse ", "start": 1931.6, "duration": 1.4}, {"text": " et qui cr\u00e9\u00e9, en Martinique, \n et pas seulement ", "start": 1933.04, "duration": 1.56}, {"text": " en Martinique, \n de vraies difficult\u00e9s ", "start": 1934.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour les familles. ", "start": 1935.68, "duration": 3.0}, {"text": " C'est un sujet technique \n que la question fonci\u00e8re ", "start": 1938.72, "duration": 3.04}, {"text": " en Martinique, \n mais cela ", "start": 1941.8, "duration": 1.4}, {"text": " ne doit pas masquer \n les r\u00e9alit\u00e9s humaines ", "start": 1943.24, "duration": 1.36}, {"text": " et familiales. ", "start": 1944.64, "duration": 6.76}, {"text": " Certaines \n sont douloureuses ", "start": 1951.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour de nombreux \n compatriotes martiniquais. ", "start": 1952.48, "duration": 4.64}, {"text": " Les tribunaux sont saisis \n de proc\u00e9dures souvent ", "start": 1957.16, "duration": 2.88}, {"text": " tr\u00e8s complexes \u00e0 d\u00e9nouer, \n ce qui allonge ", "start": 1960.08, "duration": 1.36}, {"text": " encore les d\u00e9lais de r\u00e9solution. ", "start": 1961.48, "duration": 3.92}, {"text": " Sur cette question, \n le gouvernement ", "start": 1965.44, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas inactif. ", "start": 1966.48, "duration": 7.12}, {"text": " Comme vous le savez, \n \u00e0 l'issue du Comit\u00e9 ", "start": 1973.64, "duration": 1.56}, {"text": " interminist\u00e9riel \n des outre-mer, ", "start": 1975.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui s'est tenu \n en juillet dernier, ", "start": 1976.28, "duration": 2.84}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que le sujet \n de facilitation ", "start": 1979.16, "duration": 2.92}, {"text": " des sorties d'indivision \n soit abord\u00e9 ", "start": 1982.12, "duration": 1.0}, {"text": " de front. ", "start": 1983.16, "duration": 1.0}, {"text": " L'une des questions, \n c'est la prescription trentenaire. ", "start": 1984.2, "duration": 10.4}, {"text": " C'est un sujet qui met \n en jeu le respect ", "start": 1994.64, "duration": 1.8}, {"text": " de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e \n qui est prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 1996.48, "duration": 1.36}, {"text": " par notre Constitution. ", "start": 1997.88, "duration": 2.16}, {"text": " Des dispositions permettent \n de vraies avanc\u00e9es ", "start": 2000.08, "duration": 4.32}, {"text": " et elles ont pu \n \u00eatre int\u00e9gr\u00e9es ", "start": 2004.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans le projet de loi Habitat. ", "start": 2005.64, "duration": 5.96}, {"text": " Vos coll\u00e8gues \n concern\u00e9s, je veux ", "start": 2011.64, "duration": 1.0}, {"text": " les saluer. ", "start": 2012.68, "duration": 1.0}, {"text": " On va \u00e9changer \n sur d'autres avanc\u00e9es. ", "start": 2013.72, "duration": 1.88}, {"text": " La porte de mon minist\u00e8re \n vous est ouverte. ", "start": 2015.64, "duration": 7.48}, {"text": " Il y a la CMT qui a lieu demain. ", "start": 2023.16, "duration": 6.24}, {"text": " Cela semble important \n que les premiers ", "start": 2029.44, "duration": 1.16}, {"text": " acquis soient abord\u00e9s. ", "start": 2030.64, "duration": 1.72}, {"text": " La vigilance est forte \u00e0 ce sujet. ", "start": 2032.4, "duration": 1.84}, {"text": " Nous partageons le souhait \n de faire avancer ", "start": 2034.28, "duration": 2.08}, {"text": " des textes qui changent \n dans la dur\u00e9e. ", "start": 2036.4, "duration": 7.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2043.8, "duration": 6.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jo\u00ebl Aviragnet ", "start": 2050.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour la groupe Socialiste. ", "start": 2051.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Jo\u00ebl Aviragnet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2052.96, "duration": 1.36}, {"text": " Les Fran\u00e7ais souffrent. ", "start": 2054.36, "duration": 6.0}, {"text": " Alors que l'inflation \n explose ", "start": 2060.4, "duration": 2.32}, {"text": " dans tous les domaines \n de leur vie quotidienne, ", "start": 2062.76, "duration": 1.56}, {"text": " les Fran\u00e7ais n'en peuvent plus. ", "start": 2064.36, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que j'entends \n tous les jours. ", "start": 2065.4, "duration": 2.4}, {"text": " La col\u00e8re l\u00e9gitime \n des agriculteurs, ", "start": 2067.84, "duration": 3.16}, {"text": " la fatigue des soignants, \n des professeurs, ", "start": 2071.04, "duration": 1.64}, {"text": " des forces de l'ordre, \n la lassitude ", "start": 2072.72, "duration": 2.72}, {"text": " des salari\u00e9s du priv\u00e9, \n des artisans ", "start": 2075.48, "duration": 6.08}, {"text": " et des ind\u00e9pendants, \n je la vois ", "start": 2081.6, "duration": 1.16}, {"text": " tous les jours. ", "start": 2082.8, "duration": 1.08}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s \n socialistes ont essay\u00e9 ", "start": 2083.92, "duration": 5.64}, {"text": " de leur \u00eatre utiles \n en faisant voter 7 lois ", "start": 2089.6, "duration": 1.76}, {"text": " en deux semaines. ", "start": 2091.4, "duration": 3.92}, {"text": " Cependant, \n c'est \u00e0 ceux qui gouvernent ", "start": 2095.36, "duration": 2.0}, {"text": " de trouver des solutions \n \u00e0 leurs probl\u00e8mes existentiels. ", "start": 2097.4, "duration": 2.8}, {"text": " Nos concitoyens \n se plaignent de vivre ", "start": 2100.24, "duration": 1.16}, {"text": " de moins en moins bien. ", "start": 2101.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ne s'en sortent plus. ", "start": 2102.48, "duration": 3.68}, {"text": " Le service public \n se d\u00e9grade ", "start": 2106.2, "duration": 2.6}, {"text": " et vous orchestrez 10 milliards \n d'euros \u00e9conomies ", "start": 2108.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur leur dos. ", "start": 2110.24, "duration": 1.16}, {"text": " Que lit-on dans la presse? ", "start": 2111.44, "duration": 10.08}, {"text": " Que les 40 plus grands \n milliardaires fran\u00e7ais ", "start": 2121.56, "duration": 4.08}, {"text": " ont vu leur fortune \n mondiale augmenter ", "start": 2125.68, "duration": 1.2}, {"text": " de 64% en trois ans. ", "start": 2126.92, "duration": 1.0}, {"text": " Pour la seconde \n ann\u00e9e cons\u00e9cutive, ", "start": 2127.96, "duration": 1.0}, {"text": " le CAC 40 a explos\u00e9 \n tous ses records ", "start": 2129.0, "duration": 1.56}, {"text": " de profits et de dividendes. ", "start": 2130.6, "duration": 1.0}, {"text": " Que voit-on dans la rue? ", "start": 2131.64, "duration": 1.04}, {"text": " De plus en plus de \n nos concitoyens ", "start": 2132.72, "duration": 1.36}, {"text": " en d\u00e9tresse. ", "start": 2134.12, "duration": 2.24}, {"text": " 3000 enfants \n dorment \u00e0 la rue ", "start": 2136.4, "duration": 1.16}, {"text": " et les travailleurs \n pauvres sont toujours ", "start": 2137.6, "duration": 1.16}, {"text": " plus nombreux. ", "start": 2138.8, "duration": 1.0}, {"text": " Cette mis\u00e8re est brutale. ", "start": 2139.84, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, un autre \n chemin est possible. ", "start": 2140.88, "duration": 1.4}, {"text": " Pourquoi votre gouvernement \n s'ent\u00eate ", "start": 2142.32, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 refuser \n que les plus riches payent ", "start": 2143.76, "duration": 1.36}, {"text": " leur juste part? ", "start": 2145.16, "duration": 1.0}, {"text": " M\u00eame les Etats-Unis \n demandent ", "start": 2146.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leurs citoyens \n les plus fortun\u00e9s ", "start": 2147.24, "duration": 1.16}, {"text": " de contribuer \n \u00e0 l'effort collectif. ", "start": 2148.44, "duration": 4.76}, {"text": " Ayez le courage de taxer \n les superprofits. ", "start": 2153.24, "duration": 4.28}, {"text": " Alors que la vie \n quotidienne ", "start": 2157.56, "duration": 2.72}, {"text": " de nos concitoyens \n devient invivable, ", "start": 2160.32, "duration": 1.0}, {"text": " entendez-vous revoir \n votre politique fiscale afin ", "start": 2161.36, "duration": 1.16}, {"text": " de la rendre plus juste \n et plus \u00e9quitable? ", "start": 2162.56, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2164.16, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 2165.56, "duration": 3.4}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, madame ", "start": 2169.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2170.04, "duration": 11.64}, {"text": " Mesdames et messieurs ", "start": 2181.72, "duration": 2.04}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, pardonnez-moi. ", "start": 2183.8, "duration": 2.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n il y a beaucoup ", "start": 2186.12, "duration": 3.92}, {"text": " de choses \n dans votre question, ", "start": 2190.08, "duration": 6.84}, {"text": " beaucoup de choses, \n -- beaucoup de choses ", "start": 2196.96, "duration": 3.88}, {"text": " sur lesquelles \n je ne serai pas d'accord, ", "start": 2200.88, "duration": 2.08}, {"text": " mais n\u00e9anmoins, \n il nous reste du chemin, ", "start": 2203.0, "duration": 1.36}, {"text": " je vous l'accorde. ", "start": 2204.4, "duration": 3.24}, {"text": " Je veux commencer \n par vous r\u00e9pondre ", "start": 2207.68, "duration": 1.4}, {"text": " que nous sommes \n incontestablement ", "start": 2209.12, "duration": 1.32}, {"text": " les champions du monde \n de la taxation ", "start": 2210.48, "duration": 1.76}, {"text": " des revenus \n et incontestablement ", "start": 2212.28, "duration": 1.24}, {"text": " les champions du monde \n de la taxation ", "start": 2213.56, "duration": 1.36}, {"text": " des revenus des plus ais\u00e9s. ", "start": 2214.96, "duration": 4.32}, {"text": " Il y a des championnats \n du monde ", "start": 2219.32, "duration": 1.36}, {"text": " qu'on veut pouvoir poursuivre. ", "start": 2220.72, "duration": 7.84}, {"text": " Nous sommes aussi \n le pays le plus tax\u00e9 ", "start": 2228.6, "duration": 3.2}, {"text": " et je crois qu'il faut \n faire attention ", "start": 2231.84, "duration": 1.36}, {"text": " aux effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res \n que cela entra\u00eene. ", "start": 2233.24, "duration": 3.56}, {"text": " Vous avez dit \n des choses justes ", "start": 2236.84, "duration": 5.32}, {"text": " et vous avez port\u00e9 \n des textes assez forts, ", "start": 2242.2, "duration": 1.56}, {"text": " j'\u00e9tais la semaine \n derni\u00e8re ", "start": 2243.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans la niche socialiste. ", "start": 2244.84, "duration": 2.52}, {"text": " Je voudrais reprendre \n les mots du gouverneur ", "start": 2247.4, "duration": 1.44}, {"text": " de la Banque \n de France: ", "start": 2248.88, "duration": 3.72}, {"text": " \"Nous sommes en train de gagner \n la bataille ", "start": 2252.64, "duration": 1.6}, {"text": " contre l'inflation.\" ", "start": 2254.28, "duration": 2.32}, {"text": " Ce sont les mots, \n ce matin m\u00eame, ", "start": 2256.64, "duration": 1.36}, {"text": " du gouverneur \n de la Banque de France. ", "start": 2258.04, "duration": 2.08}, {"text": " La France \n est aujourd'hui un pays ", "start": 2260.16, "duration": 1.24}, {"text": " o\u00f9 l'inflation \n est en train de passer ", "start": 2261.44, "duration": 1.36}, {"text": " sous les 3%, m\u00eame \n en mati\u00e8re alimentaire. ", "start": 2262.84, "duration": 5.4}, {"text": " On \u00e9tait, il y a un an, \n au m\u00eame moment, ", "start": 2268.28, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 15% d'inflation \n dans l'agroalimentaire. ", "start": 2270.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes \u00e0 3,6% \n au moment ", "start": 2271.32, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 je vous parle. ", "start": 2272.52, "duration": 3.76}, {"text": " Il nous faut continuer \n \u00e0 nous battre, ", "start": 2276.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 lutter \n contre le ch\u00f4mage, ", "start": 2277.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cr\u00e9er des emplois. ", "start": 2278.76, "duration": 4.36}, {"text": " N'oublions rien des 5 \n milliards d'euros ", "start": 2283.16, "duration": 6.84}, {"text": " que les petites \n entreprises ont vers\u00e9s ", "start": 2290.04, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 plus de 6 millions \n de salari\u00e9s gr\u00e2ces ", "start": 2292.64, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la prime Macron, \n que les parlementaires ", "start": 2295.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la majorit\u00e9 ont vot\u00e9s. ", "start": 2296.68, "duration": 1.04}, {"text": " N'oublions pas \n non plus la revalorisation globale ", "start": 2297.76, "duration": 1.36}, {"text": " des minima sociaux. ", "start": 2299.16, "duration": 2.84}, {"text": " N'oublions pas les 14 milliards \n de revalorisation ", "start": 2302.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos retrait\u00e9s. ", "start": 2303.44, "duration": 2.12}, {"text": " Cela repr\u00e9sente \n une hausse de pension ", "start": 2305.6, "duration": 1.4}, {"text": " de 80% par mois. ", "start": 2307.04, "duration": 1.88}, {"text": " Ce chiffre parle de lui-m\u00eame. ", "start": 2308.96, "duration": 7.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2316.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2317.36, "duration": 10.44}, {"text": " - Jo\u00ebl Aviragnet: \n Vous avez peut-\u00eatre pris ", "start": 2327.84, "duration": 6.08}, {"text": " des mesures \n contre l'inflation, ", "start": 2333.96, "duration": 1.76}, {"text": " mais les ch\u00f4meurs sont devenus \n des travailleurs pauvres ", "start": 2335.76, "duration": 1.56}, {"text": " et pr\u00e9caires. ", "start": 2337.36, "duration": 5.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2342.72, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Danielle Brulebois ", "start": 2345.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2346.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Danielle Brulebois: \n Ma question s'adresse ", "start": 2347.56, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre en charge du Logement. ", "start": 2348.76, "duration": 8.48}, {"text": " MaPrimeR\u00e9nov', \n la principale aide ", "start": 2357.28, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9novation \n \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents ", "start": 2361.2, "duration": 1.16}, {"text": " que nous avons cr\u00e9\u00e9e \n en 2020, ", "start": 2362.4, "duration": 1.16}, {"text": " est un succ\u00e8s, avec 2 millions \n de logements r\u00e9nov\u00e9s. ", "start": 2363.6, "duration": 3.88}, {"text": " Cependant, j'ai alert\u00e9 \n le gouvernement ", "start": 2367.52, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 de nombreuses reprises \n sur les difficult\u00e9s ", "start": 2369.4, "duration": 1.36}, {"text": " que rencontrent les demandeurs \n de MaPrimeR\u00e9nov' ", "start": 2370.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour constituer \n leur dossier et obtenir ", "start": 2372.0, "duration": 1.16}, {"text": " leur aide. ", "start": 2373.2, "duration": 2.36}, {"text": " Cette probl\u00e9matique \n s'est amplifi\u00e9e ", "start": 2375.6, "duration": 3.64}, {"text": " car elle \u00e9tait, \n depuis janvier, ", "start": 2379.28, "duration": 1.6}, {"text": " r\u00e9serv\u00e9e \n aux propri\u00e9taires faisant ", "start": 2380.92, "duration": 1.0}, {"text": " une r\u00e9novation \n d'ampleur, donc ", "start": 2381.96, "duration": 1.8}, {"text": " avec plusieurs types \n de travaux et conditionn\u00e9e ", "start": 2383.8, "duration": 1.36}, {"text": " au mode de chauffage. ", "start": 2385.2, "duration": 7.08}, {"text": " Conditionner une aide \n \u00e0 l'isolation ", "start": 2392.32, "duration": 1.12}, {"text": " du logement \n par un premier acte ", "start": 2393.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui consiste \n en l'installation ", "start": 2394.68, "duration": 2.64}, {"text": " d'un chauffage d\u00e9carbon\u00e9, \n et plus sp\u00e9cifiquement d'une pompe ", "start": 2397.36, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 chaleur, pose probl\u00e8me. ", "start": 2401.12, "duration": 5.64}, {"text": " De nombreux logements \n en zone rurale ", "start": 2406.8, "duration": 2.52}, {"text": " ne peuvent pas installer \n de pompe ", "start": 2409.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 chaleur. ", "start": 2410.56, "duration": 1.0}, {"text": " Par ailleurs, \n cette mesure obligerait ", "start": 2411.6, "duration": 1.84}, {"text": " le remplacement \n de toutes les chaudi\u00e8res, ", "start": 2413.48, "duration": 3.4}, {"text": " y compris celles \n install\u00e9es ", "start": 2416.92, "duration": 1.0}, {"text": " depuis moins de 15 \n ans, pour obtenir ", "start": 2417.96, "duration": 1.36}, {"text": " des aides afin \n d'isoler sa toiture ", "start": 2419.36, "duration": 1.16}, {"text": " ou ses murs, \n ce qui pose la question ", "start": 2420.56, "duration": 1.56}, {"text": " de la charge \n trop importante ", "start": 2422.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour la plupart des m\u00e9nages. ", "start": 2423.2, "duration": 1.52}, {"text": " Ces exigences ont d\u00e9courag\u00e9 \n les candidats ", "start": 2424.76, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9novation, \n d'autant qu'il fallait ", "start": 2426.84, "duration": 1.16}, {"text": " que les travaux \n soient r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 2428.04, "duration": 5.52}, {"text": " par des artisans certifi\u00e9s \n reconnus garants ", "start": 2433.6, "duration": 1.28}, {"text": " de l'environnement \n et qu'il fallait fournir ", "start": 2434.92, "duration": 3.72}, {"text": " un diagnostic \n de performance ", "start": 2438.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e9nerg\u00e9tique avant \n la r\u00e9novation ", "start": 2439.72, "duration": 1.0}, {"text": " des travaux. ", "start": 2440.76, "duration": 4.08}, {"text": " Mieux vaut un monogeste \n que pas de r\u00e9novation ", "start": 2444.88, "duration": 1.56}, {"text": " du tout. ", "start": 2446.48, "duration": 2.48}, {"text": " Quand on habite \n une ancienne b\u00e2tisse ", "start": 2449.0, "duration": 3.0}, {"text": " dans le Jura, \n changer les portes ", "start": 2452.04, "duration": 3.16}, {"text": " et les fen\u00eatres, \n c'est un gain majeur ", "start": 2455.24, "duration": 1.36}, {"text": " de confort. ", "start": 2456.64, "duration": 2.24}, {"text": " Nos artisans \n et nos PME ont besoin ", "start": 2458.92, "duration": 1.36}, {"text": " de simplification et de soutien. ", "start": 2460.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous, nous avons besoin d'eux. ", "start": 2461.36, "duration": 1.0}, {"text": " Vous les avez re\u00e7us \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 2462.4, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2465.04, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2466.08, "duration": 2.48}, {"text": " - Danielle Brulebois: \n Pouvez-vous ", "start": 2468.6, "duration": 1.32}, {"text": " nous d\u00e9tailler \n les d\u00e9crets ", "start": 2469.96, "duration": 1.0}, {"text": " que vous comptez prendre \n pour les satisfaire? ", "start": 2471.0, "duration": 4.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2475.76, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 2476.8, "duration": 8.88}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2485.72, "duration": 1.16}, {"text": " vos alertes ont bien \n \u00e9t\u00e9 entendues. ", "start": 2486.92, "duration": 12.76}, {"text": " Depuis le 16 f\u00e9vrier dernier, \n avec Christophe B\u00e9chu, ", "start": 2499.72, "duration": 1.76}, {"text": " nous avons travaill\u00e9 \n de concert ", "start": 2501.52, "duration": 1.28}, {"text": " avec les artisans \n pour simplifier MaPrimeR\u00e9nov'. ", "start": 2502.84, "duration": 4.6}, {"text": " Nous avons pris \n trois d\u00e9cisions ", "start": 2507.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9es \n par le secteur. ", "start": 2508.52, "duration": 10.4}, {"text": " C'est vrai que \u00e7a peut \n \u00eatre compliqu\u00e9 ", "start": 2518.96, "duration": 2.44}, {"text": " avec MaPrimeR\u00e9nov'. ", "start": 2521.44, "duration": 4.0}, {"text": " Nous avons pris \n la d\u00e9cision d'homologuer ", "start": 2525.48, "duration": 2.56}, {"text": " six structures d'accompagnateurs \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 2528.08, "duration": 1.08}, {"text": " dans les semaines qui viennent. ", "start": 2529.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons v\u00e9rifier \n chaque semaine ", "start": 2530.24, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils arrivent bien \n sur le territoire. ", "start": 2531.28, "duration": 3.68}, {"text": " Ca va \u00eatre des milliers \n d'accompagnateurs ", "start": 2535.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui vont arriver \n sur le territoire ", "start": 2536.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour permettre \n la r\u00e9novation globale. ", "start": 2537.4, "duration": 5.32}, {"text": " Sur les gestes simples \n de r\u00e9novation, ", "start": 2542.76, "duration": 1.16}, {"text": " vous l'avez dit, \n mieux vaut r\u00e9nover ", "start": 2543.96, "duration": 1.16}, {"text": " quelque chose que rien du tout. ", "start": 2545.16, "duration": 8.08}, {"text": " M\u00eame si l'id\u00e9al, \n c'est une r\u00e9novation globale, ", "start": 2553.28, "duration": 1.36}, {"text": " il faut permettre \n des gestes simples. ", "start": 2554.68, "duration": 4.24}, {"text": " M\u00eame \n si vous n'avez pas ", "start": 2558.96, "duration": 2.72}, {"text": " encore votre DPE, \n vous pouvez faire ", "start": 2561.72, "duration": 1.92}, {"text": " des devis et les d\u00e9poser \n sur le site ", "start": 2563.68, "duration": 2.88}, {"text": " de MaPrimeR\u00e9nov' \n pour b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2566.6, "duration": 1.0}, {"text": " d'un premier financement. ", "start": 2567.64, "duration": 3.72}, {"text": " La labellisation \n \u00e9tait parfois vue ", "start": 2571.4, "duration": 1.0}, {"text": " comme trop compliqu\u00e9e. ", "start": 2572.44, "duration": 6.2}, {"text": " On va faire une validation \n par acquis d'exp\u00e9rience. ", "start": 2578.68, "duration": 1.56}, {"text": " On va homog\u00e9n\u00e9iser les contr\u00f4les. ", "start": 2580.28, "duration": 4.52}, {"text": " On r\u00e9pond donc \u00e0 un certain \n nombre d'attentes ", "start": 2584.84, "duration": 1.76}, {"text": " des artisans qui nous disaient \n que c'\u00e9tait compliqu\u00e9. ", "start": 2586.64, "duration": 7.96}, {"text": " Il faut qu'un maximum de personnes \n puissent r\u00e9pondre ", "start": 2594.64, "duration": 1.56}, {"text": " aux crit\u00e8res \n de MaPrimeR\u00e9nov', ", "start": 2596.24, "duration": 1.0}, {"text": " qui a d\u00e9j\u00e0 permis \n \u00e0 plus de 2 millions ", "start": 2597.28, "duration": 2.48}, {"text": " de Fran\u00e7ais de r\u00e9nover \n leur logement. ", "start": 2599.8, "duration": 1.16}, {"text": " On a le budget pour, r\u00e9novons. ", "start": 2601.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2602.2, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2603.24, "duration": 2.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Michel Sala ", "start": 2605.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2606.68, "duration": 1.24}, {"text": " - Michel Sala: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2607.96, "duration": 6.84}, {"text": " Ma question s'adresse au ministre \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 2614.84, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 2616.24, "duration": 3.88}, {"text": " Alors que le bilan \n s'est alourdi, ", "start": 2620.16, "duration": 1.88}, {"text": " que 7 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es \n et qu'un jeune gar\u00e7on ", "start": 2622.08, "duration": 2.88}, {"text": " de 12 ans est toujours \n port\u00e9 disparu, ", "start": 2625.0, "duration": 3.04}, {"text": " je voudrais m'associer \n \u00e0 l'hommage d'hier ", "start": 2628.08, "duration": 3.96}, {"text": " de mon coll\u00e8gue \n Patrick Vignal et exprimer ", "start": 2632.08, "duration": 2.36}, {"text": " ma tristesse et ma compassion \n aux victimes ", "start": 2634.48, "duration": 1.36}, {"text": " et aux familles de victimes \n des graves intemp\u00e9ries ", "start": 2635.88, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont touch\u00e9 plusieurs \n de nos d\u00e9partements ", "start": 2637.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans le Gard \n dans la nuit de samedi ", "start": 2638.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 dimanche. ", "start": 2640.48, "duration": 3.04}, {"text": " Je voudrais \n \u00e9galement redire ici ", "start": 2643.56, "duration": 3.6}, {"text": " notre gratitude \n pour le travail ", "start": 2647.2, "duration": 8.64}, {"text": " de nos forces de secours, \n toujours mobilis\u00e9es, ", "start": 2655.88, "duration": 2.8}, {"text": " ainsi qu'avoir une pens\u00e9e \n pour nos maires, ", "start": 2658.72, "duration": 1.72}, {"text": " toujours les premiers \n sur le fond ", "start": 2660.48, "duration": 1.44}, {"text": " lors des \u00e9v\u00e9nements \n dramatiques ", "start": 2661.96, "duration": 1.0}, {"text": " comme ceux de ce week-end. ", "start": 2663.0, "duration": 9.28}, {"text": " Dans le Gard, \n l'eau est mont\u00e9e ", "start": 2672.32, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 plus de 16 m\u00e8tres, \n du jamais vu ", "start": 2674.08, "duration": 1.56}, {"text": " depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 2675.68, "duration": 9.84}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 que certaines \n zones concern\u00e9es ", "start": 2685.56, "duration": 1.56}, {"text": " par les intemp\u00e9ries \n de samedi dernier ", "start": 2687.16, "duration": 1.16}, {"text": " sont tr\u00e8s dangereuses. ", "start": 2688.36, "duration": 3.0}, {"text": " Cela pose la question \n de l'ampleur ", "start": 2691.4, "duration": 1.16}, {"text": " des moyens allou\u00e9s \n \u00e0 la pr\u00e9vention ", "start": 2692.6, "duration": 2.72}, {"text": " des ph\u00e9nom\u00e8nes \n climatiques, ", "start": 2695.36, "duration": 3.6}, {"text": " mais surtout de l'int\u00e9gration \n d'une culture risque ", "start": 2699.0, "duration": 4.04}, {"text": " dans la politique \n de s\u00e9curit\u00e9 publique afin ", "start": 2703.08, "duration": 1.36}, {"text": " que la population \n soit inform\u00e9e ", "start": 2704.48, "duration": 1.0}, {"text": " des gestes qui sauvent. ", "start": 2705.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un enjeu national. ", "start": 2706.56, "duration": 1.0}, {"text": " En avril dernier, \n 42% des m\u00e9tropolitains disaient ", "start": 2707.6, "duration": 1.36}, {"text": " manquer d'informations \n sur les bons comportements ", "start": 2709.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 suivre. ", "start": 2710.2, "duration": 2.44}, {"text": " L'orientation \n de votre gouvernement ", "start": 2712.68, "duration": 1.0}, {"text": " me laisse perplexe. ", "start": 2713.72, "duration": 6.28}, {"text": " Hier, monsieur \n Christophe B\u00e9chu \u00e9voquait ", "start": 2720.04, "duration": 7.12}, {"text": " le nouveau plan d'adaptation \n au changement climatique ", "start": 2727.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur lequel nous serions \n saisis cet \u00e9t\u00e9. ", "start": 2728.6, "duration": 1.68}, {"text": " Je me r\u00e9jouis \n de son d\u00e9placement aujourd'hui ", "start": 2730.32, "duration": 2.16}, {"text": " dans le Gard, \n mais pouvez-vous ", "start": 2732.52, "duration": 3.08}, {"text": " nous expliquer la coupe \n de 500 millions ", "start": 2735.64, "duration": 6.44}, {"text": " que vous avez d\u00e9cid\u00e9e \n pour le fonds destin\u00e9 ", "start": 2742.12, "duration": 5.92}, {"text": " \u00e0 adapter le projet \n au r\u00e9chauffement climatique? ", "start": 2748.08, "duration": 5.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2753.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 2754.56, "duration": 1.64}, {"text": " - Dominique Faure: \n Merci, madame ", "start": 2756.24, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2757.28, "duration": 4.12}, {"text": " Nous tenons \u00e0 adresser \n aussi nos pens\u00e9es ", "start": 2761.44, "duration": 4.0}, {"text": " les plus chaleureuses \n aux familles ", "start": 2765.48, "duration": 1.44}, {"text": " et \u00e0 leurs proches, \n comme Christophe B\u00e9chu ", "start": 2766.96, "duration": 1.36}, {"text": " l'a indiqu\u00e9 hier. ", "start": 2768.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais l'excuser. ", "start": 2769.4, "duration": 2.08}, {"text": " Il est dans le Gard \n aujourd'hui ", "start": 2771.52, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la demande du Premier ministre. ", "start": 2772.76, "duration": 1.12}, {"text": " On est tous solidaires. ", "start": 2773.92, "duration": 6.4}, {"text": " L'\u00e9pisode c\u00e9venol \n qui a touch\u00e9 les C\u00e9vennes ", "start": 2780.36, "duration": 4.08}, {"text": " le week-end dernier, \n notamment le Gard, ", "start": 2784.48, "duration": 2.32}, {"text": " a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des pluies \n jusqu'\u00e0 250 mm ", "start": 2786.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur les C\u00e9vennes. ", "start": 2788.24, "duration": 4.68}, {"text": " Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, \n qui a lieu habituellement ", "start": 2792.96, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 l'automne, \n illustre pleinement ", "start": 2794.52, "duration": 1.0}, {"text": " le changement climatique \n et la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2795.56, "duration": 1.16}, {"text": " de nous adapter. ", "start": 2796.76, "duration": 1.64}, {"text": " Nous sommes lucides, \n nous en sommes conscients, ", "start": 2798.44, "duration": 1.36}, {"text": " nous y travaillons. ", "start": 2799.84, "duration": 8.0}, {"text": " Nous devons nous adapter \n \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes ", "start": 2807.88, "duration": 3.2}, {"text": " qui sont de plus \n en plus violents ", "start": 2811.12, "duration": 4.0}, {"text": " et qui se produisent \n d\u00e9sormais ", "start": 2815.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes. ", "start": 2816.2, "duration": 4.88}, {"text": " Je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser \n l'anticipation ", "start": 2821.12, "duration": 1.68}, {"text": " des dispositifs de vigilance \n de M\u00e9t\u00e9o France. ", "start": 2822.84, "duration": 5.68}, {"text": " Les territoires \n concern\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s ", "start": 2828.56, "duration": 2.08}, {"text": " en vigilance orange \n pluies et inondations ", "start": 2830.68, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le vendredi 8 mars. ", "start": 2831.88, "duration": 4.44}, {"text": " Les d\u00e9c\u00e8s \n que nous avons connus ", "start": 2836.36, "duration": 1.16}, {"text": " sont des drames terribles. ", "start": 2837.56, "duration": 2.32}, {"text": " Avec G\u00e9rald Darmanin, \n nous remercions ", "start": 2839.92, "duration": 2.4}, {"text": " les 110 sapeurs-pompiers, \n les six plongeurs ", "start": 2842.36, "duration": 2.56}, {"text": " ainsi que l'ensemble \n de ceux qui restent mobilis\u00e9s ", "start": 2844.96, "duration": 1.6}, {"text": " pour retrouver l'enfant disparu. ", "start": 2846.6, "duration": 3.64}, {"text": " Je rappelle \n que le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2850.28, "duration": 1.36}, {"text": " de lancer un projet \n d'extension ", "start": 2851.68, "duration": 2.32}, {"text": " de la vigilance \n crues sur l'ensemble ", "start": 2854.04, "duration": 1.16}, {"text": " du territoire. ", "start": 2855.24, "duration": 3.08}, {"text": " Vous parlez \n de culture risque, ", "start": 2858.36, "duration": 3.64}, {"text": " vous parlez d'ampleur \n de la pr\u00e9vention, ", "start": 2862.04, "duration": 1.56}, {"text": " mais oui, nous sommes lucides \n sur l'absolue n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2863.64, "duration": 1.56}, {"text": " de travailler \n sur ces sujets ", "start": 2865.24, "duration": 1.0}, {"text": " que vous pointez. ", "start": 2866.28, "duration": 4.04}, {"text": " La r\u00e9alisation de ce projet \n ambitieux n\u00e9cessitera ", "start": 2870.36, "duration": 1.44}, {"text": " de red\u00e9ployer \n des moyens humains ", "start": 2871.84, "duration": 1.0}, {"text": " au sein du minist\u00e8re \n de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 2872.88, "duration": 5.88}, {"text": " Le ministre Christophe B\u00e9chu \n est d\u00e9j\u00e0 au travail. ", "start": 2878.8, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 2881.6, "duration": 4.68}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 2886.32, "duration": 3.0}]}