{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "deux changements sont \u00e0 venir dans les", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "coll\u00e8ges voici ce qu'il faut retenir", "start": 1.38, "duration": 2.879}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re mesure le ministre", "start": 2.639, "duration": 3.301}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale papenza\u00ef", "start": 4.259, "duration": 3.181}, {"text": "souhaiterait mettre en place une heure", "start": 5.94, "duration": 3.54}, {"text": "de renforcement par semaine pour les", "start": 7.44, "duration": 4.739}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de 6e soit en fran\u00e7ais soit en", "start": 9.48, "duration": 4.619}, {"text": "maths et selon le gouvernement un quart", "start": 12.179, "duration": 3.901}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves de 6e non pas le niveau", "start": 14.099, "duration": 4.501}, {"text": "demand\u00e9 en fran\u00e7ais et un tiers n'ont", "start": 16.08, "duration": 3.779}, {"text": "pas le niveau en maths et du coup", "start": 18.6, "duration": 3.12}, {"text": "concr\u00e8tement comment compte-t-il s'y", "start": 19.859, "duration": 3.42}, {"text": "prendre et bien \u00e7a concernera tous les", "start": 21.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves de 6e ils seront r\u00e9partis en", "start": 23.279, "duration": 4.08}, {"text": "petit groupe en fonction de leur niveau", "start": 25.68, "duration": 4.019}, {"text": "ils seront suivis par des enseignants", "start": 27.359, "duration": 4.26}, {"text": "d'\u00e9cole volontaires donc ce ne sera pas", "start": 29.699, "duration": 3.841}, {"text": "leur professeur habituel alors le", "start": 31.619, "duration": 3.361}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale a", "start": 33.54, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9galement annonc\u00e9 une deuxi\u00e8me mesure", "start": 34.98, "duration": 4.02}, {"text": "celle qui l'appelle les devoirs faits en", "start": 36.42, "duration": 4.08}, {"text": "gros tous les coll\u00e9giens devront rester", "start": 39.0, "duration": 3.54}, {"text": "deux heures de plus par semaine au", "start": 40.5, "duration": 4.2}, {"text": "coll\u00e8ge pour faire leurs devoirs le", "start": 42.54, "duration": 4.199}, {"text": "ministre a \u00e9galement vaguement parl\u00e9 du", "start": 44.7, "duration": 3.839}, {"text": "brevet en d\u00e9clarant je cite qu'il", "start": 46.739, "duration": 3.84}, {"text": "pourrait \u00eatre r\u00e9vis\u00e9 s'il le faut bref", "start": 48.539, "duration": 3.061}, {"text": "de nouvelles mesures pourraient \u00eatre", "start": 50.579, "duration": 2.401}, {"text": "annonc\u00e9es \u00e9videmment je vous tiens au", "start": 51.6, "duration": 4.04}, {"text": "courant sur ce compte", "start": 52.98, "duration": 2.66}]}