{"label": "politique", "transcript": [{"text": "le nombre d'inscrits sur les listes", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lectorales devient un enjeu dans cette", "start": 1.48, "duration": 3.76}, {"text": "campagne expresse 11 millions de", "start": 3.32, "duration": 3.92}, {"text": "personnes seraient non ou mal inscrites", "start": 5.24, "duration": 3.88}, {"text": "affirme mathil panneau la France a", "start": 7.24, "duration": 3.88}, {"text": "soumise a ainsi annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 9.12, "duration": 4.719}, {"text": "recours au Conseil constitutionnel", "start": 11.12, "duration": 5.079}, {"text": "contre le gel des listes \u00e9lectorales", "start": 13.839, "duration": 5.241}, {"text": "alors concr\u00e8tement depuis le 9 juin", "start": 16.199, "duration": 4.92}, {"text": "23h59 il n'est plus possible de", "start": 19.08, "duration": 4.16}, {"text": "s'inscrire en temps normal la date", "start": 21.119, "duration": 5.281}, {"text": "butoire pour le faire est fix\u00e9 au 6e", "start": 23.24, "duration": 5.84}, {"text": "vendredi avant le premier tour probl\u00e8me", "start": 26.4, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9lection et dans moins de 3 semaines", "start": 29.08, "duration": 4.04}, {"text": "le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a ainsi fait", "start": 31.32, "duration": 4.0}, {"text": "savoir que l'\u00e9lection aura lieu \u00e0 partir", "start": 33.12, "duration": 4.279}, {"text": "des listes \u00e9lectorales arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la date", "start": 35.32, "duration": 4.44}, {"text": "du d\u00e9cret cela signifie donc qu'il n'y a", "start": 37.399, "duration": 3.84}, {"text": "pas de d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour", "start": 39.76, "duration": 4.52}, {"text": "s'inscrire sur les listes LFI demande", "start": 41.239, "duration": 4.921}, {"text": "donc de revenir sur cette d\u00e9cision et", "start": 44.28, "duration": 4.2}, {"text": "d'accorder un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire pour", "start": 46.16, "duration": 4.0}, {"text": "permettre aux absentionnistes non", "start": 48.48, "duration": 3.52}, {"text": "inscrits pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 50.16, "duration": 3.399}, {"text": "de voter pour les primos votants qui", "start": 52.0, "duration": 4.16}, {"text": "auront 18 ans avant le 30 juin pas de", "start": 53.559, "duration": 4.48}, {"text": "panique s'ils ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ces", "start": 56.16, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes sont directement inscrits et", "start": 58.039, "duration": 4.48}, {"text": "pourront donc voter et si vous ne savez", "start": 60.44, "duration": 4.28}, {"text": "plus ou pas si vous \u00eates inscrit vous", "start": 62.519, "duration": 4.241}, {"text": "pouvez toujours v\u00e9rifier sur le site du", "start": 64.72, "duration": 4.28}, {"text": "service public en inscrivant le nom de", "start": 66.76, "duration": 4.32}, {"text": "votre commune ou la derni\u00e8re o\u00f9 vous", "start": 69.0, "duration": 5.08}, {"text": "avez vot\u00e9", "start": 71.08, "duration": 3.0}]}