{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le m\u00e9dicament le plus consomm\u00e9 en France", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "le doliprane pourrait bient\u00f4t devenir", "start": 1.88, "duration": 4.36}, {"text": "am\u00e9ricain une annonce qui fait bondir", "start": 4.04, "duration": 4.24}, {"text": "l'opposition qui accuse le gouvernement", "start": 6.24, "duration": 4.76}, {"text": "de mettre en danger la France mais alors", "start": 8.28, "duration": 4.279}, {"text": "de quoi parle-t-on exactement salut", "start": 11.0, "duration": 3.16}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 12.559, "duration": 3.28}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 14.16, "duration": 3.6}, {"text": "plong\u00e9 dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 15.839, "duration": 3.841}, {"text": "de minutes l'annonce est donc tomb\u00e9e en", "start": 17.76, "duration": 3.519}, {"text": "fin de semaine derni\u00e8re le groupe", "start": 19.68, "duration": 3.8}, {"text": "pharmaceutique fran\u00e7ais Sanofi est", "start": 21.279, "duration": 4.561}, {"text": "actuellement en phase de n\u00e9gociation", "start": 23.48, "duration": 4.6}, {"text": "avec un fond d'investissement am\u00e9ricain", "start": 25.84, "duration": 4.919}, {"text": "il s'appelle Clayton du biliet n rice", "start": 28.08, "duration": 5.84}, {"text": "pour lui c\u00e9der 50 % d'une filiale cette", "start": 30.759, "duration": 4.881}, {"text": "filiale elle s'appelle opellaa c'est la", "start": 33.92, "duration": 4.12}, {"text": "filiale derri\u00e8re un parac\u00e9tamol le", "start": 35.64, "duration": 4.52}, {"text": "parac\u00e9tamol et le m\u00e9dicament le plus", "start": 38.04, "duration": 4.24}, {"text": "consomm\u00e9 en France il s'agit du", "start": 40.16, "duration": 4.12}, {"text": "doliprane alors l'objectif de cette", "start": 42.28, "duration": 4.16}, {"text": "session potentielle en \u00e9change de plus", "start": 44.28, "duration": 4.04}, {"text": "de 15 milliards d'euros serait de faire", "start": 46.44, "duration": 4.32}, {"text": "d'opellaa un champion dans le secteur de", "start": 48.32, "duration": 5.48}, {"text": "la sant\u00e9 grand public selon Sanofi qui", "start": 50.76, "duration": 5.16}, {"text": "continuerait donc \u00e0 d\u00e9tenir 50 % de", "start": 53.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'entreprise et qui b\u00e9n\u00e9ficierait donc", "start": 55.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'une partie des revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par", "start": 58.0, "duration": 3.6}, {"text": "opella mais cette annonce on va le voir", "start": 60.12, "duration": 3.119}, {"text": "elle inqui\u00e8te les syndicats et une", "start": 61.6, "duration": 3.199}, {"text": "grande partie de la classe politique", "start": 63.239, "duration": 3.801}, {"text": "fran\u00e7aise d'ailleurs ce lundi le site de", "start": 64.799, "duration": 4.32}, {"text": "production du doliprane qui est situ\u00e9 \u00e0", "start": 67.04, "duration": 4.04}, {"text": "Lisieux dans le Calvados s'est mise en", "start": 69.119, "duration": 3.521}, {"text": "gr\u00e8ve c'est dans ce contexte que le", "start": 71.08, "duration": 3.679}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie Antoine Armand et", "start": 72.64, "duration": 4.479}, {"text": "celui de l'industrie Mark ferci se sont", "start": 74.759, "duration": 4.641}, {"text": "rendus sur le site ce lundi mais alors", "start": 77.119, "duration": 3.841}, {"text": "pourquoi est-ce que cette potentielle", "start": 79.4, "duration": 3.64}, {"text": "session du doliprane et de la filiale", "start": 80.96, "duration": 4.68}, {"text": "qui le produit \u00e0 des Am\u00e9ricains inqui\u00e8te", "start": 83.04, "duration": 4.52}, {"text": "autant et bien il y a plusieurs raisons", "start": 85.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'une des premi\u00e8res craintes c'est le", "start": 87.56, "duration": 3.32}, {"text": "risque de perte de d'emploi alors que", "start": 89.0, "duration": 4.399}, {"text": "opellaa emploie actuellement 1700", "start": 90.88, "duration": 4.599}, {"text": "salari\u00e9s en France face \u00e0 cette crainte", "start": 93.399, "duration": 3.921}, {"text": "le gouvernement fran\u00e7ais assure qu'il", "start": 95.479, "duration": 4.201}, {"text": "veut exiger des garanties \u00e0 Sanofi", "start": 97.32, "duration": 4.2}, {"text": "notamment sur le maintien du si\u00e8ge de la", "start": 99.68, "duration": 3.88}, {"text": "filiale en France et le gouvernement", "start": 101.52, "duration": 4.04}, {"text": "menacee aussi le groupe pharmaceutique", "start": 103.56, "duration": 4.32}, {"text": "de sanctions financi\u00e8res si ce n'est pas", "start": 105.56, "duration": 4.0}, {"text": "le cas l'objectif selon le gouvernement", "start": 107.88, "duration": 3.839}, {"text": "c'est de maintenir l'emploi industriel", "start": 109.56, "duration": 3.919}, {"text": "sur les sites fran\u00e7ais de production et", "start": 111.719, "duration": 4.04}, {"text": "interrog\u00e9 par le journal Lib\u00e9ration ni", "start": 113.479, "duration": 4.32}, {"text": "Sanofi ni le minist\u00e8re de l'\u00c9conomie", "start": 115.759, "duration": 4.441}, {"text": "n'ont souhait\u00e9 indiquer sur quel dur\u00e9e", "start": 117.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9tait envisag\u00e9 les garanties de", "start": 120.2, "duration": 3.8}, {"text": "production sur le territoire fran\u00e7ais", "start": 122.24, "duration": 3.04}, {"text": "premi\u00e8re crainte donc la question de", "start": 124.0, "duration": 3.0}, {"text": "l'emploi la deuxi\u00e8me crainte maintenant", "start": 125.28, "duration": 3.0}, {"text": "elle concerne la question de la", "start": 127.0, "duration": 3.679}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire de la France par", "start": 128.28, "duration": 3.8}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire c'est un terme", "start": 130.679, "duration": 2.56}, {"text": "qu'on a beaucoup entendu pendant le", "start": 132.08, "duration": 4.2}, {"text": "covid c'est la capacit\u00e9 d'un pays \u00e0", "start": 133.239, "duration": 4.72}, {"text": "contr\u00f4ler et \u00e0 garantir", "start": 136.28, "duration": 3.679}, {"text": "l'approvisionnement en m\u00e9dicamentens et", "start": 137.959, "duration": 4.241}, {"text": "en soins de sant\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 ses", "start": 139.959, "duration": 4.721}, {"text": "besoins et ce sans d\u00e9pendre d'acteurs", "start": 142.2, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9trangers cet enjeul donc il a pris une", "start": 144.68, "duration": 3.6}, {"text": "ampleur hors norme lors de la pand\u00e9mie", "start": 146.519, "duration": 3.921}, {"text": "du covid-19 \u00e0 ce moment-l l\u00e0 Emmanuel", "start": 148.28, "duration": 3.959}, {"text": "Macron et le gouvernement avaient \u00e9t\u00e9", "start": 150.44, "duration": 4.4}, {"text": "fortement critiqu\u00e9 pour leur gestion de", "start": 152.239, "duration": 4.441}, {"text": "cette souverainet\u00e9 sanitaire vous vous", "start": 154.84, "duration": 3.24}, {"text": "souvenez peut-\u00eatre de la question des", "start": 156.68, "duration": 3.08}, {"text": "masques \u00e0 l'\u00e9poque au tout d\u00e9but de la", "start": 158.08, "duration": 3.92}, {"text": "p\u00e9riode du covid et donc en mars 2020", "start": 159.76, "duration": 4.479}, {"text": "Emmanuel Macron avait d\u00e9clar\u00e9 je cite", "start": 162.0, "duration": 5.159}, {"text": "d\u00e9l\u00e9guer notre protection notre capacit\u00e9", "start": 164.239, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 soigner \u00e0 d'autres est une folie nous", "start": 167.159, "duration": 5.521}, {"text": "devons en reprendre le contr\u00f4le des mots", "start": 170.239, "duration": 4.36}, {"text": "que l'opposition pointe du doigt", "start": 172.68, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui pour accuser Emmanuel Macron", "start": 174.599, "duration": 3.841}, {"text": "d'un \u00e9chec sur ce sujet par ailleurs", "start": 176.72, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup plus r\u00e9cemment en juin 203 on", "start": 178.44, "duration": 2.96}, {"text": "peut tout de m\u00eame noter que le", "start": 180.44, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0", "start": 181.4, "duration": 4.28}, {"text": "relocaliser la production de 450", "start": 183.08, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9dicaments jug\u00e9s essentiels pour", "start": 185.68, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9duire donc la d\u00e9pendance aux", "start": 187.84, "duration": 3.24}, {"text": "importations parmi eux et bien le", "start": 189.64, "duration": 3.48}, {"text": "parac\u00e9tamol qui est donc la mol\u00e9cule du", "start": 191.08, "duration": 4.32}, {"text": "doliprane ici la session potentielle de", "start": 193.12, "duration": 5.08}, {"text": "cette filiale donc de Sanofi pose", "start": 195.4, "duration": 4.24}, {"text": "forc\u00e9ment question alors on va voir les", "start": 198.2, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9actions politiques de l'opposition", "start": 199.64, "duration": 2.92}, {"text": "mais face \u00e0 cette inqui\u00e9tude certains", "start": 200.959, "duration": 3.521}, {"text": "nuancent la situation par exemple pour", "start": 202.56, "duration": 4.319}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 LR et m\u00e9decin Philippe Juvin", "start": 204.48, "duration": 4.08}, {"text": "il n'y a pas de lien entre l'existence", "start": 206.879, "duration": 3.481}, {"text": "de cette usine en France et une", "start": 208.56, "duration": 3.679}, {"text": "potentielle p\u00e9nurie de doliprane la", "start": 210.36, "duration": 3.4}, {"text": "raison selon lui c'est que le principe", "start": 212.239, "duration": 3.841}, {"text": "actif du m\u00e9dicament donc la substance", "start": 213.76, "duration": 4.32}, {"text": "responsable de son effet th\u00e9rapeutique", "start": 216.08, "duration": 3.239}, {"text": "elle n'est pas fabriqu\u00e9e en France", "start": 218.08, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui mais elle est justement", "start": 219.319, "duration": 3.56}, {"text": "produite en Asie en r\u00e9alit\u00e9 l'usine en", "start": 220.68, "duration": 3.44}, {"text": "France elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans", "start": 222.879, "duration": 3.161}, {"text": "l'assemblage final du m\u00e9dicamament ce", "start": 224.12, "duration": 2.759}, {"text": "qui est quand m\u00eame \u00e9videmment", "start": 226.04, "duration": 2.6}, {"text": "extr\u00eamement important autrement dit", "start": 226.879, "duration": 3.44}, {"text": "avant m\u00eame de parler de session", "start": 228.64, "duration": 3.84}, {"text": "potentielle d'une filiale aux \u00c9tats-Unis", "start": 230.319, "duration": 4.28}, {"text": "il y a cet enjeu donc de relocalisation", "start": 232.48, "duration": 3.759}, {"text": "de cette production alors je le disais", "start": 234.599, "duration": 3.041}, {"text": "le gouvernement s'engage \u00e0 ce que le", "start": 236.239, "duration": 3.72}, {"text": "doliprane continue \u00e0 \u00eatre produit en", "start": 237.64, "duration": 3.799}, {"text": "France selon le gouvernement si ses", "start": 239.959, "duration": 3.28}, {"text": "engagements ne sont pas pris il y aurait", "start": 241.439, "duration": 3.72}, {"text": "une possibilit\u00e9 de bloquer cette vente", "start": 243.239, "duration": 3.64}, {"text": "au fond d'investissement am\u00e9ricain m\u00eame", "start": 245.159, "duration": 3.681}, {"text": "son cloche du c\u00f4t\u00e9 d'Emmanuel Macron qui", "start": 246.879, "duration": 4.0}, {"text": "a assur\u00e9 ce lundi que le gouvernement", "start": 248.84, "duration": 4.36}, {"text": "peut garantir que la France est prot\u00e9g\u00e9e", "start": 250.879, "duration": 3.56}, {"text": "cependant il y a une col\u00e8re donc qui", "start": 253.2, "duration": 2.92}, {"text": "gronde et de nombreux d\u00e9put\u00e9s et", "start": 254.439, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9nateurs de diff\u00e9rents bords politiques", "start": 256.12, "duration": 4.359}, {"text": "appellent le gouvernement \u00e0 bloquer tout", "start": 258.199, "duration": 3.921}, {"text": "simplement cette session d\u00e8s maintenant", "start": 260.479, "duration": 2.761}, {"text": "par exemple le pr\u00e9sident du", "start": 262.12, "duration": 2.92}, {"text": "Rassemblement national Jordan Bardella a", "start": 263.24, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 la vente \u00e0 la d\u00e9coupe de la", "start": 265.04, "duration": 4.08}, {"text": "France se poursuit tandis que le", "start": 267.24, "duration": 3.56}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti communiste", "start": 269.12, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais Fabien Roussell estime que", "start": 270.8, "duration": 4.04}, {"text": "cette potentielle cession est une honte", "start": 272.72, "duration": 3.84}, {"text": "et un symbole de notre perte de", "start": 274.84, "duration": 3.28}, {"text": "souverainet\u00e9 mais alors est-ce que le", "start": 276.56, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernement a le pouvoir aujourd'hui de", "start": 278.12, "duration": 4.639}, {"text": "bloquer cette vente \u00e0 un fond am\u00e9ricain", "start": 280.16, "duration": 4.4}, {"text": "et bien dans une tribune paru ce", "start": 282.759, "duration": 3.681}, {"text": "dimanche dans le journal La Tribune", "start": 284.56, "duration": 3.639}, {"text": "dimanche les parlementaires du parti", "start": 286.44, "duration": 3.64}, {"text": "socialiste ont demand\u00e9 au gouvernement", "start": 288.199, "duration": 4.081}, {"text": "d'utiliser un d\u00e9cret le d\u00e9cret", "start": 290.08, "duration": 4.92}, {"text": "Montebourg pour emp\u00eacher cette vente", "start": 292.28, "duration": 4.12}, {"text": "alors ce d\u00e9cret qu'est-ce que c'est il a", "start": 295.0, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place en 2014 il vise \u00e0", "start": 296.4, "duration": 4.32}, {"text": "prot\u00e9ger en fait certains secteurs", "start": 298.759, "duration": 4.16}, {"text": "strat\u00e9giques de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise et", "start": 300.72, "duration": 4.12}, {"text": "notamment celui de la sant\u00e9 en", "start": 302.919, "duration": 4.201}, {"text": "permettant \u00e0 l'\u00e9tat d'intervenir dans", "start": 304.84, "duration": 4.799}, {"text": "des acquisition d'entreprises \u00e9trang\u00e8res", "start": 307.12, "duration": 4.16}, {"text": "concr\u00e8tement il permet au ministre de", "start": 309.639, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9conomie de bloquer des op\u00e9rations de", "start": 311.28, "duration": 4.08}, {"text": "rachat lorsqu'elles peuvent nuire \u00e0 des", "start": 313.36, "duration": 4.16}, {"text": "int\u00e9r\u00eats essentiel et donc typiquement", "start": 315.36, "duration": 3.44}, {"text": "ici ce serait la question de la", "start": 317.52, "duration": 3.6}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire de la France mais", "start": 318.8, "duration": 3.76}, {"text": "cette proc\u00e9dure de contr\u00f4le elle ne", "start": 321.12, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre activ\u00e9e que lorsque l'offre de", "start": 322.56, "duration": 4.24}, {"text": "rachat ou de vente est finalis\u00e9e donc", "start": 324.84, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui dans le stade\u00f9 on est", "start": 326.8, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui o\u00f9 il y a des n\u00e9gociations", "start": 328.08, "duration": 3.04}, {"text": "en cours mais pas de vente qui est", "start": 329.68, "duration": 3.32}, {"text": "finalis\u00e9e et bien cette proc\u00e9dure ne", "start": 331.12, "duration": 3.639}, {"text": "peut pas \u00eatre encore enclench\u00e9e pour", "start": 333.0, "duration": 3.4}, {"text": "l'instant Sanofi est en phase de", "start": 334.759, "duration": 3.481}, {"text": "n\u00e9gociation exclusive pour au moins", "start": 336.4, "duration": 3.56}, {"text": "quelques semaines avec le fond am\u00e9ricain", "start": 338.24, "duration": 3.04}, {"text": "faudra donc suivre \u00e9videmment tout \u00e7a", "start": 339.96, "duration": 2.679}, {"text": "dans les prochains jours on verra aussi", "start": 341.28, "duration": 3.24}, {"text": "donc s'il y a une gr\u00e8ve qui se poursuit", "start": 342.639, "duration": 3.4}, {"text": "dans les prochains jours \u00e0 l'usine de", "start": 344.52, "duration": 2.64}, {"text": "Sanofi je vous mets en tout cas des", "start": 346.039, "duration": 2.401}, {"text": "liens en description si vous voulez en", "start": 347.16, "duration": 2.8}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec Blanche", "start": 348.44, "duration": 2.68}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 349.96, "duration": 2.92}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s avec la question du", "start": 351.12, "duration": 3.799}, {"text": "jour merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 352.88, "duration": 3.879}, {"text": "commence avec cette actu au Proche", "start": 354.919, "duration": 3.56}, {"text": "Orient le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 356.759, "duration": 4.521}, {"text": "Benjamin netanahou a promis qu'Isra\u00ebl", "start": 358.479, "duration": 4.521}, {"text": "continuerait \u00e0 frapper je cite sans", "start": 361.28, "duration": 3.24}, {"text": "piti\u00e9 le hzbollah dans toutes les", "start": 363.0, "duration": 3.8}, {"text": "parties du Liban y compris \u00e0 Beyrouth la", "start": 364.52, "duration": 4.04}, {"text": "capitale du pays cette d\u00e9claration fait", "start": 366.8, "duration": 3.28}, {"text": "suite \u00e0 une attaque du hzbolah dont on", "start": 368.56, "duration": 3.199}, {"text": "vous parlait ce lundi sur une base", "start": 370.08, "duration": 3.48}, {"text": "militaire dans le nord d'Isra\u00ebl une", "start": 371.759, "duration": 3.321}, {"text": "attaque qui a fait quatre morts et plus", "start": 373.56, "duration": 3.199}, {"text": "d'une 6aine de bless\u00e9s en parall\u00e8le", "start": 375.08, "duration": 3.28}, {"text": "Benjamin netanahou a annonc\u00e9 qu'il", "start": 376.759, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9couterait les opinions des \u00c9tats-Unis", "start": 378.36, "duration": 3.6}, {"text": "au sujet de sa reposte envers l'Iran", "start": 380.039, "duration": 3.801}, {"text": "mais qu'il d\u00e9ciderait en fonction de son", "start": 381.96, "duration": 3.519}, {"text": "int\u00e9r\u00eat national selon le m\u00e9dia", "start": 383.84, "duration": 3.52}, {"text": "am\u00e9ricain de Washington Post Isra\u00ebl se", "start": 385.479, "duration": 3.041}, {"text": "serait aussi engag\u00e9 aupr\u00e8s des", "start": 387.36, "duration": 3.2}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e0 ne pas attaquer de sites", "start": 388.52, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00e9troliers ou nucl\u00e9aire de l'Iran mais", "start": 390.56, "duration": 3.44}, {"text": "plut\u00f4t des installations militaires pour", "start": 392.36, "duration": 2.6}, {"text": "vous remettre dans le contexte ces", "start": 394.0, "duration": 2.16}, {"text": "d\u00e9clarations elles font suite \u00e0 une", "start": 394.96, "duration": 3.239}, {"text": "attaque de l'Iran le 1er octobre dernier", "start": 396.16, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 comme une r\u00e9ponse \u00e0", "start": 398.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'assassinat du chef du Hamas \u00e0 celui du", "start": 399.319, "duration": 3.841}, {"text": "Hezbollah mais aussi \u00e0 la mort d'un", "start": 401.36, "duration": 3.399}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral des Gardiens de la R\u00e9volution", "start": 403.16, "duration": 3.4}, {"text": "iranien qui est l'arm\u00e9e id\u00e9ologique de", "start": 404.759, "duration": 3.041}, {"text": "l'Iran au lendemain de cette attaque", "start": 406.56, "duration": 2.68}, {"text": "Benyamin netanahu avait annonc\u00e9 que", "start": 407.8, "duration": 3.239}, {"text": "l'Iran avait je cite commis une grave", "start": 409.24, "duration": 3.399}, {"text": "erreur et qu'il en pirrait le prix \u00e0", "start": 411.039, "duration": 3.321}, {"text": "noter que selon le Wall Street Journal", "start": 412.639, "duration": 3.361}, {"text": "le dirigeant isra\u00e9lien pourrait ne pas", "start": 414.36, "duration": 2.959}, {"text": "respecter ses engagements sur le", "start": 416.0, "duration": 2.84}, {"text": "nucl\u00e9aire on verra donc ce qu'il en est", "start": 417.319, "duration": 3.44}, {"text": "de\u00e8me actu la Russie sera je cite", "start": 418.84, "duration": 3.6}, {"text": "probablement en mesure de mener une", "start": 420.759, "duration": 4.481}, {"text": "attaque contre l'OTAN d'ici \u00e0 2030 selon", "start": 422.44, "duration": 4.199}, {"text": "les trois services de renseignement", "start": 425.24, "duration": 3.0}, {"text": "allemand l'OTAN c'est une alliance", "start": 426.639, "duration": 3.0}, {"text": "politique et militaire de pays", "start": 428.24, "duration": 3.32}, {"text": "occidentaux dont la France et qui est", "start": 429.639, "duration": 3.161}, {"text": "men\u00e9e par les \u00c9tats-Unis pour les", "start": 431.56, "duration": 2.12}, {"text": "services d'espionnage et", "start": 432.8, "duration": 2.48}, {"text": "contreespionnage allemand un conflit", "start": 433.68, "duration": 3.84}, {"text": "militaire direct avec l'OTAN devient je", "start": 435.28, "duration": 4.08}, {"text": "cite une option pour la Russie pour", "start": 437.52, "duration": 3.32}, {"text": "preuve il cite le comportement de la", "start": 439.36, "duration": 2.959}, {"text": "Russie ces derni\u00e8res ann\u00e9es qu'ils", "start": 440.84, "duration": 3.4}, {"text": "estiment \u00eatre alarmant par exemple le", "start": 442.319, "duration": 4.0}, {"text": "pays a multipli\u00e9 les actes d'espionnage", "start": 444.24, "duration": 3.88}, {"text": "et de sabotage visant l'Allemagne ou", "start": 446.319, "duration": 3.44}, {"text": "encore les actes d'ing\u00e9rence en", "start": 448.12, "duration": 3.359}, {"text": "l'occurrence ici le fait d'intervenir", "start": 449.759, "duration": 3.681}, {"text": "dans un conflit sans autorisation ce qui", "start": 451.479, "duration": 3.84}, {"text": "peut mener \u00e0 une perte de contr\u00f4le de la", "start": 453.44, "duration": 3.479}, {"text": "situation le chef du Renseignement", "start": 455.319, "duration": 3.681}, {"text": "int\u00e9rieur allemand Thomas Alden Wang", "start": 456.919, "duration": 4.0}, {"text": "accuse par exemple la Russie d'\u00eatre", "start": 459.0, "duration": 3.96}, {"text": "responsable d'un colis qui a pris feu en", "start": 460.919, "duration": 3.441}, {"text": "juillet dernier dans un centre de", "start": 462.96, "duration": 3.32}, {"text": "transport en Allemagne peu avant son", "start": 464.36, "duration": 3.44}, {"text": "transport en avion le colis aurait pu", "start": 466.28, "duration": 3.28}, {"text": "donc exploser en vol et causer un crash", "start": 467.8, "duration": 2.88}, {"text": "sur le territoire allemand je vous mets", "start": 469.56, "duration": 2.4}, {"text": "des liens en description si vous voulez", "start": 470.68, "duration": 3.04}, {"text": "en savoir plus tr\u00e8me actu la Cor\u00e9e du", "start": 471.96, "duration": 3.919}, {"text": "Nord a d\u00e9truit ce mardi plusieurs routes", "start": 473.72, "duration": 4.36}, {"text": "reliant le pays \u00e0 la Cor\u00e9e du Sud sans", "start": 475.879, "duration": 3.76}, {"text": "faire de victime ces routes serv", "start": 478.08, "duration": 2.92}, {"text": "autrefois \u00e0 faire des \u00e9changes entre les", "start": 479.639, "duration": 2.56}, {"text": "deux Cor\u00e9es alors dans les fait la", "start": 481.0, "duration": 2.4}, {"text": "fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9es est", "start": 482.199, "duration": 2.56}, {"text": "totalement ferm\u00e9e et ces routes", "start": 483.4, "duration": 3.199}, {"text": "n'\u00e9taient plus vraiment utilis\u00e9es elle", "start": 484.759, "duration": 3.921}, {"text": "garde malgr\u00e9 tout un c\u00f4t\u00e9 symbolique le", "start": 486.599, "duration": 3.801}, {"text": "9 octobre la Cor\u00e9e du Nord avait annonc\u00e9", "start": 488.68, "duration": 3.479}, {"text": "vouloir les couper d\u00e9finitivement pour", "start": 490.4, "duration": 3.519}, {"text": "construire des structures de d\u00e9fense et", "start": 492.159, "duration": 3.361}, {"text": "donc en r\u00e9ponse \u00e0 ces destructions la", "start": 493.919, "duration": 3.161}, {"text": "Cor\u00e9e du Sud a effectu\u00e9 des tirs ce", "start": 495.52, "duration": 3.44}, {"text": "mardi sur son propre territoire selon", "start": 497.08, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9tat-major interarm\u00e9 du pays qui ne", "start": 498.96, "duration": 3.44}, {"text": "donne pas plus de pr\u00e9cision en tout cas", "start": 500.919, "duration": 3.161}, {"text": "la Chine s'est exprim\u00e9e indiquant que le", "start": 502.4, "duration": 3.28}, {"text": "fait d'\u00e9viter une nouvelle escalade", "start": 504.08, "duration": 3.399}, {"text": "entre les deux pays \u00e9tait je cite une", "start": 505.68, "duration": 4.0}, {"text": "priorit\u00e9 absolue on note en effet ces", "start": 507.479, "duration": 3.56}, {"text": "derniers mois une augmentation des", "start": 509.68, "duration": 2.919}, {"text": "tensions entre la Cor\u00e9e du Nord et la", "start": 511.039, "duration": 3.601}, {"text": "Cor\u00e9e du Sud avec par exemple l'envoi", "start": 512.599, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9gulier de ballons remplis de d\u00e9chets", "start": 514.64, "duration": 4.079}, {"text": "vers la Cor\u00e9e du Sud par la Cor\u00e9e du", "start": 517.0, "duration": 4.08}, {"text": "Nord depuis mai 4e actu en Martinique un", "start": 518.719, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9partement d'outrem\u00e8 fran\u00e7ais le", "start": 521.08, "duration": 4.879}, {"text": "couvre-feu de 21h \u00e0 5h du matin a \u00e9t\u00e9", "start": 523.0, "duration": 5.399}, {"text": "prolong\u00e9 jusqu'au lundi 21 octobre mise", "start": 525.959, "duration": 4.161}, {"text": "en place le 10 octobre par la pr\u00e9fecture", "start": 528.399, "duration": 3.721}, {"text": "c'est en fait une r\u00e9ponse aux violences", "start": 530.12, "duration": 4.159}, {"text": "urbaines li\u00e9 aux mobilisation contre la", "start": 532.12, "duration": 3.92}, {"text": "vie ch\u00e8re qui dure en Martinique depuis", "start": 534.279, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs semaines il faut savoir que", "start": 536.04, "duration": 2.64}, {"text": "dans ce d\u00e9partement les prix des", "start": 537.399, "duration": 3.801}, {"text": "produits alimentair sont en moyenne 40 %", "start": 538.68, "duration": 4.36}, {"text": "plus cher que dans l'Hexagone selon des", "start": 541.2, "duration": 4.16}, {"text": "chiffres de l'INC datant de 2022 la", "start": 543.04, "duration": 3.52}, {"text": "Martinique a aussi prolong\u00e9", "start": 545.36, "duration": 2.68}, {"text": "l'interdiction de se procurer du", "start": 546.56, "duration": 3.24}, {"text": "carburant des produits inflammables ou", "start": 548.04, "duration": 3.479}, {"text": "explosifs et des artifices si vous", "start": 549.8, "duration": 3.279}, {"text": "voulez plus d'infos sur la situation je", "start": 551.519, "duration": 3.241}, {"text": "vous renvoie \u00e0 notre vid\u00e9o de vendredi", "start": 553.079, "duration": 3.801}, {"text": "sur le sujet 5e actu en Afghanistan un", "start": 554.76, "duration": 3.8}, {"text": "pays situ\u00e9 en Asie centrale le", "start": 556.88, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement taliban interdit depuis ce", "start": 558.56, "duration": 4.04}, {"text": "lundi la diffusion dans les m\u00e9dias", "start": 560.68, "duration": 3.599}, {"text": "d'images d'\u00eatres vivants dans les \u00eatres", "start": 562.6, "duration": 3.16}, {"text": "vivants on compte donc les humains de", "start": 564.279, "duration": 3.12}, {"text": "tout genre mais aussi les animaux", "start": 565.76, "duration": 3.04}, {"text": "concr\u00e8tement il est donc d\u00e9sormais", "start": 567.399, "duration": 3.401}, {"text": "interdit de diffuser dans les m\u00e9dias des", "start": 568.8, "duration": 3.76}, {"text": "photos ou des vid\u00e9os qui en montrent", "start": 570.8, "duration": 3.12}, {"text": "cette loi elle va s'appliquer \u00e0 tout le", "start": 572.56, "duration": 3.08}, {"text": "pays et sera mise en place petit \u00e0 petit", "start": 573.92, "duration": 2.919}, {"text": "dans les semaines qui viennent pour les", "start": 575.64, "duration": 2.8}, {"text": "talibans qui font partie d'un mouvement", "start": 576.839, "duration": 3.24}, {"text": "islamiste fondamentaliste la", "start": 578.44, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sentation d'\u00eatre humains est", "start": 580.079, "duration": 3.601}, {"text": "contraire \u00e0 la loi islamique qu'ils", "start": 581.76, "duration": 3.36}, {"text": "suivent pour diriger le pays dans les", "start": 583.68, "duration": 2.92}, {"text": "fait tous les experts de l'islam ne sont", "start": 585.12, "duration": 3.24}, {"text": "pas du m\u00eame avis sur le droit ou non \u00e0", "start": 586.6, "duration": 3.52}, {"text": "repr\u00e9senter des \u00eatres vivants et sur les", "start": 588.36, "duration": 3.479}, {"text": "conditions de cette repr\u00e9sentation selon", "start": 590.12, "duration": 3.399}, {"text": "la Biblioth\u00e8que nationale de France les", "start": 591.839, "duration": 3.081}, {"text": "arts de l'Islam compent d'ailleurs de", "start": 593.519, "duration": 2.88}, {"text": "nombreuses \u0153uvres repr\u00e9sentant des", "start": 594.92, "duration": 2.8}, {"text": "humains en tout cas cette interdiction", "start": 596.399, "duration": 3.0}, {"text": "marque un tournant pour les libert\u00e9s", "start": 597.72, "duration": 3.28}, {"text": "dans le pays et en particulier pour la", "start": 599.399, "duration": 3.361}, {"text": "libert\u00e9 de la presse alors qu'elle est", "start": 601.0, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 peu respect\u00e9e un journaliste local", "start": 602.76, "duration": 3.519}, {"text": "relay\u00e9 par plusieurs m\u00e9dias a m\u00eame", "start": 604.519, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP que l'\u00c9tat aurait", "start": 606.279, "duration": 3.921}, {"text": "conseill\u00e9 aux journalistes de je cite", "start": 608.24, "duration": 4.08}, {"text": "s'habituer \u00e0 moins filmer et \u00e0 prendre", "start": 610.2, "duration": 3.8}, {"text": "des photos de plus loin une interdiction", "start": 612.32, "duration": 3.44}, {"text": "similaire avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mise en place", "start": 614.0, "duration": 4.36}, {"text": "entre 1996 et 2001 quand les talibans", "start": 615.76, "duration": 3.84}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au", "start": 618.36, "duration": 2.96}, {"text": "pouvoir en Afghanistan 6e actu", "start": 619.6, "duration": 3.359}, {"text": "rapidement le rappeur am\u00e9ricain Didi", "start": 621.32, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9vis\u00e9 par six nouvelles plaintes pour", "start": 622.959, "duration": 3.241}, {"text": "violence sexuelle l'un de ses nouveaux", "start": 624.68, "duration": 3.24}, {"text": "plignants l'accuse de l'avoir agress\u00e9", "start": 626.2, "duration": 3.36}, {"text": "quand il avait 16 ans et qu'il \u00e9tait", "start": 627.92, "duration": 3.68}, {"text": "donc mineur Didi Shun coms de son vrai", "start": 629.56, "duration": 4.16}, {"text": "nom est accus\u00e9 d'avoir dirig\u00e9 un syst\u00e8me", "start": 631.6, "duration": 3.919}, {"text": "de trafic sexuel et mise en cause par", "start": 633.72, "duration": 3.2}, {"text": "plus d'une centaine de plaignants", "start": 635.519, "duration": 3.521}, {"text": "l'avocat qui les repr\u00e9sente Tony Busby a", "start": 636.92, "duration": 3.359}, {"text": "annonc\u00e9 que de nombreuses autres", "start": 639.04, "duration": 2.799}, {"text": "plaintes li\u00e9es \u00e0 cette affaire allaient", "start": 640.279, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eatre d\u00e9pos\u00e9es dans les semaines \u00e0 venir", "start": 641.839, "duration": 3.161}, {"text": "et enfin derni\u00e8re actu un petit peu plus", "start": 643.48, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re en Allemagne un imp\u00f4t unique en", "start": 645.0, "duration": 4.68}, {"text": "son genre sur les chiens bat des records", "start": 647.519, "duration": 4.521}, {"text": "et a permis de rapporter plus de 420", "start": 649.68, "duration": 4.599}, {"text": "millions d'euros en 2023 alors cet imp\u00f4t", "start": 652.04, "duration": 3.84}, {"text": "il prend la forme d'une petite somme", "start": 654.279, "duration": 4.12}, {"text": "entre 50 et 200 \u20ac pay\u00e9 chaque ann\u00e9e par", "start": 655.88, "duration": 4.079}, {"text": "les propri\u00e9taires de chien la somme est", "start": 658.399, "duration": 3.12}, {"text": "fix\u00e9e par chaque ville et augmente en", "start": 659.959, "duration": 3.281}, {"text": "fonction du nombre d'animaux ou de la", "start": 661.519, "duration": 3.361}, {"text": "race pour certains chiens consid\u00e9r\u00e9s", "start": 663.24, "duration": 3.2}, {"text": "comme dangereux par exemple certaines", "start": 664.88, "duration": 3.0}, {"text": "personnes sont dispens\u00e9es de cet imp\u00f4t", "start": 666.44, "duration": 2.8}, {"text": "comme les propri\u00e9taires de chien guide", "start": 667.88, "duration": 3.079}, {"text": "d'aveugle le but c'est \u00e0 la fois de", "start": 669.24, "duration": 3.68}, {"text": "responsabiliser les propri\u00e9taires pour", "start": 670.959, "duration": 3.841}, {"text": "respecter les espaces publics mais aussi", "start": 672.92, "duration": 3.84}, {"text": "financer l'entretien de ces espaces", "start": 674.8, "duration": 3.76}, {"text": "utilis\u00e9s par les chiens comme les parcs", "start": 676.76, "duration": 3.12}, {"text": "ou les aires de jeu merci beaucoup", "start": 678.56, "duration": 2.56}, {"text": "blanche alors la question du jour c'est", "start": 679.88, "duration": 2.8}, {"text": "la suivante une question importante au", "start": 681.12, "duration": 3.32}, {"text": "sujet de la crise des agriculteurs de", "start": 682.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'hiver dernier la question c'est o\u00f9 en", "start": 684.44, "duration": 4.28}, {"text": "sommes-nous les demandes ont-elles \u00e9t\u00e9", "start": 686.76, "duration": 4.48}, {"text": "respect\u00e9es et r\u00e9alis\u00e9 o\u00f9 on est l'accord", "start": 688.72, "duration": 3.96}, {"text": "de libre \u00e9change alors effectivement \u00e0", "start": 691.24, "duration": 3.32}, {"text": "l'hiver dernier on avait assist\u00e9 \u00e0 une", "start": 692.68, "duration": 3.959}, {"text": "forte mobilisation des agriculteurs avec", "start": 694.56, "duration": 4.0}, {"text": "les syndicat d'agriculteur qui avait", "start": 696.639, "duration": 3.841}, {"text": "adress\u00e9 des dizaines de revendications", "start": 698.56, "duration": 3.68}, {"text": "au gouvernement la crise avait notamment", "start": 700.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l'organisation d'un", "start": 702.24, "duration": 3.599}, {"text": "si\u00e8ge des agriculteurs \u00e0 Paris j'avais", "start": 704.079, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de mon c\u00f4t\u00e9 avec une partie de mon", "start": 705.839, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9quipe \u00e0 Strasbourg pour aller sur le", "start": 707.279, "duration": 2.881}, {"text": "terrain et pour interviewer les", "start": 709.0, "duration": 2.72}, {"text": "agriculteurs sur place alors je vous", "start": 710.16, "duration": 2.679}, {"text": "renvoie au vid\u00e9os qu'on avait fait \u00e0", "start": 711.72, "duration": 2.239}, {"text": "l'\u00e9poque pour comprendre ce qui avait", "start": 712.839, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 propos\u00e9 ce qui avait \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 713.959, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9 plus pr\u00e9cis\u00e9ment par les", "start": 715.36, "duration": 3.0}, {"text": "agriculteurs au-del\u00e0 et bien de", "start": 716.8, "duration": 2.88}, {"text": "meilleures conditions de de travail et", "start": 718.36, "duration": 2.84}, {"text": "de meilleure r\u00e9mun\u00e9ration mais ce qu'il", "start": 719.68, "duration": 2.64}, {"text": "faut comprendre c'est qu'aujourd'hui", "start": 721.2, "duration": 2.319}, {"text": "depuis les manifestations il y a", "start": 722.32, "duration": 2.68}, {"text": "quelques mois beaucoup estiment que la", "start": 723.519, "duration": 3.32}, {"text": "situation ne s'est pas vraiment arrang\u00e9e", "start": 725.0, "duration": 3.56}, {"text": "voire qu'elle a empir\u00e9 dans certaines", "start": 726.839, "duration": 3.521}, {"text": "situations r\u00e9sultat ce lundi il y a une", "start": 728.56, "duration": 3.32}, {"text": "manifestation du syndicat des jeunes", "start": 730.36, "duration": 3.08}, {"text": "agriculteurs qui a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0", "start": 731.88, "duration": 3.079}, {"text": "chartre en heur etloire il y a aussi un", "start": 733.44, "duration": 2.88}, {"text": "appel \u00e0 se mobiliser ce mercredi en", "start": 734.959, "duration": 3.12}, {"text": "hutgaron qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 c'est donc un", "start": 736.32, "duration": 2.92}, {"text": "mouvement qui pourrait reprendre de", "start": 738.079, "duration": 2.601}, {"text": "l'ampleur dans les prochains jours", "start": 739.24, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9videmment on suivra tout \u00e7a si ce", "start": 740.68, "duration": 3.279}, {"text": "format des actualit\u00e9s du jour vous pla\u00eet", "start": 742.279, "duration": 2.92}, {"text": "je pense que vous le savez mais il est", "start": 743.959, "duration": 3.081}, {"text": "aussi disponible en version audio en", "start": 745.199, "duration": 3.32}, {"text": "podcast audio rendez-vous directement", "start": 747.04, "duration": 3.32}, {"text": "donc sur sp Spotify Apple podcast ou", "start": 748.519, "duration": 3.161}, {"text": "autre vous tapez Hugo descrypt vous", "start": 750.36, "duration": 2.839}, {"text": "allez pouvoir le suivre prenez sonin de", "start": 751.68, "duration": 2.959}, {"text": "vous prenez sonin de proches et puis on", "start": 753.199, "duration": 4.961}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 754.639, "duration": 3.521}]}