{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce jeudi le Premier ministre Gabriel", "start": 0.04, "duration": 3.04}, {"text": "Atal a fait plusieurs annonces sur la", "start": 1.48, "duration": 3.12}, {"text": "jeunesse et l'\u00e9ducation alors que", "start": 3.08, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs cas de violence ont \u00e9t\u00e9", "start": 4.6, "duration": 3.159}, {"text": "enregistr\u00e9s ces derni\u00e8res semaines dans", "start": 6.2, "duration": 3.68}, {"text": "des \u00e9tablissements scolaires l'objectif", "start": 7.759, "duration": 3.561}, {"text": "affich\u00e9 par le gouvernement c'est de", "start": 9.88, "duration": 3.2}, {"text": "mettre fin \u00e0 la violence et \u00e0 la", "start": 11.32, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9linquence des jeunes mais alors", "start": 13.08, "duration": 3.52}, {"text": "concr\u00e8tement qu'est-ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 14.839, "duration": 3.44}, {"text": "et pourquoi est-ce que tout cela fait", "start": 16.6, "duration": 4.04}, {"text": "autant r\u00e9agir et autant d\u00e9bat c'est ce", "start": 18.279, "duration": 3.84}, {"text": "que l'on va voir aujourd'hui salut c'est", "start": 20.64, "duration": 3.36}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien de", "start": 22.119, "duration": 3.801}, {"text": "retour donc au bureau et c'est le sujet", "start": 24.0, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour c'est", "start": 25.92, "duration": 3.679}, {"text": "donc \u00e0 virry Ch\u00e2tillon dans les sones", "start": 27.64, "duration": 3.559}, {"text": "que le Premier ministre et ancien", "start": 29.599, "duration": 3.16}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 31.199, "duration": 3.961}, {"text": "Gabriel Atal a fait des annonces sur la", "start": 32.759, "duration": 4.761}, {"text": "jeunesse et les violences des mineurs ce", "start": 35.16, "duration": 4.719}, {"text": "jeudi et cette ville n'a pas \u00e9t\u00e9 choisie", "start": 37.52, "duration": 3.92}, {"text": "au hasard puisque c'est l\u00e0 que", "start": 39.879, "duration": 4.601}, {"text": "shemshedin 15 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au d\u00e9but du", "start": 41.44, "duration": 5.439}, {"text": "mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 tabac par", "start": 44.48, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres jeunes pr\u00e8s de son coll\u00e8ge", "start": 46.879, "duration": 2.961}, {"text": "alors que plusieurs cas de violences", "start": 48.6, "duration": 3.0}, {"text": "chez des jeunes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 en", "start": 49.84, "duration": 3.28}, {"text": "France ces derni\u00e8res semaines et bien le", "start": 51.6, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre Gabriel Atal a annonc\u00e9", "start": 53.12, "duration": 3.279}, {"text": "les premi\u00e8res mesures qu'il comptait", "start": 54.84, "duration": 3.48}, {"text": "mettre en place en attendant des", "start": 56.399, "duration": 3.8}, {"text": "conclusions d'une concertation sur le", "start": 58.32, "duration": 4.239}, {"text": "sujet qui doivent \u00eatre rendus d'ici \u00e0 8", "start": 60.199, "duration": 4.0}, {"text": "semaines alors quelles sont ces mesures", "start": 62.559, "duration": 3.361}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es ce jeudi et qui", "start": 64.199, "duration": 3.481}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9es ensuite dans la foul\u00e9e", "start": 65.92, "duration": 3.72}, {"text": "et qu'est-ce qui fait autant de d\u00e9bat et", "start": 67.68, "duration": 3.2}, {"text": "bien premi\u00e8re mesure qu'on peut noter", "start": 69.64, "duration": 3.479}, {"text": "Gabriel hatthal a annonc\u00e9 son souhait de", "start": 70.88, "duration": 5.08}, {"text": "responsabiliser encore plus les parents", "start": 73.119, "duration": 4.481}, {"text": "concr\u00e8tement il a indiqu\u00e9 que les", "start": 75.96, "duration": 4.0}, {"text": "parents dit d\u00e9faillants donc qui", "start": 77.6, "duration": 4.159}, {"text": "manquent \u00e0 leurs obligations de parents", "start": 79.96, "duration": 4.32}, {"text": "pourrait \u00eatre davantage sanctionn\u00e9 avec", "start": 81.759, "duration": 4.72}, {"text": "des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ou encore", "start": 84.28, "duration": 4.44}, {"text": "des amendes et ce par exemple s'ils ne", "start": 86.479, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9pondent pas au con convocation du juge", "start": 88.72, "duration": 3.24}, {"text": "des enfants il faut savoir que ce n'est", "start": 90.759, "duration": 2.601}, {"text": "pas la premi\u00e8re fois que le gouvernement", "start": 91.96, "duration": 3.68}, {"text": "utilise ce terme de parents d\u00e9faillant", "start": 93.36, "duration": 3.799}, {"text": "en d\u00e9cembre dernier par exemple c'est", "start": 95.64, "duration": 3.6}, {"text": "Aurore berger qui \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e9tait", "start": 97.159, "duration": 4.24}, {"text": "ministre des familles qui avait utilis\u00e9", "start": 99.24, "duration": 4.0}, {"text": "ce terme ce qui avait conduit d'ailleurs", "start": 101.399, "duration": 3.801}, {"text": "pas mal de personnes \u00e0 s'interroger sur", "start": 103.24, "duration": 4.12}, {"text": "ce qui avait r\u00e9ellement derri\u00e8re un", "start": 105.2, "duration": 4.04}, {"text": "parent d\u00e9faillant ici ce serait donc un", "start": 107.36, "duration": 3.92}, {"text": "parent qui manque tout simplement \u00e0 ses", "start": 109.24, "duration": 4.159}, {"text": "obligations parentales m\u00eame si tout cela", "start": 111.28, "duration": 4.28}, {"text": "donc reste \u00e0 pr\u00e9ciser dans les prochains", "start": 113.399, "duration": 3.32}, {"text": "jours c'est en tout cas une premi\u00e8re", "start": 115.56, "duration": 2.879}, {"text": "mesure donc qui vise plus sp\u00e9cifiquement", "start": 116.719, "duration": 3.841}, {"text": "les parents et qui fait d\u00e9bat en effet", "start": 118.439, "duration": 3.521}, {"text": "certaines organisations et certaines", "start": 120.56, "duration": 3.32}, {"text": "associations estiment que de telles", "start": 121.96, "duration": 3.6}, {"text": "mesures pourrai fragiliser", "start": 123.88, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9ventuellement encore davantage", "start": 125.56, "duration": 3.16}, {"text": "certaines famille la d\u00e9put\u00e9e de la", "start": 127.159, "duration": 3.201}, {"text": "France insoumise Farida Amrani qui de", "start": 128.72, "duration": 3.2}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 donc est du camp de Jean-Luc", "start": 130.36, "duration": 3.56}, {"text": "M\u00e9lenchon s'estime quant \u00e0 elle je cite", "start": 131.92, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par cette posture autoritaire", "start": 133.92, "duration": 4.28}, {"text": "qui consiste \u00e0 incriminer les parents", "start": 136.12, "duration": 3.64}, {"text": "mais d'autres au contraire approuvent", "start": 138.2, "duration": 2.92}, {"text": "cette mesure par exemple Pascale", "start": 139.76, "duration": 3.0}, {"text": "maini\u00e8re qui est la pr\u00e9sidente des", "start": 141.12, "duration": 3.16}, {"text": "associations familiales catholique", "start": 142.76, "duration": 3.6}, {"text": "interrog\u00e9 par le journal Le Figaro", "start": 144.28, "duration": 4.0}, {"text": "estime que l'objectif derri\u00e8re une telle", "start": 146.36, "duration": 3.68}, {"text": "mesure c'est de responsabiliser les", "start": 148.28, "duration": 3.56}, {"text": "parents et c'est une mesure selon elle", "start": 150.04, "duration": 3.6}, {"text": "pertinente autre annonce qui a \u00e9t\u00e9 faite", "start": 151.84, "duration": 3.479}, {"text": "hier et qui est li\u00e9 l\u00e0 aussi \u00e0 la", "start": 153.64, "duration": 3.44}, {"text": "question des parents Gabriel Atal", "start": 155.319, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9voit de proposer aux parents que leur", "start": 157.08, "duration": 5.68}, {"text": "enfant soi envoy\u00e9s en internat je cite", "start": 159.519, "duration": 5.561}, {"text": "loin de leur quartier si je cite", "start": 162.76, "duration": 3.96}, {"text": "toujours il commence \u00e0 y avoir des", "start": 165.08, "duration": 3.32}, {"text": "mauvaises fr\u00e9quentations l'objectif", "start": 166.72, "duration": 3.36}, {"text": "selon lui en proposant donc cet internat", "start": 168.4, "duration": 3.0}, {"text": "ce serait de permettre aux jeunes de", "start": 170.08, "duration": 3.12}, {"text": "retrouver un cadre pour avoir un peu de", "start": 171.4, "duration": 3.36}, {"text": "contexte selon le minist\u00e8re de", "start": 173.2, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale en", "start": 174.76, "duration": 4.759}, {"text": "2022-223 c'est un peu plus de 175000", "start": 176.56, "duration": 5.2}, {"text": "places d'internat qui \u00e9tait occup\u00e9 mais", "start": 179.519, "duration": 5.201}, {"text": "sur un total de 230000 places qui sont", "start": 181.76, "duration": 5.039}, {"text": "disponibles dans les pr\u00e8s de 1600", "start": 184.72, "duration": 4.239}, {"text": "internats en France le gouvernement", "start": 186.799, "duration": 4.201}, {"text": "souhaite donc utiliser ses places vides", "start": 188.959, "duration": 4.481}, {"text": "pour y accueillir certains jeunes il", "start": 191.0, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait donc \u00eatre envoy\u00e9 dans ses", "start": 193.44, "duration": 3.96}, {"text": "internats toujours donc avec l'accord", "start": 195.08, "duration": 4.6}, {"text": "des parents et ce pendant l'ann\u00e9e", "start": 197.4, "duration": 3.96}, {"text": "scolaire ou alors seulement pendant le", "start": 199.68, "duration": 3.32}, {"text": "temps des vacances scolaires \u00e0 ce", "start": 201.36, "duration": 3.799}, {"text": "moment-l\u00e0 il serait visiblement encadr\u00e9", "start": 203.0, "duration": 3.64}, {"text": "par des acteurs de la ville de la", "start": 205.159, "duration": 3.36}, {"text": "jeunesse ou alors des gendarmes", "start": 206.64, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9servistes l\u00e0-dessus a priori on", "start": 208.519, "duration": 3.401}, {"text": "devrait avoir davantage d'information", "start": 210.2, "duration": 3.599}, {"text": "lundi mais \u00e7a fait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bat et par", "start": 211.92, "duration": 3.679}, {"text": "exemple dans le journal Sud-Ouest dans", "start": 213.799, "duration": 3.281}, {"text": "un article que je vous mets directement", "start": 215.599, "duration": 4.041}, {"text": "en description Olivier ri du syndicat", "start": 217.08, "duration": 5.04}, {"text": "d'enseignants SNES FSU estime que", "start": 219.64, "duration": 4.319}, {"text": "Gabriel Atal d\u00e9fend aujourd'hui", "start": 222.12, "duration": 4.28}, {"text": "l'internat je cite comme un lieu de", "start": 223.959, "duration": 5.081}, {"text": "redressement et non pas comme un projet", "start": 226.4, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9ducatif ce qu'il d\u00e9plore on verra donc", "start": 229.04, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0-dessus ce qu'il en est le deuxi\u00e8me", "start": 231.4, "duration": 3.8}, {"text": "grand axe de mesures qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 233.04, "duration": 5.08}, {"text": "hier \u00e7a concerne l'\u00e9cole et une volont\u00e9", "start": 235.2, "duration": 5.039}, {"text": "affich\u00e9e par le Premier ministre de", "start": 238.12, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole premi\u00e8re", "start": 240.239, "duration": 4.28}, {"text": "mesure qu'on peut noter il vudrait que", "start": 242.68, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine de nouvelles", "start": 244.519, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e8gles syst\u00e9matiquement soient instaurer", "start": 246.319, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sormais par exemple le fait de se", "start": 248.36, "duration": 5.239}, {"text": "lever d\u00e8s qu'un prof rentre en classe ou", "start": 250.599, "duration": 5.161}, {"text": "alors le fait de faire participer les", "start": 253.599, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves aux t\u00e2ches communes de", "start": 255.76, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9tablissement par ailleurs on peut", "start": 257.56, "duration": 3.679}, {"text": "noter que les cours d'empathie donc c", "start": 258.919, "duration": 3.961}, {"text": "temps d'apprentissage du respect de", "start": 261.239, "duration": 3.801}, {"text": "l'autre qui sont en test dans les \u00e9coles", "start": 262.88, "duration": 3.759}, {"text": "maternelles et primaires et bien ils", "start": 265.04, "duration": 3.68}, {"text": "seront g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9s d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 266.639, "duration": 3.84}, {"text": "prochaine pour toutes les \u00e9coles", "start": 268.72, "duration": 3.72}, {"text": "maternelles et primaires ils \u00e9taient", "start": 270.479, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 mis en place jusqu'ici dans pr\u00e8s de", "start": 272.44, "duration": 3.52}, {"text": "1500 \u00e9coles autre annonce importante et", "start": 274.16, "duration": 3.52}, {"text": "qui en l'occurrence a quand m\u00eame \u00e9volu\u00e9", "start": 275.96, "duration": 3.679}, {"text": "depuis son discours hier donc c'est", "start": 277.68, "duration": 3.92}, {"text": "important de le pr\u00e9ciser Gabriel Atal", "start": 279.639, "duration": 4.12}, {"text": "souhaite proposer un accueil \u00e0 tous les", "start": 281.6, "duration": 4.439}, {"text": "coll\u00e9giens tous les jours en semaine de", "start": 283.759, "duration": 5.361}, {"text": "8h \u00e0 18h aujourd'hui je vous apprends", "start": 286.039, "duration": 5.44}, {"text": "rien si un coll\u00e9gien \u00e0 cours de 10h \u00e0", "start": 289.12, "duration": 4.2}, {"text": "16h par exemple et bien il peut arriver", "start": 291.479, "duration": 5.041}, {"text": "au coll\u00e8ge \u00e0 10h et repartir \u00e0 16h mais", "start": 293.32, "duration": 4.68}, {"text": "donc avec cette mesure il faudrait", "start": 296.52, "duration": 3.16}, {"text": "potentiellement rester au sein de l'\u00e9t", "start": 298.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tablissement entre 8h et 18h m\u00eame quand", "start": 299.68, "duration": 5.68}, {"text": "on n pas cours alors attention parce que", "start": 302.72, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e0-dessus lors de son discours jeudi", "start": 305.36, "duration": 4.119}, {"text": "dans la matin\u00e9e Gabriel Atal laissait", "start": 307.199, "duration": 3.84}, {"text": "penser que d\u00e9sormais ce serait des", "start": 309.479, "duration": 3.361}, {"text": "horaires obligatoires pour tous les", "start": 311.039, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves mais attention parce que", "start": 312.84, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e0-dessus justement dans une interview", "start": 314.36, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il a accord\u00e9 \u00e0 BFM TV dans la soir\u00e9e", "start": 316.12, "duration": 4.799}, {"text": "il a pr\u00e9cis\u00e9 que ce serait en fait une", "start": 318.8, "duration": 4.6}, {"text": "option propos\u00e9e aux parents autrement", "start": 320.919, "duration": 4.521}, {"text": "dit donc ces horaires ne seront pas", "start": 323.4, "duration": 3.639}, {"text": "obligatoires c'est quelque chose", "start": 325.44, "duration": 3.28}, {"text": "simplement qui sera possible uniquement", "start": 327.039, "duration": 3.44}, {"text": "si les parents le demande etci les", "start": 328.72, "duration": 3.68}, {"text": "parents demandent donc \u00e0 ce que le leur", "start": 330.479, "duration": 4.72}, {"text": "fils ou leur fille soit \u00e0 l'\u00e9cole de 8h", "start": 332.4, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 18h m\u00eame s'il fait donc par exemple un", "start": 335.199, "duration": 4.601}, {"text": "10h 16h bref on verra donc concr\u00e8tement", "start": 337.68, "duration": 3.2}, {"text": "comment est-ce que tout \u00e7a est mis en", "start": 339.8, "duration": 2.16}, {"text": "place vous l'aurez compris il y a quand", "start": 340.88, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments encore \u00e0", "start": 341.96, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9ciser en tout cas l'objectif affich\u00e9", "start": 343.4, "duration": 4.12}, {"text": "par le Premier ministre c'est d'\u00e9viter", "start": 345.759, "duration": 3.681}, {"text": "que les \u00e9l\u00e8ves ne tra\u00eenent dans les rues", "start": 347.52, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t que d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cole selon lui", "start": 349.44, "duration": 3.36}, {"text": "alors pendant ces heures sans cours on", "start": 351.24, "duration": 2.959}, {"text": "devrait donc a priori proposer aux", "start": 352.8, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves plusieurs activit\u00e9s comme une", "start": 354.199, "duration": 4.041}, {"text": "aide au Devoir ou alors des activit\u00e9s", "start": 356.12, "duration": 4.32}, {"text": "culturelles selon le Premier ministre il", "start": 358.24, "duration": 3.56}, {"text": "faut noter que c'est d\u00e9j\u00e0 exp\u00e9riment\u00e9", "start": 360.44, "duration": 3.12}, {"text": "dans certains \u00e9tablissements ce sera", "start": 361.8, "duration": 3.92}, {"text": "d'abord mise en place dans les quartiers", "start": 363.56, "duration": 4.24}, {"text": "prioritaires donc des zones qui sont", "start": 365.72, "duration": 4.08}, {"text": "identifi\u00e9 comme \u00e9tant en situation", "start": 367.8, "duration": 4.44}, {"text": "sociale et \u00e9conomique difficile alors", "start": 369.8, "duration": 4.119}, {"text": "pour Bruno bobkivitz qui est le", "start": 372.24, "duration": 3.64}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du premier syndicat", "start": 373.919, "duration": 4.921}, {"text": "des chefs d'\u00e9tablissement SN UNSA", "start": 375.88, "duration": 5.12}, {"text": "interrog\u00e9 par France Info il s'agit", "start": 378.84, "duration": 4.079}, {"text": "d'une bonne mesure sur le papier mais", "start": 381.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui n\u00e9cessite selon lui des millions", "start": 382.919, "duration": 3.761}, {"text": "d'euros la question est donc de savoir", "start": 385.039, "duration": 2.88}, {"text": "dans quelle mesure est-ce que tout \u00e7a", "start": 386.68, "duration": 3.2}, {"text": "pourra \u00eatre financ\u00e9 et par d'illeurs", "start": 387.919, "duration": 3.441}, {"text": "donc qui s'occupera de ces jeunes des", "start": 389.88, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qui potentiellement donc risquent", "start": 391.36, "duration": 2.92}, {"text": "d'\u00eatre de plus en plus nombreux en", "start": 392.72, "duration": 2.72}, {"text": "classe pas forc\u00e9ment en classe", "start": 394.28, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs mais au sein du coll\u00e8ge dans", "start": 395.44, "duration": 3.319}, {"text": "le cas o\u00f9 il y a donc des parents", "start": 397.4, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves qui sont favorables et qui", "start": 398.759, "duration": 2.761}, {"text": "souhaitent donc que leurs fils ou leurs", "start": 400.319, "duration": 4.16}, {"text": "fillees restent de 8h \u00e0 18h \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 401.52, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 donc pour cette mesure qui risque", "start": 404.479, "duration": 2.72}, {"text": "de faire parler avec encore une fois", "start": 405.84, "duration": 3.0}, {"text": "donc ce caract\u00e8re facultatif qui est", "start": 407.199, "duration": 2.801}, {"text": "quand m\u00eame important \u00e0 noter parce que", "start": 408.84, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a change de ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 410.0, "duration": 3.039}, {"text": "initialement enfin ce qu'on peut noter", "start": 411.72, "duration": 2.96}, {"text": "aussi c'est que Gabriel Atal pr\u00e9voit de", "start": 413.039, "duration": 3.481}, {"text": "sanctionner les \u00e9l\u00e8ves qui perturbent", "start": 414.68, "duration": 3.88}, {"text": "gravement leurs cours les sanctionner", "start": 416.52, "duration": 4.399}, {"text": "sur leur dipl\u00f4me que ce soit le brevet", "start": 418.56, "duration": 4.84}, {"text": "le cap ou encore le bac autrement dit", "start": 420.919, "duration": 4.321}, {"text": "donc que ce soit inscrit clairement sur", "start": 423.4, "duration": 4.16}, {"text": "leur dipl\u00f4me ou alors sur leur dossier", "start": 425.24, "duration": 3.76}, {"text": "parcours sup les \u00e9l\u00e8ves pourraient", "start": 427.56, "duration": 3.56}, {"text": "cependant supprimer cette mention en", "start": 429.0, "duration": 4.199}, {"text": "effectuant des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 431.12, "duration": 4.199}, {"text": "au sein de l'\u00e9tablissement scolaire l\u00e0", "start": 433.199, "duration": 3.56}, {"text": "en l'occurrence c'est encore assez flou", "start": 435.319, "duration": 3.081}, {"text": "tout \u00e7a doit \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 lors d'une", "start": 436.759, "duration": 3.56}, {"text": "concertation sachant que et bien", "start": 438.4, "duration": 3.6}, {"text": "certains syndicats estiment que \u00e7a ne", "start": 440.319, "duration": 4.0}, {"text": "changera pas grand-chose \u00e9tant donn\u00e9 que", "start": 442.0, "duration": 4.36}, {"text": "et bien la mention d'\u00e9l\u00e8v perturbateur", "start": 444.319, "duration": 3.681}, {"text": "peut d\u00e9j\u00e0 appara\u00eetre dans un dossier", "start": 446.36, "duration": 4.08}, {"text": "parcours sup avec les buletin des \u00e9l\u00e8ves", "start": 448.0, "duration": 4.199}, {"text": "par ailleurs la fa\u00e7on de juger comment", "start": 450.44, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9finir un \u00e9l\u00e8ve perturbateur et cetera", "start": 452.199, "duration": 3.72}, {"text": "et quelque chose qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9", "start": 454.36, "duration": 3.6}, {"text": "et qui l'a aussi fait beaucoup d\u00e9bat on", "start": 455.919, "duration": 3.601}, {"text": "verra donc ce qu'il en est enfin tr\u00e8s", "start": 457.96, "duration": 2.799}, {"text": "rapidement pour terminer l\u00e0-dessus avant", "start": 459.52, "duration": 2.72}, {"text": "de passer aux actualit\u00e9s en bref Gabriel", "start": 460.759, "duration": 4.321}, {"text": "Atal a annonc\u00e9 vouloir durcir la r\u00e9ponse", "start": 462.24, "duration": 5.44}, {"text": "p\u00e9nale envers les mineurs concr\u00e8tement", "start": 465.08, "duration": 4.44}, {"text": "il s'est dit par exemple pr\u00eat \u00e0 ouvrir", "start": 467.68, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9bat sur la question de l'excuse de", "start": 469.52, "duration": 3.28}, {"text": "minorit\u00e9 alors qu'est-ce que c'est que", "start": 471.56, "duration": 3.319}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 c'est un principe", "start": 472.8, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui en France qui fait que un", "start": 474.879, "duration": 4.88}, {"text": "mineur est sanctionn\u00e9 moins s\u00e9v\u00e8rement", "start": 476.8, "duration": 5.48}, {"text": "majeur pour des actes similaires Gabriel", "start": 479.759, "duration": 4.201}, {"text": "Atal est donc ouvert \u00e0 une discussion", "start": 482.28, "duration": 3.639}, {"text": "pour remettre en cause cela il va aussi", "start": 483.96, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mise en place je cite", "start": 485.919, "duration": 3.641}, {"text": "d'une comparitiontion imm\u00e9diate devant", "start": 487.52, "duration": 3.72}, {"text": "le tribunal pour les jeunes \u00e0 partir de", "start": 489.56, "duration": 4.0}, {"text": "16 ans et ce au lieu de 18 ans", "start": 491.24, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui pour qu'il puisse \u00eatre jug\u00e9s", "start": 493.56, "duration": 4.0}, {"text": "plus vite comme les majeurs alors petit", "start": 495.72, "duration": 3.4}, {"text": "rappel rapidement l\u00e0-dessus ce que l'on", "start": 497.56, "duration": 3.56}, {"text": "appelle comparution imm\u00e9diate c'est ce", "start": 499.12, "duration": 4.519}, {"text": "qui permet de faire juger un pr\u00e9venu d\u00e8s", "start": 501.12, "duration": 3.88}, {"text": "la fin de sa garde \u00e0 vue et donc", "start": 503.639, "duration": 2.641}, {"text": "aujourd'hui c'est quelque chose qui est", "start": 505.0, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 uniquement au majeurs l\u00e0 il y a", "start": 506.28, "duration": 3.84}, {"text": "une r\u00e9flexion donc pour en sorte que d\u00e8s", "start": 508.479, "duration": 3.92}, {"text": "16 ans \u00e7a puisse \u00eatre possible enfin on", "start": 510.12, "duration": 3.96}, {"text": "peut aussi noter l'annonce de mesures", "start": 512.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat \u00e9ducatif donc des \u00e9l\u00e9ments", "start": 514.08, "duration": 3.839}, {"text": "assez similaires aux travaux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 516.24, "duration": 4.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pour les mineurs de 13 \u00e0 16 ans", "start": 517.919, "duration": 4.081}, {"text": "c'est donc potentiellement une peine qui", "start": 520.76, "duration": 3.32}, {"text": "pourrait \u00eatre prononc\u00e9e pour des jeunes", "start": 522.0, "duration": 3.839}, {"text": "de 13 \u00e0 16 ans voil\u00e0 donc pour", "start": 524.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'essentiel de ces annonces c'est des", "start": 525.839, "duration": 3.281}, {"text": "annonces qui ont plu \u00e0 certains de ses", "start": 527.2, "duration": 3.8}, {"text": "adversaires politiques notamment \u00e0", "start": 529.12, "duration": 3.92}, {"text": "droite m\u00eame s'ils attendent de leur c\u00f4t\u00e9", "start": 531.0, "duration": 4.44}, {"text": "des actes apr\u00e8s ses annonces par exemple", "start": 533.04, "duration": 4.16}, {"text": "pour le s\u00e9nateur les r\u00e9publicains de", "start": 535.44, "duration": 4.079}, {"text": "droite Marc Philippe d'bress supprimer", "start": 537.2, "duration": 4.16}, {"text": "ce que l'on appelle l'excuse de minorit\u00e9", "start": 539.519, "duration": 3.88}, {"text": "permettrait de supprimer je cite un", "start": 541.36, "duration": 4.36}, {"text": "sentiment d'impunit\u00e9 chez les jeunes", "start": 543.399, "duration": 4.801}, {"text": "mais pour mytis Vinas rouier juge des", "start": 545.72, "duration": 4.679}, {"text": "enfants \u00e0 bobini et interrog\u00e9 par France", "start": 548.2, "duration": 3.8}, {"text": "Info dans un article que je vous mets en", "start": 550.399, "duration": 3.44}, {"text": "description un jeune qui n'est pas", "start": 552.0, "duration": 3.48}, {"text": "dissuad\u00e9 par la perspective d'aller en", "start": 553.839, "duration": 3.44}, {"text": "prison pendant 2 ans il ne sera pas", "start": 555.48, "duration": 3.84}, {"text": "forc\u00e9ment d'avantage par un risque de", "start": 557.279, "duration": 3.721}, {"text": "prendre 5 ans de prison voil\u00e0 en tout", "start": 559.32, "duration": 2.8}, {"text": "cas pour ce qui est des annonces des", "start": 561.0, "duration": 2.6}, {"text": "annonces qui vous l'aurez compris font", "start": 562.12, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup des bats sur plusieurs aspects", "start": 563.6, "duration": 3.6}, {"text": "on aura l'occasion donc de revenir sur", "start": 565.399, "duration": 3.401}, {"text": "tout \u00e7a dans les prochains jours au fur", "start": 567.2, "duration": 2.92}, {"text": "et \u00e0 mesure que ces annonces sont", "start": 568.8, "duration": 3.599}, {"text": "confirm\u00e9 et que les d\u00e9bats sont en cours", "start": 570.12, "duration": 3.44}, {"text": "sur \u00e7a dites-moi en tout cas dans les", "start": 572.399, "duration": 2.401}, {"text": "commentaires ce que vous en pensez je", "start": 573.56, "duration": 2.399}, {"text": "vous laisse avec Blanche pour les", "start": 574.8, "duration": 2.76}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 575.959, "duration": 3.521}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 577.56, "duration": 4.04}, {"text": "commence avec cette actu plusieurs", "start": 579.48, "duration": 4.32}, {"text": "drones ont \u00e9t\u00e9 abattus ce vendredi par", "start": 581.6, "duration": 4.799}, {"text": "l'arm\u00e9e iranienne \u00e0 proximit\u00e9 d'une base", "start": 583.8, "duration": 4.52}, {"text": "militaire en Iran aucun d\u00e9g\u00e2t ou", "start": 586.399, "duration": 3.641}, {"text": "explosion \u00e0 grande \u00e9chelle n'a \u00e9t\u00e9", "start": 588.32, "duration": 4.24}, {"text": "signal\u00e9 selon lirna l'agence de presse", "start": 590.04, "duration": 4.2}, {"text": "officielle de la R\u00e9publique islamique", "start": 592.56, "duration": 3.399}, {"text": "alors \u00e0 l'heure o\u00f9 on tourne ces actus", "start": 594.24, "duration": 3.2}, {"text": "on ne sait toujours pas d'o\u00f9 viennent", "start": 595.959, "duration": 2.761}, {"text": "ces drones mais selon les m\u00e9dias", "start": 597.44, "duration": 4.44}, {"text": "am\u00e9ricains NBC et CNN des responsables", "start": 598.72, "duration": 4.799}, {"text": "am\u00e9ricains auraient d\u00e9clar\u00e9 que les", "start": 601.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venus d'une", "start": 603.519, "duration": 4.0}, {"text": "attaque isra\u00e9lienne sur l'Iran de son", "start": 605.72, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 \u00e0 la", "start": 607.519, "duration": 4.0}, {"text": "FP ne pas avoir de commentair pour le", "start": 609.36, "duration": 4.2}, {"text": "moment au sujet de ces explosions alors", "start": 611.519, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a pourrait \u00eatre une r\u00e9ponse isra\u00e9lienne", "start": 613.56, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 l'attaque de l'Iran qui a tir\u00e9 300", "start": 615.56, "duration": 4.32}, {"text": "drones et missiles sur Isra\u00ebl samedi", "start": 617.839, "duration": 4.401}, {"text": "dernier en repr\u00e9saille \u00e0 un tir de", "start": 619.88, "duration": 4.84}, {"text": "missile le premier avril attribu\u00e9 \u00e0", "start": 622.24, "duration": 4.88}, {"text": "Isra\u00ebl sur l'ambassade d'Iran en Syrie", "start": 624.72, "duration": 4.64}, {"text": "ce tir a tu\u00e9 11 personnes en tout cas de", "start": 627.12, "duration": 3.48}, {"text": "nombreux pays ont appel\u00e9 \u00e0 une", "start": 629.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9sescalade entre les deux pays on vous", "start": 630.6, "duration": 3.799}, {"text": "tiendra au courant d'ailleurs \u00e0 ce sujet", "start": 632.519, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 Paris ce vendredi matin un homme a \u00e9t\u00e9", "start": 634.399, "duration": 5.481}, {"text": "interpell\u00e9 apr\u00e8s s'\u00eatre retranch\u00e9 dans", "start": 637.399, "duration": 4.68}, {"text": "un b\u00e2timent du consulat d'Iran dans le", "start": 639.88, "duration": 4.16}, {"text": "16e arrondissement il disait avoir des", "start": 642.079, "duration": 4.44}, {"text": "explosifs sur lui et \u00eatre l\u00e0 pour je", "start": 644.04, "duration": 4.84}, {"text": "cite venger son fr\u00e8re selon des t\u00e9moins", "start": 646.519, "duration": 3.961}, {"text": "interrog\u00e9s par Le Parisien selon une", "start": 648.88, "duration": 4.079}, {"text": "source polici\u00e8re cit\u00e9e par Le Figaro il", "start": 650.48, "duration": 4.44}, {"text": "portait effectivement un gilet avec", "start": 652.959, "duration": 3.601}, {"text": "trois grenades offensives mais elles", "start": 654.92, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9taient factices \u00e0 noter qu'il avait", "start": 656.56, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 Inter interpell\u00e9 pour", "start": 658.36, "duration": 3.479}, {"text": "l'incendie de ce m\u00eame consulat en", "start": 659.839, "duration": 4.361}, {"text": "septembre 2023 il devait \u00eatre jug\u00e9 ce", "start": 661.839, "duration": 3.8}, {"text": "lundi il a donc de nouveau \u00e9t\u00e9", "start": 664.2, "duration": 3.639}, {"text": "interpell\u00e9 apr\u00e8s s'\u00eatre rendu lui-m\u00eame", "start": 665.639, "duration": 3.88}, {"text": "deuxi\u00e8me actu toujours en rapport avec", "start": 667.839, "duration": 3.841}, {"text": "le Proche Orient les \u00c9tats-Unis ont", "start": 669.519, "duration": 4.361}, {"text": "bloqu\u00e9 ce jeudi l'adh\u00e9sion de la", "start": 671.68, "duration": 4.279}, {"text": "Palestine en tant qu'\u00c9tat membre de", "start": 673.88, "duration": 4.44}, {"text": "plein droit \u00e0 l'ONU ce projet d'adh\u00e9sion", "start": 675.959, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par l'Alg\u00e9rie a re\u00e7u 12 voix", "start": 678.32, "duration": 5.079}, {"text": "pour une voix contre des \u00c9tats-Unis et", "start": 680.959, "duration": 4.44}, {"text": "deux abstentions du Royaume-Uni et de la", "start": 683.399, "duration": 4.0}, {"text": "Suisse en fait si ce vote a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9", "start": 685.399, "duration": 3.521}, {"text": "c'est parce que les \u00c9tats-Unis ont ce", "start": 687.399, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on a appelle un droit de v\u00e9 comme la", "start": 688.92, "duration": 4.599}, {"text": "Chine la France le Royaume-Uni et la", "start": 691.399, "duration": 4.321}, {"text": "Russie et donc ce droit permet \u00e0 un pays", "start": 693.519, "duration": 3.76}, {"text": "qui vote contre d'emp\u00eacher une", "start": 695.72, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9solution de l'ONU les \u00c9tats-Unis qui", "start": 697.279, "duration": 3.761}, {"text": "est le plus proche alli\u00e9 d'Isra\u00ebl estim", "start": 699.04, "duration": 3.799}, {"text": "que l'ONU n'est pas le lieu pour la", "start": 701.04, "duration": 3.68}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien et", "start": 702.839, "duration": 3.321}, {"text": "que \u00e7a devrait plut\u00f4t avoir lieu lors", "start": 704.72, "duration": 3.64}, {"text": "d'un accord entre Isra\u00ebl et la Palestine", "start": 706.16, "duration": 4.76}, {"text": "3\u00e8me actu en Ukraine l'arm\u00e9e russe a", "start": 708.36, "duration": 5.2}, {"text": "tir\u00e9 36 missiles et drones sur tout le", "start": 710.92, "duration": 5.2}, {"text": "pays dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi", "start": 713.56, "duration": 4.079}, {"text": "selon les autorit\u00e9s ukrainiennes au", "start": 716.12, "duration": 3.36}, {"text": "moins personnes sont mortes et et des", "start": 717.639, "duration": 3.801}, {"text": "dizaines de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s", "start": 719.48, "duration": 4.64}, {"text": "dans la r\u00e9gion de Dnipro au sud de KIV", "start": 721.44, "duration": 4.16}, {"text": "la capitale du pays l'Arm\u00e9e de l'Air", "start": 724.12, "duration": 3.44}, {"text": "ukrainienne a de son c\u00f4t\u00e9 affirm\u00e9 ce", "start": 725.6, "duration": 4.359}, {"text": "vendredi avoir abattu un bombardier", "start": 727.56, "duration": 4.519}, {"text": "strat\u00e9gique russe en plein vol c'est", "start": 729.959, "duration": 3.841}, {"text": "assez majeur car c'est la premi\u00e8re fois", "start": 732.079, "duration": 3.681}, {"text": "que l'Ukraine arrive \u00e0 abattre un tel", "start": 733.8, "duration": 3.8}, {"text": "engin depuis le d\u00e9but de l'invasion", "start": 735.76, "duration": 4.0}, {"text": "russe en f\u00e9vrier 2022 autre info", "start": 737.6, "duration": 4.039}, {"text": "concernant l'Ukraine le directeur de la", "start": 739.76, "duration": 4.48}, {"text": "CIA a pr\u00e9venu ce jeudi que l'Ukraine", "start": 741.639, "duration": 4.0}, {"text": "pourrait perdre la guerre contre la", "start": 744.24, "duration": 4.44}, {"text": "Russie d'ici la fin de l'ann\u00e9e 2024 si", "start": 745.639, "duration": 4.841}, {"text": "les \u00e9tats ats Unis ne lui fournissent", "start": 748.68, "duration": 3.68}, {"text": "pas davantage d'aide militaire et", "start": 750.48, "duration": 4.56}, {"text": "justement 61 milliards de dollars d'aide", "start": 752.36, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine pourrait bient\u00f4t \u00eatre", "start": 755.04, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9bloqu\u00e9 par les \u00c9tats-Unis on suivra \u00e7a", "start": 756.519, "duration": 6.32}, {"text": "4\u00e8 actu en Inde plus de 970 millions", "start": 758.92, "duration": 6.4}, {"text": "d'\u00e9lecteurs soit pr\u00e8s de 10 % de la", "start": 762.839, "duration": 4.921}, {"text": "population mondiale sont appel\u00e9s \u00e0 voter", "start": 765.32, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 partir de ce vendredi pour les", "start": 767.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives indiennes le pays", "start": 769.44, "duration": 3.72}, {"text": "s'appr\u00eate donc \u00e0 \u00e9lire une nouvelle", "start": 771.36, "duration": 3.719}, {"text": "assembl\u00e9e et un potentiel nouveau", "start": 773.16, "duration": 4.479}, {"text": "Premier ministre narandramodi le Premier", "start": 775.079, "duration": 5.161}, {"text": "ministre actuel au pouvoir depuis 10 ans", "start": 777.639, "duration": 4.801}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 favori et devrait conserver son", "start": 780.24, "duration": 3.599}, {"text": "poste lors de ses \u00e9lections depuis", "start": 782.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir de maudi l'Inde est", "start": 783.839, "duration": 4.44}, {"text": "devenue la 5e puissance \u00e9conomique du", "start": 785.72, "duration": 4.72}, {"text": "monde et la croissance \u00e9conomique du", "start": 788.279, "duration": 4.281}, {"text": "pays d\u00e9passe d\u00e9sormais les 8 % mais", "start": 790.44, "duration": 4.12}, {"text": "narandramodi est aussi connu pour son", "start": 792.56, "duration": 4.079}, {"text": "ultra naationalisme hindou depuis son", "start": 794.56, "duration": 4.839}, {"text": "arriv\u00e9e les in\u00e9galit\u00e9s et les violences", "start": 796.639, "duration": 4.801}, {"text": "envers les minorit\u00e9s religieuses", "start": 799.399, "duration": 4.161}, {"text": "notamment les musulmans on augment\u00e9 en", "start": 801.44, "duration": 3.519}, {"text": "tout cas les r\u00e9sultats sont attendus", "start": 803.56, "duration": 4.639}, {"text": "pour le 4 juin 5e actu Baptiste 29 ans", "start": 804.959, "duration": 4.961}, {"text": "connu pour sa vid\u00e9o vid\u00e9 virale tes", "start": 808.199, "duration": 4.08}, {"text": "panettes Baptiste ne portera finalement", "start": 809.92, "duration": 4.64}, {"text": "pas la flamme olympique des Jeux 2024", "start": 812.279, "duration": 3.961}, {"text": "c'est ce qu'il a annonc\u00e9 ce jeudi en", "start": 814.56, "duration": 3.6}, {"text": "accord avec le comit\u00e9 d'organisation des", "start": 816.24, "duration": 3.959}, {"text": "j la raison c'est que plusieurs femmes", "start": 818.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'ont accus\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux de", "start": 820.199, "duration": 4.0}, {"text": "leur avoir envoy\u00e9 des messages et des", "start": 822.36, "duration": 4.44}, {"text": "vid\u00e9os \u00e0 caract\u00e8re sexuel alors qu'elles", "start": 824.199, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9taient encore mineurs \u00e0 l'\u00e9poque des", "start": 826.8, "duration": 3.68}, {"text": "faits de son c\u00f4t\u00e9 Baptiste moirot a", "start": 828.519, "duration": 4.201}, {"text": "publi\u00e9 ce mercredi des excuses dans sa", "start": 830.48, "duration": 4.52}, {"text": "story Instagram en affirmant avoir", "start": 832.72, "duration": 4.6}, {"text": "commis des erreurs 6e actu la plateforme", "start": 835.0, "duration": 5.519}, {"text": "de streaming Netflix a atteint les 270", "start": 837.32, "duration": 5.28}, {"text": "millions d'abonn\u00e9s dans le monde et a", "start": 840.519, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 les attentes en enregistrant 2,3", "start": 842.6, "duration": 5.4}, {"text": "milliards de dollars de B\u00e9n\u00e9fic net sur", "start": 845.48, "duration": 5.32}, {"text": "les trois premiers mois de 2024 selon un", "start": 848.0, "duration": 4.519}, {"text": "communiqu\u00e9 de l'entreprise am\u00e9ricaine la", "start": 850.8, "duration": 3.24}, {"text": "raison de ce grand nombre de nouveaux", "start": 852.519, "duration": 3.76}, {"text": "abonn\u00e9s est en parti d\u00fb \u00e0 sa nouvelle", "start": 854.04, "duration": 4.479}, {"text": "politique plus stricte sur le partage", "start": 856.279, "duration": 3.961}, {"text": "des comptes entre utilisateurs en", "start": 858.519, "duration": 3.0}, {"text": "th\u00e9orie on ne peut plus partager son", "start": 860.24, "duration": 2.519}, {"text": "compte avec quelqu'un qui n'est pas dans", "start": 861.519, "duration": 3.201}, {"text": "le m\u00eame foyer que nous mais aussi \u00e0 son", "start": 862.759, "duration": 3.64}, {"text": "abonnement moins cher avec de la", "start": 864.72, "duration": 3.76}, {"text": "publicit\u00e9 Greg Peters le co-directeur", "start": 866.399, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral a d'ailleurs expliqu\u00e9 que", "start": 868.48, "duration": 3.719}, {"text": "Netflix ne divulguerait plus le nombre", "start": 870.12, "duration": 4.0}, {"text": "de nouveaux abonnements tous les 3 mois", "start": 872.199, "duration": 3.521}, {"text": "comme c'\u00e9tait le cas jusqu'\u00e0 aujourd'hui", "start": 874.12, "duration": 3.279}, {"text": "Netflix devrait d\u00e9sormais plut\u00f4t parler", "start": 875.72, "duration": 3.2}, {"text": "de l'engagement de l'audience donc le", "start": 877.399, "duration": 3.24}, {"text": "temps passer \u00e0 regarder des contenus et", "start": 878.92, "duration": 3.839}, {"text": "on finit avec cette actu culturelle la", "start": 880.639, "duration": 3.88}, {"text": "chanteuse am\u00e9ricaine Taylor Swift a", "start": 882.759, "duration": 3.76}, {"text": "sorti son nouvel album The tortured", "start": 884.519, "duration": 5.0}, {"text": "poets departments ce vendredi \u00e0 minuit", "start": 886.519, "duration": 5.081}, {"text": "juste avant d'en sortir un deux\u00e8me", "start": 889.519, "duration": 4.32}, {"text": "seulement 2h apr\u00e8s ce double album \u00e9tait", "start": 891.6, "duration": 4.0}, {"text": "en fait une surprise le deuxi\u00e8me projet", "start": 893.839, "duration": 3.881}, {"text": "surprise the tortured poet departments", "start": 895.6, "duration": 4.159}, {"text": "the Anthology est comp posos\u00e9 de 16", "start": 897.72, "duration": 4.16}, {"text": "morceaux du premier album accompagn\u00e9 de", "start": 899.759, "duration": 3.88}, {"text": "15 nouveaux morceaux suppl\u00e9mentaires", "start": 901.88, "duration": 2.84}, {"text": "merci beaucoup blanche pour ces", "start": 903.639, "duration": 2.721}, {"text": "actualit\u00e9s en bref ce weekend je ne vous", "start": 904.72, "duration": 3.0}, {"text": "en dis pas plus mais il y aura une", "start": 906.36, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 907.72, "duration": 3.799}, {"text": "principale la cha\u00eene donc Hugo descrypt", "start": 909.56, "duration": 2.92}, {"text": "que je vous mets directement en", "start": 911.519, "duration": 2.88}, {"text": "description je ne vous en dis pas plus", "start": 912.48, "duration": 3.24}, {"text": "pour l'instant mais je vous invite \u00e0", "start": 914.399, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9couvrir tout \u00e7a le lien de la cha\u00eene", "start": 915.72, "duration": 3.2}, {"text": "est directement en description prenez", "start": 917.36, "duration": 3.0}, {"text": "soin de vous prenez de proches et puis", "start": 918.92, "duration": 2.8}, {"text": "on se dit donc \u00e0 lundi pour le retour", "start": 920.36, "duration": 4.56}, {"text": "des actu", "start": 921.72, "duration": 3.2}]}