{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.68}, {"text": " ... ", "start": 2.92, "duration": 19.96}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 23.96, "duration": 2.92}, {"text": " Djihadisme, Sud global, ", "start": 27.04, "duration": 2.64}, {"text": " Occident, \n le nouvel archipel mondial. ", "start": 29.84, "duration": 3.8}, {"text": " Incontestablement, ", "start": 33.8, "duration": 2.16}, {"text": " nous vivons un regain d'activit\u00e9 ", "start": 36.12, "duration": 1.8}, {"text": " du djihadisme mondial, \n alors que l'on pensait en avoir fini ", "start": 38.08, "duration": 3.64}, {"text": " avec Daech, cet Etat islamique ", "start": 41.88, "duration": 2.36}, {"text": " qui fut d\u00e9fait militairement, ", "start": 44.4, "duration": 2.32}, {"text": " mais dont les ramifications \n djihadistes demeurent ", "start": 46.88, "duration": 3.96}, {"text": " extr\u00eamement inflammables. ", "start": 51.0, "duration": 2.16}, {"text": " Devons-nous nous pr\u00e9parer \u00e0 vivre ", "start": 53.32, "duration": 2.92}, {"text": " avec ce djihadisme d'atmosph\u00e8re, ", "start": 56.4, "duration": 2.92}, {"text": " selon l'expression judicieuse \n de l'historien Gilles Kepel ? ", "start": 59.48, "duration": 4.68}, {"text": " Cette pr\u00e9occupation g\u00e9ostrat\u00e9gique ", "start": 64.32, "duration": 2.76}, {"text": " s'est consid\u00e9rablement amplifi\u00e9e ", "start": 67.24, "duration": 2.48}, {"text": " depuis le 7 octobre 2023 ", "start": 69.88, "duration": 1.68}, {"text": " avec l'invasion terroriste ", "start": 71.72, "duration": 2.04}, {"text": " du sud d'Isra\u00ebl par le Hamas ", "start": 73.92, "duration": 2.16}, {"text": " et la riposte isra\u00e9lienne \n contre le territoire gazaoui. ", "start": 76.24, "duration": 4.28}, {"text": " Quoi qu'en pensent les belles \n consciences et les bonnes \u00e2mes ", "start": 80.68, "duration": 3.72}, {"text": " de l'av\u00e8nement de la paix \n universelle des nations, ", "start": 84.56, "duration": 3.68}, {"text": " le monde est ", "start": 88.4, "duration": 1.24}, {"text": " plus conflictualis\u00e9 que jamais. ", "start": 89.8, "duration": 2.52}, {"text": " Il se retrouve cliv\u00e9 \n dans un partage g\u00e9ostrat\u00e9gique ", "start": 92.48, "duration": 4.04}, {"text": " entre le bloc \n des d\u00e9mocraties occidentales ", "start": 96.68, "duration": 3.64}, {"text": " et une constellation d'Etats ", "start": 100.48, "duration": 2.12}, {"text": " regroupant la Chine, \n la Russie, l'Iran, entre autres, ", "start": 102.76, "duration": 3.92}, {"text": " et que l'on nomme aujourd'hui \n le Sud global. ", "start": 106.84, "duration": 2.72}, {"text": " Bref, nous assistons \n \u00e0 un renforcement ", "start": 109.72, "duration": 3.0}, {"text": " de la polarisation politique \n de la plan\u00e8te ", "start": 112.88, "duration": 3.16}, {"text": " entre r\u00e9gimes autoritaires ", "start": 116.2, "duration": 2.16}, {"text": " et d\u00e9mocraties lib\u00e9rales. ", "start": 118.52, "duration": 1.88}, {"text": " A ce sujet, on peut s'interroger ", "start": 120.56, "duration": 2.92}, {"text": " si le conflit en Ukraine ", "start": 123.64, "duration": 2.2}, {"text": " et celui du Hamas en Isra\u00ebl \n puis \u00e0 Gaza ", "start": 126.0, "duration": 3.44}, {"text": " ne rel\u00e8vent pas d'une m\u00eame guerre. ", "start": 129.6, "duration": 2.8}, {"text": " Au m\u00eame moment, ", "start": 132.56, "duration": 0.96}, {"text": " l'Europe est le th\u00e9\u00e2tre \n d'assassinats terroristes ", "start": 133.68, "duration": 3.2}, {"text": " perp\u00e9tr\u00e9s par la mouvance islamiste ", "start": 137.04, "duration": 2.2}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les r\u00e9seaux \n sociaux en ravivant ", "start": 139.4, "duration": 3.16}, {"text": " qui les plaies du colonialisme, ", "start": 142.72, "duration": 2.16}, {"text": " qui les plaies de l'indig\u00e9nisme, ", "start": 145.04, "duration": 2.32}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme ", "start": 147.52, "duration": 2.16}, {"text": " et de la haine universelle ", "start": 149.84, "duration": 2.84}, {"text": " des valeurs h\u00e9rit\u00e9es des Lumi\u00e8res. ", "start": 152.84, "duration": 2.92}, {"text": " Doit-on en conclure \n que le djihadisme veut la peau ", "start": 155.92, "duration": 3.64}, {"text": " de la civilisation des Lumi\u00e8res ? ", "start": 159.72, "duration": 2.48}, {"text": " Et si c'\u00e9tait le cas, ", "start": 162.36, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 quelles fins id\u00e9ologiques, \n religieuses et soci\u00e9tales ? ", "start": 164.04, "duration": 4.52}, {"text": " Pour tenter d'y r\u00e9pondre, \n je vous pr\u00e9sente mes invit\u00e9s. ", "start": 168.72, "duration": 3.44}, {"text": " Beno\u00eet d'Aboville, \n vous \u00eates diplomate, ", "start": 172.32, "duration": 2.72}, {"text": " ancien ambassadeur aupr\u00e8s de l'OTAN.", "start": 175.2, "duration": 3.64}, {"text": " Hakim El Karoui, vous \u00eates ", "start": 179.0, "duration": 1.92}, {"text": " consultant et essayiste. Florence ", "start": 181.08, "duration": 2.6}, {"text": " Bergeaud-Blackler, ", "start": 183.84, "duration": 1.52}, {"text": " vous \u00eates docteure en anthropologie ", "start": 185.52, "duration": 2.76}, {"text": " et charg\u00e9e de recherche au CNRS. ", "start": 188.44, "duration": 2.44}, {"text": " Patrick Kessel, vous \u00eates \n journaliste ", "start": 191.04, "duration": 2.2}, {"text": " et ancien grand ma\u00eetre \n du Grand Orient ", "start": 193.4, "duration": 2.36}, {"text": " de France. ", "start": 195.92, "duration": 0.92}, {"text": " Des attentats du 11 septembre 2001 \n \u00e0 New York ", "start": 205.64, "duration": 3.8}, {"text": " au khalifat islamique de Daech, \n d\u00e9fait aujourd'hui, ", "start": 209.6, "duration": 4.24}, {"text": " aux attentats en Europe, ", "start": 214.0, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 la guerre du 7 octobre ", "start": 216.04, "duration": 1.48}, {"text": " 2023, d\u00e9clench\u00e9e par le Hamas, ", "start": 217.68, "duration": 2.16}, {"text": " est-ce que vous diriez ", "start": 220.0, "duration": 2.56}, {"text": " que cet encha\u00eenement conflictuel \n r\u00e9sulte ", "start": 222.72, "duration": 3.08}, {"text": " d'une commune activit\u00e9 strat\u00e9gique, \n terroriste, guerri\u00e8re, ", "start": 225.96, "duration": 4.48}, {"text": " d'un djihadisme mondial ? \n Beno\u00eet d'Aboville. ", "start": 230.6, "duration": 3.72}, {"text": " -Je crois \n qu'il faut apporter pas mal ", "start": 234.48, "duration": 2.52}, {"text": " de nuances au concept de Sud global, \n parce que ce sont des pays ", "start": 237.16, "duration": 3.96}, {"text": " tr\u00e8s diff\u00e9rents, ", "start": 241.28, "duration": 1.6}, {"text": " qui ont des int\u00e9r\u00eats \n tr\u00e8s diff\u00e9rents, ", "start": 243.04, "duration": 3.48}, {"text": " mais qui ont trouv\u00e9 ", "start": 246.68, "duration": 1.52}, {"text": " dans la revendication \n contre, disons, l'Occident, ", "start": 248.36, "duration": 4.12}, {"text": " une cause commune qui est appuy\u00e9e \n par opportunisme ", "start": 252.64, "duration": 3.96}, {"text": " politique, notamment par M. Poutine, ", "start": 256.76, "duration": 3.6}, {"text": " mais aussi par les Chinois. \n Alors, cela dit, ", "start": 260.52, "duration": 3.16}, {"text": " je crois qu'il faut \u00e9viter \n de confondre cette... ", "start": 263.84, "duration": 4.12}, {"text": " cette querelle, en quelque sorte, ", "start": 269.8, "duration": 2.88}, {"text": " politique, qui occupe \n v\u00e9ritablement toute la presse, ", "start": 272.84, "duration": 4.92}, {"text": " les d\u00e9bats aux Nations unies, \n etc., avec, disons, ", "start": 277.92, "duration": 4.88}, {"text": " les probl\u00e8mes, disons, \n de diff\u00e9rences culturelles ", "start": 285.28, "duration": 3.56}, {"text": " et surtout religieuses. ", "start": 289.0, "duration": 1.48}, {"text": " Vous vous souvenez des th\u00e8ses \n du politiste am\u00e9ricain ", "start": 290.64, "duration": 4.4}, {"text": " Huntington, qui disait : ", "start": 295.2, "duration": 1.68}, {"text": " \"Nous allons \n vers une guerre de civilisation.\" ", "start": 297.04, "duration": 2.76}, {"text": " Moi, je crois que nous allons ", "start": 299.96, "duration": 1.76}, {"text": " vers un monde \n tout \u00e0 fait d\u00e9sordonn\u00e9, ", "start": 301.88, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 il n'y a plus de... il n'y a plus ", "start": 304.68, "duration": 2.88}, {"text": " de puissance qui... ", "start": 307.72, "duration": 1.8}, {"text": " ...mette de l'ordre dans le jardin \n d'enfants multilat\u00e9ral, ", "start": 310.96, "duration": 3.64}, {"text": " mais qui n'est pas... ", "start": 314.76, "duration": 2.44}, {"text": " ...mais qui va \n avec des conflits d'int\u00e9r\u00eats ", "start": 317.36, "duration": 3.0}, {"text": " de niveaux \n tr\u00e8s, tr\u00e8s diff\u00e9rents. Alors, ", "start": 320.52, "duration": 2.52}, {"text": " le djihadisme, c'est une... bon... ", "start": 323.2, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e7a a aussi des nuances. ", "start": 328.0, "duration": 1.32}, {"text": " C'est d'abord un conflit \n au Proche-Orient, ", "start": 330.32, "duration": 3.48}, {"text": " alors que la revendication, \n disons, du Sud global, ", "start": 333.96, "duration": 3.44}, {"text": " elle est plut\u00f4t d'ordre \u00e9conomique, ", "start": 337.56, "duration": 2.6}, {"text": " politique et... \n et donc pas tellement ", "start": 340.32, "duration": 4.32}, {"text": " sur le terrain des religions. \n\n -Elle est pas civilisationnelle ", "start": 344.8, "duration": 4.48}, {"text": " dans la haine de l'Occident ? ", "start": 349.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Non, mais la haine de l'Occident, ", "start": 351.8, "duration": 2.16}, {"text": " elle est li\u00e9e, \n non pas \u00e0 l'attaque ", "start": 354.12, "duration": 2.64}, {"text": " contre l'Europe des Lumi\u00e8res ", "start": 356.92, "duration": 2.2}, {"text": " ou les Etats-Unis \n interventionnistes, ", "start": 359.28, "duration": 3.04}, {"text": " elle est... \n c'est une revendication de pouvoir. ", "start": 362.48, "duration": 3.56}, {"text": " Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, nous n'avons \n pas re\u00e7u dans la communaut\u00e9 ", "start": 366.2, "duration": 3.44}, {"text": " internationale l'audience \n et surtout le poids ", "start": 369.8, "duration": 4.6}, {"text": " politique qui nous revient. \n Aujourd'hui, ", "start": 374.56, "duration": 3.36}, {"text": " les pays du Sud repr\u00e9sentent ", "start": 378.08, "duration": 4.68}, {"text": " dans le poids \n de l'\u00e9conomie mondiale ", "start": 382.92, "duration": 3.48}, {"text": " quelque chose qui ne correspond pas ", "start": 387.8, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 leur poids \n dans la diplomatie mondiale. ", "start": 390.52, "duration": 3.0}, {"text": " Les institutions internationales, ", "start": 393.68, "duration": 2.52}, {"text": " elles ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9es en 45. \n Le monde a chang\u00e9 ", "start": 396.36, "duration": 3.28}, {"text": " depuis 45. \n\n -Bien, ", "start": 399.8, "duration": 2.16}, {"text": " Hakim El Karoui, l\u00e0-dessus. ", "start": 402.12, "duration": 1.52}, {"text": " -Alors, en fait, \n il y a deux questions. ", "start": 403.8, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a la question du djihadisme \n et celle du Sud global. ", "start": 406.48, "duration": 2.88}, {"text": " Sur le djihadisme, j'apporterais \n une nuance \u00e0 ce que vous disiez. ", "start": 409.52, "duration": 3.44}, {"text": " Je crois que c'est \n deux organisations diff\u00e9rentes. ", "start": 413.12, "duration": 3.36}, {"text": " Al-Qaida 2001 et puis Daech. ", "start": 416.64, "duration": 1.88}, {"text": " On est dans un... \n dans un syst\u00e8me messianique. ", "start": 418.68, "duration": 3.28}, {"text": " On est dans un syst\u00e8me \n o\u00f9 le territoire compte assez peu. ", "start": 422.12, "duration": 2.96}, {"text": " Ce qui compte, \n c'est le projet politique, ", "start": 425.24, "duration": 2.2}, {"text": " la vision id\u00e9ologique \n et construire une id\u00e9ologie globale. ", "start": 427.6, "duration": 3.56}, {"text": " Le Hamas, c'est pas \n un projet messianique. Le Hamas, ", "start": 431.32, "duration": 3.52}, {"text": " c'est un sujet d'abord territorial. ", "start": 435.0, "duration": 1.96}, {"text": " Avec une couche religieuse, \n une couche id\u00e9ologique, ", "start": 437.12, "duration": 2.88}, {"text": " une couche de haine. ", "start": 440.16, "duration": 1.52}, {"text": " Mais dans un cas, Daech, Al-Qaida, ", "start": 441.84, "duration": 2.52}, {"text": " on est sur une affirmation \n id\u00e9ologique d'abord, ", "start": 444.52, "duration": 2.8}, {"text": " dans l'autre cas, le Hamas, on est \n sur une revendication territoriale ", "start": 447.48, "duration": 4.44}, {"text": " contre un ennemi tr\u00e8s identifi\u00e9 \n avec, et c'est nouveau, ", "start": 452.08, "duration": 3.12}, {"text": " les m\u00eames m\u00e9thodes, tr\u00e8s proches. ", "start": 455.36, "duration": 1.88}, {"text": " Mais il faut pas mettre \n dans le m\u00eame sac... ", "start": 457.4, "duration": 2.28}, {"text": " -Hakim El Karoui, ", "start": 459.84, "duration": 1.08}, {"text": " l'invasion du Hamas en Isra\u00ebl ", "start": 461.08, "duration": 3.04}, {"text": " s'est faite \n avec un slogan tr\u00e8s pr\u00e9cis : ", "start": 464.28, "duration": 3.52}, {"text": " \"Tuer des juifs\". ", "start": 467.96, "duration": 1.6}, {"text": " -Ce que je vous dis, c'est que ", "start": 469.72, "duration": 1.92}, {"text": " la m\u00e9thode et c'est \u00e7a ", "start": 471.8, "duration": 1.28}, {"text": " qui est nouveau dans le 7 octobre, ", "start": 473.24, "duration": 1.76}, {"text": " dans l'attaque terroriste \n du 7 octobre, ", "start": 475.16, "duration": 2.16}, {"text": " la m\u00e9thode est la m\u00eame, \n mais le projet politique, ", "start": 477.48, "duration": 2.72}, {"text": " la vision du monde \n n'est pas la m\u00eame. ", "start": 480.36, "duration": 2.04}, {"text": " Dans un cas, on \n a un sujet avec le Hamas, ", "start": 482.56, "duration": 2.44}, {"text": " on a une probl\u00e9matique ", "start": 485.16, "duration": 1.48}, {"text": " qui est circonstanci\u00e9e \n \u00e0 un territoire ", "start": 486.8, "duration": 2.52}, {"text": " et dans l'autre, \n on a une vision messianique globale ", "start": 489.48, "duration": 3.4}, {"text": " t\u00e9l\u00e9ologique et qui vise, \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 493.04, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 la fin des temps. ", "start": 496.76, "duration": 1.28}, {"text": " Donc on parle \n de deux choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes. ", "start": 498.2, "duration": 2.44}, {"text": " Avec des m\u00e9thodes proches. \n\n -Pour vous, ", "start": 500.8, "duration": 2.08}, {"text": " Mme Bergeaud-Blackler ? \n\n -Peut-\u00eatre qu'on peut ", "start": 503.04, "duration": 2.72}, {"text": " commencer par d\u00e9finir \n les termes. Djihad, ", "start": 505.92, "duration": 2.6}, {"text": " c'est la guerre sainte. \n Elle se m\u00e8ne de plusieurs mani\u00e8res. ", "start": 508.68, "duration": 4.0}, {"text": " -Si je puis me permettre, \n en arabe, djihad, il y a ", "start": 512.84, "duration": 3.4}, {"text": " plusieurs sens. ", "start": 516.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la voie sur le chemin de Dieu, \n pas seulement la guerre sainte. ", "start": 517.56, "duration": 3.72}, {"text": " -C'est beaucoup de choses, \n mais aujourd'hui, on parle ", "start": 521.44, "duration": 2.88}, {"text": " de g\u00e9opolitique, d'affrontements, \n on parle de guerre sainte. ", "start": 524.48, "duration": 3.32}, {"text": " Donc le djihad, c'est la guerre \n sainte men\u00e9e soit militairement ", "start": 527.96, "duration": 3.72}, {"text": " avec les branches djihadistes \n soit par le droit ", "start": 531.84, "duration": 3.12}, {"text": " ou contre les libert\u00e9s, \n par les libert\u00e9s, on voit ", "start": 535.12, "duration": 3.2}, {"text": " cette citation de Erdogan. \n Les d\u00e9mocraties contre elles-m\u00eames ", "start": 538.48, "duration": 4.04}, {"text": " d'une certaine mani\u00e8re \n pour ensuite les conqu\u00e9rir. ", "start": 542.68, "duration": 3.44}, {"text": " Et donc ", "start": 546.28, "duration": 1.2}, {"text": " cette forme de djihad, \n de pression psychologique, ", "start": 547.64, "duration": 4.68}, {"text": " de pression politique, \n s'appelle l'islamisme l\u00e9galiste. ", "start": 552.48, "duration": 3.92}, {"text": " Mais en r\u00e9alit\u00e9, \n toutes ces branches djihadistes ", "start": 556.56, "duration": 3.28}, {"text": " ou islamisme l\u00e9galiste \n proviennent d'une seule ", "start": 560.0, "duration": 3.24}, {"text": " matrice, \n qui est celle des Fr\u00e8res musulmans. ", "start": 563.4, "duration": 2.4}, {"text": " Les Fr\u00e8res musulmans eux-m\u00eames \n ne sont pas n\u00e9s comme \u00e7a, ", "start": 565.96, "duration": 3.28}, {"text": " ils sont n\u00e9s \n d'une r\u00e9action du monde musulman ", "start": 569.4, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 l'abolition du khalifat, ", "start": 572.6, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la disparition \n du khalifat, qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 574.44, "duration": 2.52}, {"text": " un \u00e9norme traumatisme \n dans le monde musulman. ", "start": 577.12, "duration": 2.68}, {"text": " Donc c'est important \n d'avoir ce recul historique ", "start": 579.96, "duration": 2.84}, {"text": " pour essayer \n de comprendre ce qui se passe ", "start": 582.96, "duration": 2.2}, {"text": " et notamment le Hamas, c'est \n quoi ? C'est une r\u00e9islamisation, ", "start": 585.32, "duration": 3.44}, {"text": " parce qu'en fait, le conflit \n territorial a \u00e9t\u00e9 islamis\u00e9 ", "start": 588.92, "duration": 3.16}, {"text": " dans les ann\u00e9es 20, 30, \n par le mufti de J\u00e9rusalem ", "start": 592.24, "duration": 2.68}, {"text": " et puis, \n il y a une r\u00e9islamisation ", "start": 595.08, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 nouveau \n de ce conflit avec l'arriv\u00e9e ", "start": 597.04, "duration": 2.12}, {"text": " du Hamas, c'est-\u00e0-dire, \n grosso modo, les ann\u00e9es 80 ", "start": 599.32, "duration": 3.24}, {"text": " qui ont vu, qui ont suivi ", "start": 602.72, "duration": 2.16}, {"text": " le triomphe de l'Etat islamique ", "start": 605.04, "duration": 3.0}, {"text": " iranien et qui a donn\u00e9 \n une esp\u00e8ce de force ", "start": 608.2, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 tous les mouvements \n de l'islam politique, ", "start": 611.44, "duration": 2.96}, {"text": " dont le Hamas, qui est \n une branche des Fr\u00e8res musulmans, ", "start": 614.56, "duration": 4.24}, {"text": " mais qui, bien s\u00fbr, a une importance ", "start": 618.96, "duration": 1.88}, {"text": " particuli\u00e8re, \n puisqu'il est un petit peu ", "start": 621.0, "duration": 2.6}, {"text": " les gardiens des lieux \n saints de l'islam, ", "start": 623.76, "duration": 2.6}, {"text": " puisque J\u00e9rusalem est consid\u00e9r\u00e9 \n comme un lieu saint. ", "start": 626.52, "duration": 2.84}, {"text": " Donc c'est dans cette perspective-l\u00e0 ", "start": 629.52, "duration": 2.04}, {"text": " qu'il faut \n poser le probl\u00e8me, je crois, ", "start": 631.72, "duration": 2.16}, {"text": " une perspective longue ", "start": 634.04, "duration": 2.44}, {"text": " de la revanche khalifale. ", "start": 636.64, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui, Patrick Kessel, ", "start": 639.56, "duration": 2.24}, {"text": " sur ce continuum, \n vous pensez que tout \u00e7a se... ", "start": 641.96, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a une logique, une coh\u00e9rence ? ", "start": 646.28, "duration": 2.16}, {"text": " -Je pense qu'il est difficile \n de pas voir une continuit\u00e9 ", "start": 649.72, "duration": 3.76}, {"text": " dans ces comportements successifs. ", "start": 653.64, "duration": 2.8}, {"text": " La poudre a encore flamb\u00e9 \n il y a pas tr\u00e8s longtemps. ", "start": 658.32, "duration": 4.56}, {"text": " Donc c'est difficile de... ", "start": 663.04, "duration": 1.76}, {"text": " de consid\u00e9rer qu'on peut avec recul \n avoir un point de vue objectif. ", "start": 664.96, "duration": 4.08}, {"text": " Donc je saurais pas \n r\u00e9pondre \u00e0 cette question. ", "start": 669.2, "duration": 3.64}, {"text": " Simplement, c'est vrai \n qu'on est dans une phase ", "start": 673.0, "duration": 3.88}, {"text": " d'incontinuit\u00e9, \n d'incontinuit\u00e9, ", "start": 678.04, "duration": 3.04}, {"text": " et de m\u00e9connaissance ", "start": 681.24, "duration": 1.84}, {"text": " de ce qui peut advenir. ", "start": 683.24, "duration": 2.12}, {"text": " Et je vois aussi les... ", "start": 685.52, "duration": 2.04}, {"text": " les informations que nous pouvons \n avoir de gens qui vivent ", "start": 688.68, "duration": 4.72}, {"text": " en territoire isra\u00e9lien ", "start": 693.56, "duration": 2.68}, {"text": " ou en territoire aujourd'hui ", "start": 696.4, "duration": 4.2}, {"text": " tr\u00e8s partag\u00e9 qu'on trouve ", "start": 702.24, "duration": 2.28}, {"text": " entre Isra\u00ebl ", "start": 705.64, "duration": 2.8}, {"text": " et d'autres r\u00e9gions \n qui sont proches. ", "start": 708.6, "duration": 3.16}, {"text": " J'avoue qu'aujourd'hui... ", "start": 711.92, "duration": 2.0}, {"text": " J'avoue d'ailleurs trouver \n une immense ", "start": 714.08, "duration": 2.88}, {"text": " m\u00e9diocrit\u00e9 dans les commentaires \n de mes confr\u00e8res. ", "start": 717.12, "duration": 3.56}, {"text": " Je trouve que, dans l'ensemble, ", "start": 722.2, "duration": 1.72}, {"text": " les informations \n qui sont donn\u00e9es sont hach\u00e9es ", "start": 724.08, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'on ne sait pas trop ", "start": 726.76, "duration": 2.84}, {"text": " qui dit quoi dedans. ", "start": 730.64, "duration": 1.16}, {"text": " O\u00f9 en est-on aujourd'hui ? ", "start": 731.96, "duration": 2.52}, {"text": " Je vois dans certains regards \n un \u00e9tonnement, ", "start": 734.64, "duration": 2.72}, {"text": " c'est vrai qu'on n'est \n plus du tout dans une phase ", "start": 737.52, "duration": 2.76}, {"text": " de compr\u00e9hension, \n distance, conflictuelle, ", "start": 740.44, "duration": 3.84}, {"text": " je sais pas trop, j'aimerais bien \n vous entendre aussi sur ce... ", "start": 744.44, "duration": 3.32}, {"text": " -Oui, mais l'information ", "start": 747.92, "duration": 1.4}, {"text": " est dans l'instantan\u00e9, donc \n les images encore plus que le reste. ", "start": 749.48, "duration": 3.72}, {"text": " -S\u00fbrement. ", "start": 753.36, "duration": 0.96}, {"text": " -Mais... \n\n -Oui ? ", "start": 754.48, "duration": 1.52}, {"text": " -On est face ", "start": 756.16, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 une situation \n extr\u00eamement complexe. ", "start": 757.44, "duration": 2.56}, {"text": " Je crois qu'on ne peut pas \n consid\u00e9rer ", "start": 760.16, "duration": 3.52}, {"text": " que le Sud global... ", "start": 763.84, "duration": 2.44}, {"text": " ...travaille avec l'islamisme. ", "start": 767.4, "duration": 2.56}, {"text": " L'islamisme peut ajouter, ", "start": 770.12, "duration": 3.2}, {"text": " mais le Sud global, \n vous avez des gens ", "start": 773.48, "duration": 3.0}, {"text": " qui sont absolument anti-islam, ", "start": 776.64, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 commencer par les Chinois. \n\n\n -Oui, mais personne ne leur reproche", "start": 779.56, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e7a. \n\n -Oui, mais ", "start": 783.56, "duration": 1.2}, {"text": " dans l'efficacit\u00e9... \n\n -M\u00eame quand ils font ", "start": 784.92, "duration": 2.36}, {"text": " de l'\u00e9puration ethnique, ", "start": 787.44, "duration": 1.48}, {"text": " personne ne dit... On n'a jamais \n vu la moindre manifestation, ", "start": 789.08, "duration": 4.52}, {"text": " pas plus en France qu'ailleurs. ", "start": 793.76, "duration": 2.4}, {"text": " Sur ce sujet-l\u00e0. \n\n -Il y a quelques... ", "start": 796.32, "duration": 2.04}, {"text": " Sur l'affaire des Ou\u00efghours, il y a \n quand m\u00eame des gens qui protestent. ", "start": 798.52, "duration": 4.44}, {"text": " Mais vous n'avez aucune... ", "start": 803.12, "duration": 2.6}, {"text": " Les Russes et les Chinois ", "start": 805.88, "duration": 2.92}, {"text": " politiquement veulent changer \n le syst\u00e8me international. ", "start": 808.96, "duration": 4.88}, {"text": " Bon. Et donc, ", "start": 814.0, "duration": 1.48}, {"text": " ils s'appuient \n sur ce qui leur para\u00eet utile. ", "start": 815.64, "duration": 3.68}, {"text": " Mais Poutine, ", "start": 819.48, "duration": 1.2}, {"text": " il n'aime pas \n du tout les islamistes. ", "start": 820.84, "duration": 2.8}, {"text": " La guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie, ", "start": 823.8, "duration": 1.56}, {"text": " c'est vraiment une offensive \n contre l'islam. ", "start": 825.52, "duration": 2.96}, {"text": " -M. d'Aboville, encore r\u00e9cemment, ", "start": 828.64, "duration": 3.88}, {"text": " le r\u00e9gime de Poutine, \n par exemple, a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 832.68, "duration": 4.48}, {"text": " de s'attaquer aux valeurs \n d\u00e9mocratiques en limitant ", "start": 837.32, "duration": 3.68}, {"text": " l'IVG, en p\u00e9nalisant \n le mouvement LGBT, ", "start": 841.16, "duration": 3.88}, {"text": " c'est-\u00e0-dire qu'il y a \n une attaque des valeurs. ", "start": 845.2, "duration": 2.56}, {"text": " -Que Poutine soit antid\u00e9mocratique \n et antid\u00e9mocrate, ", "start": 847.92, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e7a, on le sait malheureusement \n depuis longtemps et on le voit ", "start": 851.24, "duration": 3.44}, {"text": " aujourd'hui. \n Et il en fait un argument, ", "start": 854.84, "duration": 2.96}, {"text": " notamment pour s'appuyer ", "start": 857.96, "duration": 2.0}, {"text": " sur la droite en Europe. ", "start": 860.12, "duration": 2.56}, {"text": " Mais moi, je parlais \n de la distinction ", "start": 862.84, "duration": 3.16}, {"text": " entre le Sud global \n et son offensive ", "start": 866.16, "duration": 2.88}, {"text": " contre les structures \n internationales, ", "start": 869.2, "duration": 3.28}, {"text": " une revendication de pouvoir, ", "start": 872.64, "duration": 2.44}, {"text": " alors, ce n'est pas Bandung, \n ce n'est pas les non-align\u00e9s, ", "start": 875.24, "duration": 4.24}, {"text": " l'Arabie saoudite, \n c'est pas un pays pauvre. ", "start": 879.64, "duration": 3.48}, {"text": " Et c'est un pays \n qui n'a pas \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9. ", "start": 883.28, "duration": 2.24}, {"text": " Donc, si vous voulez, il y a ", "start": 885.68, "duration": 1.96}, {"text": " une tr\u00e8s grande diversit\u00e9 ", "start": 887.8, "duration": 1.76}, {"text": " dans la notion du Sud global. \n Je crois qu'il faut bien distinguer ", "start": 889.72, "duration": 3.6}, {"text": " entre les probl\u00e8mes de l'islamisme \n et les probl\u00e8mes du Proche-Orient ", "start": 893.48, "duration": 3.8}, {"text": " et la question du Sud global, ", "start": 897.44, "duration": 4.2}, {"text": " qui est en r\u00e9alit\u00e9 \n le poids de l'Occident ", "start": 901.8, "duration": 3.4}, {"text": " dans les ann\u00e9es qui viennent. \n\n -Tr\u00e8s bien. ", "start": 905.36, "duration": 3.0}, {"text": " On va distinguer ", "start": 908.52, "duration": 0.88}, {"text": " entre les diff\u00e9rentes \u00e9tapes. \n Hakim El Karoui. Pour parler, ", "start": 909.56, "duration": 3.6}, {"text": " on va commencer par l'islamisme. ", "start": 913.32, "duration": 3.4}, {"text": " Si on prend certaines ", "start": 916.88, "duration": 1.68}, {"text": " r\u00e9flexions qui datent \n de plus d'un demi-si\u00e8cle. ", "start": 918.72, "duration": 4.28}, {"text": " Andr\u00e9 Malraux consid\u00e9rait \n que : \"La violence ", "start": 923.16, "duration": 3.16}, {"text": " \"de la pens\u00e9e islamique\", \n je le cite, ", "start": 926.48, "duration": 1.96}, {"text": " \"est le grand ph\u00e9nom\u00e8ne \n de notre \u00e9poque.\" ", "start": 928.6, "duration": 2.28}, {"text": " Jorge Semprun, un grand r\u00e9sistant, ", "start": 931.04, "duration": 3.16}, {"text": " consid\u00e9rait que l'islamisme est ", "start": 934.36, "duration": 3.0}, {"text": " le 3e totalitarisme du 20e si\u00e8cle. ", "start": 937.52, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce que vous pensez ", "start": 940.44, "duration": 1.64}, {"text": " que l'offensive islamiste \n d'aujourd'hui ", "start": 942.24, "duration": 4.64}, {"text": " est en continuit\u00e9 ", "start": 947.04, "duration": 1.96}, {"text": " par ses modes d'action \n et ses particularit\u00e9s ", "start": 949.16, "duration": 3.16}, {"text": " avec cet islam politique, ", "start": 952.48, "duration": 1.92}, {"text": " d\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 la fois par Andr\u00e9 Malraux \n et Jorge Semprun ? ", "start": 954.56, "duration": 3.4}, {"text": " Et dans ce cas, \n \u00e0 quoi l'attribuez-vous ? ", "start": 958.12, "duration": 2.8}, {"text": " A quoi attribuer cette permanence ? ", "start": 961.08, "duration": 2.68}, {"text": " Parce que c'est pas d'aujourd'hui. ", "start": 963.92, "duration": 3.08}, {"text": " Et des personnages que je cite \n ne sont pas des extr\u00e9mistes. ", "start": 967.16, "duration": 4.08}, {"text": " -Non, enfin, je pense que ", "start": 972.44, "duration": 2.2}, {"text": " personne n'a consid\u00e9r\u00e9 ", "start": 974.8, "duration": 1.28}, {"text": " que l'islamisme \u00e9tait \n une id\u00e9ologie pacifique. ", "start": 976.24, "duration": 2.6}, {"text": " Donc \u00e7a fait longtemps \n que la probl\u00e9matique est identifi\u00e9e. ", "start": 979.0, "duration": 3.4}, {"text": " L'islamisme a une caract\u00e9ristique, \n c'est que \u00e7a mute. ", "start": 982.56, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a \u00e0 la fois des \u00e9l\u00e9ments qui \n sont toujours les m\u00eames et en gros, ", "start": 985.84, "duration": 4.0}, {"text": " l'id\u00e9ologie a \u00e9t\u00e9 formalis\u00e9e, \n vous le disiez, il y a un si\u00e8cle, ", "start": 990.0, "duration": 3.92}, {"text": " dans les ann\u00e9es 20. ", "start": 994.08, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a les Fr\u00e8res musulmans \n en Egypte, ", "start": 996.04, "duration": 2.32}, {"text": " le mouvement des oul\u00e9mas en Alg\u00e9rie. ", "start": 998.52, "duration": 2.04}, {"text": " Et donc, il y a une vision du monde \n o\u00f9 il s'agit d'islamiser le monde, ", "start": 1000.72, "duration": 3.76}, {"text": " d'islamiser \n la lecture du monde. ", "start": 1004.64, "duration": 1.92}, {"text": " C'est l'id\u00e9ologie. Apr\u00e8s, \n il y a des moyens qui varient. ", "start": 1006.72, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a des moyens l\u00e9gaux, ", "start": 1009.96, "duration": 1.36}, {"text": " plut\u00f4t ceux des Fr\u00e8res musulmans. ", "start": 1011.48, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a des moyens \n que l'on dit pi\u00e9tistes, ", "start": 1013.8, "duration": 3.16}, {"text": " ultrareligieux, ultrar\u00e9actionnaires. \n On parle peu du salafisme, ", "start": 1017.12, "duration": 3.72}, {"text": " le salafisme a beaucoup \n plus d'importance en France ", "start": 1021.0, "duration": 2.96}, {"text": " que les Fr\u00e8res musulmans. ", "start": 1024.12, "duration": 1.4}, {"text": " On est pass\u00e9s \n \u00e0 de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations, ", "start": 1025.68, "duration": 2.28}, {"text": " qui font un m\u00e9lange des deux, \n qui voient plus la diff\u00e9rence ", "start": 1028.12, "duration": 3.12}, {"text": " entre une tradition \n plus politique des Fr\u00e8res ", "start": 1031.4, "duration": 2.44}, {"text": " et une tradition \n plus religieuse des salafistes. ", "start": 1034.0, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a eu les mouvements terroristes ", "start": 1036.8, "duration": 2.0}, {"text": " et il y en a eu plusieurs. \n On parlait d'Al-Qaida, de Daech, ", "start": 1038.96, "duration": 3.2}, {"text": " c'est pas du tout \n la m\u00eame matrice id\u00e9ologique. ", "start": 1042.32, "duration": 3.56}, {"text": " Le Hamas, c'est encore diff\u00e9rent. ", "start": 1046.04, "duration": 2.24}, {"text": " Donc il y a une permanence, \n c'est-\u00e0-dire qu'il y a ", "start": 1048.44, "duration": 2.6}, {"text": " une vision du monde, \n des moyens d'action diff\u00e9rents. ", "start": 1051.2, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a une temporalit\u00e9 ", "start": 1054.2, "duration": 1.4}, {"text": " diff\u00e9rente. Les probl\u00e9matiques \n sont pas les m\u00eames. ", "start": 1055.76, "duration": 3.28}, {"text": " A l'\u00e9vidence, c'est \n une id\u00e9ologie violente, dangereuse. ", "start": 1059.2, "duration": 3.24}, {"text": " Et puis, dans un certain nombre \n de cas, subversive, ", "start": 1062.6, "duration": 3.64}, {"text": " au sens o\u00f9 on sait pas tr\u00e8s bien \n o\u00f9 elle est. ", "start": 1066.4, "duration": 2.4}, {"text": " Je dis que l'islamisme est \n une id\u00e9ologie plastique. ", "start": 1068.96, "duration": 2.92}, {"text": " Elle s'adapte \u00e0 son environnement. ", "start": 1072.04, "duration": 2.8}, {"text": " Il faut faire attention, ", "start": 1075.0, "duration": 1.4}, {"text": " on peut \u00eatre musulman \n et conservateur, ", "start": 1076.56, "duration": 2.2}, {"text": " mais pas pour autant islamiste. ", "start": 1078.92, "duration": 1.8}, {"text": " Donc, il faut, je pense, \n dans le d\u00e9bat, l'analyse, ", "start": 1080.88, "duration": 3.36}, {"text": " \u00eatre assez prudent, parce qu'on a \n vite fait de consid\u00e9rer ", "start": 1084.4, "duration": 3.16}, {"text": " que tout musulman est un islamiste. ", "start": 1087.72, "duration": 2.0}, {"text": " -Pour vous, ", "start": 1089.88, "duration": 1.2}, {"text": " Mme Bergeaud-Blackler, \n comment vous voyez ", "start": 1091.24, "duration": 3.28}, {"text": " cet... ", "start": 1094.68, "duration": 1.24}, {"text": " -Il faut que je pr\u00e9cise \n un peu d'o\u00f9 je parle. ", "start": 1096.08, "duration": 2.68}, {"text": " Je suis anthropologue, \n pas g\u00e9opoliticienne, ", "start": 1098.92, "duration": 3.12}, {"text": " pas politiste, pas essayiste. \n La 1re fois que j'ai rencontr\u00e9 ", "start": 1102.2, "duration": 3.52}, {"text": " les Fr\u00e8res musulmans, \n c'\u00e9tait il y a 30 ans, ", "start": 1105.88, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 la mosqu\u00e9e de Bordeaux, \n o\u00f9 officie Tarek Oubrou. ", "start": 1108.44, "duration": 2.84}, {"text": " Donc je connais assez bien \n les Fr\u00e8res musulmans de l'int\u00e9rieur, ", "start": 1111.44, "duration": 3.68}, {"text": " j'ai pu suivre leur parcours, ", "start": 1115.28, "duration": 2.88}, {"text": " leur influence aussi ", "start": 1118.32, "duration": 2.12}, {"text": " sur les normativit\u00e9s \n islamiques contemporaines ", "start": 1120.6, "duration": 3.44}, {"text": " et il faut reconna\u00eetre \n qu'aujourd'hui, ", "start": 1124.2, "duration": 2.72}, {"text": " les Fr\u00e8res musulmans, \n qui sont h\u00e9ritiers, ", "start": 1127.08, "duration": 2.88}, {"text": " pas seulement de la branche \n d'Hassan el-Banna, ", "start": 1130.12, "duration": 2.56}, {"text": " la branche arabe qui a donn\u00e9 ", "start": 1132.84, "duration": 1.48}, {"text": " Hassan el-Banna, Sayyid Qutb \n ou Youssef al-Qaradawi, ", "start": 1134.48, "duration": 3.8}, {"text": " mais aussi la branche \n indo-pakistanaise, ", "start": 1138.44, "duration": 2.28}, {"text": " qui joue un r\u00f4le tr\u00e8s important, ", "start": 1140.88, "duration": 1.72}, {"text": " notamment sur le march\u00e9 halal \n des normativit\u00e9s ", "start": 1142.76, "duration": 2.56}, {"text": " islamiques, \n qui est celle de Maududi. ", "start": 1145.48, "duration": 2.12}, {"text": " Et cette rencontre, \n qui a \u00e9t\u00e9 rendue possible ", "start": 1147.76, "duration": 3.36}, {"text": " par le p\u00e8re de Tariq Ramadan, \n donc Sa\u00efd Ramadan, ", "start": 1151.28, "duration": 3.76}, {"text": " est aujourd'hui \n ce que j'appelle le \"fr\u00e9risme\", ", "start": 1155.2, "duration": 3.36}, {"text": " qui est une id\u00e9ologie \n qui est plus large ", "start": 1158.72, "duration": 2.92}, {"text": " que la seule application \n des pr\u00e9ceptes de la confr\u00e9rie ", "start": 1161.8, "duration": 2.92}, {"text": " qui est n\u00e9e il y a un si\u00e8cle. ", "start": 1164.88, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, d\u00e9j\u00e0, \u00e7a, \n c'est une premi\u00e8re chose. ", "start": 1166.44, "duration": 3.0}, {"text": " Je pense qu'aujourd'hui, ", "start": 1169.6, "duration": 2.16}, {"text": " le fr\u00e9risme est dominant, ", "start": 1171.92, "duration": 2.36}, {"text": " est h\u00e9g\u00e9monique ", "start": 1174.44, "duration": 2.0}, {"text": " dans le paysage religieux \n islamique fran\u00e7ais ", "start": 1176.6, "duration": 2.96}, {"text": " et europ\u00e9en en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1179.72, "duration": 1.32}, {"text": " Le fr\u00e9risme, c'est un salafisme. ", "start": 1181.2, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a plusieurs salafismes, mais \n le fr\u00e9risme est un des salafismes. ", "start": 1184.32, "duration": 3.6}, {"text": " Qu'est-ce que \u00e7a veut dire, \n le salafisme ? ", "start": 1188.08, "duration": 2.28}, {"text": " C'est ceux qui se r\u00e9f\u00e8rent \n aux pieux anciens, ", "start": 1190.52, "duration": 2.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire au proph\u00e8te et \n \u00e0 ses compagnons, et qui en ont fait ", "start": 1193.12, "duration": 3.44}, {"text": " un mod\u00e8le d'imitation. \n Ca, c'est vrai ", "start": 1196.72, "duration": 2.24}, {"text": " aussi bien \n des salafistes wahhabites, ", "start": 1199.12, "duration": 2.6}, {"text": " dont, je pense, il a \u00e9t\u00e9 question, ", "start": 1201.88, "duration": 1.96}, {"text": " et aussi des Fr\u00e8res, qui sont... ", "start": 1204.0, "duration": 1.84}, {"text": " Alors, la diff\u00e9rence ", "start": 1206.0, "duration": 1.8}, {"text": " entre les wahhabites \n et les fr\u00e9ristes, ", "start": 1207.96, "duration": 3.36}, {"text": " c'est que les wahhabites \n sont des gens du texte, ", "start": 1211.48, "duration": 2.6}, {"text": " ils travaillent le texte ", "start": 1214.24, "duration": 1.6}, {"text": " et il leur faudrait \n id\u00e9alement revenir ", "start": 1216.0, "duration": 2.52}, {"text": " dans les pays musulmans, \n faire la hijra, ", "start": 1218.68, "duration": 2.4}, {"text": " alors que les Fr\u00e8res sont \n des gens du texte et du contexte. ", "start": 1221.24, "duration": 3.44}, {"text": " Donc ils travaillent le contexte \n pour l'adapter au texte. ", "start": 1224.84, "duration": 3.64}, {"text": " Ce que ne font pas les autres. ", "start": 1228.64, "duration": 1.52}, {"text": " Et \u00e7a, c'est fondamental \n comme diff\u00e9rence. ", "start": 1230.32, "duration": 3.12}, {"text": " Les Fr\u00e8res aujourd'hui en Europe \n sont les premiers r\u00e9formistes, ", "start": 1233.6, "duration": 3.8}, {"text": " r\u00e9formistes de la pens\u00e9e th\u00e9ologique ", "start": 1238.52, "duration": 3.76}, {"text": " et r\u00e9formistes ", "start": 1242.44, "duration": 1.6}, {"text": " du contexte. \n Ce qu'ils veulent faire, ", "start": 1244.2, "duration": 2.12}, {"text": " ils l'ont toujours dit d'ailleurs, ", "start": 1246.48, "duration": 2.0}, {"text": " c'est islamiser la modernit\u00e9. \n Et moi, je traduis \u00e7a ", "start": 1248.64, "duration": 3.4}, {"text": " par rendre la soci\u00e9t\u00e9 \n charia compatible. ", "start": 1252.2, "duration": 2.8}, {"text": " Et aujourd'hui, pour \u00eatre musulman ", "start": 1255.16, "duration": 1.96}, {"text": " et avoir une approche \n relativement lib\u00e9rale, ", "start": 1257.28, "duration": 2.56}, {"text": " qui aurait d\u00fb d'ailleurs exister ", "start": 1260.0, "duration": 3.08}, {"text": " en nombre beaucoup plus important ", "start": 1263.24, "duration": 1.84}, {"text": " dans une soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9cularis\u00e9e \n lib\u00e9rale, ", "start": 1265.24, "duration": 2.16}, {"text": " c'est tr\u00e8s difficile, parce que \n le r\u00f4le des Fr\u00e8res musulmans, ", "start": 1267.56, "duration": 3.4}, {"text": " c'est d'emp\u00eacher ", "start": 1271.12, "duration": 1.36}, {"text": " la fitna dans la communaut\u00e9 \n musulmane, c'est ", "start": 1272.64, "duration": 2.72}, {"text": " de conduire le mouvement islamique, ", "start": 1275.52, "duration": 2.12}, {"text": " c'est ce que Qaradawi disait, \n il voulait cr\u00e9er un mouvement ", "start": 1277.8, "duration": 3.44}, {"text": " islamique, qui donc serait compos\u00e9 ", "start": 1281.4, "duration": 2.32}, {"text": " de l'ensemble des composantes du \n paysage religieux, ", "start": 1283.88, "duration": 3.44}, {"text": " des djihadistes aux plus lib\u00e9raux, \n pour les conduire vers le khalifat, ", "start": 1287.48, "duration": 4.12}, {"text": " pour construire le khalifat. ", "start": 1291.76, "duration": 1.76}, {"text": " C'est pas une chapelle, le fr\u00e9risme, ", "start": 1293.68, "duration": 2.04}, {"text": " c'est ce que moi j'appelle \n un syst\u00e8me ", "start": 1295.88, "duration": 2.92}, {"text": " d'action. \n\n -Oui. ", "start": 1298.96, "duration": 1.4}, {"text": " Alors, Patrick Kessel, ", "start": 1300.52, "duration": 2.44}, {"text": " dans ce grand Sud, \n il y a pas que l'islamisme, ", "start": 1303.12, "duration": 2.56}, {"text": " il y a des grandes puissances. ", "start": 1305.84, "duration": 1.76}, {"text": " Comme la Chine, la Russie ", "start": 1307.76, "duration": 2.76}, {"text": " et d'autres pays. ", "start": 1310.68, "duration": 2.08}, {"text": " On laisse l'Iran de c\u00f4t\u00e9, \n on va en parler apr\u00e8s. ", "start": 1312.92, "duration": 3.92}, {"text": " A votre avis, pourquoi la Chine, ", "start": 1317.0, "duration": 3.72}, {"text": " la Russie et d'autres pays ", "start": 1320.88, "duration": 3.36}, {"text": " activent cette notion grand Sud ", "start": 1324.4, "duration": 4.2}, {"text": " pour s'opposer \u00e0 l'Occident ? Est-ce \n une revanche de civilisation ? ", "start": 1328.76, "duration": 4.12}, {"text": " Pourquoi ils en veulent \n \u00e0 l'Occident ? ", "start": 1333.04, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est une bonne question. ", "start": 1339.16, "duration": 1.48}, {"text": " -Oui, mais... ", "start": 1340.8, "duration": 1.0}, {"text": " -Une bonne question. ", "start": 1341.96, "duration": 1.2}, {"text": " Comment pourrais-je y r\u00e9pondre \n d'un point de vue personnel ? ", "start": 1343.32, "duration": 3.24}, {"text": " Non, mais nous assistons aujourd'hui \n \u00e0 une recomposition. ", "start": 1346.72, "duration": 3.16}, {"text": " Si c'est ce que sugg\u00e8re ta question. ", "start": 1350.04, "duration": 3.16}, {"text": " On est dans un contexte ", "start": 1353.36, "duration": 2.16}, {"text": " qui s'est profond\u00e9ment modifi\u00e9. ", "start": 1355.68, "duration": 2.24}, {"text": " Et quand on parle aussi ", "start": 1358.08, "duration": 1.24}, {"text": " avec des amis qui vivent en Afrique, ", "start": 1359.48, "duration": 2.4}, {"text": " qui vivent au Proche-Orient, ", "start": 1362.04, "duration": 2.04}, {"text": " c'est s\u00fbr que cette approche \n est tr\u00e8s diff\u00e9rente de la n\u00f4tre. ", "start": 1364.24, "duration": 3.92}, {"text": " En m\u00eame temps, \n il y a beaucoup d'incertitudes. ", "start": 1368.32, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a beaucoup d'inqui\u00e9tude. ", "start": 1371.56, "duration": 1.6}, {"text": " Je ne saurais pas r\u00e9pondre, ", "start": 1373.32, "duration": 2.04}, {"text": " j'aimerais avoir les mains pleines \n de v\u00e9rit\u00e9s et dire : ", "start": 1375.52, "duration": 3.44}, {"text": " voil\u00e0 comment il faudrait faire, \n comment il faut faire. ", "start": 1379.12, "duration": 3.88}, {"text": " Simplement, il y a ", "start": 1384.28, "duration": 1.6}, {"text": " une recomposition des territoires \n et des cultures, ", "start": 1386.04, "duration": 3.6}, {"text": " qui n'est pas au bout de ses peines. ", "start": 1389.8, "duration": 1.92}, {"text": " -Vous voyez \u00e7a, ", "start": 1392.88, "duration": 1.12}, {"text": " M. d'Aboville, comme une revanche ", "start": 1394.16, "duration": 2.2}, {"text": " de civilisation ? \n Ils estiment avoir \u00e9t\u00e9 brid\u00e9s ? ", "start": 1396.52, "duration": 3.4}, {"text": " -Non, ", "start": 1400.08, "duration": 1.16}, {"text": " c'est l'utilisation \n de certains th\u00e8mes ", "start": 1401.4, "duration": 3.8}, {"text": " politiques et id\u00e9ologiques ", "start": 1405.36, "duration": 2.6}, {"text": " pour retrouver un pouvoir ", "start": 1408.12, "duration": 2.4}, {"text": " dont ils estiment \n qu'ils ont \u00e9t\u00e9 perdus. ", "start": 1410.68, "duration": 2.88}, {"text": " Pour les Chinois, c'est tr\u00e8s simple, ", "start": 1413.72, "duration": 1.96}, {"text": " ils consid\u00e8rent qu'ils \u00e9taient une \n grande civilisation et qu'ils ont ", "start": 1415.84, "duration": 3.8}, {"text": " perdu le pouvoir international. \n Ils sont membres du Conseil ", "start": 1419.8, "duration": 3.24}, {"text": " de S\u00e9curit\u00e9, mais, disons \n au cours des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1423.2, "duration": 4.88}, {"text": " ils n'ont pas jou\u00e9 le r\u00f4le ", "start": 1428.24, "duration": 2.16}, {"text": " qu'ils estiment devoir \u00eatre le leur. ", "start": 1430.56, "duration": 3.28}, {"text": " -Mais quel r\u00f4le ? ", "start": 1434.0, "duration": 1.36}, {"text": " -Leur r\u00f4le, ", "start": 1435.52, "duration": 1.28}, {"text": " c'est d'\u00eatre une \n des trois puissances mondiales. ", "start": 1436.96, "duration": 3.36}, {"text": " -Ils le sont. \n Ils sont m\u00eame la 2e puissance. ", "start": 1440.48, "duration": 2.4}, {"text": " -Oui, mais c'est r\u00e9cent, \n parce qu'ils ont fait ", "start": 1443.04, "duration": 3.16}, {"text": " un effort extraordinaire \n de d\u00e9veloppement \u00e9conomique ", "start": 1446.36, "duration": 3.88}, {"text": " et maintenant, ils disent, ", "start": 1450.4, "duration": 2.0}, {"text": " on n'est plus \n dans le monde de 45. Et donc, ", "start": 1452.56, "duration": 3.04}, {"text": " il faut le changer. ", "start": 1455.76, "duration": 1.36}, {"text": " Poutine, pour des raisons \n opportunistes, s'est ralli\u00e9 \u00e0 \u00e7a. ", "start": 1457.28, "duration": 4.6}, {"text": " Mais, si vous voulez, entre... ", "start": 1462.04, "duration": 1.96}, {"text": " ...leurs diff\u00e9rentes recherches ", "start": 1466.0, "duration": 2.64}, {"text": " de pouvoir, \n il y a beaucoup de nuances. ", "start": 1468.8, "duration": 2.24}, {"text": " J'\u00e9tais tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 \n par les diff\u00e9rentes nuances ", "start": 1471.2, "duration": 3.04}, {"text": " que vous avez mentionn\u00e9es \n sur les courants islamistes. ", "start": 1474.4, "duration": 3.28}, {"text": " Mais vous constatez \n qu'ils sont appuy\u00e9s au Proche-Orient ", "start": 1477.84, "duration": 3.4}, {"text": " par des puissances qui elles-m\u00eames ", "start": 1481.4, "duration": 2.12}, {"text": " s'opposent entre elles. ", "start": 1483.68, "duration": 2.68}, {"text": " L'Arabie saoudite ou l'Iran ", "start": 1486.52, "duration": 2.04}, {"text": " ont des client\u00e8les tr\u00e8s diff\u00e9rentes. ", "start": 1488.72, "duration": 4.04}, {"text": " -Est-ce que ", "start": 1492.92, "duration": 1.32}, {"text": " vous accordez... ", "start": 1494.4, "duration": 1.32}, {"text": " -Regardez la situation \n entre le Liban et la Syrie, ", "start": 1495.88, "duration": 3.76}, {"text": " c'est v\u00e9ritablement... Ils ont ", "start": 1499.8, "duration": 2.44}, {"text": " des patrons qui sont diff\u00e9rents, ", "start": 1502.4, "duration": 3.24}, {"text": " mais qui, \n pour des raisons conjoncturelles, ", "start": 1505.8, "duration": 3.28}, {"text": " qui durent ou qui ne dureront pas, ", "start": 1509.24, "duration": 2.44}, {"text": " aboutissent \u00e0 ce qu'il y ait ", "start": 1511.84, "duration": 4.2}, {"text": " des protections, de l'argent, \n des armes, qui vont aux diff\u00e9rents ", "start": 1516.2, "duration": 4.08}, {"text": " acteurs, qui sont... ", "start": 1520.44, "duration": 2.72}, {"text": " qui profitent \n du d\u00e9sordre moyen-oriental. ", "start": 1523.32, "duration": 2.4}, {"text": " -Alors, Hakim El Karaoui, l\u00e0-dessus \n et aussi sur la question de l'Iran, ", "start": 1525.88, "duration": 4.56}, {"text": " est-ce que vous croyez \n que le schisme ", "start": 1530.6, "duration": 2.2}, {"text": " entre sunnites et chiites ", "start": 1532.96, "duration": 1.72}, {"text": " soit une r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui ? ", "start": 1534.84, "duration": 4.2}, {"text": " J'ai... j'ai entendu ", "start": 1539.2, "duration": 3.28}, {"text": " des diplomates saoudiens s'inqui\u00e9ter ", "start": 1542.64, "duration": 3.8}, {"text": " d'une revendication iranienne ", "start": 1546.6, "duration": 3.12}, {"text": " sur les lieux saints, autrement dit, ", "start": 1549.88, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e7a reviendrait \n \u00e0 un conflit un peu historique ", "start": 1553.44, "duration": 4.24}, {"text": " qui date de plusieurs si\u00e8cles. ", "start": 1557.84, "duration": 2.76}, {"text": " A votre avis, qu'est-ce que cherche \n l'Iran aujourd'hui, ", "start": 1560.76, "duration": 4.76}, {"text": " au-del\u00e0 du conflit ", "start": 1565.68, "duration": 2.2}, {"text": " au Moyen-Orient avec le Hamas, \n le Hezbollah, les Houtis, ", "start": 1568.04, "duration": 3.56}, {"text": " mais quelle est sa strat\u00e9gie \n aujourd'hui ? Au-del\u00e0 ", "start": 1571.76, "duration": 3.08}, {"text": " de son opposition \u00e0 Isra\u00ebl ? ", "start": 1575.0, "duration": 1.44}, {"text": " -C'est moins l'Iran ", "start": 1576.6, "duration": 1.4}, {"text": " que le r\u00e9gime iranien. ", "start": 1578.16, "duration": 1.76}, {"text": " L'Iran, vous savez, le r\u00e9gime, \n il a perdu sa population ", "start": 1580.08, "duration": 3.32}, {"text": " depuis un certain temps. ", "start": 1583.56, "duration": 1.56}, {"text": " Et notamment ses femmes, \n ce qu'on voit depuis deux ans. ", "start": 1585.28, "duration": 2.92}, {"text": " Le r\u00e9gime iranien, \n sa strat\u00e9gie est assez simple, ", "start": 1588.36, "duration": 2.8}, {"text": " il est dans un mode d\u00e9fensif. \n Il essaie d'exister, ", "start": 1591.32, "duration": 2.72}, {"text": " de se maintenir \n au pouvoir co\u00fbte que co\u00fbte ", "start": 1594.2, "duration": 2.32}, {"text": " avec une dimension id\u00e9ologique \n qui est toujours ", "start": 1596.68, "duration": 2.64}, {"text": " pr\u00e9sente dans le discours, \n mais maintenant, ", "start": 1599.48, "duration": 2.48}, {"text": " on parle souvent d'int\u00e9r\u00eats, \n d'int\u00e9r\u00eats personnels, ", "start": 1602.12, "duration": 2.88}, {"text": " d'int\u00e9r\u00eats des Pasdarans, ", "start": 1605.16, "duration": 1.48}, {"text": " etc. Et comment il essaie \n de se maintenir au pouvoir ? ", "start": 1606.8, "duration": 3.76}, {"text": " En cr\u00e9ant des probl\u00e8mes ", "start": 1610.72, "duration": 1.76}, {"text": " dans tout son environnement, ", "start": 1612.64, "duration": 1.6}, {"text": " en \u00e9tant agressif \n dans tout son environnement, ", "start": 1614.4, "duration": 2.52}, {"text": " pour essayer de construire \n une sorte de glacis protecteur. ", "start": 1617.08, "duration": 3.24}, {"text": " Et donc, c'est en Irak, en Syrie, ", "start": 1620.48, "duration": 2.2}, {"text": " au Liban, au Y\u00e9men, tout autour ", "start": 1622.84, "duration": 2.76}, {"text": " de son adversaire r\u00e9gional, \n qui est l'adversaire saoudien ", "start": 1625.76, "duration": 3.2}, {"text": " et puis, il y a son adversaire \n mondial que sont les Etats-Unis. ", "start": 1629.12, "duration": 3.72}, {"text": " Mais les Iraniens ont perdu \n leur vocation messianique. ", "start": 1633.0, "duration": 3.84}, {"text": " Ils l'ont perdue ", "start": 1637.0, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 40 ans, \n depuis la guerre contre l'Irak, ", "start": 1638.32, "duration": 2.6}, {"text": " qui s'est sold\u00e9e \n par une sorte de match nul, ", "start": 1641.08, "duration": 2.52}, {"text": " mais qui les a \n consid\u00e9rablement affaiblis. ", "start": 1643.76, "duration": 2.32}, {"text": " La r\u00e9volution islamique mondiale, ", "start": 1646.24, "duration": 1.88}, {"text": " c'\u00e9tait surtout les wahhabites. ", "start": 1648.28, "duration": 1.84}, {"text": " C'est eux qui ont wahhabis\u00e9 ", "start": 1650.28, "duration": 1.48}, {"text": " d'abord les musulmans immigr\u00e9s \n en Arabie saoudite ", "start": 1651.92, "duration": 2.88}, {"text": " et qui ensuite ont wahhabis\u00e9 \n les Egyptiens, les Maghr\u00e9bins, ", "start": 1654.96, "duration": 3.72}, {"text": " et puis le salafisme est \n arriv\u00e9 en France, ", "start": 1658.84, "duration": 2.24}, {"text": " il est arriv\u00e9 par les Maghr\u00e9bins. ", "start": 1661.24, "duration": 1.8}, {"text": " Donc il faut laisser \u00e0 l'Iran \n sa juste place. ", "start": 1663.2, "duration": 2.36}, {"text": " Et puis, on disait \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 1665.72, "duration": 2.2}, {"text": " Gilles Kepel disait \u00e7a, ", "start": 1668.08, "duration": 1.48}, {"text": " il y a l'axe chiite ", "start": 1669.72, "duration": 1.6}, {"text": " contre le croissant chiite, \n contre les accords d'Abraham. ", "start": 1671.48, "duration": 3.32}, {"text": " Donc les Iraniens, \n les Turcs et les Qataris, ", "start": 1674.96, "duration": 3.2}, {"text": " d\u00e9j\u00e0, il y a des sunnites ", "start": 1678.32, "duration": 1.76}, {"text": " et des chiites. Et puis, en face, ", "start": 1680.24, "duration": 1.72}, {"text": " il y avait les Emiriens, \n les Saoudiens et Isra\u00ebl. ", "start": 1682.12, "duration": 2.6}, {"text": " C'\u00e9tait quand Trump \n \u00e9tait au pouvoir. ", "start": 1684.88, "duration": 2.12}, {"text": " Biden est arriv\u00e9 au pouvoir et tout \n ce petit monde s'est rabiboch\u00e9. ", "start": 1687.16, "duration": 3.68}, {"text": " Donc, il n'y a pas \n de conflit id\u00e9ologique ", "start": 1691.0, "duration": 2.24}, {"text": " et religieux au Proche-Orient, \n il y a ", "start": 1693.4, "duration": 2.16}, {"text": " un conflit politique, un \n conflit d'int\u00e9r\u00eats, ", "start": 1695.72, "duration": 2.72}, {"text": " un conflit y compris de personnes, ", "start": 1698.6, "duration": 1.96}, {"text": " qui veulent rester au pouvoir \n et qui veulent dominer la r\u00e9gion. ", "start": 1700.72, "duration": 3.68}, {"text": " Mais il faut pas tomber \n dans le pi\u00e8ge de leurs discours. ", "start": 1704.56, "duration": 3.4}, {"text": " C'est souvent des paravents. ", "start": 1708.12, "duration": 1.88}, {"text": " -Il y a pas que les discours. ", "start": 1710.16, "duration": 1.44}, {"text": " Si on prend le conflit, \n Mme Bergeaud-Blackler, ", "start": 1711.76, "duration": 2.6}, {"text": " le conflit, le dernier conflit, \n que ce soit ", "start": 1714.52, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 travers le Hamas \n ou le Hezbollah ou les Houtis, ", "start": 1717.72, "duration": 4.08}, {"text": " quelle place vous attribuez \u00e0 l'Iran ", "start": 1721.96, "duration": 4.68}, {"text": " dans cette conflictualit\u00e9 \u00e0 la fois ", "start": 1726.8, "duration": 2.0}, {"text": " moyen-orientale et mondiale, ", "start": 1728.96, "duration": 1.64}, {"text": " puisqu'ils arment en partie \n l'arm\u00e9e russe ", "start": 1730.76, "duration": 2.36}, {"text": " contre l'Ukraine ? ", "start": 1733.28, "duration": 1.08}, {"text": " -Je crois qu'il faut... \n Alors, \u00e7a, c'est le probl\u00e8me ", "start": 1734.52, "duration": 3.04}, {"text": " de l'approche politique \n et politiste en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 1737.72, "duration": 2.92}, {"text": " c'est de consid\u00e9rer \n que les \u00eatres humains sont des \u00eatres ", "start": 1740.8, "duration": 3.48}, {"text": " assoiff\u00e9s de pouvoir \n et qu'il n'y a rien d'autre. ", "start": 1744.44, "duration": 3.08}, {"text": " Evidemment, nous, \n les anthropologues, ", "start": 1747.68, "duration": 2.24}, {"text": " on consid\u00e8re qu'il y a aussi \n d'autres dimensions, ", "start": 1750.08, "duration": 2.72}, {"text": " des dimensions symboliques, \n religieuses, ", "start": 1752.96, "duration": 2.44}, {"text": " tr\u00e8s importantes \u00e0 comprendre. \n Donc c'est pas \u00e9tonnant ", "start": 1755.56, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on trouve les politistes \n s'int\u00e9resser particuli\u00e8rement ", "start": 1758.68, "duration": 3.28}, {"text": " aux Etats-nations. \n Pour eux, ils sont dans... ", "start": 1762.12, "duration": 2.68}, {"text": " Ils essaient de comprendre \n les logiques qui habitent ", "start": 1764.96, "duration": 3.12}, {"text": " les conflits entre Etats-nations. ", "start": 1768.24, "duration": 2.64}, {"text": " Le probl\u00e8me, c'est qu'on est \n dans un monde mondialis\u00e9, qu'il y a ", "start": 1771.04, "duration": 3.44}, {"text": " des r\u00e9seaux sociaux. Aujourd'hui, \n ce qui se passe en Isra\u00ebl, ", "start": 1774.64, "duration": 3.76}, {"text": " on le conna\u00eet imm\u00e9diatement, ", "start": 1778.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a produit des manifestations \n partout en Europe. ", "start": 1780.48, "duration": 3.04}, {"text": " Donc, il faut penser, il faut \n se d\u00e9caler et il faut comprendre ", "start": 1783.68, "duration": 3.92}, {"text": " que les Etats-nations \n aujourd'hui sont tenus ", "start": 1787.76, "duration": 3.04}, {"text": " par des forces globalis\u00e9es, \n n\u00e9cessairement, ", "start": 1790.96, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e7a s'appelle les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 1793.68, "duration": 1.92}, {"text": " Et donc, ce qu'on voit aujourd'hui ", "start": 1795.76, "duration": 3.92}, {"text": " avec le Hamas et Isra\u00ebl, ", "start": 1799.84, "duration": 2.12}, {"text": " c'est une mondialisation \n du conflit isra\u00e9lo-arabe, ", "start": 1802.12, "duration": 4.6}, {"text": " sur lequel appuient ces r\u00e9seaux \n fr\u00e9ristes qui sont tr\u00e8s puissants, ", "start": 1809.08, "duration": 4.36}, {"text": " un peu partout sur les continents. ", "start": 1813.6, "duration": 2.0}, {"text": " Qu'est-ce qu'ils font ? ", "start": 1815.76, "duration": 1.56}, {"text": " Permettez-moi. Youssef al-Qaradawi, \n quand il commence \u00e0 penser en fait ", "start": 1817.48, "duration": 4.6}, {"text": " son plan \n pour les 30 prochaines ann\u00e9es, ", "start": 1822.24, "duration": 2.52}, {"text": " c'\u00e9tait il y a 30 ans, \n qu'est-ce qu'il dit ? ", "start": 1824.92, "duration": 2.6}, {"text": " Il dit, il faut cr\u00e9er \n une opinion publique mondiale. ", "start": 1827.68, "duration": 3.28}, {"text": " C'\u00e9tait quand m\u00eame avant les r\u00e9seaux \n sociaux, il \u00e9tait assez fort. ", "start": 1831.12, "duration": 3.64}, {"text": " Et aujourd'hui, on voit que... ", "start": 1834.92, "duration": 1.68}, {"text": " Qui appuie, qui tire aussi \n un peu les ficelles ", "start": 1836.76, "duration": 2.6}, {"text": " des conflits dans cette partie-l\u00e0 ? \n Ce sont les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 1839.52, "duration": 4.36}, {"text": " ce sont les mosqu\u00e9es \n de Grande-Bretagne, ", "start": 1844.04, "duration": 2.32}, {"text": " c'est les manifestations \n gigantesques, ", "start": 1846.52, "duration": 2.8}, {"text": " c'est aussi les pressions \n par le march\u00e9. BDS, par exemple. ", "start": 1849.48, "duration": 3.8}, {"text": " Cette grande organisation, ", "start": 1853.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui veut boycotter \n les produits isra\u00e9liens, ", "start": 1855.48, "duration": 2.52}, {"text": " a une incidence consid\u00e9rable ", "start": 1858.16, "duration": 1.72}, {"text": " sur le conflit. Donc tout \u00e7a, \n je pense qu'il faut le recomposer ", "start": 1860.04, "duration": 3.8}, {"text": " et surtout prendre en consid\u00e9ration \n la dimension religieuse, ", "start": 1864.0, "duration": 3.92}, {"text": " la dimension de la vis\u00e9e du khalifat \n pour ces populations-l\u00e0. ", "start": 1868.08, "duration": 4.16}, {"text": " Ils r\u00eavent d'une oumma \n et quand on voit partout, ", "start": 1872.4, "duration": 2.76}, {"text": " sur tous les continents, ", "start": 1875.32, "duration": 1.4}, {"text": " des manifestations \n qui disent \"Allahu akbar\", ", "start": 1876.88, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e7a veut dire quelque chose. ", "start": 1879.72, "duration": 1.6}, {"text": " Il faut pas le ramener ", "start": 1881.48, "duration": 1.8}, {"text": " syst\u00e9matiquement \u00e0 des conflits ", "start": 1883.44, "duration": 1.76}, {"text": " de pays, il y a une autre dimension. \n La dimension ", "start": 1885.36, "duration": 2.96}, {"text": " territoriale existe, \n mais il y a autre chose qui se joue. ", "start": 1888.48, "duration": 3.28}, {"text": " -M. d'Aboville. ", "start": 1891.92, "duration": 1.6}, {"text": " -Je voulais simplement observer \n que la recherche ", "start": 1893.68, "duration": 3.76}, {"text": " d'une domination id\u00e9ologique \n mondiale, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de tout temps. ", "start": 1897.6, "duration": 4.56}, {"text": " Je veux dire, \n L\u00e9nine avait un projet mondial. ", "start": 1902.32, "duration": 2.92}, {"text": " Et donc... Mais c'\u00e9tait \n au service d'ambitions ", "start": 1908.76, "duration": 4.4}, {"text": " politiques ", "start": 1913.32, "duration": 1.6}, {"text": " et nous retrouvons ", "start": 1915.08, "duration": 1.88}, {"text": " avec l'instrumentalisation ", "start": 1917.12, "duration": 1.84}, {"text": " des diff\u00e9rents courants islamiques, ", "start": 1919.12, "duration": 2.64}, {"text": " nous retrouvons exactement \n quelque chose qui est \u00e9ternel. ", "start": 1921.92, "duration": 4.28}, {"text": " Et dans le cas du Proche-Orient, ", "start": 1926.36, "duration": 2.72}, {"text": " il y a des ambitions territoriales ", "start": 1929.24, "duration": 2.84}, {"text": " et il y a des jeux d'influence \n qui sont d'ailleurs changeants. ", "start": 1932.24, "duration": 3.44}, {"text": " Je pense, par exemple, ", "start": 1935.84, "duration": 1.2}, {"text": " que les Etats-Unis ont fait \n une erreur consid\u00e9rable ", "start": 1937.2, "duration": 2.8}, {"text": " en attaquant l'Irak, qui \u00e9tait \n un bouclier contre l'Iran. ", "start": 1940.16, "duration": 4.88}, {"text": " C'\u00e9tait d'ailleurs l'argumentation ", "start": 1945.2, "duration": 2.72}, {"text": " fran\u00e7aise. \n Nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9s ", "start": 1948.08, "duration": 2.52}, {"text": " par les Etats-Unis, mais on a donn\u00e9 \n un coup de pied occidental ", "start": 1950.76, "duration": 3.8}, {"text": " dans la fourmili\u00e8re au Moyen-Orient ", "start": 1954.72, "duration": 2.44}, {"text": " et maintenant, on a les d\u00e9rivations. ", "start": 1957.32, "duration": 3.52}, {"text": " -Oui, Hakim El Karoui, l\u00e0-dessus ? ", "start": 1961.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, je pense, ", "start": 1963.36, "duration": 1.24}, {"text": " enfin, l'oumma mondiale, ", "start": 1964.76, "duration": 1.4}, {"text": " c'est le discours des islamistes, ", "start": 1966.32, "duration": 1.92}, {"text": " mais c'est pas la v\u00e9rit\u00e9, \n la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1968.4, "duration": 2.08}, {"text": " Vous allez dans les pays arabes, \n pays musulmans, ", "start": 1970.64, "duration": 2.72}, {"text": " l'identit\u00e9 nationale est tr\u00e8s forte. ", "start": 1973.52, "duration": 2.04}, {"text": " Les gens \n quand ils manifestent en Tunisie ", "start": 1975.72, "duration": 2.2}, {"text": " ils manifestent pas pour l'oumma \n mondiale, ils manifestent ", "start": 1978.08, "duration": 3.2}, {"text": " pour le droit des Palestiniens \n qui est une sorte de mythologie ", "start": 1981.44, "duration": 3.52}, {"text": " politique dans le monde arabe. \n Ils sont tr\u00e8s tunisiens. ", "start": 1985.12, "duration": 3.12}, {"text": " Et les islamistes ont \u00e9t\u00e9 \n au pouvoir en Tunisie, ", "start": 1988.4, "duration": 3.88}, {"text": " ils ont \u00e9chou\u00e9 lamentablement, ", "start": 1992.44, "duration": 1.72}, {"text": " comme ils ont \u00e9chou\u00e9 partout \n o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 au pouvoir, ", "start": 1994.32, "duration": 2.84}, {"text": " et les identit\u00e9s nationales \n se sont construites, ", "start": 1997.32, "duration": 2.64}, {"text": " ce qui emp\u00eache pas un discours ", "start": 2000.12, "duration": 1.8}, {"text": " islamiste global, \n mais le discours n'est pas ", "start": 2002.08, "duration": 2.48}, {"text": " la r\u00e9alit\u00e9. Il faut pas tomber ", "start": 2004.72, "duration": 1.64}, {"text": " dans le pi\u00e8ge du discours. \n\n -Il faut pas prendre les gens ", "start": 2006.52, "duration": 3.52}, {"text": " pour des idiots non plus. \n\n -C'est pas ", "start": 2010.2, "duration": 2.04}, {"text": " parce qu'ils le disent \n que c'est vrai. ", "start": 2012.4, "duration": 2.04}, {"text": " -Il faut pas non plus les prendre \n pour des idiots. Ils ont ", "start": 2014.6, "duration": 3.16}, {"text": " aussi une parole. Ce sont \n des sujets de l'histoire. ", "start": 2017.92, "duration": 2.8}, {"text": " -Vous parliez du fr\u00e9risme... ", "start": 2020.88, "duration": 1.68}, {"text": " -Cette forme ", "start": 2022.72, "duration": 1.12}, {"text": " d'arrogance ne fait pas \n nos affaires. ", "start": 2024.0, "duration": 2.16}, {"text": " -Chez les musulmans fran\u00e7ais, \n vous disiez le fr\u00e9risme... ", "start": 2026.32, "duration": 3.48}, {"text": " -Le fr\u00e9risme est une id\u00e9ologie. ", "start": 2029.96, "duration": 1.96}, {"text": " -Ca repr\u00e9sente quelle part \n des musulmans fran\u00e7ais ? 10 %, 20 %,", "start": 2032.08, "duration": 4.0}, {"text": " 100 % ? \n\n -Vous pouvez pas \u00e9valuer", "start": 2036.24, "duration": 2.16}, {"text": " la force d'une id\u00e9ologie ", "start": 2038.56, "duration": 1.76}, {"text": " sur une population. \n Il y a des influences. ", "start": 2040.48, "duration": 2.32}, {"text": " -J'ai fait une enqu\u00eate \n sur les musulmans, sur leurs id\u00e9es, ", "start": 2042.96, "duration": 3.08}, {"text": " leurs comportements, \n leurs croyances, je suis arriv\u00e9 ", "start": 2046.2, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 une certaine r\u00e9partition. \n Ca m'int\u00e9resserait de savoir... ", "start": 2049.24, "duration": 3.32}, {"text": " -C'est pas le lieu de discuter ", "start": 2052.72, "duration": 1.68}, {"text": " de votre enqu\u00eate. \n\n -Pourquoi ? ", "start": 2054.56, "duration": 1.72}, {"text": " Je ne comprends pas \n ce qu'est le fr\u00e9risme. ", "start": 2056.44, "duration": 3.0}, {"text": " -Lisez mon livre.\n\n -Je l'ai lu avec grand int\u00e9r\u00eat. ", "start": 2059.6, "duration": 2.64}, {"text": " -On dirait pas. \n En tout cas, ce que je pense, ", "start": 2062.4, "duration": 3.24}, {"text": " c'est qu'il ne faut pas prendre les \n Fr\u00e8res musulmans pour des idiots ", "start": 2065.8, "duration": 3.8}, {"text": " ni l'oumma \n pour le r\u00eave des islamistes, ", "start": 2069.76, "duration": 2.12}, {"text": " ce n'est pas \n que le r\u00eave des islamistes, ", "start": 2072.04, "duration": 2.12}, {"text": " c'est en train de prendre \n des formes... La violence du Hamas, ", "start": 2074.32, "duration": 3.92}, {"text": " aujourd'hui, \n cette violence terrible, ", "start": 2078.4, "duration": 2.36}, {"text": " et pas seulement la violence, ", "start": 2080.92, "duration": 1.6}, {"text": " mais aussi les cris de joie \n qui l'accompagnent, ", "start": 2082.68, "duration": 2.6}, {"text": " qu'est-ce que c'est ? ", "start": 2085.44, "duration": 1.28}, {"text": " Qu'est-ce qu'on entend ? \n On entend \"Allahu Akbar\", ", "start": 2086.88, "duration": 3.08}, {"text": " on n'entend pas \"Vive la Palestine\". ", "start": 2090.12, "duration": 2.08}, {"text": " Je veux dire, \n il faut quand m\u00eame prendre ", "start": 2092.36, "duration": 2.24}, {"text": " au s\u00e9rieux ces mouvements de fond \n qui sont tr\u00e8s anciens ", "start": 2094.76, "duration": 3.56}, {"text": " et qui ont des r\u00e9sonances \n historiques. ", "start": 2098.48, "duration": 2.56}, {"text": " -La priorit\u00e9 ", "start": 2101.2, "duration": 1.12}, {"text": " quand m\u00eame pour le Hamas, \n ce n'est pas la th\u00e9matique ", "start": 2102.48, "duration": 3.4}, {"text": " d'Isra\u00ebl, des colons, \n plut\u00f4t que... ", "start": 2106.04, "duration": 1.96}, {"text": " -Non, et \u00e7a, c'est int\u00e9ressant, ", "start": 2108.16, "duration": 1.72}, {"text": " mais c'est pour \u00e7a qu'il faut lire \n les grands id\u00e9ologues ", "start": 2110.04, "duration": 3.08}, {"text": " et Qaradawi a \u00e9t\u00e9 \n un grand id\u00e9ologue pour le Hamas. ", "start": 2113.28, "duration": 2.72}, {"text": " L'objectif, c'est vraiment ", "start": 2116.16, "duration": 1.56}, {"text": " le temps religieux. ", "start": 2117.88, "duration": 1.88}, {"text": " C'est l'espace religieux. Quand ils \n disent, ils ne veulent pas n\u00e9gocier ", "start": 2119.92, "duration": 3.92}, {"text": " avec Isra\u00ebl, ils veulent \n qu'Isra\u00ebl disparaisse ", "start": 2124.0, "duration": 2.64}, {"text": " et c'est clair dans leur charte. \n Vous allez me dire, ", "start": 2126.8, "duration": 2.84}, {"text": " il y a la 1re charte, la 2e charte, \n il n'y a pas de 2e charte. ", "start": 2129.8, "duration": 2.96}, {"text": " Le statut de ce qu'on appelle la 2e \n charte n'est qu'un document, ", "start": 2132.92, "duration": 4.04}, {"text": " c'est un document politique. \n Quand on traduit. ", "start": 2137.12, "duration": 3.0}, {"text": " Donc la charte, elle est rest\u00e9e ", "start": 2140.28, "duration": 2.08}, {"text": " et la charte ne veut pas \n de l'existence d'Isra\u00ebl. ", "start": 2142.52, "duration": 3.32}, {"text": " La charte est \n profond\u00e9ment antis\u00e9mite ", "start": 2146.0, "duration": 2.16}, {"text": " et son antis\u00e9mitisme est \n profond\u00e9ment ancr\u00e9 ", "start": 2148.32, "duration": 2.6}, {"text": " dans le texte religieux. \n On peut dire tout ce qu'on veut, ", "start": 2151.08, "duration": 3.12}, {"text": " on peut dire, c'est juste \n une instrumentalisation politique ", "start": 2154.36, "duration": 3.52}, {"text": " du religieux, \n mais \u00e0 penser comme \u00e7a, ", "start": 2158.04, "duration": 2.2}, {"text": " on est pass\u00e9 \n compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la force ", "start": 2160.4, "duration": 2.6}, {"text": " de ces mouvements \n et de leur influence aujourd'hui ", "start": 2163.16, "duration": 2.88}, {"text": " sur les musulmans d'Europe.\n\n -Ce qui est... ", "start": 2166.2, "duration": 2.44}, {"text": " Je m'excuse, mais ce qui est \n certain, c'est que les tentatives ", "start": 2168.8, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque de Trump \n des accords d'Abraham, ", "start": 2173.08, "duration": 2.88}, {"text": " donc qui mettaient de c\u00f4t\u00e9 \n les Palestiniens, ", "start": 2177.88, "duration": 3.6}, {"text": " ont en quelque sorte ranim\u00e9 ", "start": 2182.88, "duration": 4.12}, {"text": " l'esp\u00e8ce de solidarit\u00e9 \n au Proche-Orient ", "start": 2187.16, "duration": 3.76}, {"text": " sur le th\u00e8me du... ", "start": 2191.08, "duration": 2.12}, {"text": " sur le th\u00e8me religieux. ", "start": 2193.36, "duration": 2.84}, {"text": " Je pense \n que les Occidentaux actuellement ", "start": 2196.36, "duration": 4.08}, {"text": " sont sur la d\u00e9fensive, ", "start": 2200.6, "duration": 2.08}, {"text": " notamment vis-\u00e0-vis des pays arabes, ", "start": 2202.84, "duration": 2.12}, {"text": " mais pas seulement, puisqu'il y a \n une instrumentalisation ", "start": 2205.12, "duration": 3.32}, {"text": " chinoise, russe, ", "start": 2208.6, "duration": 3.8}, {"text": " m\u00eame les Indiens, ", "start": 2212.56, "duration": 2.44}, {"text": " qui ne partagent pas les th\u00e8ses ", "start": 2215.16, "duration": 4.32}, {"text": " par d\u00e9finition chinoises, \n puisqu'ils sont oppos\u00e9s, ", "start": 2219.64, "duration": 3.0}, {"text": " mais m\u00eame russes, qui jouent une \n esp\u00e8ce de diplomatie opportuniste. ", "start": 2222.8, "duration": 3.92}, {"text": " Tout ce Sud global ", "start": 2227.8, "duration": 3.12}, {"text": " a des ambitions ", "start": 2233.12, "duration": 2.2}, {"text": " de pouvoir international. ", "start": 2235.48, "duration": 2.4}, {"text": " Mais \u00e7a passe pas n\u00e9cessairement \n par le Moyen-Orient ", "start": 2238.04, "duration": 3.04}, {"text": " et \u00e7a passe pas n\u00e9cessairement \n par les id\u00e9ologies. ", "start": 2241.24, "duration": 2.76}, {"text": " -Alors, je voudrais, ", "start": 2244.16, "duration": 1.16}, {"text": " bon, il y a des dissonances, \n mais c'est le d\u00e9bat. ", "start": 2245.48, "duration": 3.48}, {"text": " Mais Hakim El Karoui, je voudrais \n partir d'une r\u00e9flexion de Churchill, ", "start": 2249.12, "duration": 3.76}, {"text": " qui disait : \"Vous verrez \n que les guerres des peuples seront ", "start": 2253.04, "duration": 3.64}, {"text": " \"autrement plus redoutables ", "start": 2256.84, "duration": 1.68}, {"text": " \"que les guerres des nations \n et des Etats-nations.\" ", "start": 2258.68, "duration": 3.04}, {"text": " On y est, non ? ", "start": 2261.88, "duration": 1.08}, {"text": " Aujourd'hui ? ", "start": 2264.24, "duration": 1.08}, {"text": " -Non, si vous regardez l'histoire, ", "start": 2265.48, "duration": 2.72}, {"text": " les chiffres, le nombre de morts, en \n fait, les guerres des Etats-nations ", "start": 2268.36, "duration": 4.24}, {"text": " sont effroyablement \n plus graves et plus l\u00e9tales ", "start": 2272.76, "duration": 2.88}, {"text": " que les guerres des peuples \n ou les guerres des id\u00e9es. ", "start": 2275.8, "duration": 2.92}, {"text": " S'il n'y a pas le bras arm\u00e9 ", "start": 2278.88, "duration": 1.88}, {"text": " de l'Etat-nation, \n le bras arm\u00e9 du syst\u00e8me ", "start": 2280.92, "duration": 4.16}, {"text": " militaire... ", "start": 2285.24, "duration": 1.2}, {"text": " -On va pas rester ", "start": 2287.68, "duration": 1.52}, {"text": " sur le Proche-Orient, on va aborder \n d'autres sujets. ", "start": 2289.36, "duration": 3.0}, {"text": " Mais manifestement, avec des Etats, ", "start": 2292.52, "duration": 2.92}, {"text": " les probl\u00e8mes se r\u00e8glent, ", "start": 2295.6, "duration": 2.12}, {"text": " tandis que, hors des Etats, \n les probl\u00e8mes ne se r\u00e8glent pas. ", "start": 2297.88, "duration": 3.92}, {"text": " -Je ne suis pas d'accord. ", "start": 2301.96, "duration": 1.36}, {"text": " Les probl\u00e8mes se r\u00e8glent ", "start": 2303.48, "duration": 1.4}, {"text": " par la guerre. \n\n -Avec d'autres outils ", "start": 2305.04, "duration": 2.52}, {"text": " d'analyse. ", "start": 2307.72, "duration": 1.64}, {"text": " -Vous avez \u00e9voqu\u00e9 la violence ", "start": 2309.52, "duration": 1.76}, {"text": " de L\u00e9nine, mais L\u00e9nine, aujourd'hui, ", "start": 2311.44, "duration": 2.8}, {"text": " un historien comme Kershaw, ", "start": 2314.4, "duration": 2.12}, {"text": " britannique, ", "start": 2316.68, "duration": 1.32}, {"text": " qui est au-del\u00e0 \n de toute critique extr\u00e9miste, ", "start": 2318.16, "duration": 2.72}, {"text": " il serait m\u00eame plut\u00f4t \u00e0 gauche, \n il consid\u00e8re que ", "start": 2321.04, "duration": 3.4}, {"text": " le pouvoir a \u00e9t\u00e9 conquis \n par la violence pour la violence. ", "start": 2324.6, "duration": 4.44}, {"text": " -Le pouvoir, \n il n'y a pas qu'\u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 2329.2, "duration": 4.52}, {"text": " de L\u00e9nine. \n Napol\u00e9on a acquis le pouvoir ", "start": 2333.88, "duration": 4.84}, {"text": " par un coup d'Etat, ", "start": 2338.88, "duration": 1.04}, {"text": " qui \u00e9tait par d\u00e9finition \n l'utilisation d'une violence ", "start": 2340.08, "duration": 3.04}, {"text": " circonscrite, certes... \n\n -Oui, mais \u00e7a revient ", "start": 2343.28, "duration": 2.72}, {"text": " dans l'actualit\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 2346.16, "duration": 1.92}, {"text": " -Qui a aid\u00e9 Isra\u00ebl \n au moment de son ind\u00e9pendance ? ", "start": 2348.24, "duration": 3.56}, {"text": " C'\u00e9tait l'Union sovi\u00e9tique \n via les Tch\u00e8ques, qui ont envoy\u00e9 ", "start": 2351.96, "duration": 4.92}, {"text": " des armes. Aujourd'hui, ", "start": 2357.04, "duration": 2.24}, {"text": " la Russie s'allie ", "start": 2359.44, "duration": 5.0}, {"text": " avec les anti-Isra\u00e9liens. \n Donc, si vous voulez, ", "start": 2364.6, "duration": 3.52}, {"text": " on peut pas... \n C'est pas id\u00e9ologique. ", "start": 2368.28, "duration": 3.4}, {"text": " C'est simplement \n de l'opportunisme diplomatique. ", "start": 2371.84, "duration": 4.24}, {"text": " -Bien. ", "start": 2376.24, "duration": 1.56}, {"text": " -Il y a aucune id\u00e9ologie. ", "start": 2377.96, "duration": 1.6}, {"text": " -Bon, pour revenir un peu ", "start": 2392.36, "duration": 2.6}, {"text": " dans le cadre de notre \u00e9mission, \n est-ce que vous pensez ", "start": 2395.12, "duration": 3.76}, {"text": " que les valeurs d\u00e9mocratiques, \n celles qui sont issues des Lumi\u00e8res, ", "start": 2399.04, "duration": 4.68}, {"text": " est-ce qu'elles sont aujourd'hui ", "start": 2403.88, "duration": 2.56}, {"text": " en danger ? \n Et est-ce que ce Sud global, ", "start": 2406.6, "duration": 4.4}, {"text": " au-del\u00e0 de ses int\u00e9r\u00eats divers, ", "start": 2411.16, "duration": 4.96}, {"text": " veut mettre en cause \n les valeurs occidentales, ", "start": 2416.28, "duration": 3.28}, {"text": " les valeurs des Lumi\u00e8res ? ", "start": 2419.72, "duration": 1.68}, {"text": " Patrick Kessel. \n\n -Difficile de r\u00e9pondre oui ou non, ", "start": 2421.56, "duration": 3.4}, {"text": " parce que nous ne sommes pas \n dans une situation de ce type. ", "start": 2425.12, "duration": 3.52}, {"text": " Mais il est certain \n qu'on est dans une phase ", "start": 2428.8, "duration": 3.64}, {"text": " fort compliqu\u00e9e ", "start": 2432.6, "duration": 1.44}, {"text": " et on voit tr\u00e8s bien \n comment se d\u00e9compose ", "start": 2434.2, "duration": 3.08}, {"text": " un certain nombre de valeurs \n sur lesquelles ont \u00e9t\u00e9 fond\u00e9es ", "start": 2437.44, "duration": 3.68}, {"text": " les principes r\u00e9publicains, \n les Lumi\u00e8res, ", "start": 2441.28, "duration": 2.36}, {"text": " des choses qui sont \u00e9videntes ", "start": 2443.8, "duration": 1.64}, {"text": " quand on les ressasse ", "start": 2445.6, "duration": 1.48}, {"text": " dans des articles, ", "start": 2447.24, "duration": 2.0}, {"text": " quand on les ressasse \n \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, \u00e7a para\u00eet ", "start": 2449.4, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e9vident et pourtant, ", "start": 2452.24, "duration": 1.44}, {"text": " on sent bien que c'est pas du tout \n \u00e9vident en ce moment, c'est m\u00eame ", "start": 2453.84, "duration": 3.72}, {"text": " profond\u00e9ment menac\u00e9. ", "start": 2457.72, "duration": 1.96}, {"text": " On est dans un contexte ", "start": 2459.84, "duration": 2.68}, {"text": " o\u00f9 on voit bien \n que les principes des Lumi\u00e8res ", "start": 2462.68, "duration": 3.2}, {"text": " sont aujourd'hui fortement contest\u00e9s \n par des gens ", "start": 2466.04, "duration": 3.52}, {"text": " qui ne se positionnent \n pas clairement d'ailleurs ", "start": 2469.72, "duration": 3.48}, {"text": " sur ces sujets. ", "start": 2473.36, "duration": 1.36}, {"text": " Donc... C'\u00e9tait \u00e7a, la question ? ", "start": 2474.88, "duration": 2.88}, {"text": " -La question est : est-ce que \n les valeurs d\u00e9mocratiques ", "start": 2477.92, "duration": 3.04}, {"text": " auxquelles nous sommes attach\u00e9s, \n qui r\u00e9gissent ", "start": 2481.12, "duration": 3.68}, {"text": " le monde occidental, est-ce que \n ces valeurs sont en danger ? ", "start": 2484.96, "duration": 3.92}, {"text": " -Bien s\u00fbr. ", "start": 2489.04, "duration": 1.12}, {"text": " -Si je puis me permettre. ", "start": 2491.4, "duration": 1.32}, {"text": " -Oui, Hakim El Karoui ? ", "start": 2492.88, "duration": 1.8}, {"text": " -Regardez ce qui se passe \n aux Etats-Unis. ", "start": 2494.84, "duration": 2.2}, {"text": " On a quand m\u00eame eu aux Etats-Unis ", "start": 2497.2, "duration": 1.72}, {"text": " une tentative de coup d'Etat ", "start": 2499.08, "duration": 2.64}, {"text": " par le pr\u00e9sident sortant. ", "start": 2502.88, "duration": 1.88}, {"text": " Pour moi, la plus grave ", "start": 2504.92, "duration": 1.68}, {"text": " menace pour la d\u00e9mocratie \n aujourd'hui, ", "start": 2506.76, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gale de la Russie, \n c'est les Etats-Unis. ", "start": 2509.48, "duration": 2.56}, {"text": " Les Etats-Unis eux-m\u00eames, \n le retour de Trump ", "start": 2512.2, "duration": 2.52}, {"text": " et au-del\u00e0 du retour de Trump, ", "start": 2514.88, "duration": 1.64}, {"text": " la polarisation du d\u00e9bat ", "start": 2516.68, "duration": 2.64}, {"text": " entre la gauche woke qui devient ", "start": 2519.48, "duration": 3.48}, {"text": " totalement irraisonn\u00e9e, \n la droite conservatrice ", "start": 2523.12, "duration": 2.96}, {"text": " qui, \u00e0 l'\u00e9vidence, n'adh\u00e8re plus aux \n valeurs de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale. ", "start": 2526.24, "duration": 4.28}, {"text": " C'est pas seulement le Sud global. ", "start": 2530.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Nous avons une contestation ", "start": 2532.68, "duration": 2.32}, {"text": " de la d\u00e9mocratie en Europe m\u00eame, \n \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 2535.16, "duration": 3.92}, {"text": " qui s'est fond\u00e9e \n sur les valeurs occidentales ", "start": 2539.24, "duration": 2.68}, {"text": " et sur les valeurs des Lumi\u00e8res, \n je veux dire, quand m\u00eame, ", "start": 2542.08, "duration": 3.52}, {"text": " l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 2545.76, "duration": 2.72}, {"text": " c'\u00e9tait pas seulement ", "start": 2548.64, "duration": 2.8}, {"text": " le libre march\u00e9 \u00e9conomique, \n c'\u00e9tait v\u00e9ritablement des valeurs. ", "start": 2551.6, "duration": 3.6}, {"text": " Aujourd'hui, nous avons des gens ", "start": 2555.36, "duration": 2.84}, {"text": " en Autriche, en Slovaquie, ", "start": 2558.36, "duration": 2.36}, {"text": " aux Pays-Bas r\u00e9cemment, ", "start": 2560.88, "duration": 2.4}, {"text": " en Hongrie et en Pologne ", "start": 2563.44, "duration": 2.8}, {"text": " avec le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent, \n qui contestent ouvertement ", "start": 2566.4, "duration": 4.0}, {"text": " un certain nombre de valeurs \n que nous consid\u00e9rons ", "start": 2570.56, "duration": 3.24}, {"text": " comme essentielles. ", "start": 2573.96, "duration": 1.6}, {"text": " Alors, pour r\u00e9agir, \n qu'est-ce que nous avons ? ", "start": 2575.72, "duration": 2.76}, {"text": " Nous leur disons, \n vous ne b\u00e9n\u00e9ficierez pas ", "start": 2579.92, "duration": 3.16}, {"text": " des cr\u00e9dits de l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 2583.24, "duration": 2.64}, {"text": " Alors, c'est quand m\u00eame ", "start": 2586.04, "duration": 2.64}, {"text": " une question difficile ", "start": 2588.84, "duration": 1.4}, {"text": " et je suis pas s\u00fbr \n que ce soit efficace. ", "start": 2590.4, "duration": 2.24}, {"text": " Et donc, nous avons, \n alors, aux Etats-Unis, ", "start": 2593.88, "duration": 3.76}, {"text": " nous avons une division \n profonde du pays, ", "start": 2597.8, "duration": 3.6}, {"text": " mais qui est accentu\u00e9e ", "start": 2601.56, "duration": 2.16}, {"text": " par le communautarisme, ", "start": 2603.88, "duration": 1.72}, {"text": " mais qui n'est pas seulement \n due au communautarisme. ", "start": 2605.76, "duration": 3.72}, {"text": " Et je pense que cette division ", "start": 2611.92, "duration": 2.12}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, ", "start": 2614.2, "duration": 3.52}, {"text": " elle est tr\u00e8s p\u00e9rilleuse \n pour la d\u00e9fense ", "start": 2617.88, "duration": 2.6}, {"text": " de nos valeurs occidentales tout \n simplement, parce que les Etats-Unis ", "start": 2620.64, "duration": 4.16}, {"text": " ont repr\u00e9sent\u00e9 \n pendant longtemps une esp\u00e8ce ", "start": 2624.96, "duration": 3.2}, {"text": " de phare occidental. ", "start": 2628.32, "duration": 2.08}, {"text": " Bon, aujourd'hui, \n l'Occident, c'est pas seulement ", "start": 2630.56, "duration": 3.72}, {"text": " les Etats-Unis, \n c'est aussi l'Union europ\u00e9enne ", "start": 2634.44, "duration": 2.96}, {"text": " et d'autres pays \n sur d'autres continents ", "start": 2637.56, "duration": 2.84}, {"text": " qui adh\u00e8rent, pas forc\u00e9ment ", "start": 2640.56, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 notre syst\u00e8me r\u00e9publicain ", "start": 2643.92, "duration": 4.84}, {"text": " et aux formes institutionnelles \n de nos valeurs, ", "start": 2648.92, "duration": 4.6}, {"text": " mais qui partagent quand m\u00eame ", "start": 2653.68, "duration": 1.6}, {"text": " un certain nombre d'id\u00e9es ", "start": 2655.44, "duration": 2.0}, {"text": " qui sont proches, \n disons, de l'h\u00e9ritage ", "start": 2657.6, "duration": 3.16}, {"text": " des Lumi\u00e8res. ", "start": 2660.92, "duration": 1.48}, {"text": " -Mme Bergeaud-Blackler, l\u00e0-dessus. ", "start": 2662.56, "duration": 2.32}, {"text": " -Rapidement. \n D'abord, je ne connais pas ", "start": 2665.04, "duration": 2.16}, {"text": " l'origine de cette expression, ", "start": 2667.36, "duration": 1.72}, {"text": " le Sud global. \n Je ne sais pas \u00e0 quoi \u00e7a correspond. ", "start": 2669.24, "duration": 2.72}, {"text": " -Vous savez, \n c'est, j'allais dire, une cr\u00e9ation ", "start": 2672.12, "duration": 2.6}, {"text": " m\u00e9diatique. Voil\u00e0. Bon. \n\n -Non, je m'excuse. ", "start": 2674.88, "duration": 3.28}, {"text": " Ce sont les BRIC, qui \u00e9taient ", "start": 2678.32, "duration": 1.72}, {"text": " des puissances \u00e9conomiques \n qui montaient ", "start": 2680.2, "duration": 2.6}, {"text": " qui ont d\u00e9cid\u00e9 qu'elles n'\u00e9taient \n pas bien repr\u00e9sent\u00e9es ", "start": 2682.96, "duration": 3.64}, {"text": " dans le syst\u00e8me international, ", "start": 2686.76, "duration": 2.08}, {"text": " et puis, ensuite, ils ont voulu \n globaliser et ils ont pris ", "start": 2689.0, "duration": 4.72}, {"text": " des pays qui ne sont pas \n des puissances \u00e9conomiques. ", "start": 2693.88, "duration": 4.4}, {"text": " -C'est une r\u00e9alit\u00e9, voil\u00e0, \n g\u00e9ostrat\u00e9gico-\u00e9conomique, ", "start": 2698.44, "duration": 3.64}, {"text": " mais ce qui est \n int\u00e9ressant aujourd'hui, ", "start": 2702.24, "duration": 3.12}, {"text": " c'est le mouvement d\u00e9colonialiste. ", "start": 2705.52, "duration": 2.4}, {"text": " Le mouvement d\u00e9colonial, \n qui est une partie du wokisme, ", "start": 2708.08, "duration": 4.04}, {"text": " qui fait parler ce Sud global, ", "start": 2712.28, "duration": 2.6}, {"text": " sans en \u00eatre, \n et qui joue un r\u00f4le tr\u00e8s important ", "start": 2715.04, "duration": 2.68}, {"text": " justement dans notre repr\u00e9sentation ", "start": 2717.88, "duration": 2.2}, {"text": " du monde avec les d\u00e9mocraties, \n les non-d\u00e9mocraties, ", "start": 2720.24, "duration": 4.64}, {"text": " enfin, un nouveau tiers-mondisme, \n en r\u00e9alit\u00e9, qui fait que ", "start": 2725.04, "duration": 4.0}, {"text": " ces mouvements antid\u00e9mocratiques ", "start": 2729.2, "duration": 2.0}, {"text": " de nos soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes, \n riches et d'abondance, ", "start": 2731.36, "duration": 3.0}, {"text": " aujourd'hui, se positionnent, ", "start": 2734.52, "duration": 2.56}, {"text": " parlent au nom de ces nations-l\u00e0. ", "start": 2737.24, "duration": 2.68}, {"text": " Ce qui est \n une autre forme d'arrogance. ", "start": 2740.08, "duration": 2.6}, {"text": " Et on se retrouve effectivement ", "start": 2742.84, "duration": 3.56}, {"text": " avec des analyses ", "start": 2746.56, "duration": 2.96}, {"text": " qui sont produites par ce wokisme, ", "start": 2749.68, "duration": 3.36}, {"text": " qui... qui dessinent un Sud domin\u00e9, ", "start": 2753.2, "duration": 4.88}, {"text": " anti-Lumi\u00e8res et qui finit \n par faire la promotion ", "start": 2758.24, "duration": 3.32}, {"text": " de l'id\u00e9ologie ", "start": 2761.72, "duration": 1.76}, {"text": " comme celle de l'islamisme \n dont on parlait, ", "start": 2763.64, "duration": 3.12}, {"text": " qui sont profond\u00e9ment \n antid\u00e9mocratiques. ", "start": 2766.92, "duration": 2.48}, {"text": " C'est pas que les pays du Sud \n soient antid\u00e9mocratiques ", "start": 2769.56, "duration": 3.24}, {"text": " et soient contre le Nord, ", "start": 2772.96, "duration": 1.52}, {"text": " c'est que, aussi, \n il faut savoir qui parle du Sud ", "start": 2774.64, "duration": 3.32}, {"text": " et est-ce \n qu'on ne le fait pas parler. ", "start": 2778.12, "duration": 2.36}, {"text": " -Je crois pas ", "start": 2780.64, "duration": 1.24}, {"text": " que les d\u00e9coloniaux ", "start": 2782.04, "duration": 1.12}, {"text": " parlent beaucoup du Sud global, \n qui parlent du Br\u00e9sil, ", "start": 2783.32, "duration": 3.0}, {"text": " qui parlent de l'Inde, \n de l'Afrique du Sud, ", "start": 2786.48, "duration": 2.48}, {"text": " de la Chine. \n\n -Parce que vous connaissez pas ", "start": 2789.12, "duration": 2.96}, {"text": " les d\u00e9coloniaux. ", "start": 2792.24, "duration": 1.2}, {"text": " -OK. ", "start": 2793.6, "duration": 0.72}, {"text": " -En son temps, \n on avait parl\u00e9 d'un conflit ", "start": 2794.48, "duration": 2.8}, {"text": " des civilisations. Bon, aujourd'hui, ", "start": 2797.44, "duration": 3.12}, {"text": " comment on peut appr\u00e9hender ", "start": 2802.0, "duration": 2.04}, {"text": " ce qui se passe, \n parce que, manifestement, ", "start": 2804.2, "duration": 3.8}, {"text": " vous avez de nouvelles alliances \n qui se cr\u00e9ent ", "start": 2808.16, "duration": 3.44}, {"text": " et est-ce que vous trouvez pas \n que les Occidentaux sont l\u00e0 ", "start": 2811.76, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 se culpabiliser, \n \u00e0 se flageller ? ", "start": 2816.0, "duration": 2.48}, {"text": " Parce que, finalement, prendre \n sa place dans le concert mondial, ", "start": 2818.64, "duration": 3.56}, {"text": " on la prend par l'\u00e9conomie, \n on la prend ", "start": 2822.36, "duration": 2.52}, {"text": " par la cr\u00e9ation culturelle, \n on la prend ", "start": 2825.04, "duration": 2.96}, {"text": " par les valeurs initi\u00e9es \n sur le plan politique ", "start": 2828.16, "duration": 3.04}, {"text": " et donc... ", "start": 2831.36, "duration": 1.36}, {"text": " -On la prend par la puissance. \n\n -Et on la prend par la puissance. ", "start": 2832.88, "duration": 3.28}, {"text": " -Et la puissance ", "start": 2836.32, "duration": 1.28}, {"text": " supporte, encourage l'influence. ", "start": 2837.76, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous avez \n cette mani\u00e8re de se flageller ", "start": 2840.24, "duration": 2.52}, {"text": " aujourd'hui en disant, \n on leur a pas laiss\u00e9 la place, ", "start": 2842.92, "duration": 3.28}, {"text": " mais il y a pas \u00e0 laisser la place. ", "start": 2846.36, "duration": 2.04}, {"text": " Chacun prend la place... ", "start": 2848.56, "duration": 1.4}, {"text": " -Moi, je pense que beaucoup de gens \n ne se flagellent pas. ", "start": 2850.12, "duration": 3.72}, {"text": " Je... Nous constatons ", "start": 2854.0, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il y a actuellement ", "start": 2856.68, "duration": 2.56}, {"text": " l'id\u00e9e \n d'une guerre id\u00e9ologique mondiale, ", "start": 2860.76, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e7a d\u00e9rive des analyses ", "start": 2864.48, "duration": 2.68}, {"text": " d'Huntington, etc. ", "start": 2867.32, "duration": 2.44}, {"text": " Et qui \u00e9tait oppos\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque, \n au m\u00eame moment, \u00e0 une autre ", "start": 2869.92, "duration": 4.2}, {"text": " id\u00e9ologie, c'\u00e9tait le triomphe \n de la d\u00e9mocratie universelle. ", "start": 2874.28, "duration": 3.44}, {"text": " Il faut quand m\u00eame \n se souvenir des d\u00e9bats actuels. ", "start": 2877.88, "duration": 2.68}, {"text": " Et des gens, des Fran\u00e7ais \n comme Pierre Hassner, par exemple, ", "start": 2880.72, "duration": 4.6}, {"text": " avaient compl\u00e8tement d\u00e9mont\u00e9 \n d\u00e9j\u00e0 ces conceptions ", "start": 2885.48, "duration": 3.6}, {"text": " et reconnaissaient, ", "start": 2889.24, "duration": 1.52}, {"text": " comme Kissinger, \n que c'est la puissance, ", "start": 2890.92, "duration": 2.96}, {"text": " y compris militaire et \u00e9conomique, ", "start": 2894.04, "duration": 2.56}, {"text": " qui finalement fait \n pencher la bascule. ", "start": 2896.76, "duration": 3.2}, {"text": " Et actuellement, qu'est-ce que \n nous avons ? Nous avons ", "start": 2900.12, "duration": 3.0}, {"text": " des Etats-Unis \n qui jouent un r\u00f4le moindre, ", "start": 2903.28, "duration": 3.16}, {"text": " parce qu'ils ne veulent pas ", "start": 2906.6, "duration": 2.04}, {"text": " s'engager autant dans le monde, \n parce qu'ils ont eu des \u00e9checs. ", "start": 2908.8, "duration": 4.28}, {"text": " L'Afghanistan, \n le d\u00e9part des forces am\u00e9ricaines ", "start": 2913.24, "duration": 3.44}, {"text": " d'Afghanistan, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame ", "start": 2916.84, "duration": 3.04}, {"text": " tr\u00e8s impressionnant \n pour les gens du Sud global. ", "start": 2920.04, "duration": 3.24}, {"text": " Les Am\u00e9ricains, ", "start": 2924.68, "duration": 2.52}, {"text": " depuis le Vietnam, \n ne veulent plus perdre ", "start": 2927.36, "duration": 3.04}, {"text": " leurs jeunes dans des conflits. ", "start": 2930.56, "duration": 2.4}, {"text": " Et donc, actuellement, nous avons... ", "start": 2933.12, "duration": 4.0}, {"text": " Et l'Europe n'est pas \n en mesure de compenser. ", "start": 2937.28, "duration": 3.24}, {"text": " De jouer un r\u00f4le de r\u00e9\u00e9quilibre. \n Alors, elle le cherche. ", "start": 2941.92, "duration": 3.64}, {"text": " Mais elle n'a pas les moyens. \n En plus, ", "start": 2945.72, "duration": 3.12}, {"text": " si vous ajoutez le vieillissement \n d\u00e9mographique de l'Europe, ", "start": 2949.0, "duration": 3.52}, {"text": " on n'a pas une force ", "start": 2952.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui est tr\u00e8s active. ", "start": 2955.28, "duration": 2.64}, {"text": " Mais je pense qu'il y a \n une prise de conscience du fait ", "start": 2958.08, "duration": 3.64}, {"text": " que nos valeurs sont menac\u00e9es, \n que la d\u00e9mocratie est menac\u00e9e. ", "start": 2961.88, "duration": 4.32}, {"text": " Cela dit, on ne va pas faire ", "start": 2966.36, "duration": 2.0}, {"text": " comme l'avait propos\u00e9 \n Madeleine Albright, ", "start": 2968.52, "duration": 3.4}, {"text": " une conf\u00e9rence des d\u00e9mocraties ", "start": 2972.08, "duration": 1.88}, {"text": " et une organisation des d\u00e9mocraties. ", "start": 2974.12, "duration": 3.08}, {"text": " Parce qu'il suffit de voir ", "start": 2977.36, "duration": 2.12}, {"text": " qui on va inviter. ", "start": 2979.64, "duration": 1.48}, {"text": " Est-ce que l'Inde, \n aujourd'hui, qui est ", "start": 2981.28, "duration": 2.6}, {"text": " plut\u00f4t pro-occidentale, \n est une d\u00e9mocratie ? ", "start": 2984.04, "duration": 3.24}, {"text": " Certainement pas avec M. Modi. \n\n -Bien. ", "start": 2987.44, "duration": 2.52}, {"text": " -J'ai \u00e9t\u00e9 interrompue... ", "start": 2990.12, "duration": 2.36}, {"text": " -Soyez un peu concise, il nous reste", "start": 2992.64, "duration": 2.0}, {"text": " tr\u00e8s peu de temps, on va conclure. ", "start": 2994.8, "duration": 1.96}, {"text": " -La fabrique \n du d\u00e9colonialisme aujourd'hui, ", "start": 2996.92, "duration": 2.44}, {"text": " c'est les universit\u00e9s. ", "start": 2999.52, "duration": 1.28}, {"text": " C'est tout \u00e0 fait int\u00e9ressant. ", "start": 3000.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ou les centres de recherche. \n Nous, on a des \u00e9tudiants ", "start": 3003.28, "duration": 3.08}, {"text": " qui sont syst\u00e9matiquement oppos\u00e9s ", "start": 3006.52, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 tout ce qui provient de l'Europe. \n Donc ils se mettent ", "start": 3008.64, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la place des Indiens, \n des Br\u00e9siliens, des Chinois, etc. ", "start": 3011.8, "duration": 3.72}, {"text": " Ca, ces Etats \n ne leur posent aucun probl\u00e8me, ", "start": 3015.68, "duration": 3.36}, {"text": " m\u00eame s'ils ont des pratiques ", "start": 3019.2, "duration": 2.2}, {"text": " antid\u00e9mocratiques. \n C'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant. ", "start": 3021.56, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, une bonne partie \n de notre repr\u00e9sentation du monde ", "start": 3024.56, "duration": 3.44}, {"text": " est produite \n par ces jeunes, ces \u00e9tudiants, ", "start": 3028.16, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on appelle d\u00e9coloniaux \n ou wokistes. ", "start": 3031.08, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous parlez d'un noyautage. ", "start": 3033.48, "duration": 1.8}, {"text": " Un mot l\u00e0-dessus, ", "start": 3035.44, "duration": 1.2}, {"text": " on conclut. ", "start": 3036.8, "duration": 0.8}, {"text": " -Je pense qu'il faut quantifier. \n Qu'il y ait des mouvements ", "start": 3037.76, "duration": 3.52}, {"text": " minoritaires revendicatifs ", "start": 3041.44, "duration": 2.32}, {"text": " ou revendicateurs, oui, \u00e9videmment ", "start": 3043.92, "duration": 2.36}, {"text": " que \u00e7a existe, \u00e7a a toujours exist\u00e9, \n d'extr\u00eame gauche, ", "start": 3046.44, "duration": 2.92}, {"text": " il y en a \n de plus en plus d'extr\u00eame droite. ", "start": 3049.52, "duration": 2.16}, {"text": " Le sujet, \n c'est quel est l'\u00e9quilibre, ", "start": 3051.84, "duration": 3.16}, {"text": " et puis quelle est la dynamique. ", "start": 3055.16, "duration": 2.28}, {"text": " Je pense pas qu'il faille \n avoir peur outre mesure ", "start": 3057.6, "duration": 3.4}, {"text": " des mouvements minoritaires. \n Ce qui compte, ", "start": 3061.16, "duration": 2.4}, {"text": " c'est la dynamique majoritaire \n et je crois pas que les Occidentaux ", "start": 3063.72, "duration": 3.8}, {"text": " se flagellent. Certains aimeraient \n qu'ils le fassent, ", "start": 3067.68, "duration": 3.12}, {"text": " en Occident, les d\u00e9coloniaux. ", "start": 3070.96, "duration": 1.76}, {"text": " Mais je vois aucun gouvernement \n occidental aujourd'hui ", "start": 3072.88, "duration": 3.28}, {"text": " qui se flagelle et qui en fait ", "start": 3076.32, "duration": 1.64}, {"text": " un axe politique. ", "start": 3078.12, "duration": 1.4}, {"text": " -Oui, un mot ", "start": 3079.68, "duration": 1.12}, {"text": " pour conclure, Patrick Kessel ? ", "start": 3080.96, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a un malaise \n des civilisations ? ", "start": 3083.4, "duration": 2.24}, {"text": " L\u00e0-dessus, vous l'utiliserez plut\u00f4t ", "start": 3085.8, "duration": 2.48}, {"text": " qu'un conflit de civilisations ? ", "start": 3088.44, "duration": 2.2}, {"text": " -Je sais pas s'il y a \n un malaise des civilisations, ", "start": 3090.8, "duration": 2.8}, {"text": " il y a ind\u00e9niablement un malaise ", "start": 3093.76, "duration": 2.08}, {"text": " global ", "start": 3096.0, "duration": 1.36}, {"text": " face auquel nos gouvernants, \n d'o\u00f9 qu'ils soient, ", "start": 3098.44, "duration": 3.36}, {"text": " ont bien du mal \u00e0 prendre \n le probl\u00e8me \u00e0 bras le corps. ", "start": 3101.96, "duration": 3.44}, {"text": " On sent aujourd'hui ", "start": 3105.56, "duration": 1.84}, {"text": " les tergiversations, les besoins \n de se justifier, les besoins de... ", "start": 3107.56, "duration": 4.32}, {"text": " Tout \u00e7a, c'est du... \n C'est de la poudre aux yeux. ", "start": 3112.04, "duration": 3.36}, {"text": " On est dans un vide sid\u00e9ral ", "start": 3115.56, "duration": 3.24}, {"text": " en termes \n de perspectives politiques. ", "start": 3118.96, "duration": 2.96}, {"text": " -Voil\u00e0, ", "start": 3122.08, "duration": 0.76}, {"text": " \u00e9coutez, puisque l'\u00e9mission \n arrive \u00e0 son terme, ", "start": 3123.0, "duration": 3.24}, {"text": " je voudrais vous pr\u00e9senter ", "start": 3126.4, "duration": 1.84}, {"text": " une br\u00e8ve bibliographie. ", "start": 3128.4, "duration": 2.04}, {"text": " Alors, Mme Florence \n Bergeaud-Blackler, ", "start": 3130.6, "duration": 3.56}, {"text": " vous avez \u00e9crit \"Le fr\u00e9risme ", "start": 3134.32, "duration": 2.04}, {"text": " \"et ses r\u00e9seaux, l'enqu\u00eate\", ", "start": 3136.52, "duration": 2.0}, {"text": " avec une pr\u00e9face \n de Gilles Kepel. ", "start": 3138.68, "duration": 2.12}, {"text": " Mais en deux mots, \n pour les gens qui n'ont pas ", "start": 3140.96, "duration": 2.32}, {"text": " lu votre livre, vous avez voulu ", "start": 3143.44, "duration": 1.8}, {"text": " montrer quoi ? ", "start": 3145.4, "duration": 1.08}, {"text": " -Ce qu'est le fr\u00e9risme, ", "start": 3147.64, "duration": 1.32}, {"text": " cette id\u00e9ologie plus puissante \n qu'on ne le croit, ", "start": 3149.12, "duration": 2.72}, {"text": " mais qu'on peut la combattre. ", "start": 3152.0, "duration": 1.64}, {"text": " -Avec des racines historiques ", "start": 3153.8, "duration": 1.64}, {"text": " et contemporaines. \n\n -Tout \u00e0 fait.", "start": 3155.6, "duration": 1.84}, {"text": " -Hakim El Karoui, ", "start": 3158.4, "duration": 0.96}, {"text": " vous vous \u00eates pench\u00e9 l\u00e0-dessus, ", "start": 3159.52, "duration": 2.56}, {"text": " puisque vous avez \u00e9crit \n \"Les militants du djihad, ", "start": 3162.24, "duration": 2.88}, {"text": " \"portrait d'une g\u00e9n\u00e9ration\". \n Est-ce que ", "start": 3165.28, "duration": 3.2}, {"text": " ce livre, que vous avez publi\u00e9 ", "start": 3168.64, "duration": 2.04}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es, vous pensez \n qu'il a pris quelques rides, ", "start": 3170.84, "duration": 4.28}, {"text": " aujourd'hui, ou vous le cosigneriez ", "start": 3175.28, "duration": 3.2}, {"text": " aujourd'hui de la m\u00eame mani\u00e8re ? ", "start": 3178.64, "duration": 3.56}, {"text": " -Il portait sur la g\u00e9n\u00e9ration \n des ann\u00e9es 2010, ", "start": 3182.36, "duration": 2.8}, {"text": " de la Syrie, les militants \n djihadistes qui sont partis en Syrie ", "start": 3185.32, "duration": 3.76}, {"text": " et ce qui s'est produit apr\u00e8s, ", "start": 3189.24, "duration": 1.92}, {"text": " en France, Charlie, \n le Bataclan, etc. ", "start": 3191.32, "duration": 2.72}, {"text": " Aujourd'hui, c'est plus exactement \n les m\u00eames, les terroristes, ", "start": 3194.2, "duration": 3.56}, {"text": " en France, hein, c'est plut\u00f4t ", "start": 3197.92, "duration": 1.64}, {"text": " des individus isol\u00e9s, \n moins organis\u00e9s, pas dirig\u00e9s ", "start": 3199.72, "duration": 2.8}, {"text": " par des forces ext\u00e9rieures. ", "start": 3202.68, "duration": 1.68}, {"text": " Apr\u00e8s, sur l'analyse, non. ", "start": 3204.52, "duration": 1.48}, {"text": " L'int\u00e9r\u00eat de cette analyse \n \u00e9tait d'\u00eatre quantifi\u00e9e. ", "start": 3206.16, "duration": 2.92}, {"text": " C'\u00e9tait une analyse fond\u00e9e ", "start": 3209.24, "duration": 1.56}, {"text": " sur une base de donn\u00e9es. \n Donc on avait des grands nombres, ", "start": 3210.96, "duration": 3.6}, {"text": " 700 djihadistes fran\u00e7ais, \n 1500 au total. ", "start": 3214.72, "duration": 2.32}, {"text": " Pour essayer de comprendre, ", "start": 3217.2, "duration": 1.52}, {"text": " vu d'h\u00e9licopt\u00e8re \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 3218.88, "duration": 2.36}, {"text": " les dynamiques sociales, \n personnelles et d'engagement, ", "start": 3221.4, "duration": 3.08}, {"text": " mais aussi id\u00e9ologiques. ", "start": 3224.64, "duration": 1.44}, {"text": " -Alors, Patrick Kessel, ", "start": 3226.24, "duration": 1.76}, {"text": " \"Marianne toujours\", c'est \n votre combat r\u00e9publicain d'hier ", "start": 3228.16, "duration": 4.12}, {"text": " et d'aujourd'hui ? ", "start": 3232.44, "duration": 1.28}, {"text": " -Ca veut dire Marianne toujours, ", "start": 3233.88, "duration": 1.8}, {"text": " oui, \u00e7a veut dire ", "start": 3235.84, "duration": 1.88}, {"text": " que si on feuillette les livres ", "start": 3237.88, "duration": 3.6}, {"text": " de nos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 3241.64, "duration": 1.88}, {"text": " on se rend compte que la question ", "start": 3243.68, "duration": 2.4}, {"text": " demeure de la la\u00efcit\u00e9, \n de la libert\u00e9 de conscience, ", "start": 3246.24, "duration": 3.88}, {"text": " et qu'on n'est pas sortis de \u00e7a ", "start": 3250.28, "duration": 1.92}, {"text": " et que ceux qui ont voulu \n en sortir ", "start": 3252.36, "duration": 2.2}, {"text": " se sont grandement tromp\u00e9s. ", "start": 3254.72, "duration": 1.52}, {"text": " On a besoin aujourd'hui de retrouver \n des valeurs s\u00fbres... ", "start": 3256.4, "duration": 3.4}, {"text": " -Et pour vous, c'est la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 3259.96, "duration": 1.76}, {"text": " r\u00e9publicaine ? Pour simplifier ? ", "start": 3261.88, "duration": 2.52}, {"text": " -Pour moi, c'est sans aucun doute, \n je dirais, ", "start": 3264.56, "duration": 3.76}, {"text": " le fondement d'un compl\u00e9ment ", "start": 3268.48, "duration": 4.44}, {"text": " pour \u00eatre ensemble. ", "start": 3273.08, "duration": 1.72}, {"text": " C'est-\u00e0-dire \u00eatre capables \n de vivre ensemble, ", "start": 3274.96, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e7a veut dire \u00eatre capables ", "start": 3277.64, "duration": 1.4}, {"text": " de se retrouver dans des valeurs, \n dans des principes, ", "start": 3280.44, "duration": 3.8}, {"text": " qui ne sont pas fond\u00e9s sur la haine ", "start": 3284.4, "duration": 1.8}, {"text": " de l'autre, sur l'affrontement, \n auquel on assiste de plus en plus. ", "start": 3286.36, "duration": 4.16}, {"text": " On le voit ", "start": 3290.68, "duration": 1.04}, {"text": " avec la situation \n au Proche-Orient. ", "start": 3291.88, "duration": 2.64}, {"text": " Mais c'est v\u00e9ritablement \n la n\u00e9cessit\u00e9 aujourd'hui de trouver ", "start": 3294.68, "duration": 3.56}, {"text": " un espace compl\u00e9mentaire, ", "start": 3298.4, "duration": 2.92}, {"text": " de compl\u00e9mentarit\u00e9, ", "start": 3301.48, "duration": 2.36}, {"text": " et qui permette aujourd'hui \n d'avancer sur ces sujets. ", "start": 3304.0, "duration": 3.04}, {"text": " On n'est pas au bout de nos peines. \n\n -Merci. ", "start": 3307.2, "duration": 2.48}, {"text": " Beno\u00eet d'Aboville, \n vous vouliez parler ", "start": 3309.84, "duration": 2.16}, {"text": " d'un livre qui vous a marqu\u00e9. ", "start": 3312.16, "duration": 1.84}, {"text": " -Oui, Sylvie Kauffmann, journaliste \n \u00e9ditorialiste au Monde, ", "start": 3314.16, "duration": 4.2}, {"text": " a publi\u00e9 un livre \n tout \u00e0 fait int\u00e9ressant ", "start": 3318.52, "duration": 3.84}, {"text": " dans le contexte actuel, ", "start": 3322.52, "duration": 2.4}, {"text": " qui montre comment Poutine a, ", "start": 3325.08, "duration": 4.04}, {"text": " en quelque sorte, ", "start": 3329.28, "duration": 2.44}, {"text": " avanc\u00e9 ses pions, ", "start": 3331.88, "duration": 1.92}, {"text": " en G\u00e9orgie d'abord, \n en Ukraine aujourd'hui, ", "start": 3333.96, "duration": 2.64}, {"text": " et que ceci a \u00e9t\u00e9 fait avec une... ", "start": 3336.76, "duration": 3.04}, {"text": " ...avec une r\u00e9action europ\u00e9enne, ", "start": 3340.8, "duration": 3.52}, {"text": " notamment de la part de Mme Merkel ", "start": 3344.48, "duration": 3.44}, {"text": " et de Macron, ", "start": 3348.08, "duration": 1.12}, {"text": " qui n'ont pas tout \u00e0 fait ", "start": 3349.36, "duration": 2.56}, {"text": " au bon moment \n saisi les opportunit\u00e9s ", "start": 3352.08, "duration": 4.04}, {"text": " o\u00f9 nous aurions pu r\u00e9agir. ", "start": 3356.28, "duration": 1.8}, {"text": " Et je trouve que c'est ", "start": 3358.24, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s int\u00e9ressant, \n c'est tr\u00e8s vivant. ", "start": 3359.96, "duration": 2.08}, {"text": " Ce sont des t\u00e9moignages \n qu'elle a recueillis ", "start": 3362.2, "duration": 2.4}, {"text": " et \u00e7a nous met v\u00e9ritablement \n dans la politique, ", "start": 3364.76, "duration": 2.56}, {"text": " active des Etats. ", "start": 3367.48, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pas du tout l'id\u00e9ologie, ", "start": 3369.84, "duration": 2.08}, {"text": " c'est v\u00e9ritablement la bataille ", "start": 3372.08, "duration": 2.32}, {"text": " diplomatique \n avec des avanc\u00e9es, des reculs ", "start": 3374.56, "duration": 3.4}, {"text": " et nous avons ", "start": 3378.12, "duration": 1.92}, {"text": " certainement perdu, \n notamment en raison ", "start": 3380.2, "duration": 4.76}, {"text": " de la puissance, disons, ", "start": 3385.12, "duration": 2.68}, {"text": " du lobby pro-Poutine, ", "start": 3387.96, "duration": 2.36}, {"text": " pro-allemand, pour des raisons \n \u00e9conomiques en Allemagne, ", "start": 3390.48, "duration": 3.32}, {"text": " nous avons quand m\u00eame \n perdu des ann\u00e9es ", "start": 3393.96, "duration": 2.12}, {"text": " et maintenant, on se retrouve ", "start": 3396.24, "duration": 1.68}, {"text": " avec l'Ukraine et c'est un probl\u00e8me \n tr\u00e8s difficile pour nous tous, ", "start": 3398.08, "duration": 3.72}, {"text": " car, si Poutine gagne, ", "start": 3401.96, "duration": 1.44}, {"text": " nous perdons.\n\n -Merci. ", "start": 3403.56, "duration": 1.48}, {"text": " Je voudrais... Merci, Madame, merci, \n Messieurs, d'avoir particip\u00e9 ", "start": 3406.28, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 cette \u00e9mission. Je voudrais ", "start": 3410.32, "duration": 1.84}, {"text": " remercier notre \u00e9quipe de LCP ", "start": 3412.32, "duration": 3.2}, {"text": " qui a permis sa r\u00e9alisation ", "start": 3415.68, "duration": 1.52}, {"text": " et, avant de nous quitter, \n je vous laisse ", "start": 3417.36, "duration": 2.32}, {"text": " avec cette citation de Philippe ", "start": 3419.84, "duration": 1.96}, {"text": " d'Iribarne : \n \"L'islam est d\u00e8s l'origine ", "start": 3421.96, "duration": 2.48}, {"text": " \"un mouvement politico-religieux. ", "start": 3424.6, "duration": 2.24}, {"text": " \"Le fait \n que les moeurs de l'Occident ", "start": 3427.0, "duration": 2.84}, {"text": " \"soient si peu marqu\u00e9es ", "start": 3430.0, "duration": 1.8}, {"text": " \"par des imp\u00e9ratifs religieux ", "start": 3431.96, "duration": 1.8}, {"text": " \"tend \u00e0 le faire regarder \n globalement comme impie, ", "start": 3433.92, "duration": 3.28}, {"text": " \"rendant impie \n toute all\u00e9geance \u00e0 son \u00e9gard.\" ", "start": 3437.36, "duration": 3.76}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3442.56, "duration": 4.0}]}