{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler du discours de Michel", "start": 0.199, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier Michel Barnier qui a donc pass\u00e9", "start": 1.719, "duration": 3.801}, {"text": "son grand oral hier un discours de la", "start": 3.439, "duration": 3.601}, {"text": "m\u00e9thode et des premi\u00e8res pistes de", "start": 5.52, "duration": 3.24}, {"text": "mesure J\u00e9r\u00f4me Rabier nous en r\u00e9sum les", "start": 7.04, "duration": 3.84}, {"text": "temps il avait promis un langage de", "start": 8.76, "duration": 5.52}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 Michel Barnier a d'embl \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 10.88, "duration": 5.56}, {"text": "situation financi\u00e8re du pays pour", "start": 14.28, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9sorber le d\u00e9ficit public il y aura", "start": 16.44, "duration": 4.56}, {"text": "bien des mesures d'\u00e9conomie et des", "start": 19.039, "duration": 3.641}, {"text": "recettes", "start": 21.0, "duration": 5.519}, {"text": "nouvelles dem aujourd'hui un effort", "start": 22.68, "duration": 7.56}, {"text": "cibl\u00e9 limit\u00e9 dans le temps", "start": 26.519, "duration": 6.961}, {"text": "partag dans une exigence de justice", "start": 30.24, "duration": 5.56}, {"text": "fiscale cela passera par une baisse de", "start": 33.48, "duration": 3.759}, {"text": "la d\u00e9pense publique et des hausses", "start": 35.8, "duration": 3.2}, {"text": "d'imp\u00f4ts sur les grandes entreprises et", "start": 37.239, "duration": 4.361}, {"text": "les contribuables les plus ais\u00e9s c\u00f4t\u00e9", "start": 39.0, "duration": 4.8}, {"text": "chantier prioritaire Michel Barnier a", "start": 41.6, "duration": 4.799}, {"text": "promis de vrer pour le pouvoir d'achat", "start": 43.8, "duration": 4.56}, {"text": "avec notamment un premier coup de pouce", "start": 46.399, "duration": 4.921}, {"text": "de 2 % au SMIC d\u00e8s le 1er novembre", "start": 48.36, "duration": 5.28}, {"text": "prochain sur l'immigration et la", "start": 51.32, "duration": 5.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 le discours s'est voulu ferme", "start": 53.64, "duration": 6.439}, {"text": "avec un volet r\u00e9pressif d\u00e9taill\u00e9 n\u00e9ire", "start": 56.359, "duration": 5.921}, {"text": "soit respect\u00e9 que les peines soient", "start": 60.079, "duration": 5.281}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9 sans \u00eatre transform\u00e9 au risque", "start": 62.28, "duration": 5.72}, {"text": "de faire perdre toute cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la", "start": 65.36, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9ponse p\u00e9nale face \u00e0 une assembl\u00e9e", "start": 68.0, "duration": 4.52}, {"text": "morcel\u00e9e sans majorit\u00e9 le Premier", "start": 70.159, "duration": 5.0}, {"text": "ministre a promis \u00e9coute dialogue et", "start": 72.52, "duration": 4.68}, {"text": "respect au parlementaire je souhaite", "start": 75.159, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il y ait moins de texte et qu'il y", "start": 77.2, "duration": 4.52}, {"text": "ait plus de temps pour en d\u00e9battre je", "start": 79.56, "duration": 3.28}, {"text": "demanderai \u00e0 mon gouvernement de", "start": 81.72, "duration": 2.8}, {"text": "s'appuyer davantage sur le travail", "start": 82.84, "duration": 4.2}, {"text": "parlementaire proposition de loi", "start": 84.52, "duration": 4.44}, {"text": "amendement recommandation des", "start": 87.04, "duration": 4.28}, {"text": "commissions d'enqu\u00eate information la", "start": 88.96, "duration": 4.199}, {"text": "mise en place de la proportionnelle au", "start": 91.32, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e9gislative a aussi \u00e9t\u00e9 promise par", "start": 93.159, "duration": 4.721}, {"text": "Michel Barnier sans davantage de d\u00e9tails", "start": 95.119, "duration": 5.28}, {"text": "de forme ou de calendrier \u00e0 la fin de", "start": 97.88, "duration": 4.559}, {"text": "son discours seuls les \u00e9lus de la droite", "start": 100.399, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9publicaine se sont lev\u00e9s pour", "start": 102.439, "duration": 4.601}, {"text": "l'acclamer une image symbole pour un", "start": 104.36, "duration": 4.92}, {"text": "gouvernement et un Premier ministre qui", "start": 107.04, "duration": 4.16}, {"text": "se savent \u00e0 la merci d'une motion de", "start": 109.28, "duration": 5.24}, {"text": "censure qui pourrait les", "start": 111.2, "duration": 5.599}, {"text": "renverser est-ce que Michel ber vous a", "start": 114.52, "duration": 4.599}, {"text": "convaincu moi personnellement non mais", "start": 116.799, "duration": 4.841}, {"text": "j'attendais pas grand chose non tr\u00e8s", "start": 119.119, "duration": 4.761}, {"text": "honn\u00eatement Michel Bernier se savait", "start": 121.64, "duration": 3.759}, {"text": "attendu parce que il a pas de majorit\u00e9", "start": 123.88, "duration": 2.4}, {"text": "parce qu'on voit bien que c'est une", "start": 125.399, "duration": 2.881}, {"text": "forme de patchwork il a donn\u00e9 un bout de", "start": 126.28, "duration": 3.88}, {"text": "quelque chose \u00e0 chacun de sa majorit\u00e9 \u00e7a", "start": 128.28, "duration": 3.599}, {"text": "fait pas une politique publique apr\u00e8s si", "start": 130.16, "duration": 3.56}, {"text": "l'objectif de Michel Barnier c\u00e9tait de", "start": 131.879, "duration": 3.601}, {"text": "passer et sans \u00eatre Hu\u00e9 passer", "start": 133.72, "duration": 3.56}, {"text": "globalement les\u00e9preuve il a r\u00e9ussi de", "start": 135.48, "duration": 3.399}, {"text": "son point de vue donc comme il a pas", "start": 137.28, "duration": 2.679}, {"text": "grand chose \u00e0 dire il dit je vais faire", "start": 138.879, "duration": 3.281}, {"text": "de la m\u00e9thode voil\u00e0 apr\u00e8s moi je je vais", "start": 139.959, "duration": 4.041}, {"text": "attendre texte par texte et voir ce", "start": 142.16, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il en sort mais al je sais pas si", "start": 144.0, "duration": 2.599}, {"text": "vous voulez com dans le d\u00e9tail mais", "start": 145.72, "duration": 2.64}, {"text": "c'est vrai que moi je cais que quand", "start": 146.599, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eame sans rentrer dans d\u00e9tail il a donn\u00e9", "start": 148.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 chacun quelque chose y compris \u00e0 la", "start": 150.68, "duration": 4.72}, {"text": "gauche non pas \u00e0 la gauche par parle de", "start": 152.72, "duration": 5.28}, {"text": "sa majorit\u00e9 parle de sa majorit\u00e9 mais le", "start": 155.4, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9pondrai le c'est juste au ce soit au", "start": 158.0, "duration": 3.04}, {"text": "lie soit le 1er janvier c'est le 1er", "start": 159.44, "duration": 2.96}, {"text": "novembre excusez-moi on va pas nous", "start": 161.04, "duration": 3.24}, {"text": "faire une avanc\u00e9e de mois en disant vo\u00e0", "start": 162.4, "duration": 3.559}, {"text": "regardez ce que je fais non il a il a", "start": 164.28, "duration": 3.0}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 chacun de ses membres de sa", "start": 165.959, "duration": 3.241}, {"text": "majorit\u00e9 quelque chose et il a en m\u00eame", "start": 167.28, "duration": 3.92}, {"text": "temps donn\u00e9 \u00e0 chacun de ses membres une", "start": 169.2, "duration": 3.56}, {"text": "petite claque c'est c'est c'est la", "start": 171.2, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9thode Barnier c'est\u00e0dire je suis avec", "start": 172.76, "duration": 2.64}, {"text": "vous mais en m\u00eame temps c'est moi le", "start": 174.48, "duration": 3.8}, {"text": "chef et je trouve qu'il \u00e9tait c'est l\u00e0u", "start": 175.4, "duration": 4.479}, {"text": "assez int\u00e9ressant de voir d'ailleurs", "start": 178.28, "duration": 3.44}, {"text": "dans notre h\u00e9micycle ici au S\u00e9nat", "start": 179.879, "duration": 3.761}, {"text": "personne n'a quasiment applaudi je crois", "start": 181.72, "duration": 3.4}, {"text": "pendant l'ensemble du", "start": 183.64, "duration": 3.519}, {"text": "discours juste \u00e0 la fin de fa\u00e7on", "start": 185.12, "duration": 4.6}, {"text": "poliment les membres de son parti lesr", "start": 187.159, "duration": 4.041}, {"text": "c'est normal mais j'ai not\u00e9 que d'autres", "start": 189.72, "duration": 2.519}, {"text": "n'avaient pas applaudi mais peut-\u00eatre", "start": 191.2, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il se ce sera cet apr\u00e8s-midi la la la", "start": 192.239, "duration": 3.601}, {"text": "session de rattrapage vous n'z pas", "start": 194.48, "duration": 2.72}, {"text": "applaudi Fran\u00e7ois patriarque si si tout", "start": 195.84, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 fait j'ai applaudi mais mais je pas je", "start": 197.2, "duration": 5.119}, {"text": "suis devant au premier rang je suis", "start": 200.08, "duration": 3.84}, {"text": "derri\u00e8re monsieur le Pr\u00e9sident patri", "start": 202.319, "duration": 2.801}, {"text": "j'ai pu regarder votre groupe je vous", "start": 203.92, "duration": 3.039}, {"text": "informe je vous donnerai les noms alors", "start": 205.12, "duration": 3.08}, {"text": "j'ai bien not\u00e9 que Rachid et mal me", "start": 206.959, "duration": 3.601}, {"text": "surveille dans le dos chaque jour tr\u00e8s", "start": 208.2, "duration": 4.56}, {"text": "je je ferai attention dites-moi bon il", "start": 210.56, "duration": 3.36}, {"text": "vous a plusu ce discours ou pas ou", "start": 212.76, "duration": 2.44}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait un peu fourt vous", "start": 213.92, "duration": 2.12}, {"text": "pensez que c'est un discours qui a", "start": 215.2, "duration": 2.56}, {"text": "vraiment parl\u00e9 au fran\u00e7ais moi je pense", "start": 216.04, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t au contexte et \u00e0 l'objet qu'", "start": 217.76, "duration": 4.88}, {"text": "pol\u00e9mique sur la sur la sur la forme vu", "start": 219.76, "duration": 5.0}, {"text": "la gravit\u00e9 du moment vu la gravit\u00e9 du", "start": 222.64, "duration": 4.679}, {"text": "moment pouvons-nous nous permettre de", "start": 224.76, "duration": 4.679}, {"text": "rester dans une veine querelle inutile", "start": 227.319, "duration": 3.601}, {"text": "plut\u00f4t que de penser \u00e0 pouvoir ce qu'il", "start": 229.439, "duration": 2.961}, {"text": "faut faire pour r\u00e9soudre pour trouver", "start": 230.92, "duration": 3.84}, {"text": "les solutions nous sortons de 4 ann\u00e9es 5", "start": 232.4, "duration": 4.399}, {"text": "ann\u00e9es de crise il y a des difficult\u00e9s", "start": 234.76, "duration": 3.6}, {"text": "financi\u00e8res qui sont l\u00e0 aujourd'hui il y", "start": 236.799, "duration": 3.321}, {"text": "a des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 il y a des", "start": 238.36, "duration": 3.599}, {"text": "probl\u00e8mes internationaux alors le", "start": 240.12, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement je pense qu'hier le Premier", "start": 241.959, "duration": 4.36}, {"text": "ministre a effectivement il y a le pi\u00e8ge", "start": 243.439, "duration": 4.481}, {"text": "du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 246.319, "duration": 2.84}, {"text": "faire un catalogue \u00e0 la Pr\u00e9vert de", "start": 247.92, "duration": 2.319}, {"text": "toutes les mesures et de r\u00e9pondre \u00e0 tout", "start": 249.159, "duration": 2.761}, {"text": "le monde je pense que dans ce domaine ce", "start": 250.239, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il faut faire c'est la p\u00e9dagogie et", "start": 251.92, "duration": 2.92}, {"text": "je crois que dans", "start": 253.519, "duration": 4.361}, {"text": "Sonis je crois non non non non il a il a", "start": 254.84, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9num\u00e9r\u00e9 certes les mesures mesures 5 ou", "start": 257.88, "duration": 4.44}, {"text": "6 il a donn\u00e9 les priorit\u00e9s les chantiers", "start": 260.519, "duration": 3.441}, {"text": "mais surtout je crois qu'il fait Adr\u00e9", "start": 262.32, "duration": 3.04}, {"text": "hier pas seulement au parlementaires", "start": 263.96, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ad au peuple parce que je crois", "start": 265.36, "duration": 3.48}, {"text": "que Michel Barnier va s'appuyer sur", "start": 267.32, "duration": 3.159}, {"text": "l'opinion et l'opinion qui va le", "start": 268.84, "duration": 3.639}, {"text": "regarder qui en a assez aujourd'hui de", "start": 270.479, "duration": 3.56}, {"text": "la situation que nous connaissons et qui", "start": 272.479, "duration": 3.081}, {"text": "veut que les choses avancent et que les", "start": 274.039, "duration": 3.641}, {"text": "choses puissent avancer or il y a dans", "start": 275.56, "duration": 3.16}, {"text": "la d\u00e9claration d'atention du", "start": 277.68, "duration": 2.12}, {"text": "gouvernement j'ai pas vu de mesures", "start": 278.72, "duration": 3.08}, {"text": "concr\u00e8tes de mesures concr\u00e8tes sur le", "start": 279.8, "duration": 4.399}, {"text": "SMIG effectivement c'est 2 % aujourd'hui", "start": 281.8, "duration": 4.16}, {"text": "mais c'est 15 % en 2 ans l\u00e0 depuis", "start": 284.199, "duration": 4.401}, {"text": "depuis un an et demi c'\u00e9tait 15 % de non", "start": 285.96, "duration": 4.88}, {"text": "mais qui \u00e9t\u00e9 fait aujourd'hui donc je", "start": 288.6, "duration": 3.319}, {"text": "remarque aussi qu'il y a pas de droit", "start": 290.84, "duration": 2.68}, {"text": "d'inventaire consid\u00e8re aujourd'hui que", "start": 291.919, "duration": 2.921}, {"text": "la situation est qu'elle est mais qui", "start": 293.52, "duration": 3.0}, {"text": "des mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises qu'il", "start": 294.84, "duration": 3.28}, {"text": "faut aller bien entendu plus loin sur la", "start": 296.52, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 il y a pas de probl\u00e8me qu'il", "start": 298.12, "duration": 2.72}, {"text": "faut aller sans doute mieux sur le", "start": 299.84, "duration": 2.4}, {"text": "logement aujourd'hui qu'il faut faire", "start": 300.84, "duration": 3.52}, {"text": "des \u00e9conomies aujourd'hui moi j'attends", "start": 302.24, "duration": 4.04}, {"text": "de savoir exactement j'allais dire la", "start": 304.36, "duration": 3.88}, {"text": "feuille la feuille technique de la", "start": 306.28, "duration": 3.919}, {"text": "traduction mais pour l'instant je n'ai", "start": 308.24, "duration": 3.0}, {"text": "pas de reproche \u00e0 faire \u00e0 ce", "start": 310.199, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernement qui d'un c\u00f4t\u00e9 s'appuie sur", "start": 311.24, "duration": 3.44}, {"text": "tous ceux qui ont voulu se mettre autour", "start": 313.56, "duration": 2.68}, {"text": "de la table je regrette Rachid je te", "start": 314.68, "duration": 3.28}, {"text": "l'ai dit comme amis que vous ne soyez", "start": 316.24, "duration": 2.799}, {"text": "pas autour de la table aujourd'hui pour", "start": 317.96, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la situation je vais r\u00e9pondre", "start": 319.039, "duration": 3.321}, {"text": "au pr\u00e9sident patria voil\u00e0 mais je vais", "start": 320.56, "duration": 3.919}, {"text": "d'abord la ouais on va laisser d'avoir", "start": 322.36, "duration": 4.399}, {"text": "Dominique est Sasson vous vous avez", "start": 324.479, "duration": 3.84}, {"text": "applaudi ce discours vous y voyez plus", "start": 326.759, "duration": 3.401}, {"text": "clair sur la ligne elle vous convient en", "start": 328.319, "duration": 3.801}, {"text": "tout cas moi je consid\u00e8re que Michel", "start": 330.16, "duration": 3.84}, {"text": "Barnier s'est exprim\u00e9 en homme d'\u00c9tat", "start": 332.12, "duration": 4.919}, {"text": "avec clart\u00e9 pragmatisme bon sens alors", "start": 334.0, "duration": 5.479}, {"text": "pas des pas de d'exc\u00e8s de d'effet de", "start": 337.039, "duration": 4.88}, {"text": "manche pas de d\u00e9magogie parce que c'est", "start": 339.479, "duration": 4.521}, {"text": "le style Barnier mais pour autant il a", "start": 341.919, "duration": 4.521}, {"text": "trac\u00e9 il a donn\u00e9 un cap et une m\u00e9thode", "start": 344.0, "duration": 3.88}, {"text": "et cette m\u00e9thode je pense qu'elle est", "start": 346.44, "duration": 2.96}, {"text": "extr\u00eamement importante dans les", "start": 347.88, "duration": 2.72}, {"text": "circonstances que nous connaissons", "start": 349.4, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui c'est l'\u00e9coute respect et", "start": 350.6, "duration": 5.319}, {"text": "dialogue \u00e9coute respect dialogue avec le", "start": 353.68, "duration": 4.84}, {"text": "Parlement et je pense que tous autour de", "start": 355.919, "duration": 4.12}, {"text": "ce plateau nous pouvons que nous en", "start": 358.52, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9jouir \u00e9coute respect dialogue avec les", "start": 360.039, "duration": 4.28}, {"text": "partenaires sociaux avec les corps", "start": 362.479, "duration": 4.28}, {"text": "interm\u00e9diaires et quand m\u00eame excusez-moi", "start": 364.319, "duration": 4.44}, {"text": "du peu \u00e7a fait du bien parce que on a", "start": 366.759, "duration": 4.84}, {"text": "v\u00e9cu par le pass\u00e9 trop de verticalit\u00e9", "start": 368.759, "duration": 6.321}, {"text": "pas assez de r\u00e9alit\u00e9 et de v\u00e9ritablement", "start": 371.599, "duration": 5.921}, {"text": "encrage au niveau des territoires avec", "start": 375.08, "duration": 5.119}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales avec la", "start": 377.52, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des choses et \u00e7a je pense que", "start": 380.199, "duration": 4.241}, {"text": "c'est v\u00e9ritablement tr\u00e8s appr\u00e9ciable", "start": 382.12, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s il a pas fait une liste \u00e0 la", "start": 384.44, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9vre il a donn\u00e9 cinq chantiers", "start": 386.44, "duration": 3.599}, {"text": "prioritaires le niveau de vie des", "start": 388.24, "duration": 3.959}, {"text": "Fran\u00e7ais l'acc\u00e8s au services publics de", "start": 390.039, "duration": 4.88}, {"text": "qualit\u00e9 la ma\u00eetrise de l'immigration la", "start": 392.199, "duration": 5.361}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 au quotidien et la fraternit\u00e9", "start": 394.919, "duration": 4.361}, {"text": "en d\u00e9clinant \u00e0 travers tous ces", "start": 397.56, "duration": 3.759}, {"text": "chantiers un certain nombre de mesures", "start": 399.28, "duration": 3.84}, {"text": "mais je pense que v\u00e9ritablement c'est", "start": 401.319, "duration": 3.6}, {"text": "une feuille de route qui est concr\u00e8te", "start": 403.12, "duration": 4.479}, {"text": "qui est exigeante qui est responsable en", "start": 404.919, "duration": 4.72}, {"text": "esp\u00e9rant effectivement que au fur \u00e0", "start": 407.599, "duration": 3.801}, {"text": "mesure de l'examen des textes et bien on", "start": 409.639, "duration": 3.361}, {"text": "puisse mettre en \u0153uvre un certain nombre", "start": 411.4, "duration": 4.44}, {"text": "de mesures attendu par les Fran\u00e7ais y a", "start": 413.0, "duration": 4.039}, {"text": "un certain nombre de mesures qui \u00e9taient", "start": 415.84, "duration": 3.199}, {"text": "identiqu \u00e0 celle prononc\u00e9 par gabrielal", "start": 417.039, "duration": 3.6}, {"text": "dans son disc de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 419.039, "duration": 3.081}, {"text": "est-ce que finalement on est dans une", "start": 420.639, "duration": 3.201}, {"text": "continuit\u00e9 du macronisme dont les", "start": 422.12, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9publicains seront d\u00e9sormais comptables", "start": 423.84, "duration": 3.12}, {"text": "non je pense qu'on n pas dans la", "start": 425.72, "duration": 3.199}, {"text": "continuit\u00e9 du macronisme on l'a vu en", "start": 426.96, "duration": 3.48}, {"text": "tout cas par la r\u00e9ponse qu'a fait", "start": 428.919, "duration": 4.68}, {"text": "Gabriel Attal au Premier ministre et on", "start": 430.44, "duration": 6.12}, {"text": "a vu aussi combien sur la question des", "start": 433.599, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9conomies budg\u00e9taires et d'avoir laiss\u00e9", "start": 436.56, "duration": 5.12}, {"text": "filer le d\u00e9ficit comme l'a fait comme", "start": 439.199, "duration": 4.361}, {"text": "l'ont fait les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents", "start": 441.68, "duration": 3.68}, {"text": "c'est facile maintenant de donner des", "start": 443.56, "duration": 4.4}, {"text": "le\u00e7ons quand on voit qu'on a laiss\u00e9", "start": 445.36, "duration": 4.519}, {"text": "courir le d\u00e9ficit et la dette public", "start": 447.96, "duration": 4.2}, {"text": "donc il y a pas de continuit\u00e9 il y a une", "start": 449.879, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00e9thode Barnier il y a une volont\u00e9", "start": 452.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'agir dans un contexte extr\u00eamement", "start": 453.96, "duration": 5.639}, {"text": "grave avec responsabilit\u00e9 avec aussi la", "start": 456.52, "duration": 4.44}, {"text": "conscience que les choses vont \u00eatre", "start": 459.599, "duration": 3.681}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9es mais pour autant", "start": 460.96, "duration": 3.679}, {"text": "et bien je pense que il faut se", "start": 463.28, "duration": 3.56}, {"text": "retrosser les manche et nous sommes l\u00e0", "start": 464.639, "duration": 4.12}, {"text": "un certain nombre \u00e0 dire qu'il faut", "start": 466.84, "duration": 3.799}, {"text": "aider et accompagner le gouvernement de", "start": 468.759, "duration": 4.361}, {"text": "Michel barnier\u00e9ta mal je laisse r\u00e9pondre", "start": 470.639, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 fron\u00e7 patria pourquoi le PS n'est pas", "start": 473.12, "duration": 3.359}, {"text": "n'est pas dans tout \u00e7a mais parce que", "start": 474.8, "duration": 3.079}, {"text": "les choses sont assez simples faut pas", "start": 476.479, "duration": 3.56}, {"text": "non plus raconter faut \u00eatre honn\u00eate", "start": 477.879, "duration": 3.76}, {"text": "devant t\u00e9l\u00e9spectateurs le pr\u00e9sident de", "start": 480.039, "duration": 3.041}, {"text": "la R\u00e9publique a choisi comme premier", "start": 481.639, "duration": 4.12}, {"text": "ministre un premier ministre LR il n'a", "start": 483.08, "duration": 3.88}, {"text": "pas choisi un Premier ministre qui", "start": 485.759, "duration": 2.4}, {"text": "serait de gauche qui \u00e9tait la coalition", "start": 486.96, "duration": 2.56}, {"text": "avit en t\u00eate j'ai bien dit en t\u00eate et", "start": 488.159, "duration": 2.48}, {"text": "pas majoritaire que les choses soient", "start": 489.52, "duration": 3.119}, {"text": "claires et donc il y a pas eu de front", "start": 490.639, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicain qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9pos\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 492.639, "duration": 3.161}, {"text": "posos\u00e9 je rappelle que d'ailleurs le", "start": 494.639, "duration": 2.28}, {"text": "seul parti qui n'avait pas fait le fr", "start": 495.8, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publicain c'\u00e9tait les LR tout \u00e7a assz", "start": 496.919, "duration": 3.441}, {"text": "saugrenu donc c'est la d\u00e9cision du", "start": 498.8, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident R\u00e9publique moi je encore une", "start": 500.36, "duration": 2.279}, {"text": "fois moi je suis respectueux des", "start": 501.68, "duration": 2.32}, {"text": "institutions fran\u00e7aises on a une", "start": 502.639, "duration": 2.4}, {"text": "constitution c'est le pr\u00e9sident qui", "start": 504.0, "duration": 3.28}, {"text": "nomme Emmanuel Macron a fait le choix de", "start": 505.039, "duration": 4.72}, {"text": "nommer Michel Barnier moi je respecte et", "start": 507.28, "duration": 3.68}, {"text": "moi je ne fais pas de proc\u00e8s", "start": 509.759, "duration": 2.76}, {"text": "d'ill\u00e9gimit\u00e9 ou quoi que soit il y a un", "start": 510.96, "duration": 4.439}, {"text": "premier ministre et je rejoins ce qui a", "start": 512.519, "duration": 4.52}, {"text": "une partie sur la partie qui est quand", "start": 515.399, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00eame que on esp\u00e8re en tout cas qu'on", "start": 517.039, "duration": 3.521}, {"text": "sera enfin entendu le Parlement dans", "start": 518.76, "duration": 2.839}, {"text": "tout ce que nous faisons dans nos", "start": 520.56, "duration": 3.0}, {"text": "rapports moi je Lau si c'est \u00e7a je serai", "start": 521.599, "duration": 4.24}, {"text": "le premier \u00e0 f\u00e9liciter il a dit nouvelle", "start": 523.56, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9thode de travail il demandera", "start": 525.839, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement de tenir comp", "start": 527.56, "duration": 3.719}, {"text": "travcret avec Dominique dele\u00e8ge nous", "start": 529.12, "duration": 3.96}, {"text": "avons rendu une commission d'enqu\u00eate sur", "start": 531.279, "duration": 3.081}, {"text": "la mise en place d'une politique", "start": 533.08, "duration": 3.04}, {"text": "publique qui n'existe pas \u00e0 ce stade sur", "start": 534.36, "duration": 2.76}, {"text": "la lutte contre les influences", "start": 536.12, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res malveillantes nous l'avons", "start": 537.12, "duration": 3.279}, {"text": "rendu le 26 juillet nous lui avons \u00e9crit", "start": 538.64, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 Michel Barnier pour le proposer de lui", "start": 540.399, "duration": 3.12}, {"text": "remettre le rapport et d'en faire pour", "start": 541.88, "duration": 3.079}, {"text": "lui parce que c'est le premier ministre", "start": 543.519, "duration": 4.081}, {"text": "je vais donc voir par l'exemple si cela", "start": 544.959, "duration": 4.481}, {"text": "passe \u00e7a se passe ou pas ensuite ce que", "start": 547.6, "duration": 4.799}, {"text": "je note sur d\u00e9ficit c'est int\u00e9ressant", "start": 549.44, "duration": 4.92}, {"text": "c'est vrai que tr\u00e8s honn\u00eatement j'ai lu", "start": 552.399, "duration": 3.481}, {"text": "ce weekend une tribune dans une dans la", "start": 554.36, "duration": 3.719}, {"text": "tribune d'ailleurs du dimanche de 27", "start": 555.88, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s en marchefin en Renaissance tout", "start": 558.079, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e7a macroniste pardon qui disait il faut", "start": 560.959, "duration": 4.88}, {"text": "pas augmenter les imp\u00f4ts enfin ils ont", "start": 563.959, "duration": 4.521}, {"text": "laiss\u00e9 un \u00e9tat des finances publiques", "start": 565.839, "duration": 4.881}, {"text": "catastrophique d'xit Barnier et il", "start": 568.48, "duration": 3.479}, {"text": "viennent nous expliquer ensuite comment", "start": 570.72, "duration": 2.48}, {"text": "il faut faire je trouvais que c'\u00e9tait un", "start": 571.959, "duration": 4.0}, {"text": "peu os\u00e9 et d'ailleurs on l'a vu lors de", "start": 573.2, "duration": 4.92}, {"text": "la passation de pouvoir et depuis o\u00f9 le", "start": 575.959, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre explique \u00e0 son", "start": 578.12, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur qui est chef de du parti", "start": 579.959, "duration": 5.801}, {"text": "pr\u00e9sidentiel que il a laiss\u00e9 d\u00e9ficite", "start": 582.88, "duration": 4.28}, {"text": "tel dans un tel \u00e9tat \u00e7a par contre", "start": 585.76, "duration": 2.8}, {"text": "personne n'en parle c'est quand m\u00eame un", "start": 587.16, "duration": 3.08}, {"text": "vrai sujet je dire sil y a quand m\u00eame un", "start": 588.56, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9tat des finances publiques", "start": 590.24, "duration": 2.52}, {"text": "catastrophiques et c'est pas seulement", "start": 591.399, "duration": 2.56}, {"text": "la situation comme \u00e7a il y a eu des", "start": 592.76, "duration": 4.44}, {"text": "choix la France le gouvernementel Macron", "start": 593.959, "duration": 5.761}, {"text": "a laiss\u00e9 filer notamment en supprimant", "start": 597.2, "duration": 4.84}, {"text": "de la recette de la recette \u00e0 l'\u00e9tat bah", "start": 599.72, "duration": 4.119}, {"text": "oui un coup \u00e0 la fin et on le voit donc", "start": 602.04, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement Michel Barnier dit il faut", "start": 603.839, "duration": 3.641}, {"text": "combler le d\u00e9ficit c'est vrai il faut", "start": 605.6, "duration": 3.64}, {"text": "qu' le d\u00e9ficit il y a la question de la", "start": 607.48, "duration": 3.44}, {"text": "dette l\u00e0-dessus nous allons travailler", "start": 609.24, "duration": 3.56}, {"text": "collectivement alors sur le dernier", "start": 610.92, "duration": 4.96}, {"text": "point d'abord suppression de de certains", "start": 612.8, "duration": 4.479}, {"text": "revenus cette suppression de certains", "start": 615.88, "duration": 2.639}, {"text": "Imposs dont vous par Don tu parles", "start": 617.279, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui elle a permis de lutter", "start": 618.519, "duration": 3.921}, {"text": "contre le ch\u00f4mage d'arriver presque au", "start": 620.959, "duration": 3.12}, {"text": "plein emploi de cr\u00e9er de la croissance", "start": 622.44, "duration": 3.24}, {"text": "et de l'attractivit\u00e9 pour le pays", "start": 624.079, "duration": 3.041}, {"text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8me chose les", "start": 625.68, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9ficit les d\u00e9ficit excess les d\u00e9ficites", "start": 627.12, "duration": 5.08}, {"text": "excessifs que je vous ai pas interrompu", "start": 629.88, "duration": 3.56}, {"text": "vous \u00e9voquez attendez moi je veux bien", "start": 632.2, "duration": 3.56}, {"text": "vous entendre ici je je vous \u00e9coute dans", "start": 633.44, "duration": 4.639}, {"text": "cet h\u00e9micycle mon \u00e2ble place d'un petit", "start": 635.76, "duration": 4.879}, {"text": "groupe j'\u00e9coute chacun chaque c\u00f4t\u00e9", "start": 638.079, "duration": 4.361}, {"text": "toujours plus toujours plus \u00e0 chaque", "start": 640.639, "duration": 3.481}, {"text": "fois pour tous les pour la sant\u00e9 pour", "start": 642.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9ducation pour l'arm\u00e9e pour", "start": 644.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'environnement pour tout vous avez", "start": 645.88, "duration": 2.639}, {"text": "demand\u00e9 toujours plus et vous demandez", "start": 647.24, "duration": 3.12}, {"text": "toujours plus vous avez demand \u00e9coutez", "start": 648.519, "duration": 2.921}, {"text": "tout \u00e0 chaque fois est-ce qu'on peut", "start": 650.36, "duration": 2.52}, {"text": "revenir aujourd'hui attendez est-ce que", "start": 651.44, "duration": 3.12}, {"text": "vous \u00eates oppos\u00e9 quoi qu'il en co\u00fbte", "start": 652.88, "duration": 3.519}, {"text": "pendant le pendant pendant le covid", "start": 654.56, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce que vous \u00eates oppos\u00e9 au boucliers", "start": 656.399, "duration": 3.56}, {"text": "thermique qu'on a fait au bouclier qu'on", "start": 658.68, "duration": 2.839}, {"text": "a fait auj \u00e9nerg\u00e9tique Onon a fait pas", "start": 659.959, "duration": 3.241}, {"text": "du tout et quand je pense regardez quand", "start": 661.519, "duration": 3.76}, {"text": "je vois qu'on a d\u00e9pens\u00e9 vous n reprochez", "start": 663.2, "duration": 3.92}, {"text": "par exemple je donne un chiffre 2", "start": 665.279, "duration": 4.0}, {"text": "milliards de plus pour pour aujourd'hui", "start": 667.12, "duration": 4.159}, {"text": "les logements d'urgence on a doubl\u00e9 le", "start": 669.279, "duration": 3.521}, {"text": "nombre de logements d'urgence tous les", "start": 671.279, "duration": 2.601}, {"text": "gens de chez vous demandent \u00e0 ce qu'on", "start": 672.8, "duration": 2.2}, {"text": "le fasse encore le double aujourd'hui", "start": 673.88, "duration": 2.639}, {"text": "vous nous le reprocher les 2 milliards", "start": 675.0, "duration": 3.519}, {"text": "les les 30 milliards pour l'h\u00f4pital en 2", "start": 676.519, "duration": 3.641}, {"text": "ans on me dit aujourd'hui l'h\u00f4pital est", "start": 678.519, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e0 la des rifes qu'on a pas investi", "start": 680.16, "duration": 2.919}, {"text": "dedans jamais un gouvernement n'a", "start": 681.24, "duration": 3.2}, {"text": "investi autant que les gouvernement", "start": 683.079, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent dans l'h\u00f4pital aujourd'hui et", "start": 684.44, "duration": 3.079}, {"text": "dans la sant\u00e9 et bien s\u00fbr \u00e7a co\u00fbte au", "start": 685.88, "duration": 2.92}, {"text": "bout mais ce qui se passe au bout c'est", "start": 687.519, "duration": 3.721}, {"text": "pas qu' laiss\u00e9 laisser filer le d\u00e9ficite", "start": 688.8, "duration": 3.96}, {"text": "tant qu'il y a pas eu les crises avec la", "start": 691.24, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re partie du quinquena Emmanuel", "start": 692.76, "duration": 3.36}, {"text": "Macron on est revenu auudessous de 3 %", "start": 694.36, "duration": 3.56}, {"text": "non non pas interrompu rachide on est", "start": 696.12, "duration": 3.719}, {"text": "revenu au T de 3 % pendant la premi\u00e8re", "start": 697.92, "duration": 3.599}, {"text": "partie ensuite il y a eu le covid il y a", "start": 699.839, "duration": 3.721}, {"text": "eu la guerre il y a eu l'inflation et", "start": 701.519, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui aujourd'hui le d\u00e9ficit il", "start": 703.56, "duration": 3.36}, {"text": "est d\u00fb \u00e0 une seule chose le manque de", "start": 705.32, "duration": 3.519}, {"text": "recette parce qu'il y a la croissance", "start": 706.92, "duration": 3.64}, {"text": "est en berne et qu'il a la crise voil\u00e0", "start": 708.839, "duration": 3.041}, {"text": "mais c'est pas la politique du", "start": 710.56, "duration": 2.719}, {"text": "gouvernement et rappelez-le non mais", "start": 711.88, "duration": 2.28}, {"text": "autrement c\u00e9ta un faux proc\u00e8s", "start": 713.279, "duration": 2.401}, {"text": "d'intention non c'est ce que \u00e7a c'est", "start": 714.16, "duration": 3.04}, {"text": "vous avez mis \u00e0 bout bout \u00e0 bout des", "start": 715.68, "duration": 2.959}, {"text": "choses qui n'ont aucun rapport avec ce", "start": 717.2, "duration": 2.639}, {"text": "que je viens de dire et on peut rentrer", "start": 718.639, "duration": 3.44}, {"text": "en d\u00e9tail mais Dominique \u00e7ane Michel", "start": 719.839, "duration": 3.641}, {"text": "Barnier hier il a dit qu'il repoussait", "start": 722.079, "duration": 3.281}, {"text": "l'objectif de 3 % en 2029 est-ce que", "start": 723.48, "duration": 2.919}, {"text": "c'est pas quand m\u00eame un mauvais signal", "start": 725.36, "duration": 2.56}, {"text": "qui est envoy\u00e9 notamment nos partenaires", "start": 726.399, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ens non mais c'est un signal de", "start": 727.92, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 comment aurait-il pu dire", "start": 729.959, "duration": 4.041}, {"text": "autre chose on l'aurait accus\u00e9 de", "start": 732.2, "duration": 3.999}, {"text": "d\u00e9magogie donc aujourd'hui il est", "start": 734.0, "duration": 4.399}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 une situation ou plut\u00f4t que", "start": 736.199, "duration": 4.281}, {"text": "de promettre des choses qui ne peuvent", "start": 738.399, "duration": 3.961}, {"text": "pas \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es et bien il faut", "start": 740.48, "duration": 5.44}, {"text": "effectivement annoncer des pourcentages", "start": 742.36, "duration": 4.88}, {"text": "qui potentiellement peuvent \u00eatre", "start": 745.92, "duration": 3.279}, {"text": "atteints avec un effort collectif qui", "start": 747.24, "duration": 4.12}, {"text": "doit \u00eatre men\u00e9 et on le voit \u00e0 travers", "start": 749.199, "duration": 4.481}, {"text": "ce qu'il a voulu faire pour r\u00e9duire les", "start": 751.36, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9penses publiques c'est \u00e0 la fois bien", "start": 753.68, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment mettre fin \u00e0 l'argent magique", "start": 755.519, "duration": 6.041}, {"text": "aux illusions de tout gratuit ou \u00e0 des", "start": 758.48, "duration": 4.919}, {"text": "subventions tous \u00e0imutes mais c'est", "start": 761.56, "duration": 4.24}, {"text": "aussi lutter contre la fraude contre la", "start": 763.399, "duration": 4.361}, {"text": "fraude sociale contre la fraude fiscale", "start": 765.8, "duration": 4.08}, {"text": "et puis c'est le choc fiscal mais encore", "start": 767.76, "duration": 4.16}, {"text": "une fois la droite n'a jamais \u00e9t\u00e9 bien", "start": 769.88, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment pour l'augmentation des", "start": 771.92, "duration": 3.64}, {"text": "imp\u00f4ts mais dans le contexte dans lequel", "start": 773.72, "duration": 3.239}, {"text": "nousous trouvons \u00e0 travers ce qu'a", "start": 775.56, "duration": 3.279}, {"text": "annonc\u00e9 Michel Barnier il faudra voir", "start": 776.959, "duration": 3.961}, {"text": "vers vitablement comment cela se d\u00e9cline", "start": 778.839, "duration": 3.881}, {"text": "je rappelle c'est une surtaxe sur", "start": 780.92, "duration": 3.84}, {"text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s sur les plus", "start": 782.72, "duration": 3.799}, {"text": "grosses entreprises qui font des profits", "start": 784.76, "duration": 3.56}, {"text": "il n'a pas parler du chiffre d'affaires", "start": 786.519, "duration": 3.721}, {"text": "donc de fa\u00e7on \u00e0 ce que \u00e7a nentrave pas", "start": 788.32, "duration": 4.44}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 et puis c'est aussi une", "start": 790.24, "duration": 4.959}, {"text": "contribution exceptionnelle et", "start": 792.76, "duration": 4.0}, {"text": "temporaire et nous serons vigilants", "start": 795.199, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e0-dessus pour les Fran\u00e7ais les plus", "start": 796.76, "duration": 3.92}, {"text": "ais\u00e9s pour \u00e9viter des strat\u00e9gies de", "start": 798.6, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fiscalisation mais c'est d'abord 2/ers", "start": 800.68, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00e9conomie budg\u00e9taire pour un tiers de", "start": 803.04, "duration": 4.239}, {"text": "choc fiscal et c'est ce que nous", "start": 805.76, "duration": 3.48}, {"text": "retenons avant tout on va parler des des", "start": 807.279, "duration": 3.521}, {"text": "questions d'immigration puisqu'il en a", "start": 809.24, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9t\u00e9 question \u00e9videmment hier dans le", "start": 810.8, "duration": 3.12}, {"text": "discours de Michel Barnier les", "start": 812.519, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9clarations du ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 813.92, "duration": 3.24}, {"text": "Bruno retaillot sur l'\u00e9tat de droit pas", "start": 815.36, "duration": 3.88}, {"text": "intangible ni sacr\u00e9 avait fait r\u00e9agir", "start": 817.16, "duration": 3.56}, {"text": "alors Michel Barnier a tenu \u00e0 mettre les", "start": 819.24, "duration": 2.88}, {"text": "choses au point on", "start": 820.72, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9coute la fermet\u00e9 de la politique", "start": 822.12, "duration": 6.24}, {"text": "p\u00e9nal que les fran\u00e7ais demandent est", "start": 824.839, "duration": 6.12}, {"text": "indissociable du respect de l'\u00c9tat de", "start": 828.36, "duration": 6.719}, {"text": "droit et des", "start": 830.959, "duration": 4.12}, {"text": "principes et des principes", "start": 835.32, "duration": 5.199}, {"text": "d'ind\u00e9pendance", "start": 837.519, "duration": 5.32}, {"text": "et des principes d'ind\u00e9pendance et", "start": 840.519, "duration": 5.32}, {"text": "d'impartialit\u00e9 de la justice auquel je", "start": 842.839, "duration": 4.321}, {"text": "suis", "start": 845.839, "duration": 3.721}, {"text": "personnellement profond\u00e9ment et", "start": 847.16, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9finitivement attach\u00e9 c'est un", "start": 849.56, "duration": 4.44}, {"text": "recadrage bienvenu Dominique estr Sasson", "start": 852.12, "duration": 3.68}, {"text": "il est all\u00e9 trop loin Bruno rotaillo non", "start": 854.0, "duration": 3.199}, {"text": "il n'est pas all\u00e9 trop loin Bruno", "start": 855.8, "duration": 4.12}, {"text": "rotillo Bruno rotillot il est conforme \u00e0", "start": 857.199, "duration": 4.401}, {"text": "ce qu'il a toujours dit et fait par le", "start": 859.92, "duration": 4.039}, {"text": "pass\u00e9 et ici au S\u00e9nat on est un certain", "start": 861.6, "duration": 4.96}, {"text": "nombre en pter t\u00e9moignage il est aussi", "start": 863.959, "duration": 4.32}, {"text": "dans ce discours de fermet\u00e9 de", "start": 866.56, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'autorit\u00e9 de", "start": 868.279, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9tablissement de l'ordre un discours et", "start": 870.12, "duration": 4.12}, {"text": "des r\u00e9ponses surtout qui sont attendues", "start": 872.24, "duration": 3.92}, {"text": "par l'ensemble des Fran\u00e7ais quel que", "start": 874.24, "duration": 4.56}, {"text": "soit je dirais le le l'\u00e9chiquier", "start": 876.16, "duration": 3.88}, {"text": "politique sur lequel se placent ces", "start": 878.8, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 gauche comme \u00e0 droite donc", "start": 880.04, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui Bruno rotaro il est dans son", "start": 882.199, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00f4le dans son r\u00f4le de vouloir plus de", "start": 884.56, "duration": 5.24}, {"text": "plus de justice mais aussi de vouloir", "start": 887.48, "duration": 4.479}, {"text": "plus de r\u00e9pression de", "start": 889.8, "duration": 5.0}, {"text": "vouloir \u00e9voquer l'excuse de minorit\u00e9 par", "start": 891.959, "duration": 5.24}, {"text": "exemple l'am\u00e9nager de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'on", "start": 894.8, "duration": 4.32}, {"text": "puisse faire baisser la violence contre", "start": 897.199, "duration": 3.121}, {"text": "les mineurs de vouloir contr\u00f4ler", "start": 899.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'immigration ma\u00eetriser l'immigration", "start": 900.32, "duration": 4.24}, {"text": "contr\u00f4ler l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re non", "start": 902.68, "duration": 4.399}, {"text": "Bruno rotaillot joue son r\u00f4le et je", "start": 904.56, "duration": 4.76}, {"text": "rappellerai que l'\u00c9tat de droit c'est", "start": 907.079, "duration": 5.161}, {"text": "aussi garantir permettre \u00e0 l'\u00c9tat", "start": 909.32, "duration": 5.199}, {"text": "d'avoir la capacit\u00e9 de garantir de", "start": 912.24, "duration": 4.959}, {"text": "respecter la loi au travers de la s\u00fbret\u00e9", "start": 914.519, "duration": 4.88}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 que l'on doit \u00e0 tous les", "start": 917.199, "duration": 4.121}, {"text": "Fran\u00e7ais donc je pense que ce que V dire", "start": 919.399, "duration": 3.921}, {"text": "Michel Barnier est conforme \u00e0 ce qui", "start": 921.32, "duration": 3.84}, {"text": "existe aujourd'hui dans l'\u00c9tat de droit", "start": 923.32, "duration": 3.36}, {"text": "et au niveau de la s\u00e9paration des", "start": 925.16, "duration": 4.119}, {"text": "pouvoirs entre d'un c\u00f4t\u00e9 bien \u00e9videmment", "start": 926.68, "duration": 5.2}, {"text": "la justice qui reste ind\u00e9pendante et de", "start": 929.279, "duration": 4.92}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 et la s\u00fbret\u00e9", "start": 931.88, "duration": 4.199}, {"text": "qui reste la premi\u00e8re des priorit\u00e9s des", "start": 934.199, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais et la premi\u00e8re des libert\u00e9s", "start": 936.079, "duration": 4.921}, {"text": "pour chacun de nos concitoyens Frat en", "start": 938.199, "duration": 4.32}, {"text": "disant que l'\u00c9tat de droit n'est pas", "start": 941.0, "duration": 4.519}, {"text": "intangible c'est une erreur mais moi je", "start": 942.519, "duration": 4.44}, {"text": "me souviens vous savez ce genre de", "start": 945.519, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9claration pemptoire qu'on fait quand", "start": 946.959, "duration": 3.24}, {"text": "on arrive au gouvernement pour asseoir", "start": 948.399, "duration": 3.521}, {"text": "son autorit\u00e9 pour montrer qu'on existe", "start": 950.199, "duration": 2.88}, {"text": "pour montrer qu'on est dans la ligne", "start": 951.92, "duration": 2.719}, {"text": "droite de ce qu'on avait dit par le", "start": 953.079, "duration": 3.481}, {"text": "pass\u00e9 je pas de PR attention aujourd'hui", "start": 954.639, "duration": 4.32}, {"text": "ces paroles son de la communication", "start": 956.56, "duration": 4.0}, {"text": "c'est excessif ets sont rattrap\u00e9s par", "start": 958.959, "duration": 3.201}, {"text": "les f\u00eaes vous savez je me souviens parce", "start": 960.56, "duration": 3.36}, {"text": "que je suis un tr\u00e8s vieux parlementaire", "start": 962.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'avoir vu monsieur pandro et Pasqua \u00e0", "start": 963.92, "duration": 3.2}, {"text": "la tribune dire nous allons terroriser", "start": 965.72, "duration": 3.2}, {"text": "les terroristes je me souviens qu'est-ce", "start": 967.12, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il a eu apr\u00e8s qu'est-ce que voil\u00e0", "start": 968.92, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 apr\u00e8s on a vu", "start": 970.68, "duration": 4.04}, {"text": "comment les attentats sont venus donc on", "start": 972.92, "duration": 3.0}, {"text": "peut toujours faire les d\u00e9clarations", "start": 974.72, "duration": 3.039}, {"text": "qu'on veut je CIS je crois qu'il y a du", "start": 975.92, "duration": 4.0}, {"text": "volontarisme chez Bruno taillot je crois", "start": 977.759, "duration": 4.2}, {"text": "que les les propos ont \u00e9t\u00e9 excessifs on", "start": 979.92, "duration": 3.719}, {"text": "moi j'ai pas voulu r\u00e9agir dessus comme", "start": 981.959, "duration": 2.8}, {"text": "on me l'a demand\u00e9 parce que je savais", "start": 983.639, "duration": 2.241}, {"text": "tr\u00e8s bien que les choses allaient", "start": 984.759, "duration": 2.44}, {"text": "rentrer dans l'ordre et hier", "start": 985.88, "duration": 3.079}, {"text": "effectivement le Premier ministre", "start": 987.199, "duration": 2.921}, {"text": "rappeler qu' il y a des principes", "start": 988.959, "duration": 2.761}, {"text": "intangibles dans ce pays qu'on peut pas", "start": 990.12, "duration": 3.12}, {"text": "revenir dessus et on est revenu \u00e0 la", "start": 991.72, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 r mal Michel Bernier il a fait", "start": 993.24, "duration": 4.56}, {"text": "rentrer les choses dans l'ORD donacte la", "start": 995.92, "duration": 3.44}, {"text": "page la page est tourn\u00e9 des d\u00e9clarations", "start": 997.8, "duration": 4.599}, {"text": "de Bruno ro d'ord il faut pas oublier", "start": 999.36, "duration": 4.24}, {"text": "que Bruno rillo ce qu'il a dit sur", "start": 1002.399, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9tat de droit il a lui-m\u00eame corrig\u00e9", "start": 1003.6, "duration": 4.08}, {"text": "puisquil a fait un communiqu\u00e9 de presse", "start": 1006.319, "duration": 3.121}, {"text": "juste avant le discours de PO g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1007.68, "duration": 3.599}, {"text": "lui-m\u00eame reconnaissant que il y avait au", "start": 1009.44, "duration": 4.12}, {"text": "minimum la clarification voir une hereur", "start": 1011.279, "duration": 4.641}, {"text": "bon apr\u00e8s moi je partage ce qu'a dit ma", "start": 1013.56, "duration": 4.68}, {"text": "coll\u00e8gue c'est la v\u00e9rit\u00e9 les gens font", "start": 1015.92, "duration": 3.8}, {"text": "seulement d\u00e9couvrir mais nous qui nous", "start": 1018.24, "duration": 3.12}, {"text": "sommes effectivement s\u00e9nateurs on l'a vu", "start": 1019.72, "duration": 2.76}, {"text": "si on prend le d\u00e9bat sur la loi sur", "start": 1021.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'immigration ce que dit Bruno rotaillot", "start": 1022.48, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 Bau c'est ce qu' disait Bruno rotillo", "start": 1025.199, "duration": 3.88}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle on peut \u00eatre pour on", "start": 1027.079, "duration": 3.96}, {"text": "peut \u00eatre contre mais enfin si des gens", "start": 1029.079, "duration": 3.281}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 surpris c'est qu'il ne", "start": 1031.039, "duration": 2.721}, {"text": "s'int\u00e9resse pas \u00e0 la vie politique au", "start": 1032.36, "duration": 4.52}, {"text": "moins chez les LR apr\u00e8s une fois qu'on a", "start": 1033.76, "duration": 5.279}, {"text": "dit \u00e7a et ben Bruno ou va faire \u00eatre", "start": 1036.88, "duration": 4.199}, {"text": "confront\u00e9 comme tout autre ministre \u00e0 la", "start": 1039.039, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du monde dire qu'effectivement", "start": 1041.079, "duration": 4.081}, {"text": "et moi je serais toujours d'accord pour", "start": 1043.36, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il y ait effectivement plus de forces", "start": 1045.16, "duration": 4.399}, {"text": "de police sur le terrain je rappelle que", "start": 1047.079, "duration": 5.201}, {"text": "dans notre pays r\u00e9cemment c'est Nicolas", "start": 1049.559, "duration": 4.921}, {"text": "Sarkozi qu'on a supprim\u00e9 13000 et c'est", "start": 1052.28, "duration": 4.36}, {"text": "au franceolland qu'on a remis 13000 dans", "start": 1054.48, "duration": 4.199}, {"text": "les rues de France donc plus de", "start": 1056.64, "duration": 4.48}, {"text": "policiers plus de gendarmes plus de", "start": 1058.679, "duration": 5.24}, {"text": "gendarmes plus de plus de oui non mais \u00e0", "start": 1061.12, "duration": 4.72}, {"text": "vous vous avant avant Macron il s'est", "start": 1063.919, "duration": 4.601}, {"text": "rien pass\u00e9 on a bien compris AC 10000", "start": 1065.84, "duration": 4.959}, {"text": "policiers", "start": 1068.52, "duration": 2.279}, {"text": "c'est donc sur les questions de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1070.919, "duration": 3.801}, {"text": "moi je pense que sur les questions de", "start": 1073.559, "duration": 2.561}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 effectivement il faut qu'il y", "start": 1074.72, "duration": 2.56}, {"text": "ait la s\u00e9curit\u00e9 c'est la premi\u00e8re des", "start": 1076.12, "duration": 3.0}, {"text": "libert\u00e9 il faut que la s\u00e9curit\u00e9 soit", "start": 1077.28, "duration": 3.72}, {"text": "mettre de l'ordre de la justesse et donc", "start": 1079.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 chaque fois qu'on pourra am\u00e9liorer les", "start": 1081.0, "duration": 3.72}, {"text": "choses nous le ferons mais d'abord il", "start": 1082.88, "duration": 4.0}, {"text": "faudra donc plus de policiers bien s\u00fbr", "start": 1084.72, "duration": 3.48}, {"text": "des moyens pour les policiers puisque", "start": 1086.88, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui tr\u00e8s honn\u00eatement je veux", "start": 1088.2, "duration": 3.68}, {"text": "dire \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire aussi des", "start": 1089.96, "duration": 4.28}, {"text": "commissariats \u00e7a veut dire aussi des des", "start": 1091.88, "duration": 3.64}, {"text": "voitures on parle des choses assez", "start": 1094.24, "duration": 3.76}, {"text": "simples des des des gilets qui", "start": 1095.52, "duration": 4.0}, {"text": "permettent d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s des choses", "start": 1098.0, "duration": 2.679}, {"text": "comme \u00e7a d\u00e9j\u00e0 pour quand vous faites le", "start": 1099.52, "duration": 2.88}, {"text": "tour des commissariats de c'est la", "start": 1100.679, "duration": 3.681}, {"text": "premi\u00e8re chose mais on l'a beaucoup fait", "start": 1102.4, "duration": 3.56}, {"text": "P Fran\u00e7is patriar on va \u00eatre honn\u00eate", "start": 1104.36, "duration": 2.88}, {"text": "quand il y a une loi de programmation", "start": 1105.96, "duration": 4.04}, {"text": "sur la s\u00e9curit\u00e9 ici", "start": 1107.24, "duration": 6.2}, {"text": "mon groupe l'a vot\u00e9 donc on n", "start": 1110.0, "duration": 7.96}, {"text": "pas mais je n'ai jamais \u00e7a", "start": 1113.44, "duration": 7.119}, {"text": "plus on par fin aujourd'hui on le sait", "start": 1117.96, "duration": 4.36}, {"text": "bien vous vous allez comme moi dans les", "start": 1120.559, "duration": 3.6}, {"text": "commiss gendarmerie vous savez tr\u00e8s bien", "start": 1122.32, "duration": 3.64}, {"text": "que la question des locaux la question", "start": 1124.159, "duration": 3.481}, {"text": "des moyens de protection des policiers", "start": 1125.96, "duration": 4.12}, {"text": "des gendarmes la question la question", "start": 1127.64, "duration": 5.68}, {"text": "des des v\u00e9hicules est un vrai sujet donc", "start": 1130.08, "duration": 4.839}, {"text": "je pense que la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien", "start": 1133.32, "duration": 3.8}, {"text": "elle passe par cela donc moi chaque fois", "start": 1134.919, "duration": 4.801}, {"text": "que BR ira dans sensel nous serons", "start": 1137.12, "duration": 5.559}, {"text": "favorables \u00e0 chaque fois que il fera", "start": 1139.72, "duration": 4.24}, {"text": "quelques effets de manche par contre", "start": 1142.679, "duration": 2.561}, {"text": "nous aurons des des accords mais", "start": 1143.96, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0-dessus l\u00e0 je rappelle que le", "start": 1145.24, "duration": 3.799}, {"text": "partialiste est un parti qui fait de la", "start": 1146.72, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 une priorit\u00e9 que les choses soi", "start": 1149.039, "duration": 3.481}, {"text": "bien clair sur la loi immigration on va", "start": 1151.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9couter Marine Le Pen qui a r\u00e9pondu \u00e0", "start": 1152.52, "duration": 3.0}, {"text": "Michel Barnier en tant que pr\u00e9sident du", "start": 1154.2, "duration": 2.839}, {"text": "groupe rassemblement national elle veut", "start": 1155.52, "duration": 2.68}, {"text": "aller plus loin sur la politique", "start": 1157.039, "duration": 3.561}, {"text": "migratoire et demande une nouvelle loi", "start": 1158.2, "duration": 5.959}, {"text": "immigration notre deux\u00e8 ligne rouge ce", "start": 1160.6, "duration": 5.4}, {"text": "serait l'absence du surceau migratoire", "start": 1164.159, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00e9curitaire et p\u00e9nal qu'attendent des", "start": 1166.0, "duration": 5.4}, {"text": "millions de fran\u00e7ais nous vous demandons", "start": 1168.32, "duration": 4.92}, {"text": "vous qui portiez un discours si ferme", "start": 1171.4, "duration": 3.92}, {"text": "sur le sujet il y a quelques ann\u00e9es de", "start": 1173.24, "duration": 3.6}, {"text": "remettre \u00e0 l'agenda d\u00e8s le premier", "start": 1175.32, "duration": 4.16}, {"text": "trimestre 2025 une loi immigration", "start": 1176.84, "duration": 5.64}, {"text": "restrictive reprenant \u00e0 minima les", "start": 1179.48, "duration": 4.92}, {"text": "dispositions censur\u00e9es par le Conseil", "start": 1182.48, "duration": 4.16}, {"text": "constitutionnel en janvier dernier", "start": 1184.4, "duration": 4.68}, {"text": "Dominique eston il faut une nouvelle loi", "start": 1186.64, "duration": 4.36}, {"text": "immigration je ne sais pas s'il faut une", "start": 1189.08, "duration": 3.32}, {"text": "nouvelle loi en tout cas je ne vois pas", "start": 1191.0, "duration": 2.72}, {"text": "pourquoi il faut que ce soit madame", "start": 1192.4, "duration": 3.159}, {"text": "Marine Le Pen qui dicte ce qu'il doit", "start": 1193.72, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eatre fait pour autant c'est vrai que", "start": 1195.559, "duration": 4.081}, {"text": "nous avons largement discuter de la", "start": 1197.36, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente loi immigration ici au S\u00e9nat", "start": 1199.64, "duration": 4.32}, {"text": "nous avions introduit un certain nombre", "start": 1202.12, "duration": 3.88}, {"text": "de mesures qui ont \u00e9t\u00e9 censur\u00e9es par le", "start": 1203.96, "duration": 4.0}, {"text": "Conseil constitutionnel qui allait dans", "start": 1206.0, "duration": 3.6}, {"text": "le sens de meilleure ma\u00eetrise de", "start": 1207.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigration et plus de contr\u00f4le de", "start": 1209.6, "duration": 3.68}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re je note qu'un", "start": 1211.2, "duration": 4.28}, {"text": "certain nombre de ces mesures ont \u00e9t\u00e9", "start": 1213.28, "duration": 3.519}, {"text": "reprises dans le discours de Michel", "start": 1215.48, "duration": 3.6}, {"text": "Barnier mais qu'il a aussi voulu montrer", "start": 1216.799, "duration": 4.321}, {"text": "que d'un c\u00f4t\u00e9 il fallait de la fermet\u00e9", "start": 1219.08, "duration": 4.56}, {"text": "mais qu'il fallait aussi de l'humanit\u00e9", "start": 1221.12, "duration": 3.679}, {"text": "et je pense qu'il y a aussi des", "start": 1223.64, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9liorations \u00e0 faire avec la question", "start": 1224.799, "duration": 4.161}, {"text": "du droit d'asile donc est-ce qu'il", "start": 1226.84, "duration": 4.079}, {"text": "faudra en passer obligatoirement par une", "start": 1228.96, "duration": 4.24}, {"text": "nouvelle loi sur l'immigration ou dans", "start": 1230.919, "duration": 3.361}, {"text": "un certain nombre de v\u00e9hicules", "start": 1233.2, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e9gislatifs r\u00e9introduire des mesures qui", "start": 1234.28, "duration": 3.879}, {"text": "vont dans ce sens-l\u00e0 il appartiendra au", "start": 1236.28, "duration": 3.16}, {"text": "Premier ministre d'en d\u00e9cider il", "start": 1238.159, "duration": 3.241}, {"text": "fautouvrir ce sujet de l'immigration", "start": 1239.44, "duration": 3.479}, {"text": "avec une nouvellei \u00e7a fait pas plaisir \u00e0", "start": 1241.4, "duration": 3.0}, {"text": "la gauche de la majorit\u00e9 \u00e0 la gauche du", "start": 1242.919, "duration": 3.401}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel franatri c'est pas", "start": 1244.4, "duration": 3.0}, {"text": "plaisir ou pas plaisir ce qui compte", "start": 1246.32, "duration": 3.28}, {"text": "c'est le", "start": 1247.4, "duration": 4.0}, {"text": "faitaction pour l'instant il y a une loi", "start": 1249.6, "duration": 3.559}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 il y a 9", "start": 1251.4, "duration": 4.72}, {"text": "mois attendons qu'il produise ses effets", "start": 1253.159, "duration": 4.841}, {"text": "il y a dedans des mesures qui permettent", "start": 1256.12, "duration": 3.919}, {"text": "justement de lutter plus de de de de", "start": 1258.0, "duration": 3.919}, {"text": "mieux int\u00e9grer ce qui arrive et de mieux", "start": 1260.039, "duration": 3.361}, {"text": "expulser ce qui doivent partir il y a", "start": 1261.919, "duration": 2.721}, {"text": "des mesures dedans qui sont prises", "start": 1263.4, "duration": 2.92}, {"text": "attendons les effets faire une loi il y", "start": 1264.64, "duration": 3.56}, {"text": "a eu 10 ou 12 lois sur l'immigration en", "start": 1266.32, "duration": 3.56}, {"text": "quelques ann\u00e9es \u00e7a n'a pas fait", "start": 1268.2, "duration": 3.0}, {"text": "forc\u00e9ment avancer les choses l\u00e0 il y a", "start": 1269.88, "duration": 3.12}, {"text": "une loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e je note que le", "start": 1271.2, "duration": 3.64}, {"text": "premier ministre entend \u00eatre plus ferme", "start": 1273.0, "duration": 3.12}, {"text": "personne ne peut \u00eatre contre le ferme de", "start": 1274.84, "duration": 2.76}, {"text": "la fermet\u00e9 qu'il entend prendre des", "start": 1276.12, "duration": 3.08}, {"text": "mesures concr\u00e8tes sans passer par une", "start": 1277.6, "duration": 3.64}, {"text": "loi une loi immigration c'est encore de", "start": 1279.2, "duration": 3.76}, {"text": "nature \u00e0 faire de la sururen chair", "start": 1281.24, "duration": 3.08}, {"text": "chaque jour ce qu'il faut prendre c'est", "start": 1282.96, "duration": 2.88}, {"text": "des mesures concr\u00e8tes appliquer la loi", "start": 1284.32, "duration": 2.839}, {"text": "qui est vot\u00e9e aujourd'hui et voir", "start": 1285.84, "duration": 2.76}, {"text": "comment \u00e7a se passe avant de d\u00e9cider", "start": 1287.159, "duration": 2.801}, {"text": "quoi que ce soit mais j'ai bien not\u00e9 que", "start": 1288.6, "duration": 3.04}, {"text": "dans le discours du premier ministre il", "start": 1289.96, "duration": 3.0}, {"text": "y avait pas contrairement \u00e0 ce qui avait", "start": 1291.64, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 demand\u00e9 de lois d'immigration en", "start": 1292.96, "duration": 3.16}, {"text": "programmation oui puis le Premier", "start": 1294.48, "duration": 3.24}, {"text": "ministre a parler de faire quand m\u00eame", "start": 1296.12, "duration": 3.84}, {"text": "moins de texte et de donner plus de de", "start": 1297.72, "duration": 4.16}, {"text": "temps au dialogue et au d\u00e9bat je pense", "start": 1299.96, "duration": 3.319}, {"text": "que c'est aussi par ce biais l\u00e0 qu'on", "start": 1301.88, "duration": 2.919}, {"text": "peut arriver \u00e0 un certain nombre de", "start": 1303.279, "duration": 3.561}, {"text": "d'am\u00e9nagement et d'am\u00e9lioration rachide", "start": 1304.799, "duration": 3.081}, {"text": "t mal on imagine que vous \u00eates pas", "start": 1306.84, "duration": 2.199}, {"text": "favorable \u00e0 une nouvelle loi mais la", "start": 1307.88, "duration": 2.159}, {"text": "ligne de Michel Barnier sur", "start": 1309.039, "duration": 2.52}, {"text": "l'immigration fermet\u00e9 en m\u00eame temps", "start": 1310.039, "duration": 3.321}, {"text": "humanit\u00e9 c'est la bonne bah c'est celle", "start": 1311.559, "duration": 3.521}, {"text": "que r\u00e9p\u00e8tent tous les premier ministres", "start": 1313.36, "duration": 3.72}, {"text": "depuis 40 ans donc rien de nouveau sous", "start": 1315.08, "duration": 3.079}, {"text": "le soleil et d'ailleurs ce qui est", "start": 1317.08, "duration": 2.199}, {"text": "d'int\u00e9ressant c'est que on ne parle", "start": 1318.159, "duration": 3.241}, {"text": "jamais d'efficacit\u00e9 c'est je rappelle", "start": 1319.279, "duration": 4.28}, {"text": "c'est nous sommes un pays o\u00f9 depuis le", "start": 1321.4, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9but des ann\u00e9es 80 comme \u00e7a tout le", "start": 1323.559, "duration": 2.72}, {"text": "monde est dedans nous faisons une loi", "start": 1324.88, "duration": 3.76}, {"text": "immigration globalement tous les 18 mois", "start": 1326.279, "duration": 3.88}, {"text": "alors il y a deux options soit", "start": 1328.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'immigration change partout et que on y", "start": 1330.159, "duration": 3.4}, {"text": "arrive pas au bout de 18 mois il faut", "start": 1332.44, "duration": 2.92}, {"text": "s'interroger sur notre vision soit en", "start": 1333.559, "duration": 2.961}, {"text": "fait on peut s'interroger sur notre", "start": 1335.36, "duration": 3.199}, {"text": "efficacit\u00e9 moi je r\u00eaverai d'un vrai", "start": 1336.52, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9bat j'avais introduit d'ailleurs un", "start": 1338.559, "duration": 3.48}, {"text": "amendement sur la loi immigration c'est", "start": 1340.279, "duration": 2.64}, {"text": "peut-\u00eatre qu' moment donn\u00e9 il", "start": 1342.039, "duration": 2.561}, {"text": "fautut-\u00eatre qu'il a une instance o\u00f9 les", "start": 1342.919, "duration": 4.401}, {"text": "gens se parlent vraellement de sortir de", "start": 1344.6, "duration": 4.4}, {"text": "la l'immigration de la poli pour dire \u00e0", "start": 1347.32, "duration": 3.16}, {"text": "un moment donn\u00e9 bah est-ce que peut-\u00eatre", "start": 1349.0, "duration": 3.279}, {"text": "qu'on peut travailler sur le fond un peu", "start": 1350.48, "duration": 3.64}, {"text": "de consensus et un peu de vision parce", "start": 1352.279, "duration": 3.321}, {"text": "que si on fait tous les mois tous les 18", "start": 1354.12, "duration": 3.159}, {"text": "mois bah \u00e7a ne marche pas et d'ailleurs", "start": 1355.6, "duration": 3.439}, {"text": "l\u00e0 aussi tous les toutes les autorit\u00e9s", "start": 1357.279, "duration": 3.28}, {"text": "qui travaillent sur ces questions l\u00e0", "start": 1359.039, "duration": 3.081}, {"text": "administratives judiciaires et autres se", "start": 1360.559, "duration": 2.841}, {"text": "disent mais attendez on commence \u00e0", "start": 1362.12, "duration": 3.48}, {"text": "mettre un processus vous changez la loi", "start": 1363.4, "duration": 4.08}, {"text": "donc \u00e7a ne marche pas notre syst\u00e8me donc", "start": 1365.6, "duration": 3.24}, {"text": "on peut en faire une encore une encore", "start": 1367.48, "duration": 3.04}, {"text": "une autre et m\u00eame encore une autre donc", "start": 1368.84, "duration": 3.24}, {"text": "moi j'appelle juste \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 1370.52, "duration": 2.92}, {"text": "dans d'autres pays il arrient verire un", "start": 1372.08, "duration": 3.32}, {"text": "consensus national a un vrai travail de", "start": 1373.44, "duration": 4.0}, {"text": "fond ce qu' l'immigration quels sont les", "start": 1375.4, "duration": 3.48}, {"text": "besoins de notre pays en d'immigration", "start": 1377.44, "duration": 3.4}, {"text": "parce que l't\u00e9 elle est l\u00e0 et donc", "start": 1378.88, "duration": 3.32}, {"text": "comment on ma\u00eetrise et comment on fait", "start": 1380.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'immigration nous savons tr\u00e8s bien et", "start": 1382.2, "duration": 3.64}, {"text": "moi je suis la France est un pays", "start": 1384.52, "duration": 2.68}, {"text": "d'immigration depuis toujours", "start": 1385.84, "duration": 2.6}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on certains", "start": 1387.2, "duration": 3.079}, {"text": "racontent et c'est une chance mais la", "start": 1388.44, "duration": 3.4}, {"text": "France a aussi le droit comme tout \u00e9tat", "start": 1390.279, "duration": 3.321}, {"text": "de d\u00e9cider qui rentre et la France comme", "start": 1391.84, "duration": 3.6}, {"text": "tout le droit de d\u00e9cider qui sort parce", "start": 1393.6, "duration": 3.24}, {"text": "que les gens ne respectent pas ou ne", "start": 1395.44, "duration": 3.44}, {"text": "sont pas l\u00e0 l\u00e9galement tout \u00e7a on peut y", "start": 1396.84, "duration": 4.24}, {"text": "travailler tranquillement alors que l\u00e0", "start": 1398.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a devient des effet d'annonces des", "start": 1401.08, "duration": 5.079}, {"text": "grandes d\u00e9clarations \u00e0 la fin quand vous", "start": 1403.48, "duration": 5.04}, {"text": "allez dans nos h\u00f4pitaux si NZ pas", "start": 1406.159, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9decin \u00e9tranger l'h\u00f4pital public serait", "start": 1408.52, "duration": 3.6}, {"text": "ferm\u00e9 quand vous allez dans la", "start": 1410.52, "duration": 2.96}, {"text": "restauration quand vous allez dans les", "start": 1412.12, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9pads d' je pour la longue liste \u00e7a ne", "start": 1413.48, "duration": 4.64}, {"text": "marcherait pas bon et m\u00eame au S\u00e9nat \u00e7a", "start": 1415.72, "duration": 3.76}, {"text": "certains services ne marcheraient pas", "start": 1418.12, "duration": 3.24}, {"text": "bon donc \u00e0 la fin il faut aussi \u00e0 moment", "start": 1419.48, "duration": 3.36}, {"text": "sortir de cette forme", "start": 1421.36, "duration": 4.0}, {"text": "d'hypocrisie sur dit Michel Bernier il", "start": 1422.84, "duration": 4.36}, {"text": "dit il faut sortir des des postures et", "start": 1425.36, "duration": 2.76}, {"text": "faire l'immigration au sujet", "start": 1427.2, "duration": 3.0}, {"text": "d'intelligence nationale vous adh\u00e9rez", "start": 1428.12, "duration": 3.36}, {"text": "mais mais je viens de vous dire oui", "start": 1430.2, "duration": 2.2}, {"text": "c'est comme tous les premers ministres", "start": 1431.48, "duration": 2.88}, {"text": "depuis 40 ans donc oui sur le principe", "start": 1432.4, "duration": 3.519}, {"text": "oui je vous dis oui et je vous dirais je", "start": 1434.36, "duration": 3.08}, {"text": "vais voir qu'est-ce qu'il y a derri\u00e8re", "start": 1435.919, "duration": 2.961}, {"text": "ce que dit Rach mal il devrait \u00eatre", "start": 1437.44, "duration": 2.479}, {"text": "autour de la table aujourd'hui parce que", "start": 1438.88, "duration": 2.44}, {"text": "ses propos sont assez constructifs et", "start": 1439.919, "duration": 3.801}, {"text": "consensuels je trouve tr\u00e8s bien il a pas", "start": 1441.32, "duration": 5.4}, {"text": "dit intelligent sera pas je mais", "start": 1443.72, "duration": 5.199}, {"text": "j'esp\u00e8re par mais est-ce que parce que \u00e0", "start": 1446.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e les socialistes vont", "start": 1448.919, "duration": 3.12}, {"text": "censurer Michel Barnier est-ce que c'est", "start": 1450.12, "duration": 3.72}, {"text": "une bonne chose de le censurer si vite", "start": 1452.039, "duration": 3.161}, {"text": "ou maintenant qu'il ouvre la porte au", "start": 1453.84, "duration": 2.439}, {"text": "dialogue ou est-ce qu'il faut aller", "start": 1455.2, "duration": 2.52}, {"text": "dialoguer avec lui avant avant la", "start": 1456.279, "duration": 4.52}, {"text": "censure moi je n'ai pas not\u00e9 bien moi", "start": 1457.72, "duration": 5.24}, {"text": "j'\u00e9tais favorable \u00e0 titre personnel je", "start": 1460.799, "duration": 4.161}, {"text": "l'ai dit publiquement le redire j'\u00e9tais", "start": 1462.96, "duration": 3.64}, {"text": "favorable parce que nous acceptions nous", "start": 1464.96, "duration": 3.199}, {"text": "les socialistes de rencontrer le Premier", "start": 1466.6, "duration": 3.76}, {"text": "ministre parce que je consid\u00e8re que", "start": 1468.159, "duration": 4.12}, {"text": "c'est respectueux quand on vous \u00eates un", "start": 1470.36, "duration": 3.559}, {"text": "parti d\u00e9mocratique vous respectuez et", "start": 1472.279, "duration": 3.361}, {"text": "donc ce n'a pas voulu faire Olivier fort", "start": 1473.919, "duration": 3.441}, {"text": "et donc j'ai dit publiquement que moi je", "start": 1475.64, "duration": 3.279}, {"text": "pense qu'il fallait y aller qui t'a", "start": 1477.36, "duration": 3.16}, {"text": "demand\u00e9 moi j serais all\u00e9 en disant quoi", "start": 1478.919, "duration": 2.841}, {"text": "Monsieur Barnier Monsieur le Premier", "start": 1480.52, "duration": 3.399}, {"text": "Ministre allez-vous augmenter les les", "start": 1481.76, "duration": 5.039}, {"text": "les salaires non oui bon allez-vous", "start": 1483.919, "duration": 4.961}, {"text": "faire que 64 ans la retraite c'est finie", "start": 1486.799, "duration": 4.161}, {"text": "et de nouveau un dialogue et cetera", "start": 1488.88, "duration": 3.48}, {"text": "allez-vous faire les moyens pour", "start": 1490.96, "duration": 3.0}, {"text": "l'h\u00f4pital et cetera et cetera j'aurais", "start": 1492.36, "duration": 3.12}, {"text": "attendu sa r\u00e9ponse et j'aurais d\u00e9cid\u00e9", "start": 1493.96, "duration": 3.56}, {"text": "comme \u00e7a je ne suis pas chef de parti je", "start": 1495.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'ai \u00e9t\u00e9 je ne suis ou pas donc c'est", "start": 1497.52, "duration": 3.279}, {"text": "son choix mais encore une fois moi je", "start": 1499.2, "duration": 3.4}, {"text": "pense qu'on peut \u00eatre \u00e0 la fois dans la", "start": 1500.799, "duration": 3.721}, {"text": "discussion et extr\u00eamement ferme sur ses", "start": 1502.6, "duration": 3.4}, {"text": "valeurs et sa vision du pays pour", "start": 1504.52, "duration": 2.56}, {"text": "conclure parce qu'il nous reste peu de", "start": 1506.0, "duration": 2.279}, {"text": "temps Michel Barnier sera devant les", "start": 1507.08, "duration": 2.88}, {"text": "s\u00e9nateurs cet apr\u00e8s-midi \u00e0 15h est-ce", "start": 1508.279, "duration": 2.801}, {"text": "qu'il y a des sujets sur lesquels vous", "start": 1509.96, "duration": 2.64}, {"text": "\u00eates rest\u00e9 sur votre fin et sur lesquels", "start": 1511.08, "duration": 2.719}, {"text": "vous attendez plus de pr\u00e9cision cet", "start": 1512.6, "duration": 3.559}, {"text": "apr\u00e8s-midi non je pense que peut-\u00eatre il", "start": 1513.799, "duration": 4.441}, {"text": "y aura plus d'informations sur le", "start": 1516.159, "duration": 3.681}, {"text": "respect et le dialogue avec les", "start": 1518.24, "duration": 3.28}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales puisque \u00e7a a", "start": 1519.84, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9 mais de fa\u00e7on assez laconique", "start": 1521.52, "duration": 4.56}, {"text": "et qu'on sait tr\u00e8s bien qu'ici au S\u00e9nat", "start": 1523.96, "duration": 4.64}, {"text": "tout ce qui touche \u00e0 la vie au fonction", "start": 1526.08, "duration": 4.44}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales on n pas", "start": 1528.6, "duration": 4.04}, {"text": "j'ai pas not\u00e9 de lois sur enfin de", "start": 1530.52, "duration": 4.12}, {"text": "parler de d\u00e9centralisation par exemple", "start": 1532.64, "duration": 4.08}, {"text": "donc peut-\u00eatre qu'effectivement ce sujet", "start": 1534.64, "duration": 3.68}, {"text": "sera abord\u00e9 plus en d\u00e9tail par le", "start": 1536.72, "duration": 3.28}, {"text": "Premier ministre cet apr\u00e8s-midi Fran\u00e7is", "start": 1538.32, "duration": 3.4}, {"text": "patria moi je pense qu'effectivement le", "start": 1540.0, "duration": 3.24}, {"text": "chef du gouvernement va s'adresser", "start": 1541.72, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui au repr\u00e9sentant des", "start": 1543.24, "duration": 2.919}, {"text": "collectivit\u00e9s donc on parlera", "start": 1544.44, "duration": 3.32}, {"text": "collectivit\u00e9 je pense qu'on parlera", "start": 1546.159, "duration": 3.12}, {"text": "aussi m\u00e9thode je pense qu'il y aura de", "start": 1547.76, "duration": 2.76}, {"text": "la p\u00e9dagogie aussi il faut que chacun", "start": 1549.279, "duration": 3.041}, {"text": "prenne ses responsabilit\u00e9s dans le pays", "start": 1550.52, "duration": 3.0}, {"text": "moi je pense pas qu'il faille accuser", "start": 1552.32, "duration": 2.92}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales pas du tout", "start": 1553.52, "duration": 4.2}, {"text": "mais je suis comme mes amis s\u00e9nateurs je", "start": 1555.24, "duration": 4.159}, {"text": "travaille semaine dans mon d\u00e9partement", "start": 1557.72, "duration": 2.88}, {"text": "j'inaugure chaque semaine et je", "start": 1559.399, "duration": 3.0}, {"text": "m'aper\u00e7ois je m'aper\u00e7ois qu'\u00e0 chaque", "start": 1560.6, "duration": 3.36}, {"text": "inauguration c'est l'\u00c9tat qui est le", "start": 1562.399, "duration": 3.041}, {"text": "premier financeur j'ai inaugur\u00e9 une", "start": 1563.96, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9cole il y a quelques semaines 2", "start": 1565.44, "duration": 2.88}, {"text": "millions l'\u00c9tat veut vers\u00e9 1 million", "start": 1566.84, "duration": 2.92}, {"text": "dedans donc je pense pas que l'\u00c9tat se", "start": 1568.32, "duration": 3.239}, {"text": "soit d\u00e9sengag\u00e9 aujourd'hui \u00e7a participe", "start": 1569.76, "duration": 3.56}, {"text": "aussi du d\u00e9ficit dont vous parlez ni", "start": 1571.559, "duration": 4.641}, {"text": "participe pas tous par tr\u00e8s bien tr\u00e8s", "start": 1573.32, "duration": 5.599}, {"text": "dou\u00e9 mais non non moi je je partage", "start": 1576.2, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on dit mes deux coll\u00e8gues j' ajoute", "start": 1578.919, "duration": 2.961}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment moi je veux voir vraiment", "start": 1580.12, "duration": 4.08}, {"text": "concr\u00e8tement au-del\u00e0 des propos sur la", "start": 1581.88, "duration": 3.44}, {"text": "des collectivit\u00e9s et c'est vrai que le", "start": 1584.2, "duration": 3.52}, {"text": "mot d\u00e9centralisation il faut un vrai et", "start": 1585.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9 concentr", "start": 1587.72, "duration": 3.88}, {"text": "a la question de la m\u00e9thode comment le", "start": 1588.96, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement devient un acteur majeur de", "start": 1591.6, "duration": 3.28}, {"text": "notre d\u00e9mocratie fran\u00e7aise \u00e7a j'attends", "start": 1593.12, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup de choses l\u00e0dessus parce que", "start": 1594.88, "duration": 2.64}, {"text": "une fois qu'on a dit comme on dit", "start": 1596.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'autre y a preuv d'amour mais enfin bon", "start": 1597.52, "duration": 2.92}, {"text": "il y a l'amour preu d'amour et donc je", "start": 1599.12, "duration": 2.64}, {"text": "pense que maintenant c'est concr\u00e8tement", "start": 1600.44, "duration": 2.64}, {"text": "comment on fait pour que le Parlement", "start": 1601.76, "duration": 4.399}, {"text": "puisse agir sur les textesur d\u00e9bat et ce", "start": 1603.08, "duration": 4.56}, {"text": "discours il sera \u00e9videmment \u00e0 suivre en", "start": 1606.159, "duration": 3.281}, {"text": "direct sur notre antenne ce sera \u00e0 15h", "start": 1607.64, "duration": 4.43}, {"text": "merci \u00e0 tous les tris merci beaucoup", "start": 1609.44, "duration": 7.86}, {"text": "[Musique]", "start": 1612.07, "duration": 5.23}]}