{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Il s'est fait conna\u00eetre \n comme \u00e9conomiste, ", "start": 0.08, "duration": 2.28}, {"text": " conseiller \n de plusieurs ministres, ", "start": 2.52, "duration": 2.0}, {"text": " et enfin, d\u00e9put\u00e9. \n Marc Ferracci est un ami proche ", "start": 4.68, "duration": 2.72}, {"text": " d'Emmanuel Macron \n et vient d'\u00eatre nomm\u00e9 ", "start": 7.56, "duration": 2.48}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 de l'Industrie. ", "start": 10.2, "duration": 2.24}, {"text": " D\u00e9couvrez ce num\u00e9ro in\u00e9dit \n de \"La politique et moi\" ", "start": 12.6, "duration": 2.72}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 3 jours \u00e0 peine \n avant l'annonce du gouvernement. ", "start": 15.48, "duration": 3.64}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 19.28, "duration": 2.96}, {"text": " ... ", "start": 22.4, "duration": 6.68}, {"text": " Bonjour, Marc Ferracci. ", "start": 29.24, "duration": 1.4}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Vous \u00eates \u00e0 l'origine ", "start": 30.8, "duration": 2.28}, {"text": " de la premi\u00e8re r\u00e9forme adopt\u00e9e \n au premier quinquennat ", "start": 33.24, "duration": 3.0}, {"text": " d'Emmanuel Macron, ", "start": 36.4, "duration": 1.16}, {"text": " la r\u00e9forme \n du Code du travail, ", "start": 37.72, "duration": 1.76}, {"text": " les ordonnances Macron. \n Ces ordonnances ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 39.64, "duration": 2.72}, {"text": " critiqu\u00e9es \n par un chef d'entreprise ", "start": 42.52, "duration": 1.96}, {"text": " se revendiquant \n de gauche. ", "start": 44.64, "duration": 1.44}, {"text": " Voici ce qu'il en disait, \n au micro ", "start": 46.24, "duration": 2.12}, {"text": " de nos coll\u00e8gues \n de France 3. ", "start": 48.52, "duration": 2.28}, {"text": " *-Je regarde les ordonnances \n avec un oeil forc\u00e9ment critique. ", "start": 50.96, "duration": 3.36}, {"text": " *-Pourquoi ? \n\n *-Je trouve ", "start": 54.48, "duration": 1.88}, {"text": " que la premi\u00e8re version \n est assez d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e. ", "start": 56.52, "duration": 3.68}, {"text": " Quand vous avez 3 organisations \n d'employeurs qui applaudissent ", "start": 60.36, "duration": 3.56}, {"text": " et tous les syndicats \n qui critiquent, ", "start": 64.08, "duration": 2.12}, {"text": " parfois s\u00e9v\u00e8rement, \n parfois de fa\u00e7on nuanc\u00e9e, ", "start": 66.36, "duration": 2.52}, {"text": " vous voyez que la flexibilit\u00e9 \n est sans doute au bout du chemin ", "start": 69.04, "duration": 3.2}, {"text": " et que la s\u00e9curit\u00e9 pour les salari\u00e9s \n l'est moins. ", "start": 72.4, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est votre p\u00e8re, \n Pierre Ferracci, ", "start": 75.2, "duration": 2.36}, {"text": " qui a fond\u00e9 \n un cabinet de conseil ", "start": 77.72, "duration": 3.16}, {"text": " aux syndicats \n dans les comit\u00e9s d'entreprise. ", "start": 81.04, "duration": 3.16}, {"text": " Quand il critique ces ordonnances, \n il vous critique. ", "start": 84.36, "duration": 2.84}, {"text": " D'une certaine fa\u00e7on. \n\n -Il a son point de vue. ", "start": 87.36, "duration": 2.44}, {"text": " Dans une famille, ", "start": 89.96, "duration": 1.16}, {"text": " on peut se retrouver \n sur l'essentiel, ", "start": 91.28, "duration": 2.12}, {"text": " et avoir des divergences \n sur des sujets importants ", "start": 93.56, "duration": 2.8}, {"text": " comme les ordonnances \n et le droit du travail. ", "start": 96.52, "duration": 2.6}, {"text": " Ces ordonnances partaient \n d'un constat simple. ", "start": 99.28, "duration": 2.8}, {"text": " Le droit du travail \n est trop compliqu\u00e9, ", "start": 102.24, "duration": 2.24}, {"text": " et il faut que ce soit \n les acteurs ", "start": 104.64, "duration": 1.88}, {"text": " de terrain, \n dans les entreprises, ", "start": 106.68, "duration": 2.28}, {"text": " et dans les branches, \n qui le produisent. ", "start": 109.12, "duration": 2.72}, {"text": " On avait l'id\u00e9e de d\u00e9velopper \n la n\u00e9gociation collective, ", "start": 112.0, "duration": 3.08}, {"text": " et de simplifier, \n pour les chefs d'entreprise, ", "start": 115.24, "duration": 2.52}, {"text": " et les salari\u00e9s, ", "start": 117.92, "duration": 1.0}, {"text": " des proc\u00e9dures, ", "start": 119.08, "duration": 0.92}, {"text": " notamment de licenciement. \n\n -Vous rentrez ", "start": 120.16, "duration": 2.4}, {"text": " dans le d\u00e9bat de fond. ", "start": 122.72, "duration": 1.2}, {"text": " Ce qui m'int\u00e9resse, \n c'est la famille. ", "start": 124.08, "duration": 2.24}, {"text": " Il se revendique de gauche. \n Vous aussi. ", "start": 126.48, "duration": 2.28}, {"text": " Et l\u00e0, il vous reproche ", "start": 128.92, "duration": 1.32}, {"text": " en quelque sorte ", "start": 130.4, "duration": 0.92}, {"text": " d'avoir mis en place \n une r\u00e9forme ", "start": 131.48, "duration": 1.88}, {"text": " trop \u00e0 droite. ", "start": 133.52, "duration": 1.0}, {"text": " -Pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a, \n il faut aller sur le fond. ", "start": 134.68, "duration": 3.16}, {"text": " Les ordonnances \n ont \u00e9t\u00e9 per\u00e7ues ", "start": 138.0, "duration": 1.8}, {"text": " comme une r\u00e9forme qui penchait \n plut\u00f4t vers la droite, ", "start": 139.96, "duration": 3.0}, {"text": " mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de cette r\u00e9forme, ", "start": 143.12, "duration": 1.96}, {"text": " en m\u00eame temps, \n si je puis dire, ", "start": 145.24, "duration": 1.76}, {"text": " on a fait \n d'autres choses. ", "start": 147.16, "duration": 1.44}, {"text": " Des outils nouveaux \n pour prot\u00e9ger les salari\u00e9s, ", "start": 148.76, "duration": 2.88}, {"text": " le compte personnel \n de formation. ", "start": 151.8, "duration": 2.12}, {"text": " On a investi des sommes \n jamais investies ", "start": 154.08, "duration": 2.24}, {"text": " dans la formation \n des ch\u00f4meurs. ", "start": 156.48, "duration": 1.8}, {"text": " On a prot\u00e9g\u00e9 tout en lib\u00e9rant \n un certain nombre d'initiatives. ", "start": 158.44, "duration": 3.52}, {"text": " Je suis tr\u00e8s \u00e0 l'aise avec \u00e7a. ", "start": 162.12, "duration": 2.64}, {"text": " C'est un point de divergence \n sur ce sujet ", "start": 164.92, "duration": 2.4}, {"text": " mais j'ai aussi particip\u00e9 ", "start": 167.48, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 des r\u00e9formes qui ont \n lutt\u00e9 contre la pr\u00e9carit\u00e9, ", "start": 169.16, "duration": 2.92}, {"text": " avec le fait qu'on p\u00e9nalise \n les entreprises ", "start": 172.24, "duration": 2.84}, {"text": " qui abusent \n des contrats courts. ", "start": 175.24, "duration": 1.88}, {"text": " -Comment d\u00e9finiriez-vous \n la gauche ", "start": 177.28, "duration": 2.16}, {"text": " dont vous vous revendiquez ? ", "start": 179.6, "duration": 1.68}, {"text": " -C'est une gauche \n qui a les pieds dans le r\u00e9el. ", "start": 182.64, "duration": 3.48}, {"text": " Une gauche raisonnable. ", "start": 186.28, "duration": 1.6}, {"text": " Une gauche qui ne balaye pas \n sous le tapis ", "start": 188.04, "duration": 2.32}, {"text": " des probl\u00e9matiques \n essentielles, ", "start": 190.52, "duration": 1.96}, {"text": " comme la responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire, \n la ma\u00eetrise ", "start": 192.64, "duration": 2.84}, {"text": " des comptes publics. ", "start": 195.64, "duration": 1.16}, {"text": " Une gauche qui veut \n changer la vie ", "start": 196.96, "duration": 1.8}, {"text": " des gens, ", "start": 198.92, "duration": 1.04}, {"text": " sans se payer de mot \n et sans d\u00e9magogie. ", "start": 200.12, "duration": 2.48}, {"text": " -Votre famille. ", "start": 202.76, "duration": 0.96}, {"text": " Votre p\u00e8re a milit\u00e9 \n au Parti communiste ", "start": 203.88, "duration": 2.2}, {"text": " jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. ", "start": 206.24, "duration": 1.72}, {"text": " Votre grand-p\u00e8re \u00e9tait \n un r\u00e9sistant communiste en Corse. ", "start": 208.12, "duration": 3.44}, {"text": " Vous, le communisme, \n \u00e7a vous a jamais tent\u00e9 ? ", "start": 211.72, "duration": 2.84}, {"text": " -J'ai eu, \n dans ma jeunesse, ", "start": 214.72, "duration": 1.6}, {"text": " des amiti\u00e9s \n et... ", "start": 216.48, "duration": 1.4}, {"text": " Beaucoup \n de discussions politiques ", "start": 219.44, "duration": 2.4}, {"text": " avec des gens de gauche \n et parfois ", "start": 222.0, "duration": 2.2}, {"text": " au Parti communiste. ", "start": 224.36, "duration": 1.16}, {"text": " -Votre grand-p\u00e8re \u00e0 l'image. \n\n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 225.68, "duration": 2.28}, {"text": " Mais je n'ai jamais \n franchi le pas ", "start": 228.12, "duration": 2.64}, {"text": " d'un engagement pour ce parti. ", "start": 230.92, "duration": 1.96}, {"text": " Je n'ai jamais franchi le pas \n d'un engagement, ", "start": 233.04, "duration": 2.52}, {"text": " j'ai jamais \u00e9t\u00e9 encart\u00e9 ", "start": 235.72, "duration": 1.64}, {"text": " dans un parti \n avant En Marche, ", "start": 237.52, "duration": 1.84}, {"text": " devenu \n le parti Renaissance. ", "start": 239.52, "duration": 1.64}, {"text": " Non, j'ai trouv\u00e9 ma voie \n assez vite. ", "start": 241.32, "duration": 2.12}, {"text": " Cette voie, je l'ai trouv\u00e9e \n durant mes \u00e9tudes, ", "start": 243.6, "duration": 2.6}, {"text": " en parlant \n avec des gens ", "start": 246.36, "duration": 1.32}, {"text": " et ces discussions, \n elles m'ont plut\u00f4t ramen\u00e9 ", "start": 247.84, "duration": 3.08}, {"text": " vers le champ \n de la social-d\u00e9mocratie, ", "start": 251.08, "duration": 2.24}, {"text": " de cette gauche raisonnable \n que j'\u00e9voquais \u00e0 l'instant. ", "start": 253.48, "duration": 3.2}, {"text": " Ca n'emp\u00eache pas que nous avions, \n avec mon grand-p\u00e8re, ", "start": 256.84, "duration": 3.04}, {"text": " des discussions politiques, ", "start": 260.04, "duration": 1.88}, {"text": " passionn\u00e9es, ", "start": 262.08, "duration": 0.8}, {"text": " et en r\u00e9alit\u00e9, \n on se retrouvait ", "start": 263.04, "duration": 1.76}, {"text": " g\u00e9n\u00e9ralement \n sur l'essentiel : ", "start": 264.96, "duration": 1.72}, {"text": " les valeurs \n de la R\u00e9publique. ", "start": 266.84, "duration": 1.6}, {"text": " Je suis tr\u00e8s fier \n d'une chose : ", "start": 268.6, "duration": 1.64}, {"text": " mon grand-p\u00e8re \n a eu l'honneur ", "start": 270.4, "duration": 2.68}, {"text": " de voir son nom accol\u00e9 \n \u00e0 celui ", "start": 273.24, "duration": 3.04}, {"text": " du lyc\u00e9e de Bonifacio, ", "start": 276.44, "duration": 1.72}, {"text": " dont il est originaire \n en Corse, ", "start": 278.32, "duration": 1.76}, {"text": " parce que, vous l'avez dit, \n il a \u00e9t\u00e9 un r\u00e9sistant, ", "start": 280.24, "duration": 2.72}, {"text": " et \u00e0 l'occasion \n de cette c\u00e9r\u00e9monie, ", "start": 283.12, "duration": 3.4}, {"text": " eh bien, \n il y avait ", "start": 286.68, "duration": 1.44}, {"text": " des gens d'horizons politiques \n tr\u00e8s diff\u00e9rents. ", "start": 288.28, "duration": 2.64}, {"text": " Il y avait Fabien Roussel, ", "start": 291.08, "duration": 1.44}, {"text": " chef du Parti communiste fran\u00e7ais, ", "start": 292.68, "duration": 2.36}, {"text": " des gens de droite, \n des gens de gauche. ", "start": 295.2, "duration": 2.04}, {"text": " Au fond, ", "start": 297.4, "duration": 0.92}, {"text": " ce que \u00e7a dit, \n c'est qu'on peut ", "start": 298.48, "duration": 1.8}, {"text": " se retrouver, \n collectivement, ", "start": 300.44, "duration": 1.8}, {"text": " j'ai toujours cherch\u00e9 \u00e0 le faire \n dans mon environnement familial, ", "start": 302.4, "duration": 3.72}, {"text": " sur l'essentiel, \n malgr\u00e9 les d\u00e9saccords. ", "start": 306.28, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous \u00e9tiez connu \n comme \u00e9conomiste, ", "start": 308.8, "duration": 2.2}, {"text": " sp\u00e9cialiste \n du march\u00e9 du travail, ", "start": 311.16, "duration": 1.92}, {"text": " et est venu le temps \n de l'engagement ", "start": 313.24, "duration": 2.0}, {"text": " en politique, \n directement li\u00e9 ", "start": 315.4, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 un homme, \n Emmanuel Macron. ", "start": 317.4, "duration": 1.72}, {"text": " On vous pr\u00e9sente \n souvent comme son meilleur ami. ", "start": 319.28, "duration": 2.96}, {"text": " Au point \n que vous avez \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins ", "start": 322.4, "duration": 1.84}, {"text": " de vos mariages \n respectifs. ", "start": 324.4, "duration": 1.6}, {"text": " L\u00e0, on vous voit ", "start": 326.16, "duration": 1.12}, {"text": " en arri\u00e8re-plan ", "start": 327.44, "duration": 0.96}, {"text": " au mariage \n d'Emmanuel Macron ", "start": 328.56, "duration": 1.64}, {"text": " avec Brigitte Macron. ", "start": 330.36, "duration": 1.24}, {"text": " Lui-m\u00eame \u00e9tait pr\u00e9sent \n en tant que t\u00e9moin ", "start": 331.76, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 votre mariage. \n On le voit, ", "start": 334.24, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'image, \n ici... ", "start": 336.2, "duration": 1.44}, {"text": " Est-ce que cette amiti\u00e9, ", "start": 337.8, "duration": 1.68}, {"text": " elle a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \n la connexion politique ? ", "start": 339.64, "duration": 2.72}, {"text": " -Elles ont \u00e9t\u00e9 simultan\u00e9es. ", "start": 342.52, "duration": 1.6}, {"text": " On s'est rencontr\u00e9s \n quand on pr\u00e9parait, ", "start": 344.28, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Sciences-Po, \n des concours administratifs, ", "start": 346.68, "duration": 2.6}, {"text": " notamment \n le concours de l'ENA. ", "start": 349.44, "duration": 2.72}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n les discussions amicales ", "start": 352.32, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e9taient indissociables \n des discussions politiques. ", "start": 354.96, "duration": 2.88}, {"text": " On baignait \n dans cette \u00e9bullition d'id\u00e9es, ", "start": 358.0, "duration": 2.32}, {"text": " dans cette \u00e9bullition \n de savoirs, ", "start": 360.48, "duration": 1.92}, {"text": " qui nous portaient \n vers la science politique ", "start": 362.56, "duration": 2.76}, {"text": " et la politique. \n En r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 365.48, "duration": 1.76}, {"text": " on parlait de politique \n presque tout le temps. ", "start": 367.4, "duration": 2.6}, {"text": " L'affinit\u00e9 amicale \n s'est construite ", "start": 370.16, "duration": 2.36}, {"text": " avec une affinit\u00e9 politique \n et je m'y retrouvais. ", "start": 372.68, "duration": 4.08}, {"text": " Et je m'y retrouve toujours \n en grande partie. ", "start": 376.92, "duration": 2.84}, {"text": " -Il est dur d'entretenir \n des liens d'amiti\u00e9 en politique. ", "start": 379.92, "duration": 3.24}, {"text": " Vous concernant, \n vous vous \u00eates mis ", "start": 383.32, "duration": 1.96}, {"text": " au service d'Emmanuel Macron ", "start": 385.44, "duration": 1.84}, {"text": " en 2017 ? ", "start": 387.44, "duration": 0.88}, {"text": " Ca a modifi\u00e9 la nature \n de votre relation ? ", "start": 388.48, "duration": 2.2}, {"text": " -Ca n'a pas modifi\u00e9 ", "start": 390.84, "duration": 1.12}, {"text": " le fondement amical \n de la relation ", "start": 392.12, "duration": 1.92}, {"text": " mais forc\u00e9ment, \n nos vies changent, ", "start": 394.2, "duration": 2.44}, {"text": " la relation change. ", "start": 396.8, "duration": 1.12}, {"text": " Moins de disponibilit\u00e9s \n en tant que candidat ", "start": 398.08, "duration": 2.48}, {"text": " puis pr\u00e9sident, \u00e9videmment. \n Vous n'avez... ", "start": 400.72, "duration": 2.48}, {"text": " Pas autant de temps \n que vous en aviez ", "start": 403.36, "duration": 2.32}, {"text": " pour vos amis, \n pour vos proches. ", "start": 405.84, "duration": 2.16}, {"text": " On a continu\u00e9 \u00e0 avoir \n une relation tr\u00e8s forte. ", "start": 408.16, "duration": 2.44}, {"text": " Une relation de travail. ", "start": 410.76, "duration": 1.36}, {"text": " Je me suis moi-m\u00eame investi \n dans l'action ", "start": 412.28, "duration": 2.2}, {"text": " gouvernementale, ", "start": 414.64, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s 2017. ", "start": 416.16, "duration": 1.32}, {"text": " Nous avons toujours \u00e9t\u00e9, \n \u00e9videmment, ", "start": 417.64, "duration": 2.48}, {"text": " en contact, \n \u00e0 la fois ", "start": 420.28, "duration": 1.32}, {"text": " pour des questions \n de fond, ", "start": 421.76, "duration": 1.52}, {"text": " li\u00e9es \u00e0 nos r\u00e9formes... \n\n -Vous gardez l'ami ", "start": 423.44, "duration": 2.44}, {"text": " Emmanuel Macron ? ", "start": 426.04, "duration": 1.0}, {"text": " -Ecoutez... ", "start": 427.2, "duration": 1.28}, {"text": " -Vous vous tutoyez encore ? \n\n -Bien s\u00fbr, oui.", "start": 428.64, "duration": 2.32}, {"text": " On se tutoie \n et on a toujours autant d'affection ", "start": 431.12, "duration": 2.72}, {"text": " l'un pour l'autre. ", "start": 434.0, "duration": 1.04}, {"text": " Il peut nous arriver aussi \n de ne pas \u00eatre d'accord ", "start": 435.2, "duration": 2.8}, {"text": " sur certains sujets. ", "start": 438.16, "duration": 1.2}, {"text": " Notamment \n des sujets de fond. ", "start": 439.52, "duration": 1.96}, {"text": " -Le pouvoir peut \n mettre \u00e0 l'\u00e9preuve ", "start": 441.64, "duration": 2.24}, {"text": " le lien d'amiti\u00e9 ? \n\n -Non.", "start": 444.04, "duration": 2.16}, {"text": " Le pouvoir ne met pas \u00e0 l'\u00e9preuve \n le lien d'amiti\u00e9. ", "start": 446.36, "duration": 2.68}, {"text": " La connexion \n et le compagnonnage politique ", "start": 449.2, "duration": 3.56}, {"text": " n'est pas \u00e9ternel. \n On peut changer d'id\u00e9e. ", "start": 452.92, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a peut-\u00eatre ", "start": 455.48, "duration": 1.0}, {"text": " un jour des sujets \n qui feront ", "start": 456.64, "duration": 1.64}, {"text": " que je prendrai \n mes distances ", "start": 458.44, "duration": 2.08}, {"text": " ou on prendra ", "start": 460.68, "duration": 0.96}, {"text": " nos distances ", "start": 461.8, "duration": 1.04}, {"text": " sur le plan politique. ", "start": 463.0, "duration": 1.2}, {"text": " La relation amicale restera. \n\n -Vous avez inspir\u00e9 ", "start": 464.36, "duration": 2.64}, {"text": " plusieurs r\u00e9formes depuis \n l'\u00e9lection d'Emmanuel Macron. ", "start": 467.16, "duration": 3.32}, {"text": " Le Code du travail, ", "start": 470.64, "duration": 1.04}, {"text": " le bonus-malus \n sur les contrats courts, ", "start": 471.84, "duration": 2.32}, {"text": " l'assurance-ch\u00f4mage, \n la formation, l'apprentissage... ", "start": 474.32, "duration": 3.24}, {"text": " Etre l'ami du pr\u00e9sident, ", "start": 477.72, "duration": 1.4}, {"text": " c'est l'id\u00e9al \n pour un \u00e9conomiste. ", "start": 479.28, "duration": 1.84}, {"text": " On met en pratique \n tout son travail th\u00e9orique. ", "start": 481.28, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est vrai. ", "start": 483.88, "duration": 0.84}, {"text": " Avant de participer \n \u00e0 toutes ces r\u00e9formes, ", "start": 484.88, "duration": 2.4}, {"text": " j'\u00e9tais professeur d'universit\u00e9, \n je le suis toujours, ", "start": 487.44, "duration": 3.12}, {"text": " j'ai beaucoup travaill\u00e9 \n sur ces sujets du travail, ", "start": 490.72, "duration": 3.16}, {"text": " de l'emploi, \n de l'apprentissage... ", "start": 494.04, "duration": 2.04}, {"text": " C'est un privil\u00e8ge. \n\n -Un laboratoire ", "start": 496.24, "duration": 1.96}, {"text": " en conditions r\u00e9elles. \n\n -Plus que \u00e7a. ", "start": 498.36, "duration": 2.0}, {"text": " On fait des r\u00e9formes \n \u00e0 l'\u00e9chelle du pays, ", "start": 500.52, "duration": 3.08}, {"text": " on change la vie des gens. ", "start": 503.76, "duration": 1.4}, {"text": " Parfois, on a besoin \n d'amender les choses, ", "start": 505.32, "duration": 2.64}, {"text": " on fait pas tout bien, ", "start": 508.12, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9part. ", "start": 509.64, "duration": 0.96}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable \n privil\u00e8ge ", "start": 510.76, "duration": 1.64}, {"text": " car on a toujours \n cette frustration ", "start": 512.56, "duration": 1.88}, {"text": " quand on est universitaire, \n je l'ai \u00e9t\u00e9, ", "start": 514.6, "duration": 2.24}, {"text": " eh bien, \n d'\u00eatre ", "start": 517.0, "duration": 1.2}, {"text": " simplement \n un conseiller du prince, ", "start": 518.36, "duration": 2.04}, {"text": " d'\u00eatre simplement \n dans la pr\u00e9conisation ", "start": 520.56, "duration": 2.36}, {"text": " et pas \n dans l'action. ", "start": 523.08, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai eu la chance, ", "start": 524.56, "duration": 1.2}, {"text": " et on est quelques-uns \n \u00e0 l'avoir eue, ", "start": 525.92, "duration": 2.0}, {"text": " dans cette aventure politique, ", "start": 528.08, "duration": 1.8}, {"text": " d'\u00eatre un universitaire \n qui a mis les mains ", "start": 530.04, "duration": 2.88}, {"text": " dans le cambouis, ", "start": 533.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui a particip\u00e9 \n aux r\u00e9formes, ", "start": 534.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui a pris des coups. \n\n -Justement. ", "start": 536.16, "duration": 1.76}, {"text": " -Moi, \n j'en suis tr\u00e8s content. ", "start": 538.08, "duration": 1.68}, {"text": " C'est une exp\u00e9rience \n extraordinaire. ", "start": 539.92, "duration": 2.4}, {"text": " -On reproche aux universitaires \n d'\u00eatre hors-sol. ", "start": 542.48, "duration": 2.84}, {"text": " Vous vous \u00eates \n coltin\u00e9 au r\u00e9el, ", "start": 545.48, "duration": 2.16}, {"text": " avec le programme \u00e9conomique \n d'Emmanuel Macron, ", "start": 547.8, "duration": 2.68}, {"text": " en \u00e9tant conseiller ", "start": 550.64, "duration": 1.08}, {"text": " de Muriel P\u00e9nicaud, \n et Jean Castex, ", "start": 551.88, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 Matignon, \n puis en devenant ", "start": 553.92, "duration": 1.88}, {"text": " d\u00e9put\u00e9. ", "start": 555.96, "duration": 0.92}, {"text": " Vous vous \u00eates cogn\u00e9 \n au r\u00e9el ? ", "start": 557.04, "duration": 1.6}, {"text": " -Je me suis cogn\u00e9, ", "start": 558.8, "duration": 0.96}, {"text": " tr\u00e8s clairement. \n\n -Au point de... ", "start": 559.92, "duration": 1.88}, {"text": " De r\u00e9aliser que vous aviez \n peut-\u00eatre fait... ", "start": 561.96, "duration": 2.52}, {"text": " Pris la mauvaise direction ? \n\n -C'est arriv\u00e9. ", "start": 564.64, "duration": 2.48}, {"text": " C'est arriv\u00e9. \n\n -Sur des sujets pr\u00e9cis ? ", "start": 567.28, "duration": 2.12}, {"text": " -C'est arriv\u00e9 \n qu'on se rende compte ", "start": 569.56, "duration": 1.96}, {"text": " que des r\u00e9formes \n n'ont pas atteint ", "start": 571.68, "duration": 1.96}, {"text": " leur but. ", "start": 573.8, "duration": 1.0}, {"text": " -Par exemple ? ", "start": 574.96, "duration": 0.92}, {"text": " -Le compte personnel \n de formation qui, ", "start": 576.04, "duration": 2.08}, {"text": " je pense, \n est une fabuleuse ", "start": 578.28, "duration": 1.48}, {"text": " r\u00e9forme, \n qui \u00e9mancipe les gens, ", "start": 579.92, "duration": 1.84}, {"text": " qui leur donne la possibilit\u00e9 \n de se former \u00e0 leur initiative, ", "start": 581.92, "duration": 3.44}, {"text": " c'est une r\u00e9forme \n qui doit \u00eatre amend\u00e9e ", "start": 585.52, "duration": 3.16}, {"text": " sur certains aspects. ", "start": 588.84, "duration": 1.84}, {"text": " Elle co\u00fbte cher. \n L'argent qu'on d\u00e9pense ", "start": 590.84, "duration": 2.16}, {"text": " pourrait \u00eatre mieux utilis\u00e9. \n La r\u00e9forme de l'apprentissage, ", "start": 593.16, "duration": 3.28}, {"text": " c'est une r\u00e9forme formidable \n qui r\u00e9clame des ajustements. ", "start": 596.6, "duration": 3.32}, {"text": " Ce qu'on apprend, au fond, \n quand on se cogne au r\u00e9el, ", "start": 600.08, "duration": 3.04}, {"text": " comme vous le disiez, \n c'est qu'il y a pas ", "start": 603.28, "duration": 2.36}, {"text": " de jardin \u00e0 la fran\u00e7aise. ", "start": 605.8, "duration": 1.32}, {"text": " Quand on essaye de changer la vie ", "start": 607.28, "duration": 1.76}, {"text": " des gens, ", "start": 609.2, "duration": 0.76}, {"text": " quand on veut \n faire voter des lois, ", "start": 610.12, "duration": 1.84}, {"text": " c'est rare qu'on tombe \n tout de suite ", "start": 612.12, "duration": 1.92}, {"text": " sur la solution. \n\n -Oui mais il y a eu une critique ", "start": 614.2, "duration": 2.8}, {"text": " qui remonte \n de la part de vos adversaires, ", "start": 617.16, "duration": 2.32}, {"text": " ils vous jugent parfois \n trop dogmatique. ", "start": 619.64, "duration": 2.36}, {"text": " Comment l'expliquez-vous ?\n\n -J'ai peut-\u00eatre un fond, ", "start": 622.16, "duration": 2.84}, {"text": " euh... \n Un fond... ", "start": 625.16, "duration": 1.4}, {"text": " Un fond li\u00e9 \u00e0 mon pass\u00e9, ", "start": 626.72, "duration": 1.72}, {"text": " et ma profession \n d'universitaire. ", "start": 628.6, "duration": 2.0}, {"text": " J'aime bien transmettre. ", "start": 630.76, "duration": 1.4}, {"text": " Parfois, il peut m'arriver, \n je le confesse... ", "start": 632.32, "duration": 2.84}, {"text": " Il peut m'arriver \n de transmettre ", "start": 635.32, "duration": 2.2}, {"text": " avec trop de certitudes. ", "start": 637.68, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai remis en question \n beaucoup de mes certitudes ", "start": 639.16, "duration": 3.52}, {"text": " depuis que je suis \n en politique. ", "start": 642.84, "duration": 1.8}, {"text": " Je sais que la vie politique \n n'est pas la vie universitaire, ", "start": 644.8, "duration": 3.36}, {"text": " que ce qu'on met \n dans des articles scientifiques, ", "start": 648.32, "duration": 2.84}, {"text": " on ne le traduit pas ", "start": 651.32, "duration": 1.04}, {"text": " forc\u00e9ment facilement ", "start": 652.52, "duration": 1.4}, {"text": " dans la vie des gens \n avec des projets de loi ", "start": 654.08, "duration": 2.24}, {"text": " et surtout, \n de mani\u00e8re concr\u00e8te, ", "start": 656.48, "duration": 1.84}, {"text": " dans leur existence, \n et leur quotidien. ", "start": 658.48, "duration": 2.36}, {"text": " Je pense \n que c'est aussi ", "start": 661.0, "duration": 1.44}, {"text": " ce que je dis \n \u00e0 mes coll\u00e8gues universitaires : ", "start": 662.6, "duration": 2.6}, {"text": " \"Ayez un peu de mansu\u00e9tude \n pour le personnel politique, ", "start": 665.36, "duration": 3.12}, {"text": " \"car ils font un travail ", "start": 668.64, "duration": 1.48}, {"text": " \"que, parfois, \n vous pouvez trouver un peu trop ", "start": 670.28, "duration": 2.56}, {"text": " \"superficiel \n sur le fond, ", "start": 673.0, "duration": 1.52}, {"text": " \"mais qui, en r\u00e9alit\u00e9, \n est extr\u00eamement difficile.\" ", "start": 674.68, "duration": 4.0}, {"text": " Parce qu'\u00e9couter les gens, \n \u00eatre dans cette forme ", "start": 678.84, "duration": 5.44}, {"text": " d'empathie constante \n qu'on doit aux concitoyens, ", "start": 684.44, "duration": 2.72}, {"text": " c'est quelque chose \n qui n'est pas \u00e0 la port\u00e9e de tous. ", "start": 687.32, "duration": 2.8}, {"text": " Tout le monde est pas fait ", "start": 690.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00eatre homme ou femme ", "start": 691.8, "duration": 1.48}, {"text": " politique. ", "start": 693.44, "duration": 1.0}, {"text": " Arriver \u00e0 m\u00ealer \n une approche et une vision ", "start": 694.6, "duration": 2.76}, {"text": " qui est celle d'un universitaire \n avec cela, ", "start": 697.52, "duration": 4.4}, {"text": " c'est quelque chose \n de difficile. ", "start": 702.08, "duration": 2.0}, {"text": " Je suis pas s\u00fbr ", "start": 704.24, "duration": 0.88}, {"text": " d'y \u00eatre parfaitement parvenu ", "start": 705.28, "duration": 1.72}, {"text": " mais j'essaye de le faire \n dans ma vie. ", "start": 707.16, "duration": 2.12}, {"text": " -On passe au quiz. ", "start": 709.44, "duration": 1.32}, {"text": " Le principe, ", "start": 710.92, "duration": 0.8}, {"text": " c'est que je vais \n commencer des phrases ", "start": 711.88, "duration": 2.12}, {"text": " que vous allez \n devoir compl\u00e9ter. ", "start": 714.16, "duration": 1.84}, {"text": " Etre d\u00e9put\u00e9, ", "start": 716.16, "duration": 0.92}, {"text": " c'est renoncer \u00e0... ", "start": 717.24, "duration": 1.4}, {"text": " -Une partie de sa vie de famille. \n\n -Ouais. ", "start": 722.24, "duration": 2.84}, {"text": " C'est une souffrance ? ", "start": 725.24, "duration": 1.72}, {"text": " -C'est une frustration. \n Mais une frustration ", "start": 727.12, "duration": 2.6}, {"text": " qui est faite \n de mani\u00e8re assum\u00e9e, ", "start": 729.88, "duration": 1.8}, {"text": " consentie de mani\u00e8re ", "start": 731.84, "duration": 1.16}, {"text": " assum\u00e9e. ", "start": 733.16, "duration": 1.0}, {"text": " Dans le dialogue ", "start": 734.32, "duration": 1.24}, {"text": " avec ma femme \n et mes enfants. ", "start": 735.72, "duration": 2.16}, {"text": " -Si le Paris FC monte \n en Ligue 1, je... ", "start": 738.04, "duration": 2.56}, {"text": " Il rit. ", "start": 740.76, "duration": 1.96}, {"text": " -Euh... ", "start": 742.88, "duration": 1.16}, {"text": " Je fais \n une grosse f\u00eate ", "start": 744.2, "duration": 1.2}, {"text": " parce que je suis, \n effectivement, ", "start": 745.56, "duration": 1.84}, {"text": " un des participants \n \u00e0 cette aventure sportive... ", "start": 747.56, "duration": 3.64}, {"text": " -Avec votre p\u00e8re. \n\n -...qui consiste ", "start": 751.36, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 essayer de cr\u00e9er un autre \n club de foot professionnel ", "start": 753.52, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 Paris en Ligue 1. ", "start": 756.92, "duration": 1.08}, {"text": " Euh... Et... ", "start": 758.16, "duration": 1.48}, {"text": " Je pense surtout ", "start": 759.8, "duration": 1.04}, {"text": " que j'essaye \n de transmettre ", "start": 761.0, "duration": 1.6}, {"text": " les valeurs \n de ce club, ", "start": 762.76, "duration": 1.2}, {"text": " des valeurs d'ouverture, ", "start": 764.12, "duration": 2.24}, {"text": " des valeurs d'inclusion. ", "start": 766.52, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, si le club monte en Ligue 1, ", "start": 768.08, "duration": 2.64}, {"text": " eh bah, j'essayerai de faire ", "start": 770.88, "duration": 2.36}, {"text": " la promotion \n des valeurs d'un club ", "start": 773.4, "duration": 1.84}, {"text": " qui n'est pas \n comme les autres. ", "start": 775.4, "duration": 1.64}, {"text": " -Enfin, quand je vois Cyrano \n allong\u00e9 sur le canap\u00e9, ", "start": 777.2, "duration": 2.72}, {"text": " je me dis... \n\n Il rit. ", "start": 780.08, "duration": 1.12}, {"text": " -Cyrano, \n c'est mon chat. ", "start": 781.36, "duration": 1.4}, {"text": " -On le voit souvent \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 782.92, "duration": 2.44}, {"text": " -Je vois \n que vous avez trouv\u00e9. ", "start": 785.52, "duration": 2.0}, {"text": " Ah, c'est... \n C'est... ", "start": 787.68, "duration": 1.68}, {"text": " C'est un... ", "start": 789.52, "duration": 1.04}, {"text": " C'est un compagnon \n qui apaise, ", "start": 790.72, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e9norm\u00e9ment. \n Il a des poils si longs... ", "start": 792.88, "duration": 2.36}, {"text": " Tout le monde \n a envie de le caresser. ", "start": 795.4, "duration": 2.24}, {"text": " Dans les moments ", "start": 797.8, "duration": 1.68}, {"text": " de violence, \n par lesquels on passe parfois, ", "start": 801.04, "duration": 3.12}, {"text": " quand on est en politique, \n il permet de se retrouver... ", "start": 804.32, "duration": 3.08}, {"text": " De se retrouver un peu... \n\n -Pour un peu de douceur. ", "start": 807.56, "duration": 3.32}, {"text": " -Et avec soi-m\u00eame. ", "start": 811.04, "duration": 1.16}, {"text": " -Merci beaucoup, \n Marc Ferracci, ", "start": 812.36, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00eatre venu. ", "start": 814.4, "duration": 1.48}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 816.04, "duration": 2.0}]}