{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 5.62, "duration": 10.86}, {"text": "bienvenue dans \u00e9l\u00e9mentaire l'\u00e9mission de", "start": 14.519, "duration": 4.68}, {"text": "Public S\u00e9nat qui essaie de donner de la", "start": 16.48, "duration": 4.559}, {"text": "profondeur de champ aux \u00e9l\u00e9ments de", "start": 19.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'actualit\u00e9 un coup de d\u00e9 jamais", "start": 21.039, "duration": 4.601}, {"text": "n'abolira le hasard avait \u00e9crit malarm\u00e9", "start": 23.0, "duration": 4.76}, {"text": "mais il peut plonger tout un pays dans", "start": 25.64, "duration": 4.639}, {"text": "l'inqui\u00e9tude ou dans l'incertitude c'est", "start": 27.76, "duration": 4.359}, {"text": "en tout cas l'effet de la dissolution", "start": 30.279, "duration": 3.96}, {"text": "surprise par d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 32.119, "duration": 4.841}, {"text": "Macron et euh nous avons voulu d\u00e9battre", "start": 34.239, "duration": 4.961}, {"text": "de ces \u00e9v\u00e9nements de leur signification", "start": 36.96, "duration": 5.88}, {"text": "de leur prolongation ult\u00e9rieure euh et", "start": 39.2, "duration": 5.32}, {"text": "nous avons invit\u00e9 pour cela Alain", "start": 42.84, "duration": 4.76}, {"text": "finkelcot bonsoir Alain qui a publi\u00e9 un", "start": 44.52, "duration": 4.84}, {"text": "remarquable livre chez galimar qui", "start": 47.6, "duration": 3.32}, {"text": "s'appelle p\u00eacheur de perles dans lequel", "start": 49.36, "duration": 3.999}, {"text": "il commente une s\u00e9rie de citations qui", "start": 50.92, "duration": 5.279}, {"text": "l'ont marqu\u00e9 donc Alain finkelcot vous", "start": 53.359, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eates consid\u00e9r\u00e9 par les uns comme un", "start": 56.199, "duration": 4.601}, {"text": "n\u00e9or\u00e9ac par d'autres comme quelqu'un qui", "start": 57.76, "duration": 5.08}, {"text": "conserve les valeurs qu'une gauche", "start": 60.8, "duration": 3.88}, {"text": "universaliste a", "start": 62.84, "duration": 4.48}, {"text": "abandonn\u00e9 et qui a une valeurs qui ont", "start": 64.68, "duration": 5.04}, {"text": "anim\u00e9 votre jeunesse et on s'est dit que", "start": 67.32, "duration": 4.04}, {"text": "c'\u00e9tait une bonne id\u00e9e de d\u00e9battre avec", "start": 69.72, "duration": 4.12}, {"text": "vous de cette situation je voudrais", "start": 71.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord qu'on commence en vous", "start": 73.84, "duration": 4.08}, {"text": "interrogeant sur le geste inattendu du", "start": 75.32, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique quelle est", "start": 77.92, "duration": 5.519}, {"text": "vous votre analyse de ce passage \u00e0 l'E", "start": 80.079, "duration": 5.0}, {"text": "que personne n'avait", "start": 83.439, "duration": 4.0}, {"text": "envisag\u00e9 je dois dire je ne comprends", "start": 85.079, "duration": 5.521}, {"text": "pas tr\u00e8s bien euh le pr\u00e9sident", "start": 87.439, "duration": 7.161}, {"text": "R\u00e9publique veut consulter le peuple", "start": 90.6, "duration": 8.28}, {"text": "alors m\u00eame qu'il vient de le faire le", "start": 94.6, "duration": 8.08}, {"text": "peuple a parl\u00e9 son verdict des", "start": 98.88, "duration": 8.16}, {"text": "europ\u00e9ennes risque d'\u00eatre amplifi\u00e9 aux", "start": 102.68, "duration": 7.6}, {"text": "l\u00e9gislatives et peut-\u00eatre le pr\u00e9sident", "start": 107.04, "duration": 5.88}, {"text": "de la R\u00e9publique", "start": 110.28, "duration": 5.68}, {"text": "a-t-il prononcer la dissolution du", "start": 112.92, "duration": 5.479}, {"text": "macronisme c'est la question que l'on", "start": 115.96, "duration": 4.96}, {"text": "est amen\u00e9 \u00e0 se poser", "start": 118.399, "duration": 6.08}, {"text": "et beaucoup de politistes pensent qu'il", "start": 120.92, "duration": 6.52}, {"text": "aurait d\u00fb au moins attendre le mois de", "start": 124.479, "duration": 6.721}, {"text": "septembre un blocage de l'Assembl\u00e9e", "start": 127.44, "duration": 6.519}, {"text": "nationale face au budget par exemple et", "start": 131.2, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 il aurait pu se tourner", "start": 133.959, "duration": 4.481}, {"text": "vers les \u00e9lecteurs en disant cette", "start": 135.92, "duration": 5.08}, {"text": "assembl\u00e9e ne me permet pas de travailler", "start": 138.44, "duration": 6.24}, {"text": "alors prononcez-vous il a choisi une", "start": 141.0, "duration": 7.28}, {"text": "autre voix pour des raisons sinc\u00e8rement", "start": 144.68, "duration": 5.4}, {"text": "que je ne m'explique pas mais est-ce", "start": 148.28, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on ne peut pas dire aussi lui qu'on a", "start": 150.08, "duration": 3.68}, {"text": "accus\u00e9 d'\u00eatre", "start": 151.92, "duration": 4.319}, {"text": "bonapartiste de ne pas \u00e9couter le peuple", "start": 153.76, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00eatre dictatorial est-ce qu'on ne peut", "start": 156.239, "duration": 5.121}, {"text": "pas simplement reconna\u00eetre qu'il a voulu", "start": 158.64, "duration": 4.72}, {"text": "s'en remettre au peuple souverain il", "start": 161.36, "duration": 4.159}, {"text": "avait une chambre ingouvernable le", "start": 163.36, "duration": 4.0}, {"text": "peuple s\u00e9tait exprim\u00e9 \u00e0 l'occasion des", "start": 165.519, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9ennes et manifestement contre lui", "start": 167.36, "duration": 4.68}, {"text": "et il a voulu donner au peuple", "start": 170.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'occasion de recr\u00e9er au Parlement la", "start": 172.04, "duration": 4.559}, {"text": "majorit\u00e9 qui permettrait de gouverner", "start": 175.04, "duration": 2.76}, {"text": "c'est apr\u00e8s tout une lecture des", "start": 176.599, "duration": 3.92}, {"text": "institutions oui c'est vrai mais mais", "start": 177.8, "duration": 5.2}, {"text": "dire qu'il faut donner la parole au", "start": 180.519, "duration": 4.321}, {"text": "peuple au moment o\u00f9 on vient de le faire", "start": 183.0, "duration": 7.319}, {"text": "est assez \u00e9tonnant la France semble se", "start": 184.84, "duration": 8.759}, {"text": "fracturer en deux", "start": 190.319, "duration": 6.961}, {"text": "blocs l'un et l'autre voulant", "start": 193.599, "duration": 8.2}, {"text": "l'h\u00e9g\u00e9monie et la macronie risque d'\u00eatre", "start": 197.28, "duration": 8.44}, {"text": "spectatrice de ce d\u00e9plorable spectacle", "start": 201.799, "duration": 6.44}, {"text": "et comment vous expliquez pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 205.72, "duration": 5.2}, {"text": "cette radicalisation", "start": 208.239, "duration": 6.401}, {"text": "du d\u00e9bat public on voit en effet", "start": 210.92, "duration": 6.039}, {"text": "que pour reprendre une expression vous", "start": 214.64, "duration": 4.159}, {"text": "avez \u00e9crit autrefois la d\u00e9faite de la", "start": 216.959, "duration": 3.36}, {"text": "pens\u00e9e on pourrait parler de la d\u00e9faite", "start": 218.799, "duration": 3.72}, {"text": "de la raison en politique comment vous", "start": 220.319, "duration": 5.041}, {"text": "expliquz que les gouvernements mod\u00e9r\u00e9s", "start": 222.519, "duration": 5.401}, {"text": "soient \u00e0 la peine et que ce soit les", "start": 225.36, "duration": 5.04}, {"text": "ailes radicales qui l'emportent de part", "start": 227.92, "duration": 5.64}, {"text": "et d'autre alors je ne pense pas que ce", "start": 230.4, "duration": 6.96}, {"text": "soit la d\u00e9faite de la raison il y a une", "start": 233.56, "duration": 6.84}, {"text": "rationalit\u00e9 dans cette double", "start": 237.36, "duration": 7.04}, {"text": "radicalisation d'abord euh parlons de ce", "start": 240.4, "duration": 7.039}, {"text": "qu'on appelle l'extr\u00eame droite les", "start": 244.4, "duration": 8.28}, {"text": "Fran\u00e7ais vivent dans un \u00e9tat grandissant", "start": 247.439, "duration": 8.8}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 physique et", "start": 252.68, "duration": 8.799}, {"text": "culturelle la population change avec une", "start": 256.239, "duration": 9.001}, {"text": "immigration massive beaucoup de Fran\u00e7ais", "start": 261.479, "duration": 7.481}, {"text": "ne se ne reconnaissent pas leur propre", "start": 265.24, "duration": 8.04}, {"text": "pays et il sont amen\u00e9s \u00e0 constater que", "start": 268.96, "duration": 6.0}, {"text": "leur angoisse", "start": 273.28, "duration": 5.479}, {"text": "existentielle n'est v\u00e9ritablement prise", "start": 274.96, "duration": 6.799}, {"text": "en compte que par le rassemblement", "start": 278.759, "duration": 4.921}, {"text": "national \u00e0 la diff\u00e9rence d'autres pays", "start": 281.759, "duration": 4.921}, {"text": "europ\u00e9ens je pense au danemarque o\u00f9", "start": 283.68, "duration": 5.76}, {"text": "c'est un gouvernement social", "start": 286.68, "duration": 7.56}, {"text": "d\u00e9mocrate qui a r\u00e9tabli drastiquement le", "start": 289.44, "duration": 8.319}, {"text": "contr\u00f4le des fronti\u00e8res l'autre p\u00f4le", "start": 294.24, "duration": 5.519}, {"text": "c'est", "start": 297.759, "duration": 4.0}, {"text": "la gauche et donc maintenant le nouveau", "start": 299.759, "duration": 8.16}, {"text": "fond populaire et bien cette la France a", "start": 301.759, "duration": 10.921}, {"text": "soumise disons regarde les choses voit", "start": 307.919, "duration": 10.0}, {"text": "en effet le peuple changer et", "start": 312.68, "duration": 9.92}, {"text": "s'aligne sur les positions les postures", "start": 317.919, "duration": 7.681}, {"text": "les plus dangereuses du nouveau peuple", "start": 322.6, "duration": 5.48}, {"text": "mais c'est un calcul ce n'est pas un", "start": 325.6, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9lire et d' d'illeurs \u00e7a fonctionne \u00e7a", "start": 328.08, "duration": 6.2}, {"text": "fonctionne c'est-\u00e0-dire moi j'aurais", "start": 331.72, "duration": 5.96}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 dans ma grande na\u00efvet\u00e9", "start": 334.28, "duration": 7.6}, {"text": "que la le le choix si vous voulez", "start": 337.68, "duration": 5.4}, {"text": "presque", "start": 341.88, "duration": 3.84}, {"text": "antis\u00e9mite des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 343.08, "duration": 4.32}, {"text": "avec Rima", "start": 345.72, "duration": 5.56}, {"text": "Hassan disant partout qu'Isra\u00ebl est une", "start": 347.4, "duration": 5.919}, {"text": "monstruosit\u00e9 sans nom pas le", "start": 351.28, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien Isra\u00ebl j'aurais", "start": 353.319, "duration": 6.481}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 que ce choix serait sanctionn\u00e9", "start": 356.4, "duration": 7.12}, {"text": "par les urnes pas du tout pr\u00e8s de 10 %", "start": 359.8, "duration": 6.56}, {"text": "de votes favorbles \u00e0 la France insoumise", "start": 363.52, "duration": 5.16}, {"text": "et il y a une", "start": 366.36, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9serve de voix dans les quartiers dit", "start": 368.68, "duration": 4.68}, {"text": "populaires parce qu'il y a eu beaucoup", "start": 372.08, "duration": 4.559}, {"text": "d'abstentionnistes donc c'est aussi une", "start": 373.36, "duration": 5.88}, {"text": "forme cynique de rationalit\u00e9 je vais", "start": 376.639, "duration": 3.96}, {"text": "revenir sur ces deux points je commence", "start": 379.24, "duration": 4.399}, {"text": "par le premier le rassemblement national", "start": 380.599, "duration": 5.44}, {"text": "dont vous dites qu'il exprime la la la", "start": 383.639, "duration": 4.201}, {"text": "la col\u00e8re des Fran\u00e7ais s'agissant de", "start": 386.039, "duration": 3.761}, {"text": "l'immigration de ce que vous avez appel\u00e9", "start": 387.84, "duration": 4.759}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 mat\u00e9rielle et et et", "start": 389.8, "duration": 6.6}, {"text": "culturelle euh est-ce que enfin quand on", "start": 392.599, "duration": 7.481}, {"text": "regarde ce pays quand on Sylvain Tesson", "start": 396.4, "duration": 6.919}, {"text": "qu'on peut pas suspecter d'\u00eatre euh un", "start": 400.08, "duration": 6.28}, {"text": "gauchiste avait dit euh nous vivons les", "start": 403.319, "duration": 5.201}, {"text": "Fran\u00e7ais vivent dans un paradis dont ils", "start": 406.36, "duration": 4.2}, {"text": "pensent qu'il est un enfer quand on", "start": 408.52, "duration": 4.04}, {"text": "regarde objectivement la situation de ce", "start": 410.56, "duration": 3.88}, {"text": "pays y compris sur la question que vous", "start": 412.56, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9voquez celle de l'immigration pour", "start": 414.44, "duration": 4.479}, {"text": "lequel il y a eu depuis une vingtaine", "start": 416.759, "duration": 4.84}, {"text": "d'ann\u00e9es une transformation assez", "start": 418.919, "duration": 4.72}, {"text": "importante de des politiques des partis", "start": 421.599, "duration": 3.761}, {"text": "gouvernementaux on l'a vu encore avec la", "start": 423.639, "duration": 4.721}, {"text": "loi sur l'immigration vot\u00e9e par la", "start": 425.36, "duration": 5.6}, {"text": "majorit\u00e9 actuelle et qui lui a valu la", "start": 428.36, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9faveur de l'opinion de gauche quand on", "start": 430.96, "duration": 4.2}, {"text": "regarde objectivement ce pays la", "start": 433.52, "duration": 4.079}, {"text": "situation de sa s\u00e9curit\u00e9 sociale de son", "start": 435.16, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9cole de ses routes le niveau de pouvoir", "start": 437.599, "duration": 5.121}, {"text": "d'achat des habitants objectivement et", "start": 440.24, "duration": 4.359}, {"text": "qu'on le compare la situation des autres", "start": 442.72, "duration": 3.759}, {"text": "pays et m\u00eame sur la question de", "start": 444.599, "duration": 4.88}, {"text": "l'immigration on se dit que on peut \u00eatre", "start": 446.479, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00e9content mais au point d'\u00eatre en col\u00e8re", "start": 449.479, "duration": 5.601}, {"text": "et de voter pour des partis dont on sait", "start": 452.12, "duration": 5.759}, {"text": "que quand on regarde leur programme que", "start": 455.08, "duration": 5.32}, {"text": "le danger qu'il constitue est cons\u00e9quent", "start": 457.879, "duration": 4.201}, {"text": "il y a une disproportion entre le", "start": 460.4, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9contentement et la laaction et je", "start": 462.08, "duration": 4.16}, {"text": "reviendrai apr\u00e8s sur l'antis du tout il", "start": 464.08, "duration": 3.399}, {"text": "y a aucune", "start": 466.24, "duration": 3.959}, {"text": "disproportion l'angoisse existentielle", "start": 467.479, "duration": 6.0}, {"text": "des Fran\u00e7ais est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime la", "start": 470.199, "duration": 6.56}, {"text": "France pourra-t-elle pers\u00e9v\u00e9rer dans son", "start": 473.479, "duration": 6.4}, {"text": "\u00eatre \u00e0 quoi ressemblera-t-elle dans 50", "start": 476.759, "duration": 7.12}, {"text": "ans 2 millions de titres de s\u00e9jour ont", "start": 479.879, "duration": 8.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9s accord\u00e9s depuis 2017 c'est", "start": 483.879, "duration": 7.521}, {"text": "l'\u00e9quivalent de la population de Paris", "start": 488.28, "duration": 5.12}, {"text": "ou de la population des bouches du r\u00f4", "start": 491.4, "duration": 4.44}, {"text": "certains immigr\u00e9s rentrent chez eux mais", "start": 493.4, "duration": 5.759}, {"text": "un sur qu les autres restent c'est un", "start": 495.84, "duration": 6.44}, {"text": "bouleversement consid\u00e9rable \u00e9norme et", "start": 499.159, "duration": 6.04}, {"text": "puis il y a une ins\u00e9curit\u00e9 physique des", "start": 502.28, "duration": 6.16}, {"text": "agressions au Coutau tous les jours et", "start": 505.199, "duration": 5.72}, {"text": "vous avez un site qui s'appelle m\u00e9dia", "start": 508.44, "duration": 5.36}, {"text": "citoyen qui dit les journalistes ont une", "start": 510.919, "duration": 4.641}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans la mont\u00e9e du", "start": 513.8, "duration": 4.32}, {"text": "rassembl national parce qu'il monte en", "start": 515.56, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9pingle des faits divers ce ne sont pas", "start": 518.12, "duration": 5.599}, {"text": "des faits divers si vlez quand par", "start": 520.519, "duration": 5.521}, {"text": "exemple", "start": 523.719, "duration": 6.161}, {"text": "un on apprend que l'incendiaire de la", "start": 526.04, "duration": 6.68}, {"text": "synagogue de rouan est un jeune", "start": 529.88, "duration": 5.28}, {"text": "alg\u00e9rien qui faisait l'objet d'une", "start": 532.72, "duration": 4.2}, {"text": "obligation de quitter le territoire", "start": 535.16, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7ais qu'est-ce qu'on pense oui on se", "start": 536.92, "duration": 5.0}, {"text": "dit mais mais on se dit mon dieu mais", "start": 539.68, "duration": 4.8}, {"text": "mais mais mais tout change tout change", "start": 541.92, "duration": 5.08}, {"text": "et vous dites s\u00e9curit\u00e9 tranquillit\u00e9 vous", "start": 544.48, "duration": 4.72}, {"text": "voyez comment on vit \u00e0 Paris moi je", "start": 547.0, "duration": 4.56}, {"text": "vivais \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es", "start": 549.2, "duration": 6.319}, {"text": "70 si vous voulez les les les les les", "start": 551.56, "duration": 5.6}, {"text": "maisons les immeubles n'\u00e9taient pas des", "start": 555.519, "duration": 3.241}, {"text": "coffres forts maintenant il y a combien", "start": 557.16, "duration": 3.32}, {"text": "de digicod il y a combien et \u00e7a c'est", "start": 558.76, "duration": 3.16}, {"text": "dans les centres-villees alors", "start": 560.48, "duration": 4.32}, {"text": "imaginez-vous ce qui se passe dans la", "start": 561.92, "duration": 5.8}, {"text": "France p\u00e9riph\u00e9rique non cette angoisse", "start": 564.8, "duration": 5.4}, {"text": "est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime elle est", "start": 567.72, "duration": 5.44}, {"text": "subjective et elle correspond \u00e0", "start": 570.2, "duration": 6.24}, {"text": "l'objectivit\u00e9 des faits je pense que je", "start": 573.16, "duration": 6.119}, {"text": "je je je ne peux pas vous contredire sur", "start": 576.44, "duration": 5.56}, {"text": "l'impression per\u00e7ue par notamment les", "start": 579.279, "duration": 4.961}, {"text": "milieux populaires mais c'est pas parce", "start": 582.0, "duration": 5.2}, {"text": "que cette impression existe qu'elle est", "start": 584.24, "duration": 5.4}, {"text": "qu'elle retrace une r\u00e9alit\u00e9 objective on", "start": 587.2, "duration": 4.04}, {"text": "pourrait c'est pas le d\u00e9bat", "start": 589.64, "duration": 3.12}, {"text": "d'aujourd'hui mais on pourrait prendre", "start": 591.24, "duration": 3.96}, {"text": "toute une s\u00e9rie d'\u00e9l\u00e9ments statistiques", "start": 592.76, "duration": 4.56}, {"text": "sur la criminalit\u00e9 la d\u00e9linquence et", "start": 595.2, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9montrer ce qui est nouveau ce qui est", "start": 597.32, "duration": 4.12}, {"text": "nouveau c'est l'exposition de ces faits", "start": 599.079, "duration": 4.081}, {"text": "ce qui est nouveau c'est l'explosion", "start": 601.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'explosion des actes antis\u00e9mites", "start": 603.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'explosion des actes de d\u00e9lincance on", "start": 605.36, "duration": 4.12}, {"text": "on en vient \u00e0 dire si vous voulez qu'il", "start": 607.68, "duration": 3.64}, {"text": "faut construire toujours plus de prisons", "start": 609.48, "duration": 5.359}, {"text": "c'est un peu bizarre si la", "start": 611.32, "duration": 6.28}, {"text": "civilisation \u00e9tait encore demise si la", "start": 614.839, "duration": 4.521}, {"text": "France restait un pays civilis\u00e9 on", "start": 617.6, "duration": 3.919}, {"text": "serait pas oblig\u00e9 de construire toujours", "start": 619.36, "duration": 5.12}, {"text": "de d'ouvrir toujours plus plus de place", "start": 621.519, "duration": 6.76}, {"text": "de prison in les invent\u00e9 la population", "start": 624.48, "duration": 6.56}, {"text": "augmente mais revenons un instant \u00e0 LFI", "start": 628.279, "duration": 4.281}, {"text": "parce qu'on a parl\u00e9 du du du rassembl\u00e9", "start": 631.04, "duration": 4.56}, {"text": "national je vais y revenir", "start": 632.56, "duration": 3.04}, {"text": "mais quand vous dites la campagne", "start": 635.92, "duration": 5.599}, {"text": "antis\u00e9mite d'fi beaucoup disent il y a", "start": 638.2, "duration": 5.319}, {"text": "en effet des expressions antis\u00e9mites", "start": 641.519, "duration": 4.161}, {"text": "elles sont indiscutables sur au cours de", "start": 643.519, "duration": 4.201}, {"text": "la campagne mais globalement on ne peut", "start": 645.68, "duration": 4.399}, {"text": "pas confondre la", "start": 647.72, "duration": 5.119}, {"text": "condamnation m\u00eame parfois violente de la", "start": 650.079, "duration": 5.841}, {"text": "politique de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et", "start": 652.839, "duration": 5.721}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme on ne peut pas interdire", "start": 655.92, "duration": 5.08}, {"text": "L'Express d'une critique de la politique", "start": 658.56, "duration": 4.76}, {"text": "de netanahou du gouvernement isra\u00e9lien", "start": 661.0, "duration": 3.32}, {"text": "mais m\u00eame d'un gouvernement qui ne", "start": 663.32, "duration": 3.16}, {"text": "serait pas celui de netanahou en \u00e9tant", "start": 664.32, "duration": 4.28}, {"text": "antis\u00e9mite pour autant \u00e9coutez j'ai dit", "start": 666.48, "duration": 5.359}, {"text": "moi-m\u00eame j'ai \u00e9crit que netanialou \u00e9tait", "start": 668.6, "duration": 5.12}, {"text": "le pire Premier ministre de l'histoire", "start": 671.839, "duration": 4.481}, {"text": "d'Isra\u00ebl donc \u00e9videmment je pense que la", "start": 673.72, "duration": 4.64}, {"text": "critique d'Isra\u00ebl a toute sa place de le", "start": 676.32, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement d'Isra\u00ebl et je suis", "start": 678.36, "duration": 5.719}, {"text": "solidaire des manifestants isra\u00e9lien qui", "start": 680.36, "duration": 6.36}, {"text": "descendent dans la rue tous les jours", "start": 684.079, "duration": 6.081}, {"text": "pour exiger la d\u00e9mission de netanah et", "start": 686.72, "duration": 6.0}, {"text": "euh la tenue de nouvelles \u00e9lections mais", "start": 690.16, "duration": 5.56}, {"text": "il ne s'agit pas de cela g\u00e9nocide", "start": 692.72, "duration": 5.28}, {"text": "g\u00e9nocide ce mot est absurde il est", "start": 695.72, "duration": 6.239}, {"text": "employ\u00e9 pourquoi pour d\u00e9loger les Juifs", "start": 698.0, "duration": 6.6}, {"text": "de leurs pi\u00e9destal victimaire et pour", "start": 701.959, "duration": 4.921}, {"text": "retourner le devoir de m\u00e9moire contre", "start": 704.6, "duration": 5.0}, {"text": "eux la Choa contre eux la Choa c'est", "start": 706.88, "duration": 5.199}, {"text": "vous qui la pratiqu\u00e9 aujourd'hui vous", "start": 709.6, "duration": 4.919}, {"text": "les israens vous les sionistes vous les", "start": 712.079, "duration": 5.241}, {"text": "Juifs solidaires d'Isra\u00ebl donc vous les", "start": 714.519, "duration": 5.641}, {"text": "Juifs vous vous \u00eates des G gnocidaire", "start": 717.32, "duration": 5.12}, {"text": "vous vous vous vous menez une politique", "start": 720.16, "duration": 4.919}, {"text": "d'apartail vous \u00eates \u00e9pouvantable et \u00e7a", "start": 722.44, "duration": 6.6}, {"text": "donne \u00e0 la rue d'ulme ou \u00e0", "start": 725.079, "duration": 7.241}, {"text": "scienceep sioniste hord deofc sioniste", "start": 729.04, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e7a veut dire juif h deofc en dans les", "start": 732.32, "duration": 6.04}, {"text": "ann\u00e9es 70 nous disions nous disions quoi", "start": 734.76, "duration": 5.319}, {"text": "nous sommes tous des Juifs allemands", "start": 738.36, "duration": 5.24}, {"text": "maintenant les les Mai Mai et Juin 2024", "start": 740.079, "duration": 5.161}, {"text": "qu'est-ce qu' disent les \u00e9tudiants", "start": 743.6, "duration": 3.44}, {"text": "d'avant-garde nous sommes tous des", "start": 745.24, "duration": 5.52}, {"text": "antis\u00e9mites euh en enrag\u00e9 voil\u00e0 o\u00f9 nous", "start": 747.04, "duration": 5.76}, {"text": "en sommes aujourd'hui et c'est", "start": 750.76, "duration": 4.92}, {"text": "extr\u00eamement inqui\u00e9tant est-ce que le", "start": 752.8, "duration": 5.76}, {"text": "Front populaire ne se r\u00e9sume pas", "start": 755.68, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e0 \u00e0 quelquesuns de ceux qui en effet ont", "start": 758.56, "duration": 7.04}, {"text": "eu des propos pour le moins d\u00e9plac\u00e9s et", "start": 762.48, "duration": 5.359}, {"text": "sulfureux sur cette question le Front", "start": 765.6, "duration": 4.4}, {"text": "populaire ce sont c'est Fran\u00e7ois", "start": 767.839, "duration": 4.481}, {"text": "Hollande d\u00e9sormais c'est le soutien de", "start": 770.0, "duration": 5.36}, {"text": "Lionel Jospin c'est gluxman et il y a", "start": 772.32, "duration": 5.16}, {"text": "donc toute une frange de cet \u00e9lectorat", "start": 775.36, "duration": 4.479}, {"text": "et m\u00eame une tr\u00e8s large frange des des", "start": 777.48, "duration": 4.64}, {"text": "militants de de du Front populaire de", "start": 779.839, "duration": 3.961}, {"text": "ceux qui sont \u00e9lus qui ne partagent en", "start": 782.12, "duration": 4.6}, {"text": "rien ses vu et qui consid\u00e8rent que la", "start": 783.8, "duration": 4.479}, {"text": "solution palestinienne c'est une", "start": 786.72, "duration": 4.72}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats et qui prot\u00e8ge les", "start": 788.279, "duration": 6.56}, {"text": "Juifs d'accord mais c'est des gens des", "start": 791.44, "duration": 6.04}, {"text": "gens et j'inclus tous ceux que vous que", "start": 794.839, "duration": 5.881}, {"text": "vous avez nomm\u00e9 qui acceptent de", "start": 797.48, "duration": 6.039}, {"text": "pactiser avec l'antis\u00e9mitisme pour", "start": 800.72, "duration": 4.359}, {"text": "emp\u00eacher l'extr\u00eame droite d'arriver au", "start": 803.519, "duration": 5.68}, {"text": "pouvoir on en est l\u00e0 on vit ce paradoxe", "start": 805.079, "duration": 6.081}, {"text": "infernal si vous voulez et Rapha\u00ebl", "start": 809.199, "duration": 6.041}, {"text": "gluxman rapha\u00eb gluxman a obtenu un score", "start": 811.16, "duration": 8.28}, {"text": "tr\u00e8s confortable 14 % des voix il a ax\u00e9", "start": 815.24, "duration": 7.159}, {"text": "sa campagne notamment sur l'Ukraine le", "start": 819.44, "duration": 6.0}, {"text": "Front populaire avec un LFI dominant je", "start": 822.399, "duration": 5.68}, {"text": "je dire fera bon march\u00e9 de l'Ukraine la", "start": 825.44, "duration": 5.839}, {"text": "dignit\u00e9 lui aurait command\u00e9 lui apr\u00e8s", "start": 828.079, "duration": 6.601}, {"text": "euh les \u00e9lections europ\u00e9enne d'appeler \u00e0", "start": 831.279, "duration": 6.721}, {"text": "voter pour le la majorit\u00e9 parce qu'il", "start": 834.68, "duration": 5.92}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 s\u00fbr que sur l'Ukraine la", "start": 838.0, "duration": 4.759}, {"text": "France aurait tenu bon il ne l'a pas", "start": 840.6, "duration": 6.72}, {"text": "fait alors m\u00eame alors m\u00eame qu'il a", "start": 842.759, "duration": 9.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 qu'il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 par ami duara", "start": 847.32, "duration": 9.6}, {"text": "un candidat investi par le nouveau front", "start": 852.639, "duration": 6.721}, {"text": "populaire il a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 donc de", "start": 856.92, "duration": 5.159}, {"text": "candidat sioniste", "start": 859.36, "duration": 5.8}, {"text": "investi par une droite lib\u00e9rale", "start": 862.079, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9tendument de gauche candidat sioniste", "start": 865.16, "duration": 4.4}, {"text": "il pas sioniste en", "start": 867.759, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a veut dire candidat juif et il a", "start": 869.56, "duration": 5.88}, {"text": "accept\u00e9 de faire alliance avec ces", "start": 872.399, "duration": 6.641}, {"text": "gens-l\u00e0 tout \u00e7a au nom d'un antifascisme", "start": 875.44, "duration": 5.8}, {"text": "totalement imaginaire d'accord mais le", "start": 879.04, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national euh parce que", "start": 881.24, "duration": 6.32}, {"text": "vous avez l'air de r\u00e9server vos fl\u00e8ches", "start": 883.8, "duration": 5.36}, {"text": "principalement \u00e0", "start": 887.56, "duration": 5.56}, {"text": "LFI le rassemblement national c'est", "start": 889.16, "duration": 7.44}, {"text": "certes civilis\u00e9 sur la question du", "start": 893.12, "duration": 6.12}, {"text": "racisme ou de l'antis\u00e9mitisme mais par", "start": 896.6, "duration": 4.88}, {"text": "ailleurs euh quand vous regardez la", "start": 899.24, "duration": 4.36}, {"text": "position du rassembl national", "start": 901.48, "duration": 4.719}, {"text": "rassemblement national sur l'Ukraine et", "start": 903.6, "duration": 4.599}, {"text": "la Russie c'est ses amiti\u00e9s ses", "start": 906.199, "duration": 3.841}, {"text": "complaisances avec Poutine quand vous", "start": 908.199, "duration": 4.401}, {"text": "regardez surtout le risque que", "start": 910.04, "duration": 5.799}, {"text": "repr\u00e9sente ce parti pour l'\u00c9tat de droit", "start": 912.6, "duration": 5.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la menace potentielle de", "start": 915.839, "duration": 4.68}, {"text": "transformation de nos r\u00e8gles qui", "start": 918.48, "duration": 4.2}, {"text": "garantissent que quel que soit le vote", "start": 920.519, "duration": 4.841}, {"text": "des \u00e9lecteurs le Conseil constitutionnel", "start": 922.68, "duration": 5.44}, {"text": "le Conseil d'\u00c9tat une s\u00e9rie de de de de", "start": 925.36, "duration": 5.8}, {"text": "de de de de de de point de r\u00e9\u00e9quilibrage", "start": 928.12, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9vite les les les les les mesures", "start": 931.16, "duration": 5.359}, {"text": "contraires aux principes g\u00e9n\u00e9raux de la", "start": 935.0, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique est-ce que \u00e7a \u00e7a n'est pas un", "start": 936.519, "duration": 3.361}, {"text": "danger parce qu'il y a la parole du", "start": 938.6, "duration": 3.159}, {"text": "Front National et il y a ce qu'il fera", "start": 939.88, "duration": 4.56}, {"text": "quand il se sera dot\u00e9 des pouvoirs que", "start": 941.759, "duration": 4.601}, {"text": "la Constitution lui donnera alors", "start": 944.44, "duration": 4.04}, {"text": "plusieurs choses le Conseil", "start": 946.36, "duration": 4.76}, {"text": "constitutionnel saisi par Emmanuel", "start": 948.48, "duration": 6.24}, {"text": "Macron a censurer l'essentiel de la loi", "start": 951.12, "duration": 6.32}, {"text": "immigration sens\u00e9ment voulu par la", "start": 954.72, "duration": 5.44}, {"text": "majorit\u00e9 et l\u00e0 je dois dire que Jordan", "start": 957.44, "duration": 5.28}, {"text": "Bardella doit une fire chandelle \u00e0", "start": 960.16, "duration": 5.52}, {"text": "Laurent Fabius \u00e7a franchement c'est son", "start": 962.72, "duration": 6.239}, {"text": "meilleur alli\u00e9 premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement", "start": 965.68, "duration": 6.2}, {"text": "je suis un adversaire r\u00e9solu du", "start": 968.959, "duration": 5.401}, {"text": "rassemblement national pour les raisons", "start": 971.88, "duration": 6.439}, {"text": "que vous dites je suis heureux de", "start": 974.36, "duration": 5.56}, {"text": "l'antifascisme", "start": 978.319, "duration": 4.64}, {"text": "l'antifascisme je pense aujourd'hui est", "start": 979.92, "duration": 6.52}, {"text": "une sorte de r\u00eave hein il y a un certain", "start": 982.959, "duration": 5.24}, {"text": "nombre de gens qui disent le fasciste ne", "start": 986.44, "duration": 3.68}, {"text": "passera pas mais leur id\u00e9e c'est le", "start": 988.199, "duration": 5.12}, {"text": "fascisme ne tr\u00e9passera pas sans ce cet", "start": 990.12, "duration": 6.32}, {"text": "ennemi supr\u00eame il serait compl\u00e8tement", "start": 993.319, "duration": 7.0}, {"text": "perdu ils erent d\u00e9sempar\u00e9s dans un monde", "start": 996.44, "duration": 5.759}, {"text": "devenu ind\u00e9chiffrable mais il y a", "start": 1000.319, "duration": 4.841}, {"text": "d'autres raisons de se mobiliser contre", "start": 1002.199, "duration": 5.08}, {"text": "le rassemblement national un programme", "start": 1005.16, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9conomique d\u00e9lirant et surtout vous avez", "start": 1007.279, "duration": 6.441}, {"text": "raison l'Ukraine alors ils ont un peu", "start": 1010.72, "duration": 6.479}, {"text": "ripolin\u00e9 leur discours il n'emp\u00eache", "start": 1013.72, "duration": 6.0}, {"text": "c'est un parti qui a un tr\u00e8s fort", "start": 1017.199, "duration": 4.841}, {"text": "tropisme prorusse pour des raisons", "start": 1019.72, "duration": 5.16}, {"text": "d'ailleurs li\u00e9es \u00e0 son id\u00e9ologie l'id\u00e9e", "start": 1022.04, "duration": 5.68}, {"text": "que Poutine incarnerait face \u00e0 la", "start": 1024.88, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9cadence LGBT et cetera les vraies", "start": 1027.72, "duration": 6.199}, {"text": "valeurs de la civilisation hein Philippe", "start": 1031.4, "duration": 4.48}, {"text": "renult l'a dit si tant Michelet la", "start": 1033.919, "duration": 5.4}, {"text": "Russie vous dit je suis l'orthodoxie", "start": 1035.88, "duration": 5.439}, {"text": "elle dira bient\u00f4t je suis le socialisme", "start": 1039.319, "duration": 3.921}, {"text": "et maintenant elle est en train de dire", "start": 1041.319, "duration": 4.161}, {"text": "je suis le conservatisme et Philippe Ren", "start": 1043.24, "duration": 4.079}, {"text": "ajoute les conservateurs feraient mieux", "start": 1045.48, "duration": 3.52}, {"text": "de ne pas s'y laisser prendre donc je", "start": 1047.319, "duration": 4.881}, {"text": "suis tout \u00e0 fait d'accord avec vous", "start": 1049.0, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e0-dessus il ne simplement il ne faut", "start": 1052.2, "duration": 4.28}, {"text": "pas se tromper d'\u00e9poque il faut", "start": 1054.44, "duration": 4.56}, {"text": "combattre le rassemblement national non", "start": 1056.48, "duration": 4.6}, {"text": "parce qu'on voudrait qu'il dise mais", "start": 1059.0, "duration": 4.52}, {"text": "exactement pour ce qu'il dit et pour son", "start": 1061.08, "duration": 4.12}, {"text": "programme heureux de vous entendre dire", "start": 1063.52, "duration": 4.36}, {"text": "parce que sans avoir besoin de recourir", "start": 1065.2, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 l'id\u00e9e du fascisme qui para\u00eet en effet", "start": 1067.88, "duration": 5.52}, {"text": "inadapt\u00e9 \u00e0 la question", "start": 1070.96, "duration": 5.76}, {"text": "de du Front national on observe tout de", "start": 1073.4, "duration": 5.92}, {"text": "m\u00eame en Europe depuis une vingtaine", "start": 1076.72, "duration": 4.8}, {"text": "d'ann\u00e9es peut-\u00eatre m\u00eame un peu plus la", "start": 1079.32, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9surgence moderne de l'id\u00e9e contre", "start": 1081.52, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9volutionnaire hostile \u00e0 l'id\u00e9e des", "start": 1084.2, "duration": 4.2}, {"text": "lumi\u00e8 \u00e7a a commenc\u00e9 \u00e0 Victor avec Victor", "start": 1086.52, "duration": 4.2}, {"text": "Orban qui l'a dit lui-m\u00eame il s'est", "start": 1088.4, "duration": 4.04}, {"text": "lui-m\u00eame d\u00e9sign\u00e9 dans une discussion \u00e0", "start": 1090.72, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9poque qu'il avait avec Angela Merkel", "start": 1092.44, "duration": 3.84}, {"text": "en disant nous sommes les les les", "start": 1094.039, "duration": 4.52}, {"text": "partisans d'un r\u00e9gime illib\u00e9ral", "start": 1096.28, "duration": 4.639}, {"text": "illib\u00e9ral qui n'aime pas la libert\u00e9 donc", "start": 1098.559, "duration": 4.801}, {"text": "sans qu'on ait besoin de recourir \u00e0", "start": 1100.919, "duration": 5.361}, {"text": "l'id\u00e9e du fascisme on peut combattre le", "start": 1103.36, "duration": 4.6}, {"text": "rassemblement national parce qu'il est", "start": 1106.28, "duration": 3.36}, {"text": "une force contre r\u00e9volutionnaire vous", "start": 1107.96, "duration": 4.52}, {"text": "dites que LFI est une force en quelque", "start": 1109.64, "duration": 5.36}, {"text": "sorte r\u00e9volutionnaire mais on a en face", "start": 1112.48, "duration": 4.04}, {"text": "mais r\u00e9volutionnaire au sens plut\u00f4t des", "start": 1115.0, "duration": 3.76}, {"text": "bolchevi que de la R\u00e9volution 89 mais on", "start": 1116.52, "duration": 3.36}, {"text": "a en face une force contre", "start": 1118.76, "duration": 2.32}, {"text": "r\u00e9volutionnaire qui est \u00e9galement", "start": 1119.88, "duration": 3.56}, {"text": "inqui\u00e9tante pour les libert\u00e9s pour pour", "start": 1121.08, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9tat de civilisation que nous avons", "start": 1123.44, "duration": 3.4}, {"text": "construit d'abord oui mais il faut pas", "start": 1125.12, "duration": 3.439}, {"text": "leur faire dire non plus ce qu'ils ne", "start": 1126.84, "duration": 4.079}, {"text": "disent pas je ne suis pas absolument s\u00fbr", "start": 1128.559, "duration": 4.48}, {"text": "je je je vois pas de filiation entre", "start": 1130.919, "duration": 4.64}, {"text": "Joseph de\u00eere le rassemblement national", "start": 1133.039, "duration": 5.961}, {"text": "et c'est une candidate investie aussi", "start": 1135.559, "duration": 7.321}, {"text": "par la France insoumise en c\u00e9nemmar Amal", "start": 1139.0, "duration": 6.6}, {"text": "bentousi qui dit on ne peut pas", "start": 1142.88, "duration": 5.24}, {"text": "reprocher un croyant d'\u00eatre homophobes", "start": 1145.6, "duration": 5.079}, {"text": "si sa religion le lui commande voil\u00e0 on", "start": 1148.12, "duration": 5.88}, {"text": "a \u00e7a aussi donc il faut il faut", "start": 1150.679, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e9videmment se battre sur les deux francs", "start": 1154.0, "duration": 5.039}, {"text": "mais je vais vous \u00e9nerver je vais vous", "start": 1156.72, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9nerver on a entendu Serge clarsfeld et", "start": 1159.039, "duration": 5.241}, {"text": "il passe un mauvais quart d'heure \u00e0", "start": 1162.76, "duration": 3.76}, {"text": "cause de ce qu'il a dit simplement on n", "start": 1164.28, "duration": 4.92}, {"text": "pas entendu sa phrase principale parle", "start": 1166.52, "duration": 6.12}, {"text": "il a dit ou oui pour pour pour moi pour", "start": 1169.2, "duration": 6.04}, {"text": "les Juifs c'est LFI qui repr\u00e9sent le", "start": 1172.64, "duration": 4.8}, {"text": "plus grand enjeu et l'antis\u00e9mitisme est", "start": 1175.24, "duration": 3.6}, {"text": "presque int\u00e9gralement pass\u00e9 de ce", "start": 1177.44, "duration": 4.52}, {"text": "c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 mais il a ajout\u00e9 la France", "start": 1178.84, "duration": 5.4}, {"text": "assomise est un ennemi le rassemblement", "start": 1181.96, "duration": 4.88}, {"text": "national est un adversaire et", "start": 1184.24, "duration": 4.679}, {"text": "malheureusement c'est en train de", "start": 1186.84, "duration": 6.079}, {"text": "devenir le cas r\u00e9fl\u00e9chissez r\u00e9fl\u00e9chissez", "start": 1188.919, "duration": 6.361}, {"text": "tout le monde fait ce jeu de soci\u00e9t\u00e9", "start": 1192.919, "duration": 6.24}, {"text": "2025 vous avez un deux\u00e8me tour m\u00e9lange", "start": 1195.28, "duration": 6.0}, {"text": "Marine Le Pen vous faites quoi vous", "start": 1199.159, "duration": 4.041}, {"text": "dites je je m'abstiens \u00e9ventuellement", "start": 1201.28, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres diront non Front populaire mais", "start": 1203.2, "duration": 3.88}, {"text": "ceux qui s'abstiennent peut faire le jeu", "start": 1205.12, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9lenchant c'est quoi l'avenir pour les", "start": 1207.08, "duration": 5.04}, {"text": "je de France si si M\u00e9lenchon arrive au", "start": 1209.24, "duration": 4.52}, {"text": "pouvoir ils vont \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 faire", "start": 1212.12, "duration": 4.12}, {"text": "leur bagage c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e7a", "start": 1213.76, "duration": 4.68}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 elle est terrible je pense", "start": 1216.24, "duration": 4.36}, {"text": "que nous vivons une sorte de cauchemar", "start": 1218.44, "duration": 4.44}, {"text": "et que de toute fa\u00e7on la situation", "start": 1220.6, "duration": 4.36}, {"text": "actuelle est un cr\u00e8vec\u0153ur pour les juifs", "start": 1222.88, "duration": 4.279}, {"text": "fran\u00e7ais la question des Juifs est", "start": 1224.96, "duration": 3.04}, {"text": "importante je dis pas qu'elle est", "start": 1227.159, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gligeable maiselle est un symp\u00f4 en", "start": 1228.0, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral elle est le sympt\u00f4me de quelque", "start": 1231.159, "duration": 3.961}, {"text": "chose d'autre elle est le sympt\u00f4me d'une", "start": 1233.0, "duration": 4.36}, {"text": "hostilit\u00e9 profonde au mod\u00e8le r\u00e9publicain", "start": 1235.12, "duration": 4.6}, {"text": "et aux libert\u00e9 on n'a pas vu de de de", "start": 1237.36, "duration": 4.439}, {"text": "pays ou de force politique antis\u00e9mite", "start": 1239.72, "duration": 3.8}, {"text": "qui \u00e9 \u00e9t\u00e9 respectueuse des libert\u00e9s des", "start": 1241.799, "duration": 3.921}, {"text": "autres donc c'est c'est mais mais mais", "start": 1243.52, "duration": 3.519}, {"text": "mais il y a pas que la question des", "start": 1245.72, "duration": 3.36}, {"text": "Juifs dans le d\u00e9bat public donc il y a", "start": 1247.039, "duration": 4.441}, {"text": "aussi du c\u00f4t\u00e9 de des gens qui votent", "start": 1249.08, "duration": 5.0}, {"text": "pour le Front populaire d'autres", "start": 1251.48, "duration": 5.28}, {"text": "aspirations que que que l'aspiration \u00e0", "start": 1254.08, "duration": 4.719}, {"text": "la question de des Palestiniens vous", "start": 1256.76, "duration": 3.76}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison mais mais alors", "start": 1258.799, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 ce moment-l\u00e0 on fait on", "start": 1260.52, "duration": 4.24}, {"text": "fait", "start": 1263.6, "duration": 3.72}, {"text": "subir au Front populaire le m\u00eame examen", "start": 1264.76, "duration": 4.88}, {"text": "qu' rassemble nationale on regarde les", "start": 1267.32, "duration": 3.959}, {"text": "propositions \u00e9conomiqu du rassembleale", "start": 1269.64, "duration": 3.68}, {"text": "on s'arrache le feu et les cheveux et", "start": 1271.279, "duration": 4.28}, {"text": "cell du Front populaire n'importe quel", "start": 1273.32, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9conomie c'est chiffr \u00e0 300 milliards", "start": 1275.559, "duration": 6.161}, {"text": "elles n'ont aucun sens l'abolition du", "start": 1278.679, "duration": 5.961}, {"text": "principe de r\u00e9alit\u00e9 ne peut pas \u00eatre une", "start": 1281.72, "duration": 5.0}, {"text": "politique et c'est malheureusement vers", "start": 1284.64, "duration": 4.6}, {"text": "cela et en plus on le fait", "start": 1286.72, "duration": 5.0}, {"text": "au nom du peuple pour regagner les", "start": 1289.24, "duration": 4.52}, {"text": "classes populaires perdu par la gauche", "start": 1291.72, "duration": 4.559}, {"text": "il faut bien le reconna\u00eetre mais qui qui", "start": 1293.76, "duration": 5.0}, {"text": "va payer lespt cass\u00e9 ce sera vous le", "start": 1296.279, "duration": 4.561}, {"text": "savez mieux que moi vous \u00eates plus ferru", "start": 1298.76, "duration": 4.6}, {"text": "en \u00e9conomie ce sera augmentation d'imp\u00f4t", "start": 1300.84, "duration": 3.959}, {"text": "donc le peuple", "start": 1303.36, "duration": 5.36}, {"text": "lui-m\u00eame voil\u00e0 pourquoi ce nouveau fond", "start": 1304.799, "duration": 5.921}, {"text": "populaire est tr\u00e8s dangereux et l\u00e0 je", "start": 1308.72, "duration": 3.48}, {"text": "rejoins Emmanuel", "start": 1310.72, "duration": 3.959}, {"text": "Macron L\u00e9on Bloom doit se retourner dans", "start": 1312.2, "duration": 4.64}, {"text": "sa tombe si vous aviez je vous repose la", "start": 1314.679, "duration": 3.88}, {"text": "question si vous aviez \u00e0 choisir dans", "start": 1316.84, "duration": 4.6}, {"text": "dans un second tour entre un un \u00e9lu un", "start": 1318.559, "duration": 6.201}, {"text": "un un candidat eren et par exemple", "start": 1321.44, "duration": 6.4}, {"text": "madame Rousseau qui n'a qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1324.76, "duration": 5.159}, {"text": "absolument impeccable sur la question du", "start": 1327.84, "duration": 4.079}, {"text": "Hamas ou d'Isra\u00ebl et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1329.919, "duration": 3.281}, {"text": "intraitable sur la question de", "start": 1331.919, "duration": 3.081}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et qui a m\u00eame condamner", "start": 1333.2, "duration": 4.88}, {"text": "les purges de mais mais que mais que", "start": 1335.0, "duration": 5.32}, {"text": "mais dont tout vous que enfin vous \u00eates", "start": 1338.08, "duration": 5.079}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 parout", "start": 1340.32, "duration": 4.959}, {"text": "euh ce serait un peu compliqu\u00e9 parce que", "start": 1343.159, "duration": 4.4}, {"text": "je vous signale aussi que Sandrine", "start": 1345.279, "duration": 7.121}, {"text": "Rousseau a demand\u00e9 d'instaurer un un", "start": 1347.559, "duration": 6.921}, {"text": "d\u00e9lit de non partage des des t\u00e2ches", "start": 1352.4, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00e9nag\u00e8res alors comme je suis pas tr\u00e8s", "start": 1354.48, "duration": 4.64}, {"text": "bon en charge mentale j'aurais un peu", "start": 1356.36, "duration": 4.48}, {"text": "les chocottes non mais s\u00e9rieusement", "start": 1359.12, "duration": 4.159}, {"text": "entre un candidat du Front populaire qui", "start": 1360.84, "duration": 5.199}, {"text": "ne ne qui ne serait pas suspect ni", "start": 1363.279, "duration": 4.961}, {"text": "d'avoir voulu la la disparition de", "start": 1366.039, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl ni d'avoir", "start": 1368.24, "duration": 5.039}, {"text": "voulu le le le enfin ni d'avoir prof\u00e9r\u00e9", "start": 1370.48, "duration": 4.559}, {"text": "des des propos antis\u00e9mites et qui", "start": 1373.279, "duration": 3.681}, {"text": "seraiit par ailleurs appartenant \u00e0 une", "start": 1375.039, "duration": 4.201}, {"text": "gauche social-d\u00e9mocrate ou mod\u00e9r face \u00e0", "start": 1376.96, "duration": 5.0}, {"text": "un RN votre choix me para\u00eet \u00e9vident", "start": 1379.24, "duration": 6.799}, {"text": "non mon choix vous para\u00eet \u00e9vident", "start": 1381.96, "duration": 6.76}, {"text": "cependant moi je je peux vous dire les", "start": 1386.039, "duration": 3.76}, {"text": "choses", "start": 1388.72, "duration": 3.36}, {"text": "autrement vous avez", "start": 1389.799, "duration": 3.681}, {"text": "Emeric", "start": 1392.08, "duration": 5.079}, {"text": "Caron David guerot Louis Boyard ou Tomas", "start": 1393.48, "duration": 5.76}, {"text": "porte d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1397.159, "duration": 4.801}, {"text": "Ouri Hassan d'un c\u00f4t\u00e9 et de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1399.24, "duration": 6.08}, {"text": "Louis Louis alot et je vous demande qui", "start": 1401.96, "duration": 6.92}, {"text": "est communautariste qui est antis\u00e9mite", "start": 1405.32, "duration": 5.64}, {"text": "qui est antila\u00efque qui est", "start": 1408.88, "duration": 4.76}, {"text": "antir\u00e9publicain la r\u00e9ponse saute aux", "start": 1410.96, "duration": 6.079}, {"text": "yeux mais de toute fa\u00e7on je vous r\u00e9p\u00e8te", "start": 1413.64, "duration": 7.08}, {"text": "nous vivons un v\u00e9ritable cauchemar je ne", "start": 1417.039, "duration": 6.801}, {"text": "voudrais pas \u00eatre plac\u00e9 dans cette", "start": 1420.72, "duration": 5.559}, {"text": "situation mais je ne veux pas non plus", "start": 1423.84, "duration": 4.6}, {"text": "qu'on me demande de pactiser avec", "start": 1426.279, "duration": 4.081}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme pour faire barrage \u00e0", "start": 1428.44, "duration": 4.239}, {"text": "l'extr\u00eame droite donc au fond tout en", "start": 1430.36, "duration": 4.16}, {"text": "contestant ou en ne comprenant pas la", "start": 1432.679, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1434.52, "duration": 2.36}, {"text": "vous \u00eates", "start": 1435.96, "duration": 3.319}, {"text": "macroniste vous \u00eates mar iste \u00e0 la fin", "start": 1436.88, "duration": 4.84}, {"text": "nayant \u00e0 choisir ni ni les uns ni les", "start": 1439.279, "duration": 4.321}, {"text": "autres vous allez voter pour une force", "start": 1441.72, "duration": 4.4}, {"text": "centrale aujourd'hui aujourd'hui oui je", "start": 1443.6, "duration": 4.679}, {"text": "ne le suis pas du tout je reproche", "start": 1446.12, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 Emmanuel Macron je", "start": 1448.279, "duration": 5.601}, {"text": "reproche surtout son zigzag c'est-\u00e0-dire", "start": 1450.96, "duration": 5.599}, {"text": "vous avez Jean-Michel Blanquer ministre", "start": 1453.88, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00e9ducation nationale parce que", "start": 1456.559, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale est en ruine on", "start": 1458.039, "duration": 3.601}, {"text": "peut pas dire que la France va pas bien", "start": 1459.84, "duration": 4.079}, {"text": "quand on voit la situation de son", "start": 1461.64, "duration": 4.56}, {"text": "syst\u00e8me scolaire et puis apr\u00e8s PAP MD et", "start": 1463.919, "duration": 4.0}, {"text": "puis apr\u00e8s Gabriel Atal et puis apr\u00e8s", "start": 1466.2, "duration": 4.44}, {"text": "Nicole ouay c'est c'est c'est du c'est", "start": 1467.919, "duration": 4.961}, {"text": "c'est c'est c'est de livronnerie ce", "start": 1470.64, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas une politique donc j'ai des", "start": 1472.88, "duration": 3.519}, {"text": "reproches \u00e0 lui faire mais dans la", "start": 1474.36, "duration": 4.64}, {"text": "situation o\u00f9 nous nous trouvons oui il", "start": 1476.399, "duration": 6.481}, {"text": "me semble que je voterai en effet", "start": 1479.0, "duration": 5.88}, {"text": "peut-\u00eatre pasprmanuel Macron mais pour", "start": 1482.88, "duration": 5.08}, {"text": "que Gabriel Atal que j'aime bien reste", "start": 1484.88, "duration": 5.519}, {"text": "Premier ministre une derni\u00e8re question", "start": 1487.96, "duration": 4.599}, {"text": "Alain finkelcroot de quoi qu'est-ce que", "start": 1490.399, "duration": 4.561}, {"text": "nous pouvons redouter quelle est la peur", "start": 1492.559, "duration": 4.161}, {"text": "principale que nous pouvons avoir pour", "start": 1494.96, "duration": 5.36}, {"text": "l'apr\u00e8s-\u00e9lection selon vous", "start": 1496.72, "duration": 3.6}, {"text": "je pense que tous les sc\u00e9narios sont", "start": 1500.72, "duration": 6.8}, {"text": "inqui\u00e9tants le Front", "start": 1505.36, "duration": 5.48}, {"text": "populaire majorit\u00e9 absolue ce serait", "start": 1507.52, "duration": 5.84}, {"text": "terrible ce serait", "start": 1510.84, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9lirant le rassemblement", "start": 1513.36, "duration": 7.559}, {"text": "national aussi et une assembl\u00e9e", "start": 1516.36, "duration": 7.6}, {"text": "ingouvernable pour les 3 ans \u00e0 venir \u00e7a", "start": 1520.919, "duration": 4.961}, {"text": "sera une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour la", "start": 1523.96, "duration": 4.8}, {"text": "France bon ben nous voil\u00e0 muni d'un", "start": 1525.88, "duration": 6.12}, {"text": "optimisme de bonne allo oui vous n vous", "start": 1528.76, "duration": 5.08}, {"text": "n'en attendiez pas moins de moi", "start": 1532.0, "duration": 5.159}, {"text": "absolument merci Alain finkelcot merci \u00e0", "start": 1533.84, "duration": 6.68}, {"text": "vous qui nous avez suivi vous pouvez", "start": 1537.159, "duration": 7.161}, {"text": "revoir cette \u00e9mission sur le site de sur", "start": 1540.52, "duration": 6.92}, {"text": "la plateforme de publics\u00e9nat", "start": 1544.32, "duration": 6.959}, {"text": "publsenat.fr en en attendant maintenant", "start": 1547.44, "duration": 6.56}, {"text": "pour les uns inquiet et pour les autres", "start": 1551.279, "duration": 7.241}, {"text": "confiant le r\u00e9sultat du du du peuple le", "start": 1554.0, "duration": 6.24}, {"text": "souverain qui va se prononcer dans", "start": 1558.52, "duration": 4.92}, {"text": "quelques semaines dans quelques jours on", "start": 1560.24, "duration": 6.4}, {"text": "peut peut-\u00eatre retenir inquiet que nous", "start": 1563.44, "duration": 5.479}, {"text": "sommes par l' de l'avenir l'une des", "start": 1566.64, "duration": 5.8}, {"text": "citations d'Alain finkelcot des Beatles", "start": 1568.919, "duration": 6.721}, {"text": "dans le livre qu'il commente i believe", "start": 1572.44, "duration": 5.599}, {"text": "in yesterday je crois dans le pass\u00e9", "start": 1575.64, "duration": 5.08}, {"text": "voil\u00e0 cro i believe in yesterday hier je", "start": 1578.039, "duration": 5.481}, {"text": "crois dans hier Paul mccartne c'est pas", "start": 1580.72, "duration": 4.839}, {"text": "seulement c'est Paul McCartney je tiens", "start": 1583.52, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup \u00e0 cette pr\u00e9cision merci cette", "start": 1585.559, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9cision merci Alain merci \u00e0 vous tous", "start": 1588.559, "duration": 6.281}, {"text": "\u00e0 bient\u00f4t et bonsoir", "start": 1591.039, "duration": 3.801}]}