{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une semaine toutpile apr\u00e8s la nomination", "start": 0.0, "duration": 3.639}, {"text": "de Gabriel Atal au poste de Premier", "start": 1.68, "duration": 4.119}, {"text": "ministre Emmanuel Macron a r\u00e9pondu aux", "start": 3.639, "duration": 3.76}, {"text": "questions de journalistes pendant pr\u00e8s", "start": 5.799, "duration": 4.441}, {"text": "de 2h c'est une premi\u00e8re depuis 2019", "start": 7.399, "duration": 4.481}, {"text": "mais alors que faut-il retenir quelles", "start": 10.24, "duration": 3.319}, {"text": "annonces ont \u00e9t\u00e9 faites spoiler vous", "start": 11.88, "duration": 3.4}, {"text": "allez le voir il y a pas mal d'annonces", "start": 13.559, "duration": 3.48}, {"text": "concernant l'\u00e9ducation et la jeunesse", "start": 15.28, "duration": 3.159}, {"text": "des annonces qui pour certaines", "start": 17.039, "duration": 3.041}, {"text": "pourraient faire beaucoup d\u00e9bat salut", "start": 18.439, "duration": 3.161}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 20.08, "duration": 3.039}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 21.6, "duration": 3.32}, {"text": "actualit\u00e9s du jour d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s rapidement", "start": 23.119, "duration": 3.48}, {"text": "en deux mots le contexte cette", "start": 24.92, "duration": 3.279}, {"text": "conf\u00e9rence de presse elle r\u00e9unissait", "start": 26.599, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e8s de 400 journalistes de m\u00e9dias", "start": 28.199, "duration": 4.281}, {"text": "fran\u00e7ais et \u00e9trangers directement \u00e0", "start": 30.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e et apr\u00e8s un discours", "start": 32.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'introduction on va dire en quelque", "start": 34.6, "duration": 3.84}, {"text": "sorte d'une vingtaine de minutes il y a", "start": 35.96, "duration": 4.4}, {"text": "donc eu des questions-r\u00e9ponses sur tout", "start": 38.44, "duration": 3.36}, {"text": "un tas de sujets ce format il a \u00e9t\u00e9", "start": 40.36, "duration": 2.879}, {"text": "organis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sous le", "start": 41.8, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident Charles de Gaulle en", "start": 43.239, "duration": 3.96}, {"text": "1959 et c'est la deuxi\u00e8me fois", "start": 45.239, "duration": 3.881}, {"text": "qu'Emmanuel Macron le pratique la", "start": 47.199, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re fois c'\u00e9tait en 2019 c'\u00e9tait", "start": 49.12, "duration": 4.32}, {"text": "juste apr\u00e8s la crise des gilets jaunes", "start": 51.239, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elles ont \u00e9t\u00e9 les annonces qui ont", "start": 53.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites par Emmanuel Macron", "start": 55.079, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui on va pas revenir sur le", "start": 56.44, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bat concernant chacune de ces annonces", "start": 58.079, "duration": 3.48}, {"text": "ces mesures on aurait pas le temps de le", "start": 59.96, "duration": 2.919}, {"text": "faire donc \u00e7a on va le faire dans les", "start": 61.559, "duration": 3.201}, {"text": "prochains jours \u00e0 mesure que ces d\u00e9bats", "start": 62.879, "duration": 2.841}, {"text": "vont s'installer qu'il y aura", "start": 64.76, "duration": 2.359}, {"text": "\u00e9ventuellement des lois sur telle ou", "start": 65.72, "duration": 2.64}, {"text": "telle chose aujourd'hui on va donc se", "start": 67.119, "duration": 3.081}, {"text": "concentrer sur ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 68.36, "duration": 2.84}, {"text": "je le disais il a fait plusieurs", "start": 70.2, "duration": 3.0}, {"text": "annonces sur l'\u00e9cole et sur la jeunesse", "start": 71.2, "duration": 4.239}, {"text": "premi\u00e8rement il a annonc\u00e9 que d\u00e8s la 5e", "start": 73.2, "duration": 4.32}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves auront une heure par semaine", "start": 75.439, "duration": 4.561}, {"text": "d'instruction civique donc 1 heure par", "start": 77.52, "duration": 5.36}, {"text": "semaine d'\u00e9ducation civique contre 30", "start": 80.0, "duration": 5.159}, {"text": "minutes actuellement l'objectif ce sera", "start": 82.88, "duration": 4.199}, {"text": "notamment d'\u00e9tudier les grands textes", "start": 85.159, "duration": 4.041}, {"text": "fondateurs de la France \u00e0 noter", "start": 87.079, "duration": 3.761}, {"text": "d'ailleurs que Emmanuel Macron s'est dit", "start": 89.2, "duration": 3.48}, {"text": "favorable \u00e0 ce que l'on apprenne", "start": 90.84, "duration": 3.919}, {"text": "syst\u00e9matiquement la Marseillaise \u00e0", "start": 92.68, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9cole primaire le pr\u00e9sident de la", "start": 94.759, "duration": 3.121}, {"text": "R\u00e9publique a aussi annonc\u00e9 vouloir", "start": 96.32, "duration": 3.56}, {"text": "renforcer les activit\u00e9s artistiques et", "start": 97.88, "duration": 3.919}, {"text": "culturelles \u00e0 l'\u00e9cole c'est le cas", "start": 99.88, "duration": 4.199}, {"text": "notamment en rendant le th\u00e9\u00e2tre", "start": 101.799, "duration": 4.68}, {"text": "obligatoire au coll\u00e8ge d\u00e8s la rentr\u00e9e", "start": 104.079, "duration": 4.601}, {"text": "prochaine comme sal all\u00e9 pour la musique", "start": 106.479, "duration": 4.121}, {"text": "ou encore pour les arts plastiques le", "start": 108.68, "duration": 4.079}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre donc obligatoire au coll\u00e8ge il", "start": 110.6, "duration": 3.799}, {"text": "souhaite \u00e9galement r\u00e9introduire", "start": 112.759, "duration": 3.561}, {"text": "l'histoire de l'art \u00e0 la rentr\u00e9e au", "start": 114.399, "duration": 3.601}, {"text": "coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e toujours selon", "start": 116.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9ducation je vous ai dit il y a pas", "start": 118.0, "duration": 3.0}, {"text": "mal de choses il a aussi dit vouloir", "start": 119.32, "duration": 3.52}, {"text": "mettre en place des c\u00e9r\u00e9monies de remise", "start": 121.0, "duration": 4.36}, {"text": "des dipl\u00f4mes d\u00e8s cette ann\u00e9e au coll\u00e8ge", "start": 122.84, "duration": 4.319}, {"text": "et au lyc\u00e9e au coll\u00e8ge donc pour le", "start": 125.36, "duration": 4.319}, {"text": "brevet et au lyc\u00e9e pour le baccalaur\u00e9at", "start": 127.159, "duration": 4.761}, {"text": "et enfin concernant l'uniforme ou plut\u00f4t", "start": 129.679, "duration": 4.041}, {"text": "la tenue unique comme le gouvernement", "start": 131.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'appelle Emmanuel Macron a rappeler", "start": 133.72, "duration": 3.799}, {"text": "qu'une centaine d'\u00e9tablissements", "start": 136.08, "duration": 3.64}, {"text": "volontaires allaient exp\u00e9rimenter la", "start": 137.519, "duration": 4.44}, {"text": "tenue unique d\u00e8s cette ann\u00e9e et qu'une", "start": 139.72, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9valuation serait ensuite men\u00e9e si les", "start": 141.959, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9sultats sont positifs et bien le", "start": 144.4, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 146.08, "duration": 3.92}, {"text": "la tenue unique donc l'uniforme en", "start": 147.599, "duration": 4.561}, {"text": "quelque sorte serait g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans", "start": 150.0, "duration": 4.28}, {"text": "toutes les \u00e9coles en 2026 faudra donc", "start": 152.16, "duration": 3.24}, {"text": "voir les r\u00e9sultats de ces", "start": 154.28, "duration": 2.72}, {"text": "exp\u00e9rimentations qui font d\u00e9butter", "start": 155.4, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui pour en sair plus notamment", "start": 157.0, "duration": 3.36}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 j'avais eu l'occasion", "start": 158.959, "duration": 3.521}, {"text": "d'interroger d'interviewer le pr\u00e9sident", "start": 160.36, "duration": 3.56}, {"text": "de la R\u00e9publique directement sur ma", "start": 162.48, "duration": 3.44}, {"text": "cha\u00eene youtube sur ce sujet-l\u00e0 parmi", "start": 163.92, "duration": 3.2}, {"text": "d'autres je vous renvois donc \u00e0 cette", "start": 165.92, "duration": 3.239}, {"text": "interview pour mieux comprendre le d\u00e9bat", "start": 167.12, "duration": 4.32}, {"text": "autour de ce sujet qui est tr\u00e8s pr\u00e9sent", "start": 169.159, "duration": 3.921}, {"text": "en ce moment alors en dehors de l'\u00e9cole", "start": 171.44, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron a fait des annonces plus", "start": 173.08, "duration": 4.079}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales sur les jeunes il a notamment", "start": 175.2, "duration": 4.759}, {"text": "confirm\u00e9 la g\u00e9n\u00e9ralisation \u00e0 venir \u00e0 \u00e0", "start": 177.159, "duration": 5.761}, {"text": "terme du SNU donc le service national", "start": 179.959, "duration": 5.28}, {"text": "universel une g\u00e9n\u00e9ralisation pour les", "start": 182.92, "duration": 4.16}, {"text": "secondes sans donner pour l'instant de", "start": 185.239, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cision sur quelconque calendrier", "start": 187.08, "duration": 3.96}, {"text": "alors petit rappel peut-\u00eatre l\u00e0-dessus", "start": 189.239, "duration": 4.441}, {"text": "le SNU le service national universel", "start": 191.04, "duration": 5.08}, {"text": "c'est un dispositif gratuit qui a \u00e9t\u00e9", "start": 193.68, "duration": 5.04}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 en 2019 et qui est pour le moment", "start": 196.12, "duration": 4.92}, {"text": "bas\u00e9 sur le volontariat c'est un", "start": 198.72, "duration": 4.159}, {"text": "dispositif qui aujourd'hui comporte", "start": 201.04, "duration": 3.52}, {"text": "trois phases il y a une premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 202.879, "duration": 4.401}, {"text": "c'est un s\u00e9jour dit de coh\u00e9sion de 12", "start": 204.56, "duration": 4.52}, {"text": "jours qui est encadr\u00e9 notamment par des", "start": 207.28, "duration": 3.0}, {"text": "anciens mil", "start": 209.08, "duration": 2.68}, {"text": "et pendant lequel et bien les jeunes", "start": 210.28, "duration": 3.599}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui volontaires et bien", "start": 211.76, "duration": 3.64}, {"text": "portent un uniforme chantent la", "start": 213.879, "duration": 3.201}, {"text": "Marseillaise font des activit\u00e9s", "start": 215.4, "duration": 3.559}, {"text": "sportives culturel ou intellectuel et", "start": 217.08, "duration": 3.519}, {"text": "ensuite notamment une mission d'int\u00e9r\u00eat", "start": 218.959, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de 84 he l\u00e0-dessus donc et bien", "start": 220.599, "duration": 4.761}, {"text": "Emmanuel Macron veut tendre vers une", "start": 223.799, "duration": 3.401}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation autrement dit donc une", "start": 225.36, "duration": 3.36}, {"text": "forme d'obligation on verra donc quelle", "start": 227.2, "duration": 2.84}, {"text": "forme \u00e7a prend quand est-ce que ce sera", "start": 228.72, "duration": 3.519}, {"text": "mise en place ce sera forc\u00e9ment un d\u00e9bat", "start": 230.04, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s important dans les prochains", "start": 232.239, "duration": 2.56}, {"text": "jours l'autre grosse annonce qu'on peut", "start": 233.48, "duration": 3.36}, {"text": "noter elle concerne les \u00e9crans ou le", "start": 234.799, "duration": 3.961}, {"text": "rapport aux \u00e9crans particuli\u00e8rement chez", "start": 236.84, "duration": 4.16}, {"text": "les jeunes en fait Emmanuel Macron a", "start": 238.76, "duration": 3.6}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il pourrait y avoir des", "start": 241.0, "duration": 4.04}, {"text": "interdictions ou des restrictions sur", "start": 242.36, "duration": 4.04}, {"text": "l'utilisation des \u00e9crans pour les", "start": 245.04, "duration": 2.919}, {"text": "enfants il a expliqu\u00e9 qu'une commission", "start": 246.4, "duration": 3.32}, {"text": "compos\u00e9e de scientifiques et d'experts", "start": 247.959, "duration": 3.881}, {"text": "rendrait fin mars un rapport sur la", "start": 249.72, "duration": 4.28}, {"text": "question donc des \u00e9crans et des jeunes", "start": 251.84, "duration": 3.92}, {"text": "et donc que \u00e7a pourrait servir de base", "start": 254.0, "duration": 3.0}, {"text": "pour potentiellement mettre en place des", "start": 255.76, "duration": 3.599}, {"text": "mesures m\u00eame si l\u00e0-dessus et bien le", "start": 257.0, "duration": 3.799}, {"text": "contour de ces mesures ou ce qui", "start": 259.359, "duration": 3.56}, {"text": "pourrait \u00eatre fait l\u00e9galement ou", "start": 260.799, "duration": 4.441}, {"text": "juridiquement semble encore assez flou", "start": 262.919, "duration": 3.961}, {"text": "aujourd'hui bon il y a pas que eu des", "start": 265.24, "duration": 3.0}, {"text": "questions sur la jeunesse m\u00eame si", "start": 266.88, "duration": 2.4}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame assez pr\u00e9sent", "start": 268.24, "duration": 2.64}, {"text": "d'autres autres sujets ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s", "start": 269.28, "duration": 2.68}, {"text": "concernant la question du march\u00e9 du", "start": 270.88, "duration": 3.2}, {"text": "travail Emmanuel Macron a estim\u00e9 je cite", "start": 271.96, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on ne pouvait plus refuser \u00e0", "start": 274.08, "duration": 4.64}, {"text": "plusieurs reprises une offre d'emploi", "start": 276.16, "duration": 4.2}, {"text": "quand on est demandeur d'emploi et quand", "start": 278.72, "duration": 3.0}, {"text": "on est au ch\u00f4mage alors on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 280.36, "duration": 2.76}, {"text": "parl\u00e9 il y a d\u00e9j\u00e0 des mesures plus", "start": 281.72, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00e9v\u00e8res qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place", "start": 283.12, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9cemment mais il pourrait donc en avoir", "start": 284.72, "duration": 4.319}, {"text": "davantage donc on suivra tout \u00e7a dans", "start": 286.639, "duration": 3.84}, {"text": "les prochains jours il a aussi dit et", "start": 289.039, "duration": 3.16}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment assez important qu'il a", "start": 290.479, "duration": 4.041}, {"text": "aussi fera d\u00e9bat que les fonctionnaire", "start": 292.199, "duration": 4.761}, {"text": "bien devait \u00eatre davantage r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 au", "start": 294.52, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9rite l\u00e0-dessus aussi on suivra", "start": 296.96, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9volution des discuss Emmanuel Macron", "start": 298.68, "duration": 3.68}, {"text": "a \u00e9galement parl\u00e9 de l'importance de", "start": 300.479, "duration": 4.16}, {"text": "relancer la natalit\u00e9 en France et ce", "start": 302.36, "duration": 4.0}, {"text": "alors que un rapport de Linc qui est", "start": 304.639, "duration": 4.761}, {"text": "sorti ce mardi et bien estim\u00e9 que 700000", "start": 306.36, "duration": 6.279}, {"text": "b\u00e9b\u00e9s \u00e9taient n\u00e9s en France en 2023 \u00e7a", "start": 309.4, "duration": 4.72}, {"text": "para\u00eet peut-\u00eatre beaucoup pour certains", "start": 312.639, "duration": 3.56}, {"text": "mais c'est le chiffre le plus bas depuis", "start": 314.12, "duration": 3.639}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale tout cela", "start": 316.199, "duration": 2.961}, {"text": "pose tout un tas de questions sur un", "start": 317.759, "duration": 3.56}, {"text": "potentiel d\u00e9s\u00e9quilibre d\u00e9mographique et", "start": 319.16, "duration": 3.64}, {"text": "sur un vieillissement de la population", "start": 321.319, "duration": 3.121}, {"text": "face \u00e0 cela Emmanuel Macron a notamment", "start": 322.8, "duration": 3.32}, {"text": "annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'un cong\u00e9 de", "start": 324.44, "duration": 3.52}, {"text": "naissance de 6 mois pour les deux", "start": 326.12, "duration": 3.76}, {"text": "parents un cong\u00e9 de naissance qui", "start": 327.96, "duration": 3.359}, {"text": "viendrait donc remplacer le cong\u00e9", "start": 329.88, "duration": 3.439}, {"text": "parental actuel on en reparlera dans le", "start": 331.319, "duration": 3.16}, {"text": "prochains jours mais ce cong\u00e9 de", "start": 333.319, "duration": 3.561}, {"text": "naissance il serait mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et", "start": 334.479, "duration": 4.761}, {"text": "plus court que le cong\u00e9 parental actuel", "start": 336.88, "duration": 4.36}, {"text": "qui permet aujourd'hui d'aller jusqu'\u00e0 3", "start": 339.24, "duration": 3.6}, {"text": "ans et qui est souvent pris par des", "start": 341.24, "duration": 3.44}, {"text": "femmes qui s'\u00e9loignent donc du march\u00e9 du", "start": 342.84, "duration": 3.919}, {"text": "travail selon le pr\u00e9sident le pr\u00e9sident", "start": 344.68, "duration": 3.959}, {"text": "a aussi annonc\u00e9 un grand plan de lutte", "start": 346.759, "duration": 2.641}, {"text": "contre", "start": 348.639, "duration": 3.0}, {"text": "l'infertilit\u00e9 on verra l\u00e0 ce qu'il en", "start": 349.4, "duration": 3.4}, {"text": "est il y a pas eu beaucoup plus de", "start": 351.639, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9tails dans l'imm\u00e9diia aujourd'hui on", "start": 352.8, "duration": 2.959}, {"text": "peut aussi noter qu'Emmanuel Macron est", "start": 354.52, "duration": 2.84}, {"text": "revenu sur deux r\u00e9centes pol\u00e9miques la", "start": 355.759, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8re elle concerne la nouvelle", "start": 357.36, "duration": 3.24}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation national am\u00e9liie", "start": 358.639, "duration": 4.321}, {"text": "ouea casterra dont les enfants sont", "start": 360.6, "duration": 4.36}, {"text": "scolaris\u00e9s dans l'\u00e9tablissement priv\u00e9", "start": 362.96, "duration": 4.32}, {"text": "catholique Stanislas elle a r\u00e9cemment", "start": 364.96, "duration": 3.84}, {"text": "justifier le fait de ne pas mettre ses", "start": 367.28, "duration": 3.56}, {"text": "enfants dans le public car il y avait je", "start": 368.8, "duration": 4.76}, {"text": "cite un paquet d'heur non remplac\u00e9 alors", "start": 370.84, "duration": 4.28}, {"text": "face \u00e0 la col\u00e8re des enseignants du", "start": 373.56, "duration": 3.52}, {"text": "public la ministre s'est finalement", "start": 375.12, "duration": 3.88}, {"text": "excus\u00e9 pour ses propos Emmanuel Macron a", "start": 377.08, "duration": 3.32}, {"text": "estim\u00e9 qu'elle avait eu un propos", "start": 379.0, "duration": 3.919}, {"text": "maladroit sur l'\u00e9cole publique mais il a", "start": 380.4, "duration": 4.12}, {"text": "dit aussi qu'il avait je cite de", "start": 382.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'indulgence pour la ministre en", "start": 384.52, "duration": 4.36}, {"text": "estimant que lui aussi avait eu des mots", "start": 386.639, "duration": 4.321}, {"text": "maladroits au d\u00e9but de son premier", "start": 388.88, "duration": 3.92}, {"text": "quinena au passage on a appris dans la", "start": 390.96, "duration": 4.48}, {"text": "soir\u00e9e que mediapart avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un", "start": 392.8, "duration": 5.119}, {"text": "rapport qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avant", "start": 395.44, "duration": 4.44}, {"text": "un rapport qui avait \u00e9t\u00e9 remis au", "start": 397.919, "duration": 3.4}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale de", "start": 399.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9poque Gabriel Atal sur et bien cette", "start": 401.319, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9cole Stanislas \u00e0 Paris je vous mets des", "start": 403.88, "duration": 3.439}, {"text": "liens directement en description pour en", "start": 406.0, "duration": 3.28}, {"text": "S plus et on en reparlera probablement", "start": 407.319, "duration": 3.361}, {"text": "demain la seconde pol\u00e9mique elle", "start": 409.28, "duration": 3.44}, {"text": "concerne les propos que Emmanuel Macron", "start": 410.68, "duration": 4.0}, {"text": "a eu r\u00e9cemment sur l'acteur G\u00e9rard de", "start": 412.72, "duration": 4.159}, {"text": "pardieu qui est vis\u00e9 par trois plaintes", "start": 414.68, "duration": 4.519}, {"text": "pour agression sexuelle et viol Emmanuel", "start": 416.879, "duration": 3.921}, {"text": "Macron avait d\u00e9clar\u00e9 fin d\u00e9cembre dans", "start": 419.199, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00e9mission C'est \u00e0 vous sur France 5", "start": 420.8, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il \u00e9tait je cite un immense acteur", "start": 422.4, "duration": 4.919}, {"text": "qui rend fier la France il avait d\u00e9nonc\u00e9", "start": 424.72, "duration": 5.08}, {"text": "aussi une chasse \u00e0 l'homme c'est des", "start": 427.319, "duration": 3.921}, {"text": "paroles qui avaient \u00e9t\u00e9 vivement", "start": 429.8, "duration": 2.72}, {"text": "critiqu\u00e9es notamment par les", "start": 431.24, "duration": 3.56}, {"text": "organisations f\u00e9ministes alors ce mardi", "start": 432.52, "duration": 4.799}, {"text": "il a dit je cite navoir aucun regret", "start": 434.8, "duration": 4.48}, {"text": "d'avoir d\u00e9fendu la pr\u00e9somption", "start": 437.319, "duration": 4.641}, {"text": "d'innocence de G\u00e9rard pardieu mais il a", "start": 439.28, "duration": 4.96}, {"text": "dit en revanche je cite regretter de ne", "start": 441.96, "duration": 4.959}, {"text": "pas avoir assez dit que la parole des", "start": 444.24, "duration": 4.359}, {"text": "femmes est importante enfin on peut", "start": 446.919, "duration": 2.601}, {"text": "noter que les derni\u00e8res questions", "start": 448.599, "duration": 2.121}, {"text": "question plus courte que les autres mais", "start": 449.52, "duration": 2.519}, {"text": "c'est probablement li\u00e9 \u00e0 l'organisation", "start": 450.72, "duration": 2.44}, {"text": "parce que les questions d'abord \u00e9taient", "start": 452.039, "duration": 2.56}, {"text": "sur les sujets nationaux mais il y a", "start": 453.16, "duration": 2.719}, {"text": "aussi eu du coup quelques questions de", "start": 454.599, "duration": 2.961}, {"text": "politique internationale le pr\u00e9sident de", "start": 455.879, "duration": 3.081}, {"text": "la R\u00e9publique a notamment annonc\u00e9 que la", "start": 457.56, "duration": 3.12}, {"text": "France allait livrer des missiles", "start": 458.96, "duration": 3.359}, {"text": "longuees port\u00e9 et des centaines de", "start": 460.68, "duration": 3.88}, {"text": "bombes pour l'Ukraine pour faire face", "start": 462.319, "duration": 4.6}, {"text": "donc \u00e0 l'invasion russe il a aussi", "start": 464.56, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il se rendrait en f\u00e9vrier en", "start": 466.919, "duration": 3.641}, {"text": "Ukraine il a appel\u00e9 aussi \u00e0 ne pas", "start": 468.599, "duration": 3.801}, {"text": "laisser la Russie gagner concernant la", "start": 470.56, "duration": 3.28}, {"text": "situation au Proche Orient maintenant en", "start": 472.4, "duration": 3.919}, {"text": "Isra\u00ebl et en Palestine il a affirm\u00e9 que", "start": 473.84, "duration": 5.0}, {"text": "je cite la priorit\u00e9 c'est le cesser le", "start": 476.319, "duration": 5.081}, {"text": "feu et donc un arr\u00eat des combats \u00e0 Gaza", "start": 478.84, "duration": 4.359}, {"text": "il a aussi dit se battre pour la", "start": 481.4, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien il s'agit", "start": 483.199, "duration": 4.081}, {"text": "donc de cette fameuse solution \u00e0 deux", "start": 485.56, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tat qui est port\u00e9 historiquement par la", "start": 487.28, "duration": 3.599}, {"text": "France pour le contexte les", "start": 489.52, "duration": 2.639}, {"text": "bombardements et les op\u00e9rations de", "start": 490.879, "duration": 3.201}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans le territoire", "start": 492.159, "duration": 3.921}, {"text": "palestinien de Gaza se poursuive avec", "start": 494.08, "duration": 3.92}, {"text": "plus de 24000 personnes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 496.08, "duration": 4.679}, {"text": "tu\u00e9es \u00e0 Gaza depuis le 7 octobre selon", "start": 498.0, "duration": 5.12}, {"text": "et bien le Hamas la seule source", "start": 500.759, "duration": 4.681}, {"text": "disponible et qui est pr\u00e9sente sur place", "start": 503.12, "duration": 3.32}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 505.44, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9galement annonc\u00e9 qu'un hommage serait", "start": 506.44, "duration": 3.92}, {"text": "rendu aux victimes fran\u00e7ais du Hamas du", "start": 508.12, "duration": 4.44}, {"text": "7 f\u00e9vrier prochain aux Invalides 4 mois", "start": 510.36, "duration": 3.84}, {"text": "jour pour jour apr\u00e8s les massacres", "start": 512.56, "duration": 4.159}, {"text": "commis par le Hamas en Isra\u00ebl qui ont", "start": 514.2, "duration": 4.8}, {"text": "donc fait pr\u00e8s de 1200 morts il a", "start": 516.719, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9galement rappel\u00e9 que 41 fran\u00e7ais", "start": 519.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9taient morts suite \u00e0 cette attaque et", "start": 520.76, "duration": 2.959}, {"text": "qu'il restait encore trois otages", "start": 522.2, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais dans la bande de Gaza voil\u00e0", "start": 523.719, "duration": 3.321}, {"text": "donc pour ce que l'on peut retenir de", "start": 525.839, "duration": 3.401}, {"text": "cette conf\u00e9rence de presse le prochain", "start": 527.04, "duration": 3.72}, {"text": "moment de politique important ce sera", "start": 529.24, "duration": 2.92}, {"text": "notamment la d\u00e9claration de politique", "start": 530.76, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de Gabriel Atal le nouveau", "start": 532.16, "duration": 4.359}, {"text": "Premier ministre qu'il doit prononcer le", "start": 534.24, "duration": 4.0}, {"text": "30 janvier on suivra tout \u00e7a en tout cas", "start": 536.519, "duration": 3.281}, {"text": "merci \u00e0 tous ceux qui ont suivi cette", "start": 538.24, "duration": 3.32}, {"text": "conf\u00e9rence de presse avec moi en direct", "start": 539.8, "duration": 3.4}, {"text": "j'\u00e9tais en direct sur YouTube et sur", "start": 541.56, "duration": 3.839}, {"text": "TikTok pour diffuser cette conf\u00e9rence de", "start": 543.2, "duration": 3.48}, {"text": "presse mais aussi r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos", "start": 545.399, "duration": 2.68}, {"text": "questions pour comprendre donc ce qui se", "start": 546.68, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9roulait en direct vous \u00e9tiez plus de", "start": 548.079, "duration": 3.801}, {"text": "30000 en simultan\u00e9e sur les diff\u00e9rents", "start": 549.8, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9seaux donc merci pour votre confiance", "start": 551.88, "duration": 2.8}, {"text": "je vous laisse avec Blanche pour les", "start": 553.48, "duration": 2.64}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 554.68, "duration": 3.48}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 556.12, "duration": 4.2}, {"text": "on commence avec cette actu le cyclone", "start": 558.16, "duration": 4.76}, {"text": "B\u00e9al ne constitue plus une menace pour", "start": 560.32, "duration": 5.16}, {"text": "la r\u00e9union a d\u00e9clar\u00e9 M\u00e9t\u00e9o France ce", "start": 562.92, "duration": 4.52}, {"text": "mardi alors que l'alerte rouge a \u00e9t\u00e9", "start": 565.48, "duration": 4.52}, {"text": "lev\u00e9e au total 150000 FO foyers ont \u00e9t\u00e9", "start": 567.44, "duration": 4.959}, {"text": "priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 soit 32 % des", "start": 570.0, "duration": 4.88}, {"text": "foyers selon EDF et trois personnes sans", "start": 572.399, "duration": 4.481}, {"text": "abri sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es le pr\u00e9fet de Lille a", "start": 574.88, "duration": 3.84}, {"text": "enclench\u00e9 la phase de sauvegarde qui", "start": 576.88, "duration": 3.8}, {"text": "permet un retour progressif \u00e0 la vie", "start": 578.72, "duration": 3.559}, {"text": "normale d\u00e9sormais les services de", "start": 580.68, "duration": 3.399}, {"text": "secours sont mobilis\u00e9s et vont \u00eatre", "start": 582.279, "duration": 3.521}, {"text": "rejoints dans les prochaines heur par", "start": 584.079, "duration": 4.081}, {"text": "150 personnes envoy\u00e9es depuis la", "start": 585.8, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9tropole dont je cite des personnels de", "start": 588.16, "duration": 4.4}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 civile des gendarmes et des", "start": 590.36, "duration": 4.719}, {"text": "agents d'\u00e9n\u00e9dis selon G\u00e9rald haranin le", "start": 592.56, "duration": 4.279}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur le cyclone s'est", "start": 595.079, "duration": 3.481}, {"text": "dirig\u00e9 ce mardi vers une \u00eele voisine", "start": 596.839, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00eele Maurice o\u00f9 le niveau d'alerte a", "start": 598.56, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 relev\u00e9 \u00e0 4 soit le niveau maximum l\u00e0", "start": 600.519, "duration": 4.041}, {"text": "aussi des milliers de foyers se sont", "start": 603.32, "duration": 2.88}, {"text": "retrouv\u00e9s sans \u00e9lectricit\u00e9 et de", "start": 604.56, "duration": 3.48}, {"text": "nombreuses voitures ont \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9 par", "start": 606.2, "duration": 3.48}, {"text": "les eaux une personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans", "start": 608.04, "duration": 3.239}, {"text": "un accident de la route selon le Premier", "start": 609.68, "duration": 3.56}, {"text": "ministre de Maurice deux\u00e8me actu", "start": 611.279, "duration": 3.841}, {"text": "toujours en France 14 d\u00e9partements", "start": 613.24, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en vigilance", "start": 615.12, "duration": 4.8}, {"text": "orange pour neige et verglas par M\u00e9t\u00e9o", "start": 617.48, "duration": 4.2}, {"text": "France ce mardi et pour la journ\u00e9e de", "start": 619.92, "duration": 4.44}, {"text": "mercredi ils seront 34 concr\u00e8tement il y", "start": 621.68, "duration": 4.64}, {"text": "a une forte probabilit\u00e9 qu'il y ait des", "start": 624.36, "duration": 4.039}, {"text": "chutes de neige en Haute Normandie en", "start": 626.32, "duration": 4.12}, {"text": "Picardie en \u00eele-de-fance et dans le", "start": 628.399, "duration": 3.761}, {"text": "Grand Est il pourrait \u00e9galement y avoir", "start": 630.44, "duration": 4.04}, {"text": "des pluies vergla\u00e7antes en Normandie en", "start": 632.16, "duration": 4.239}, {"text": "\u00eele-de-fance et jusqu'aux fronti\u00e8res du", "start": 634.48, "duration": 3.88}, {"text": "Nord-Est enfin niveau temp\u00e9rature il", "start": 636.399, "duration": 4.041}, {"text": "faut s'attendre \u00e0 avoir jusqu'\u00e0 - 7\u00b0gr", "start": 638.36, "duration": 4.279}, {"text": "dans le nord-est 3\u00e8me actu la phase", "start": 640.44, "duration": 4.28}, {"text": "intensive des combats entre Isra\u00ebl et le", "start": 642.639, "duration": 3.921}, {"text": "Hamas toucherait \u00e0 sa fin dans le nord", "start": 644.72, "duration": 3.76}, {"text": "de Gaza et ce serait bient\u00f4t le cas dans", "start": 646.56, "duration": 3.8}, {"text": "le Sud a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi le", "start": 648.48, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien joav galant le", "start": 650.36, "duration": 4.0}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien estime", "start": 652.32, "duration": 3.519}, {"text": "que c'est dans le sud de Gaza que se", "start": 654.36, "duration": 3.2}, {"text": "cache ce qu'il appelle la t\u00eate du", "start": 655.839, "duration": 3.721}, {"text": "serpent donc la direction locale du", "start": 657.56, "duration": 3.76}, {"text": "Hamas il faut savoir que 3 mois apr\u00e8s", "start": 659.56, "duration": 3.519}, {"text": "l'attaque meurtri\u00e8re du Hamas qui a fait", "start": 661.32, "duration": 3.56}, {"text": "1200 morts en Isra\u00ebl selon le", "start": 663.079, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien la riposte de", "start": 664.88, "duration": 3.6}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza a fait plus", "start": 666.519, "duration": 4.521}, {"text": "de 24000 morts selon le minist\u00e8re de la", "start": 668.48, "duration": 4.76}, {"text": "Sant\u00e9 du Hamas seule source disponible", "start": 671.04, "duration": 3.919}, {"text": "sur place de son c\u00f4t\u00e9 le secr\u00e9taire", "start": 673.24, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio gterz a lanc\u00e9", "start": 674.959, "duration": 4.521}, {"text": "un appel \u00e0 un cesser le feu humanitaire", "start": 677.44, "duration": 4.24}, {"text": "imm\u00e9diat qui est selon lui n\u00e9cessaire", "start": 679.48, "duration": 3.96}, {"text": "pour assurer l'aide humanitaire \u00e0 la", "start": 681.68, "duration": 3.68}, {"text": "population gazaou mais aussi pour", "start": 683.44, "duration": 4.32}, {"text": "faciliter la lib\u00e9ration des 132 otages", "start": 685.36, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9trangers et isra\u00e9liens toujours d\u00e9tenu", "start": 687.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 Gaza selon Martin griffis le", "start": 690.079, "duration": 3.521}, {"text": "coordinateur des affaires humanitaires", "start": 692.0, "duration": 3.6}, {"text": "de l'ONU la bande de Gaza est devenue", "start": 693.6, "duration": 4.16}, {"text": "inhabitable et ses habitants font je", "start": 695.6, "duration": 4.16}, {"text": "cite face \u00e0 des menaces quotidiennes", "start": 697.76, "duration": 4.0}, {"text": "sous les yeux du monde 4\u00e8 actu aux", "start": 699.76, "duration": 3.879}, {"text": "\u00c9tats-Unis l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 701.76, "duration": 4.04}, {"text": "Donald Trump est largement arriv\u00e9 en", "start": 703.639, "duration": 3.76}, {"text": "t\u00eate de la primaire r\u00e9publicaine dans", "start": 705.8, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9tat de l'ayowa qui s'est tenue ce", "start": 707.399, "duration": 3.88}, {"text": "lundi la premi\u00e8re d'une longue s\u00e9rie les", "start": 709.32, "duration": 3.639}, {"text": "primaires on en parlait ce lundi ce sont", "start": 711.279, "duration": 3.521}, {"text": "des \u00e9lection interne \u00e0 un parti qui", "start": 712.959, "duration": 3.801}, {"text": "permett d'\u00e9lire le candidat qui", "start": 714.8, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9sentera ce parti \u00e0 la", "start": 716.76, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle l\u00e0 en l'occurrence c'est", "start": 718.2, "duration": 4.28}, {"text": "pour le parti r\u00e9publicain donc le parti", "start": 720.04, "duration": 4.4}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 celui de l'actuel pr\u00e9sident", "start": 722.48, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden qui est lui", "start": 724.44, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9mocrate et donc Donald Trump a obtenu", "start": 726.44, "duration": 5.16}, {"text": "une large victoire avec 51 % des voix", "start": 728.8, "duration": 4.8}, {"text": "devan\u00e7ant ainsi Ron deantis le", "start": 731.6, "duration": 3.72}, {"text": "gouverneur de l'\u00c9tat de Floride qui a", "start": 733.6, "duration": 4.16}, {"text": "obtenu 21 % des voix et Nicky Haly", "start": 735.32, "duration": 4.079}, {"text": "l'ancienne ambassadrice des \u00c9tats-Unis", "start": 737.76, "duration": 4.0}, {"text": "aux nations- Unies qui a obtenu 19 % des", "start": 739.399, "duration": 4.12}, {"text": "voix alors il y avait un autre candidat", "start": 741.76, "duration": 3.92}, {"text": "le r\u00e9publicain Vivec Ramaswami qui a", "start": 743.519, "duration": 4.401}, {"text": "obtenu environ 7 % des voix mais il a", "start": 745.68, "duration": 4.159}, {"text": "finalement annonc\u00e9 jeter les \u00e9ponge et a", "start": 747.92, "duration": 3.68}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 voter Donald Trump alors cette", "start": 749.839, "duration": 3.12}, {"text": "victoire dans l' ioa fait de Donald", "start": 751.6, "duration": 3.08}, {"text": "Trump le candidat favori des", "start": 752.959, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9publicains selon le pr\u00e9sident Joe", "start": 754.68, "duration": 3.88}, {"text": "Biden sependant ce n'est que le d\u00e9but il", "start": 756.48, "duration": 3.479}, {"text": "reste encore des dizaines d'\u00e9lections", "start": 758.56, "duration": 3.079}, {"text": "avant que le parti n'\u00e9lisse son candidat", "start": 759.959, "duration": 3.32}, {"text": "pour la pr\u00e9sidentielle de novembre on", "start": 761.639, "duration": 4.481}, {"text": "suivra \u00e7a 5e actu 700000 b\u00e9b\u00e9s sont n\u00e9s", "start": 763.279, "duration": 5.201}, {"text": "en France en 2023 c'est le chiffre le", "start": 766.12, "duration": 3.92}, {"text": "plus bas depuis la Seconde Guerre", "start": 768.48, "duration": 3.599}, {"text": "mondiale selon l'INC il faut savoir que", "start": 770.04, "duration": 3.84}, {"text": "le nombre de naissanceces par ann\u00e9e ne", "start": 772.079, "duration": 3.481}, {"text": "cesse de baisser depuis une dizaine", "start": 773.88, "duration": 3.16}, {"text": "d'ann\u00e9es rien que par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 775.56, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8re donc en 2022 les naissances on", "start": 777.04, "duration": 4.919}, {"text": "diminu\u00e9 de pr\u00e8s de 7 % avec 48000", "start": 779.32, "duration": 4.24}, {"text": "naissances de moins selon l'INC cette", "start": 781.959, "duration": 2.921}, {"text": "baisse s'explique par le fait que les", "start": 783.56, "duration": 3.0}, {"text": "parents attendent de plus en plus tard", "start": 784.88, "duration": 3.28}, {"text": "pour avoir des enfants l'\u00e2ge moyen des", "start": 786.56, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00e8res au moment de l'accouchement se", "start": 788.16, "duration": 3.799}, {"text": "situe aujourd'hui \u00e0 31 ans contre 28 ans", "start": 789.399, "duration": 6.161}, {"text": "en 1994 6e actu l'homme de 76 ans qui", "start": 791.959, "duration": 5.641}, {"text": "avait tent\u00e9 d'\u00e9gorger un jardinier", "start": 795.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'origine maghr\u00e9bine dans le Val de", "start": 797.6, "duration": 4.0}, {"text": "Marne au mois de novembre a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 799.36, "duration": 5.12}, {"text": "ce lundi \u00e0 4 ans de prison dont un ferme", "start": 801.6, "duration": 4.44}, {"text": "pour violence avec la circonstance", "start": 804.48, "duration": 3.039}, {"text": "aggravante de racisme alors il", "start": 806.04, "duration": 3.2}, {"text": "effectuera sa peine de prison chez chez", "start": 807.519, "duration": 3.401}, {"text": "lui sous bracelet \u00e9lectronique il a", "start": 809.24, "duration": 3.36}, {"text": "interdiction de porter une arme pendant", "start": 810.92, "duration": 3.56}, {"text": "3 ans et il a aussi \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une", "start": 812.6, "duration": 4.2}, {"text": "amende de 5000 \u20ac pour un jure raciste et", "start": 814.48, "duration": 4.56}, {"text": "200 \u20ac pour d\u00e9gradation l'homme a affirm\u00e9", "start": 816.8, "duration": 4.12}, {"text": "regretter son mouvement de col\u00e8re et a", "start": 819.04, "duration": 3.68}, {"text": "souhait\u00e9 pr\u00e9senter ses excuses de son", "start": 820.92, "duration": 3.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la victime s'est dit tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u car", "start": 822.72, "duration": 3.44}, {"text": "il attendait que son geste soit", "start": 824.56, "duration": 4.079}, {"text": "requalifi\u00e9 en tentative de meurtre 7e", "start": 826.16, "duration": 4.239}, {"text": "actus est une premi\u00e8re en France un", "start": 828.639, "duration": 4.281}, {"text": "homme a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 verser 100 \u20ac de", "start": 830.399, "duration": 4.481}, {"text": "dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 son chat apr\u00e8s", "start": 832.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'avoir tortur\u00e9 puis tu\u00e9 l'argent a \u00e9t\u00e9", "start": 834.88, "duration": 4.28}, {"text": "vers\u00e9 \u00e0 la Ligue protectrice des animaux", "start": 837.16, "duration": 3.599}, {"text": "du Nord de France qui lutte contre la", "start": 839.16, "duration": 3.359}, {"text": "maltraitance animale les fait remontent", "start": 840.759, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 juillet 2023 lorsque des riverins ont", "start": 842.519, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9couvert une chatte d'un an morte dans", "start": 844.839, "duration": 4.281}, {"text": "une poubelle le propri\u00e9taire de l'animal", "start": 847.079, "duration": 3.841}, {"text": "un p\u00e8re de famille avait ensuite admis", "start": 849.12, "duration": 3.76}, {"text": "avoir battu \u00e0 coup de point et de latte", "start": 850.92, "duration": 3.96}, {"text": "de bois le chat car il avait griff\u00e9 son", "start": 852.88, "duration": 3.8}, {"text": "enfant autiste alors en plus de ses", "start": 854.88, "duration": 3.639}, {"text": "dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 vers\u00e9 il a \u00e9t\u00e9", "start": 856.68, "duration": 3.959}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 8 mois de prison avec surcis", "start": 858.519, "duration": 3.961}, {"text": "et l'interdiction de d\u00e9tenir un animal", "start": 860.639, "duration": 3.401}, {"text": "de compagnie en tout cas pour l'avocate", "start": 862.48, "duration": 3.12}, {"text": "qui repr\u00e9sentait la ligue de protection", "start": 864.04, "duration": 3.32}, {"text": "des animaux cette amende est tr\u00e8s", "start": 865.6, "duration": 3.96}, {"text": "symbolique et surtout je cite pas de", "start": 867.36, "duration": 3.719}, {"text": "plus vers l'\u00e9volution des droits des", "start": 869.56, "duration": 3.0}, {"text": "animaux et on termine avec une bonne", "start": 871.079, "duration": 3.641}, {"text": "nouvelle le Cap Vert un archipel situ\u00e9", "start": 872.56, "duration": 4.639}, {"text": "dans l'oc\u00e9an Atlantique et le 3\u00e8me pays", "start": 874.72, "duration": 4.88}, {"text": "d'Afrique a \u00e9radiqu\u00e9 le paludisme une", "start": 877.199, "duration": 4.32}, {"text": "maladie infectieuse transmise \u00e0 l'humain", "start": 879.6, "duration": 3.599}, {"text": "par les piq\u00fbes de certaines esp\u00e8ces de", "start": 881.519, "duration": 3.641}, {"text": "moustiques infect\u00e9s et qui peut-\u00eatre", "start": 883.199, "duration": 3.64}, {"text": "mortel les deux autres pays sont", "start": 885.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'Alg\u00e9rie et l'\u00eele Maurice concr\u00e8tement", "start": 886.839, "duration": 4.161}, {"text": "l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 a eu", "start": 889.0, "duration": 3.759}, {"text": "la preuve que la cha\u00eene de transmission", "start": 891.0, "duration": 3.72}, {"text": "domestique par les moustiques \u00e9tait", "start": 892.759, "duration": 4.041}, {"text": "interrompu \u00e0 l'\u00e9chelle du pays pendant", "start": 894.72, "duration": 4.359}, {"text": "au moins 3 ann\u00e9es cons\u00e9cutives c'est une", "start": 896.8, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle assez majeure car le paludisme", "start": 899.079, "duration": 3.041}, {"text": "continue \u00e0 tuer des centaines de", "start": 900.8, "duration": 2.68}, {"text": "milliers de personnes en Afrique tous", "start": 902.12, "duration": 2.92}, {"text": "les ans merci beaucoup blanche pour ces", "start": 903.48, "duration": 2.919}, {"text": "actualit\u00e9s en bref \u00e9coutez c'est tout", "start": 905.04, "duration": 3.88}, {"text": "pour ces actualit\u00e9 du jour merci d'\u00eatre", "start": 906.399, "duration": 3.961}, {"text": "chaque jour plus nombreux \u00e0 suivre ce", "start": 908.92, "duration": 2.919}, {"text": "format que ce soit sur Youtube ou alors", "start": 910.36, "duration": 3.719}, {"text": "en podcast audio merci pour votre", "start": 911.839, "duration": 4.081}, {"text": "confiance prenez soin de vous prenez", "start": 914.079, "duration": 3.041}, {"text": "soin de vos proches et puis je vous dis", "start": 915.92, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 917.12, "duration": 3.32}]}