{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense qu'il faut r\u00e9agir l\u00e0 parce que", "start": 0.199, "duration": 3.281}, {"text": "on est dans une situation dans votre", "start": 1.8, "duration": 2.84}, {"text": "appel demain vous parlez de", "start": 3.48, "duration": 3.24}, {"text": "criminalisation des voix c'est pas un", "start": 4.64, "duration": 3.48}, {"text": "mot qui est un peu exag\u00e9r\u00e9", "start": 6.72, "duration": 2.879}, {"text": "criminalisation bah j'\u00e9tais en train de", "start": 8.12, "duration": 3.12}, {"text": "vous dire que pr\u00e9cis\u00e9ment un responsable", "start": 9.599, "duration": 3.481}, {"text": "syndical avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 un an de", "start": 11.24, "duration": 4.24}, {"text": "prison avec surcis pour un tracte donc", "start": 13.08, "duration": 4.039}, {"text": "si \u00e7a c'est pas de la criminalisation je", "start": 15.48, "duration": 3.28}, {"text": "sais pas quel mot vous pr\u00e9f\u00e9rez mais", "start": 17.119, "duration": 4.441}, {"text": "demain c'est pareil quand on convoque", "start": 18.76, "duration": 3.8}, {"text": "pour une", "start": 21.56, "duration": 3.559}, {"text": "audition apr\u00e8s avoir ouvert donc une", "start": 22.56, "duration": 3.84}, {"text": "enqu\u00eate puisqu'il y a donc eu une", "start": 25.119, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9cision d'un procureur procureur dont", "start": 26.4, "duration": 3.56}, {"text": "je rappelle ce n'est pas une autorit\u00e9", "start": 28.32, "duration": 3.16}, {"text": "ind\u00e9pendante qui a d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir une", "start": 29.96, "duration": 3.2}, {"text": "enqu\u00eate donc c'est bien la preuve qu'il", "start": 31.48, "duration": 3.68}, {"text": "y a une volont\u00e9 de faire taire ceux qui", "start": 33.16, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9nonc bah du pouvoir politique en place", "start": 35.16, "duration": 4.28}, {"text": "clairement d'ailleurs pour vous c'est le", "start": 38.239, "duration": 2.081}, {"text": "gouvernement qui est derri\u00e8re la", "start": 39.44, "duration": 3.56}, {"text": "convocation de dem bien \u00e9videmment et", "start": 40.32, "duration": 3.88}, {"text": "c'est document\u00e9 ce que je suis en train", "start": 43.0, "duration": 2.36}, {"text": "de vous dire pour une raison tr\u00e8s simple", "start": 44.2, "duration": 2.56}, {"text": "il y a eu une circulaire de Monsieur", "start": 45.36, "duration": 3.199}, {"text": "Dupont Moretti \u00e0 l'ensemble des", "start": 46.76, "duration": 3.6}, {"text": "procureurs circulaire en date du 10", "start": 48.559, "duration": 3.84}, {"text": "octobre dernier dans lequel il appelait", "start": 50.36, "duration": 4.32}, {"text": "il demandait au procureur de poursuivre", "start": 52.399, "duration": 4.401}, {"text": "en utilisant ce C ce fameux d\u00e9lit", "start": 54.68, "duration": 4.28}, {"text": "infamant d'apologie du terrorisme donc", "start": 56.8, "duration": 3.8}, {"text": "bien \u00e9videmment que supprim\u00e9 pour vous", "start": 58.96, "duration": 3.0}, {"text": "alors en tout cas il faut le supprimer", "start": 60.6, "duration": 3.599}, {"text": "du droit commun puisqueen 2014 de", "start": 61.96, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9moire il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par Monsieur", "start": 64.199, "duration": 4.481}, {"text": "casenu \u00e0 l'\u00e9poque nous nous y \u00e9tions", "start": 67.119, "duration": 4.081}, {"text": "oppos\u00e9s d'ailleurs de mettre ce ce ce ce", "start": 68.68, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9lit dans le droit com on est on est", "start": 71.2, "duration": 4.48}, {"text": "face \u00e0 quelque chose de stup\u00e9fiant donc", "start": 72.799, "duration": 4.561}, {"text": "je je je pense que bien \u00e9videmment que", "start": 75.68, "duration": 3.4}, {"text": "s'il y a des gens qui font l'apologie", "start": 77.36, "duration": 4.48}, {"text": "d'action terroriste ils doivent \u00eatre", "start": 79.08, "duration": 4.6}, {"text": "poursuivi c'est interdit c'est un d\u00e9lit", "start": 81.84, "duration": 3.04}, {"text": "mais qu'est-ce qu'il y a dans le", "start": 83.68, "duration": 2.68}, {"text": "communiqu\u00e9 du groupe parlementaire de la", "start": 84.88, "duration": 3.16}, {"text": "France insoumise du 7 octobre puisque", "start": 86.36, "duration": 2.799}, {"text": "c'est de \u00e7a dont- il est question en ce", "start": 88.04, "duration": 2.439}, {"text": "qui concerne la convoc voation de mathil", "start": 89.159, "duration": 3.6}, {"text": "pano qu'est-ce qu'il y a alors que ce", "start": 90.479, "duration": 4.28}, {"text": "comm ce communiqu\u00e9 dit pr\u00e9cis\u00e9ment nous", "start": 92.759, "duration": 3.4}, {"text": "pleurons l'ensemble des victimes qu'ell", "start": 94.759, "duration": 2.72}, {"text": "soient isra\u00e9liennes ou palestiniennes", "start": 96.159, "duration": 2.64}, {"text": "qu'est-ce qu'il y a d'apologie du", "start": 97.479, "duration": 2.68}, {"text": "terrorisme tout le monde qui lit ce", "start": 98.799, "duration": 3.081}, {"text": "communiqu\u00e9 tombera de sa chaise", "start": 100.159, "duration": 3.881}, {"text": "excusez-moi de vous le dire ouais qui", "start": 101.88, "duration": 3.4}, {"text": "vous a reproch\u00e9 mais on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 104.04, "duration": 2.28}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 c'est une forme de", "start": 105.28, "duration": 2.6}, {"text": "relativisme mais non mais il y a d'abord", "start": 106.32, "duration": 2.839}, {"text": "il y a aucun", "start": 107.88, "duration": 3.44}, {"text": "relativisme par contre clairement il", "start": 109.159, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas possible que ce d\u00e9lit", "start": 111.32, "duration": 2.6}, {"text": "d'apologie du terrorisme c'est", "start": 112.799, "duration": 2.32}, {"text": "d'ailleurs je faisais r\u00e9f\u00e9rence tout \u00e0", "start": 113.92, "duration": 2.239}, {"text": "l'heure au pr\u00e9sident de la Commission", "start": 115.119, "duration": 2.64}, {"text": "nationale consultative des droits de", "start": 116.159, "duration": 2.841}, {"text": "l'homme c'est d'ailleurs ce qu' dit dans", "start": 117.759, "duration": 3.28}, {"text": "son dans son courrier il dit il n'est", "start": 119.0, "duration": 4.119}, {"text": "pas possible que ce ce cette ce d\u00e9lit", "start": 121.039, "duration": 3.76}, {"text": "d'apologie du terrorisme soit utilis\u00e9", "start": 123.119, "duration": 3.481}, {"text": "pour emp\u00eacher toute mise en perspective", "start": 124.799, "duration": 3.68}, {"text": "historique d'un \u00e9v\u00e9nement sinon on peut", "start": 126.6, "duration": 4.279}, {"text": "plus penser on peut plus r\u00e9fl\u00e9chir enfin", "start": 128.479, "duration": 4.041}, {"text": "bien \u00e9videmment que les actions du 7", "start": 130.879, "duration": 3.601}, {"text": "octobre elles sont horribles et bien", "start": 132.52, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment que nous les avons condamn\u00e9", "start": 134.48, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e8s le premier jour bien \u00e9videmment mais", "start": 136.239, "duration": 4.161}, {"text": "en quoi le communiqu\u00e9 sans employer le", "start": 138.56, "duration": 3.0}, {"text": "mot terroriste c'est ce qui vous a \u00e9t\u00e9", "start": 140.4, "duration": 2.919}, {"text": "reproch\u00e9 mais mais si nous avons dit que", "start": 141.56, "duration": 3.679}, {"text": "ce sont des action terroriste le mode", "start": 143.319, "duration": 3.28}, {"text": "op\u00e9ratoire est un mode op\u00e9ratoire", "start": 145.239, "duration": 3.28}, {"text": "terroriste bien \u00e9videmment mais \u00e9coutez", "start": 146.599, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame m\u00eame si c'\u00e9tait \u00e7a le motif", "start": 148.519, "duration": 3.481}, {"text": "vous entendez bien en justice on", "start": 150.519, "duration": 2.761}, {"text": "condamne pas pour un mot que vous n'avez", "start": 152.0, "duration": 3.879}, {"text": "pas employ\u00e9 est-ce que les propos de", "start": 153.28, "duration": 4.36}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lanchon qui a compar\u00e9 le", "start": 155.879, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Lille \u00e0 un", "start": 157.64, "duration": 5.08}, {"text": "aie apr\u00e8s lu avoir interdit est-ce que", "start": 159.76, "duration": 4.32}, {"text": "c'est une mise en perspective d'un", "start": 162.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement Histor mais d'abord il va y", "start": 164.08, "duration": 2.92}, {"text": "avir une plainte du gouvernement l\u00e0 pour", "start": 165.84, "duration": 2.56}, {"text": "le coup c'est totalement affich\u00e9 puisque", "start": 167.0, "duration": 3.64}, {"text": "c'est la ministre qui annonc\u00e9 qu'elle", "start": 168.4, "duration": 4.28}, {"text": "allait d\u00e9poser PL pour un public", "start": 170.64, "duration": 5.2}, {"text": "ridicule d'abord je d'abord votre", "start": 172.68, "duration": 4.639}, {"text": "question parce que Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 175.84, "duration": 4.16}, {"text": "n'a jamais compar\u00e9 le pr\u00e9sident de l'Un", "start": 177.319, "duration": 4.56}, {"text": "l'universit\u00e9 un asasie ce n'est pas vrai", "start": 180.0, "duration": 2.84}, {"text": "ce n'est pas vrai c'est pas ce que", "start": 181.879, "duration": 2.561}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a fait Jean-Luc", "start": 182.84, "duration": 4.319}, {"text": "M\u00e9lenchon a dans une un discours qu'il a", "start": 184.44, "duration": 5.0}, {"text": "tenu apr\u00e8s l'annulation de la conf\u00e9rence", "start": 187.159, "duration": 4.601}, {"text": "qu'il avait pr\u00e9vu d'organiser \u00e0", "start": 189.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'Universit\u00e9 de Lille il a fait", "start": 191.76, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence aux travaux d'Ana arent sur \u00e7a", "start": 194.0, "duration": 4.599}, {"text": "c'est ce qu'il a dit apr\u00e8s pour se", "start": 196.799, "duration": 3.72}, {"text": "justifz \u00e9coutez-le moi je vais vous dire", "start": 198.599, "duration": 3.481}, {"text": "franchement je je je vais vous parler", "start": 200.519, "duration": 3.481}, {"text": "sinc\u00e8rement je suis fatigu\u00e9 par la", "start": 202.08, "duration": 3.6}, {"text": "paresse intellectuelle du d\u00e9bat et", "start": 204.0, "duration": 3.44}, {"text": "notamment du traitement m\u00e9diatique", "start": 205.68, "duration": 3.479}, {"text": "depuis maintenant plusieurs mois", "start": 207.44, "duration": 3.92}, {"text": "excusez-mo moi depuis quand d\u00e9sormais en", "start": 209.159, "duration": 3.961}, {"text": "France le fait de faire r\u00e9f\u00e9rence aux", "start": 211.36, "duration": 3.4}, {"text": "travaux d'Ana arent pour essayer", "start": 213.12, "duration": 3.199}, {"text": "d'expliquer", "start": 214.76, "duration": 3.479}, {"text": "comment ce que certains on appel\u00e9", "start": 216.319, "duration": 3.721}, {"text": "l'argument d'ichman dans l'histoire", "start": 218.239, "duration": 3.161}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e de dire ce n'est pas", "start": 220.04, "duration": 3.16}, {"text": "moi je n'ai fait que r\u00e9pondre aux ordres", "start": 221.4, "duration": 3.399}, {"text": "c'est c'est c'est pr\u00e9cis\u00e9ment juste \u00e7a", "start": 223.2, "duration": 3.56}, {"text": "qu'a dit Jean-Luc m\u00e9lenchant comment", "start": 224.799, "duration": 3.36}, {"text": "vous pouvez en tirer comme conclusion", "start": 226.76, "duration": 3.399}, {"text": "qu'il s'agit de comparer l'individu", "start": 228.159, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 230.159, "duration": 4.36}, {"text": "l'universit\u00e9 il y a pas de radicalit\u00e9", "start": 232.239, "duration": 4.161}, {"text": "dans tout \u00e7a il y a pas de provocation", "start": 234.519, "duration": 3.64}, {"text": "mais quelle provocation monsieur enfin", "start": 236.4, "duration": 4.6}, {"text": "de excusez-moi mais d\u00e9noncer les les", "start": 238.159, "duration": 4.72}, {"text": "actions horribles les massacres qui sont", "start": 241.0, "duration": 3.28}, {"text": "en cours aujourd'hui dans la bande de", "start": 242.879, "duration": 3.2}, {"text": "Gaza c'est une provocation ce qui est", "start": 244.28, "duration": 3.12}, {"text": "une provocation ce serait de ne rien", "start": 246.079, "duration": 2.88}, {"text": "dire mais comment vous r\u00e9agissez \u00e0 la", "start": 247.4, "duration": 2.839}, {"text": "plainte de Sylvie reetaillot puisqu'elle", "start": 248.959, "duration": 2.961}, {"text": "a annonc\u00e9 hier qu'elle allait P c'est", "start": 250.239, "duration": 3.28}, {"text": "ridicule je pense que \u00e7a participe", "start": 251.92, "duration": 4.76}, {"text": "exactement de ce m\u00eame de ce m\u00eame cette", "start": 253.519, "duration": 4.881}, {"text": "m\u00eame volont\u00e9 depuis maintenant plusieurs", "start": 256.68, "duration": 3.239}, {"text": "mois d'essayer de faire taire toutes les", "start": 258.4, "duration": 3.32}, {"text": "voix qui tout simplement disent il", "start": 259.919, "duration": 3.441}, {"text": "faudrait peut-\u00eatre que la France se l\u00e8ve", "start": 261.72, "duration": 3.96}, {"text": "facee \u00e0 ce qui se passe \u00e0 Gaza et qui", "start": 263.36, "duration": 3.68}, {"text": "est tout simplement insupportable sur le", "start": 265.68, "duration": 3.12}, {"text": "plan humain quant \u00e0 Madame rotaillo", "start": 267.04, "duration": 2.64}, {"text": "franchement elle ferait mieux de", "start": 268.8, "duration": 2.959}, {"text": "s'occuper de l'\u00e9tat de nos universit\u00e9s", "start": 269.68, "duration": 3.32}, {"text": "en France parce que l\u00e0 il y a beaucoup", "start": 271.759, "duration": 2.72}, {"text": "de travail vous savez plut\u00f4t que d'aller", "start": 273.0, "duration": 2.919}, {"text": "amuser la galerie en faisant des", "start": 274.479, "duration": 3.201}, {"text": "plaintes ridicules loufoc dont tout le", "start": 275.919, "duration": 3.041}, {"text": "monde sait qu'elles ne seront pas suivi", "start": 277.68, "duration": 3.6}, {"text": "d' fait parce que quand vous lisez la", "start": 278.96, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9claration pr\u00e9cise de Jean-Luc", "start": 281.28, "duration": 2.56}, {"text": "M\u00e9lenchon il n'y a aucune injure", "start": 282.56, "duration": 3.52}, {"text": "publique dans la prise de position de de", "start": 283.84, "duration": 3.919}, {"text": "de Jean-Luc m\u00e9lchon que Madame reto", "start": 286.08, "duration": 3.04}, {"text": "s'occupe un petit peu de son travail", "start": 287.759, "duration": 2.321}, {"text": "qu'elle fasse un peu moins de", "start": 289.12, "duration": 2.65}, {"text": "communication", "start": 290.08, "duration": 6.949}, {"text": "[Musique]", "start": 291.77, "duration": 5.259}]}