{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un adolescent de 15 ans est mort", "start": 0.04, "duration": 3.48}, {"text": "poignard\u00e9 ce weekend voici les derni\u00e8res", "start": 1.4, "duration": 3.64}, {"text": "informations concernant ce drame les", "start": 3.52, "duration": 3.239}, {"text": "fait ont eu lieu samedi 27 avril \u00e0", "start": 5.04, "duration": 4.2}, {"text": "ch\u00e2urou aux alentours de 18h selon la", "start": 6.759, "duration": 4.281}, {"text": "procureur une bagarre \u00e0 larme blanche", "start": 9.24, "duration": 3.399}, {"text": "entre deux personnes a \u00e9clat\u00e9 en pleine", "start": 11.04, "duration": 3.839}, {"text": "ville Matis la victime de 15 ans donc a", "start": 12.639, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e par des passant avec", "start": 14.879, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs PL au thorax l'adolescent a", "start": 16.359, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pris en charge par les secours avant", "start": 18.199, "duration": 3.08}, {"text": "de succomber \u00e0 ses blessures quelques", "start": 19.76, "duration": 2.88}, {"text": "heures plus tard dans la soir\u00e9e gr\u00e2ce", "start": 21.279, "duration": 3.281}, {"text": "aux t\u00e9moins sur place un suspect \u00e2g\u00e9 de", "start": 22.64, "duration": 3.639}, {"text": "15 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 peu de temps", "start": 24.56, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s les faits vers 19h15 lui et sa", "start": 26.279, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue le", "start": 28.56, "duration": 3.28}, {"text": "jour m\u00eame d'apr\u00e8s une source polici\u00e8re", "start": 30.119, "duration": 3.481}, {"text": "aux Parisiens la m\u00e8re \u00e9tait pr\u00e9sente au", "start": 31.84, "duration": 3.039}, {"text": "moment des faits alors le suspect", "start": 33.6, "duration": 2.88}, {"text": "s'appelle Raman il est de nationalit\u00e9", "start": 34.879, "duration": 3.561}, {"text": "afghane il est d\u00e9j\u00e0 connu des service de", "start": 36.48, "duration": 3.36}, {"text": "police car il est vis\u00e9 par deux", "start": 38.44, "duration": 2.88}, {"text": "proc\u00e9dures p\u00e9nales dont l'une pour des", "start": 39.84, "duration": 3.039}, {"text": "faits de vol aggrav\u00e9s avec violence", "start": 41.32, "duration": 3.36}, {"text": "selon RMC cette agression fait suite \u00e0", "start": 42.879, "duration": 3.52}, {"text": "des insultes racistes et des coups", "start": 44.68, "duration": 3.519}, {"text": "qu'auraient re\u00e7u Raman le matin m\u00eame de", "start": 46.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'agression aurait frapp\u00e9 Raman au", "start": 48.199, "duration": 3.761}, {"text": "visage et l'aurait insult\u00e9 de fils de", "start": 50.12, "duration": 3.88}, {"text": "Ben Laden de fils afghan avant de", "start": 51.96, "duration": 3.88}, {"text": "l'inviter \u00e0 je cite retourner dans son", "start": 54.0, "duration": 3.32}, {"text": "pays une enqu\u00eate pour tentative", "start": 55.84, "duration": 5.399}, {"text": "d'homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 57.32, "duration": 3.919}]}