{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les images ont \u00e9t\u00e9 vues par des", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "centaines de millions de personnes", "start": 1.439, "duration": 3.781}, {"text": "aujourd'hui elles seront tr\u00e8s", "start": 3.36, "duration": 3.6}, {"text": "probablement dans les livres d'histoire", "start": 5.22, "duration": 4.08}, {"text": "les fun\u00e9railles de la reine Elizabeth II", "start": 6.96, "duration": 4.139}, {"text": "sont pr\u00e9sent\u00e9s comme les fun\u00e9railles du", "start": 9.3, "duration": 3.959}, {"text": "si\u00e8cle c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 11.099, "duration": 4.261}, {"text": "aujourd'hui on est parti ensemble pour", "start": 13.259, "duration": 4.081}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 15.36, "duration": 3.78}, {"text": "une dizaine de minutes alors vous l'avez", "start": 17.34, "duration": 3.42}, {"text": "vu on parle assez peu de la famille", "start": 19.14, "duration": 3.42}, {"text": "royale dans les actualit\u00e9s du jour et", "start": 20.76, "duration": 4.2}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref sont extr\u00eamement", "start": 22.56, "duration": 4.44}, {"text": "nombreuses aussi dans quelques instants", "start": 24.96, "duration": 4.02}, {"text": "pour voir le reste de l'actualit\u00e9 mais", "start": 27.0, "duration": 4.98}, {"text": "ce lundi 18 septembre 2022 est un jour", "start": 28.98, "duration": 5.7}, {"text": "qui restera dans l'histoire du", "start": 31.98, "duration": 4.86}, {"text": "Royaume-Uni celui donc des fun\u00e9railles", "start": 34.68, "duration": 4.44}, {"text": "de celles qui a r\u00e9gn\u00e9 sur le Royaume-Uni", "start": 36.84, "duration": 7.739}, {"text": "pendant plus de 70 ans de 1952 \u00e0 2022 et", "start": 39.12, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e7a me semblait donc int\u00e9ressant de", "start": 44.579, "duration": 3.361}, {"text": "revenir sur ce jour historique pour", "start": 46.079, "duration": 3.0}, {"text": "l'occasion ce jour \u00e9tait", "start": 47.94, "duration": 3.9}, {"text": "exceptionnellement f\u00e9ri\u00e9 et depuis celle", "start": 49.079, "duration": 5.721}, {"text": "du Premier ministre Winston Churchill en", "start": 51.84, "duration": 5.699}, {"text": "1965 et bien c'est la premi\u00e8re fois que", "start": 54.8, "duration": 4.779}, {"text": "le Royaume-Uni organisait ce que l'on", "start": 57.539, "duration": 4.441}, {"text": "appelle des fun\u00e9railles d'\u00c9tat alors", "start": 59.579, "duration": 4.32}, {"text": "cette journ\u00e9e exceptionnelle a commenc\u00e9", "start": 61.98, "duration": 4.499}, {"text": "avec une procession de 8 minutes entre", "start": 63.899, "duration": 5.04}, {"text": "le palais de Westminster ou des dizaines", "start": 66.479, "duration": 4.801}, {"text": "de milliers de personnes ont pu se", "start": 68.939, "duration": 4.441}, {"text": "recueillir devant le cercueil depuis 4", "start": 71.28, "duration": 4.14}, {"text": "jours et une procession donc de 8", "start": 73.38, "duration": 4.08}, {"text": "minutes jusqu'\u00e0 l'abbaye de Westminster", "start": 75.42, "duration": 5.519}, {"text": "ensuite \u00e0 12h heure fran\u00e7aise et bien le", "start": 77.46, "duration": 6.18}, {"text": "cercueil de la reine port\u00e9 par huit", "start": 80.939, "duration": 5.701}, {"text": "soldats avec sa couronne dessus est", "start": 83.64, "duration": 4.44}, {"text": "entr\u00e9e dans l'abbaye de Westminster", "start": 86.64, "duration": 4.019}, {"text": "c'est cette m\u00eame abbaye o\u00f9 elle s'est", "start": 88.08, "duration": 6.179}, {"text": "mari\u00e9e en 1948 o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e", "start": 90.659, "duration": 6.901}, {"text": "quelques ann\u00e9es plus tard en 1953 suite", "start": 94.259, "duration": 5.22}, {"text": "\u00e0 cela une c\u00e9r\u00e9monie religieuse a eu", "start": 97.56, "duration": 3.62}, {"text": "lieu pendant pr\u00e8s d'une heure devant", "start": 99.479, "duration": 4.741}, {"text": "2000 invit\u00e9s plus de 100 chefs d'\u00c9tat et", "start": 101.18, "duration": 4.78}, {"text": "de gouvernement du monde entier qui", "start": 104.22, "duration": 3.539}, {"text": "\u00e9tait donc pr\u00e9sent on a retrouv\u00e9", "start": 105.96, "duration": 4.199}, {"text": "notamment le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 107.759, "duration": 4.14}, {"text": "Biden le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel", "start": 110.159, "duration": 4.14}, {"text": "Macron ou encore le pr\u00e9sident br\u00e9silien", "start": 111.899, "duration": 4.08}, {"text": "jaillir bolsonaro mais vous l'imaginez", "start": 114.299, "duration": 4.021}, {"text": "la liste est extr\u00eamement longue en fait", "start": 115.979, "duration": 4.441}, {"text": "seulement les chefs d'\u00c9tat de petit pays", "start": 118.32, "duration": 4.38}, {"text": "n'avaient pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 pour diverses", "start": 120.42, "duration": 5.28}, {"text": "raisons ceux de Russie de Syrie du", "start": 122.7, "duration": 6.18}, {"text": "Venezuela de Birmanie de Bi\u00e9lorussie et", "start": 125.7, "duration": 5.039}, {"text": "d'Afghanistan par ailleurs tous les", "start": 128.88, "duration": 3.54}, {"text": "anciens premiers ministres britanniques", "start": 130.739, "duration": 4.201}, {"text": "encore vivants \u00e9taient pr\u00e9sentes faut", "start": 132.42, "duration": 4.319}, {"text": "savoir en fait que la reine Elizabeth II", "start": 134.94, "duration": 4.26}, {"text": "a connu 15 premiers ministres diff\u00e9rents", "start": 136.739, "duration": 4.741}, {"text": "au sein du Royaume-Uni lorsqu'elle \u00e9tait", "start": 139.2, "duration": 4.44}, {"text": "reine Winston Churchill a l'actuel", "start": 141.48, "duration": 3.899}, {"text": "premi\u00e8re ministre en ce moment et depuis", "start": 143.64, "duration": 4.44}, {"text": "quelques semaines seulement l'istre \u00e0", "start": 145.379, "duration": 5.22}, {"text": "13h donc deux minutes de silence ont eu", "start": 148.08, "duration": 4.86}, {"text": "lieu elles ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es dans tout", "start": 150.599, "duration": 5.041}, {"text": "le pays en m\u00eame temps et juste apr\u00e8s et", "start": 152.94, "duration": 5.159}, {"text": "bien le nouvel hymne national Gordes", "start": 155.64, "duration": 5.58}, {"text": "save the King a \u00e9t\u00e9 entonn\u00e9 par tout le", "start": 158.099, "duration": 6.121}, {"text": "monde sauf par Charles III en effet le", "start": 161.22, "duration": 5.519}, {"text": "roi ne chante pas le chant \u00e9tant donn\u00e9", "start": 164.22, "duration": 4.86}, {"text": "qu'il s'agit de prier pour lui", "start": 166.739, "duration": 15.081}, {"text": "[Musique]", "start": 169.08, "duration": 12.74}, {"text": "apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie une procession a \u00e9t\u00e9", "start": 184.319, "duration": 3.361}, {"text": "organis\u00e9e dans les rues de Londres", "start": 186.48, "duration": 3.42}, {"text": "devant une foule immense et puis apr\u00e8s", "start": 187.68, "duration": 4.8}, {"text": "cela et bien le cercueil a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 au", "start": 189.9, "duration": 4.619}, {"text": "ch\u00e2teau de Windsor \u00e0 l'ouest de Londres", "start": 192.48, "duration": 4.44}, {"text": "c'est l\u00e0 donc dans la chapelle de ce", "start": 194.519, "duration": 5.041}, {"text": "ch\u00e2teau que Elisabeth II a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9", "start": 196.92, "duration": 5.099}, {"text": "aux c\u00f4t\u00e9s de tous les autres rois et", "start": 199.56, "duration": 5.34}, {"text": "reine avant elle dont son p\u00e8re Georges", "start": 202.019, "duration": 5.22}, {"text": "VI mais aussi son mari le prince", "start": 204.9, "duration": 4.979}, {"text": "Philippe voil\u00e0 donc pour le r\u00e9sum\u00e9 de", "start": 207.239, "duration": 4.321}, {"text": "cette journ\u00e9e assez exceptionnelle mais", "start": 209.879, "duration": 2.64}, {"text": "c'\u00e9tait aussi int\u00e9ressant de voir", "start": 211.56, "duration": 3.06}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments de coulisses sur tout", "start": 212.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a en fait il faut savoir que c'est", "start": 214.62, "duration": 3.72}, {"text": "fun\u00e9railles on n\u00e9cessitait forc\u00e9ment un", "start": 216.0, "duration": 5.099}, {"text": "\u00e9norme d\u00e9fi en termes de logistique et", "start": 218.34, "duration": 4.679}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 par les autorit\u00e9s", "start": 221.099, "duration": 4.261}, {"text": "britanniques notamment parce que jamais", "start": 223.019, "duration": 5.161}, {"text": "autant de chefs d'\u00c9tat ne c'\u00e9tait rendu", "start": 225.36, "duration": 5.22}, {"text": "au Royaume-Uni en m\u00eame temps \u00e7a rappelle", "start": 228.18, "duration": 4.139}, {"text": "dans un contexte compl\u00e8tement diff\u00e9rent", "start": 230.58, "duration": 4.079}, {"text": "mais \u00e7a rappelle tous les chefs d'\u00c9tat", "start": 232.319, "duration": 4.2}, {"text": "les dizaines de chefs d'\u00c9tat qui c'\u00e9tait", "start": 234.659, "duration": 4.86}, {"text": "rendu \u00e0 Paris apr\u00e8s la marche suivante", "start": 236.519, "duration": 5.94}, {"text": "les attentats du 7 janvier 2015 \u00e0 Paris", "start": 239.519, "duration": 4.981}, {"text": "des attentats de Charlie Hebdo de tr\u00e8s", "start": 242.459, "duration": 3.721}, {"text": "nombreux chefs d'\u00c9tat c'\u00e9tait rendu le", "start": 244.5, "duration": 3.78}, {"text": "dimanche qui a suivi pour une grande", "start": 246.18, "duration": 4.199}, {"text": "marche d'ailleurs la police de Londres a", "start": 248.28, "duration": 4.019}, {"text": "carr\u00e9ment \u00e9voqu\u00e9 je cite la plus grande", "start": 250.379, "duration": 5.521}, {"text": "op\u00e9ration de police jamais men\u00e9e au", "start": 252.299, "duration": 4.981}, {"text": "Royaume-Uni par ailleurs ces obs\u00e8ques", "start": 255.9, "duration": 3.78}, {"text": "ont eu un coup non n\u00e9gligeable pour le", "start": 257.28, "duration": 4.26}, {"text": "pays \u00e0 une p\u00e9riode o\u00f9 et bien les", "start": 259.68, "duration": 3.66}, {"text": "Britanniques font face \u00e0 une forte", "start": 261.54, "duration": 4.56}, {"text": "hausse des prix en effet le co\u00fbt direct", "start": 263.34, "duration": 4.2}, {"text": "des fun\u00e9railles de ce lundi a \u00e9t\u00e9", "start": 266.1, "duration": 4.68}, {"text": "chiffr\u00e9 entre 35 et 40 millions d'euros", "start": 267.54, "duration": 6.0}, {"text": "selon diff\u00e9rentes estimations notamment", "start": 270.78, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 cause des dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 qui", "start": 273.54, "duration": 4.56}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires et \u00e0 cela et bien il", "start": 275.82, "duration": 4.26}, {"text": "faut forc\u00e9ment ajouter le manque \u00e0", "start": 278.1, "duration": 3.96}, {"text": "gagner qui est d\u00fb notamment au jour", "start": 280.08, "duration": 3.78}, {"text": "f\u00e9ri\u00e9s aujourd'hui en tout cas c'est", "start": 282.06, "duration": 3.84}, {"text": "fun\u00e9railles viennent marquer la fin de", "start": 283.86, "duration": 4.619}, {"text": "12 jours de deuil national au", "start": 285.9, "duration": 4.799}, {"text": "Royaume-Uni avant donc dans quelques", "start": 288.479, "duration": 3.421}, {"text": "semaines ou quelques mois on ne sait pas", "start": 290.699, "duration": 3.06}, {"text": "encore dans le d\u00e9tail actuellement et", "start": 291.9, "duration": 4.38}, {"text": "bien le couronnement du nouveau roi", "start": 293.759, "duration": 5.101}, {"text": "Charles III une page donc se tourne", "start": 296.28, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui dans l'histoire du", "start": 298.86, "duration": 3.18}, {"text": "Royaume-Uni allez on poursuit avec les", "start": 300.479, "duration": 3.361}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et d'abord cette", "start": 302.04, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8re formation qui est un petit peu", "start": 303.84, "duration": 3.78}, {"text": "pass\u00e9e inaper\u00e7ue dans l'actualit\u00e9 le", "start": 305.16, "duration": 5.22}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a d\u00e9cid\u00e9 de condamner", "start": 307.62, "duration": 5.04}, {"text": "les projets du groupe fran\u00e7ais Total", "start": 310.38, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9nergie en Ouganda et en Tanzanie deux", "start": 312.66, "duration": 4.62}, {"text": "pays donc d'Afrique de l'Est et le", "start": 315.66, "duration": 3.42}, {"text": "Parlement europ\u00e9en demande donc \u00e0 Total", "start": 317.28, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9nergie d'arr\u00eater ses projets en raison", "start": 319.08, "duration": 3.54}, {"text": "de leur risque de leur impact", "start": 321.18, "duration": 4.14}, {"text": "environnemental et social alors je vais", "start": 322.62, "duration": 4.38}, {"text": "pas rentrer dans les d\u00e9tails de ces deux", "start": 325.32, "duration": 3.42}, {"text": "projets mais on en a d\u00e9j\u00e0 beaucoup parl\u00e9", "start": 327.0, "duration": 3.18}, {"text": "sur la cha\u00eene et je vous mets un lien", "start": 328.74, "duration": 3.36}, {"text": "directement en description si vous", "start": 330.18, "duration": 4.2}, {"text": "voulez en savoir plus en fait le premier", "start": 332.1, "duration": 4.56}, {"text": "de ces projets consiste \u00e0 creuser des", "start": 334.38, "duration": 4.86}, {"text": "centaines de puits pour extraire du", "start": 336.66, "duration": 4.74}, {"text": "p\u00e9trole notamment dans des zones", "start": 339.24, "duration": 4.08}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9es le deuxi\u00e8me projet qui fait", "start": 341.4, "duration": 3.96}, {"text": "partie du projet ECOP consiste \u00e0", "start": 343.32, "duration": 4.319}, {"text": "construire un immense ol\u00e9oduc chauffer", "start": 345.36, "duration": 6.059}, {"text": "de 1400 km de long pour acheminer", "start": 347.639, "duration": 5.521}, {"text": "justement ce p\u00e9trole alors les", "start": 351.419, "duration": 2.821}, {"text": "organisations de d\u00e9fense de", "start": 353.16, "duration": 2.64}, {"text": "l'environnement estiment que ces projets", "start": 354.24, "duration": 3.959}, {"text": "pourraient \u00e9mettre jusqu'\u00e0 34 millions", "start": 355.8, "duration": 5.459}, {"text": "de tonnes de CO2 par an soit plus de 30", "start": 358.199, "duration": 4.5}, {"text": "fois les \u00e9missions annuelles de", "start": 361.259, "duration": 3.961}, {"text": "l'Ouganda et de la certains amis r\u00e9unis", "start": 362.699, "duration": 4.44}, {"text": "et c'est une condamnation donc par le", "start": 365.22, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en est assez in\u00e9dite", "start": 367.139, "duration": 3.541}, {"text": "puisque c'est la premi\u00e8re fois qu'un", "start": 368.94, "duration": 4.199}, {"text": "grand groupe p\u00e9trolier est vis\u00e9", "start": 370.68, "duration": 4.859}, {"text": "directement par les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 373.139, "duration": 4.261}, {"text": "alors \u00e7a veut pas dire que Total va \u00eatre", "start": 375.539, "duration": 4.321}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 payer une amende ou quoi que", "start": 377.4, "duration": 4.26}, {"text": "ce soit d'ailleurs et pouvoir poursuivre", "start": 379.86, "duration": 3.899}, {"text": "pour l'instant leur projet s'il le", "start": 381.66, "duration": 3.479}, {"text": "souhaite mais simplement et bien c'est", "start": 383.759, "duration": 3.0}, {"text": "un message assez fort du Parlement", "start": 385.139, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en qui pourrait donc faire douter", "start": 386.759, "duration": 5.041}, {"text": "par exemple les investisseurs et les", "start": 389.34, "duration": 4.68}, {"text": "banques qui h\u00e9siteraient encore \u00e0", "start": 391.8, "duration": 4.92}, {"text": "financer \u00e0 soutenir ou non ce projet en", "start": 394.02, "duration": 3.84}, {"text": "tout cas de son c\u00f4t\u00e9 le patron fran\u00e7ais", "start": 396.72, "duration": 3.479}, {"text": "de Total \u00e9nergie Patrick pouillan\u00e9 va", "start": 397.86, "duration": 4.38}, {"text": "\u00eatre auditionn\u00e9 par la Commission des", "start": 400.199, "duration": 3.421}, {"text": "droits humains au Parlement europ\u00e9en", "start": 402.24, "duration": 3.42}, {"text": "dans les prochains jours il y a par", "start": 403.62, "duration": 3.359}, {"text": "ailleurs tout un tas de proc\u00e9dures qui", "start": 405.66, "duration": 3.06}, {"text": "sont en cours en ce moment on en", "start": 406.979, "duration": 2.94}, {"text": "reparlera du coup dans les prochaines", "start": 408.72, "duration": 2.94}, {"text": "semaines pour la deuxi\u00e8me actualit\u00e9 on", "start": 409.919, "duration": 4.021}, {"text": "part en France en Guadeloupe dans les", "start": 411.66, "duration": 4.5}, {"text": "Cara\u00efbes donc ou ce week-end et bien une", "start": 413.94, "duration": 5.099}, {"text": "temp\u00eate la temp\u00eate Fiona a fait un mort", "start": 416.16, "duration": 5.099}, {"text": "et \u00e0 causer d'importantes inondations", "start": 419.039, "duration": 4.021}, {"text": "pour vous donner une id\u00e9e l'\u00e9quivalent", "start": 421.259, "duration": 4.141}, {"text": "de plusieurs mois de pluie est tomb\u00e9 en", "start": 423.06, "duration": 4.199}, {"text": "une seule nuit le ministre de", "start": 425.4, "duration": 3.239}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a donc", "start": 427.259, "duration": 3.601}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche que l'\u00e9tat de", "start": 428.639, "duration": 4.62}, {"text": "catastrophe naturelle serait reconnue en", "start": 430.86, "duration": 3.899}, {"text": "fin de semaine prochaine \u00e7a ouvre donc", "start": 433.259, "duration": 3.121}, {"text": "la voie \u00e0 ce que l'on appelle des", "start": 434.759, "duration": 3.961}, {"text": "indemnisations financi\u00e8res des victimes", "start": 436.38, "duration": 4.379}, {"text": "actuellement pr\u00e8s de 13000", "start": 438.72, "duration": 4.02}, {"text": "guadeloupe\u00e9ens sont toujours priv\u00e9s de", "start": 440.759, "duration": 3.72}, {"text": "courant la temp\u00eate est d\u00e9sormais devenue", "start": 442.74, "duration": 3.54}, {"text": "un ouragan et se dirige actuellement", "start": 444.479, "duration": 3.961}, {"text": "notamment vers Porto Rico en tout cas", "start": 446.28, "duration": 4.08}, {"text": "courage du coup \u00e0 tous les guadeloup\u00e9ens", "start": 448.44, "duration": 3.42}, {"text": "qui regardent ces actus du jour je sais", "start": 450.36, "duration": 2.82}, {"text": "que vous \u00eates un certain nombre \u00e0", "start": 451.86, "duration": 3.059}, {"text": "regarder \u00e7a au quotidien \u00e9videmment du", "start": 453.18, "duration": 2.76}, {"text": "coup on va vous tenir au courant", "start": 454.919, "duration": 2.581}, {"text": "troisi\u00e8me qualit\u00e9 toujours en France", "start": 455.94, "duration": 3.659}, {"text": "rapidement le d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 457.5, "duration": 4.44}, {"text": "insoumise Adrien catenins une figure", "start": 459.599, "duration": 4.621}, {"text": "absolument majeure du mouvement de", "start": 461.94, "duration": 4.319}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a d\u00e9cid\u00e9 de se mettre", "start": 464.22, "duration": 3.9}, {"text": "en retrait de ses fonctions de", "start": 466.259, "duration": 4.681}, {"text": "coordinateur du parti alors la semaine", "start": 468.12, "duration": 5.88}, {"text": "derni\u00e8re son \u00e9pouse C\u00e9line katninz a", "start": 470.94, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 une main courante contre lui", "start": 474.0, "duration": 4.02}, {"text": "suite \u00e0 plusieurs gestes violents", "start": 475.979, "duration": 4.141}, {"text": "d'Adrien catenens et parmi ces gestes il", "start": 478.02, "duration": 4.799}, {"text": "y a une gifle alors concr\u00e8tement une", "start": 480.12, "duration": 4.32}, {"text": "main courante \u00e7a veut dire que c'est une", "start": 482.819, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9claration mais \u00e7a n'a pas la valeur", "start": 484.44, "duration": 3.12}, {"text": "d'une plainte cela dit et bien", "start": 485.699, "duration": 4.261}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Lille la justice a d\u00e9cid\u00e9", "start": 487.56, "duration": 5.039}, {"text": "d'ouvrir une enqu\u00eate en tout cas suite \u00e0", "start": 489.96, "duration": 4.56}, {"text": "cette mise en retrait le leader de la", "start": 492.599, "duration": 3.901}, {"text": "France insoumise Jean-Luc M\u00e9lenchon a", "start": 494.52, "duration": 4.799}, {"text": "salu\u00e9 je cite la dignit\u00e9 et le courage", "start": 496.5, "duration": 5.34}, {"text": "d'Adrien catenants avec cette mise en", "start": 499.319, "duration": 4.681}, {"text": "retrait sans avoir dans un premier temps", "start": 501.84, "duration": 4.74}, {"text": "en tout cas de mot donc pour C\u00e9line", "start": 504.0, "duration": 4.319}, {"text": "catenin tout cela a fait donc pol\u00e9mique", "start": 506.58, "duration": 3.42}, {"text": "vous l'imaginez avec certains y compris", "start": 508.319, "duration": 3.241}, {"text": "au sein du mouvement de la France", "start": 510.0, "duration": 3.18}, {"text": "insoumise qui ont accus\u00e9 Jean-Luc", "start": 511.56, "duration": 3.899}, {"text": "M\u00e9lenchon de ne pas avoir de mots pour", "start": 513.18, "duration": 4.62}, {"text": "C\u00e9line cattenin suite \u00e0 cela donc trois", "start": 515.459, "duration": 3.541}, {"text": "heures plus tard et bien Jean-Luc", "start": 517.8, "duration": 3.359}, {"text": "M\u00e9lenchon a compl\u00e9t\u00e9 sa d\u00e9claration en", "start": 519.0, "duration": 4.74}, {"text": "d\u00e9clarant notamment je cite qu'une gifle", "start": 521.159, "duration": 4.861}, {"text": "est inacceptable dans tous les cas la", "start": 523.74, "duration": 3.5}, {"text": "quatri\u00e8me actualit\u00e9 est une actualit\u00e9", "start": 526.02, "duration": 4.499}, {"text": "\u00e9conomique et m\u00e9dias les groupes TF1 et", "start": 527.24, "duration": 5.92}, {"text": "M6 ont annonc\u00e9 qu'ils abandonnaient le", "start": 530.519, "duration": 4.861}, {"text": "projet de fusion qu'ils avaient lanc\u00e9 il", "start": 533.16, "duration": 4.44}, {"text": "y a environ un an en fait \u00e0 l'\u00e9poque et", "start": 535.38, "duration": 4.2}, {"text": "bien la volont\u00e9 de ces deux grands", "start": 537.6, "duration": 3.72}, {"text": "groupes m\u00e9dias fran\u00e7ais qui rassemble", "start": 539.58, "duration": 4.379}, {"text": "donc les cha\u00eenes de TF1 M6 mais plein", "start": 541.32, "duration": 3.66}, {"text": "une cha\u00eene que vous connaissez tr\u00e8s", "start": 543.959, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00fbrement comme TMC W9 etc et bien un", "start": 544.98, "duration": 4.799}, {"text": "steak cette fusion d'\u00eatre capable de", "start": 548.16, "duration": 4.38}, {"text": "peser un peu plus notamment \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 549.779, "duration": 4.861}, {"text": "internationale et face \u00e0 des grands", "start": 552.54, "duration": 3.84}, {"text": "groupes \u00e0 des grandes bo\u00eetes comme par", "start": 554.64, "duration": 3.78}, {"text": "exemple Netflix ou d'autres plateformes", "start": 556.38, "duration": 4.38}, {"text": "de streaming l'objectif donc c'\u00e9tait du", "start": 558.42, "duration": 4.38}, {"text": "NIR deux gros poissons fran\u00e7ais pour", "start": 560.76, "duration": 4.019}, {"text": "faire un encore plus gros \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 562.8, "duration": 3.36}, {"text": "internationale le truc c'est que", "start": 564.779, "duration": 2.941}, {"text": "l'Autorit\u00e9 de la concurrence qui devait", "start": 566.16, "duration": 3.72}, {"text": "valider cette fusion leur a demand\u00e9 de", "start": 567.72, "duration": 4.02}, {"text": "faire des concessions pour que cette", "start": 569.88, "duration": 3.84}, {"text": "alliance ne p\u00e8se pas trop \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 571.74, "duration": 3.599}, {"text": "nationale qu'il y ait pas une forme de", "start": 573.72, "duration": 3.42}, {"text": "monopole sur certains domaines", "start": 575.339, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9conomiques en France or et bien TF1 et", "start": 577.14, "duration": 5.1}, {"text": "M6 refuse un certain nombre de ses", "start": 580.5, "duration": 3.6}, {"text": "concessions car selon elle et bien \u00e7a", "start": 582.24, "duration": 4.62}, {"text": "aurait vid\u00e9 la fusion de son sens et", "start": 584.1, "duration": 4.2}, {"text": "donc et bien apr\u00e8s tout cela finalement", "start": 586.86, "duration": 3.78}, {"text": "la fusion n'aura pas lieu entre les", "start": 588.3, "duration": 4.56}, {"text": "groupes TF1 et M6 cinqui\u00e8me actualit\u00e9", "start": 590.64, "duration": 4.379}, {"text": "rapidement on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 notamment", "start": 592.86, "duration": 4.32}, {"text": "sur Instagram ces derniers jours la", "start": 595.019, "duration": 4.44}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football est au", "start": 597.18, "duration": 4.98}, {"text": "c\u0153ur d'une temp\u00eate m\u00e9diatique et ce", "start": 599.459, "duration": 5.88}, {"text": "apr\u00e8s des enqu\u00eates du magazine et du", "start": 602.16, "duration": 5.1}, {"text": "journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 romain Molina", "start": 605.339, "duration": 3.961}, {"text": "dont on avait parl\u00e9 il y a quelques mois", "start": 607.26, "duration": 3.78}, {"text": "cette enqu\u00eate de So Foot d\u00e9nonce", "start": 609.3, "duration": 3.599}, {"text": "notamment des faits de harc\u00e8lement", "start": 611.04, "duration": 4.08}, {"text": "sexuel en interne ou encore des", "start": 612.899, "duration": 4.201}, {"text": "probl\u00e8mes de clan et tout cela implique", "start": 615.12, "duration": 4.68}, {"text": "en particulier l'actuel pr\u00e9sident de la", "start": 617.1, "duration": 4.32}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football No\u00ebl le", "start": 619.8, "duration": 3.479}, {"text": "Cr\u00e8te je vous mets donc des liens en", "start": 621.42, "duration": 3.06}, {"text": "description chez vous voulez en savoir", "start": 623.279, "duration": 3.721}, {"text": "plus avec notamment donc le lien vers So", "start": 624.48, "duration": 3.78}, {"text": "Foot en tout cas suite \u00e0 ces r\u00e9v\u00e9lations", "start": 627.0, "duration": 3.66}, {"text": "et bien la ministre des Sports Am\u00e9lie", "start": 628.26, "duration": 4.74}, {"text": "oudea Cast\u00e9ra a annonc\u00e9 le lancement", "start": 630.66, "duration": 4.2}, {"text": "d'une enqu\u00eate interne pour faire la", "start": 633.0, "duration": 3.779}, {"text": "lumi\u00e8re sur tout \u00e7a on en reparlera donc", "start": 634.86, "duration": 3.539}, {"text": "dans les prochains jours sixi\u00e8me", "start": 636.779, "duration": 2.821}, {"text": "information d\u00e9sormais toujours", "start": 638.399, "duration": 3.06}, {"text": "d'ailleurs en rapport d'une certaine", "start": 639.6, "duration": 3.54}, {"text": "fa\u00e7on avec le football je voulais", "start": 641.459, "duration": 4.081}, {"text": "revenir rapidement sur l'affaire Pogba", "start": 643.14, "duration": 4.139}, {"text": "puisque c'est pass\u00e9 pas mal de nouvelles", "start": 645.54, "duration": 3.78}, {"text": "choses ce week-end alors pour ceux qui", "start": 647.279, "duration": 3.24}, {"text": "n'avaient pas suivi le footballeur", "start": 649.32, "duration": 3.42}, {"text": "fran\u00e7ais et international fran\u00e7ais Paul", "start": 650.519, "duration": 4.741}, {"text": "Pogba a port\u00e9 plainte pour tentative", "start": 652.74, "duration": 5.58}, {"text": "d'extorsion en bande organis\u00e9e il", "start": 655.26, "duration": 4.5}, {"text": "reproche en fait \u00e0 son grand fr\u00e8re", "start": 658.32, "duration": 3.48}, {"text": "Mathias Pogba et \u00e0 certains de ses amis", "start": 659.76, "duration": 4.98}, {"text": "d'avoir tent\u00e9 de lui prendre de le tout", "start": 661.8, "duration": 4.44}, {"text": "avec tout un tas de menaces et", "start": 664.74, "duration": 2.52}, {"text": "d'\u00e9v\u00e9nements sur lequel on va pas", "start": 666.24, "duration": 3.24}, {"text": "revenir aujourd'hui alors ce samedi", "start": 667.26, "duration": 4.38}, {"text": "Mathias Pogba et 4 autres suspects ont", "start": 669.48, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention", "start": 671.64, "duration": 4.92}, {"text": "provisoire juste \u00e0 dire que si les", "start": 674.399, "duration": 4.021}, {"text": "enqu\u00eateurs estiment que il y a", "start": 676.56, "duration": 3.839}, {"text": "suffisamment de preuves contre eux et", "start": 678.42, "duration": 4.08}, {"text": "bien il passeront devant un juge ils", "start": 680.399, "duration": 3.781}, {"text": "pourront \u00eatre potentiellement condamn\u00e9s", "start": 682.5, "duration": 3.6}, {"text": "lors de leur c\u00f4t\u00e9 les cinq suspects dont", "start": 684.18, "duration": 4.14}, {"text": "Mathias Pogba donc disait \u00eatre en", "start": 686.1, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 eux-m\u00eames victimes de ma\u00eetre", "start": 688.32, "duration": 4.8}, {"text": "chanteur qui leur aurait fait subir je", "start": 690.779, "duration": 4.56}, {"text": "cite des pressions menaces et", "start": 693.12, "duration": 3.719}, {"text": "repr\u00e9sailles bref pour r\u00e9sumer ils", "start": 695.339, "duration": 3.421}, {"text": "auraient menac\u00e9 Paul Pogba parce qu'ils", "start": 696.839, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9taient eux-m\u00eames menac\u00e9s voil\u00e0 donc", "start": 698.76, "duration": 3.18}, {"text": "pour ce qu'on sait aujourd'hui en tout", "start": 701.04, "duration": 2.52}, {"text": "cas l\u2019enqu\u00eate est toujours en cours en", "start": 701.94, "duration": 3.06}, {"text": "ce moment \u00e9videmment on verra ce qu'il", "start": 703.56, "duration": 3.24}, {"text": "en est derni\u00e8re information d\u00e9sormais on", "start": 705.0, "duration": 3.6}, {"text": "part au Qatar ou se tiendra donc la", "start": 706.8, "duration": 4.08}, {"text": "Coupe du monde de football masculine au", "start": 708.6, "duration": 4.919}, {"text": "mois de novembre ce week-end et bien le", "start": 710.88, "duration": 5.22}, {"text": "Qatar a organis\u00e9 un match test dans le", "start": 713.519, "duration": 4.801}, {"text": "stade o\u00f9 se disputera le premier match", "start": 716.1, "duration": 3.54}, {"text": "de la Coupe du monde et en l'occurrence", "start": 718.32, "duration": 3.36}, {"text": "c'est bien \u00e7a ne s'est pas bien pass\u00e9 en", "start": 719.64, "duration": 3.12}, {"text": "fait il y a eu beaucoup de", "start": 721.68, "duration": 3.0}, {"text": "dysfonctionnement par exemple le syst\u00e8me", "start": 722.76, "duration": 3.84}, {"text": "de climatisation qui par ailleurs est", "start": 724.68, "duration": 3.599}, {"text": "tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour son impact", "start": 726.6, "duration": 4.799}, {"text": "environnemental n'a pas fonctionn\u00e9 m\u00eame", "start": 728.279, "duration": 4.921}, {"text": "chose \u00e0 la mi-temps l'acc\u00e8s en eau", "start": 731.399, "duration": 4.261}, {"text": "potable du stade \u00e9tait coup\u00e9 par", "start": 733.2, "duration": 4.079}, {"text": "ailleurs et bien les acc\u00e8s au stade ont", "start": 735.66, "duration": 3.72}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 assez chaotiques avec une", "start": 737.279, "duration": 5.341}, {"text": "queue de 2,5 km pour prendre le m\u00e9tro", "start": 739.38, "duration": 6.3}, {"text": "notamment \u00e0 la sortie bref alors que la", "start": 742.62, "duration": 4.2}, {"text": "Coupe du monde est d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement", "start": 745.68, "duration": 4.14}, {"text": "critiqu\u00e9e pour son impact social et son", "start": 746.82, "duration": 5.4}, {"text": "impact sur l'environnement et bien son", "start": 749.82, "duration": 4.32}, {"text": "organisation d\u00e9sormais inqui\u00e8te pas mal", "start": 752.22, "duration": 3.48}, {"text": "aussi alors j'ai l'impression d'avoir", "start": 754.14, "duration": 3.0}, {"text": "dit \u00e7a sur tous les sujets aujourd'hui", "start": 755.7, "duration": 3.96}, {"text": "mais sur celui-ci particuli\u00e8rement on en", "start": 757.14, "duration": 3.6}, {"text": "reparlera dans les prochains jours", "start": 759.66, "duration": 2.58}, {"text": "\u00e9coutez voil\u00e0 donc pour cette nouvelle", "start": 760.74, "duration": 3.539}, {"text": "plong\u00e9e de l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 762.24, "duration": 3.659}, {"text": "minutes pensez \u00e0 vous abonner je me suis", "start": 764.279, "duration": 3.18}, {"text": "pas encore le cas pour ne pas louper les", "start": 765.899, "duration": 3.0}, {"text": "vid\u00e9os suivantes prenez soin de vous", "start": 767.459, "duration": 2.701}, {"text": "prenez soin de nos proches et puis on se", "start": 768.899, "duration": 4.341}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 770.16, "duration": 3.08}]}