{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 12.01, "duration": 5.349}, {"text": "nous voici sur le stand Audi avec ce", "start": 15.08, "duration": 4.119}, {"text": "nouveau Q5 qui a une lourde t\u00e2che", "start": 17.359, "duration": 2.92}, {"text": "puisqu'il doit succ\u00e9der \u00e0 deux", "start": 19.199, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations qui ont tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9", "start": 20.279, "duration": 3.401}, {"text": "puisquil ils ont \u00e9t\u00e9 produits \u00e0 pr\u00e8s de", "start": 22.119, "duration": 4.441}, {"text": "3 million d'exemplaires ce nouveau Q5", "start": 23.68, "duration": 3.919}, {"text": "est b\u00e2ti sur une toute nouvelle", "start": 26.56, "duration": 3.76}, {"text": "plateforme la PPC pour premium", "start": 27.599, "duration": 3.961}, {"text": "plateforme combustion donc c'est un", "start": 30.32, "duration": 4.2}, {"text": "mod\u00e8le qui est 100 % thermique il mesure", "start": 31.56, "duration": 6.08}, {"text": "4 M72 de long alors il a un tout nouveau", "start": 34.52, "duration": 4.76}, {"text": "design he m\u00eame si on reconna\u00eet la p\u00e2te", "start": 37.64, "duration": 3.48}, {"text": "Audi il se prend m\u00eame un petit peu pour", "start": 39.28, "duration": 4.4}, {"text": "des aires de SUV coup\u00e9 puisqu'on a tout", "start": 41.12, "duration": 5.279}, {"text": "de m\u00eame un pavillon qui est bien fuyant", "start": 43.68, "duration": 4.879}, {"text": "une Linette arri\u00e8re qui est tr\u00e8s", "start": 46.399, "duration": 4.84}, {"text": "inclin\u00e9e et puis on retrouve cette", "start": 48.559, "duration": 4.401}, {"text": "nouvelle signature lumineuse en tout cas", "start": 51.239, "duration": 2.8}, {"text": "il peut avoir plusieurs signatures", "start": 52.96, "duration": 2.919}, {"text": "lumineuse mais ce bandeau qui court sur", "start": 54.039, "duration": 3.2}, {"text": "toute la largeur du v\u00e9hicule et \u00e7a c'est", "start": 55.879, "duration": 3.32}, {"text": "ce qu'on retrouve sur pas mal d'eau", "start": 57.239, "duration": 3.28}, {"text": "enfin en tout cas sur toutes les Audi", "start": 59.199, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame actuellement et on va \u00e9galement", "start": 60.519, "duration": 5.441}, {"text": "voir si \u00e0 l'int\u00e9rieur il y a des", "start": 62.68, "duration": 5.479}, {"text": "similitudes alors effectivement il y a", "start": 65.96, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup de similitudes \u00e9galement \u00e0", "start": 68.159, "duration": 3.201}, {"text": "l'int\u00e9rieur puisqu'on retrouve la m\u00eame", "start": 69.32, "duration": 3.799}, {"text": "architecture de planche de bord que dans", "start": 71.36, "duration": 5.84}, {"text": "la 5 dans la 6 ou m\u00eame le Q6 etron avec", "start": 73.119, "duration": 5.961}, {"text": "cette grande dalle num\u00e9rique qui reprend", "start": 77.2, "duration": 5.08}, {"text": "en fait la forme de la calandre on a", "start": 79.08, "duration": 4.44}, {"text": "deux \u00e9crans ici un combin\u00e9", "start": 82.28, "duration": 3.68}, {"text": "d'instrumentation qui fait 11,9 pouces", "start": 83.52, "duration": 5.48}, {"text": "un \u00e9cran tactile de 14,5 pouces et le", "start": 85.96, "duration": 5.64}, {"text": "passager \u00e0 \u00e9galement droit \u00e0 son \u00e9cran", "start": 89.0, "duration": 4.799}, {"text": "qui fait 10,5 pouces le tout fonctionne", "start": 91.6, "duration": 4.72}, {"text": "sous Android", "start": 93.799, "duration": 5.041}, {"text": "Automotive au niveau rangement on n pas", "start": 96.32, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de de de choses on a deux", "start": 98.84, "duration": 4.239}, {"text": "portes goblelet ici on a", "start": 100.759, "duration": 4.921}, {"text": "ouais un bac ici qui est pas tr\u00e8s", "start": 103.079, "duration": 5.921}, {"text": "profond en revanche assur\u00e9ment l'avant", "start": 105.68, "duration": 5.399}, {"text": "est vraiment techno et comme c'est un", "start": 109.0, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9hicule qui est familial et bien on va", "start": 111.079, "duration": 4.04}, {"text": "voir si \u00e0 l'arri\u00e8re il est", "start": 112.52, "duration": 5.0}, {"text": "accueillant alors au rang 2 on est", "start": 115.119, "duration": 4.801}, {"text": "plut\u00f4t bien install\u00e9 en tout cas on a", "start": 117.52, "duration": 4.879}, {"text": "l'isance on a de la une bonne garde au", "start": 119.92, "duration": 4.559}, {"text": "toit enfin garde au toit moyenne on a de", "start": 122.399, "duration": 4.36}, {"text": "l'espace pour les jambes on a une bonne", "start": 124.479, "duration": 4.2}, {"text": "posture en revanche c'est vrai que la", "start": 126.759, "duration": 4.361}, {"text": "banquette m\u00eame si elle est bien dessin\u00e9e", "start": 128.679, "duration": 5.401}, {"text": "elle est tout de m\u00eame un poil", "start": 131.12, "duration": 6.36}, {"text": "ferme et au niveau du coffre le volume", "start": 134.08, "duration": 8.0}, {"text": "est moyen puisqu'il fait de 515 \u00e0 1473 l", "start": 137.48, "duration": 6.52}, {"text": "en revanche les formes sont bien carr\u00e9es", "start": 142.08, "duration": 4.439}, {"text": "et puis on dispose m\u00eame d'un rangement", "start": 144.0, "duration": 5.92}, {"text": "sous plancher", "start": 146.519, "duration": 3.401}, {"text": "sous le capot du Q5 on retrouve le 2 L", "start": 149.959, "duration": 5.041}, {"text": "TFSI et 2 L TDI de m\u00eame puissance he 204", "start": 151.92, "duration": 6.8}, {"text": "chevaux et le V6 3 l de 367 chevaux en", "start": 155.0, "duration": 6.04}, {"text": "essence et \u00e7a c'est pour la version sq5", "start": 158.72, "duration": 5.2}, {"text": "au niveau des tarifs il commence \u00e0", "start": 161.04, "duration": 7.0}, {"text": "57550 \u20ac et cumine \u00e0 95230 \u20ac. alors dans", "start": 163.92, "duration": 6.2}, {"text": "l'absolu c'est cher hein mais en fait il", "start": 168.04, "duration": 3.44}, {"text": "est plut\u00f4t bien plac\u00e9 hein puisqu'il est", "start": 170.12, "duration": 3.08}, {"text": "moins cher que ses concurrents tels que", "start": 171.48, "duration": 4.28}, {"text": "le BMW X3 et Mercedes", "start": 173.2, "duration": 4.759}, {"text": "GLC alors c'est vrai que j'aime bien la", "start": 175.76, "duration": 5.119}, {"text": "ligne de ce nouveau Q5 mais \u00e0 vrai dire", "start": 177.959, "duration": 5.681}, {"text": "je ne suis pas franchement SUV c'est pas", "start": 180.879, "duration": 4.161}, {"text": "vraiment ma tasse de th\u00e9 par contre", "start": 183.64, "duration": 2.56}, {"text": "j'aime beaucoup cette couleur c'est le", "start": 185.04, "duration": 4.4}, {"text": "vert district", "start": 186.2, "duration": 3.24}]}