{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 4.44}, {"text": " Avant de commencer, \n je voudrais ", "start": 4.48, "duration": 2.08}, {"text": " vous pr\u00e9senter \n tous mes voeux ", "start": 6.6, "duration": 2.08}, {"text": " pour cette nouvelle \n ann\u00e9e qui commence, ", "start": 8.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vous et \u00e0 vos familles. ", "start": 9.92, "duration": 6.92}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 16.88, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 18.08, "duration": 3.92}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 22.04, "duration": 2.72}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n Marleix pour le groupe ", "start": 24.8, "duration": 1.36}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 26.2, "duration": 2.2}, {"text": " - Olivier Marleix: \n Merci, madame ", "start": 28.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 29.48, "duration": 4.44}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n la seule question ", "start": 33.96, "duration": 2.6}, {"text": " que se posent \n les Fran\u00e7ais \u00e0 la suite ", "start": 36.6, "duration": 1.92}, {"text": " de votre nomination \n \u00e0 Matignon, c'est: ", "start": 38.56, "duration": 1.28}, {"text": " est-ce que \u00e7a va changer \n quelque chose ", "start": 39.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour nous? ", "start": 41.28, "duration": 4.96}, {"text": " La France conna\u00eet toujours \n une dette abyssale ", "start": 46.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui la place au bord \n de la faillite. ", "start": 47.68, "duration": 1.56}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ont de plus en plus de mal ", "start": 49.28, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 boucler leurs fins de mois, \n nos fronti\u00e8res ", "start": 53.72, "duration": 4.4}, {"text": " sont toujours des passoires, \n la violence explose, ", "start": 58.16, "duration": 1.64}, {"text": " on ne peut \n plus se faire soigner ", "start": 59.84, "duration": 4.2}, {"text": " dans de nombreux d\u00e9partements, \n nos EHPAD manquent ", "start": 64.08, "duration": 1.36}, {"text": " de tout et on a d\u00e9sormais \n une crise ", "start": 65.48, "duration": 1.6}, {"text": " du logement \n sans pr\u00e9c\u00e9dent, ", "start": 67.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec des salari\u00e9s \n condamn\u00e9s \u00e0 dormir ", "start": 68.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans leur voiture. ", "start": 69.36, "duration": 4.28}, {"text": " Vos d\u00e9fis, \n c'est peu de le dire, ", "start": 73.68, "duration": 1.36}, {"text": " sont immenses. ", "start": 75.08, "duration": 2.24}, {"text": " Le seul rem\u00e8de, \n c'est d'agir avec courage, ", "start": 77.36, "duration": 1.36}, {"text": " m\u00eame \n quand c'est difficile, ", "start": 78.76, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00eame quand c'est impopulaire. ", "start": 79.8, "duration": 3.44}, {"text": " Nous nous sommes quitt\u00e9s \n en d\u00e9cembre ", "start": 83.28, "duration": 3.52}, {"text": " sur l'adoption \n de la loi immigration ", "start": 86.84, "duration": 2.64}, {"text": " qui a suscit\u00e9 une crise \n qui a fait imploser ", "start": 89.52, "duration": 1.76}, {"text": " votre majorit\u00e9, \n qui a fait imploser ", "start": 91.32, "duration": 1.44}, {"text": " le gouvernement \n de madame Borne, ", "start": 92.8, "duration": 4.96}, {"text": " notamment sur la question \n de l'Aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 97.8, "duration": 7.36}, {"text": " Ces aides sociales \n co\u00fbtent 1,2 milliard ", "start": 105.2, "duration": 1.16}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 106.4, "duration": 4.6}, {"text": " Ces m\u00eames Fran\u00e7ais, \n vous leur demandez ", "start": 111.04, "duration": 1.28}, {"text": " de contribuer de mani\u00e8re \n suppl\u00e9mentaire ", "start": 112.36, "duration": 5.6}, {"text": " de 0,50 euro de plus par bo\u00eete \n de m\u00e9dicaments ", "start": 118.0, "duration": 5.52}, {"text": " ou ces Fran\u00e7ais \n \u00e0 qui vous d\u00e9remboursez ", "start": 123.56, "duration": 1.88}, {"text": " un peu plus les soins dentaires. ", "start": 125.48, "duration": 4.68}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseur, \n ainsi que votre ministre ", "start": 130.2, "duration": 4.04}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n s'\u00e9tait engag\u00e9 ", "start": 134.28, "duration": 2.28}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 136.6, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 enfin r\u00e9former l'AME \n pour la recentrer ", "start": 139.44, "duration": 1.48}, {"text": " sur des soins d'urgence \n et des soins vitaux. ", "start": 140.96, "duration": 1.56}, {"text": " Allez-vous tenir cet engagement? ", "start": 142.56, "duration": 2.88}, {"text": " Quand allez-vous \n nous pr\u00e9senter un projet ", "start": 145.48, "duration": 1.16}, {"text": " de loi? ", "start": 146.68, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 148.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 149.8, "duration": 3.4}, {"text": " Applaudissements ", "start": 153.84, "duration": 4.44}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 166.84, "duration": 2.08}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 168.96, "duration": 4.0}, {"text": " le pr\u00e9sident Marleix, \n c'est la premi\u00e8re fois ", "start": 173.0, "duration": 2.44}, {"text": " que je m'exprime \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 175.48, "duration": 3.12}, {"text": " en tant que Premier ministre. ", "start": 178.64, "duration": 3.96}, {"text": " Vous me permettrez \n de commencer en remerciant ", "start": 182.64, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 184.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour sa confiance, \n en remerciant ", "start": 185.08, "duration": 1.28}, {"text": " les membres \n du gouvernement ", "start": 186.4, "duration": 4.88}, {"text": " que j'ai propos\u00e9s \n et que j'ai nomm\u00e9s ", "start": 191.32, "duration": 1.72}, {"text": " pour m'accompagner, \n en remerciant ", "start": 193.08, "duration": 1.2}, {"text": " la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 194.32, "duration": 1.24}, {"text": " pour son accueil parmi vous. ", "start": 195.6, "duration": 7.36}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident Marleix, \n en choisissant ", "start": 203.0, "duration": 3.2}, {"text": " de me nommer Premier \n ministre, le pr\u00e9sident ", "start": 206.24, "duration": 3.04}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a choisi de nommer ", "start": 209.32, "duration": 4.12}, {"text": " un ministre du pr\u00e9c\u00e9dent \n gouvernement, parfaitement lucide ", "start": 213.48, "duration": 2.96}, {"text": " sur la situation \n que traversent ", "start": 216.48, "duration": 1.2}, {"text": " notre pays et les Fran\u00e7ais. ", "start": 217.72, "duration": 4.68}, {"text": " Oui, notre pays traverse \n de tr\u00e8s grands d\u00e9fis, ", "start": 222.44, "duration": 1.56}, {"text": " comme le monde. ", "start": 224.04, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, des Fran\u00e7ais \n traversent ", "start": 225.08, "duration": 1.0}, {"text": " de tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s. ", "start": 226.12, "duration": 1.56}, {"text": " Oui, il y a des Fran\u00e7ais \n qui doutent, ", "start": 227.72, "duration": 1.56}, {"text": " il y a des Fran\u00e7ais \n qui souffrent, ", "start": 229.32, "duration": 1.6}, {"text": " il y a des Fran\u00e7ais \n en col\u00e8re, des Fran\u00e7ais ", "start": 230.96, "duration": 1.76}, {"text": " qui n'y croient plus. ", "start": 232.76, "duration": 4.0}, {"text": " Je ne tomberai jamais \n dans le fatalisme consistant ", "start": 236.8, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 penser que les probl\u00e8mes \n des Fran\u00e7ais ", "start": 240.6, "duration": 3.88}, {"text": " ne peuvent pas \u00eatre r\u00e9gl\u00e9s, \n au contraire. ", "start": 244.52, "duration": 3.64}, {"text": " Nous voyons, \n chaque jour, ", "start": 248.2, "duration": 2.12}, {"text": " dans notre pays, \n des Fran\u00e7ais qui innovent, ", "start": 250.36, "duration": 1.92}, {"text": " qui investissent, \n qui travaillent, ", "start": 252.32, "duration": 3.0}, {"text": " qui s'engagent \n dans des associations, ", "start": 255.36, "duration": 3.84}, {"text": " en solidarit\u00e9 \n avec des Fran\u00e7ais ", "start": 259.24, "duration": 1.28}, {"text": " qui cherchent \n \u00e0 faire progresser ", "start": 260.56, "duration": 1.6}, {"text": " notre pays et \u00e0 r\u00e9pondre \n aux attentes ", "start": 262.2, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs concitoyens. ", "start": 263.6, "duration": 3.24}, {"text": " Je suis l'un d'entre eux, \n et les membres ", "start": 266.88, "duration": 1.56}, {"text": " de mon gouvernement \n le sont \u00e9galement. ", "start": 268.48, "duration": 1.16}, {"text": " J'aurai l'occasion \n de pr\u00e9senter ma d\u00e9claration ", "start": 269.68, "duration": 2.76}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \n et nous aurons l'occasion ", "start": 272.48, "duration": 1.56}, {"text": " d'avancer sur un certain nombre \n de chantiers ensemble. ", "start": 274.08, "duration": 2.64}, {"text": " Je le dis, je suis lucide \n sur ces difficult\u00e9s. ", "start": 276.76, "duration": 5.64}, {"text": " Je suis totalement mobilis\u00e9 \n pour y r\u00e9pondre, ", "start": 282.44, "duration": 1.36}, {"text": " notamment \n celles que vous avez \u00e9voqu\u00e9es. ", "start": 283.84, "duration": 2.88}, {"text": " Vous avez pos\u00e9 \n une question s'agissant ", "start": 286.76, "duration": 1.28}, {"text": " de l'immigration, \n de notre mod\u00e8le social ", "start": 288.08, "duration": 3.32}, {"text": " et de l'Aide m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 291.44, "duration": 3.64}, {"text": " Un texte a \u00e9t\u00e9 \n d\u00e9battu au Parlement. ", "start": 295.12, "duration": 1.48}, {"text": " Un texte a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. ", "start": 296.64, "duration": 1.48}, {"text": " Le Conseil constitutionnel \n en est saisi ", "start": 298.16, "duration": 1.16}, {"text": " et se prononcera prochainement. ", "start": 299.36, "duration": 2.92}, {"text": " Dans le cadre \n de ce texte, un d\u00e9bat ", "start": 302.32, "duration": 3.2}, {"text": " a eu lieu sur l'Aide \n m\u00e9dicale d'Etat. ", "start": 305.56, "duration": 2.52}, {"text": " Ma pr\u00e9d\u00e9cesseure \n a adress\u00e9 un courrier ", "start": 308.12, "duration": 2.92}, {"text": " en prenant un engagement, \n et cet engagement sera tenu. ", "start": 311.08, "duration": 3.4}, {"text": " J'aurai l'occasion, \n dans ma d\u00e9claration ", "start": 314.52, "duration": 2.76}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale, \n de revenir ", "start": 317.32, "duration": 2.84}, {"text": " sur les chantiers \u00e0 venir, \n sur la m\u00e9thode ", "start": 320.2, "duration": 1.56}, {"text": " de travail. ", "start": 321.8, "duration": 1.36}, {"text": " Mais vous l'aurez compris, \n je souhaite avancer vite ", "start": 323.2, "duration": 1.56}, {"text": " et fort \n sur les pr\u00e9occupations ", "start": 324.8, "duration": 1.0}, {"text": " de nos concitoyens \n pour permettre ", "start": 325.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 notre pays d'affronter \n les grands d\u00e9fis ", "start": 326.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont devant lui. ", "start": 328.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 329.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 330.36, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident? ", "start": 331.56, "duration": 6.0}, {"text": " - Olivier Marleix: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 337.6, "duration": 1.36}, {"text": " les beaux mots, c'est bien. ", "start": 339.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les actions, c'est mieux. ", "start": 340.04, "duration": 4.16}, {"text": " Vous demandez \n aux Fran\u00e7ais un effort ", "start": 344.24, "duration": 1.72}, {"text": " sur leurs d\u00e9penses de sant\u00e9. ", "start": 346.0, "duration": 4.28}, {"text": " Ce n'est pas une raison \n de ne pas passer ", "start": 350.32, "duration": 1.76}, {"text": " tr\u00e8s vite \u00e0 l'action sur l'AME. ", "start": 352.12, "duration": 1.2}, {"text": " On l'attend, en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. ", "start": 353.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 354.56, "duration": 3.12}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur Naegelen ", "start": 357.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 358.92, "duration": 2.4}, {"text": " - Christophe Naegelen: \n Au moment ", "start": 361.36, "duration": 4.6}, {"text": " o\u00f9 tout le monde \n se souhaite des voeux ", "start": 366.0, "duration": 3.76}, {"text": " de sant\u00e9, cette derni\u00e8re \n est la principale pr\u00e9occupation ", "start": 369.8, "duration": 1.6}, {"text": " des Fran\u00e7ais, notamment \n dans les territoires ruraux. ", "start": 371.44, "duration": 2.84}, {"text": " On constate un manque \n de m\u00e9decins ", "start": 374.32, "duration": 3.28}, {"text": " en m\u00e9decine de ville. ", "start": 377.64, "duration": 1.8}, {"text": " On constate un manque \n de m\u00e9decins ", "start": 379.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de personnels \n soignants ", "start": 380.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos h\u00f4pitaux. ", "start": 381.72, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un constat \n dans les Vosges ", "start": 382.92, "duration": 1.44}, {"text": " comme dans tout notre pays. ", "start": 384.4, "duration": 2.6}, {"text": " Ce probl\u00e8me prend \n son origine ", "start": 387.04, "duration": 1.64}, {"text": " dans des d\u00e9cisions \n politiques datant d'il ", "start": 388.72, "duration": 5.0}, {"text": " y a 40 ans, mais depuis 7 ans, \n nos concitoyens ", "start": 393.76, "duration": 1.96}, {"text": " ne voient pas de changement. ", "start": 395.76, "duration": 3.72}, {"text": " La transformation \n du numerus clausus ", "start": 399.52, "duration": 3.48}, {"text": " en numerus apertus \n n'a rien chang\u00e9. ", "start": 403.04, "duration": 4.4}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, quand, ", "start": 407.48, "duration": 2.68}, {"text": " avec la ministre \n de la Sant\u00e9, la ministre ", "start": 410.2, "duration": 2.04}, {"text": " de l'Enseignement sup\u00e9rieur, \n allez-vous ouvrir ", "start": 412.28, "duration": 1.32}, {"text": " plus largement \n l'acc\u00e8s aux \u00e9tudes ", "start": 413.64, "duration": 1.0}, {"text": " de m\u00e9decine? ", "start": 414.68, "duration": 2.88}, {"text": " Quand allez-vous \n donner plus de moyens ", "start": 417.6, "duration": 2.32}, {"text": " aux universit\u00e9s \n pour pouvoir former ", "start": 419.96, "duration": 1.0}, {"text": " plus de m\u00e9decins? ", "start": 421.0, "duration": 4.2}, {"text": " De plus, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 425.24, "duration": 3.8}, {"text": " vous avez annonc\u00e9, \n lors d'un d\u00e9placement, ", "start": 429.08, "duration": 1.16}, {"text": " 32 milliards d'euros \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 430.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'h\u00f4pital. ", "start": 431.32, "duration": 1.16}, {"text": " C'est en r\u00e9alit\u00e9 \n une excellente nouvelle. ", "start": 432.52, "duration": 5.6}, {"text": " Ce chiffre, \n n\u00e9anmoins, est \u00e9gal ", "start": 438.16, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 la hausse pr\u00e9vue et vot\u00e9e \n de la branche maladie. ", "start": 440.8, "duration": 5.4}, {"text": " Est-ce que cette hausse \n dont vous parliez ", "start": 446.24, "duration": 1.52}, {"text": " est r\u00e9ellement une hausse \n de 32 milliards ", "start": 447.8, "duration": 3.0}, {"text": " pour notre h\u00f4pital, \n pour ces personnels, ", "start": 450.84, "duration": 4.48}, {"text": " ou alors est-ce \n un pur hasard ", "start": 455.36, "duration": 1.16}, {"text": " si elle correspond justement \n \u00e0 la hausse pr\u00e9vue ", "start": 456.56, "duration": 1.56}, {"text": " par la branche maladie \n dans le projet ", "start": 458.16, "duration": 1.36}, {"text": " de loi de finances? ", "start": 459.56, "duration": 6.44}, {"text": " Ces 32 milliards d'euros seraient \n r\u00e9ellement n\u00e9cessaires ", "start": 466.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour notre h\u00f4pital public. ", "start": 467.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 468.48, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 473.0, "duration": 1.36}, {"text": " ministre du Travail, \n de la Sant\u00e9 ", "start": 474.4, "duration": 1.16}, {"text": " et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 475.6, "duration": 3.96}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 479.6, "duration": 5.68}, {"text": " vous avez raison, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Naegelen, ", "start": 485.32, "duration": 1.68}, {"text": " c'est vrai que, \n depuis 40 ans, ", "start": 487.04, "duration": 1.2}, {"text": " notre pays a connu \n des difficult\u00e9s ", "start": 488.28, "duration": 5.72}, {"text": " en ce qui concerne \n le nombre de m\u00e9decins, ", "start": 494.04, "duration": 4.12}, {"text": " et bien \u00e9videmment \n les personnels soignants, ", "start": 498.2, "duration": 2.88}, {"text": " vous l'avez dit vous-m\u00eame, 40 ans! ", "start": 501.12, "duration": 2.48}, {"text": " Depuis 2019, nos d\u00e9penses \n d'assurance maladie ", "start": 503.64, "duration": 2.24}, {"text": " ont augment\u00e9 de pr\u00e8s de 55 \n milliards d'euros, ", "start": 505.92, "duration": 1.56}, {"text": " dont la moiti\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice \n des \u00e9tablissements ", "start": 507.52, "duration": 1.36}, {"text": " de sant\u00e9. ", "start": 508.92, "duration": 1.0}, {"text": " En r\u00e9ponse \u00e0 la crise \n du Covid-19, ", "start": 509.96, "duration": 4.84}, {"text": " le S\u00e9gur de la sant\u00e9 \n a apport\u00e9 des r\u00e9ponses, ", "start": 514.84, "duration": 2.08}, {"text": " aussi bien en fonctionnement. ", "start": 516.96, "duration": 3.0}, {"text": " C'est la reconnaissance \n des revalorisations salariales ", "start": 520.0, "duration": 2.0}, {"text": " pour l'ensemble \n des \u00e9quipes soignantes. ", "start": 522.04, "duration": 4.2}, {"text": " Mais \u00e9galement \n des investissements, ", "start": 526.28, "duration": 1.0}, {"text": " 19 milliards \n d'investissements ", "start": 527.32, "duration": 1.64}, {"text": " sur la p\u00e9riode 2020-2029. ", "start": 529.0, "duration": 1.64}, {"text": " Au-del\u00e0 des chiffres, \n ce qui m'int\u00e9resse, ", "start": 530.68, "duration": 2.36}, {"text": " c'est de mettre \n en avant ces investissements ", "start": 533.08, "duration": 1.36}, {"text": " du quotidien. ", "start": 534.48, "duration": 3.44}, {"text": " C'est le travail \n de ce que vous avez vot\u00e9, ", "start": 537.96, "duration": 1.76}, {"text": " mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 539.76, "duration": 1.08}, {"text": " C'est cela que nous allons \n mettre ", "start": 540.88, "duration": 2.92}, {"text": " en place, aujourd'hui, \n en ayant effectivement ", "start": 543.84, "duration": 2.96}, {"text": " des h\u00f4pitaux qui seront \n des h\u00f4pitaux ", "start": 546.84, "duration": 3.52}, {"text": " plus modernes, plus verts, \n mais \u00e9galement ", "start": 550.4, "duration": 2.52}, {"text": " des investissements \n qui permettront d'apporter ", "start": 552.96, "duration": 4.76}, {"text": " des r\u00e9ponses en mati\u00e8re \n d'offre de soins ", "start": 557.76, "duration": 1.36}, {"text": " de qualit\u00e9, \n la traduction concr\u00e8te ", "start": 559.16, "duration": 1.44}, {"text": " au service des bassins \n de vie, au service ", "start": 560.64, "duration": 2.4}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 563.08, "duration": 2.6}, {"text": " Trois ma\u00eetres \n mots vont guider ", "start": 565.72, "duration": 2.6}, {"text": " cette action. ", "start": 568.36, "duration": 1.96}, {"text": " D'abord, acc\u00e9l\u00e9rer \n les investissements. ", "start": 570.36, "duration": 1.52}, {"text": " Les cr\u00e9dits sont l\u00e0, \n nous devons aller ", "start": 571.92, "duration": 1.4}, {"text": " plus vite. ", "start": 573.36, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, concr\u00e9tiser \n les modernisations. ", "start": 574.4, "duration": 2.68}, {"text": " Troisi\u00e8mement, donner \n aux professionnels ", "start": 577.12, "duration": 1.76}, {"text": " de sant\u00e9 des conditions \n de travail meilleures. ", "start": 578.92, "duration": 2.36}, {"text": " Voil\u00e0 le chemin. ", "start": 581.32, "duration": 4.0}, {"text": " Ensemble, dans le respect \n et la discussion, ", "start": 585.36, "duration": 1.68}, {"text": " nous avancerons. ", "start": 587.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 588.12, "duration": 1.4}, {"text": " - Christophe \n Naegelen: ", "start": 589.56, "duration": 1.2}, {"text": " Je ne remets pas en cause \n le S\u00e9gur, ", "start": 590.8, "duration": 2.2}, {"text": " qui \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 \n une tr\u00e8s bonne chose, ", "start": 593.04, "duration": 1.56}, {"text": " et il faut le saluer. ", "start": 594.64, "duration": 2.64}, {"text": " Je vous parle de former \n plus de m\u00e9decins. ", "start": 597.32, "duration": 3.44}, {"text": " C'est de \u00e7a qu'on a besoin. ", "start": 600.8, "duration": 1.72}, {"text": " Il en faut \n trois pour en remplacer ", "start": 602.56, "duration": 1.36}, {"text": " un qui part en retraite. ", "start": 603.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 605.0, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Maillard ", "start": 607.36, "duration": 1.6}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 609.0, "duration": 2.88}, {"text": " - Sylvain Maillard: Merci. ", "start": 611.92, "duration": 5.04}, {"text": " Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 620.12, "duration": 12.16}, {"text": " J'associe \u00e0 ma question \n le pr\u00e9sident Matte\u00ef. ", "start": 632.32, "duration": 4.28}, {"text": " Je souhaite \n tout d'abord, au nom ", "start": 636.64, "duration": 1.16}, {"text": " de toute la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle, ", "start": 637.84, "duration": 1.0}, {"text": " saluer votre nomination \n comme nouveau chef ", "start": 638.88, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement, \n monsieur le Premier ministre. ", "start": 640.08, "duration": 5.0}, {"text": " Applaudissements ", "start": 645.12, "duration": 3.84}, {"text": " Votre nomination est le gage d'une \n volont\u00e9 d'audace ", "start": 657.32, "duration": 4.8}, {"text": " et de renouvellement \n que nous avons toujours incarn\u00e9e ", "start": 662.16, "duration": 1.6}, {"text": " aux yeux des Fran\u00e7ais. ", "start": 663.8, "duration": 8.6}, {"text": " Fid\u00e8le \u00e0 ces valeurs \n et au projet ", "start": 672.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui est le n\u00f4tre \n depuis 2017, ", "start": 673.84, "duration": 1.16}, {"text": " celui du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 675.04, "duration": 2.08}, {"text": " vous avez exprim\u00e9 \n votre ambition ", "start": 677.16, "duration": 1.0}, {"text": " d'un gouvernement \n centr\u00e9 sur l'action ", "start": 678.2, "duration": 2.96}, {"text": " et les r\u00e9sultats, \n et ce au b\u00e9n\u00e9fice ", "start": 681.2, "duration": 1.36}, {"text": " de tous les citoyens. ", "start": 682.6, "duration": 1.84}, {"text": " Les chantiers, disons-le, \n sont nombreux. ", "start": 684.48, "duration": 1.48}, {"text": " En premier, \n il y a bien s\u00fbr l'\u00e9cole ", "start": 686.0, "duration": 2.88}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n vous en avez fait ", "start": 688.92, "duration": 1.36}, {"text": " une priorit\u00e9 absolue. ", "start": 690.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne pouvons \n que le saluer, monsieur ", "start": 691.36, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 692.76, "duration": 1.96}, {"text": " Mais il y a \u00e9galement \n le respect ", "start": 694.76, "duration": 1.36}, {"text": " de l'autorit\u00e9 et du droit \n de la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 696.16, "duration": 5.24}, {"text": " Il y a aussi la d\u00e9fense \n du pouvoir d'achat ", "start": 701.44, "duration": 1.76}, {"text": " et des classes moyennes, \n la promotion ", "start": 703.24, "duration": 3.72}, {"text": " de la valeur travail, \n oui, la promotion ", "start": 707.0, "duration": 5.12}, {"text": " de la valeur travail, \n la pr\u00e9servation ", "start": 712.16, "duration": 1.88}, {"text": " de notre mod\u00e8le \n social, la ma\u00eetrise ", "start": 714.08, "duration": 2.44}, {"text": " de nos finances \n publiques ", "start": 716.56, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore l'acc\u00e9l\u00e9ration \n de la transition \u00e9cologique. ", "start": 717.6, "duration": 4.4}, {"text": " Tous ces d\u00e9fis, \n il est imp\u00e9ratif ", "start": 722.04, "duration": 3.84}, {"text": " que nous les relevions \n ensemble ", "start": 725.92, "duration": 2.56}, {"text": " si nous voulons \n que la France de demain ", "start": 728.52, "duration": 1.56}, {"text": " soit fid\u00e8le \n \u00e0 elle-m\u00eame, fid\u00e8le ", "start": 730.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son histoire. ", "start": 731.16, "duration": 1.92}, {"text": " Dans cette perspective, \n monsieur ", "start": 733.12, "duration": 2.04}, {"text": " le Premier ministre, \n comment entendez-vous d\u00e9rouler ", "start": 735.2, "duration": 1.2}, {"text": " votre action \n pour les mois \u00e0 venir? ", "start": 736.44, "duration": 1.32}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 737.8, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 739.24, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 741.8, "duration": 6.92}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 748.76, "duration": 4.72}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Sylvain Maillard, ", "start": 753.52, "duration": 4.16}, {"text": " quand j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \n Premier ministre, ", "start": 757.72, "duration": 3.56}, {"text": " j'ai eu l'occasion \n d'indiquer ", "start": 761.32, "duration": 4.2}, {"text": " quelles \u00e9taient mes grandes \n priorit\u00e9s. ", "start": 765.56, "duration": 3.96}, {"text": " Oui, comme vous, \n je veux agir ", "start": 769.56, "duration": 2.24}, {"text": " pour tous ces Fran\u00e7ais \n qui sont toujours ", "start": 771.84, "duration": 1.64}, {"text": " au rendez-vous \n de leurs responsabilit\u00e9s, ", "start": 773.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui travaillent \n tous les jours, ", "start": 774.56, "duration": 4.8}, {"text": " qui se trouvent souvent \n un peu au-dessus ", "start": 779.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour recevoir les aides sociales. ", "start": 780.8, "duration": 4.0}, {"text": " C'est \u00e0 cette France \n que je veux m'adresser ", "start": 784.84, "duration": 1.56}, {"text": " et que je veux accompagner. ", "start": 786.44, "duration": 4.08}, {"text": " Oui, monsieur \n le pr\u00e9sident Maillard, ", "start": 790.56, "duration": 1.0}, {"text": " je veux continuer \n \u00e0 m'engager pour l'\u00e9cole ", "start": 791.6, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 793.0, "duration": 4.4}, {"text": " J'ai eu l'occasion \n de fixer un cap, ", "start": 797.44, "duration": 1.88}, {"text": " de prendre \n des premi\u00e8res d\u00e9cisions ", "start": 799.36, "duration": 1.08}, {"text": " pour l'Education \n nationale et la jeunesse. ", "start": 800.48, "duration": 1.36}, {"text": " Ce cap sera tenu. ", "start": 801.88, "duration": 1.8}, {"text": " Nous devons remettre \n de l'exigence ", "start": 803.72, "duration": 2.0}, {"text": " et de l'excellence \n \u00e0 tous les \u00e9tages. ", "start": 805.76, "duration": 1.36}, {"text": " L'\u00e9cole n'est pas un tapis \n roulant ", "start": 807.16, "duration": 3.4}, {"text": " sur lequel on se pose \n et o\u00f9 on passe ", "start": 810.6, "duration": 1.76}, {"text": " de classe en classe \n sans v\u00e9rifier ", "start": 812.4, "duration": 1.16}, {"text": " si on a le niveau. ", "start": 813.6, "duration": 2.32}, {"text": " Remettre de l'exigence \n et de l'excellence, ", "start": 815.96, "duration": 1.32}, {"text": " c'est ce que \n nous devons ", "start": 817.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves de France \n en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 818.36, "duration": 1.76}, {"text": " des chances. ", "start": 820.16, "duration": 1.44}, {"text": " Nous allons agir \n sur l'acc\u00e8s aux soins ", "start": 821.64, "duration": 1.92}, {"text": " et pour la sant\u00e9 \n de nos concitoyens, ", "start": 823.6, "duration": 1.36}, {"text": " ce qui est une tr\u00e8s grande \n priorit\u00e9. ", "start": 825.0, "duration": 3.32}, {"text": " Oui, nous allons poursuivre \n notre investissement ", "start": 828.36, "duration": 4.16}, {"text": " pour la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos concitoyens, ", "start": 832.56, "duration": 6.64}, {"text": " pour que les droits et les devoirs \n soient respect\u00e9s ", "start": 839.24, "duration": 3.24}, {"text": " en tout lieu \n dans la R\u00e9publique, ", "start": 842.52, "duration": 1.2}, {"text": " pour les familles \n au rendez-vous ", "start": 843.76, "duration": 1.88}, {"text": " de leurs responsabilit\u00e9s \n et celles ", "start": 845.68, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs enfants. ", "start": 846.72, "duration": 1.28}, {"text": " Oui, monsieur \n le pr\u00e9sident Maillard, ", "start": 848.04, "duration": 1.0}, {"text": " nous allons continuer \n \u00e0 avancer aussi ", "start": 849.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour la planification \u00e9cologique. ", "start": 850.28, "duration": 1.28}, {"text": " C'est un immense chantier \n de transformation. ", "start": 851.6, "duration": 1.16}, {"text": " Je le dis, \n les r\u00e9sultats ", "start": 852.8, "duration": 1.52}, {"text": " que nous avons obtenus \n en mati\u00e8re ", "start": 854.36, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9duction \n des \u00e9missions de gaz ", "start": 855.56, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 effet de serre \n ces derniers mois ", "start": 858.64, "duration": 1.56}, {"text": " n'avaient pas \u00e9t\u00e9 \n connus ", "start": 860.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays auparavant. ", "start": 861.28, "duration": 8.16}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n s'exprimera ce soir ", "start": 869.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour affirmer un cap. ", "start": 870.52, "duration": 5.12}, {"text": " Il m'appartiendra \n ensuite de pr\u00e9senter ", "start": 875.68, "duration": 1.0}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 876.72, "duration": 1.0}, {"text": " ma d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 877.76, "duration": 3.32}, {"text": " Cette d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 881.12, "duration": 1.24}, {"text": " je souhaite la construire \n et la nourrir ", "start": 882.4, "duration": 1.48}, {"text": " avec l'ensemble des forces \n politiques repr\u00e9sent\u00e9es ", "start": 883.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle et au S\u00e9nat. ", "start": 885.12, "duration": 7.16}, {"text": " Je recevrai l'ensemble des groupes \n politiques repr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 892.32, "duration": 3.6}, {"text": " au Parlement \n pour construire ", "start": 895.96, "duration": 1.28}, {"text": " avec eux cette d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 897.28, "duration": 3.28}, {"text": " J'\u00e9changerai \n avec les forces syndicales, ", "start": 900.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux. ", "start": 901.64, "duration": 1.12}, {"text": " Je me d\u00e9placerai \n aussi sur le terrain ", "start": 902.8, "duration": 1.88}, {"text": " pour nourrir \n cette feuille de route ", "start": 904.72, "duration": 1.16}, {"text": " avec les Fran\u00e7ais. ", "start": 905.92, "duration": 4.76}, {"text": " J'ai propos\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidente \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 910.72, "duration": 1.56}, {"text": " que la d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale puisse ", "start": 912.32, "duration": 1.56}, {"text": " se tenir le 30 janvier prochain. ", "start": 913.92, "duration": 6.08}, {"text": " Et ce, \n apr\u00e8s concertation ", "start": 920.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec ceux qui sont pr\u00eats \n pour relever ", "start": 921.08, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9fis des Fran\u00e7ais. ", "start": 922.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 923.52, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Laure Lavalette ", "start": 926.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 927.64, "duration": 6.68}, {"text": " - Laure Lavalette: \n Merci, madame ", "start": 934.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 935.4, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n le th\u00e9\u00e2tre \u00e9lys\u00e9en ferme ", "start": 939.8, "duration": 2.6}, {"text": " ses portes ce soir, \n mais la nomination ", "start": 942.44, "duration": 1.68}, {"text": " de votre gouvernement \n donne d\u00e9j\u00e0 ", "start": 944.16, "duration": 1.04}, {"text": " une id\u00e9e du grand \n rendez-vous promis ", "start": 945.24, "duration": 2.44}, {"text": " par Emmanuel Macron. ", "start": 947.72, "duration": 4.16}, {"text": " Laxisme judiciaire \n et places de prison ", "start": 951.92, "duration": 3.44}, {"text": " non construites, \n monsieur Dupond-Moretti reste ", "start": 955.4, "duration": 4.44}, {"text": " \u00e0 la justice, \n croissance quasi nulle ", "start": 959.88, "duration": 3.92}, {"text": " et dettes qui explosent, \n monsieur Bruno ", "start": 963.84, "duration": 4.68}, {"text": " Le Maire reste \u00e0 l'\u00e9conomie, \n d\u00e9b\u00e2cle s\u00e9curitaire ", "start": 968.56, "duration": 4.04}, {"text": " et chaos migratoire, \n monsieur G\u00e9rald Darmanin ", "start": 972.64, "duration": 3.56}, {"text": " s'auto-reconduit \n au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 976.24, "duration": 3.84}, {"text": " S'ajoutent \u00e0 la liste madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 980.12, "duration": 1.36}, {"text": " f\u00e9licit\u00e9e \n pour le mensonge du Stade ", "start": 981.52, "duration": 2.04}, {"text": " de France, ou encore monsieur \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, ", "start": 983.6, "duration": 1.88}, {"text": " exfiltr\u00e9 en catastrophe \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 985.52, "duration": 1.16}, {"text": " et qui nous explique \n qu'il est comp\u00e9tent ", "start": 986.72, "duration": 1.36}, {"text": " parce qu'il a v\u00e9cu \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 988.12, "duration": 1.76}, {"text": " En voil\u00e0, un argument de poids! ", "start": 989.92, "duration": 2.36}, {"text": " Il y a pire, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 992.32, "duration": 1.56}, {"text": " que de vouloir \n tout changer ", "start": 993.92, "duration": 1.12}, {"text": " pour que rien ne change, \n il y a ne rien vouloir changer ", "start": 995.08, "duration": 2.36}, {"text": " du tout, \u00e0 commencer \n par la politique ", "start": 997.48, "duration": 2.32}, {"text": " de saccage social, \n de fiscalit\u00e9 \u00e9touffante ", "start": 999.84, "duration": 1.24}, {"text": " et de pr\u00e9carisation \n g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e ", "start": 1001.12, "duration": 3.32}, {"text": " que vous menez \n depuis bient\u00f4t sept ans. ", "start": 1004.48, "duration": 4.04}, {"text": " Voici comment, \n au milieu de l'hiver, ", "start": 1008.56, "duration": 3.24}, {"text": " vous annoncez la hausse de 10% \n des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1011.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour les m\u00e9nages. ", "start": 1013.64, "duration": 1.0}, {"text": " Une inflation \n en baisse, \u00e7a reste ", "start": 1014.68, "duration": 1.16}, {"text": " une inflation. ", "start": 1015.88, "duration": 1.0}, {"text": " Les prix de la nourriture, \n des services ", "start": 1016.92, "duration": 2.44}, {"text": " et des biens continuent \n \u00e0 augmenter. ", "start": 1019.4, "duration": 14.72}, {"text": " Voici maintenant trois ans \n que les Fran\u00e7ais paient 2 euros ", "start": 1034.16, "duration": 3.4}, {"text": " pour le litre d'essence. ", "start": 1037.6, "duration": 4.68}, {"text": " La solution r\u00e9side \n dans les taxes, ", "start": 1042.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui repr\u00e9sentent \n une part d\u00e9mesur\u00e9e ", "start": 1043.52, "duration": 1.0}, {"text": " des prix \u00e0 la pompe \n comme de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1044.56, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut d'urgence \n baisser la TVA ", "start": 1046.16, "duration": 1.48}, {"text": " sur les produits \u00e9nerg\u00e9tiques, \n il faut \u00e9galement instaurer ", "start": 1047.68, "duration": 1.56}, {"text": " le taux 0 pour une centaine \n de produits ", "start": 1049.28, "duration": 1.56}, {"text": " de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 1050.88, "duration": 1.28}, {"text": " Apr\u00e8s la hausse \n des trains ", "start": 1052.2, "duration": 1.0}, {"text": " ou de la viande, \n allez-vous prendre conscience ", "start": 1053.24, "duration": 1.8}, {"text": " de la gravit\u00e9 de la situation \n ou attendez-vous ", "start": 1055.08, "duration": 1.56}, {"text": " la ruine d\u00e9finitive \n des classes moyennes ", "start": 1056.68, "duration": 1.16}, {"text": " de ce pays? ", "start": 1057.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1058.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1059.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire, ", "start": 1061.0, "duration": 1.56}, {"text": " ministre de l'Economie, \n des Finances, ", "start": 1062.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la Souverainet\u00e9 \n industrielle et num\u00e9rique. ", "start": 1063.8, "duration": 2.04}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1065.88, "duration": 1.88}, {"text": " le pouvoir d'achat \n est un sujet ", "start": 1067.8, "duration": 1.88}, {"text": " trop s\u00e9rieux pour se contenter \n de d\u00e9clarations p\u00e9remptoires. ", "start": 1069.72, "duration": 2.12}, {"text": " Prenez la question \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1071.88, "duration": 1.76}, {"text": " et du gaz, \n qui est la principale raison ", "start": 1073.68, "duration": 1.56}, {"text": " de l'inflation \n dans notre pays ", "start": 1075.28, "duration": 1.0}, {"text": " depuis deux ans. ", "start": 1076.32, "duration": 10.0}, {"text": " Cette majorit\u00e9 a mis \n en place un bouclier ", "start": 1086.36, "duration": 1.56}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et le gaz \n qui a mieux prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 1087.96, "duration": 4.96}, {"text": " la population \n fran\u00e7aise ", "start": 1092.96, "duration": 1.44}, {"text": " que toutes les autres \n populations europ\u00e9ennes. ", "start": 1094.44, "duration": 1.84}, {"text": " Quand l'\u00e9lectricit\u00e9 \n a flamb\u00e9 ", "start": 1096.32, "duration": 1.0}, {"text": " et que la facture \n d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 1097.36, "duration": 1.12}, {"text": " des Fran\u00e7ais aurait d\u00fb \n doubler, passant ", "start": 1098.52, "duration": 1.88}, {"text": " de 1000 \u00e0 2000 euros, \n nous avons pris ", "start": 1100.44, "duration": 2.28}, {"text": " en charge la moiti\u00e9 \n de cette facture, ", "start": 1102.76, "duration": 1.36}, {"text": " soit 1000 euros. ", "start": 1104.16, "duration": 1.48}, {"text": " Vous et votre groupe, \n vous proposez ", "start": 1105.68, "duration": 3.16}, {"text": " la baisse de la TVA \u00e0 5%, \n ce qui aurait repr\u00e9sent\u00e9 300 euros ", "start": 1108.88, "duration": 2.56}, {"text": " d'\u00e9conomies. ", "start": 1111.48, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons fait \n 3 fois mieux ", "start": 1112.92, "duration": 1.48}, {"text": " que vous sur le pouvoir d'achat. ", "start": 1114.44, "duration": 3.12}, {"text": " Je me permettrai \n de vous rappeler ", "start": 1117.6, "duration": 2.12}, {"text": " que nous n'aurions pas eu \n de probl\u00e8me ", "start": 1119.76, "duration": 3.04}, {"text": " de pouvoir d'achat \n ni de flamb\u00e9e ", "start": 1122.84, "duration": 1.16}, {"text": " des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n et du gaz ", "start": 1124.04, "duration": 1.8}, {"text": " si votre ami monsieur \n Vladimir Poutine ", "start": 1125.88, "duration": 1.16}, {"text": " n'avait pas attaqu\u00e9 l'Ukraine! ", "start": 1127.08, "duration": 6.52}, {"text": " Enfin, madame Lavalette, \n o\u00f9 \u00e9tiez-vous, ", "start": 1133.64, "duration": 3.76}, {"text": " o\u00f9 \u00e9tait votre groupe \n quand nous avons d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 1137.44, "duration": 1.56}, {"text": " de revaloriser \n les pensions de retraite ", "start": 1139.04, "duration": 2.28}, {"text": " pour suivre l'inflation? ", "start": 1141.36, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 1144.44, "duration": 2.8}, {"text": " Quand nous avons d\u00e9cid\u00e9 \n de revaloriser ", "start": 1147.28, "duration": 4.08}, {"text": " les minima sociaux, \n vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 1151.4, "duration": 2.52}, {"text": " Quand nous avons revaloris\u00e9 \n les revenus, ", "start": 1153.96, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 1155.16, "duration": 4.2}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre toutes les revalorisations. ", "start": 1159.4, "duration": 2.64}, {"text": " Aidez-nous \n dans notre combat ", "start": 1162.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour le pouvoir \n d'achat des Fran\u00e7ais! ", "start": 1163.12, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1165.48, "duration": 5.12}, {"text": " - Laure Lavalette: \n Nous referons ", "start": 1170.64, "duration": 3.2}, {"text": " de la France \n le paradis \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 1173.88, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elle devrait \n \u00eatre pour la France ", "start": 1175.08, "duration": 1.16}, {"text": " et les entreprises. ", "start": 1176.28, "duration": 1.32}, {"text": " Vous avez \u00e9teint \n la lumi\u00e8re, ", "start": 1177.64, "duration": 1.84}, {"text": " nous la rallumerons! ", "start": 1179.52, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1181.16, "duration": 6.16}, {"text": " est \u00e0 madame la pr\u00e9sidente \n madame Chatelain ", "start": 1187.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1188.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 1189.8, "duration": 1.96}, {"text": " en laissant Emmanuel \n Macron s'accaparer ", "start": 1191.8, "duration": 1.8}, {"text": " tous les pouvoirs, \n c'est notre d\u00e9mocratie ", "start": 1193.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui est en danger. ", "start": 1194.84, "duration": 3.76}, {"text": " Vous n'avez \n entre vos mains ", "start": 1198.64, "duration": 2.0}, {"text": " ni notre destin, \n ni celui de la France. ", "start": 1200.68, "duration": 1.84}, {"text": " Vous \u00eates l\u00e0 par le bon \n vouloir du pr\u00e9sident. ", "start": 1202.56, "duration": 2.68}, {"text": " Votre nomination \n est le choix ", "start": 1205.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la continuit\u00e9. ", "start": 1206.32, "duration": 3.4}, {"text": " Rien d'\u00e9tonnant, \n alors que vous renoncez ", "start": 1209.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 demander la confiance \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 1210.96, "duration": 6.76}, {"text": " Comme madame Borne, \n vous \u00eates condamn\u00e9 ", "start": 1217.76, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 rester l'ex\u00e9cutant \n z\u00e9l\u00e9 d'un pr\u00e9sident ", "start": 1223.28, "duration": 1.8}, {"text": " qui s'imagine souverain, \n d'un pr\u00e9sident qui, ", "start": 1225.12, "duration": 2.08}, {"text": " depuis maintenant \n sept ans, ne peut ", "start": 1227.24, "duration": 2.08}, {"text": " que constater \n la chute du soutien ", "start": 1229.36, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais \u00e0 sa politique. ", "start": 1230.56, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, de remaniement \n en remaniement, ", "start": 1231.6, "duration": 1.0}, {"text": " rien ne change. ", "start": 1232.64, "duration": 3.16}, {"text": " De la r\u00e9pression \n des gilets jaunes ", "start": 1235.84, "duration": 1.48}, {"text": " au passage en force \n de la r\u00e9forme ", "start": 1237.36, "duration": 1.36}, {"text": " des retraites, \n du soutien des pr\u00e9dateurs ", "start": 1238.76, "duration": 1.16}, {"text": " contre les femmes, \n des menaces ", "start": 1239.96, "duration": 1.0}, {"text": " contre la Ligue \n des droits de l'homme ", "start": 1241.0, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 la loi immigration, \n de la promotion ", "start": 1244.0, "duration": 3.52}, {"text": " du s\u00e9paratisme \n scolaire \u00e0 l'ascension ", "start": 1247.56, "duration": 2.72}, {"text": " des corrompus, \n \"par les riches ", "start": 1250.32, "duration": 2.32}, {"text": " et pour les riches\" \n pourrait ", "start": 1252.68, "duration": 1.08}, {"text": " \u00eatre le slogan \n de votre gouvernement. ", "start": 1253.8, "duration": 2.28}, {"text": " Cette Assembl\u00e9e \n nationale est n\u00e9e ", "start": 1256.12, "duration": 1.48}, {"text": " de la volont\u00e9 \n des Fran\u00e7ais de mettre ", "start": 1257.64, "duration": 3.28}, {"text": " un terme aux privil\u00e8ges, \n du d\u00e9sir ", "start": 1260.96, "duration": 1.16}, {"text": " de reprendre \n en main le contr\u00f4le ", "start": 1262.16, "duration": 1.64}, {"text": " de leur destin. ", "start": 1263.84, "duration": 2.04}, {"text": " Un ex\u00e9cutif qui s'attaque \n aux contre-pouvoirs, ", "start": 1265.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui gouverne \n sans le Parlement ", "start": 1267.12, "duration": 3.4}, {"text": " et qui d\u00e9cide de d\u00e9cider \n sans les corps interm\u00e9diaires, ", "start": 1270.56, "duration": 4.72}, {"text": " cela a un nom: \n \u00e7a s'appelle un r\u00e9gime illib\u00e9ral. ", "start": 1275.32, "duration": 2.04}, {"text": " En France, \n nos institutions ", "start": 1277.4, "duration": 1.04}, {"text": " sont une protection. ", "start": 1278.48, "duration": 1.0}, {"text": " Elles ont vocation \n \u00e0 s'assurer ", "start": 1279.52, "duration": 1.0}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n ne d\u00e9cide pas seul, ", "start": 1280.56, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il d\u00e9cide \n dans l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 1281.96, "duration": 1.0}, {"text": " et dans l'int\u00e9r\u00eat \n de tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 1283.0, "duration": 1.36}, {"text": " Alors, j'ai une seule \n question: ", "start": 1284.4, "duration": 2.52}, {"text": " est-ce que vous fragiliserez \n notre d\u00e9mocratie ", "start": 1286.96, "duration": 1.68}, {"text": " dans l'int\u00e9r\u00eat et le privil\u00e8ge \n de quelques-uns? ", "start": 1288.68, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1290.88, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1292.68, "duration": 6.52}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1299.24, "duration": 4.56}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Chatelain, ", "start": 1303.84, "duration": 4.0}, {"text": " je vous remercie \n d'avoir rappel\u00e9 ", "start": 1307.88, "duration": 3.92}, {"text": " ce qui fait la Constitution \n de la Ve R\u00e9publique: ", "start": 1311.84, "duration": 1.76}, {"text": " c'est le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1313.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui nomme le Premier ministre. ", "start": 1314.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ca n'a pas chang\u00e9 \n pendant les f\u00eates. ", "start": 1315.88, "duration": 2.64}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n je pourrais r\u00e9pondre ", "start": 1318.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur de nombreux \n sujets ", "start": 1319.76, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 1320.8, "duration": 3.92}, {"text": " Permettez-moi \n simplement de dire ", "start": 1324.76, "duration": 5.6}, {"text": " que j'ai \u00e9t\u00e9, et je pense \n que beaucoup l'ont \u00e9t\u00e9 ici, ", "start": 1330.4, "duration": 2.16}, {"text": " heurt\u00e9 par un certain \n nombre de termes ", "start": 1332.6, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez employ\u00e9s. ", "start": 1334.0, "duration": 4.72}, {"text": " Opposer la France \n et la R\u00e9publique fran\u00e7aise, ", "start": 1338.76, "duration": 1.36}, {"text": " l'opposer \n \u00e0 la d\u00e9mocratie, ", "start": 1340.16, "duration": 3.24}, {"text": " parler de r\u00e9gime \n illib\u00e9ral, quel m\u00e9pris ", "start": 1343.44, "duration": 2.0}, {"text": " pour tous \n les habitants du monde ", "start": 1345.48, "duration": 6.44}, {"text": " qui se battent \n pour les droits de l'homme ", "start": 1351.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans des pays \n o\u00f9 les droits de l'homme ", "start": 1353.56, "duration": 1.56}, {"text": " ne sont pas garantis! ", "start": 1355.16, "duration": 2.44}, {"text": " Si nous \u00e9tions dans un r\u00e9gime \n illib\u00e9ral ", "start": 1357.64, "duration": 1.88}, {"text": " ou dans une dictature, \n vous n'auriez ", "start": 1359.56, "duration": 1.16}, {"text": " m\u00eame pas pu adresser \n vos questions ", "start": 1360.76, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 1361.96, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pr\u00e9tendez d\u00e9fendre \n les institutions, ", "start": 1363.0, "duration": 2.08}, {"text": " mais vous les pi\u00e9tinez \n vous-m\u00eame ", "start": 1365.12, "duration": 1.0}, {"text": " avec ce type de propos. ", "start": 1366.16, "duration": 2.48}, {"text": " Oui, la France \n est une grande d\u00e9mocratie. ", "start": 1368.68, "duration": 3.16}, {"text": " Oui, notre pays conna\u00eet \n des difficult\u00e9s. ", "start": 1371.88, "duration": 2.6}, {"text": " Oui, ces difficult\u00e9s \n se traduisent ", "start": 1374.52, "duration": 1.6}, {"text": " par des d\u00e9bats \n politiques difficiles. ", "start": 1376.16, "duration": 4.28}, {"text": " Oui, nous sommes amen\u00e9s \n \u00e0 devoir utiliser ", "start": 1380.48, "duration": 3.32}, {"text": " notre Constitution, \n rien que notre Constitution. ", "start": 1383.84, "duration": 1.32}, {"text": " En disant \n l'inverse, ", "start": 1385.2, "duration": 1.0}, {"text": " vous ne respectez pas \n celles ", "start": 1386.24, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui se battent \n dans le monde ", "start": 1387.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour vivre en d\u00e9mocratie. ", "start": 1388.88, "duration": 2.28}, {"text": " Vous donnez \n une voix ", "start": 1391.2, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 ceux qui sont les v\u00e9ritables \n ennemis ", "start": 1392.84, "duration": 1.36}, {"text": " de notre R\u00e9publique. ", "start": 1394.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1395.28, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 1396.48, "duration": 8.52}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Le fait ", "start": 1416.24, "duration": 1.08}, {"text": " d'avoir enlev\u00e9 \n le pr\u00e9sident du corps dit ", "start": 1417.36, "duration": 6.8}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9 sur la r\u00e9forme \n des retraites, ", "start": 1424.2, "duration": 1.36}, {"text": " la volont\u00e9 \n de vouloir dissoudre ", "start": 1425.6, "duration": 2.76}, {"text": " les Soul\u00e8vements \n de la Terre, ", "start": 1428.4, "duration": 1.2}, {"text": " le fait d'assumer \n de passer des lois ", "start": 1429.64, "duration": 1.4}, {"text": " qui vont \u00e0 l'encontre \n de notre Constitution, ", "start": 1431.08, "duration": 1.36}, {"text": " de nos r\u00e8gles communes, \n de nos valeurs... ", "start": 1432.48, "duration": 1.36}, {"text": " Vous ne voyez pas \n la d\u00e9ch\u00e9ance ", "start": 1433.88, "duration": 1.16}, {"text": " que vous \u00eates en train \n de provoquer! ", "start": 1435.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1436.48, "duration": 5.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente Panot ", "start": 1441.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1443.52, "duration": 5.8}, {"text": " - Mathilde Panot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1449.36, "duration": 1.4}, {"text": " nos pens\u00e9es \n se tournent d'abord ", "start": 1450.8, "duration": 2.84}, {"text": " vers nos compatriotes \n r\u00e9unionnais ", "start": 1453.68, "duration": 4.6}, {"text": " et voisins \n mauriciens, frapp\u00e9s ", "start": 1458.32, "duration": 1.0}, {"text": " par un cyclone. ", "start": 1459.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous leur adressons \n notre enti\u00e8re solidarit\u00e9. ", "start": 1460.4, "duration": 2.56}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1463.0, "duration": 1.76}, {"text": " ceci n'est pas \n un remaniement, ", "start": 1464.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un effondrement. ", "start": 1465.84, "duration": 3.56}, {"text": " Artisan du malheur \n des Fran\u00e7ais ", "start": 1469.44, "duration": 2.4}, {"text": " depuis bient\u00f4t sept ans, \n puis Premier ministre ", "start": 1471.88, "duration": 3.16}, {"text": " depuis sept jours \n d'un gouvernement ", "start": 1475.08, "duration": 1.44}, {"text": " que vous n'avez pas \n choisi, ", "start": 1476.56, "duration": 3.28}, {"text": " vous \u00e9tiez minoritaire \n en 2023, ", "start": 1479.88, "duration": 2.2}, {"text": " vous serez minoritaire en 2024. ", "start": 1482.12, "duration": 1.4}, {"text": " Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 \n question de changer ", "start": 1483.56, "duration": 2.16}, {"text": " de cap mais de privil\u00e9gier \n la bourgeoisie. ", "start": 1485.76, "duration": 10.48}, {"text": " Vous devez \n cela \u00e0 une g\u00e9ographie exigu\u00eb, ", "start": 1496.28, "duration": 3.48}, {"text": " mais vos ministres \n sont hu\u00e9s ", "start": 1499.8, "duration": 1.0}, {"text": " jusque dans le 6e \n arrondissement ", "start": 1500.84, "duration": 1.0}, {"text": " de Paris. ", "start": 1501.88, "duration": 1.0}, {"text": " Les instances nationales \n s'inqui\u00e8tent. ", "start": 1502.92, "duration": 5.0}, {"text": " La France est condamn\u00e9e \n pour inaction climatique. ", "start": 1507.96, "duration": 4.76}, {"text": " Des personnes sans abri \n meurent gel\u00e9es ", "start": 1512.76, "duration": 1.2}, {"text": " dans la septi\u00e8me \n puissance mondiale! ", "start": 1514.0, "duration": 3.24}, {"text": " Le pr\u00e9sident dit \n qu'il veut renouer ", "start": 1517.28, "duration": 2.4}, {"text": " le d\u00e9bat avec les Fran\u00e7ais. ", "start": 1519.72, "duration": 3.56}, {"text": " Qu'il commence \n par augmenter les salaires ", "start": 1523.32, "duration": 2.4}, {"text": " et par r\u00e9quisitionner \n les logements vides! ", "start": 1525.76, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez d\u00e9clar\u00e9 \n entrer en politique ", "start": 1528.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour soutenir S\u00e9gol\u00e8ne Royal. ", "start": 1529.68, "duration": 2.24}, {"text": " Vous finissez par recycler \n les ministres ", "start": 1531.96, "duration": 1.16}, {"text": " de Nicolas Sarkozy. ", "start": 1533.16, "duration": 3.16}, {"text": " Ceci n'est pas \n un remaniement, ", "start": 1536.36, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un effondrement. ", "start": 1537.4, "duration": 3.84}, {"text": " Vous \u00eates Premier \n ministre, ", "start": 1541.28, "duration": 1.04}, {"text": " mais le monarque gouverne seul. ", "start": 1542.36, "duration": 2.56}, {"text": " Ce soir, il pr\u00e9sentera \n la politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1544.96, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement \u00e0 votre place. ", "start": 1546.36, "duration": 1.08}, {"text": " Ceci n'est pas \n un remaniement, ", "start": 1547.48, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un effondrement. ", "start": 1548.52, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez adopt\u00e9 \n une loi immigration ", "start": 1551.48, "duration": 1.16}, {"text": " avec les voix et les id\u00e9es \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 1552.68, "duration": 2.08}, {"text": " Vous \u00eates le produit \n d'une faillite morale ", "start": 1554.8, "duration": 1.36}, {"text": " et id\u00e9ologique! ", "start": 1556.2, "duration": 3.52}, {"text": " Pour la premi\u00e8re \n fois de l'histoire, ", "start": 1559.76, "duration": 2.88}, {"text": " des invert\u00e9br\u00e9s politiques \n sont au pouvoir! ", "start": 1562.68, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n allez-vous enfin respecter ", "start": 1567.76, "duration": 1.36}, {"text": " le Parlement? ", "start": 1569.16, "duration": 6.56}, {"text": " Comptez-vous demander \n le vote de confiance, ", "start": 1575.76, "duration": 2.24}, {"text": " comme tous \n les Premiers ministres ", "start": 1578.04, "duration": 1.0}, {"text": " depuis trois d\u00e9cennies? ", "start": 1579.08, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1580.64, "duration": 1.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1582.0, "duration": 1.8}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 1583.84, "duration": 6.0}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente Panot, \n nouvelle ann\u00e9e, ", "start": 1589.88, "duration": 2.68}, {"text": " nouveau Premier ministre, \n nouveau gouvernement ", "start": 1592.6, "duration": 1.68}, {"text": " et il y a des choses \n qui ne changent pas. ", "start": 1594.32, "duration": 2.2}, {"text": " Vous avez pos\u00e9 la question \n la plus politicienne ", "start": 1596.56, "duration": 1.56}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de ces questions ", "start": 1598.16, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1599.36, "duration": 4.04}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente Panot, \n vous choisissez ", "start": 1603.44, "duration": 2.64}, {"text": " de parler de ma vie, \n de mon parcours. ", "start": 1606.12, "duration": 2.24}, {"text": " J'ai vu aussi \n des expressions ", "start": 1608.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur celles \n et ceux qui sont membres ", "start": 1609.44, "duration": 1.36}, {"text": " de mon gouvernement. ", "start": 1610.84, "duration": 2.04}, {"text": " Je vais vous le dire \n de mani\u00e8re ", "start": 1612.92, "duration": 3.64}, {"text": " tr\u00e8s claire, \n et cela nous diff\u00e9rencie ", "start": 1616.6, "duration": 2.76}, {"text": " manifestement, \n m\u00eame si vous donnez ", "start": 1619.4, "duration": 1.0}, {"text": " des discours \n diff\u00e9rents, ", "start": 1620.44, "duration": 2.96}, {"text": " je ne regarde pas d'o\u00f9 \n les gens viennent, ", "start": 1623.44, "duration": 1.56}, {"text": " je regarde o\u00f9 ils veulent aller. ", "start": 1625.04, "duration": 1.92}, {"text": " Je ne regarde pas \n les gens ", "start": 1627.0, "duration": 1.88}, {"text": " pour ce \n qu'ils sont mais pour ce ", "start": 1628.92, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils font. ", "start": 1630.32, "duration": 3.76}, {"text": " Je ne me soucierai \n jamais, en regardant ", "start": 1634.12, "duration": 1.56}, {"text": " mes ministres, \n les parlementaires, ", "start": 1635.72, "duration": 1.32}, {"text": " tous les Fran\u00e7ais \n qui veulent agir, ", "start": 1637.08, "duration": 2.52}, {"text": " de leur couleur de peau, \n de leur origine sociale. ", "start": 1639.64, "duration": 3.96}, {"text": " Je ne me soucierai jamais \n de ces sujets-l\u00e0. ", "start": 1643.64, "duration": 1.56}, {"text": " L'important \n est de vouloir agir ", "start": 1645.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 1646.28, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez abord\u00e9 \n un sujet important ", "start": 1648.76, "duration": 2.28}, {"text": " dans votre question, \n qui est celui ", "start": 1651.08, "duration": 2.64}, {"text": " du froid \n et de nos concitoyens ", "start": 1653.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont sans abri. ", "start": 1654.96, "duration": 6.96}, {"text": " Evidemment que c'est un sujet \n qui, humainement ", "start": 1661.96, "duration": 3.12}, {"text": " et socialement, \n nous indigne ", "start": 1665.12, "duration": 1.92}, {"text": " et pour lequel nous avons tous \n \u00e0 coeur d'agir. ", "start": 1667.08, "duration": 2.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Panot, ", "start": 1669.28, "duration": 1.12}, {"text": " je vous mets \n au d\u00e9fi de me citer ", "start": 1670.44, "duration": 2.24}, {"text": " une majorit\u00e9 qui, \n comme celle-ci, ", "start": 1672.72, "duration": 7.52}, {"text": " a sorti 550.000 personnes \n du sans-abrisme. ", "start": 1680.28, "duration": 5.6}, {"text": " Nous avons doubl\u00e9 les places \n d'h\u00e9bergement d'urgence! ", "start": 1685.92, "duration": 2.12}, {"text": " Le gouvernement a annonc\u00e9 \n des cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires ", "start": 1688.08, "duration": 2.44}, {"text": " pour cr\u00e9er des places \n d'h\u00e9bergement suppl\u00e9mentaires ", "start": 1690.56, "duration": 2.8}, {"text": " pour nos concitoyens \n qui sont en difficult\u00e9 ", "start": 1693.4, "duration": 1.72}, {"text": " depuis quelques jours. ", "start": 1695.16, "duration": 3.64}, {"text": " Oui, c'est un sujet \n tr\u00e8s difficile humainement ", "start": 1698.84, "duration": 1.36}, {"text": " et socialement. ", "start": 1700.24, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un sujet sur lequel \n nous allons continuer ", "start": 1701.88, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 agir par-del\u00e0 \n les blocages ", "start": 1704.04, "duration": 1.08}, {"text": " et les oppositions \n de celles ", "start": 1705.16, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui ne \n veulent pas ", "start": 1706.2, "duration": 1.16}, {"text": " que nous r\u00e9glions \n les probl\u00e8mes ", "start": 1707.4, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 1708.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1709.48, "duration": 5.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Vuilletet ", "start": 1714.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1716.08, "duration": 4.0}, {"text": " - Guillaume Vuilletet: Merci. ", "start": 1720.12, "duration": 1.44}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1721.6, "duration": 1.84}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 1723.48, "duration": 7.4}, {"text": " Des vents \u00e0 plus de 170 \n km/h, des milliers ", "start": 1730.92, "duration": 1.96}, {"text": " de foyers priv\u00e9s d'eau \n et d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 1732.92, "duration": 3.44}, {"text": " des milliers de personnes \n d\u00e9plac\u00e9es: l'\u00eele ", "start": 1736.4, "duration": 2.4}, {"text": " de La R\u00e9union a fr\u00f4l\u00e9 le pire. ", "start": 1738.84, "duration": 3.12}, {"text": " Le cyclone Belal \n l'a fortement impact\u00e9e. ", "start": 1742.0, "duration": 1.32}, {"text": " Les d\u00e9g\u00e2ts \n sont importants, ", "start": 1743.36, "duration": 1.84}, {"text": " mais il semble \n que le cataclysme ", "start": 1745.24, "duration": 4.88}, {"text": " qui \u00e9tait au coeur \n de toutes les craintes ", "start": 1750.16, "duration": 1.56}, {"text": " n'a pas eu lieu. ", "start": 1751.76, "duration": 9.92}, {"text": " Certes, la nature \n a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e ", "start": 1761.72, "duration": 2.84}, {"text": " et est devenue un peu \n plus cl\u00e9mente, ", "start": 1764.6, "duration": 1.8}, {"text": " mais c'est aussi \n parce que ce territoire s'est ", "start": 1766.44, "duration": 1.56}, {"text": " pr\u00e9par\u00e9 avec m\u00e9thode \n \u00e0 affronter cet \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 1768.04, "duration": 1.36}, {"text": " Je veux saluer l'esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 1769.44, "duration": 1.16}, {"text": " et de civisme \n des R\u00e9unionnais, ", "start": 1770.64, "duration": 1.48}, {"text": " l'action efficace \n des services de l'Etat, ", "start": 1772.16, "duration": 1.2}, {"text": " des forces de secours \n et de s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1773.4, "duration": 1.32}, {"text": " des agents locaux \n et de leurs \u00e9lus ", "start": 1774.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont pr\u00e9par\u00e9 \n les mesures de protection. ", "start": 1776.16, "duration": 1.88}, {"text": " Celles-ci ont permis \n de pr\u00e9server ", "start": 1778.08, "duration": 1.0}, {"text": " au mieux des vies, \n les \u00e9quipements ", "start": 1779.12, "duration": 1.16}, {"text": " et les biens. ", "start": 1780.32, "duration": 1.0}, {"text": " Au moment o\u00f9 je vous parle, \n il semble ", "start": 1781.36, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il y ait une victime \n \u00e0 d\u00e9plorer. ", "start": 1782.96, "duration": 4.24}, {"text": " Je veux transmettre \n tout mon soutien ", "start": 1787.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 sa famille et \u00e0 ses proches. ", "start": 1788.44, "duration": 1.8}, {"text": " Je veux aussi, \n au nom de mon groupe, ", "start": 1790.28, "duration": 4.12}, {"text": " vous demander de transmettre \n notre salut fraternel ", "start": 1794.44, "duration": 4.32}, {"text": " aux R\u00e9unionnais \n que vous allez rejoindre ", "start": 1798.8, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s ce soir. ", "start": 1800.0, "duration": 2.6}, {"text": " Je veux aussi demander \n \u00e0 nos coll\u00e8gues ", "start": 1802.64, "duration": 1.36}, {"text": " de La R\u00e9union de rester unis. ", "start": 1804.04, "duration": 3.88}, {"text": " Monsieur le ministre, \n le gouvernement ", "start": 1807.96, "duration": 3.0}, {"text": " a d\u00e9cid\u00e9 de mobiliser \n des moyens importants ", "start": 1811.0, "duration": 2.2}, {"text": " pour r\u00e9parer ce qui doit \n l'\u00eatre, accompagner ", "start": 1813.24, "duration": 2.16}, {"text": " nos compatriotes \n dans leurs d\u00e9marches. ", "start": 1815.44, "duration": 2.28}, {"text": " Il semblerait qu'\u00e0 \n la demande du pr\u00e9sident ", "start": 1817.76, "duration": 2.52}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et du Premier ministre, ", "start": 1820.32, "duration": 2.2}, {"text": " des renforts \n de soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 1822.56, "duration": 5.4}, {"text": " des gendarmes et des agents \n d'Enedis soient envoy\u00e9s ", "start": 1828.0, "duration": 1.56}, {"text": " sur place. ", "start": 1829.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite \n que vous pr\u00e9cisiez l'\u00e9tat ", "start": 1830.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la situation \n et les d\u00e9tails ", "start": 1831.84, "duration": 1.2}, {"text": " de ce qui va \u00eatre mis \n en oeuvre ", "start": 1833.08, "duration": 3.36}, {"text": " pour que l'\u00eele \n se rel\u00e8ve au plus vite ", "start": 1836.48, "duration": 1.56}, {"text": " apr\u00e8s cet \u00e9pisode. ", "start": 1838.08, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1839.6, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1841.2, "duration": 7.92}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 1849.16, "duration": 1.08}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1850.28, "duration": 6.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Vuilletet, \n j'ai \u00e9videmment ", "start": 1856.6, "duration": 3.6}, {"text": " une pens\u00e9e pour l'ensemble \n des R\u00e9unionnais. ", "start": 1860.24, "duration": 4.08}, {"text": " Malheureusement, \n nous avons d\u00e9couvert manifestement ", "start": 1864.36, "duration": 1.92}, {"text": " deux autres corps \n qui seraient ", "start": 1866.32, "duration": 7.24}, {"text": " ceux de 2 sans-domicile-fixe \n qui auraient refus\u00e9 ", "start": 1873.6, "duration": 1.36}, {"text": " un h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 1875.0, "duration": 4.28}, {"text": " Je veux m'incliner \n devant leur m\u00e9moire ", "start": 1879.32, "duration": 1.24}, {"text": " et saluer, \n comme vous l'avez fait, ", "start": 1880.6, "duration": 1.16}, {"text": " les services \n de l'Etat en lien ", "start": 1881.8, "duration": 1.16}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s locales. ", "start": 1883.0, "duration": 3.36}, {"text": " Je veux saluer le travail \n du pr\u00e9fet local. ", "start": 1886.4, "duration": 1.6}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 son action \n et \u00e0 celle ", "start": 1888.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile, \n des gendarmes ", "start": 1889.44, "duration": 2.36}, {"text": " et des \u00e9lus locaux, \n de nombreuses vies ", "start": 1891.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es. ", "start": 1893.24, "duration": 4.88}, {"text": " A la demande \n du pr\u00e9sident ", "start": 1898.16, "duration": 3.32}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et du Premier ministre, ", "start": 1901.52, "duration": 4.2}, {"text": " je me rends ce soir \n \u00e0 La R\u00e9union ", "start": 1905.76, "duration": 2.32}, {"text": " pour y \u00eatre demain \n pour pouvoir constater ", "start": 1908.12, "duration": 3.6}, {"text": " que les services \n de l'Etat, M\u00e9t\u00e9o France ", "start": 1911.76, "duration": 3.72}, {"text": " en premier, ont su \n alerter \u00e0 temps ", "start": 1915.52, "duration": 1.36}, {"text": " cette \u00eele. ", "start": 1916.92, "duration": 1.4}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 aussi \n prot\u00e9g\u00e9e ", "start": 1918.36, "duration": 2.76}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la vigilance rouge \n et au confinement d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 1921.16, "duration": 1.76}, {"text": " par le pr\u00e9fet. ", "start": 1922.96, "duration": 1.92}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 ce que nous avons mis \n en place, ", "start": 1924.92, "duration": 1.76}, {"text": " le syst\u00e8me a permis \n \u00e0 chacune et \u00e0 chacun, ", "start": 1926.72, "duration": 2.96}, {"text": " partout sur le territoire \n de La R\u00e9union, ", "start": 1929.72, "duration": 1.96}, {"text": " de pouvoir vivre \n dans des conditions d\u00e9grad\u00e9es ", "start": 1931.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais qui ont permis \n de sauver un maximum ", "start": 1933.12, "duration": 2.12}, {"text": " de vies et de biens. ", "start": 1935.28, "duration": 3.72}, {"text": " Demain, je me rendrai \n \u00e0 plusieurs reprises aupr\u00e8s ", "start": 1939.04, "duration": 1.56}, {"text": " des agriculteurs, \n des travailleurs ", "start": 1940.64, "duration": 1.0}, {"text": " et des habitants de La R\u00e9union. ", "start": 1941.68, "duration": 2.72}, {"text": " Ce sera l'occasion \n pour moi aussi ", "start": 1944.44, "duration": 2.2}, {"text": " de r\u00e9pondre \u00e0 leur demande \n de reconnaissance ", "start": 1946.68, "duration": 3.8}, {"text": " de catastrophe naturelle \n pour une partie d'entre ", "start": 1950.52, "duration": 2.28}, {"text": " eux et de r\u00e9pondre \n aux questions ", "start": 1952.84, "duration": 1.16}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 1954.04, "duration": 6.04}, {"text": " Ce sera aussi \n pour moi l'occasion ", "start": 1960.12, "duration": 2.12}, {"text": " de dire, au nom \n du gouvernement, ", "start": 1962.28, "duration": 4.2}, {"text": " que l'\u00eele Maurice a \u00e9t\u00e9 \n touch\u00e9e \u00e9galement. ", "start": 1966.52, "duration": 4.6}, {"text": " Nous allons proposer \n les moyens du minist\u00e8re ", "start": 1971.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n en protection des biens ", "start": 1972.56, "duration": 1.16}, {"text": " et des personnes \u00e0 l'\u00eele Maurice. ", "start": 1973.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1974.96, "duration": 6.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fabien Roussel ", "start": 1981.2, "duration": 1.84}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1983.08, "duration": 4.64}, {"text": " - Fabien Roussel: \n Je souhaite ", "start": 1987.76, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 mon tour apporter \n ma solidarit\u00e9 ", "start": 1992.0, "duration": 9.48}, {"text": " la plus totale \n \u00e0 la population r\u00e9unionnaise ", "start": 2001.52, "duration": 3.16}, {"text": " et que l'on soit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n d'elle ", "start": 2004.72, "duration": 1.36}, {"text": " en ce moment tr\u00e8s dur qu'elle vit. ", "start": 2006.12, "duration": 3.24}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2009.4, "duration": 4.44}, {"text": " \"Conductrice \n de car scolaire, ", "start": 2022.64, "duration": 2.32}, {"text": " je fais 48 km par jour \n pour me rendre ", "start": 2025.0, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 mon travail. ", "start": 2026.8, "duration": 2.16}, {"text": " Je commence \u00e0 7h \n du matin, 5 jours ", "start": 2029.0, "duration": 1.56}, {"text": " par semaine. ", "start": 2030.6, "duration": 1.48}, {"text": " Je gagne \u00e0 peine plus que le RSA. ", "start": 2032.12, "duration": 1.56}, {"text": " Je n'ai pas droit \n \u00e0 la prime d'activit\u00e9 ", "start": 2033.72, "duration": 3.36}, {"text": " car mon conjoint \n est agriculteur, ", "start": 2037.12, "duration": 3.44}, {"text": " avec des revenus trop \u00e9lev\u00e9s \n et je dois faire ", "start": 2040.6, "duration": 2.0}, {"text": " mon plein pour aller travailler. ", "start": 2042.64, "duration": 6.32}, {"text": " Mon salaire: 687,67 euros.\" ", "start": 2049.0, "duration": 2.36}, {"text": " \"Je suis salari\u00e9 d'une \n entreprise textile ", "start": 2051.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Saint-Etienne. ", "start": 2052.6, "duration": 1.08}, {"text": " J'ai 34 ans d'anciennet\u00e9. ", "start": 2053.72, "duration": 3.76}, {"text": " Heureusement que ma fille \n de 27 ans vit ", "start": 2057.52, "duration": 2.64}, {"text": " avec moi et m'aide \n financi\u00e8rement.\" ", "start": 2060.2, "duration": 4.28}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, voil\u00e0 ", "start": 2064.52, "duration": 2.0}, {"text": " deux exemples \n parmi des centaines ", "start": 2066.56, "duration": 3.52}, {"text": " que nous recevons \n depuis que le Parti Communiste ", "start": 2070.12, "duration": 1.56}, {"text": " Fran\u00e7ais a lanc\u00e9 \n une campagne ", "start": 2071.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur les salaires \n et a demand\u00e9 aux salari\u00e9s ", "start": 2072.76, "duration": 2.16}, {"text": " de leur envoyer \n leurs fiches de paye. ", "start": 2074.96, "duration": 4.36}, {"text": " C'est un d\u00e9ferlement \n plein d'\u00e9motion ", "start": 2079.36, "duration": 1.68}, {"text": " mais aussi de col\u00e8re. ", "start": 2081.08, "duration": 1.2}, {"text": " Les Fran\u00e7ais placent \n depuis des ann\u00e9es ", "start": 2082.32, "duration": 2.92}, {"text": " la question du pouvoir d'achat, \n de l'inflation ", "start": 2085.28, "duration": 2.88}, {"text": " en t\u00eate \n de toutes leurs pr\u00e9occupations, ", "start": 2088.2, "duration": 1.48}, {"text": " et on les comprend. ", "start": 2089.72, "duration": 3.8}, {"text": " Tout augmente, \n hormis les salaires, ", "start": 2093.56, "duration": 1.0}, {"text": " hormis le SMIC. ", "start": 2094.6, "duration": 1.0}, {"text": " En plus, aujourd'hui, \n vous voulez ", "start": 2095.64, "duration": 1.0}, {"text": " encore augmenter le prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2096.68, "duration": 1.16}, {"text": " au 1er f\u00e9vrier. ", "start": 2097.88, "duration": 1.4}, {"text": " Tout \u00e7a, c'est le fruit \n de votre politique. ", "start": 2099.32, "duration": 2.6}, {"text": " C'est celle \n d'une caste ", "start": 2101.96, "duration": 1.2}, {"text": " qui a tr\u00e8s bien servi \n les plus riches ", "start": 2103.2, "duration": 1.56}, {"text": " et qui a attaqu\u00e9 \n nos acquis sociaux, ", "start": 2104.8, "duration": 1.36}, {"text": " comme la retraite. ", "start": 2106.2, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, les Fran\u00e7ais ", "start": 2107.24, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Hexagone \n comme de l'outre-mer ", "start": 2108.44, "duration": 1.0}, {"text": " ne demandent pas l'aum\u00f4ne. ", "start": 2109.48, "duration": 3.08}, {"text": " Ils veulent \n de la justice sociale, ", "start": 2112.6, "duration": 1.52}, {"text": " et c'est ce que nous proposons. ", "start": 2114.16, "duration": 7.72}, {"text": " Indexer des salaires \n sur l'inflation, ", "start": 2121.92, "duration": 3.56}, {"text": " diviser par 3 les prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2125.52, "duration": 1.36}, {"text": " gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire \n et investir ", "start": 2126.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans des services \n publics comme l'\u00e9cole ", "start": 2127.96, "duration": 2.12}, {"text": " et la sant\u00e9 \u00e9galement. ", "start": 2130.12, "duration": 1.96}, {"text": " Allez-vous enfin changer de cap? ", "start": 2132.12, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2134.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 2135.64, "duration": 4.96}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Roussel, ", "start": 2140.64, "duration": 3.44}, {"text": " je vous rejoins totalement \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2144.12, "duration": 2.44}, {"text": " d'avoir de meilleures \n r\u00e9mun\u00e9rations ", "start": 2146.6, "duration": 2.04}, {"text": " pour tous les salari\u00e9s \n de notre pays. ", "start": 2148.68, "duration": 1.72}, {"text": " La premi\u00e8re \n condition pour cela, ", "start": 2150.44, "duration": 3.36}, {"text": " je pense \n que vous me rejoindrez, ", "start": 2153.84, "duration": 7.04}, {"text": " c'est qu'il y ait \n le maximum de salari\u00e9s. ", "start": 2160.92, "duration": 2.08}, {"text": " L'une des grandes \n r\u00e9ussites ", "start": 2163.04, "duration": 1.0}, {"text": " de cette majorit\u00e9, \n c'est d'avoir augment\u00e9 ", "start": 2164.08, "duration": 1.76}, {"text": " le nombre de salari\u00e9s en ayant \n le taux d'emploi ", "start": 2165.88, "duration": 1.76}, {"text": " le plus \u00e9lev\u00e9 \n depuis 40 ans ", "start": 2167.68, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2168.88, "duration": 2.48}, {"text": " C'est la premi\u00e8re \n condition: il faut ", "start": 2171.4, "duration": 1.2}, {"text": " des salari\u00e9s \n pour avoir des salaires. ", "start": 2172.64, "duration": 2.12}, {"text": " La deuxi\u00e8me chose, \n c'est de prot\u00e9ger ", "start": 2174.8, "duration": 1.48}, {"text": " les r\u00e9mun\u00e9rations \n de ceux qui ont le salaire ", "start": 2176.32, "duration": 1.56}, {"text": " le plus faible, le SMIC. ", "start": 2177.92, "duration": 1.0}, {"text": " L\u00e0, je suis en d\u00e9saccord \n avec vous. ", "start": 2178.96, "duration": 1.96}, {"text": " S'il y a une r\u00e9mun\u00e9ration \n qui a beaucoup augment\u00e9 ", "start": 2180.96, "duration": 1.76}, {"text": " au cours \n des deux derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 2182.76, "duration": 2.16}, {"text": " c'est le SMIC \n qui a augment\u00e9 ", "start": 2184.96, "duration": 4.84}, {"text": " de plus de 10%, \n parce que nous sommes dans le seul ", "start": 2189.84, "duration": 2.16}, {"text": " pays o\u00f9 il est index\u00e9 \n sur l'inflation ", "start": 2192.04, "duration": 1.92}, {"text": " et sur la moyenne des salaires. ", "start": 2194.0, "duration": 3.48}, {"text": " Troisi\u00e8me chose: \n votez avec nous l'augmentation ", "start": 2197.52, "duration": 3.64}, {"text": " de la prime \n d'activit\u00e9, votez ", "start": 2201.2, "duration": 1.68}, {"text": " avec nous la prime \n Macron d\u00e9fiscalis\u00e9e ", "start": 2202.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui a profit\u00e9 \u00e0 5 \n millions de salari\u00e9s ", "start": 2204.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour une moyenne \n de pr\u00e8s de 700 euros ", "start": 2206.32, "duration": 1.6}, {"text": " par an pour les salari\u00e9s. ", "start": 2207.96, "duration": 6.12}, {"text": " Votez avec nous ce que vous \n avez toujours refus\u00e9 ", "start": 2214.12, "duration": 2.0}, {"text": " et qui est pourtant une mesure \n de justice fondamentale ", "start": 2216.16, "duration": 2.48}, {"text": " pour tous \n les ouvriers ", "start": 2218.68, "duration": 1.84}, {"text": " et pour tous les salari\u00e9s: \n la d\u00e9fiscalisation ", "start": 2220.56, "duration": 1.36}, {"text": " des heures \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 2221.96, "duration": 2.24}, {"text": " qui fait \n plus de r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 2224.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour tous ceux qui travaillent. ", "start": 2225.28, "duration": 1.84}, {"text": " Nous prot\u00e9geons les plus modestes. ", "start": 2227.16, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai rappel\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 2228.2, "duration": 1.08}, {"text": " que nous avions fait \n le choix, ", "start": 2229.32, "duration": 2.72}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n et le Premier ministre, ", "start": 2232.08, "duration": 1.36}, {"text": " d'indexer l'ensemble \n des prestations sociales ", "start": 2233.48, "duration": 1.0}, {"text": " et l'ensemble \n des minima sociaux ", "start": 2234.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'inflation. ", "start": 2235.56, "duration": 6.56}, {"text": " J'ai fait \n le choix hier, ", "start": 2242.16, "duration": 4.08}, {"text": " alors qu'il m'\u00e9tait \n propos\u00e9 de baisser ", "start": 2246.28, "duration": 1.16}, {"text": " d'un peu plus de 4,5% \n la r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 2247.48, "duration": 2.48}, {"text": " de l'\u00e9pargne \n populaire, de mettre ", "start": 2250.0, "duration": 2.92}, {"text": " cette r\u00e9mun\u00e9ration \u00e0 5% \n pour que l'\u00e9pargne ", "start": 2252.96, "duration": 3.68}, {"text": " des plus modestes \n soit sup\u00e9rieure ", "start": 2256.68, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'inflation. ", "start": 2257.92, "duration": 3.04}, {"text": " Enfin, il faut recr\u00e9er \n de la dynamique salariale. ", "start": 2261.0, "duration": 2.64}, {"text": " Nous y sommes pr\u00eats \n et nous y travaillons. ", "start": 2263.68, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2265.6, "duration": 5.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Marcangeli ", "start": 2271.56, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 2273.16, "duration": 3.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2276.2, "duration": 3.96}, {"text": " le groupe Horizons \n et apparent\u00e9s tient ", "start": 2280.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 saluer \n votre nomination ", "start": 2281.4, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que celle \n de votre gouvernement. ", "start": 2282.44, "duration": 4.04}, {"text": " Je souhaite \u00e9galement \n saisir cette occasion ", "start": 2286.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour saluer l'ensemble \n du travail effectu\u00e9 ", "start": 2287.72, "duration": 3.64}, {"text": " pendant 20 mois \n par votre pr\u00e9d\u00e9cesseure, ", "start": 2291.4, "duration": 1.16}, {"text": " madame la Premi\u00e8re ministre \n Elisabeth Borne. ", "start": 2292.6, "duration": 5.96}, {"text": " Je le dis \n sans triomphalisme, ", "start": 2298.6, "duration": 2.4}, {"text": " nous avons pris \n des d\u00e9cisions ", "start": 2301.04, "duration": 1.92}, {"text": " que les circonstances \n exigeaient, ", "start": 2303.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans le sens de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 2304.04, "duration": 3.48}, {"text": " Nous en sommes convaincus, \n la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle doit ", "start": 2307.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre au rendez-vous \n des espoirs ", "start": 2309.16, "duration": 1.0}, {"text": " et des attentes \n de nos concitoyens. ", "start": 2310.2, "duration": 2.64}, {"text": " Il faut faire \n des ann\u00e9es qui viennent ", "start": 2312.88, "duration": 3.44}, {"text": " un temps utile pour la France. ", "start": 2316.36, "duration": 7.8}, {"text": " Partenaires s\u00e9rieux, \n partenaires loyaux ", "start": 2324.2, "duration": 3.72}, {"text": " mais partenaires \n exigeants: ", "start": 2327.96, "duration": 1.0}, {"text": " c'est ainsi que nous concevons \n d'accompagner ", "start": 2329.0, "duration": 1.16}, {"text": " votre action. ", "start": 2330.2, "duration": 2.76}, {"text": " C'est pourquoi \n notre d\u00e9termination demeure ", "start": 2333.0, "duration": 1.0}, {"text": " sans faille. ", "start": 2334.04, "duration": 1.0}, {"text": " Notre groupe fera \n preuve de constance ", "start": 2335.08, "duration": 3.0}, {"text": " dans la suite de nos d\u00e9bats \n parlementaires, ", "start": 2338.12, "duration": 3.88}, {"text": " en restant attentifs \n \u00e0 la poursuite ", "start": 2342.04, "duration": 2.96}, {"text": " du d\u00e9bat engag\u00e9 \n sur les grandes priorit\u00e9s ", "start": 2345.04, "duration": 1.64}, {"text": " de notre temps. ", "start": 2346.72, "duration": 4.56}, {"text": " Citons l'excellence \n \u00e0 l'\u00e9cole, afin ", "start": 2351.32, "duration": 2.88}, {"text": " que chaque jeune ait les moyens \n de r\u00e9aliser pleinement ", "start": 2354.24, "duration": 1.76}, {"text": " son potentiel, la r\u00e9forme \n de notre syst\u00e8me ", "start": 2356.04, "duration": 1.36}, {"text": " de sant\u00e9, \n avec notamment la lutte ", "start": 2357.44, "duration": 1.16}, {"text": " contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, \n la revalorisation ", "start": 2358.64, "duration": 2.56}, {"text": " du travail afin \n que celui-ci paie ", "start": 2361.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour toute personne \n qui contribue ", "start": 2362.44, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 l'effort productif \n de notre pays, ", "start": 2364.08, "duration": 1.96}, {"text": " le maintien d'une politique \n \u00e9conomique ambitieuse ", "start": 2366.08, "duration": 3.56}, {"text": " qui ne perd pas de vue \n la baisse ", "start": 2369.68, "duration": 1.88}, {"text": " des d\u00e9ficits tout en \u00e9tant \n garant d'attractivit\u00e9, ", "start": 2371.6, "duration": 2.16}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9 \n et donc de prosp\u00e9rit\u00e9. ", "start": 2373.8, "duration": 3.64}, {"text": " La transition \u00e9cologique, \n sous l'autorit\u00e9 ", "start": 2377.48, "duration": 3.12}, {"text": " de monsieur \n le ministre B\u00e9chu, ", "start": 2380.64, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que la transition \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2382.04, "duration": 1.0}, {"text": " sont importantes. ", "start": 2383.08, "duration": 8.32}, {"text": " Les th\u00e9matiques \n que je viens de citer ", "start": 2391.44, "duration": 1.36}, {"text": " sont cruciales. ", "start": 2392.84, "duration": 1.56}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n comment celles-ci ", "start": 2394.44, "duration": 1.36}, {"text": " vont trouver leur place \n dans la politique men\u00e9e ", "start": 2395.84, "duration": 1.56}, {"text": " par votre gouvernement? ", "start": 2397.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2398.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 2399.52, "duration": 1.56}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2401.12, "duration": 1.24}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Marcangeli, ", "start": 2402.4, "duration": 3.28}, {"text": " je vous remercie \n pour votre question ", "start": 2405.72, "duration": 2.44}, {"text": " et l'\u00e9tat d'esprit \n qui est le v\u00f4tre, ", "start": 2408.2, "duration": 6.64}, {"text": " comme celui des groupes \n MoDem et Renaissance, ", "start": 2414.88, "duration": 2.16}, {"text": " de la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle, ", "start": 2417.08, "duration": 1.88}, {"text": " qui consiste \u00e0 se poser \n une question ", "start": 2419.0, "duration": 1.48}, {"text": " qui peut \n para\u00eetre simple, ", "start": 2420.52, "duration": 7.76}, {"text": " mais qui me semble \u00eatre le b.a-ba. ", "start": 2428.32, "duration": 7.52}, {"text": " Quelles sont les attentes \n concr\u00e8tes ", "start": 2435.88, "duration": 1.64}, {"text": " de nos concitoyens \n et comment pouvons-nous ", "start": 2437.56, "duration": 1.16}, {"text": " y r\u00e9pondre? ", "start": 2438.76, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez abord\u00e9 \n les attentes profondes ", "start": 2441.24, "duration": 3.32}, {"text": " de nos concitoyens, \n faire que le travail paie ", "start": 2444.6, "duration": 2.08}, {"text": " plus et que travailler \n soit toujours ", "start": 2446.72, "duration": 1.72}, {"text": " plus int\u00e9ressant \n que ne pas travailler. ", "start": 2448.48, "duration": 3.8}, {"text": " Ca para\u00eet l\u00e0 aussi \n une forme de base, ", "start": 2452.32, "duration": 1.76}, {"text": " mais malheureusement, \n je constate r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2454.12, "duration": 2.28}, {"text": " que \u00e7a ne l'est pas \n pour tout le monde ", "start": 2456.44, "duration": 1.84}, {"text": " et que pour d'autres, \n il s'agit ", "start": 2458.32, "duration": 1.16}, {"text": " d'un objectif annexe. ", "start": 2459.52, "duration": 2.28}, {"text": " C'est le travail \n qui cr\u00e9e la richesse ", "start": 2461.84, "duration": 2.2}, {"text": " et qui nous permet de financer \n les services publics ", "start": 2464.08, "duration": 1.76}, {"text": " et la solidarit\u00e9. ", "start": 2465.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le travail \n qui nous permet ", "start": 2466.92, "duration": 1.16}, {"text": " de redistribuer, \n qui nous permet d'investir ", "start": 2468.12, "duration": 2.08}, {"text": " dans les services publics. ", "start": 2470.24, "duration": 3.28}, {"text": " Certains manient la taxe \n et l'imp\u00f4t suppl\u00e9mentaire ", "start": 2473.56, "duration": 2.72}, {"text": " comme un pr\u00e9alable \n \u00e0 toute chose, ", "start": 2476.32, "duration": 2.48}, {"text": " et en faisant cela, \n ils nuiraient ", "start": 2478.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de notre pays, ", "start": 2480.04, "duration": 1.16}, {"text": " au travail dans notre pays. ", "start": 2481.24, "duration": 4.36}, {"text": " Nous sommes align\u00e9s \n de ce point de vue-l\u00e0. ", "start": 2485.64, "duration": 2.36}, {"text": " Sur les services \n publics majeurs ", "start": 2488.04, "duration": 1.92}, {"text": " que constituent \n l'\u00e9cole et la sant\u00e9, ", "start": 2490.0, "duration": 1.36}, {"text": " oui, ce sont des priorit\u00e9s \n absolues ", "start": 2491.4, "duration": 2.16}, {"text": " pour lesquelles \n nous allons acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 2493.6, "duration": 2.04}, {"text": " J'aurai l'occasion \n d'y revenir ", "start": 2495.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans ma d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2496.72, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 \n l'ensemble ", "start": 2497.92, "duration": 4.16}, {"text": " des groupes parlementaires \n et les organisations syndicales. ", "start": 2502.12, "duration": 1.92}, {"text": " J'indiquerai \n comment avancer ", "start": 2504.08, "duration": 1.2}, {"text": " avec vous sur ces sujets. ", "start": 2505.32, "duration": 1.36}, {"text": " Sur la planification \n \u00e9cologique, ", "start": 2506.72, "duration": 2.12}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 Christophe \n B\u00e9chu, ", "start": 2508.88, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons depuis plusieurs \n mois ", "start": 2509.92, "duration": 2.36}, {"text": " une planification \n qui a \u00e9t\u00e9 dress\u00e9e ", "start": 2512.32, "duration": 6.72}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2519.08, "duration": 2.72}, {"text": " par la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 2521.84, "duration": 8.88}, {"text": " Nous allons \n continuer \u00e0 faire ", "start": 2530.76, "duration": 1.12}, {"text": " de la France \n une nation en Europe ", "start": 2531.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui s'engage \n encore plus que les autres ", "start": 2533.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur la transition \u00e9cologique. ", "start": 2534.72, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2538.36, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Val\u00e9rie Bazin-Malgras. ", "start": 2540.12, "duration": 2.48}, {"text": " - Val\u00e9rie Bazin-Malgras: \n Merci, madame ", "start": 2550.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2551.76, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n vous venez d'annoncer 32 milliards ", "start": 2555.4, "duration": 1.76}, {"text": " d'euros suppl\u00e9mentaires \n pour le syst\u00e8me ", "start": 2557.2, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9. ", "start": 2558.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une annonce spectaculaire. ", "start": 2559.28, "duration": 3.24}, {"text": " Mais en r\u00e9alit\u00e9, \n ces 32 milliards d'euros ", "start": 2562.56, "duration": 2.24}, {"text": " ne sont pas nouveaux \n et ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s. ", "start": 2564.84, "duration": 3.68}, {"text": " Au vu de la situation \n de notre syst\u00e8me ", "start": 2568.56, "duration": 4.64}, {"text": " de sant\u00e9, \n on ne peut pas jouer ", "start": 2573.24, "duration": 2.48}, {"text": " avec l'ensemble \n des acteurs du monde ", "start": 2575.76, "duration": 2.0}, {"text": " de la sant\u00e9 en leur jetant \n de la poudre ", "start": 2577.8, "duration": 1.76}, {"text": " aux yeux. ", "start": 2579.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne faites \n qu'accro\u00eetre le d\u00e9sarroi ", "start": 2580.64, "duration": 1.16}, {"text": " de notre personnel \n soignant, ", "start": 2581.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 qui je veux rendre hommage. ", "start": 2582.88, "duration": 6.24}, {"text": " Car oui, la r\u00e9alit\u00e9 \n de la France ", "start": 2589.16, "duration": 1.76}, {"text": " de 2024, \n c'est que l'h\u00f4pital ", "start": 2590.96, "duration": 2.52}, {"text": " est en crise \n et que nos EHPAD ", "start": 2593.52, "duration": 1.36}, {"text": " sont dans une situation \n financi\u00e8re dramatique. ", "start": 2594.92, "duration": 2.88}, {"text": " Les personnels \n soignants, ", "start": 2597.84, "duration": 1.08}, {"text": " malgr\u00e9 leur d\u00e9vouement \n et leur travail, ", "start": 2598.96, "duration": 1.2}, {"text": " sont \u00e0 bout de souffle. ", "start": 2600.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont trop souvent d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 2601.24, "duration": 3.84}, {"text": " Ce sont les r\u00e9sidents \n et leurs familles ", "start": 2605.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui en payent le prix fort. ", "start": 2606.52, "duration": 5.64}, {"text": " Sur tous les territoires, \n les EHPAD ", "start": 2612.2, "duration": 3.48}, {"text": " sont au bord de l'asphyxie \n financi\u00e8re, incapables ", "start": 2615.72, "duration": 1.36}, {"text": " de boucler leur budget. ", "start": 2617.12, "duration": 2.16}, {"text": " A l'heure du vieillissement \n de la population, ", "start": 2619.32, "duration": 1.36}, {"text": " votre gouvernement \n doit faire ", "start": 2620.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la question \n de l'autonomie ", "start": 2621.76, "duration": 1.12}, {"text": " et du grand \u00e2ge \n une priorit\u00e9 ", "start": 2622.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre pays. ", "start": 2624.12, "duration": 3.28}, {"text": " Depuis 2017, \n le pr\u00e9sident Macron ", "start": 2627.44, "duration": 2.08}, {"text": " nous promet le financement \n de la cinqui\u00e8me branche ", "start": 2629.56, "duration": 1.92}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, \n et nous ne voyons ", "start": 2631.52, "duration": 1.56}, {"text": " toujours rien venir. ", "start": 2633.12, "duration": 5.52}, {"text": " Alors, contrairement \n \u00e0 vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 2638.68, "duration": 1.8}, {"text": " allez-vous enfin \n \u00eatre le Premier ministre ", "start": 2640.52, "duration": 1.16}, {"text": " des promesses tenues? ", "start": 2641.72, "duration": 4.64}, {"text": " Il y a urgence \n \u00e0 ce que vous r\u00e9pondiez rapidement ", "start": 2646.4, "duration": 1.96}, {"text": " aux demandes \n de nos h\u00f4pitaux ", "start": 2648.4, "duration": 1.0}, {"text": " et de nos EHPAD. ", "start": 2649.44, "duration": 4.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2653.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 2654.6, "duration": 4.76}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2659.4, "duration": 4.84}, {"text": " Val\u00e9rie Bazin-Malgras, \n votre question ", "start": 2664.28, "duration": 6.52}, {"text": " est \u00e9videmment \n l'occasion de r\u00e9pondre ", "start": 2670.84, "duration": 1.52}, {"text": " aux professionnels \n de sant\u00e9 ", "start": 2672.4, "duration": 2.2}, {"text": " en leur rendant hommage \n pour leurs comp\u00e9tences ", "start": 2674.64, "duration": 1.36}, {"text": " et leur engagement. ", "start": 2676.04, "duration": 5.12}, {"text": " Qu'ils soient lib\u00e9raux \n ou hospitaliers, d'ailleurs. ", "start": 2681.2, "duration": 3.84}, {"text": " Effectivement, \n l'h\u00f4pital, ", "start": 2685.08, "duration": 1.0}, {"text": " c'est notre tr\u00e9sor \n national, ", "start": 2686.12, "duration": 3.04}, {"text": " et nous allons tr\u00e8s concr\u00e8tement \n investir massivement ", "start": 2689.2, "duration": 5.72}, {"text": " pour l'h\u00f4pital acc\u00e9l\u00e9rer \n ces investissements. ", "start": 2694.96, "duration": 1.64}, {"text": " Les cr\u00e9dits sont l\u00e0. ", "start": 2696.64, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a une seconde, \n vous faisiez allusion ", "start": 2699.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 des cr\u00e9dits vot\u00e9s. ", "start": 2701.24, "duration": 3.44}, {"text": " Je pense que nous allons \n nous retrouver ", "start": 2704.72, "duration": 2.56}, {"text": " sur le fait \n que c'est bien de voter ", "start": 2707.32, "duration": 2.64}, {"text": " des cr\u00e9dits, \n mais c'est encore mieux ", "start": 2710.0, "duration": 1.16}, {"text": " de les d\u00e9penser. ", "start": 2711.2, "duration": 1.92}, {"text": " L'enjeu aujourd'hui, \n c'est tr\u00e8s concr\u00e8tement ", "start": 2713.16, "duration": 2.28}, {"text": " d'acc\u00e9l\u00e9rer \n cette d\u00e9marche ", "start": 2715.48, "duration": 4.24}, {"text": " pour que ces cr\u00e9dits \n deviennent r\u00e9alit\u00e9, ", "start": 2719.76, "duration": 4.48}, {"text": " que nos \u00e9tablissements de sant\u00e9, \n hospitaliers, m\u00e9dico-sociaux, ", "start": 2724.28, "duration": 1.36}, {"text": " voient l'\u00e9volution. ", "start": 2725.68, "duration": 1.28}, {"text": " Ce sont les chiffres \n que j'ai d\u00e9clin\u00e9s ", "start": 2727.0, "duration": 1.36}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. ", "start": 2728.4, "duration": 1.52}, {"text": " Je voudrais rappeler \n l'importance ", "start": 2729.96, "duration": 1.08}, {"text": " de la coop\u00e9ration \n entre les professionnels. ", "start": 2731.08, "duration": 3.44}, {"text": " Nous l'avons vu avec monsieur \n le Premier ministre ", "start": 2734.56, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 Dijon samedi, \n o\u00f9 nous avons visit\u00e9 ", "start": 2736.8, "duration": 3.24}, {"text": " des urgences p\u00e9diatriques \n qui venaient ", "start": 2740.08, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre refaites. ", "start": 2741.12, "duration": 5.44}, {"text": " Quelque part, \n c'est le secret d'un syst\u00e8me ", "start": 2746.6, "duration": 2.64}, {"text": " de sant\u00e9 qui soit \u00e0 l'\u00e9chelle \n du bassin ", "start": 2749.28, "duration": 1.56}, {"text": " de vie. ", "start": 2750.88, "duration": 2.2}, {"text": " Ce que vous venez de d\u00e9crire, \n ce n'est rien d'autre ", "start": 2753.12, "duration": 5.84}, {"text": " que l'attente \n de nos concitoyens, ", "start": 2759.0, "duration": 2.44}, {"text": " qu'ils soient en ville \n ou dans la ruralit\u00e9. ", "start": 2761.48, "duration": 2.0}, {"text": " Ma feuille \n de route au bout ", "start": 2763.52, "duration": 1.16}, {"text": " de trois jours \n est extr\u00eamement claire. ", "start": 2764.72, "duration": 1.92}, {"text": " Je vous le dis \n tr\u00e8s calmement, ", "start": 2766.68, "duration": 1.16}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2767.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vocif\u00e9rer ne sert \u00e0 rien. ", "start": 2768.92, "duration": 1.68}, {"text": " L'objectif, \n c'est de garantir une offre ", "start": 2770.64, "duration": 4.8}, {"text": " de soins dans tous \n les bassins de vie ", "start": 2775.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 chacun. ", "start": 2777.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2778.12, "duration": 3.2}, {"text": " - Val\u00e9rie Bazin-Malgras: \n Madame la ministre, ", "start": 2781.36, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai bien entendu votre r\u00e9ponse. ", "start": 2782.56, "duration": 2.2}, {"text": " Vous nous avez fait part \n de votre feuille ", "start": 2784.8, "duration": 1.56}, {"text": " de route. ", "start": 2786.4, "duration": 1.0}, {"text": " Maintenant, allez-y. ", "start": 2787.44, "duration": 1.48}, {"text": " Vous avez les cl\u00e9s, \n vous avez le budget, ", "start": 2788.96, "duration": 1.56}, {"text": " donc on vous attend, \n pour nos EHPAD ", "start": 2790.56, "duration": 1.36}, {"text": " et pour nos h\u00f4pitaux. ", "start": 2791.96, "duration": 5.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2797.68, "duration": 1.4}, {"text": " est au pr\u00e9sident \n Boris Vallaud ", "start": 2799.12, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2800.16, "duration": 6.32}, {"text": " - Boris Vallaud: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 2806.52, "duration": 1.84}, {"text": " vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous apr\u00e8s la loi ", "start": 2808.4, "duration": 2.68}, {"text": " immigration, grave et coupable \n faillite politique ", "start": 2811.12, "duration": 1.4}, {"text": " et morale, normalisant \n l'extr\u00eame droite ", "start": 2812.56, "duration": 1.0}, {"text": " et ses id\u00e9es. ", "start": 2813.6, "duration": 3.68}, {"text": " Vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous avec ", "start": 2817.32, "duration": 3.8}, {"text": " un gouvernement \n qui fait figure d'aveu, ", "start": 2821.16, "duration": 1.36}, {"text": " fin du \"En m\u00eame temps\" \n et cohabitation assum\u00e9e ", "start": 2822.56, "duration": 3.32}, {"text": " avec la droite dure. ", "start": 2825.92, "duration": 1.44}, {"text": " Apr\u00e8s la pr\u00e9f\u00e9rence \n nationale, voici ", "start": 2827.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9f\u00e9rence Sarkozy. ", "start": 2828.44, "duration": 1.52}, {"text": " Vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous avec ", "start": 2830.0, "duration": 1.16}, {"text": " un gouvernement incomplet. ", "start": 2831.2, "duration": 7.44}, {"text": " O\u00f9 sont les ministres \n du Logement, ", "start": 2838.68, "duration": 1.96}, {"text": " de la Fonction publique? ", "start": 2840.68, "duration": 5.72}, {"text": " Vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous avec un ministre ", "start": 2846.44, "duration": 5.24}, {"text": " de la Famille \n qui a combattu le mariage ", "start": 2851.72, "duration": 9.6}, {"text": " pour tous et s'est \n oppos\u00e9e \u00e0 la protection ", "start": 2861.36, "duration": 1.56}, {"text": " de l'IVG. ", "start": 2862.96, "duration": 1.52}, {"text": " Avec une ministre \n de l'Education ", "start": 2864.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui m\u00e9prise \n l'\u00e9cole publique ", "start": 2865.56, "duration": 1.36}, {"text": " et ses professeurs, \n avec une ministre ", "start": 2866.96, "duration": 1.32}, {"text": " de la Culture \n dont tous les votes ", "start": 2868.32, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la Ville de Paris \n t\u00e9moignent ", "start": 2869.76, "duration": 1.16}, {"text": " du peu d'int\u00e9r\u00eat \n qu'elle porte ", "start": 2870.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la culture populaire. ", "start": 2872.0, "duration": 4.04}, {"text": " Vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous avec une ministre mis ", "start": 2876.08, "duration": 7.6}, {"text": " en examen et la part des femmes \n au gouvernement r\u00e9duite ", "start": 2883.72, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la portion congrue. ", "start": 2885.76, "duration": 3.92}, {"text": " Vous vous pr\u00e9sentez \n devant nous sans avoir prononc\u00e9 ", "start": 2889.72, "duration": 1.6}, {"text": " votre d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2891.36, "duration": 0.96}, {"text": " attendant \n que le pr\u00e9sident ", "start": 2892.36, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n donne son interview ", "start": 2893.4, "duration": 1.24}, {"text": " et ses instructions, \n au m\u00e9pris du gouvernement. ", "start": 2894.68, "duration": 2.32}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, \u00eates-vous ", "start": 2897.04, "duration": 1.0}, {"text": " le chef du gouvernement? ", "start": 2898.08, "duration": 1.0}, {"text": " Etes-vous le chef \n de la majorit\u00e9, ", "start": 2899.12, "duration": 1.16}, {"text": " de quelle majorit\u00e9? ", "start": 2900.32, "duration": 1.0}, {"text": " Etes-vous responsable \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 2901.36, "duration": 1.0}, {"text": " nationale? ", "start": 2902.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2903.44, "duration": 2.12}, {"text": " Ah... ", "start": 2905.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez termin\u00e9? ", "start": 2906.64, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur le Premier ministre. ", "start": 2908.48, "duration": 5.48}, {"text": " Comme vous preniez \n une deuxi\u00e8me feuille, ", "start": 2914.0, "duration": 1.16}, {"text": " j'ai cru que vous alliez \n continuer. ", "start": 2915.2, "duration": 2.04}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2917.28, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Boris Vallaud... ", "start": 2924.24, "duration": 6.48}, {"text": " Pr\u00e9sident Boris Vallaud. ", "start": 2930.76, "duration": 2.84}, {"text": " Je rectifie mon propos \n de tout \u00e0 l'heure. ", "start": 2933.64, "duration": 3.96}, {"text": " C'est vous qui avez pos\u00e9 \n la question ", "start": 2937.64, "duration": 1.36}, {"text": " la plus politicienne \n depuis le d\u00e9but ", "start": 2939.04, "duration": 1.16}, {"text": " de cette s\u00e9ance. ", "start": 2940.24, "duration": 2.0}, {"text": " Vous d\u00e9crochez \n pour \u00e7a la m\u00e9daille d'or ", "start": 2942.28, "duration": 1.88}, {"text": " que Mathilde Panot \n avait jusqu'\u00e0 maintenant. ", "start": 2944.2, "duration": 2.24}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Boris Vallaud, j'assume ", "start": 2946.48, "duration": 1.16}, {"text": " totalement... ", "start": 2947.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2948.72, "duration": 1.16}, {"text": " - Gabriel Attal: \n J'assume totalement ", "start": 2949.92, "duration": 5.16}, {"text": " d'avoir consid\u00e9r\u00e9 \n depuis 2017, ", "start": 2955.12, "duration": 10.4}, {"text": " et de continuer \n \u00e0 le faire, que face ", "start": 2965.56, "duration": 3.04}, {"text": " aux d\u00e9fis que rencontre \n notre pays, face ", "start": 2968.64, "duration": 1.36}, {"text": " aux difficult\u00e9s \n que traversent les Fran\u00e7ais, ", "start": 2970.04, "duration": 1.16}, {"text": " nous devons nous retrousser \n les manches ", "start": 2971.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec des personnes qui viennent \n d'horizons politiques diff\u00e9rents. ", "start": 2972.44, "duration": 4.0}, {"text": " Et moi, je le dis \n et je l'assume aussi ", "start": 2976.48, "duration": 2.04}, {"text": " de mani\u00e8re tr\u00e8s claire, \n vous me reprochez ", "start": 2978.56, "duration": 1.36}, {"text": " mon gouvernement \n et des personnalit\u00e9s ", "start": 2979.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui font partie \n de ce gouvernement. ", "start": 2981.0, "duration": 2.56}, {"text": " Moi, je vais vous dire \n que je pr\u00e9f\u00e8re travailler ", "start": 2983.6, "duration": 7.8}, {"text": " avec Rachida Dati \n et Catherine Vautrin qu'avec ", "start": 2991.44, "duration": 1.36}, {"text": " Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 2992.84, "duration": 1.04}, {"text": " Cela nous diff\u00e9rencie. ", "start": 2993.92, "duration": 2.84}, {"text": " Nous n'avons pas les m\u00eames \n valeurs, ", "start": 2996.8, "duration": 1.16}, {"text": " pas les m\u00eames objectifs. ", "start": 2998.0, "duration": 5.84}, {"text": " Chacun ses priorit\u00e9s, \n chacun les personnalit\u00e9s ", "start": 3003.88, "duration": 4.08}, {"text": " avec lesquelles \n on souhaite s'associer. ", "start": 3008.0, "duration": 3.16}, {"text": " Pour le reste, je l'ai \n dit tout \u00e0 l'heure, ", "start": 3011.2, "duration": 1.76}, {"text": " l'important \n pour moi, ", "start": 3013.0, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas de regarder \n d'o\u00f9 viennent ", "start": 3014.04, "duration": 1.36}, {"text": " les uns et les autres, \n c'est de garantir ", "start": 3015.44, "duration": 1.56}, {"text": " qu'ils veulent aller \n dans la m\u00eame direction, ", "start": 3017.04, "duration": 1.36}, {"text": " et c'est le cas de cette \u00e9quipe \n gouvernementale ", "start": 3018.44, "duration": 1.56}, {"text": " et de cette majorit\u00e9. ", "start": 3020.04, "duration": 2.6}, {"text": " L'important \n pour moi, ", "start": 3022.68, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas de demander \n \u00e0 mes ministres ", "start": 3023.72, "duration": 2.16}, {"text": " de vider leurs poches \n pour regarder ", "start": 3025.92, "duration": 1.92}, {"text": " quelle est la carte \n du parti politique ", "start": 3027.88, "duration": 1.4}, {"text": " dans lequel \n ils \u00e9taient parfois ", "start": 3029.32, "duration": 0.96}, {"text": " il y a plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 3030.32, "duration": 1.04}, {"text": " L'important, \n c'est de regarder ", "start": 3031.4, "duration": 1.0}, {"text": " ce qu'ils ont dans le ventre \n et ce ", "start": 3032.44, "duration": 1.52}, {"text": " qu'ils ont envie \n de faire ", "start": 3034.0, "duration": 1.04}, {"text": " pour notre pays. ", "start": 3035.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je l'assume totalement. ", "start": 3036.12, "duration": 1.4}, {"text": " L'important, \n \u00e7a n'est pas de se jeter ", "start": 3037.56, "duration": 1.4}, {"text": " des anath\u00e8mes \n \u00e0 la figure, ", "start": 3039.0, "duration": 1.0}, {"text": " encore une fois. ", "start": 3040.04, "duration": 2.04}, {"text": " L'important, \n \u00e7a n'est pas d'enfermer ", "start": 3042.12, "duration": 2.0}, {"text": " les uns et les autres \n dans des positions ", "start": 3044.16, "duration": 1.56}, {"text": " qu'ils ont pu tenir. ", "start": 3045.76, "duration": 2.64}, {"text": " Encore heureux \n qu'il y ait des Fran\u00e7ais ", "start": 3048.44, "duration": 1.52}, {"text": " qui puissent changer d'avis. ", "start": 3050.0, "duration": 3.28}, {"text": " Il y en a eu des millions \n qui ont chang\u00e9 d'avis, ", "start": 3053.32, "duration": 2.2}, {"text": " sur un certain \n nombre de d\u00e9bats ", "start": 3055.56, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 3056.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ca s'appelle la d\u00e9mocratie, \n la libert\u00e9 ", "start": 3057.8, "duration": 1.16}, {"text": " de conscience. ", "start": 3059.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un tr\u00e9sor pour notre pays. ", "start": 3060.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le pr\u00e9sident? ", "start": 3061.24, "duration": 6.64}, {"text": " - Boris Vallaud: \n Vous avez un cap: ", "start": 3067.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 droite toute. ", "start": 3069.32, "duration": 2.8}, {"text": " Vous \u00eates la gauche \n \"en peau de lapin\", ", "start": 3072.16, "duration": 1.56}, {"text": " comme disait Clemenceau. ", "start": 3073.76, "duration": 3.56}, {"text": " Voici quelques suggestions: \n r\u00e9tablissez l'ISF, ", "start": 3077.36, "duration": 1.96}, {"text": " gelez les tarifs \n de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 3079.36, "duration": 1.0}, {"text": " r\u00e9tablissez \n les postes ", "start": 3080.4, "duration": 1.8}, {"text": " que vous avez supprim\u00e9s \n dans l'Education nationale, ", "start": 3082.24, "duration": 1.52}, {"text": " pour que votre ministre \n consente peut-\u00eatre ", "start": 3083.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 y inscrire ses enfants. ", "start": 3085.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3086.04, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sandrine Josso. ", "start": 3090.48, "duration": 3.6}, {"text": " Applaudissements nourris ", "start": 3100.28, "duration": 6.52}, {"text": " ... ", "start": 3106.84, "duration": 6.96}, {"text": " - Sandrine Josso: Merci. ", "start": 3115.08, "duration": 7.24}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, chers coll\u00e8gues, ", "start": 3122.36, "duration": 1.36}, {"text": " c'est avec beaucoup \n d'\u00e9motion ", "start": 3123.76, "duration": 1.6}, {"text": " que je reviens \n parmi vous aujourd'hui. ", "start": 3125.4, "duration": 4.68}, {"text": " Je tiens \u00e0 tous \n vous remercier ", "start": 3130.12, "duration": 1.32}, {"text": " pour votre soutien, \n et particuli\u00e8rement vous, ", "start": 3131.48, "duration": 1.16}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3132.68, "duration": 3.64}, {"text": " Le 14 novembre dernier, \n je suis all\u00e9e ", "start": 3136.36, "duration": 2.28}, {"text": " chez un ami le coeur \n l\u00e9ger pour f\u00eater ", "start": 3138.68, "duration": 1.56}, {"text": " sa r\u00e9\u00e9lection. ", "start": 3140.28, "duration": 2.8}, {"text": " J'en suis ressortie terroris\u00e9e. ", "start": 3143.12, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai d\u00e9couvert un agresseur. ", "start": 3144.16, "duration": 4.64}, {"text": " Je comprends \n alors que j'ai \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9e ", "start": 3148.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mon insu. ", "start": 3150.24, "duration": 1.52}, {"text": " C'est ce qu'on appelle \n la soumission chimique. ", "start": 3151.8, "duration": 3.52}, {"text": " Ce fait de soci\u00e9t\u00e9 \n est un fl\u00e9au ", "start": 3155.36, "duration": 5.08}, {"text": " qui fait des milliers \n de victimes, ", "start": 3160.48, "duration": 2.0}, {"text": " du berceau \u00e0 l'EHPAD, \n de la bo\u00eete ", "start": 3162.52, "duration": 1.48}, {"text": " de nuit \u00e0 la soir\u00e9e entre amis. ", "start": 3164.04, "duration": 1.96}, {"text": " Tout se trouve \n dans votre armoire ", "start": 3166.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 pharmacie. ", "start": 3167.24, "duration": 7.08}, {"text": " 9 fois sur 10, \n la victime est une femme, ", "start": 3174.36, "duration": 1.76}, {"text": " et dans 70% des cas, \n elle subira ", "start": 3176.16, "duration": 3.52}, {"text": " une agression sexuelle. ", "start": 3179.72, "duration": 2.64}, {"text": " Aujourd'hui, \n je ne vous parle pas ", "start": 3182.4, "duration": 3.08}, {"text": " en tant que femme \n victime, ", "start": 3185.52, "duration": 2.08}, {"text": " mais en tant que d\u00e9put\u00e9e \n de la nation ", "start": 3187.64, "duration": 1.56}, {"text": " qui s'indigne \n que ce sujet ", "start": 3189.24, "duration": 1.0}, {"text": " ne soit pas pris \u00e0 bras-le-corps. ", "start": 3190.28, "duration": 1.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 3191.52, "duration": 2.96}, {"text": " ... ", "start": 3194.52, "duration": 3.96}, {"text": " J'en appelle \n le gouvernement, ", "start": 3204.0, "duration": 3.56}, {"text": " et plus particuli\u00e8rement \n vous, madame ", "start": 3207.6, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 3208.64, "duration": 1.36}, {"text": " La France \n est grande ", "start": 3210.04, "duration": 1.0}, {"text": " quand elle est juste. ", "start": 3211.08, "duration": 3.72}, {"text": " C'est un slogan \n des ann\u00e9es 90 ", "start": 3214.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui a toute son actualit\u00e9 \n aujourd'hui. ", "start": 3216.04, "duration": 10.16}, {"text": " Le collectif \n M'endors pas a interpell\u00e9 ", "start": 3226.24, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 l'automne dernier \n les pouvoirs publics ", "start": 3227.72, "duration": 1.52}, {"text": " pour que la lutte \n contre la soumission chimique ", "start": 3229.28, "duration": 2.72}, {"text": " fasse l'objet \n d'un travail conjoint, ", "start": 3232.04, "duration": 1.04}, {"text": " car ces violences \n sont devenues ", "start": 3233.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la fois des questions \n d'ordre public, ", "start": 3234.52, "duration": 1.48}, {"text": " de sant\u00e9, de justice \n et d'\u00e9ducation. ", "start": 3236.04, "duration": 7.16}, {"text": " Alors, madame la ministre, \n que r\u00e9pondez-vous ", "start": 3243.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leur cri du coeur? ", "start": 3244.44, "duration": 3.2}, {"text": " Seriez-vous d'accord \n pour mettre ", "start": 3247.68, "duration": 3.28}, {"text": " les moyens de l'Etat \n au service du combat ", "start": 3251.0, "duration": 1.56}, {"text": " contre ce ph\u00e9nom\u00e8ne? ", "start": 3252.6, "duration": 5.84}, {"text": " Pour mieux le cerner \n et enfin trouver ", "start": 3258.48, "duration": 3.08}, {"text": " le moyen de sortir \n toutes les victimes ", "start": 3261.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'oubli? ", "start": 3263.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je compte sur vous. ", "start": 3264.04, "duration": 7.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3271.16, "duration": 2.2}, {"text": " Applaudissements ", "start": 3273.4, "duration": 5.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 3282.32, "duration": 11.12}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso, ", "start": 3293.48, "duration": 3.52}, {"text": " et permettez-moi \n de vous dire ch\u00e8re Sandrine. ", "start": 3297.04, "duration": 5.4}, {"text": " Merci pour votre courage, \n d'abord, ", "start": 3302.48, "duration": 1.96}, {"text": " le courage de vous lever \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 3304.48, "duration": 2.08}, {"text": " et le courage \n de parler, le courage ", "start": 3306.6, "duration": 3.12}, {"text": " de t\u00e9moigner \n et de vous exposer, ", "start": 3309.76, "duration": 1.96}, {"text": " le courage surtout de faire \n de ce combat ", "start": 3311.76, "duration": 2.88}, {"text": " non pas juste \n le v\u00f4tre, ", "start": 3314.68, "duration": 1.36}, {"text": " mais celui qui doit \n \u00eatre celui ", "start": 3316.08, "duration": 2.04}, {"text": " de toute notre soci\u00e9t\u00e9, \n car c'est d\u00e9sormais ", "start": 3318.16, "duration": 7.04}, {"text": " un combat \n dont vous vous \u00eates empar\u00e9 ", "start": 3325.24, "duration": 2.28}, {"text": " et dont vous voyez \n que l'ensemble ", "start": 3327.56, "duration": 1.44}, {"text": " de cet h\u00e9micycle s'est empar\u00e9. ", "start": 3329.04, "duration": 2.76}, {"text": " Les droits des femmes \n m\u00e9ritent des combattants ", "start": 3331.84, "duration": 1.4}, {"text": " et des combattantes. ", "start": 3333.28, "duration": 1.88}, {"text": " Je crois \n que vous \u00eates r\u00e9solument ", "start": 3335.2, "duration": 1.24}, {"text": " une de ses combattantes. ", "start": 3336.48, "duration": 2.04}, {"text": " La question \n que vous soulevez ", "start": 3338.56, "duration": 1.84}, {"text": " de la soumission \n chimique est un sujet ", "start": 3340.44, "duration": 3.92}, {"text": " qui ne m\u00e9rite \n nulle pol\u00e9mique, ", "start": 3344.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais qui m\u00e9rite \n une mobilisation ", "start": 3345.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re. ", "start": 3346.48, "duration": 1.52}, {"text": " Pendant trop longtemps, \n nous avons cru ", "start": 3348.04, "duration": 4.2}, {"text": " que la soumission chimique, \n c'\u00e9tait uniquement ", "start": 3352.28, "duration": 1.44}, {"text": " ce qui pouvait arriver \n au d\u00e9tour d'une soir\u00e9e. ", "start": 3353.76, "duration": 4.24}, {"text": " C'\u00e9tait du GHB servi \n dans un verre. ", "start": 3358.04, "duration": 4.48}, {"text": " Ce que vous avez travers\u00e9, \n cela peut arriver ", "start": 3362.56, "duration": 1.56}, {"text": " dans la plus parfaite intimit\u00e9. ", "start": 3364.16, "duration": 2.28}, {"text": " Ca peut \u00eatre un compagnon, \n \u00e7a peut ", "start": 3366.48, "duration": 3.08}, {"text": " \u00eatre un conjoint, \n \u00e7a peut \u00eatre un parent, ", "start": 3369.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a peut \u00eatre pr\u00e9tendument un ami. ", "start": 3371.2, "duration": 1.16}, {"text": " La loi a chang\u00e9. ", "start": 3372.4, "duration": 3.36}, {"text": " Le garde des Sceaux \n en est le garant, ", "start": 3375.8, "duration": 1.56}, {"text": " de mani\u00e8re \n \u00e0 ce que toutes les victimes ", "start": 3377.4, "duration": 1.56}, {"text": " soient consid\u00e9r\u00e9es. ", "start": 3379.0, "duration": 1.04}, {"text": " Depuis la loi \n de 2018, c'est bien ", "start": 3380.08, "duration": 1.52}, {"text": " un fait aggravant \n pour la question ", "start": 3381.64, "duration": 1.56}, {"text": " du viol, et c'est m\u00eame \n devenu un d\u00e9lit ", "start": 3383.24, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 part enti\u00e8re. ", "start": 3384.84, "duration": 1.0}, {"text": " Mais oui, \n nous devons aller ", "start": 3385.88, "duration": 1.76}, {"text": " plus loin pour mobiliser \n l'ensemble ", "start": 3387.68, "duration": 2.36}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9, \n pour mieux former, ", "start": 3390.08, "duration": 3.48}, {"text": " pour mieux accompagner \n les victimes, ", "start": 3393.6, "duration": 4.16}, {"text": " parce que les d\u00e9g\u00e2ts \n psychologiques peuvent perdurer ", "start": 3397.8, "duration": 1.92}, {"text": " des semaines, voire \n des ann\u00e9es apr\u00e8s, ", "start": 3399.76, "duration": 1.16}, {"text": " au travers de l'amn\u00e9sie \n traumatique. ", "start": 3400.96, "duration": 5.56}, {"text": " Pendant trop longtemps, \n nous n'avons ", "start": 3406.56, "duration": 1.2}, {"text": " pas \u00e9cout\u00e9 les femmes \n lorsqu'elles parlaient. ", "start": 3407.8, "duration": 2.2}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous les \u00e9coutons ", "start": 3410.04, "duration": 1.44}, {"text": " et nous les croyons, \n nous sommes \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 3411.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3413.32, "duration": 6.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexandre Loubet. ", "start": 3419.84, "duration": 1.56}, {"text": " - Alexandre Loubet: Merci. ", "start": 3421.44, "duration": 4.72}, {"text": " Au nom du groupe \n du Rassemblement National, ", "start": 3429.04, "duration": 1.36}, {"text": " permettez-moi \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 3430.44, "duration": 2.92}, {"text": " pour nos compatriotes \n r\u00e9unionnais ", "start": 3433.4, "duration": 3.2}, {"text": " en ces jours difficiles. ", "start": 3436.64, "duration": 4.16}, {"text": " Ma question s'adressait \n initialement ", "start": 3440.84, "duration": 2.04}, {"text": " au ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 3442.92, "duration": 4.36}, {"text": " qui brille malheureusement \n par son absence ", "start": 3447.32, "duration": 1.96}, {"text": " en ce premier jour \n de s\u00e9ance de questions ", "start": 3449.32, "duration": 1.56}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 3450.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous interroge \n donc, monsieur ", "start": 3451.96, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 3453.0, "duration": 3.52}, {"text": " Vous avez nomm\u00e9 \n St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 ", "start": 3456.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate du Quai \n d'Orsay pour d\u00e9fendre ", "start": 3458.36, "duration": 1.56}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats de notre pays. ", "start": 3459.96, "duration": 2.52}, {"text": " Pourtant, les Fran\u00e7ais \n doivent savoir ", "start": 3462.52, "duration": 3.28}, {"text": " que le 22 novembre 2023 \n au Parlement europ\u00e9en, ", "start": 3465.84, "duration": 1.56}, {"text": " monsieur St\u00e9phane \n S\u00e9journ\u00e9 a appel\u00e9 ", "start": 3467.44, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 la fin de notre souverainet\u00e9 \n nationale ", "start": 3468.8, "duration": 4.16}, {"text": " en votant pour un rapport. ", "start": 3473.0, "duration": 2.16}, {"text": " Par ce vote symbolique \n de votre ministre ", "start": 3475.2, "duration": 1.52}, {"text": " et de vos d\u00e9put\u00e9s, \n vous soutenez ", "start": 3476.76, "duration": 3.48}, {"text": " la mise en place \n d'un pr\u00e9sident, ", "start": 3480.28, "duration": 1.4}, {"text": " d'un gouvernement \n et d'une arm\u00e9e ", "start": 3481.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 3482.76, "duration": 2.2}, {"text": " Vous voulez soumettre \n notre droit national ", "start": 3485.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'arbitraire \n des juges europ\u00e9ens. ", "start": 3486.2, "duration": 1.96}, {"text": " Vous souhaitez \n renforcer les pouvoirs ", "start": 3488.2, "duration": 4.56}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n au d\u00e9triment ", "start": 3492.8, "duration": 1.32}, {"text": " des Etats en mati\u00e8re \n de sant\u00e9, d'\u00e9cologie, ", "start": 3494.16, "duration": 1.88}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9, \n de d\u00e9fense ", "start": 3496.08, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore de politique \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 3497.12, "duration": 2.68}, {"text": " Et surtout, par ce vote, \n vous voulez mettre fin ", "start": 3499.84, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9, \n dernier garant ", "start": 3502.6, "duration": 1.36}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 \n au Conseil europ\u00e9en. ", "start": 3504.0, "duration": 3.28}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n vous voulez donc priver ", "start": 3507.32, "duration": 4.32}, {"text": " la France de son droit \n de veto qui, pourtant, ", "start": 3511.68, "duration": 2.88}, {"text": " nous prot\u00e8ge de toute d\u00e9cision \n qui porterait atteinte ", "start": 3514.6, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats vitaux. ", "start": 3516.2, "duration": 2.44}, {"text": " Par ce vote, \n votre gouvernement d\u00e9voile ", "start": 3518.68, "duration": 1.4}, {"text": " son intention. ", "start": 3520.12, "duration": 3.44}, {"text": " Il d\u00e9voile l'intention \n d'Emmanuel Macron ", "start": 3523.6, "duration": 3.08}, {"text": " de dissoudre la France \n dans un Etat f\u00e9d\u00e9ral europ\u00e9en. ", "start": 3526.72, "duration": 5.16}, {"text": " Ma question est donc simple: \n comment pr\u00e9tendez-vous vouloir ", "start": 3531.92, "duration": 3.68}, {"text": " repr\u00e9senter et d\u00e9fendre \n notre pays, ", "start": 3535.64, "duration": 2.12}, {"text": " alors qu'il y a deux mois \n seulement, ", "start": 3537.8, "duration": 1.36}, {"text": " votre ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 3539.2, "duration": 1.0}, {"text": " a vot\u00e9 pour la disparition \n de la France? ", "start": 3540.24, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3541.88, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 3545.08, "duration": 4.0}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 3549.12, "duration": 7.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Loubet, j'avoue ", "start": 3556.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre un peu \u00e9tonn\u00e9e. ", "start": 3557.64, "duration": 3.04}, {"text": " Je ne sais pas \n trop \u00e0 qui je m'adresse ", "start": 3560.72, "duration": 1.76}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 3562.52, "duration": 2.96}, {"text": " Est-ce que je m'adresse \n au d\u00e9put\u00e9 ", "start": 3565.52, "duration": 2.0}, {"text": " ou au directeur \n de campagne d'un homme ", "start": 3567.56, "duration": 1.36}, {"text": " en campagne en ce moment? ", "start": 3568.96, "duration": 1.0}, {"text": " Parlons des votes. ", "start": 3570.0, "duration": 3.08}, {"text": " Je pourrais parler \n en long et en large ", "start": 3573.12, "duration": 1.56}, {"text": " de vos votes au sein \n de cet h\u00e9micycle. ", "start": 3574.72, "duration": 2.48}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 plus haut \n dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 3577.24, "duration": 7.36}, {"text": " L'incomp\u00e9tence r\u00e8gne \n parmi vos rangs. ", "start": 3584.64, "duration": 1.72}, {"text": " Parlons de vos votes \n au niveau de l'Europe. ", "start": 3586.4, "duration": 4.36}, {"text": " Vous votez contre les soutiens \n \u00e0 l'Europe. ", "start": 3590.8, "duration": 1.92}, {"text": " Vous votez contre le fait \n de d\u00e9noncer ", "start": 3592.76, "duration": 1.56}, {"text": " la mainmise \n en ce moment de Poutine ", "start": 3594.36, "duration": 1.48}, {"text": " sur l'attaque \n qu'il est en train de mener ", "start": 3595.88, "duration": 1.56}, {"text": " contre l'Ukraine. ", "start": 3597.48, "duration": 1.4}, {"text": " Vous votez contre le projet \n qui permet ", "start": 3598.92, "duration": 2.64}, {"text": " de d\u00e9fendre nos fronti\u00e8res \n europ\u00e9ennes ", "start": 3601.6, "duration": 5.68}, {"text": " avec le pacte asile et migration. ", "start": 3607.32, "duration": 4.6}, {"text": " Mais tout \u00e7a, \n vous ne le savez pas, ", "start": 3611.96, "duration": 1.56}, {"text": " et je ne peux pas vous en vouloir. ", "start": 3613.56, "duration": 1.56}, {"text": " La raison est simple: \n la personne ", "start": 3615.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour laquelle \n vous faites campagne ", "start": 3616.36, "duration": 1.0}, {"text": " en ce moment est bien \n plus souvent ", "start": 3617.4, "duration": 1.36}, {"text": " en train de faire \n campagne pour elle-m\u00eame ", "start": 3618.8, "duration": 1.36}, {"text": " que pour travailler \n pour les Fran\u00e7ais. ", "start": 3620.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3621.4, "duration": 2.36}, {"text": " - Alexandre Loubet: \n Madame la ministre, ", "start": 3623.8, "duration": 1.16}, {"text": " vos accusations sont fausses. ", "start": 3625.0, "duration": 2.04}, {"text": " Le 9 juin, aux \u00e9lections \n europ\u00e9ennes, ", "start": 3627.08, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais bloqueront \n votre projet f\u00e9d\u00e9raliste. ", "start": 3628.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3629.48, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Charlotte \n Parmentier-Lecocq. ", "start": 3634.08, "duration": 1.44}, {"text": " - Charlotte \n Parmentier-Lecocq: ", "start": 3635.56, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 3636.6, "duration": 3.6}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3640.24, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 3641.64, "duration": 5.6}, {"text": " Je tiens tout d'abord \n \u00e0 vous f\u00e9liciter ", "start": 3647.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour votre nomination \n \u00e0 la t\u00eate ", "start": 3648.68, "duration": 1.16}, {"text": " de ce grand minist\u00e8re. ", "start": 3649.88, "duration": 2.96}, {"text": " En tant que pr\u00e9sidente \n de la commission ", "start": 3652.88, "duration": 2.32}, {"text": " des Affaires sociales, \n je me r\u00e9jouis ", "start": 3655.24, "duration": 8.52}, {"text": " de notre collaboration \n sur ce sujet majeur ", "start": 3663.8, "duration": 2.56}, {"text": " qui touche \n en profondeur la vie ", "start": 3666.4, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 3667.6, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis pr\u00e8s de 50 ans, \n gr\u00e2ce au courage ", "start": 3668.64, "duration": 2.84}, {"text": " de Simone Veil, \n les femmes en France ", "start": 3671.52, "duration": 1.52}, {"text": " ont le droit de disposer \n de leur corps ", "start": 3673.08, "duration": 2.08}, {"text": " et de faire le choix d'une \n interruption volontaire ", "start": 3675.2, "duration": 1.56}, {"text": " de grossesse. ", "start": 3676.8, "duration": 3.88}, {"text": " Je veux ici saluer \n les professionnels ", "start": 3680.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui les accompagnent. ", "start": 3681.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un droit fondamental. ", "start": 3682.96, "duration": 3.72}, {"text": " Je remercie \n le pr\u00e9sident ", "start": 3686.72, "duration": 2.16}, {"text": " de la R\u00e9publique d'avoir pris \n la d\u00e9cision forte ", "start": 3688.92, "duration": 3.44}, {"text": " de prot\u00e9ger ce droit \n en l'inscrivant ", "start": 3692.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans la Constitution. ", "start": 3693.6, "duration": 3.12}, {"text": " Vous savez que notre majorit\u00e9 \n est extr\u00eamement engag\u00e9e ", "start": 3696.76, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9servation \n de ce droit ", "start": 3700.96, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 en garantir \n l'effectivit\u00e9 ", "start": 3702.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour toutes les femmes. ", "start": 3703.2, "duration": 4.64}, {"text": " Je rappellerai \n que c'est notre majorit\u00e9 ", "start": 3707.88, "duration": 1.84}, {"text": " qui a allong\u00e9 le d\u00e9lai \n l\u00e9gal de l'IVG ", "start": 3709.76, "duration": 1.56}, {"text": " de 12 \u00e0 14 semaines. ", "start": 3711.36, "duration": 2.92}, {"text": " C'est notre majorit\u00e9 \n qui a \u00e9largi l'acc\u00e8s ", "start": 3714.32, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'IVG m\u00e9dicamenteuse \n et \u00e9tendu ", "start": 3716.52, "duration": 1.24}, {"text": " les comp\u00e9tences \n des sages-femmes ", "start": 3717.8, "duration": 1.52}, {"text": " pour pratiquer des IVG \n instrumentales. ", "start": 3719.36, "duration": 4.84}, {"text": " Madame la ministre, \n l'engagement ", "start": 3724.24, "duration": 2.0}, {"text": " des professionnels \n est une condition sine qua ", "start": 3726.28, "duration": 6.04}, {"text": " non pour garantir \n la r\u00e9alit\u00e9 de ce droit ", "start": 3732.36, "duration": 2.08}, {"text": " et une juste reconnaissance \n est attendue ", "start": 3734.48, "duration": 1.16}, {"text": " de leur part. ", "start": 3735.68, "duration": 1.28}, {"text": " Or, depuis 2016, \n les tarifs de l'IVG ", "start": 3737.0, "duration": 3.04}, {"text": " n'ont pas \u00e9t\u00e9 revaloris\u00e9s \n et ne refl\u00e8tent ", "start": 3740.08, "duration": 1.36}, {"text": " plus la r\u00e9alit\u00e9 des co\u00fbts. ", "start": 3741.48, "duration": 1.88}, {"text": " Aussi, je souhaite \n savoir quelles mesures ", "start": 3743.4, "duration": 3.28}, {"text": " vous entendez prendre \n pour rem\u00e9dier ", "start": 3746.72, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 cette situation et r\u00e9affirmer \n la reconnaissance ", "start": 3748.88, "duration": 1.76}, {"text": " des professionnels \n pour garantir l'acc\u00e8s ", "start": 3750.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'IVG pour toutes. ", "start": 3751.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3752.76, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 3754.4, "duration": 3.96}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 3758.4, "duration": 5.88}, {"text": " Parmentier-Lecocq, \n \u00e0 mon tour de rendre hommage ", "start": 3764.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Simone Veil. ", "start": 3765.72, "duration": 3.8}, {"text": " La loi aura 49 ans demain. ", "start": 3769.56, "duration": 3.52}, {"text": " C'est une loi du 17 f\u00e9vrier 1975. ", "start": 3773.12, "duration": 2.72}, {"text": " Vous avez tout \u00e0 fait \n raison, ", "start": 3775.88, "duration": 2.92}, {"text": " il est absolument \n important ", "start": 3778.84, "duration": 4.32}, {"text": " que nous puissions accompagner \n les professionnels ", "start": 3783.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui se sont engag\u00e9s \n dans cette d\u00e9marche. ", "start": 3784.4, "duration": 2.16}, {"text": " Votre question \n est extr\u00eamement pr\u00e9cise, ", "start": 3786.6, "duration": 1.0}, {"text": " je vais vous r\u00e9pondre \n de mani\u00e8re ", "start": 3787.64, "duration": 1.16}, {"text": " tout aussi pr\u00e9cise. ", "start": 3788.84, "duration": 2.76}, {"text": " Dans les toutes prochaines \n semaines, j'ose ", "start": 3791.64, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 peine dire \n les prochains jours, ", "start": 3794.32, "duration": 1.4}, {"text": " nous allons mettre en place \n la revalorisation ", "start": 3795.76, "duration": 1.36}, {"text": " des tarifs de l'IVG de 25%. ", "start": 3797.16, "duration": 1.16}, {"text": " Les choses sont claires. ", "start": 3798.36, "duration": 2.8}, {"text": " D'autre part, \n je veux en profiter ", "start": 3801.2, "duration": 3.4}, {"text": " pour dire combien, \n avec mon coll\u00e8gue, ", "start": 3804.64, "duration": 5.2}, {"text": " le garde des Sceaux, \n nous allons travailler ", "start": 3809.88, "duration": 2.16}, {"text": " avec l'ensemble \n des parlementaires, ", "start": 3812.08, "duration": 2.96}, {"text": " et ce sera \n notre honneur ", "start": 3815.08, "duration": 1.48}, {"text": " que d'\u00eatre celui \n et celle qui auront ", "start": 3816.6, "duration": 1.36}, {"text": " la responsabilit\u00e9 \n d'inscrire le droit ", "start": 3818.0, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'avortement \n dans le marbre ", "start": 3819.28, "duration": 1.0}, {"text": " de notre Constitution. ", "start": 3820.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3821.36, "duration": 5.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Rodrigo Arenas. ", "start": 3826.88, "duration": 1.84}, {"text": " - Rodrigo Arenas: Merci. ", "start": 3828.76, "duration": 8.92}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3837.72, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Enseignement priv\u00e9. ", "start": 3839.12, "duration": 3.92}, {"text": " J'ai bataill\u00e9 \n durant des ann\u00e9es ", "start": 3843.08, "duration": 1.92}, {"text": " pour que l'\u00e9cole \n publique et la\u00efque donne ", "start": 3845.04, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e0 nos enfants, \n \u00e0 tous nos enfants, ", "start": 3849.64, "duration": 5.88}, {"text": " le meilleur \n de ce que la R\u00e9publique peut ", "start": 3855.56, "duration": 1.56}, {"text": " leur offrir. ", "start": 3857.16, "duration": 2.84}, {"text": " Mes combats, \n je les ai men\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3860.04, "duration": 1.56}, {"text": " de milliers \n d'autres parents ", "start": 3861.64, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez m\u00e9pris\u00e9s, \n insult\u00e9s ", "start": 3862.68, "duration": 1.0}, {"text": " en quelques d\u00e9clarations. ", "start": 3863.72, "duration": 5.36}, {"text": " Vous vous \u00eates simplement \n moqu\u00e9e ", "start": 3869.12, "duration": 3.32}, {"text": " de ces \u00e9l\u00e8ves \n et de leurs parents ", "start": 3872.48, "duration": 2.04}, {"text": " qui voient chaque ann\u00e9e \n des centaines d'heures ", "start": 3874.56, "duration": 1.36}, {"text": " d'enseignement dispara\u00eetre, \n en pr\u00e9tendant ", "start": 3875.96, "duration": 5.8}, {"text": " avoir subi un \"paquet \n d'heures non remplac\u00e9es\" ", "start": 3881.8, "duration": 3.96}, {"text": " en petite section \n de maternelle, situ\u00e9e ", "start": 3885.8, "duration": 1.24}, {"text": " dans l'un des quartiers \n les plus hupp\u00e9s ", "start": 3887.08, "duration": 1.36}, {"text": " de Paris. ", "start": 3888.48, "duration": 2.64}, {"text": " Toutes ces militantes \n et tous ces militants ", "start": 3891.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9cole publique, \n toutes celles ", "start": 3892.56, "duration": 3.0}, {"text": " et ceux qui n'ont pas fait \n le choix ", "start": 3895.6, "duration": 11.68}, {"text": " de la r\u00e9seaucratie \n m\u00e9ritent mieux. ", "start": 3907.32, "duration": 9.72}, {"text": " Manifestement, vous, \n vous avez manqu\u00e9 d'\u00e0-propos. ", "start": 3920.28, "duration": 2.56}, {"text": " Donc ma question est simple: \n quand allez-vous clore ", "start": 3922.88, "duration": 1.56}, {"text": " ce chapitre? ", "start": 3924.48, "duration": 1.0}, {"text": " Quand allez-vous d\u00e9missionner? ", "start": 3925.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3926.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 3927.6, "duration": 4.56}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: Merci. ", "start": 3935.24, "duration": 6.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Rodrigo Arenas, ", "start": 3942.2, "duration": 7.24}, {"text": " \u00e0 peine nomm\u00e9e ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 3949.48, "duration": 3.28}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \n par Mediapart ", "start": 3952.8, "duration": 1.44}, {"text": " sur les choix \n de scolarisation ", "start": 3954.28, "duration": 1.0}, {"text": " de mes enfants. ", "start": 3955.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai voulu y r\u00e9pondre \n sans esquiver l'attaque. ", "start": 3956.36, "duration": 1.88}, {"text": " Je l'ai fait avec sinc\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3958.28, "duration": 4.0}, {"text": " Je n'aurais pas d\u00fb \n me laisser entra\u00eener ", "start": 3962.32, "duration": 5.12}, {"text": " sur le terrain \n de la vie priv\u00e9e, ", "start": 3967.48, "duration": 4.56}, {"text": " ni me sentir oblig\u00e9e \n de me justifier. ", "start": 3972.08, "duration": 4.6}, {"text": " Aucun parent d'\u00e9l\u00e8ve \n ne devrait l'\u00eatre. ", "start": 3976.72, "duration": 2.56}, {"text": " Je n'aurais pas d\u00fb \n non plus exposer l'\u00e9cole Littr\u00e9. ", "start": 3979.32, "duration": 3.56}, {"text": " Je suis all\u00e9e \n \u00e0 leur rencontre ce matin ", "start": 3982.92, "duration": 1.72}, {"text": " pour m'en excuser \n et m'excuser ", "start": 3984.68, "duration": 1.08}, {"text": " de les avoir bless\u00e9s. ", "start": 3985.8, "duration": 2.68}, {"text": " Ces excuses, je les leur devais. ", "start": 3988.52, "duration": 3.6}, {"text": " Depuis vendredi, \n j'ai tout entendu: ", "start": 3992.16, "duration": 2.0}, {"text": " les le\u00e7ons de morale \n de l'\u00e9cole publique ", "start": 3994.2, "duration": 2.12}, {"text": " de la part \n de ceux qui mettent ", "start": 3996.36, "duration": 2.44}, {"text": " leurs enfants en \u00e9cole \n priv\u00e9e, l'agressivit\u00e9 ", "start": 3998.84, "duration": 1.52}, {"text": " de ceux qui r\u00eaveraient \n de raviver ", "start": 4000.4, "duration": 1.16}, {"text": " une guerre \n entre l'\u00e9cole publique ", "start": 4001.6, "duration": 1.24}, {"text": " et l'\u00e9cole priv\u00e9e, \n guerre qui n'existera pas. ", "start": 4002.88, "duration": 3.92}, {"text": " Ce week-end, \n c'est les valeurs \u00e9ducatives ", "start": 4006.84, "duration": 1.88}, {"text": " de maman qui ont m\u00eame \n \u00e9t\u00e9 mises en doute. ", "start": 4008.76, "duration": 4.52}, {"text": " Dans mes propos \n de vendredi, ", "start": 4013.32, "duration": 3.44}, {"text": " je me suis appuy\u00e9e \n sur le souvenir ", "start": 4016.8, "duration": 1.56}, {"text": " et le ressenti d'une \n exp\u00e9rience d'il ", "start": 4018.4, "duration": 4.56}, {"text": " y a 15 ans, \n o\u00f9 notre famille, ", "start": 4023.0, "duration": 2.56}, {"text": " oui, a but\u00e9 sur des probl\u00e8mes \n d'organisation, ", "start": 4025.6, "duration": 1.64}, {"text": " comme nous avons pu \n nous en souvenir ", "start": 4027.28, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'enseignante \n de l'\u00e9poque, ", "start": 4028.68, "duration": 1.0}, {"text": " avec qui j'ai \u00e9chang\u00e9. ", "start": 4029.72, "duration": 1.0}, {"text": " Alors maintenant, avan\u00e7ons. ", "start": 4030.76, "duration": 4.16}, {"text": " J'ai de l'ambition pour l'\u00e9cole. ", "start": 4034.96, "duration": 4.48}, {"text": " Je veux soutenir \n toute la communaut\u00e9 \u00e9ducative ", "start": 4039.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour remettre \n l'ascenseur social ", "start": 4040.88, "duration": 1.0}, {"text": " en marche. ", "start": 4041.92, "duration": 5.92}, {"text": " Je veux faire \n grandir le m\u00e9rite ", "start": 4047.88, "duration": 1.16}, {"text": " et le talent. ", "start": 4049.08, "duration": 2.16}, {"text": " C'est le sens \n du choc des savoirs ", "start": 4051.28, "duration": 2.92}, {"text": " et de l'exigence voulue \n par le Premier ministre ", "start": 4054.24, "duration": 1.72}, {"text": " et les concertations \n engag\u00e9es ", "start": 4056.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour le m\u00e9tier de professeur. ", "start": 4057.04, "duration": 1.44}, {"text": " Ce matin, j'ai \u00e9chang\u00e9 \n avec les enseignants ", "start": 4058.52, "duration": 1.36}, {"text": " de Littr\u00e9. ", "start": 4059.92, "duration": 4.16}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \u00e0 traiter \n la probl\u00e9matique ", "start": 4064.12, "duration": 1.36}, {"text": " des remplacements. ", "start": 4065.52, "duration": 8.28}, {"text": " Nous irons \n jusqu'au bout ", "start": 4073.84, "duration": 1.92}, {"text": " et c'est un probl\u00e8me \n que des millions ", "start": 4075.8, "duration": 1.88}, {"text": " de familles veulent \n que nous traitions. ", "start": 4077.72, "duration": 1.88}, {"text": " C'est en ce sens que je ferai \n des propositions ", "start": 4079.64, "duration": 1.76}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 4081.44, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9cole est la m\u00e8re \n des batailles, ", "start": 4082.48, "duration": 1.16}, {"text": " et je mesure \n l'honneur qui m'est ", "start": 4083.68, "duration": 1.16}, {"text": " fait de la servir. ", "start": 4084.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur Rodrigo Arenas? ", "start": 4085.92, "duration": 3.8}, {"text": " - Rodrigo Arenas: \n Madame, cette affaire ", "start": 4089.76, "duration": 2.12}, {"text": " que vous avez mise \n sur la place publique ", "start": 4091.92, "duration": 1.56}, {"text": " n'est pas une affaire priv\u00e9e. ", "start": 4093.52, "duration": 3.68}, {"text": " C'est une affaire \n publique qui remet ", "start": 4097.24, "duration": 4.28}, {"text": " en question \n la fonction m\u00eame ", "start": 4101.56, "duration": 1.0}, {"text": " que vous tenez. ", "start": 4102.6, "duration": 4.8}, {"text": " Entre les propos \n que vous avez tenus ", "start": 4107.44, "duration": 1.64}, {"text": " en tant que ministre \n et non pas ", "start": 4109.12, "duration": 2.24}, {"text": " en tant que m\u00e8re \n de famille, ", "start": 4111.4, "duration": 1.8}, {"text": " parce que vous avez le droit \n de choisir l'\u00e9cole ", "start": 4113.24, "duration": 1.76}, {"text": " que vous souhaitez, \n et les propos ", "start": 4115.04, "duration": 2.84}, {"text": " de cette enseignante \n qui n'a pas manqu\u00e9 d'heures ", "start": 4117.92, "duration": 1.56}, {"text": " de cours, j'ai choisi mon camp. ", "start": 4119.52, "duration": 5.16}, {"text": " J'ai choisi celui \n des enseignants ", "start": 4124.72, "duration": 1.24}, {"text": " qui mettent \n plus que leur salaire ", "start": 4126.0, "duration": 5.88}, {"text": " pour honorer le service public \n de l'Education nationale. ", "start": 4131.92, "duration": 3.88}, {"text": " Redonnez \u00e0 l'Education \n nationale ", "start": 4135.84, "duration": 1.4}, {"text": " ses lettres de noblesse! ", "start": 4137.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4138.48, "duration": 3.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Pierre Pont. ", "start": 4142.48, "duration": 1.36}, {"text": " - Jean-Pierre Pont: Merci. ", "start": 4143.88, "duration": 4.28}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 4148.2, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 4149.6, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 4150.64, "duration": 5.88}, {"text": " Vous avez accompagn\u00e9 \n mardi dernier, ", "start": 4156.56, "duration": 1.68}, {"text": " quelques heures \n apr\u00e8s sa nomination, ", "start": 4158.28, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre \n Gabriel Attal ", "start": 4159.32, "duration": 3.84}, {"text": " dans le Pas-de-Calais, \n et je l'en remercie ", "start": 4163.2, "duration": 2.12}, {"text": " tr\u00e8s sinc\u00e8rement, \n pour apporter le soutien ", "start": 4165.36, "duration": 1.52}, {"text": " de la nation aux sinistr\u00e9s \n des inondations. ", "start": 4166.92, "duration": 7.36}, {"text": " Depuis des semaines, \n nous connaissons ", "start": 4174.32, "duration": 2.76}, {"text": " des \u00e9pisodes pluvieux \n intenses, provoquant ", "start": 4177.12, "duration": 1.12}, {"text": " des inondations \n exceptionnelles, ", "start": 4178.28, "duration": 3.16}, {"text": " touchant plus de 200 communes, \n 2000 habitations, ", "start": 4181.48, "duration": 3.04}, {"text": " une centaine de PME, \n une cinquantaine d'exploitations ", "start": 4184.56, "duration": 1.36}, {"text": " agricoles. ", "start": 4185.96, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les moyens \n de pompage, nationaux ", "start": 4187.0, "duration": 5.0}, {"text": " et europ\u00e9ens, \n \u00e9taient op\u00e9rationnels ", "start": 4192.04, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s le 6 janvier, \n mais la d\u00e9crue ", "start": 4193.64, "duration": 1.36}, {"text": " est tr\u00e8s lente. ", "start": 4195.04, "duration": 1.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron \n avait annonc\u00e9 ", "start": 4196.28, "duration": 1.64}, {"text": " une premi\u00e8re indemnisation de 50 \n millions d'euros ", "start": 4197.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour aider les communes \n \u00e0 reconstruire ", "start": 4199.36, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9quipements publics. ", "start": 4200.56, "duration": 3.12}, {"text": " En commission \n des Affaires europ\u00e9ennes, ", "start": 4203.72, "duration": 2.4}, {"text": " nous avons \u00e9galement adopt\u00e9 \n un avis politique visant ", "start": 4206.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 solliciter le fonds \n de solidarit\u00e9 europ\u00e9en. ", "start": 4207.76, "duration": 3.6}, {"text": " Les sinistr\u00e9s de tous \n ces \u00e9v\u00e9nements catastrophiques ", "start": 4211.4, "duration": 2.16}, {"text": " attendent \n des r\u00e9ponses pr\u00e9cises ", "start": 4213.6, "duration": 5.08}, {"text": " sur les d\u00e9dommagements possibles: \n franchise, perte d'exploitation ", "start": 4218.72, "duration": 3.12}, {"text": " pour le commer\u00e7ant, \n PME et agriculteurs. ", "start": 4221.88, "duration": 5.28}, {"text": " Le Premier ministre \n vient d'annoncer ", "start": 4228.2, "duration": 2.92}, {"text": " en faveur des sinistr\u00e9s \n des Hauts-de-France ", "start": 4231.16, "duration": 1.16}, {"text": " le lancement d'un plan \n de r\u00e9silience. ", "start": 4232.36, "duration": 6.4}, {"text": " Je vous serais \n reconnaissant ", "start": 4238.8, "duration": 1.28}, {"text": " de bien vouloir \n nous en d\u00e9tailler ", "start": 4240.12, "duration": 1.16}, {"text": " le contenu. ", "start": 4241.32, "duration": 3.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4245.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4246.32, "duration": 1.48}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: Merci. ", "start": 4247.84, "duration": 5.56}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Jean-Pierre Pont, ", "start": 4253.44, "duration": 9.48}, {"text": " oui, notre solidarit\u00e9 \n va aux R\u00e9unionnais, ", "start": 4262.96, "duration": 3.16}, {"text": " mais elle continue d'aller \n au Pas-de-Calais, ", "start": 4266.16, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 la d\u00e9crue \n est extr\u00eamement lente. ", "start": 4267.36, "duration": 6.0}, {"text": " Le gouvernement \n est enti\u00e8rement mobilis\u00e9 ", "start": 4273.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 4274.44, "duration": 5.72}, {"text": " J'associerai Marc Fesneau \n pour les calamit\u00e9s agricoles, ", "start": 4280.2, "duration": 2.52}, {"text": " Bruno Le Maire au titre \n des franchises d'assurance ", "start": 4282.76, "duration": 3.88}, {"text": " et G\u00e9rald Darmanin au titre \n de la reconnaissance ", "start": 4286.68, "duration": 1.56}, {"text": " de la catastrophe naturelle. ", "start": 4288.28, "duration": 3.56}, {"text": " 200 communes \n ont \u00e9t\u00e9 reconnues ", "start": 4291.88, "duration": 8.68}, {"text": " deux fois en l'espace \n de deux mois victimes ", "start": 4300.6, "duration": 1.56}, {"text": " de catastrophes naturelles. ", "start": 4302.2, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a d'abord \n le temps de l'urgence. ", "start": 4304.88, "duration": 3.36}, {"text": " D\u00e8s hier, \n des travaux de curages ", "start": 4308.28, "duration": 1.16}, {"text": " ont commenc\u00e9. ", "start": 4309.48, "duration": 9.16}, {"text": " D\u00e8s hier, des travaux \n ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s. ", "start": 4318.68, "duration": 7.68}, {"text": " Tout un plan a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \n et il aboutira d\u00e9but f\u00e9vrier ", "start": 4326.4, "duration": 3.28}, {"text": " sur la modification \n des r\u00e8gles concernant ", "start": 4329.72, "duration": 1.16}, {"text": " les curage dans notre pays. ", "start": 4330.92, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut aussi se pr\u00e9occuper \n du moyen terme. ", "start": 4333.68, "duration": 4.08}, {"text": " Le moyen terme, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le premier acte ", "start": 4337.8, "duration": 1.76}, {"text": " administratif de notre nouveau \n Premier ministre. ", "start": 4339.6, "duration": 2.48}, {"text": " Le premier document \n qu'il a sign\u00e9, ", "start": 4342.12, "duration": 1.16}, {"text": " c'est cette mission \n sur un plan r\u00e9silience ", "start": 4343.32, "duration": 2.32}, {"text": " qui vise trois objets. ", "start": 4345.68, "duration": 6.88}, {"text": " Le premier: \n comment, ", "start": 4352.6, "duration": 1.0}, {"text": " quand on a des territoires \n \u00e0 cheval ", "start": 4353.64, "duration": 2.36}, {"text": " sur deux d\u00e9partements, \n on fait ", "start": 4356.04, "duration": 2.12}, {"text": " pour avoir un seul coordinateur. ", "start": 4358.2, "duration": 3.96}, {"text": " Le deuxi\u00e8me: comment \n modifier le plan ", "start": 4362.2, "duration": 2.84}, {"text": " de pr\u00e9vention des risques \n et des inondations. ", "start": 4365.08, "duration": 5.24}, {"text": " Il y a peut-\u00eatre \n des territoires o\u00f9, ", "start": 4370.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 terme, on ne pourra \n plus habiter. ", "start": 4371.76, "duration": 6.16}, {"text": " C'est le sens \n de ce plan r\u00e9silience, ", "start": 4377.96, "duration": 1.36}, {"text": " en mobilisant les moyens. ", "start": 4379.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4380.4, "duration": 3.64}, {"text": " - Jean-Pierre Pont: \n La population ", "start": 4384.08, "duration": 3.16}, {"text": " ne veut plus de projets, \n de promesses ", "start": 4387.28, "duration": 1.36}, {"text": " ou d'\u00e9tudes. ", "start": 4388.68, "duration": 1.76}, {"text": " Elle veut de l'action, \n de l'action, ", "start": 4390.48, "duration": 1.76}, {"text": " de l'action, comme l'a dit \n le Premier ministre. ", "start": 4392.28, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4393.88, "duration": 5.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mathilde Paris. ", "start": 4399.16, "duration": 2.24}, {"text": " - Mathilde Paris: Merci. ", "start": 4401.44, "duration": 5.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 4406.52, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 4407.92, "duration": 8.04}, {"text": " Fin 2020, le hashtag \"Balance \n ton stage\" r\u00e9v\u00e9lait ", "start": 4416.0, "duration": 1.56}, {"text": " les bizutages \n des \u00e9tudiants infirmiers. ", "start": 4417.6, "duration": 4.8}, {"text": " Bien que ces pratiques \n soient interdites, ", "start": 4422.44, "duration": 2.24}, {"text": " malgr\u00e9 l'\u00e9moi suscit\u00e9 par tous \n les t\u00e9moignages d'\u00e9tudiants ", "start": 4424.72, "duration": 1.64}, {"text": " infirmiers il y a trois ans, \n aujourd'hui, rien n'a chang\u00e9. ", "start": 4426.4, "duration": 7.76}, {"text": " Laure, Am\u00e9lie, Sarah: \n derri\u00e8re ces noms, ", "start": 4434.2, "duration": 1.44}, {"text": " ce sont des vies \n et des destins bris\u00e9s. ", "start": 4435.68, "duration": 2.24}, {"text": " Elles avaient toutes \n les trois en commun ", "start": 4437.96, "duration": 1.56}, {"text": " de vouloir exercer \n un m\u00e9tier qui mettait ", "start": 4439.56, "duration": 1.44}, {"text": " au centre l'humain \n et dont la France ", "start": 4441.04, "duration": 1.36}, {"text": " a cruellement besoin. ", "start": 4442.44, "duration": 1.76}, {"text": " Peu avant No\u00ebl, \n au cours de son stage ", "start": 4444.24, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital, Am\u00e9lie \n a fait une tentative ", "start": 4446.84, "duration": 1.36}, {"text": " de suicide. ", "start": 4448.24, "duration": 5.2}, {"text": " Elle ne supportait \n plus l'humiliation permanente, ", "start": 4453.48, "duration": 1.16}, {"text": " l'inhumanit\u00e9 \n avec laquelle ", "start": 4454.68, "duration": 1.48}, {"text": " elle \u00e9tait trait\u00e9e, \n la charge excessive ", "start": 4456.2, "duration": 1.2}, {"text": " de travail, incompatible \n avec des soins ", "start": 4457.44, "duration": 1.16}, {"text": " de qualit\u00e9. ", "start": 4458.64, "duration": 2.52}, {"text": " Laure, en stage \n dans un centre hospitalier, ", "start": 4461.2, "duration": 2.88}, {"text": " vient de d\u00e9couvrir que son service \n dispose d'une cagnotte ", "start": 4464.12, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 remporter \n par celui qui arriverait ", "start": 4466.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la faire pleurer en premier. ", "start": 4467.88, "duration": 8.72}, {"text": " Quant \u00e0 Sarah, \n elle a fait un burn-out ", "start": 4476.64, "duration": 1.56}, {"text": " en plein stage. ", "start": 4478.24, "duration": 5.8}, {"text": " Entre 2019 et 2022, \n un tiers des \u00e9tudiants infirmiers ", "start": 4484.08, "duration": 5.24}, {"text": " a abandonn\u00e9 \n ses \u00e9tudes avant la fin ", "start": 4489.36, "duration": 1.36}, {"text": " du cursus. ", "start": 4490.76, "duration": 1.84}, {"text": " Une \u00e9tude du Journal \n du Dimanche r\u00e9alis\u00e9e ", "start": 4492.64, "duration": 2.04}, {"text": " il y a un an r\u00e9v\u00e8le que 75% \n des \u00e9tudiants infirmiers ", "start": 4494.72, "duration": 3.0}, {"text": " se disent \u00e9puis\u00e9s physiquement. ", "start": 4497.76, "duration": 1.2}, {"text": " 33% confirment faire \n des crises d'angoisse. ", "start": 4499.0, "duration": 2.24}, {"text": " 26% estiment \u00eatre en mauvaise \n sant\u00e9 psychique. ", "start": 4501.28, "duration": 3.68}, {"text": " Pour tenir, 28% \n des sond\u00e9s ont pris ", "start": 4505.0, "duration": 1.36}, {"text": " ou prennent des psychotropes. ", "start": 4506.4, "duration": 2.04}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour mettre ", "start": 4508.48, "duration": 2.0}, {"text": " un terme d\u00e9finitif \n \u00e0 ces pratiques ", "start": 4510.52, "duration": 3.72}, {"text": " qui se r\u00e9p\u00e8tent \n et dont les victimes d'hier ", "start": 4514.28, "duration": 2.88}, {"text": " deviennent les bourreaux \n de demain? ", "start": 4517.2, "duration": 3.24}, {"text": " Notre syst\u00e8me de sant\u00e9 \n a besoin d'infirmi\u00e8res ", "start": 4520.48, "duration": 1.36}, {"text": " et infirmiers. ", "start": 4521.88, "duration": 1.44}, {"text": " Nous devons prendre soin \n de nos \u00e9tudiants ", "start": 4523.36, "duration": 2.04}, {"text": " pour qu'ils puissent \n \u00eatre \u00e0 leur tour ", "start": 4525.44, "duration": 1.36}, {"text": " les soignants de demain. ", "start": 4526.84, "duration": 1.92}, {"text": " Notre syst\u00e8me de sant\u00e9 \n a besoin de moyens ", "start": 4528.8, "duration": 4.16}, {"text": " et pas de fake news. ", "start": 4533.0, "duration": 5.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4538.88, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 4539.92, "duration": 1.52}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Mathilde Paris, ", "start": 4541.48, "duration": 4.72}, {"text": " ce que vous venez de d\u00e9crire \n est \u00e9videmment totalement ", "start": 4546.24, "duration": 1.76}, {"text": " inacceptable. ", "start": 4548.04, "duration": 1.68}, {"text": " Personne dans cet \n h\u00e9micycle ne dira ", "start": 4549.76, "duration": 1.16}, {"text": " le contraire. ", "start": 4550.96, "duration": 5.0}, {"text": " Maintenant, \n l'engagement infirmier ", "start": 4556.0, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle du bassin de vie \n est indispensable. ", "start": 4557.44, "duration": 3.48}, {"text": " Il est aussi bien \n indispensable \u00e0 l'h\u00f4pital ", "start": 4560.96, "duration": 1.36}, {"text": " que dans nos structures \n m\u00e9dico-sociales. ", "start": 4562.36, "duration": 5.84}, {"text": " Notre sujet, \n c'est l'offre de sant\u00e9 ", "start": 4568.24, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 proximit\u00e9 au service de tous. ", "start": 4569.72, "duration": 5.76}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n vous avez raison, ", "start": 4575.52, "duration": 1.84}, {"text": " nous avons pris \n des mesures salariales ", "start": 4577.4, "duration": 1.16}, {"text": " lors du S\u00e9gur de la sant\u00e9. ", "start": 4578.6, "duration": 4.04}, {"text": " Nous avons actuellement \n deux chantiers: ", "start": 4582.68, "duration": 3.0}, {"text": " celui sur la refondation \n du m\u00e9tier, ", "start": 4585.72, "duration": 1.16}, {"text": " celui sur la r\u00e9novation \n de la formation. ", "start": 4586.92, "duration": 6.88}, {"text": " Il faut regarder \n la mani\u00e8re ", "start": 4593.84, "duration": 1.68}, {"text": " dont les stages se passent, \n et particuli\u00e8rement ", "start": 4595.56, "duration": 1.36}, {"text": " en milieu hospitalier. ", "start": 4596.96, "duration": 4.6}, {"text": " Je voudrais rappeler \n qu'apr\u00e8s 10 ans ", "start": 4601.6, "duration": 4.2}, {"text": " de gel des quotas, \n 6000 places de formation ", "start": 4605.84, "duration": 1.56}, {"text": " infirmi\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 ouvertes. ", "start": 4607.44, "duration": 6.48}, {"text": " Il faut \u00e9largir \n les comp\u00e9tences ", "start": 4613.96, "duration": 1.0}, {"text": " des infirmiers. ", "start": 4615.0, "duration": 3.04}, {"text": " C'est une r\u00e9ponse \n qui est celle que nos concitoyens ", "start": 4618.08, "duration": 1.76}, {"text": " attendent. ", "start": 4619.88, "duration": 1.92}, {"text": " La pr\u00e9sence infirmi\u00e8re \n \u00e0 proximit\u00e9, ", "start": 4621.84, "duration": 1.6}, {"text": " c'est pour beaucoup \n le maintien \u00e0 domicile ", "start": 4623.48, "duration": 1.36}, {"text": " qui est assur\u00e9. ", "start": 4624.88, "duration": 6.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4631.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur William Martinet. ", "start": 4632.44, "duration": 1.0}, {"text": " - William Martinet: Merci. ", "start": 4633.48, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4637.16, "duration": 1.56}, {"text": " le Premier ministre, \n car le pr\u00e9sident ", "start": 4638.76, "duration": 1.64}, {"text": " de la R\u00e9publique \n n'a pas daign\u00e9 nommer ", "start": 4640.44, "duration": 1.36}, {"text": " un ministre du Logement \n de plein exercice. ", "start": 4641.84, "duration": 4.84}, {"text": " La vague de froid qui traverse \n le pays provoque ", "start": 4646.72, "duration": 1.76}, {"text": " une h\u00e9catombe. ", "start": 4648.52, "duration": 1.4}, {"text": " Une femme \n dans le Vaucluse, ", "start": 4649.96, "duration": 1.28}, {"text": " un homme \n dans les Hauts-de-Seine, ", "start": 4651.28, "duration": 1.0}, {"text": " un autre dans le Val-d'Oise... ", "start": 4652.32, "duration": 1.24}, {"text": " En seulement quatre jours, \n trois corps gel\u00e9s ", "start": 4653.6, "duration": 3.44}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \n dans la rue, une cave ", "start": 4657.08, "duration": 1.64}, {"text": " ou un abri de fortune. ", "start": 4658.76, "duration": 2.04}, {"text": " Ces personnes \n n'ont pas \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ", "start": 4660.84, "duration": 1.16}, {"text": " par le froid. ", "start": 4662.04, "duration": 2.6}, {"text": " Elles ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par la mis\u00e8re. ", "start": 4664.68, "duration": 2.92}, {"text": " Elles sont les victimes \n de votre politique. ", "start": 4667.64, "duration": 1.36}, {"text": " La baisse des APL, \n l'augmentation ", "start": 4669.04, "duration": 2.72}, {"text": " des loyers, la casse \n du logement social, ", "start": 4671.8, "duration": 1.36}, {"text": " l'acc\u00e9l\u00e9ration des expulsions... ", "start": 4673.2, "duration": 3.4}, {"text": " Vous \u00eates responsable \n de ces drames humains. ", "start": 4676.64, "duration": 3.44}, {"text": " On se souvient du vote \n de l'inf\u00e2me loi portant ", "start": 4680.12, "duration": 1.76}, {"text": " le nom du d\u00e9put\u00e9 \n pressenti ", "start": 4681.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour \u00eatre votre ministre \n du Logement. ", "start": 4682.96, "duration": 1.36}, {"text": " Cette loi r\u00e9prime \n les sans-abri ", "start": 4684.36, "duration": 2.56}, {"text": " en les condamnant \u00e0 deux ans \n de prison s'ils occupent ", "start": 4686.96, "duration": 1.96}, {"text": " un b\u00e2timent vide. ", "start": 4688.96, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez fait \n de la haine des pauvres ", "start": 4691.04, "duration": 1.76}, {"text": " un crit\u00e8re pour devenir ministre. ", "start": 4692.84, "duration": 10.28}, {"text": " Quelle r\u00e9ponse apportez-vous? ", "start": 4703.16, "duration": 1.96}, {"text": " Encore et toujours la r\u00e9pression. ", "start": 4705.16, "duration": 2.12}, {"text": " Je pense \u00e0 cette institutrice \n convoqu\u00e9e ", "start": 4707.32, "duration": 1.16}, {"text": " par le rectorat \n de Toulouse ", "start": 4708.52, "duration": 1.2}, {"text": " pour se justifier \n de son acte de solidarit\u00e9 ", "start": 4709.76, "duration": 1.56}, {"text": " en accueillant \n des enfants SDF ", "start": 4711.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans son \u00e9tablissement. ", "start": 4712.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous incarnez l'\u00e9go\u00efsme social. ", "start": 4713.44, "duration": 1.96}, {"text": " Eux sont la R\u00e9publique, \n ses principes, ", "start": 4715.44, "duration": 1.16}, {"text": " ses valeurs. ", "start": 4716.64, "duration": 1.56}, {"text": " Ils sont la fraternit\u00e9 \n inscrite ", "start": 4718.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fronton des \u00e9coles. ", "start": 4719.28, "duration": 5.76}, {"text": " Honte \u00e0 vous. ", "start": 4725.08, "duration": 2.12}, {"text": " L'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e \n a \u00e9t\u00e9 celle ", "start": 4727.24, "duration": 1.56}, {"text": " de tous les records: \n record des dividendes vers\u00e9s ", "start": 4728.84, "duration": 5.44}, {"text": " aux actionnaires \n du CAC 40, record ", "start": 4734.32, "duration": 1.16}, {"text": " de sans-abri. ", "start": 4735.52, "duration": 3.28}, {"text": " R\u00e9quisition des logements vacants! ", "start": 4738.84, "duration": 2.4}, {"text": " Si vous n'en trouvez pas, \n nous vous aiderons. ", "start": 4741.28, "duration": 3.04}, {"text": " A quelques centaines \n de m\u00e8tres d'ici, ", "start": 4744.36, "duration": 1.92}, {"text": " au m\u00e9tro Solf\u00e9rino, \n l'association Droite ", "start": 4746.32, "duration": 1.8}, {"text": " au logement campe au pied \n d'un immeuble haussmannien vide. ", "start": 4748.16, "duration": 1.76}, {"text": " Vous n'avez aucune excuse. ", "start": 4749.96, "duration": 1.0}, {"text": " Votre inaction est coupable. ", "start": 4751.0, "duration": 2.56}, {"text": " Votre politique tue. ", "start": 4753.6, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez des comptes \u00e0 rendre. ", "start": 4755.6, "duration": 8.12}, {"text": " A toutes les bonnes volont\u00e9s, \n je dis rendez-vous ", "start": 4763.76, "duration": 1.56}, {"text": " au m\u00e9tro Solf\u00e9rino \n pour le droit ", "start": 4765.36, "duration": 1.16}, {"text": " au logement! ", "start": 4766.56, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4770.36, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 4771.4, "duration": 1.08}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 4772.52, "duration": 7.76}, {"text": " William Martinet, sinc\u00e8rement, \n j'aurais aim\u00e9 que, ", "start": 4780.32, "duration": 5.12}, {"text": " de la m\u00eame mani\u00e8re \n que cet h\u00e9micycle, ", "start": 4785.48, "duration": 2.44}, {"text": " dans un moment de silence \n qui l'honore compte tenu ", "start": 4787.96, "duration": 2.36}, {"text": " de la gravit\u00e9 du sujet, \n quand la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso ", "start": 4790.36, "duration": 1.96}, {"text": " a pris la parole, \n au lieu de chercher ", "start": 4792.36, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 faire de la petite \n politique ", "start": 4796.28, "duration": 1.72}, {"text": " que vous cherchiez \n \u00e0 vous mettre ", "start": 4798.04, "duration": 1.16}, {"text": " au niveau de ce moment. ", "start": 4799.24, "duration": 7.2}, {"text": " Ce qui est historique \n aujourd'hui, ", "start": 4806.48, "duration": 1.16}, {"text": " ce sont les niveaux \n d'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 4807.68, "duration": 7.6}, {"text": " C'est plus du doublement \n du nombre ", "start": 4815.32, "duration": 1.16}, {"text": " de places. ", "start": 4816.52, "duration": 2.32}, {"text": " Chaque soir, \n ce sont 120.000 personnes ", "start": 4818.88, "duration": 2.0}, {"text": " h\u00e9berg\u00e9es \n en Ile-de-France ", "start": 4820.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans les dispositifs \n d'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 4821.96, "duration": 6.32}, {"text": " 120 millions d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9s. ", "start": 4828.32, "duration": 11.96}, {"text": " Depuis quelques jours, \n les maraudes ", "start": 4840.32, "duration": 1.0}, {"text": " se sont intensifi\u00e9es. ", "start": 4841.36, "duration": 4.92}, {"text": " C'est la mise en place \n du plan Grand froid ", "start": 4846.32, "duration": 1.76}, {"text": " dans pr\u00e8s de 60 d\u00e9partements. ", "start": 4848.12, "duration": 10.32}, {"text": " C'est la r\u00e9quisition \n de gymnases, d'\u00e9coles. ", "start": 4858.48, "duration": 2.96}, {"text": " Et au milieu de \u00e7a, \n vous choisissez ", "start": 4861.48, "duration": 1.36}, {"text": " la pol\u00e9mique. ", "start": 4862.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vous choisissez \n le d\u00e9p\u00f4t de plainte ", "start": 4863.92, "duration": 1.16}, {"text": " au lieu de soutenir, \n et vous essayez ", "start": 4865.12, "duration": 1.64}, {"text": " d'en faire un petit objet. ", "start": 4866.8, "duration": 1.24}, {"text": " Sinc\u00e8rement, dans tous \n les pays d'Europe, ", "start": 4868.08, "duration": 1.32}, {"text": " la question de la gestion \n des sans-abri ", "start": 4869.44, "duration": 1.52}, {"text": " est beaucoup trop complexe \n pour en faire. ", "start": 4871.0, "duration": 1.36}, {"text": " Regardez comment \n nous pouvons, ", "start": 4872.4, "duration": 1.0}, {"text": " avec les collectivit\u00e9s \n locales, ", "start": 4873.44, "duration": 2.52}, {"text": " avec les uns et les autres, \n travailler. ", "start": 4876.0, "duration": 2.04}, {"text": " Hier soir, j'\u00e9tais \n avec le SAMU social. ", "start": 4878.08, "duration": 1.96}, {"text": " J'\u00e9tais en maraude. ", "start": 4880.08, "duration": 2.36}, {"text": " Je peux \n vous assurer ", "start": 4882.48, "duration": 1.4}, {"text": " qu'il y avait bien \n plus de dignit\u00e9 ", "start": 4883.92, "duration": 9.28}, {"text": " que dans la fa\u00e7on \n que vous tentez ", "start": 4893.24, "duration": 1.36}, {"text": " de pol\u00e9miquer. ", "start": 4894.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 4895.68, "duration": 1.36}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. ", "start": 4897.08, "duration": 3.44}]}