{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la d\u00e9mocratie a parl\u00e9 et les Fran\u00e7ais", "start": 1.04, "duration": 5.0}, {"text": "ont plac\u00e9 le rassemblement national et", "start": 3.52, "duration": 5.8}, {"text": "ses alli\u00e9s en t\u00eate et ont pratiquement", "start": 6.04, "duration": 6.679}, {"text": "effac\u00e9 le bloc", "start": 9.32, "duration": 5.88}, {"text": "macroniste tout d'abord comme", "start": 12.719, "duration": 5.56}, {"text": "responsable politique je me f\u00e9licite de", "start": 15.2, "duration": 5.919}, {"text": "la participation si \u00e9lev\u00e9e qui donne une", "start": 18.279, "duration": 5.0}, {"text": "force particuli\u00e8re au r\u00e9sultat de ce", "start": 21.119, "duration": 5.201}, {"text": "soir les Fran\u00e7ais ont ainsi dans un vote", "start": 23.279, "duration": 5.92}, {"text": "sans ambigu\u00e9 t\u00e9moign\u00e9 de leur volont\u00e9 de", "start": 26.32, "duration": 5.84}, {"text": "tourner la apr\u00e8s 7 ans de pouvoir", "start": 29.199, "duration": 6.561}, {"text": "m\u00e9prisant et corrosif nous en remerons", "start": 32.16, "duration": 5.399}, {"text": "chaleureusement les \u00e9lecteurs et", "start": 35.76, "duration": 4.479}, {"text": "accueillons ce r\u00e9sultat premi\u00e8re \u00e9tape", "start": 37.559, "duration": 4.361}, {"text": "vers un choix d'alternance comme une", "start": 40.239, "duration": 4.561}, {"text": "marque de confiance qui nous honore et", "start": 41.92, "duration": 5.68}, {"text": "nous oblige j'ai en particulier une", "start": 44.8, "duration": 4.64}, {"text": "pens\u00e9e pour les \u00e9lecteurs de la 11e", "start": 47.6, "duration": 3.84}, {"text": "circonscription du Pas de Calais qui me", "start": 49.44, "duration": 5.56}, {"text": "font l'honneur de mlire d\u00e8s ce", "start": 51.44, "duration": 3.56}, {"text": "soir pourutant pour autant rien n'est", "start": 55.32, "duration": 7.16}, {"text": "gagn\u00e9 et le second tour sera d\u00e9terminant", "start": 58.92, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9terminant pour \u00e9viter au pays de", "start": 62.48, "duration": 4.319}, {"text": "tomber entre les mains de la coalition", "start": 64.28, "duration": 6.24}, {"text": "nups 2 et en r\u00e9alit\u00e9 d'une extr\u00eame", "start": 66.799, "duration": 6.96}, {"text": "gauche \u00e0 tendance violente antis\u00e9mite et", "start": 70.52, "duration": 5.08}, {"text": "antir\u00e9publicaine dont les \u00e9l\u00e9ments les", "start": 73.759, "duration": 5.321}, {"text": "plus activistes de LFI du NPA des", "start": 75.6, "duration": 4.64}, {"text": "groupuscules violents ou", "start": 79.08, "duration": 3.16}, {"text": "communautaristes imposeront Jean-Luc", "start": 80.24, "duration": 5.08}, {"text": "M\u00e9lenchon comme premier", "start": 82.24, "duration": 5.6}, {"text": "ministre d\u00e9terminant surtout pour donner", "start": 85.32, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e0 Jordan Bardella une majorit\u00e9 absolu \u00e0", "start": 87.84, "duration": 7.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour lancer d\u00e8s la", "start": 90.759, "duration": 6.161}, {"text": "semaine prochaine le redressement de la", "start": 94.84, "duration": 5.08}, {"text": "France et le r\u00e9tablissement de l'unit\u00e9", "start": 96.92, "duration": 5.8}, {"text": "et de la concorde nationale en", "start": 99.92, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9mocratie rien n'est plus normal et", "start": 102.72, "duration": 5.52}, {"text": "sain que l'alternance politique pour", "start": 105.24, "duration": 5.08}, {"text": "entamer cette alternance pour conduire", "start": 108.24, "duration": 3.96}, {"text": "les r\u00e9formes dont le pays a besoin il", "start": 110.32, "duration": 4.0}, {"text": "nous faut une majorit\u00e9 absolue pour que", "start": 112.2, "duration": 4.879}, {"text": "Jordan Bardella soit dans 8 jours nomm\u00e9", "start": 114.32, "duration": 7.28}, {"text": "Premier ministre par Emmanuel Macron", "start": 117.079, "duration": 4.521}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 122.07, "duration": 4.57}, {"text": "sans majorit\u00e9 claire il se trouvera", "start": 124.479, "duration": 4.0}, {"text": "toujours quelques f\u00e9odalit\u00e9s ancienne", "start": 126.64, "duration": 4.16}, {"text": "des inerties programm\u00e9es et de basse", "start": 128.479, "duration": 4.4}, {"text": "man\u0153uvre pour faire \u00e9chec \u00e0 la vraie", "start": 130.8, "duration": 4.12}, {"text": "alternance dont le pays a urgemment", "start": 132.879, "duration": 4.761}, {"text": "besoin c'est pourquoi je vous invite mes", "start": 134.92, "duration": 5.36}, {"text": "chers compatriotes \u00e0 renouveler votre", "start": 137.64, "duration": 4.44}, {"text": "vote si vous avez choisi nos candidats", "start": 140.28, "duration": 4.28}, {"text": "au premier tour si vous avez fait un", "start": 142.08, "duration": 5.519}, {"text": "autre choix je vous appelle \u00e0 rejoindre", "start": 144.56, "duration": 6.56}, {"text": "dimanche la coalition de la \u00e9 de la", "start": 147.599, "duration": 5.121}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de", "start": 151.12, "duration": 4.44}, {"text": "l'unit\u00e9 dimanche en votant pour les", "start": 152.72, "duration": 4.4}, {"text": "candidats de l'Union nationale vous", "start": 155.56, "duration": 3.92}, {"text": "ferez en sorte que le pays retrouve dans", "start": 157.12, "duration": 5.56}, {"text": "l'unit\u00e9 et la fraternit\u00e9 l'\u00e9nergie pour", "start": 159.48, "duration": 4.47}, {"text": "ne faire plus", "start": 162.68, "duration": 3.08}, {"text": "[Musique]", "start": 163.95, "duration": 5.45}, {"text": "qu'un en ces jours qui viennent", "start": 165.76, "duration": 5.52}, {"text": "gardez-vous de ceux qui en usant d'une", "start": 169.4, "duration": 4.72}, {"text": "peur injustifi\u00e9 ou de menac invent\u00e9", "start": 171.28, "duration": 5.16}, {"text": "voudrait uniquement faire perdurer un", "start": 174.12, "duration": 5.759}, {"text": "syst\u00e8me qui a failli et a v\u00e9cu aucun", "start": 176.44, "duration": 5.96}, {"text": "fran\u00e7ais je dis bien aucun Fran\u00e7ais ne", "start": 179.879, "duration": 5.681}, {"text": "perdra de droit au contraire les droits", "start": 182.4, "duration": 5.399}, {"text": "seront garantis et d\u00e8s lors que la", "start": 185.56, "duration": 4.56}, {"text": "situation le permettra de nouveaux", "start": 187.799, "duration": 5.761}, {"text": "seront cr\u00e9\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de chacun mes", "start": 190.12, "duration": 7.08}, {"text": "chers compatriotes ce 30 juin 2024 dans", "start": 193.56, "duration": 7.599}, {"text": "le pays renait l'esp\u00e9rance le 7 juillet", "start": 197.2, "duration": 6.72}, {"text": "mobilisez-vous pour que le peuple gagne", "start": 201.159, "duration": 6.861}, {"text": "vive la R\u00e9publique vive la France", "start": 203.92, "duration": 6.829}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 208.02, "duration": 2.729}]}