{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "t\u00e9l\u00e9phone confisqu\u00e9 couvre-feu des", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux voici ce que souhaite", "start": 1.979, "duration": 2.761}, {"text": "mettre en place le gouvernement pour", "start": 3.36, "duration": 2.82}, {"text": "lutter contre le harc\u00e8lement scolaire", "start": 4.74, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8re chose le ministre de", "start": 6.18, "duration": 3.419}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Gabriel Attal", "start": 7.74, "duration": 2.939}, {"text": "souhaite confisquer le t\u00e9l\u00e9phone", "start": 9.599, "duration": 3.181}, {"text": "portable de l'arceleur si ce dernier est", "start": 10.679, "duration": 3.901}, {"text": "en proc\u00e9dure avec un juge des enfants il", "start": 12.78, "duration": 3.24}, {"text": "veut des sanctions plus fortes d\u00e8s le", "start": 14.58, "duration": 3.18}, {"text": "d\u00e9but d'une proc\u00e9dure et pas apr\u00e8s comme", "start": 16.02, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le cas aujourd'hui deuxi\u00e8me chose", "start": 17.76, "duration": 2.88}, {"text": "il souhaite aussi mieux v\u00e9rifier l'\u00e2ge", "start": 19.02, "duration": 3.12}, {"text": "des utilisateurs sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 20.64, "duration": 3.42}, {"text": "selon les informations du Parisien le", "start": 22.14, "duration": 3.54}, {"text": "ministre a notamment propos\u00e9 d'utiliser", "start": 24.06, "duration": 3.479}, {"text": "et du connecte qui est d\u00e9j\u00e0 employ\u00e9e", "start": 25.68, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui pour prouver son \u00e2ge et", "start": 27.539, "duration": 2.82}, {"text": "recevoir un virement du Pass Culture", "start": 28.92, "duration": 3.179}, {"text": "troisi\u00e8me chose un couvre-feu num\u00e9rique", "start": 30.359, "duration": 3.901}, {"text": "de 18h \u00e0 8h du matin pour les personnes", "start": 32.099, "duration": 4.201}, {"text": "en proc\u00e9dure judiciaire pour harc\u00e8lement", "start": 34.26, "duration": 4.02}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 concr\u00e8tement ces", "start": 36.3, "duration": 3.12}, {"text": "personnes l\u00e0 ne pourront plus utiliser", "start": 38.28, "duration": 3.42}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux de 18h \u00e0 8h du matin", "start": 39.42, "duration": 4.139}, {"text": "et si ce n'est pas respect\u00e9 la sanction", "start": 41.7, "duration": 3.6}, {"text": "pour \u00eatre plus lourde quatri\u00e8me chose le", "start": 43.559, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement veut aussi cr\u00e9er des", "start": 45.3, "duration": 2.939}, {"text": "brigades anti-harc\u00e8lement dans chaque", "start": 46.559, "duration": 3.061}, {"text": "acad\u00e9mie c'est brigades seront par", "start": 48.239, "duration": 3.0}, {"text": "exemple constitu\u00e9es d'inspecteurs ou de", "start": 49.62, "duration": 3.24}, {"text": "psychologues form\u00e9s \u00e0 la lutte contre le", "start": 51.239, "duration": 3.0}, {"text": "harc\u00e8lement \u00e0 noter que tous ces", "start": 52.86, "duration": 2.879}, {"text": "changements ne sont pas act\u00e9s ils sont", "start": 54.239, "duration": 2.881}, {"text": "actuellement en discussion au sein du", "start": 55.739, "duration": 2.941}, {"text": "gouvernement \u00e9videmment on te tient au", "start": 57.12, "duration": 3.56}, {"text": "courant", "start": 58.68, "duration": 2.0}]}