{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on parle du budget dans quelques", "start": 0.04, "duration": 2.56}, {"text": "secondes mais d'abord l'actualit\u00e9 on l'a", "start": 1.079, "duration": 2.681}, {"text": "vu dans le journal c'est toujours le", "start": 2.6, "duration": 3.799}, {"text": "doliprane et l'inqui\u00e9tude apr\u00e8s la", "start": 3.76, "duration": 4.919}, {"text": "volont\u00e9 de Sanofi de vendre sa filiale", "start": 6.399, "duration": 4.561}, {"text": "qui commercialise le doliprane \u00e0 un fond", "start": 8.679, "duration": 4.04}, {"text": "am\u00e9ricain on l'a vu hier il en a \u00e9t\u00e9", "start": 10.96, "duration": 3.04}, {"text": "question au S\u00e9nat lors des questions", "start": 12.719, "duration": 3.72}, {"text": "d'actualit\u00e9 il y a une manifestation une", "start": 14.0, "duration": 5.119}, {"text": "mobilisation aujourd'hui est-ce que", "start": 16.439, "duration": 4.361}, {"text": "c'est une remise en cause de la", "start": 19.119, "duration": 3.521}, {"text": "politique industrielle d'Emmanuel Macron", "start": 20.8, "duration": 3.52}, {"text": "qui prenait la souverainet\u00e9 est-ce que", "start": 22.64, "duration": 3.08}, {"text": "ce qui se passe aujourd'hui avec sofice", "start": 24.32, "duration": 3.32}, {"text": "et aussi son \u00e9chec enfin je crois que", "start": 25.72, "duration": 4.84}, {"text": "d'abord il y a un effet p cologique", "start": 27.64, "duration": 5.4}, {"text": "d'ensemble autour du dolipran qui est le", "start": 30.56, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00e9dicament le plus consomm\u00e9 en France", "start": 33.04, "duration": 3.4}, {"text": "mais derri\u00e8re le dolipran se cache en", "start": 34.719, "duration": 3.0}, {"text": "fait une strat\u00e9gie industrielle", "start": 36.44, "duration": 3.799}, {"text": "pharmaceutique l'effort de recherche je", "start": 37.719, "duration": 3.961}, {"text": "rappelle que Sanofi est pass\u00e9", "start": 40.239, "duration": 4.081}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de du traitement et", "start": 41.68, "duration": 5.32}, {"text": "de l'accompagnement du covid a \u00e9t\u00e9", "start": 44.32, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 donc le le vrai", "start": 47.0, "duration": 4.52}, {"text": "sujet de savoir comment on arrive avec", "start": 49.36, "duration": 4.64}, {"text": "une entreprise comme Sanofi \u00e0 comprendre", "start": 51.52, "duration": 4.679}, {"text": "sa strat\u00e9gie industrielle on m'explique", "start": 54.0, "duration": 4.399}, {"text": "n il nous est expliqu\u00e9 que la strat\u00e9gie", "start": 56.199, "duration": 4.441}, {"text": "c'est essentiellement sur la du cancer", "start": 58.399, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9velopper un certain nombre de nouveaux", "start": 60.64, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9dicaments plus efficaces plus", "start": 62.64, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rateur puisque sur le doliprane", "start": 64.32, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment il y a des volumes mais on", "start": 66.32, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas sur des niveaux financiers", "start": 68.24, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s et de Marg importantes pour", "start": 70.28, "duration": 3.92}, {"text": "pour Sanofi donc le le vrai sujet c'est", "start": 72.159, "duration": 3.481}, {"text": "savoir comment Sanofi se positionne sur", "start": 74.2, "duration": 4.08}, {"text": "l'avenir et quel est le moyen", "start": 75.64, "duration": 5.72}, {"text": "mobilisable pour assoir cette strat\u00e9gie", "start": 78.28, "duration": 5.04}, {"text": "industrielle parce que j'imagine que", "start": 81.36, "duration": 6.32}, {"text": "Sanofi vendant une partie de sa filiale", "start": 83.32, "duration": 7.2}, {"text": "produisant du doliprane cherche \u00e0", "start": 87.68, "duration": 5.119}, {"text": "recapitaliser une partie de son", "start": 90.52, "duration": 4.48}, {"text": "entreprise pour pouvoir d\u00e9velopper de", "start": 92.799, "duration": 4.121}, {"text": "nouvelles offres de nouvelles recherches", "start": 95.0, "duration": 4.0}, {"text": "donc c'est cela qu'il faut travailler", "start": 96.92, "duration": 4.479}, {"text": "ensuite sur la strat\u00e9gie industrielle de", "start": 99.0, "duration": 4.56}, {"text": "la France oui \u00e9videmment l'\u00c9tat doit", "start": 101.399, "duration": 4.4}, {"text": "avoir un droit et m\u00eame un devoir de", "start": 103.56, "duration": 5.68}, {"text": "regard au vu des sommes euh investies", "start": 105.799, "duration": 5.161}, {"text": "sur l'accompagnement recherche ces", "start": 109.24, "duration": 4.159}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es aupr\u00e8s de Sanofi et \u00e7a", "start": 110.96, "duration": 4.56}, {"text": "oblige \u00e9videmment \u00e0 avoir un un droit un", "start": 113.399, "duration": 4.241}, {"text": "devoir de regard de l'\u00e9tat on va parler", "start": 115.52, "duration": 4.12}, {"text": "justement du budget le Parlement qui a", "start": 117.64, "duration": 3.68}, {"text": "donc d\u00e9but\u00e9 hier son marathon budg\u00e9taire", "start": 119.64, "duration": 3.399}, {"text": "on l'a vu c'est la commission des", "start": 121.32, "duration": 4.04}, {"text": "finances de l'Assembl\u00e9e qui examine le", "start": 123.039, "duration": 3.841}, {"text": "texte c'est un budget que vous pourriez", "start": 125.36, "duration": 2.72}, {"text": "voter ou pour vous il y a des point", "start": 126.88, "duration": 3.159}, {"text": "bloquant des lignes rouges ben la ligne", "start": 128.08, "duration": 4.519}, {"text": "rouge c'est \u00e9viter d'avoir une explosion", "start": 130.039, "duration": 6.2}, {"text": "euh de l'imp\u00f4t en France euh et avoir", "start": 132.599, "duration": 6.64}, {"text": "une justice \u00e0 la fois fiscale et sociale", "start": 136.239, "duration": 5.041}, {"text": "qui se qui se voit dans le cas de ce", "start": 139.239, "duration": 4.36}, {"text": "budget et puis je crois qu'il est", "start": 141.28, "duration": 4.44}, {"text": "important aussi de ne pas casser le", "start": 143.599, "duration": 4.64}, {"text": "thermom\u00e8tre des collectivit\u00e9s locales", "start": 145.72, "duration": 5.96}, {"text": "euh 70 % c'est connu de l'investissement", "start": 148.239, "duration": 4.881}, {"text": "public est port\u00e9 par les collectivit\u00e9s", "start": 151.68, "duration": 4.279}, {"text": "locales lorsqu'on regarde sur la p\u00e9riode", "start": 153.12, "duration": 6.0}, {"text": "en cours du mandat en cours 2020 2025", "start": 155.959, "duration": 4.961}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales sont l\u00e0 sont", "start": 159.12, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sentes en mati\u00e8re d'investissement", "start": 160.92, "duration": 3.679}, {"text": "l'Observatoire des finances publiques", "start": 162.879, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par Andr\u00e9 leniel en a fait la", "start": 164.599, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation hier donc il est important", "start": 166.959, "duration": 4.801}, {"text": "que ce travail sur les infrastructures", "start": 169.04, "duration": 5.08}, {"text": "sur les investissements qui est autant", "start": 171.76, "duration": 4.72}, {"text": "de chiffre d'affaires pour nos entre nos", "start": 174.12, "duration": 4.16}, {"text": "entreprises locales puissent \u00eatre", "start": 176.48, "duration": 3.44}, {"text": "consolid\u00e9 mais est-ce que l\u00e0 les 5", "start": 178.28, "duration": 3.16}, {"text": "milliards d'efforts qui sont demand\u00e9s", "start": 179.92, "duration": 3.039}, {"text": "vous dites c'est un effort juste dans le", "start": 181.44, "duration": 3.359}, {"text": "contexte actuel ou \u00e7a risque de casser", "start": 182.959, "duration": 3.56}, {"text": "le thermom\u00e8tre ce que dont vous parlez", "start": 184.799, "duration": 2.8}, {"text": "je pense qu'il faut qu'on discute des", "start": 186.519, "duration": 4.161}, {"text": "modalit\u00e9 de cet effort il est important", "start": 187.599, "duration": 5.56}, {"text": "que chacun contribue \u00e0 l'effort national", "start": 190.68, "duration": 5.559}, {"text": "mais \u00e0 du proportion de sa contribution", "start": 193.159, "duration": 6.601}, {"text": "ou ou de sa part au d\u00e9ficit constat\u00e9 or", "start": 196.239, "duration": 6.121}, {"text": "l'\u00c9tat est \u00e0 hauteur de 80 % responsable", "start": 199.76, "duration": 4.92}, {"text": "du d\u00e9ficit global de l'endettement de ce", "start": 202.36, "duration": 4.439}, {"text": "pays les collectivit\u00e9s locales c'est aux", "start": 204.68, "duration": 3.88}, {"text": "alentours de 10 % donc il faut que nous", "start": 206.799, "duration": 3.761}, {"text": "fassions un effort \u00e0 du proportion et", "start": 208.56, "duration": 3.44}, {"text": "surtout et l\u00e0 c'est pas le cas 5", "start": 210.56, "duration": 2.84}, {"text": "milliards sur 60 milliards on n'est pas", "start": 212.0, "duration": 2.72}, {"text": "dans ces proportions on n'est pas tr\u00e8s", "start": 213.4, "duration": 3.24}, {"text": "loin apr\u00e8s la question est de savoir de", "start": 214.72, "duration": 3.599}, {"text": "quelle mani\u00e8re ces 5 milliards sont sont", "start": 216.64, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9partis je pense que peut-\u00eatre", "start": 218.319, "duration": 6.041}, {"text": "devrais-je \u00eatre en en l\u00e9ger d\u00e9saccord", "start": 221.64, "duration": 4.239}, {"text": "avec une partie de nos associations", "start": 224.36, "duration": 3.36}, {"text": "repr\u00e9sentative je pense que y compris", "start": 225.879, "duration": 3.481}, {"text": "sur les charges de fonctionnement les", "start": 227.72, "duration": 3.56}, {"text": "collectivit\u00e9s peuvent faire un un", "start": 229.36, "duration": 4.56}, {"text": "chouillat d'effort nous avons toutes et", "start": 231.28, "duration": 4.679}, {"text": "tous \u00e0 produire un effort ce que je", "start": 233.92, "duration": 3.319}, {"text": "crois \u00eatre des lignes rouges sur le", "start": 235.959, "duration": 3.401}, {"text": "budget des collectivit\u00e9s locales c'est", "start": 237.239, "duration": 3.761}, {"text": "de parevenir sur ce qui avait \u00e9t\u00e9 fait", "start": 239.36, "duration": 3.079}, {"text": "sous la mandature de Hollande", "start": 241.0, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire faire baisser les doations", "start": 242.439, "duration": 3.561}, {"text": "de fonctionnement je pense qu'il est", "start": 244.12, "duration": 4.8}, {"text": "important \u00e9galement sur des financements", "start": 246.0, "duration": 5.599}, {"text": "et et notamment celle qui rel\u00e8ve de du", "start": 248.92, "duration": 4.239}, {"text": "rapport que j'ai mets pour avis au sein", "start": 251.599, "duration": 3.0}, {"text": "de la commission des lois les relations", "start": 253.159, "duration": 3.6}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s locales la DETR", "start": 254.599, "duration": 5.241}, {"text": "la dcil ne soit pas atteinte parce que", "start": 256.759, "duration": 5.681}, {"text": "c'est une fa\u00e7on aussi de contribuer au", "start": 259.84, "duration": 5.48}, {"text": "au maintien de l'effort d'inves doations", "start": 262.44, "duration": 5.24}, {"text": "pour les territoires ruraux notamment", "start": 265.32, "duration": 4.439}, {"text": "Catherine Vautrin qui \u00e9tait devant le", "start": 267.68, "duration": 3.519}, {"text": "conseil des le Comit\u00e9 des finances", "start": 269.759, "duration": 3.361}, {"text": "locales elle a reconnu qu'\u00e0 terme il", "start": 271.199, "duration": 4.72}, {"text": "faudrait recr\u00e9er un imp\u00f4t local suite \u00e0", "start": 273.12, "duration": 4.56}, {"text": "la disparition de la taxe d'habitation", "start": 275.919, "duration": 3.041}, {"text": "est-ce que pour vous c'est une \u00e9vidence", "start": 277.68, "duration": 2.64}, {"text": "ou c'est une ligne rouge de recr\u00e9er un", "start": 278.96, "duration": 2.959}, {"text": "imp\u00f4t local non je crois que", "start": 280.32, "duration": 3.08}, {"text": "objectivement la question de la taxe", "start": 281.919, "duration": 2.641}, {"text": "d'habitation doit \u00eatre remise sur la", "start": 283.4, "duration": 2.96}, {"text": "table d'abord parce que contrairement \u00e0", "start": 284.56, "duration": 4.0}, {"text": "ce que les Fran\u00e7ais imaginent il ne", "start": 286.36, "duration": 4.16}, {"text": "paient peut-\u00eatre pas directement la taxe", "start": 288.56, "duration": 3.32}, {"text": "d'habitation il la paient de mani\u00e8re", "start": 290.52, "duration": 3.16}, {"text": "indirecte puisqu'il y a une", "start": 291.88, "duration": 4.12}, {"text": "compensation par l'\u00c9tat et donc par le", "start": 293.68, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9ficit de la suppression de la taxe", "start": 296.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'habitation mais au-del\u00e0 de cet", "start": 298.52, "duration": 3.399}, {"text": "aspect-l je crois que c'est aussi", "start": 299.919, "duration": 3.961}, {"text": "l'occasion d'aborder la question du", "start": 301.919, "duration": 4.241}, {"text": "consentement l'imp\u00f4t il est important", "start": 303.88, "duration": 4.36}, {"text": "que dans nos collectivit\u00e9s local", "start": 306.16, "duration": 3.879}, {"text": "puisqu'il y a un contrat municipal avec", "start": 308.24, "duration": 3.48}, {"text": "des objectifs de services public des", "start": 310.039, "duration": 3.761}, {"text": "objectifs d'\u00e9quipement public seul", "start": 311.72, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui les propri\u00e9taires dans la", "start": 313.8, "duration": 4.08}, {"text": "relation proximit\u00e9 P un imp\u00f4t avec la", "start": 315.759, "duration": 4.44}, {"text": "taxe fonci\u00e8re et donc une partie des", "start": 317.88, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont plus ce lien important", "start": 320.199, "duration": 3.28}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s locales que", "start": 322.24, "duration": 3.12}, {"text": "constitu la taxe d'habitation il est cl", "start": 323.479, "duration": 2.801}, {"text": "donc pour vous \u00e7a doit \u00eatre la taxe", "start": 325.36, "duration": 2.24}, {"text": "d'habitation parce que Catherine Vautrin", "start": 326.28, "duration": 2.4}, {"text": "elle a dit pas que \u00e7a doit \u00eatre la taxe", "start": 327.6, "duration": 2.48}, {"text": "d'habitation mais d'autres je-fan\u00e7ois", "start": 328.68, "duration": 2.84}, {"text": "Cop\u00e9 par exemple lui il sugg\u00e8re le", "start": 330.08, "duration": 2.8}, {"text": "retour de la taxe d'habitation vous", "start": 331.52, "duration": 2.72}, {"text": "aussi moi je pense que la taxe", "start": 332.88, "duration": 3.439}, {"text": "d'habitation \u00e9tait un bon imp\u00f4t je ne", "start": 334.24, "duration": 3.44}, {"text": "sais pas si on peut utiliser le bot bon", "start": 336.319, "duration": 2.481}, {"text": "pour un imp\u00f4t parce qu'il a toujours", "start": 337.68, "duration": 3.4}, {"text": "quelqu'un qui le paie mais c'\u00e9tait un", "start": 338.8, "duration": 3.959}, {"text": "imp\u00f4t qui avait du sens et qui", "start": 341.08, "duration": 4.839}, {"text": "permettait aussi \u00e0 au citoyens \u00e0", "start": 342.759, "duration": 5.201}, {"text": "l'entreprise lorsqu'elle pie un imp\u00f4t l\u00e0", "start": 345.919, "duration": 4.161}, {"text": "en l'occurrence le citoyen de savoir", "start": 347.96, "duration": 4.76}, {"text": "pourquoi il le paie puisqu'il envoie les", "start": 350.08, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sultats ch dans sa vie de tous les", "start": 352.72, "duration": 4.52}, {"text": "jours on va passer \u00e0 l'actualit\u00e9 du", "start": 355.28, "duration": 3.68}, {"text": "S\u00e9nat et c'est donc aujourd'hui ce soir", "start": 357.24, "duration": 3.0}, {"text": "que votre proposition i de loi sur", "start": 358.96, "duration": 2.64}, {"text": "l'assouplissement de la gestion des", "start": 360.24, "duration": 3.079}, {"text": "comp\u00e9tences e et assaainissement est", "start": 361.6, "duration": 4.0}, {"text": "examin\u00e9 en s\u00e9ance audre vetas va tout", "start": 363.319, "duration": 5.041}, {"text": "nous expliquer \u00e0 nous", "start": 365.6, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 370.32, "duration": 3.35}, {"text": "rejoind bonjour audre bonjour bonjour", "start": 374.039, "duration": 4.841}, {"text": "bonjour et Audrey le S\u00e9nat \u00e9tudie donc", "start": 376.72, "duration": 3.96}, {"text": "ce soir en s\u00e9ance la proposition de loi", "start": 378.88, "duration": 3.24}, {"text": "de Jean-Michel Arnaud qui vise \u00e0", "start": 380.68, "duration": 3.68}, {"text": "assouplir la gestion des comp\u00e9tten ha et", "start": 382.12, "duration": 3.68}, {"text": "assaainissement c'est l'objet d'une", "start": 384.36, "duration": 2.92}, {"text": "bataille de longue date Audrey entre", "start": 385.8, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c9tat et S\u00e9nat oui \u00e7a remonte \u00e0pr\u00e8s 10", "start": 387.28, "duration": 4.88}, {"text": "ans avec la loi n\u00f4re souvenez-vous c'est", "start": 389.96, "duration": 3.959}, {"text": "le moment o\u00f9 on a chang\u00e9 notre", "start": 392.16, "duration": 3.68}, {"text": "organisation territoriale du sol au", "start": 393.919, "duration": 3.641}, {"text": "plafond il y a eu les grandes r\u00e9gions", "start": 395.84, "duration": 3.44}, {"text": "mais il y a eu aussi des transferts de", "start": 397.56, "duration": 4.039}, {"text": "comp\u00e9tences en gros qui s'occupe de quoi", "start": 399.28, "duration": 4.28}, {"text": "pour l'eau et l'assaainissement l'\u00c9tat a", "start": 401.599, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de transf\u00e9rer la comp\u00e9tence des", "start": 403.56, "duration": 4.28}, {"text": "communes aux communaut\u00e9s de communes ou", "start": 405.72, "duration": 4.44}, {"text": "aux communaut\u00e9s d'agglom\u00e9ration l'id\u00e9e", "start": 407.84, "duration": 4.359}, {"text": "sur le papier c'est de mutualiser les", "start": 410.16, "duration": 4.28}, {"text": "co\u00fbts de construire des grands projets", "start": 412.199, "duration": 4.321}, {"text": "et d'avoir un regard plus large sur le", "start": 414.44, "duration": 4.08}, {"text": "cycle de l'eau le probl\u00e8me et c'est ce", "start": 416.52, "duration": 3.56}, {"text": "que vous relevez avec votre proposition", "start": 418.52, "duration": 2.959}, {"text": "de loi c'est que dans les", "start": 420.08, "duration": 3.239}, {"text": "intercommunalit\u00e9s souvent c'est les", "start": 421.479, "duration": 4.16}, {"text": "communes principales majeures qui ont", "start": 423.319, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre un petit peu plus leur mot \u00e0", "start": 425.639, "duration": 2.921}, {"text": "dire par rapport \u00e0 des communes plus", "start": 427.039, "duration": 3.88}, {"text": "petites ou plus rurales il y a aussi des", "start": 428.56, "duration": 3.52}, {"text": "communaut\u00e9s de communes qui ne", "start": 430.919, "duration": 3.241}, {"text": "correspondent tout simplement pas", "start": 432.08, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9ographiquement au bassin", "start": 434.16, "duration": 3.599}, {"text": "hydrographique d'apr\u00e8s vous et l\u00e0 je", "start": 435.96, "duration": 3.44}, {"text": "reprends vos termes il s'agit d'une", "start": 437.759, "duration": 3.361}, {"text": "mesure pens\u00e9e et con\u00e7ue dans un", "start": 439.4, "duration": 3.919}, {"text": "minist\u00e8re par des citadins pour des", "start": 441.12, "duration": 3.6}, {"text": "citadins vous confirmez vous l'avez bien", "start": 443.319, "duration": 3.121}, {"text": "dit oui j'ai d\u00fb le dire oui en toutous", "start": 444.72, "duration": 3.56}, {"text": "les cas je le pense oui \u00e7a fait donc 10", "start": 446.44, "duration": 3.52}, {"text": "ans que le S\u00e9nat la chambre des", "start": 448.28, "duration": 2.919}, {"text": "territoires l\u00e0 je vous apprends rien", "start": 449.96, "duration": 3.76}, {"text": "plaide pour plus de souplesse il y a", "start": 451.199, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 eu un premier report pour la mise", "start": 453.72, "duration": 3.44}, {"text": "en place de l'application de la mesure", "start": 455.639, "duration": 4.161}, {"text": "de 2020 \u00e0 2026 mais l\u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance", "start": 457.16, "duration": 4.879}, {"text": "approche alors vous proposez une", "start": 459.8, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9rogation pour les communes situ\u00e9es en", "start": 462.039, "duration": 4.6}, {"text": "zone montagne en gros vous souhaitez", "start": 464.319, "duration": 4.44}, {"text": "leur laisser le choix soit elle garde la", "start": 466.639, "duration": 4.201}, {"text": "comp\u00e9tence soit elle la transf\u00e8re vous", "start": 468.759, "duration": 3.601}, {"text": "souhaitez aussi que les communes de", "start": 470.84, "duration": 3.319}, {"text": "montagne qui ont d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 le cap", "start": 472.36, "duration": 3.799}, {"text": "puisse faire machine arri\u00e8re si elle le", "start": 474.159, "duration": 3.0}, {"text": "souhaite et puis pour les autres", "start": 476.159, "duration": 3.48}, {"text": "communes le transfert serait obligatoire", "start": 477.159, "duration": 4.081}, {"text": "mais a sorti de nouveaux", "start": 479.639, "duration": 3.321}, {"text": "assouplissements alors on a parl\u00e9 des", "start": 481.24, "duration": 3.56}, {"text": "communes en zone montagne \u00e7a vous parle", "start": 482.96, "duration": 3.679}, {"text": "vous \u00eates s\u00e9nateur des Hautes Alpes", "start": 484.8, "duration": 3.04}, {"text": "quels sont les les points concret", "start": 486.639, "duration": 2.0}, {"text": "qu'est-ce que vous avez vu sur le", "start": 487.84, "duration": 2.44}, {"text": "terrain finalement qui vous a pouss\u00e9 \u00e0", "start": 488.639, "duration": 3.081}, {"text": "faire cette proposition de loi d'abord", "start": 490.28, "duration": 4.16}, {"text": "la France est multiple vous l'avez dit", "start": 491.72, "duration": 5.52}, {"text": "les bassins hydrographique n'\u00e9pouse pas", "start": 494.44, "duration": 5.12}, {"text": "les p\u00e9rim\u00e8tres administratifs or la loi", "start": 497.24, "duration": 4.799}, {"text": "notre n'\u00e9tait pas notre loi elle \u00e9tait", "start": 499.56, "duration": 4.52}, {"text": "la loi port\u00e9e par le gouvernement de", "start": 502.039, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9poque mais surtout port\u00e9 par une", "start": 504.08, "duration": 4.44}, {"text": "certaine vision du territoire la vision", "start": 505.599, "duration": 5.121}, {"text": "qui \u00e9tait gros modo plus c'est grand", "start": 508.52, "duration": 4.079}, {"text": "mieux c'est g\u00e9r\u00e9 et plus on fait des", "start": 510.72, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9conomies d'\u00e9chelle dans la r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 512.599, "duration": 4.641}, {"text": "monde n'est pas tout \u00e0 fait celui-ci", "start": 515.479, "duration": 3.601}, {"text": "donc l'id\u00e9e n'est pas \u00e0 travers cette", "start": 517.24, "duration": 4.4}, {"text": "proposition de loi de revenir sur une", "start": 519.08, "duration": 4.56}, {"text": "volont\u00e9 de mutualisation bien s\u00fbr un", "start": 521.64, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9seau doit \u00eatre maill\u00e9 quand il est", "start": 523.64, "duration": 3.8}, {"text": "possible qu'il soit maill\u00e9 bien s\u00fbr on", "start": 525.6, "duration": 3.16}, {"text": "peut faire des \u00e9conomies d'\u00e9chelle en", "start": 527.44, "duration": 3.76}, {"text": "mati\u00e8re de de gestion du r\u00e9seau", "start": 528.76, "duration": 4.16}, {"text": "quotidien mais on doit laisser la", "start": 531.2, "duration": 2.84}, {"text": "souplesse n\u00e9cessaire dans les", "start": 532.92, "duration": 3.24}, {"text": "territoires pour trouver le bon maillage", "start": 534.04, "duration": 4.16}, {"text": "donc parfois c'est l'intercommunalit\u00e9", "start": 536.16, "duration": 3.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliste comme pere commune comit\u00e9", "start": 538.2, "duration": 2.84}, {"text": "d'agglom\u00e9ration parfois c'est un", "start": 539.64, "duration": 2.84}, {"text": "syndicat intercommunal av voocation", "start": 541.04, "duration": 3.64}, {"text": "unique parfois historique ou \u00e0 cr\u00e9er", "start": 542.48, "duration": 3.76}, {"text": "parfois c'est la commune qui pour des", "start": 544.68, "duration": 3.04}, {"text": "raisons diverses et vari\u00e9es parce que", "start": 546.24, "duration": 2.88}, {"text": "elle a sa ressource parce que elle est", "start": 547.72, "duration": 3.44}, {"text": "dans un lieu isol\u00e9 souvent en montagne", "start": 549.12, "duration": 3.08}, {"text": "elle peut g\u00e9rer correctement sa", "start": 551.16, "duration": 2.72}, {"text": "ressource en eau donc l'id\u00e9e c'est de la", "start": 552.2, "duration": 3.199}, {"text": "souplesse par rapport au texte que", "start": 553.88, "duration": 4.519}, {"text": "j'avais propos\u00e9 euh en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 555.399, "duration": 4.44}, {"text": "nous avions travaill\u00e9 avec le ministre", "start": 558.399, "duration": 4.56}, {"text": "B\u00e9chu pour une sortie possible de ce", "start": 559.839, "duration": 5.24}, {"text": "texte avant la dissolution depuis la", "start": 562.959, "duration": 4.721}, {"text": "dissolution et je m'en r\u00e9jouis le", "start": 565.079, "duration": 4.561}, {"text": "Premier ministre a int\u00e9gr\u00e9 certain", "start": 567.68, "duration": 3.52}, {"text": "nombre de remont\u00e9 de terrain on va en", "start": 569.64, "duration": 3.48}, {"text": "parler d pas tout on va en parler et et", "start": 571.2, "duration": 3.52}, {"text": "donc le texte qui est propos\u00e9 ce soir", "start": 573.12, "duration": 3.279}, {"text": "est un peu diff\u00e9rent puisqu'il sera", "start": 574.72, "duration": 3.28}, {"text": "amend\u00e9 de celui que nous avionion", "start": 576.399, "duration": 3.12}, {"text": "envisag\u00e9 au d\u00e9part mais je crois que", "start": 578.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'id\u00e9e principale c'est la souplesse les", "start": 579.519, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lus locaux ne sont pas des imb\u00e9ciles", "start": 582.44, "duration": 3.519}, {"text": "ils ont le sens de la responsabilit\u00e9 sur", "start": 584.2, "duration": 3.639}, {"text": "la qualit\u00e9 de l'eau sur la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 585.959, "duration": 4.681}, {"text": "l'eau ils ont et ils le prouvent depuis", "start": 587.839, "duration": 5.281}, {"text": "1880 premier syndicat intercommunal av", "start": 590.64, "duration": 4.84}, {"text": "voocation unique leur capacit\u00e9 \u00e0 trouver", "start": 593.12, "duration": 4.12}, {"text": "le bon maillage pour travailler ensemble", "start": 595.48, "duration": 4.24}, {"text": "et les \u00e9lus locaux n'ont pas \u00e0 recevoir", "start": 597.24, "duration": 4.8}, {"text": "la le\u00e7on de l'administration centrale ou", "start": 599.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'un certain nombre d'associations", "start": 602.04, "duration": 3.88}, {"text": "d'intercommunalit\u00e9 qui pensent que", "start": 603.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 doit \u00eatre une grande", "start": 605.92, "duration": 4.0}, {"text": "commune non l'intercommunalit\u00e9 est un", "start": 607.839, "duration": 3.761}, {"text": "espace de coop\u00e9ration intercommunale", "start": 609.92, "duration": 3.599}, {"text": "voulu et non pas subi et justement on en", "start": 611.6, "duration": 3.479}, {"text": "parle alors juste peut-\u00eatre une petite", "start": 613.519, "duration": 2.521}, {"text": "question avant parce que \u00e7a \u00e7a", "start": 615.079, "duration": 2.2}, {"text": "m'interrogait dans votre proposition de", "start": 616.04, "duration": 2.88}, {"text": "loi vous dites que le transfert impos\u00e9", "start": 617.279, "duration": 3.081}, {"text": "de ces comp\u00e9tences au aux", "start": 618.92, "duration": 3.56}, {"text": "intercommunalit\u00e9s \u00e7a \u00e9loigne le le", "start": 620.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'administr\u00e9 du maire pourquoi bah tout", "start": 622.48, "duration": 4.039}, {"text": "simplement parce que quand vous avez", "start": 624.68, "duration": 3.399}, {"text": "notamment par la loi notre dans certains", "start": 626.519, "duration": 3.281}, {"text": "territoires par par exemple dans mon", "start": 628.079, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9partement 65 communes regroup\u00e9es tr\u00e8s", "start": 629.8, "duration": 5.0}, {"text": "rurales sur une intercommunalit\u00e9 XXL", "start": 632.079, "duration": 4.721}, {"text": "vous avez forc\u00e9ment un d\u00e9tachement de", "start": 634.8, "duration": 3.68}, {"text": "l'engagement du maire sur la gestion", "start": 636.8, "duration": 3.88}, {"text": "quotidienne d'un certain nombre de ces", "start": 638.48, "duration": 4.08}, {"text": "comp\u00e9tences correspondant \u00e0 la vie", "start": 640.68, "duration": 3.76}, {"text": "quotidienne de concitoyens alors que", "start": 642.56, "duration": 4.12}, {"text": "avec une implication de proximit\u00e9 et un", "start": 644.44, "duration": 3.839}, {"text": "maire qui n'est pas simplement un maire", "start": 646.68, "duration": 3.2}, {"text": "qui marie qui n'est pas seulement un", "start": 648.279, "duration": 3.161}, {"text": "maire qui signe des actes d'\u00e9tat civil", "start": 649.88, "duration": 3.56}, {"text": "mais qui est aussi partie prenante", "start": 651.44, "duration": 3.839}, {"text": "engag\u00e9 dans la gestion territoriale et", "start": 653.44, "duration": 3.56}, {"text": "bien il y a forc\u00e9ment un lien plus", "start": 655.279, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9troit qui se maintient entre la", "start": 657.0, "duration": 3.0}, {"text": "population et son entant de proximit\u00e9", "start": 658.32, "duration": 3.56}, {"text": "qui le maire alors vous l'avez un petit", "start": 660.0, "duration": 3.399}, {"text": "peu \u00e9voqu\u00e9 le gouvernement semble vous", "start": 661.88, "duration": 3.28}, {"text": "avoir entendu la semaine derni\u00e8re Michel", "start": 663.399, "duration": 3.161}, {"text": "Barnier a fait une annonce lors des", "start": 665.16, "duration": 3.4}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 au Gouvernement je", "start": 666.56, "duration": 3.12}, {"text": "sais pas si vous l'attendiez mais en", "start": 668.56, "duration": 2.76}, {"text": "tout cas elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s applaudie dans", "start": 669.68, "duration": 4.52}, {"text": "l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat \u00e9coutez il est", "start": 671.32, "duration": 4.48}, {"text": "temps de", "start": 674.2, "duration": 4.72}, {"text": "cl\u00f4turer depuis la loi n\u00f4re de 2015 \u00e7a", "start": 675.8, "duration": 5.36}, {"text": "fait presque 10 ans maintenant ce qui", "start": 678.92, "duration": 3.8}, {"text": "est une vraie difficult\u00e9 peut-\u00eatre une", "start": 681.16, "duration": 4.0}, {"text": "blessure dans la confiance entre le", "start": 682.72, "duration": 5.119}, {"text": "gouvernement et le S\u00e9nat voil\u00e0 pourquoi", "start": 685.16, "duration": 4.72}, {"text": "avec Catherine Vautrin et Fran\u00e7ois Gatel", "start": 687.839, "duration": 3.961}, {"text": "nous souhaitons adopter le gouvernement", "start": 689.88, "duration": 4.079}, {"text": "adoptera une position de clart\u00e9 qui est", "start": 691.8, "duration": 4.599}, {"text": "souhait\u00e9e par le S\u00e9nat on va pas revenir", "start": 693.959, "duration": 4.201}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 696.399, "duration": 3.601}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs sur les", "start": 698.16, "duration": 4.119}, {"text": "engagements d\u00e9j\u00e0 pris sur les transferts", "start": 700.0, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s il y aura plus de d\u00e9p il y", "start": 702.279, "duration": 3.921}, {"text": "aura plus de transfert comp\u00e9ten", "start": 704.68, "duration": 5.64}, {"text": "obligatoire en 2026", "start": 706.2, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 plus de transfert obligatoire mais", "start": 714.32, "duration": 3.84}, {"text": "on ne revient pas sur ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 716.72, "duration": 3.44}, {"text": "fait vous avez applaudi oui j'aurais pu", "start": 718.16, "duration": 3.16}, {"text": "applaudir en l'occurrence j'\u00e9tais avec", "start": 720.16, "duration": 2.28}, {"text": "Fran\u00e7oise Gatel dans mon d\u00e9partement", "start": 721.32, "duration": 3.0}, {"text": "puisquelle \u00e9tait en d\u00e9placement mais", "start": 722.44, "duration": 3.519}, {"text": "j'aurais \u00e9videmment applaudi mais", "start": 724.32, "duration": 3.639}, {"text": "au-del\u00e0 de du fait d'applaudir ou de se", "start": 725.959, "duration": 3.841}, {"text": "f\u00e9liciter je soulligne d'abord dans", "start": 727.959, "duration": 3.401}, {"text": "cette affaire- l\u00e0\u00e0 le caract\u00e8re", "start": 729.8, "duration": 2.96}, {"text": "transpartisan du travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 731.36, "duration": 3.68}, {"text": "effectu\u00e9 tout banc confondu ou presque", "start": 732.76, "duration": 4.639}, {"text": "tout ban confondu nous \u00e9tions mobilis\u00e9s", "start": 735.04, "duration": 4.44}, {"text": "pour une gestion diff\u00e9renci\u00e9e de la", "start": 737.399, "duration": 3.721}, {"text": "comp\u00e9tence haau je salue \u00e9galement", "start": 739.48, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9coute qui en fait le le le le", "start": 741.12, "duration": 5.0}, {"text": "processus final d'un processus engag\u00e9 au", "start": 743.839, "duration": 4.041}, {"text": "long terme depuis pr\u00e8s 10 ans ici au", "start": 746.12, "duration": 4.519}, {"text": "S\u00e9nat sujet lequel avec d'autres je me", "start": 747.88, "duration": 4.28}, {"text": "suis mobilis\u00e9 depuis mon \u00e9lection en", "start": 750.639, "duration": 3.64}, {"text": "2020 du Premier ministre qui a enfin", "start": 752.16, "duration": 3.479}, {"text": "compris qu'il \u00e9tait n\u00e9cessaire", "start": 754.279, "duration": 3.321}, {"text": "d'introduire un peu de la souplesse on", "start": 755.639, "duration": 4.0}, {"text": "ne peut pas d\u00e9cider \u00e0 la place des gens", "start": 757.6, "duration": 4.239}, {"text": "dans les territoires par contre il a", "start": 759.639, "duration": 4.401}, {"text": "aussi une exigence l'exigence c'est on", "start": 761.839, "duration": 4.321}, {"text": "ne d\u00e9tricote pas ce qui a \u00e9t\u00e9 construit", "start": 764.04, "duration": 4.159}, {"text": "pour \u00e9viter \u00e9galement la chi en lit dans", "start": 766.16, "duration": 3.88}, {"text": "les territoires le fait que un certain", "start": 768.199, "duration": 3.64}, {"text": "nombre d'\u00e9lus se sont engag\u00e9s de mani\u00e8re", "start": 770.04, "duration": 4.28}, {"text": "volontaire d'autres obligatoirement les", "start": 771.839, "duration": 4.36}, {"text": "comit\u00e9s d'agglom\u00e9ration je regrette que", "start": 774.32, "duration": 2.92}, {"text": "sur les comit\u00e9s d'agglom\u00e9ration de", "start": 776.199, "duration": 2.961}, {"text": "montagne on puisse pas aller plus loin", "start": 777.24, "duration": 2.92}, {"text": "mais je constate quand m\u00eame que", "start": 779.16, "duration": 2.72}, {"text": "globalement c'est ce que souhaitent les", "start": 780.16, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lus maintenant on a une exigence c'est", "start": 781.88, "duration": 5.079}, {"text": "l'exigence de responsabilit\u00e9 c'est la", "start": 785.04, "duration": 3.28}, {"text": "raison pour laquelle dans le texte qui", "start": 786.959, "duration": 3.24}, {"text": "sera c'est je l'esp\u00e8re voter ce soir au", "start": 788.32, "duration": 3.639}, {"text": "S\u00e9nat nous avons une r\u00e9union de la", "start": 790.199, "duration": 3.2}, {"text": "commission d\u00e9partmentale de coop\u00e9ration", "start": 791.959, "duration": 2.961}, {"text": "intercommunale au moins une fois par an", "start": 793.399, "duration": 3.12}, {"text": "pour discuter de la question de l'eau", "start": 794.92, "duration": 3.32}, {"text": "pour voir ce qui se passe pour voir si", "start": 796.519, "duration": 3.56}, {"text": "des choses doivent \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es on a", "start": 798.24, "duration": 3.68}, {"text": "la possibilit\u00e9 aussi pour les conseils", "start": 800.079, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9partementaux d'\u00eatre dans la danse des", "start": 801.92, "duration": 3.2}, {"text": "financements \u00e9ventuellement de", "start": 803.88, "duration": 3.319}, {"text": "l'organisation en appui et puis nous", "start": 805.12, "duration": 4.0}, {"text": "avons \u00e9videmment la libert\u00e9 de choix", "start": 807.199, "duration": 4.2}, {"text": "organisation si vu commit\u00e9 de commune", "start": 809.12, "duration": 4.0}, {"text": "commit\u00e9 d'agglom\u00e9ration \u00e9videmment le", "start": 811.399, "duration": 3.361}, {"text": "maintien de la commune gestionnaire de", "start": 813.12, "duration": 3.64}, {"text": "son r\u00e9seau si c'est le plus pertinent un", "start": 814.76, "duration": 3.48}, {"text": "mot tr\u00e8s rapidement derni\u00e8re question", "start": 816.76, "duration": 2.6}, {"text": "oui il y en a un qui est pas satisfait", "start": 818.24, "duration": 2.56}, {"text": "c'est S\u00e9bastien Martin le pr\u00e9sident", "start": 819.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'intercommunalit\u00e9 de France il a dit", "start": 820.8, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai rarement vu un tel niveau de m\u00e9pris", "start": 822.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l' \u00e0 l'encontre des intercommunalit\u00e9s", "start": 824.56, "duration": 3.48}, {"text": "il donne rendez-vous \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 826.76, "duration": 3.079}, {"text": "nationale donc apr\u00e8s le S\u00e9nat si votre", "start": 828.04, "duration": 3.799}, {"text": "texte est vot\u00e9 vous lui r\u00e9pondez quoi", "start": 829.839, "duration": 3.401}, {"text": "j'ai pas entrer dans des pol\u00e9miques je", "start": 831.839, "duration": 2.641}, {"text": "dirais simplement quand on est pr\u00e9sident", "start": 833.24, "duration": 2.959}, {"text": "d'intercommunalit\u00e9 il ne faut jamais", "start": 834.48, "duration": 3.2}, {"text": "oublier qu'on est aussi pr\u00e9sident de", "start": 836.199, "duration": 2.961}, {"text": "l'intercommunalit\u00e9 formmer d'\u00e9lus", "start": 837.68, "duration": 3.599}, {"text": "municipaux et de maire et donc il n'y a", "start": 839.16, "duration": 4.72}, {"text": "pas de supracommunalit\u00e9 avec une", "start": 841.279, "duration": 3.68}, {"text": "intercommunalit\u00e9 qui serait une", "start": 843.88, "duration": 3.56}, {"text": "collectivit\u00e9 locale de plein d'exercice", "start": 844.959, "duration": 4.921}, {"text": "une collectivit\u00e9 intercommunale est un", "start": 847.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tablissement public de coop\u00e9ration", "start": 849.88, "duration": 3.6}, {"text": "intercommunale ne jamais l'oublier merci", "start": 851.6, "duration": 4.2}, {"text": "audre tout \u00e0 l'heure oui on va parler du", "start": 853.48, "duration": 4.56}, {"text": "lien entre Cognac et voiture \u00e7a pas bon", "start": 855.8, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00e9nage sera nous on va continuer \u00e0", "start": 858.04, "duration": 3.08}, {"text": "parler de l'eau puisqueil y a un autre", "start": 859.959, "duration": 2.481}, {"text": "sujet de pr\u00e9occupation pour les \u00e9lus", "start": 861.12, "duration": 2.8}, {"text": "c'est la question des fuite d'eau sur", "start": 862.44, "duration": 2.959}, {"text": "les r\u00e9seaux on va voir un exemple dans", "start": 863.92, "duration": 3.08}, {"text": "nos r\u00e9gions dans le Pas de Calais en", "start": 865.399, "duration": 3.321}, {"text": "2020 Philippe de place a pris la t\u00eate du", "start": 867.0, "duration": 4.0}, {"text": "SA des eau qui g\u00e8ent la distribution sur", "start": 868.72, "duration": 4.0}, {"text": "deux communes de ce d\u00e9partement", "start": 871.0, "duration": 3.839}, {"text": "seulement 35 % de l'eau puis\u00e9e dans les", "start": 872.72, "duration": 3.679}, {"text": "nappes fr\u00e9atiques arriv\u00e9 chez les", "start": 874.839, "duration": 3.041}, {"text": "consommateurs c'est un des pires taux de", "start": 876.399, "duration": 3.401}, {"text": "distribution en France et gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 877.88, "duration": 4.199}, {"text": "travaux cofinanc\u00e9s par l'Agence de l'eau", "start": 879.8, "duration": 3.36}, {"text": "le probl\u00e8me est r\u00e9gl\u00e9 on voit ce", "start": 882.079, "duration": 2.88}, {"text": "reportage de J\u00e9r\u00f4me", "start": 883.16, "duration": 4.96}, {"text": "Rabier en 2020 quand Philippe de place a", "start": 884.959, "duration": 5.201}, {"text": "pris la t\u00eate du syndicat qui g\u00e8re la", "start": 888.12, "duration": 4.399}, {"text": "distribution de l'eau sur deux communes", "start": 890.16, "duration": 4.4}, {"text": "il a d\u00e9couvert une situation qui", "start": 892.519, "duration": 4.44}, {"text": "tra\u00eenait depuis des ann\u00e9es son", "start": 894.56, "duration": 4.12}, {"text": "territoire \u00e9tait un des endroits de", "start": 896.959, "duration": 4.281}, {"text": "France qui gaspillait le plus d'eau en", "start": 898.68, "duration": 7.32}, {"text": "raison de fu massiv quand on pompait 100", "start": 901.24, "duration": 8.44}, {"text": "m C dans les nappes \u00e0 \u00e0 peu pr\u00e8s 50 m de", "start": 906.0, "duration": 6.04}, {"text": "profondeur on en on en distribu\u00e9 dans", "start": 909.68, "duration": 5.0}, {"text": "les maisons que 35 % alors il a engag\u00e9", "start": 912.04, "duration": 4.88}, {"text": "de gros travaux principalement dans deux", "start": 914.68, "duration": 5.519}, {"text": "rues de la commune financ\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de 50", "start": 916.92, "duration": 5.4}, {"text": "% par l'Agence de l'eau qui a d\u00e9bloqu\u00e9", "start": 920.199, "duration": 4.521}, {"text": "plus de 200000 \u20ac on a refait des tranch\u00e9", "start": 922.32, "duration": 3.56}, {"text": "des nouvelles canalisations pour", "start": 924.72, "duration": 3.96}, {"text": "remplacer cell qui dataient de 1933 ce", "start": 925.88, "duration": 4.199}, {"text": "qui nous permet maintenant d'avoir une", "start": 928.68, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9alisation de fu sur le secteur ici", "start": 930.079, "duration": 4.56}, {"text": "avec des \u00e9tudes qui on qui ont montr\u00e9", "start": 932.519, "duration": 3.76}, {"text": "que les les fuites n'existent plus sur", "start": 934.639, "duration": 4.56}, {"text": "ce tran\u00e7on sur les deux villages g\u00e9r\u00e9s", "start": 936.279, "duration": 4.68}, {"text": "par le Syndicat des Eaux il n'y a pas", "start": 939.199, "duration": 4.281}, {"text": "d'employ\u00e9 communal alors c'est avec un", "start": 940.959, "duration": 4.761}, {"text": "habitant pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'eau et d'effrayer", "start": 943.48, "duration": 4.64}, {"text": "100 \u20ac par mois que Philippe de place a", "start": 945.72, "duration": 5.08}, {"text": "pilot\u00e9 les travaux d\u00e9sormais le ch\u00e2teau", "start": 948.12, "duration": 5.44}, {"text": "d'eau dispose d'\u00e9quipement modern", "start": 950.8, "duration": 4.56}, {"text": "l'intell gestion alors l'intelligestion", "start": 953.56, "duration": 3.199}, {"text": "c'est quoi en fait c'est un tout petit", "start": 955.36, "duration": 5.399}, {"text": "ordinateur voil\u00e0", "start": 956.759, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un tout petit ordinateur qui nous", "start": 961.0, "duration": 3.36}, {"text": "envoie tous les matins les donn\u00e9es du", "start": 962.56, "duration": 3.56}, {"text": "ch\u00e2teau d'eau on peut dire qu'on est", "start": 964.36, "duration": 3.479}, {"text": "dans un T de perte", "start": 966.12, "duration": 4.199}, {"text": "de d'environ 15", "start": 967.839, "duration": 5.401}, {"text": "% pour supporter le co\u00fbt des travaux non", "start": 970.319, "duration": 5.32}, {"text": "pris en charge par l'Agence de l'Eau la", "start": 973.24, "duration": 4.56}, {"text": "tarification aux habitants a d\u00fb \u00eatre", "start": 975.639, "duration": 4.56}, {"text": "augment\u00e9e et le syndicat des EAU a", "start": 977.8, "duration": 5.399}, {"text": "souscrit un emprunt sur 60 ans seule", "start": 980.199, "duration": 6.0}, {"text": "possibilit\u00e9 pour am\u00e9nager son r\u00e9seau", "start": 983.199, "duration": 4.601}, {"text": "Michel est-ce que les \u00e9lus locaux ils", "start": 986.199, "duration": 3.241}, {"text": "sont suffisamment accompagn\u00e9s sur cette", "start": 987.8, "duration": 4.56}, {"text": "question l\u00e0 vous voyez que l'exemple que", "start": 989.44, "duration": 4.44}, {"text": "que que l'on a \u00e0 travers ce reportage", "start": 992.36, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9montre d'abord l'engagement des \u00e9lus", "start": 993.88, "duration": 4.28}, {"text": "locaux une commune en siivu enfin", "start": 995.6, "duration": 3.76}, {"text": "exactement ce que j'ai d\u00e9crivais tout \u00e0", "start": 998.16, "duration": 2.239}, {"text": "l'heure sur des possibilit\u00e9s", "start": 999.36, "duration": 2.959}, {"text": "d'intervenir oui il faut de il faut de", "start": 1000.399, "duration": 3.641}, {"text": "l'aide il faut de l'assistance nous", "start": 1002.319, "duration": 4.0}, {"text": "avons dans nos d\u00e9partement pour la", "start": 1004.04, "duration": 5.359}, {"text": "plupart d'entre nous un service de l'eau", "start": 1006.319, "duration": 6.52}, {"text": "communal ou un appui des services de", "start": 1009.399, "duration": 6.201}, {"text": "l'\u00c9tat et ou parfois deux agences ou de", "start": 1012.839, "duration": 4.44}, {"text": "services du d\u00e9partement qui sont l\u00e0 pour", "start": 1015.6, "duration": 4.32}, {"text": "accompagner \u00e9videmment techniquement les", "start": 1017.279, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lus parce que c'est tr\u00e8s technique", "start": 1019.92, "duration": 3.8}, {"text": "ensuite vous le d\u00e9montrez tr\u00e8s bien \u00e0", "start": 1021.6, "duration": 4.239}, {"text": "travers ce reportage l'objectif c'est", "start": 1023.72, "duration": 5.599}, {"text": "d'\u00e9viter de d\u00e9penser la ressource euh", "start": 1025.839, "duration": 5.761}, {"text": "inutilement dans des fuites donc on a un", "start": 1029.319, "duration": 4.081}, {"text": "effort et un mur d'investissement devant", "start": 1031.6, "duration": 3.839}, {"text": "nous quel que soit le mode de gestion", "start": 1033.4, "duration": 4.399}, {"text": "donc la mutualisation oui", "start": 1035.439, "duration": 5.36}, {"text": "l'accompagnement euh d'ing\u00e9nierie", "start": 1037.799, "duration": 4.081}, {"text": "absolument n\u00e9cessaire dans les", "start": 1040.799, "duration": 2.76}, {"text": "territoires et trois il faut", "start": 1041.88, "duration": 3.88}, {"text": "requestionner le mod\u00e8le de financement", "start": 1043.559, "duration": 4.76}, {"text": "car si on veut durablement g\u00e9rer dans", "start": 1045.76, "duration": 4.0}, {"text": "les M condition poss possible une", "start": 1048.319, "duration": 2.801}, {"text": "ressource qui est de plus en plus", "start": 1049.76, "duration": 3.4}, {"text": "complexe \u00e0 g\u00e9rer il nous faudra", "start": 1051.12, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement de l'ing\u00e9nierie c'est tout", "start": 1053.16, "duration": 3.12}, {"text": "l'enjeu aussi de cette PPL", "start": 1054.799, "duration": 2.721}, {"text": "assaainissement que de travailler", "start": 1056.28, "duration": 2.2}, {"text": "notamment avec les conseills", "start": 1057.52, "duration": 2.2}, {"text": "d\u00e9partementaux \u00e0 la possibilit\u00e9 d'un", "start": 1058.48, "duration": 3.0}, {"text": "appui technique et on suivra l'examen ce", "start": 1059.72, "duration": 4.199}, {"text": "sera en fin de journ\u00e9e dans l'\u00e9micycle", "start": 1061.48, "duration": 3.84}, {"text": "on va terminer par l'actualit\u00e9 dans", "start": 1063.919, "duration": 3.201}, {"text": "votre d\u00e9partement des Hautes Alpes avec", "start": 1065.32, "duration": 3.599}, {"text": "nos partenaires de la presse r\u00e9gionale", "start": 1067.12, "duration": 3.88}, {"text": "on va donc \u00e0 gape o\u00f9 on retrouve Fabrice", "start": 1068.919, "duration": 3.961}, {"text": "margaillan bonjour Fabrice merci", "start": 1071.0, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous directeur", "start": 1072.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9partemental du dauphinet lib\u00e9r\u00e9 dans", "start": 1074.48, "duration": 3.88}, {"text": "les Hautes Alpes et les Alpes du Sud on", "start": 1076.24, "duration": 4.04}, {"text": "va parler des gios avec vous puisque\u00e0", "start": 1078.36, "duration": 3.28}, {"text": "peine les gios de Paris termin\u00e9 la", "start": 1080.28, "duration": 2.92}, {"text": "France se projette donc sur les gios de", "start": 1081.64, "duration": 3.519}, {"text": "2030 ce sont les Alpes fran\u00e7aises qui en", "start": 1083.2, "duration": 4.24}, {"text": "ont obtenu l'organisation Fabrice voulez", "start": 1085.159, "duration": 3.561}, {"text": "interroger le s\u00e9nateur sur les", "start": 1087.44, "duration": 3.359}, {"text": "opportunit\u00e9s l'h\u00e9ritage que cgio", "start": 1088.72, "duration": 4.8}, {"text": "pourrait laisser dans vos territoire", "start": 1090.799, "duration": 4.681}, {"text": "oui tout \u00e0 fait bonjour Merci Merci de", "start": 1093.52, "duration": 3.039}, {"text": "me recevoir", "start": 1095.48, "duration": 4.679}, {"text": "euh monsieur le s\u00e9nateur al l'URE \u00e0", "start": 1096.559, "duration": 6.36}, {"text": "l'heure actuelle donc le le Premier", "start": 1100.159, "duration": 4.121}, {"text": "ministre a sign\u00e9 la lettre d'engagement", "start": 1102.919, "duration": 3.601}, {"text": "aupr\u00e8s du de CEO les Alpes fran\u00e7aises", "start": 1104.28, "duration": 3.92}, {"text": "sont choisies pour organiser et", "start": 1106.52, "duration": 4.44}, {"text": "accueillir les j divers 2030 est-ce que", "start": 1108.2, "duration": 4.28}, {"text": "vous vous rangez m\u00eame si je me doute un", "start": 1110.96, "duration": 3.719}, {"text": "petit peu de votre r\u00e9ponse dans le camp", "start": 1112.48, "duration": 3.92}, {"text": "de ceux qui consid\u00e8rent que organiser", "start": 1114.679, "duration": 3.041}, {"text": "des Jos dans un contexte de", "start": 1116.4, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique c'est une", "start": 1117.72, "duration": 3.88}, {"text": "aberration \u00e9cologique pour les Alpes", "start": 1119.76, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7aises ou bien est-ce que vous", "start": 1121.6, "duration": 3.439}, {"text": "rangez dans le camp de ceux qui", "start": 1123.52, "duration": 3.24}, {"text": "consid\u00e8rent que cela permettra aux haut", "start": 1125.039, "duration": 3.721}, {"text": "Alpes et enfin au Alpes du Sud en", "start": 1126.76, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de r\u00e9cup\u00e9rer leur leur retard en", "start": 1128.76, "duration": 4.68}, {"text": "terme d'infrastructure parce que comme", "start": 1131.52, "duration": 3.399}, {"text": "le signalait encore r\u00e9cemment euh", "start": 1133.44, "duration": 3.44}, {"text": "Renault museli en conf\u00e9rence de presse", "start": 1134.919, "duration": 4.721}, {"text": "sur les transports dans la r\u00e9gion PACA", "start": 1136.88, "duration": 4.72}, {"text": "il y a pr\u00e8s de 40 ans de de retard qui", "start": 1139.64, "duration": 3.6}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pris sur les Alpes du Sud en", "start": 1141.6, "duration": 3.36}, {"text": "terme d'infrastructure routi\u00e8re ou", "start": 1143.24, "duration": 3.72}, {"text": "d'entretien de des lignes", "start": 1144.96, "duration": 4.44}, {"text": "SNCF je crois que d'abord je ne", "start": 1146.96, "duration": 4.36}, {"text": "m'inscris pas dans des dans des logiques", "start": 1149.4, "duration": 3.519}, {"text": "maniquennes", "start": 1151.32, "duration": 4.68}, {"text": "euh il faut \u00e9couter tout le monde et moi", "start": 1152.919, "duration": 5.201}, {"text": "j'entends les questionnements d'une", "start": 1156.0, "duration": 4.28}, {"text": "partie j'ai du mal \u00e0 l'\u00e9valuer de nos", "start": 1158.12, "duration": 3.64}, {"text": "concitoyens qui s'interrogent sur", "start": 1160.28, "duration": 4.879}, {"text": "l'opportunit\u00e9 des des Jos ceci \u00e9tant dit", "start": 1161.76, "duration": 6.32}, {"text": "j'ai la certitude qu'en 2030 dans 4 ans", "start": 1165.159, "duration": 4.361}, {"text": "et demi 5 ans", "start": 1168.08, "duration": 3.52}, {"text": "malgr\u00e9 le r\u00e9chauffement climatique nous", "start": 1169.52, "duration": 4.08}, {"text": "aurons encore suffisamment de neige et", "start": 1171.6, "duration": 3.72}, {"text": "nous savons et je salue le travail fait", "start": 1173.6, "duration": 3.84}, {"text": "par les professionnels de la montagne", "start": 1175.32, "duration": 3.88}, {"text": "que nous aurons la capacit\u00e9", "start": 1177.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'am\u00e9nager encore suffisamment nos", "start": 1179.2, "duration": 3.64}, {"text": "montagnes pour pouvoir accueillir les", "start": 1181.799, "duration": 3.641}, {"text": "gios ceci \u00e9tant dit je pense que nous", "start": 1182.84, "duration": 4.76}, {"text": "avons une opportunit\u00e9 d'abord de", "start": 1185.44, "duration": 3.64}, {"text": "travailler sur la totalit\u00e9 des ales", "start": 1187.6, "duration": 4.319}, {"text": "fran\u00e7aises c'est rare c'est unique je", "start": 1189.08, "duration": 4.959}, {"text": "rappelle que toutes les les Jeux", "start": 1191.919, "duration": 4.281}, {"text": "Olympiques que nous avons eu \u00e0 chamoni \u00e0", "start": 1194.039, "duration": 4.961}, {"text": "Alberville \u00e0 Grenoble \u00e9tait plut\u00f4t sur", "start": 1196.2, "duration": 4.839}, {"text": "les Alpes du Nord l\u00e0 ce sont la totalit\u00e9", "start": 1199.0, "duration": 4.799}, {"text": "des Alpes de Nice jusqu'\u00e0 Haute Savoie", "start": 1201.039, "duration": 4.681}, {"text": "qui seront concern\u00e9s je rappelle", "start": 1203.799, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9galement que nous sommes pas les seuls", "start": 1205.72, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 organiser des \u00e9v\u00e9nements de cette", "start": 1207.159, "duration": 5.281}, {"text": "naturel en 2026 c\u00f4t\u00e9 italien \u00e0 Milano", "start": 1208.2, "duration": 5.92}, {"text": "Cortina nous aurons \u00e9galement les GEOS", "start": 1212.44, "duration": 3.76}, {"text": "divers qui se r\u00e9alise donc c'est aussi", "start": 1214.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'opportunit\u00e9 de de r\u00e9fl\u00e9chir avec nos", "start": 1216.2, "duration": 4.08}, {"text": "amis italiens \u00e0 la mani\u00e8re dont on voit", "start": 1218.12, "duration": 3.88}, {"text": "ensemble sur la cha\u00eene des Alpes", "start": 1220.28, "duration": 4.36}, {"text": "l'avenir et int\u00e9grer y compris l'impact", "start": 1222.0, "duration": 4.159}, {"text": "que personne ne peut nier et", "start": 1224.64, "duration": 3.039}, {"text": "certainement pas le s\u00e9nateur desalpes", "start": 1226.159, "duration": 3.281}, {"text": "que je suis dur r\u00e9chauffement climatique", "start": 1227.679, "duration": 3.681}, {"text": "sur nos milieux je rappelle que nous", "start": 1229.44, "duration": 3.8}, {"text": "avons de plus en plus de r\u00e9currences de", "start": 1231.36, "duration": 4.319}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de type sevenol avec des", "start": 1233.24, "duration": 3.799}, {"text": "impacts tr\u00e8s forts en mati\u00e8re de", "start": 1235.679, "duration": 3.36}, {"text": "catastrophe naturelle sur le d\u00e9partement", "start": 1237.039, "duration": 3.961}, {"text": "pour ne pas consid\u00e9rer qu'il faut", "start": 1239.039, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ces questions-l\u00e0 mais la", "start": 1241.0, "duration": 3.28}, {"text": "neige dans les Hautes Alpes il y en aura", "start": 1242.799, "duration": 3.961}, {"text": "encore en 2030 nous avons besoin \u00e0", "start": 1244.28, "duration": 5.2}, {"text": "l'occasion de la pr\u00e9paration de ces j de", "start": 1246.76, "duration": 5.159}, {"text": "travailler \u00e9galement les esprits sur une", "start": 1249.48, "duration": 4.079}, {"text": "diversification de l'activit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 1251.919, "duration": 3.24}, {"text": "dans nos montagnes sur la logique de", "start": 1253.559, "duration": 3.6}, {"text": "quatre saisons et nous avons sur les", "start": 1255.159, "duration": 3.64}, {"text": "questions de mobilit\u00e9 sur les questions", "start": 1257.159, "duration": 3.321}, {"text": "de formation sur les questions", "start": 1258.799, "duration": 3.721}, {"text": "d'\u00e9conomie de proximit\u00e9 grosso modo ce", "start": 1260.48, "duration": 4.04}, {"text": "qui fait l'attractivit\u00e9 des montagnes", "start": 1262.52, "duration": 3.36}, {"text": "notamment des Alpes du Sud et d'autres", "start": 1264.52, "duration": 4.32}, {"text": "Alpes \u00e0 nous poser et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la", "start": 1265.88, "duration": 4.88}, {"text": "mutation n\u00e9cessaire \u00e0 accompagner pour", "start": 1268.84, "duration": 3.48}, {"text": "que demain nous continuions \u00e0 avoir de", "start": 1270.76, "duration": 3.64}, {"text": "la population et qu'on n pas grosso modo", "start": 1272.32, "duration": 5.479}, {"text": "dans nos montagnes un risque de perte de", "start": 1274.4, "duration": 5.8}, {"text": "population et surtout d'habitabilit\u00e9", "start": 1277.799, "duration": 4.081}, {"text": "dans les hautes vall\u00e9es deux questions", "start": 1280.2, "duration": 3.599}, {"text": "rapides pour finir un contenu de l'\u00e9tat", "start": 1281.88, "duration": 3.6}, {"text": "des finances est-ce que vous n'avez pas", "start": 1283.799, "duration": 3.721}, {"text": "d'inqui\u00e9tude sur la faisabilit\u00e9", "start": 1285.48, "duration": 4.48}, {"text": "financi\u00e8re de ces m\u00eame si l'\u00c9tat s'est", "start": 1287.52, "duration": 4.12}, {"text": "engag\u00e9 et deuxi\u00e8me question Renaud", "start": 1289.96, "duration": 3.079}, {"text": "musulier dit s'il y a pas de dynamique", "start": 1291.64, "duration": 3.08}, {"text": "colnective c'est mort est-ce que pour", "start": 1293.039, "duration": 2.841}, {"text": "vous elle sera au rendez-vous cette", "start": 1294.72, "duration": 2.64}, {"text": "dynamique collective la dynamique", "start": 1295.88, "duration": 3.159}, {"text": "collective d'abord elle pourra commencer", "start": 1297.36, "duration": 3.72}, {"text": "lorsque tout sera clarifi\u00e9 l'article 54", "start": 1299.039, "duration": 3.481}, {"text": "du projet de loi de finance pr\u00e9voit", "start": 1301.08, "duration": 2.76}, {"text": "cette garantie donc il y aura un d\u00e9bat", "start": 1302.52, "duration": 2.24}, {"text": "au Parlement au moins sur cette", "start": 1303.84, "duration": 4.48}, {"text": "partieel\u00e0 du budget ensuite la dynamique", "start": 1304.76, "duration": 6.0}, {"text": "populaire elle tient aussi au retour", "start": 1308.32, "duration": 3.68}, {"text": "d'exp\u00e9rience que nous avons eu sur les", "start": 1310.76, "duration": 3.96}, {"text": "Jos de Paris personne n'y croyait", "start": 1312.0, "duration": 4.799}, {"text": "quelques semaines avant les J et on a eu", "start": 1314.72, "duration": 3.92}, {"text": "une f\u00eate fantastique je crois que que", "start": 1316.799, "duration": 3.88}, {"text": "les gios de 2030 dans les Alpes", "start": 1318.64, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aises seront aussi les gios de la", "start": 1320.679, "duration": 4.441}, {"text": "montagne je crois que les montagnares", "start": 1323.44, "duration": 3.68}, {"text": "ont besoin aussi de montrer qu'ils", "start": 1325.12, "duration": 3.84}, {"text": "existent je rappelle que 30 % de la", "start": 1327.12, "duration": 3.52}, {"text": "superficie de l'Union europ\u00e9enne est", "start": 1328.96, "duration": 3.319}, {"text": "compos\u00e9e de montagnees et donc de", "start": 1330.64, "duration": 3.399}, {"text": "montagnard et donc c'est l'occasion", "start": 1332.279, "duration": 2.801}, {"text": "aussi de mettre le focus sur les", "start": 1334.039, "duration": 2.921}, {"text": "questions de mobilit\u00e9 quand entre", "start": 1335.08, "duration": 3.16}, {"text": "Marseille et Brian\u00e7on il faut", "start": 1336.96, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui quasiment 5h en train demain", "start": 1338.24, "duration": 4.12}, {"text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion nous annonce", "start": 1340.679, "duration": 4.201}, {"text": "potentiellement 3h30 je prends et nous", "start": 1342.36, "duration": 4.439}, {"text": "avons \u00e9galement besoin de remettre \u00e0", "start": 1344.88, "duration": 3.72}, {"text": "niveau notre parc de logement dans dans", "start": 1346.799, "duration": 3.081}, {"text": "les Hautes Alpes et dans toutes les", "start": 1348.6, "duration": 2.84}, {"text": "Alpes fran\u00e7aises si nous voulons", "start": 1349.88, "duration": 2.919}, {"text": "accueillir non seulement des populations", "start": 1351.44, "duration": 2.64}, {"text": "touristiques mais des populations", "start": 1352.799, "duration": 3.841}, {"text": "permanentes donc oui les Jos avec raison", "start": 1354.08, "duration": 4.479}, {"text": "avec engagement avec c\u0153ur mais aussi en", "start": 1356.64, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9coutant tout le monde et en convaincant", "start": 1358.559, "duration": 3.0}, {"text": "tout le monde que c'est une occasion", "start": 1360.2, "duration": 3.0}, {"text": "extraordinaire de parler de la montagne", "start": 1361.559, "duration": 3.841}, {"text": "fran\u00e7aise merci Jean-Michel Arnaud merci", "start": 1363.2, "duration": 3.4}, {"text": "on va \u00e9galement remercier Fabrice", "start": 1365.4, "duration": 2.639}, {"text": "margaayan merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1366.6, "duration": 4.079}, {"text": "avec nous la une du Dauphin\u00e9 \u00e0 Brian\u00e7on", "start": 1368.039, "duration": 3.921}, {"text": "c'est une question financi\u00e8re o\u00f9 est", "start": 1370.679, "duration": 5.761}, {"text": "pass\u00e9 l'argent c'est \u00e0 la Une de votre", "start": 1371.96, "duration": 7.199}, {"text": "journal merci beaucoup des t\u00ea o\u00f9 est", "start": 1376.44, "duration": 4.0}, {"text": "pass\u00e9 l'argent pour \u00eatre plus pr\u00e9cise", "start": 1379.159, "duration": 4.261}, {"text": "merci beaucoup Fabrice et merci je", "start": 1380.44, "duration": 8.21}, {"text": "[Musique]", "start": 1383.42, "duration": 5.23}]}