{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci \u00e0 tous les trois merci beaucoup", "start": 0.32, "duration": 3.2}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 le d\u00e9bat avant de", "start": 1.64, "duration": 3.6}, {"text": "revenir sur les dossiers les", "start": 3.52, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9clarations de Michel Barnier on", "start": 5.24, "duration": 2.76}, {"text": "voudrait vous entendre sur la", "start": 6.839, "duration": 2.84}, {"text": "composition de ce gouvernement Barnier", "start": 8.0, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on conna\u00eet donc depuis samedi soir", "start": 9.679, "duration": 3.241}, {"text": "comment vous le qualifiez ce", "start": 11.88, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement Yan brossin de droite c'est", "start": 12.92, "duration": 5.199}, {"text": "l'alliance de la droite avec la droite", "start": 15.839, "duration": 3.561}, {"text": "pour constituer un gouvernement de", "start": 18.119, "duration": 2.761}, {"text": "droite qui m\u00e8nera une politique de", "start": 19.4, "duration": 3.68}, {"text": "droite mais surtout je pense qu'il y a", "start": 20.88, "duration": 4.68}, {"text": "un bug entre ce gouvernement sa", "start": 23.08, "duration": 4.519}, {"text": "composition et ce que les Fran\u00e7ais ont", "start": 25.56, "duration": 3.639}, {"text": "exprim\u00e9 \u00e0 l'occasion des \u00e9lections", "start": 27.599, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e9gislatives par parce que ce qu'ils ont", "start": 29.199, "duration": 4.561}, {"text": "voulu dire par leur vote du fait de la", "start": 31.08, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cision de dissoudre du pr\u00e9sident de la", "start": 33.76, "duration": 3.639}, {"text": "R\u00e9publique c'est une volont\u00e9 de", "start": 35.8, "duration": 3.52}, {"text": "changement c'est une volont\u00e9 de tourner", "start": 37.399, "duration": 4.081}, {"text": "la page ils l'ont exprim\u00e9 par le vote", "start": 39.32, "duration": 4.16}, {"text": "nouveau front populaire d'autres par le", "start": 41.48, "duration": 3.52}, {"text": "vote rassemblement national mais en tout", "start": 43.48, "duration": 3.48}, {"text": "cas ils souhaitaent que \u00e7a change et ce", "start": 45.0, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il souhaitait \u00e7a n'est pas la", "start": 46.96, "duration": 3.119}, {"text": "continuation des politiques men\u00e9es", "start": 48.719, "duration": 3.401}, {"text": "depuis 7 ans c'est un changement profond", "start": 50.079, "duration": 4.041}, {"text": "il souhaitait une cohabitation or le", "start": 52.12, "duration": 3.439}, {"text": "moins qu'on puisse dire c'est qu'on n", "start": 54.12, "duration": 3.2}, {"text": "pas affaire \u00e0 une cohabitation", "start": 55.559, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs Michel Barnier l'a dit tr\u00e8s", "start": 57.32, "duration": 3.8}, {"text": "clairement hier c'est donc la", "start": 59.399, "duration": 3.401}, {"text": "perp\u00e9tuation des politiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 61.12, "duration": 3.24}, {"text": "sanctionn\u00e9es aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 62.8, "duration": 3.76}, {"text": "et aux \u00e9lections l\u00e9gislatives un peu", "start": 64.36, "duration": 4.799}, {"text": "plus \u00e0 droite sans doute mais tr\u00e8s loin", "start": 66.56, "duration": 3.8}, {"text": "de ce que veulent les Fran\u00e7ais", "start": 69.159, "duration": 3.081}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'abrogation de la r\u00e9forme", "start": 70.36, "duration": 3.799}, {"text": "des retraites l'augmentation des", "start": 72.24, "duration": 4.12}, {"text": "salaires le retour du service public", "start": 74.159, "duration": 5.64}, {"text": "l'h\u00f4pital l'\u00e9cole la s\u00e9curit\u00e9 et donc", "start": 76.36, "duration": 5.759}, {"text": "mon sentiment c'est qu'il y a une forme", "start": 79.799, "duration": 4.32}, {"text": "d'anomalie d\u00e9mocratique avec ce nouveau", "start": 82.119, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement sans vouloir faire un jure", "start": 84.119, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 tel ou tel membre de ce gouvernement", "start": 85.96, "duration": 3.4}, {"text": "il y a des gens qui sont par ailleurs", "start": 87.72, "duration": 3.28}, {"text": "intelligents mais ce qu'il porte", "start": 89.36, "duration": 3.439}, {"text": "politiquement est tr\u00e8s loin de ce que", "start": 91.0, "duration": 3.399}, {"text": "pensent les Fran\u00e7ais Olivier Paco est-ce", "start": 92.799, "duration": 3.0}, {"text": "que ce gouvernement c'est la continuit\u00e9", "start": 94.399, "duration": 3.561}, {"text": "du macronisme comme le dit y brossa en", "start": 95.799, "duration": 5.64}, {"text": "plus \u00e0 droite je ne le souhaite pas je", "start": 97.96, "duration": 4.799}, {"text": "suis pas d'accord avec tout ce qu'a dit", "start": 101.439, "duration": 3.441}, {"text": "mon coll\u00e8gue y brossa bien \u00e9videmment", "start": 102.759, "duration": 4.521}, {"text": "mais il a raison sur une chose c'est que", "start": 104.88, "duration": 4.919}, {"text": "les Fran\u00e7ais avaient \u00e9voqu\u00e9 une volont\u00e9", "start": 107.28, "duration": 4.879}, {"text": "de changement peut-\u00eatre dans les hommes", "start": 109.799, "duration": 3.241}, {"text": "et dans les femmes qui composaient le", "start": 112.159, "duration": 2.681}, {"text": "gouvernement mais dans la politique", "start": 113.04, "duration": 4.52}, {"text": "amen\u00e9 ou men\u00e9 par le gouvernement cette", "start": 114.84, "duration": 5.319}, {"text": "politique nous attendons les d\u00e9c de", "start": 117.56, "duration": 4.64}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre", "start": 120.159, "duration": 3.841}, {"text": "on a eu des d\u00e9clarations hier assez", "start": 122.2, "duration": 3.239}, {"text": "int\u00e9ressantes sur le le plateau de", "start": 124.0, "duration": 3.159}, {"text": "France 2 pour revenir sur le", "start": 125.439, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement lui-m\u00eame moi je me f\u00e9licite", "start": 127.159, "duration": 5.16}, {"text": "que quelques hommes et femmes de qualit\u00e9", "start": 129.879, "duration": 4.681}, {"text": "notamment des s\u00e9nateurs LR mais pas", "start": 132.319, "duration": 4.0}, {"text": "seulement udi et plus rentrer au", "start": 134.56, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement on les conna\u00eet on pourra en", "start": 136.319, "duration": 4.601}, {"text": "parler apr\u00e8s je regrette qu'il y ait", "start": 138.2, "duration": 5.399}, {"text": "autant d'anciens ministres qu' ait eu un", "start": 140.92, "duration": 5.16}, {"text": "renouvellement dans leur fonction ils", "start": 143.599, "duration": 3.92}, {"text": "sont 7 ou", "start": 146.08, "duration": 3.12}, {"text": "il il aurait pas fallu garder de de", "start": 147.519, "duration": 3.561}, {"text": "ministre du gouvernement mental je pense", "start": 149.2, "duration": 4.039}, {"text": "sinc\u00e8rement oui apr\u00e8s que voulent les", "start": 151.08, "duration": 3.439}, {"text": "Fran\u00e7ais alors j'ai entendu", "start": 153.239, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9num\u00e9ration de de Yan brossa je suis", "start": 154.519, "duration": 4.121}, {"text": "d'accord sur effectivement la", "start": 156.72, "duration": 3.48}, {"text": "revalorisation du travail le pouvoir", "start": 158.64, "duration": 3.679}, {"text": "d'achat il y a aussi des une volont\u00e9", "start": 160.2, "duration": 3.72}, {"text": "d'ordre et de s\u00e9curit\u00e9 alors vous l'avez", "start": 162.319, "duration": 3.28}, {"text": "dit en tout dernier je pense que c'est", "start": 163.92, "duration": 3.48}, {"text": "pas en tout dernier et tout \u00e7a", "start": 165.599, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement \u00e7a passait par de", "start": 167.4, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelles t\u00eates certainement une", "start": 169.8, "duration": 3.64}, {"text": "nouvelle politique apr\u00e8s vous avez parl\u00e9", "start": 171.28, "duration": 4.039}, {"text": "d'anomalie d\u00e9mocratique je comprends", "start": 173.44, "duration": 3.32}, {"text": "quand on est \u00e0 gauche effectivement", "start": 175.319, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on soit pas forc\u00e9ment satisfait de", "start": 176.76, "duration": 5.24}, {"text": "voir le nouveau au gouvernement mais", "start": 178.4, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00e9chiquier de l'Assembl\u00e9e nationale tel", "start": 182.0, "duration": 3.879}, {"text": "qu'il est aujourd'hui si on voulait", "start": 184.12, "duration": 3.28}, {"text": "comme certains disent que le", "start": 185.879, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement soit vraiment l'\u00e9manation", "start": 187.4, "duration": 4.839}, {"text": "de cet \u00e9chiquier il aurait fallu 15", "start": 189.519, "duration": 4.121}, {"text": "ministres reen puisque c'est le premier", "start": 192.239, "duration": 3.0}, {"text": "parti je n'y peux rien de l'assembl\u00e9e il", "start": 193.64, "duration": 5.04}, {"text": "aurait fallu SEP ministres de LFI il", "start": 195.239, "duration": 5.201}, {"text": "aurait fallu un ministre communiste il", "start": 198.68, "duration": 4.44}, {"text": "aurait fallu trois ministres LR c'\u00e9tait", "start": 200.44, "duration": 4.2}, {"text": "et puis une dizaine de ministres", "start": 203.12, "duration": 3.8}, {"text": "ensemble c'est totalement impossible la", "start": 204.64, "duration": 3.76}, {"text": "gauche n'est pas contente mais on lui", "start": 206.92, "duration": 4.2}, {"text": "avait donn\u00e9 la possibilit\u00e9 de prendre", "start": 208.4, "duration": 6.039}, {"text": "matigon avec Bernard casenu vous ne", "start": 211.12, "duration": 4.759}, {"text": "l'avez pas souhait\u00e9 vous souhaitiez", "start": 214.439, "duration": 3.36}, {"text": "imposer Lucy castetz mais c'est pas", "start": 215.879, "duration": 3.041}, {"text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe c'est le", "start": 217.799, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 218.92, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement sollicite une personnalit\u00e9", "start": 220.68, "duration": 3.16}, {"text": "pour former un gouvernement donc", "start": 222.4, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui faut pas jouer les calim\u00e9os", "start": 223.84, "duration": 3.8}, {"text": "et les pleureuses je comprends vous \u00eates", "start": 225.76, "duration": 4.36}, {"text": "dans votre r\u00f4le de effectivement", "start": 227.64, "duration": 4.28}, {"text": "protester quant \u00e0 la nomination de ce", "start": 230.12, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement moi ce que je souhaite", "start": 231.92, "duration": 2.64}, {"text": "c'est que ce gouvernement puisse", "start": 233.4, "duration": 3.36}, {"text": "travailler \u00e7a va pas \u00eatre facile et", "start": 234.56, "duration": 3.8}, {"text": "puisse proposer des choses et ce sont", "start": 236.76, "duration": 3.839}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui on je pense qu'en", "start": 238.36, "duration": 4.719}, {"text": "mati\u00e8re de pouvoir d'achat il faut qu'il", "start": 240.599, "duration": 4.72}, {"text": "y ait des propositions en mati\u00e8re d'", "start": 243.079, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 aussi on va venir sur les", "start": 245.319, "duration": 2.601}, {"text": "dossiers je vous laisse r\u00e9pondre apr\u00e8s", "start": 246.799, "duration": 1.961}, {"text": "je vous donne la parole \u00e9videmment", "start": 247.92, "duration": 2.76}, {"text": "Isabelle Floren j'entends bien depuis", "start": 248.76, "duration": 3.36}, {"text": "quelques semaines maintenant ce r\u00e9cit", "start": 250.68, "duration": 3.199}, {"text": "selon lequel la gauche aurait refus\u00e9 le", "start": 252.12, "duration": 3.119}, {"text": "pouvoir la gauche n'a pas refus\u00e9 le", "start": 253.879, "duration": 3.161}, {"text": "pouvoir elle a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9e des", "start": 255.239, "duration": 4.28}, {"text": "responsabilit\u00e9s qui aurait d\u00fb \u00eatreos\u00e9", "start": 257.04, "duration": 4.24}, {"text": "vous n'z pas mais quelle est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 259.519, "duration": 3.321}, {"text": "c'est que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 261.28, "duration": 3.08}, {"text": "et j'en sais quelque chose puisqu'il a", "start": 262.84, "duration": 2.799}, {"text": "dialogu\u00e9 avec un certain nombre de gens", "start": 264.36, "duration": 2.52}, {"text": "que je connais bien notamment Fabien", "start": 265.639, "duration": 2.521}, {"text": "Roussel qu'est-ce qu'il a dit \u00e0 ses", "start": 266.88, "duration": 2.879}, {"text": "interlocuteurs il leur a dit deux choses", "start": 268.16, "duration": 4.16}, {"text": "il leur a dit premi\u00e8rement je veux un", "start": 269.759, "duration": 4.041}, {"text": "Premier ministre qui peut-\u00eatre de gauche", "start": 272.32, "duration": 2.599}, {"text": "mais je veux un Premier ministre qui", "start": 273.8, "duration": 3.08}, {"text": "assure une stabilit\u00e9 institutionnelle et", "start": 274.919, "duration": 3.681}, {"text": "il a adjoint ce premier crit\u00e8re qu'on", "start": 276.88, "duration": 3.64}, {"text": "peut entendre un deuxi\u00e8me crit\u00e8re je ne", "start": 278.6, "duration": 3.12}, {"text": "veux pas qu'on remette en cause la", "start": 280.52, "duration": 3.04}, {"text": "politique \u00e9conomique et sociale que j'ai", "start": 281.72, "duration": 3.96}, {"text": "men\u00e9 depuis 7 ans c'est-\u00e0-dire que la", "start": 283.56, "duration": 3.359}, {"text": "conditions pour avoir un premier", "start": 285.68, "duration": 3.359}, {"text": "ministre de gauche c'est qu'il continue", "start": 286.919, "duration": 3.441}, {"text": "les politiques men\u00e9es par Emmanuel", "start": 289.039, "duration": 2.521}, {"text": "Macron depuis 7 ans et je note", "start": 290.36, "duration": 2.64}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a n'a pas d\u00fb vous \u00e9chapper", "start": 291.56, "duration": 3.56}, {"text": "non plus que AB Bery ce sont les", "start": 293.0, "duration": 4.28}, {"text": "macronistes qui restent en poste et donc", "start": 295.12, "duration": 3.68}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que sur le plan", "start": 297.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9conomique et ce sera la m\u00eame politique", "start": 298.8, "duration": 4.119}, {"text": "qui sera men\u00e9e par cons\u00e9quent quand on", "start": 300.96, "duration": 4.28}, {"text": "est gauche on n pas vocation \u00e0 entrer au", "start": 302.919, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement \u00e0 forcierie pour occuper", "start": 305.24, "duration": 3.519}, {"text": "les premi\u00e8res responsabilit\u00e9 si c'est", "start": 306.8, "duration": 3.72}, {"text": "pour continuer la politique men\u00e9e depuis", "start": 308.759, "duration": 3.28}, {"text": "7 ans et donc \u00e9videmment que Bernard", "start": 310.52, "duration": 3.72}, {"text": "casenu comme n'importe qui d'autrre issu", "start": 312.039, "duration": 4.0}, {"text": "de la gauche aurait refus\u00e9 d'entrer dans", "start": 314.24, "duration": 3.48}, {"text": "un gouvernement qui continue \u00e0 faire ce", "start": 316.039, "duration": 2.88}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait depuis 7 ans mais je", "start": 317.72, "duration": 2.599}, {"text": "voudrais pas emp\u00eacher Isabelle Flor ou", "start": 318.919, "duration": 3.56}, {"text": "Isabelle Floren le MoDem a h\u00e9sit\u00e9 avant", "start": 320.319, "duration": 3.641}, {"text": "de rentrer dans ce gouvernement pourquoi", "start": 322.479, "duration": 3.401}, {"text": "vous y \u00eates all\u00e9 finalement en tout cas", "start": 323.96, "duration": 5.16}, {"text": "mes mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9mis des", "start": 325.88, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9serves V beaucoup \u00e9changer euh parce", "start": 329.12, "duration": 6.359}, {"text": "que au-del\u00e0 des postes qui sont des", "start": 332.44, "duration": 5.24}, {"text": "beaux postes minist\u00e9riels pour notamment", "start": 335.479, "duration": 4.081}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreot et jeuneviev dariosek", "start": 337.68, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont des", "start": 339.56, "duration": 2.4}, {"text": "personnalit\u00e9s et qui sont des", "start": 342.84, "duration": 3.0}, {"text": "personnalit\u00e9s comp\u00e9tentes pour ces", "start": 344.28, "duration": 3.8}, {"text": "postes et et que je connais bien euh", "start": 345.84, "duration": 4.52}, {"text": "au-del\u00e0 m\u00eame de ces questions euh il y", "start": 348.08, "duration": 3.8}, {"text": "avait la question de la ligne politique", "start": 350.36, "duration": 3.36}, {"text": "et effectivement Olivier Paco le dit", "start": 351.88, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s bien nous allons attendre le", "start": 353.72, "duration": 3.4}, {"text": "discours politique g\u00e9n\u00e9ral du Premier", "start": 355.44, "duration": 3.039}, {"text": "ministre il question vous avez des", "start": 357.12, "duration": 3.24}, {"text": "inqui\u00e9tudes encore il y a une question", "start": 358.479, "duration": 4.241}, {"text": "et Hervy Marseille l'a \u00e9galement pour", "start": 360.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'Union centriste tr\u00e8s clairement dit il", "start": 362.72, "duration": 3.919}, {"text": "y a une question qui a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e", "start": 364.72, "duration": 4.039}, {"text": "aussi par les Fran\u00e7ais lors des", "start": 366.639, "duration": 3.521}, {"text": "l\u00e9gislatifes qui est une question de", "start": 368.759, "duration": 4.481}, {"text": "justice sociale euh qui est aussi un", "start": 370.16, "duration": 5.08}, {"text": "attachement au service public qui est", "start": 373.24, "duration": 4.32}, {"text": "une question que tous ces enjeux", "start": 375.24, "duration": 4.799}, {"text": "notamment pour nous les enjeux aussi", "start": 377.56, "duration": 4.88}, {"text": "pour les centristes institutionnels qui", "start": 380.039, "duration": 4.401}, {"text": "sont la la la question de la", "start": 382.44, "duration": 4.24}, {"text": "proportionnelle que nous portons depuis", "start": 384.44, "duration": 5.56}, {"text": "de longues ann\u00e9es euh des interrogations", "start": 386.68, "duration": 6.6}, {"text": "et un souhait de les voir en tout cas", "start": 390.0, "duration": 4.96}, {"text": "porter par ce gouvernement nous n'en", "start": 393.28, "duration": 4.6}, {"text": "savons pour le moment pas grand-chose", "start": 394.96, "duration": 5.32}, {"text": "j'ai entendu Premier ministre hier \u00e7a va", "start": 397.88, "duration": 4.8}, {"text": "dans le bon sens sur la question des", "start": 400.28, "duration": 4.08}, {"text": "services publics \u00e7a va aussi dans le bon", "start": 402.68, "duration": 3.919}, {"text": "sens sur des sujets comme les retraites", "start": 404.36, "duration": 3.76}, {"text": "parce que vous savez tr\u00e8s bien que les", "start": 406.599, "duration": 3.921}, {"text": "centristes ont ont", "start": 408.12, "duration": 4.88}, {"text": "exprim\u00e9 quelque peu des r\u00e9serves et", "start": 410.52, "duration": 4.399}, {"text": "certains se sont m\u00eame abstenus sur le", "start": 413.0, "duration": 4.319}, {"text": "vote du projet de loi retraite du", "start": 414.919, "duration": 4.201}, {"text": "dernier de la derni\u00e8re r\u00e9forme des", "start": 417.319, "duration": 3.121}, {"text": "retraites et puis la question de la", "start": 419.12, "duration": 3.68}, {"text": "justice fiscale c'est un sujet que nous", "start": 420.44, "duration": 4.439}, {"text": "portons d'ailleurs avec une partie de la", "start": 422.8, "duration": 3.92}, {"text": "gauche depuis longtemps aussi bien \u00e0", "start": 424.879, "duration": 4.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale C S\u00e9nat et j'ai", "start": 426.72, "duration": 4.44}, {"text": "entendu rv\u00e9 Marseille s'exprimer hier", "start": 429.199, "duration": 4.961}, {"text": "sur ce sujet effectivement la taxation", "start": 431.16, "duration": 5.68}, {"text": "des surprofits des super profit c'est un", "start": 434.16, "duration": 5.599}, {"text": "sujet que j'esp\u00e8re le Premier ministre", "start": 436.84, "duration": 6.039}, {"text": "et ses ministres qui sont au budget aux", "start": 439.759, "duration": 5.44}, {"text": "finances j'esp\u00e8re entendront dans la", "start": 442.879, "duration": 4.121}, {"text": "prochaine loi de finance et ben on va en", "start": 445.199, "duration": 3.041}, {"text": "parler tout de suite puisque le premier", "start": 447.0, "duration": 3.36}, {"text": "dossier au menu du gouvernement et du", "start": 448.24, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement ce sera le budget Michel", "start": 450.36, "duration": 3.08}, {"text": "Barnier l'a rappel\u00e9 hier soir la", "start": 451.84, "duration": 3.479}, {"text": "situation est tr\u00e8s grave la dette est", "start": 453.44, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e alors il y aura-t-il des", "start": 455.319, "duration": 2.961}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4t le Premier", "start": 456.919, "duration": 3.28}, {"text": "ministre et ses ministres ont donn\u00e9", "start": 458.28, "duration": 4.599}, {"text": "quelques pistes hier J\u00e9r\u00f4me Rabier c'est", "start": 460.199, "duration": 4.96}, {"text": "une question sensible que Michel Barnier", "start": 462.879, "duration": 4.0}, {"text": "et son \u00e9quipe gouvernementale vont", "start": 465.159, "duration": 4.201}, {"text": "devoir rapidement trancher faut-il", "start": 466.879, "duration": 4.361}, {"text": "augmenter les imp\u00f4ts pour r\u00e9tablir les", "start": 469.36, "duration": 3.799}, {"text": "comptes publics le nouveau Premier", "start": 471.24, "duration": 4.48}, {"text": "ministre a pr\u00e9sent\u00e9 hier ses premi\u00e8res", "start": 473.159, "duration": 5.281}, {"text": "orientations et ses limites ni sur les", "start": 475.72, "duration": 4.599}, {"text": "gens les plus modestes ni sur les gens", "start": 478.44, "duration": 3.08}, {"text": "qui travaillent ni sur les classes", "start": 480.319, "duration": 2.961}, {"text": "moyennes mais je ne vais pas exclure", "start": 481.52, "duration": 4.16}, {"text": "dans l'effort national qu'il faudra", "start": 483.28, "duration": 4.879}, {"text": "faire pour redresser la situation je pas", "start": 485.68, "duration": 4.4}, {"text": "exure que les personnes les plus", "start": 488.159, "duration": 3.72}, {"text": "fortun\u00e9es participent comme il font", "start": 490.08, "duration": 3.119}, {"text": "partie de la communaut\u00e9 nationale", "start": 491.879, "duration": 3.841}, {"text": "participe \u00e0 cet effort national Michel", "start": 493.199, "duration": 4.521}, {"text": "Barnier a aussi cit\u00e9 les tr\u00e8s grandes", "start": 495.72, "duration": 4.24}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s multinationales comme pouvant", "start": 497.72, "duration": 4.68}, {"text": "contribuer \u00e0 cet effort des hausses", "start": 499.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'imp\u00f4t cibl\u00e9 qui pourrait \u00eatre", "start": 502.4, "duration": 4.639}, {"text": "rapidement d\u00e9cid\u00e9 en rupture avec la", "start": 504.36, "duration": 5.839}, {"text": "doctrine que Bruno le s'est efforc\u00e9 pant", "start": 507.039, "duration": 6.0}, {"text": "7 ans \u00e0 ber et qu' a rappel\u00e9 au moment", "start": 510.199, "duration": 4.84}, {"text": "de transmettre le flambau vous ne", "start": 513.039, "duration": 3.401}, {"text": "trouverez pas dans un tiroir de mon", "start": 515.039, "duration": 3.641}, {"text": "bureau je ne sais quel recette miracle", "start": 516.44, "duration": 5.279}, {"text": "pour \u00e9tablir nos comptes publics vous ne", "start": 518.68, "duration": 4.96}, {"text": "trouverez que des propositions de", "start": 521.719, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9duction de d\u00e9penses dans ce tiroir en", "start": 523.64, "duration": 6.8}, {"text": "revanche vous ne trouverez aucune", "start": 527.24, "duration": 7.0}, {"text": "augmentation d'imp\u00f4t car vous le savez", "start": 530.44, "duration": 8.0}, {"text": "je refuse depuis ans cette solution de", "start": 534.24, "duration": 7.839}, {"text": "facilit\u00e9 omie a lui d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9venu qu'il", "start": 538.44, "duration": 6.399}, {"text": "ne s'interdisait rien dans le contexte", "start": 542.079, "duration": 4.841}, {"text": "budg\u00e9taire exclure d'office certains", "start": 544.839, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements exceptionnel et cibl\u00e9 ne", "start": 546.92, "duration": 3.919}, {"text": "serait pas responsable les nouveaux", "start": 548.839, "duration": 3.921}, {"text": "ministres de l'\u00e9conomie et du budget", "start": 550.839, "duration": 4.321}, {"text": "devront r\u00e9ussir rapidement \u00e0 faire", "start": 552.76, "duration": 4.12}, {"text": "adopter le budget pour", "start": 555.16, "duration": 4.4}, {"text": "2025 premier obstacle \u00e0 franchir \u00e0", "start": 556.88, "duration": 6.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour la nouvelle \u00e9quipe", "start": 559.56, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernementale si on comprend bien si", "start": 567.16, "duration": 3.96}, {"text": "on comprend bien Oliv Vaco il y aura des", "start": 569.48, "duration": 3.359}, {"text": "augmentations d'imp\u00f4ts mais cibl\u00e9 sur", "start": 571.12, "duration": 3.32}, {"text": "les plus fortun\u00e9s est-ce que c'est la", "start": 572.839, "duration": 2.921}, {"text": "bonne m\u00e9thode est-ce que c'est la bonne", "start": 574.44, "duration": 5.0}, {"text": "ligne j'ai bien compris \u00e7a aussi moi je", "start": 575.76, "duration": 6.72}, {"text": "suis pas pour les hausses d'imp\u00f4ts", "start": 579.44, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9videmment les plus riches sont les plus", "start": 582.48, "duration": 4.0}, {"text": "faciles \u00e0 \u00e0 taxer si si on se limite au", "start": 584.64, "duration": 4.4}, {"text": "plur\u00e9 je veux bien maintenant je pense", "start": 586.48, "duration": 5.0}, {"text": "que les super profits et \u00e7a pu l'\u00eatre", "start": 589.04, "duration": 4.52}, {"text": "fait assez r\u00e9cemment quand m\u00eame mais \u00e7a", "start": 591.48, "duration": 3.96}, {"text": "avait pas tellement rapport\u00e9 pourquoi", "start": 593.56, "duration": 4.519}, {"text": "pas mais il y a deux autres soltion vous", "start": 595.44, "duration": 4.28}, {"text": "vous dites comme Bruno le augmentation", "start": 598.079, "duration": 3.721}, {"text": "d'imp\u00f4t c'est la solution de facilit\u00e9 un", "start": 599.72, "duration": 3.44}, {"text": "c'est la solution de facilit\u00e9 de si", "start": 601.8, "duration": 2.88}, {"text": "c'\u00e9tait la vraie solution la France pour", "start": 603.16, "duration": 2.76}, {"text": "reprendre l'expression du nouveau", "start": 604.68, "duration": 2.399}, {"text": "ministre ce serait la premi\u00e8re puissance", "start": 605.92, "duration": 2.08}, {"text": "mondiale on est le pays le plus", "start": 607.079, "duration": 3.161}, {"text": "fiscalis\u00e9 au monde bon donc si c'\u00e9tait", "start": 608.0, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment la solution \u00e7a ce serait donc", "start": 610.24, "duration": 2.68}, {"text": "vous vous y opposerez y compris pour les", "start": 611.6, "duration": 3.64}, {"text": "plus fortun\u00e9s bah \u00e9coutez on verra sous", "start": 612.92, "duration": 3.76}, {"text": "quelelle forme on verra sous quelle", "start": 615.24, "duration": 3.76}, {"text": "forme maintenant quand m\u00eame il y a deux", "start": 616.68, "duration": 4.0}, {"text": "autres fa\u00e7ons de d'aller chercher", "start": 619.0, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement une r\u00e9duction du de la", "start": 620.68, "duration": 6.159}, {"text": "dette ben une baisse de des d\u00e9penses", "start": 623.72, "duration": 4.76}, {"text": "publiques alors il y a des domaines", "start": 626.839, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il faut pas toucher tout tout ce qui", "start": 628.48, "duration": 2.76}, {"text": "est r\u00e9galien l'\u00e9cole j'y suis tr\u00e8s", "start": 629.519, "duration": 4.841}, {"text": "attach\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 la justice les", "start": 631.24, "duration": 5.08}, {"text": "h\u00f4pitaux \u00e9videmment mais je vais vous", "start": 634.36, "duration": 4.44}, {"text": "donner une piste qu'au S\u00e9nat on creuse", "start": 636.32, "duration": 4.16}, {"text": "depuis un petit moment les agences", "start": 638.8, "duration": 3.599}, {"text": "l'agencification de l'\u00c9tat moi \u00e7a me", "start": 640.48, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00eane profond\u00e9ment qu'il y a un minist\u00e8re", "start": 642.399, "duration": 2.56}, {"text": "des Sports et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 une agence", "start": 643.76, "duration": 3.879}, {"text": "nationale du sport qui est un minist\u00e8re", "start": 644.959, "duration": 4.161}, {"text": "de la Sant\u00e9 et de l'acc\u00e8s aux soins", "start": 647.639, "duration": 3.481}, {"text": "j'aime beaucoup le le nouveau mot acc\u00e8s", "start": 649.12, "duration": 4.36}, {"text": "aux soins puis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il y a des ARS on", "start": 651.12, "duration": 4.68}, {"text": "a l'Agence nationale de la coh\u00e9sion des", "start": 653.48, "duration": 4.84}, {"text": "territoires qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a 6 7", "start": 655.8, "duration": 4.8}, {"text": "ans \u00e0 quoi sert il y a pas un seul \u00e9lu", "start": 658.32, "duration": 4.36}, {"text": "local qui est capable de vous le dire on", "start": 660.6, "duration": 4.08}, {"text": "peut faire des \u00e9conomies est c'est", "start": 662.68, "duration": 3.32}, {"text": "suffisant pardon est-ce que c'est", "start": 664.68, "duration": 3.719}, {"text": "suffisant non il y a un tro\u00e8me une", "start": 666.0, "duration": 3.839}, {"text": "trois\u00e8me voie pour aller effectivement", "start": 668.399, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9duire la dette et le d\u00e9ficit mais on", "start": 669.839, "duration": 3.161}, {"text": "en est loin pour l'instant c'est", "start": 671.519, "duration": 3.601}, {"text": "retrouver de la croissance voil\u00e0 donc il", "start": 673.0, "duration": 3.48}, {"text": "y a trois voies \u00e0 choisir est-ce que", "start": 675.12, "duration": 3.04}, {"text": "l'augmentation de l'imp\u00f4t qui est la", "start": 676.48, "duration": 4.2}, {"text": "plus facile est la meilleure j'en suis", "start": 678.16, "duration": 4.679}, {"text": "pas persuad\u00e9 parce que les plus riches", "start": 680.68, "duration": 3.8}, {"text": "souvent c'est les champions de", "start": 682.839, "duration": 3.8}, {"text": "l'optimisation fiscale ou alors des fois", "start": 684.48, "duration": 3.28}, {"text": "ils partent \u00e0 l'\u00e9tranger est-ce que", "start": 686.639, "duration": 2.401}, {"text": "c'est une bonne chose \u00e7a c'est jamais", "start": 687.76, "duration": 3.639}, {"text": "une bonne chose n\u00e9anmoins les plus", "start": 689.04, "duration": 4.08}, {"text": "fortun\u00e9s il faut quand m\u00eame rappeler que", "start": 691.399, "duration": 2.68}, {"text": "c'est quand m\u00eame eux qui payent le plus", "start": 693.12, "duration": 3.12}, {"text": "d'imp\u00f4ts et c'est normal parce que la", "start": 694.079, "duration": 3.961}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale passe par l'imp\u00f4t", "start": 696.24, "duration": 3.8}, {"text": "progressif Isabelle Floren augmenter les", "start": 698.04, "duration": 3.32}, {"text": "imp\u00f4ts des plus fortun\u00e9s est-ce que", "start": 700.04, "duration": 2.76}, {"text": "c'est une ligne que vous soutenez et", "start": 701.36, "duration": 2.479}, {"text": "concr\u00e8tement qu'est-ce qu'il faut faire", "start": 702.8, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce qu'il faut r\u00e9tablir les SF est-ce", "start": 703.839, "duration": 3.921}, {"text": "qu'il faut taxer les super profits", "start": 706.0, "duration": 3.44}, {"text": "concernant les entreprises est-ce qu'il", "start": 707.76, "duration": 3.68}, {"text": "faut augmenter l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 709.44, "duration": 3.36}, {"text": "quelle solution vous allez prender en", "start": 711.44, "duration": 2.76}, {"text": "tout cas il il y a plusieurs solutions", "start": 712.8, "duration": 4.52}, {"text": "possibles la taxation des des super", "start": 714.2, "duration": 6.24}, {"text": "profits ou sur profit momentan\u00e9 parce", "start": 717.32, "duration": 5.68}, {"text": "qu'il faudra l'encadrer est une solution", "start": 720.44, "duration": 4.6}, {"text": "une piste que nous avons toujours", "start": 723.0, "duration": 4.68}, {"text": "soutenu et que les centristes ont port\u00e9", "start": 725.04, "duration": 4.0}, {"text": "comme je le disais \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 727.68, "duration": 3.8}, {"text": "nationale au S\u00e9nat sans \u00eatre entendu par", "start": 729.04, "duration": 5.159}, {"text": "le ministre de finances de l'\u00e9poque il a", "start": 731.48, "duration": 5.28}, {"text": "d'ailleurs redonn\u00e9 sa ligne dans le", "start": 734.199, "duration": 4.2}, {"text": "reportage donc vous souhaitez que ce", "start": 736.76, "duration": 3.879}, {"text": "soit dans ce budget oui absolument il", "start": 738.399, "duration": 4.0}, {"text": "faut il faut y aller l\u00e0 il y a un moment", "start": 740.639, "duration": 3.64}, {"text": "il faut il faut y aller sur ces sujetsl", "start": 742.399, "duration": 4.24}, {"text": "et nous avons des propositions apr\u00e8s il", "start": 744.279, "duration": 6.8}, {"text": "y a la il y a s\u00fbrement euh revoir l'IFI", "start": 746.639, "duration": 6.44}, {"text": "parce que bon je pense que l\u00e0-dessus je", "start": 751.079, "duration": 4.32}, {"text": "suis pas une sp\u00e9cialiste du sujet is", "start": 753.079, "duration": 5.281}, {"text": "l'imp\u00f4 sur la fortune immobili\u00e8re il y a", "start": 755.399, "duration": 4.961}, {"text": "en tout cas une piste qui peut-\u00eatre", "start": 758.36, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9e il y a la question de la TVA euh", "start": 760.36, "duration": 6.44}, {"text": "sur lequel", "start": 764.839, "duration": 4.321}, {"text": "effectivement la question de la TVA", "start": 766.8, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9duite sur les restaurateurs il faut en", "start": 769.16, "duration": 3.76}, {"text": "faire un bilan il faudra en faire un", "start": 771.16, "duration": 3.72}, {"text": "bilan il faut il faut voir quelle est la", "start": 772.92, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9ation d'emploi derri\u00e8re et quel est", "start": 774.88, "duration": 5.28}, {"text": "le retour derri\u00e8re sur sur ce type de de", "start": 777.72, "duration": 4.52}, {"text": "baisse et en tout cas il pour tout le", "start": 780.16, "duration": 3.28}, {"text": "monde hein les plus modestes il payent", "start": 782.24, "duration": 4.08}, {"text": "la TV absolument mais il faut tou la TV", "start": 783.44, "duration": 3.88}, {"text": "pour", "start": 786.32, "duration": 3.319}, {"text": "vous moi je dis qu'il y a des pistes et", "start": 787.32, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il faut les \u00e9tudier que la question", "start": 789.639, "duration": 6.081}, {"text": "la TVA reste une question \u00e0 \u00e0 \u00e9tudier", "start": 791.92, "duration": 5.919}, {"text": "aussi une piste la question des agents", "start": 795.72, "duration": 4.44}, {"text": "je suis absolument d'accord avec Olivier", "start": 797.839, "duration": 4.921}, {"text": "Pacot il faut se poser la question", "start": 800.16, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9galement de la fonction publique je", "start": 802.76, "duration": 4.28}, {"text": "pense que il y a un moment il faut il", "start": 805.04, "duration": 4.4}, {"text": "faut y aller il faut regarder les", "start": 807.04, "duration": 5.359}, {"text": "renouvellements de postes sur un certain", "start": 809.44, "duration": 5.56}, {"text": "nombre de postes aussi bien sur l'\u00e9tat", "start": 812.399, "duration": 4.88}, {"text": "central que l'\u00c9tat d\u00e9concentr\u00e9 donc je", "start": 815.0, "duration": 4.72}, {"text": "pense que l\u00e0 il y a des pistes il y a", "start": 817.279, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de choses depuis des ann\u00e9es \u00e0", "start": 819.72, "duration": 4.96}, {"text": "la Cour des comptes aussi en terme", "start": 822.36, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9conomie il y a \u00e9norm\u00e9ment de rapports", "start": 824.68, "duration": 4.92}, {"text": "qui s'accumulent ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e", "start": 826.76, "duration": 6.92}, {"text": "Pierre Moscovici s'exprime depuis d\u00e9j\u00e0", "start": 829.6, "duration": 6.84}, {"text": "un mois sur vos antennes notamment sur", "start": 833.68, "duration": 5.519}, {"text": "les marges de de r\u00e9duction euh et", "start": 836.44, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9videmment ne pas stopper la croissance", "start": 839.199, "duration": 4.521}, {"text": "donc faire un effort de rigueur quand", "start": 841.759, "duration": 4.08}, {"text": "vous disiez c'est c'est pas le", "start": 843.72, "duration": 5.679}, {"text": "changement il y a quand m\u00eame une volont\u00e9", "start": 845.839, "duration": 5.601}, {"text": "de d'aller sur un changement je crois", "start": 849.399, "duration": 5.721}, {"text": "que l\u00e0 on a une pas une cohabitation", "start": 851.44, "duration": 5.16}, {"text": "parce qu'il y a pas de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 855.12, "duration": 3.279}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a pas de", "start": 856.6, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 il faudra la trouver moi je", "start": 858.399, "duration": 3.641}, {"text": "crois que ce gouvernement est en charge", "start": 860.32, "duration": 4.439}, {"text": "est en recherche de cette majorit\u00e9 qui", "start": 862.04, "duration": 5.359}, {"text": "est de 220 ou", "start": 864.759, "duration": 4.801}, {"text": "230 d\u00e9put\u00e9s", "start": 867.399, "duration": 4.401}, {"text": "possible qui ont \u00e9lu la pr\u00e9sidente de", "start": 869.56, "duration": 3.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est quand m\u00eame", "start": 871.8, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0 que se situe cette recherche de", "start": 873.32, "duration": 5.36}, {"text": "majorit\u00e9 et qu'il faudra faire des", "start": 876.44, "duration": 4.199}, {"text": "compromis et que ce gouvernement sera un", "start": 878.68, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernement de compromis d'alliance", "start": 880.639, "duration": 4.44}, {"text": "c'est dans cet esprit que les centristes", "start": 882.639, "duration": 4.241}, {"text": "il participe est-ce que sur cette", "start": 885.079, "duration": 3.241}, {"text": "question des imp\u00f4ts il y a des compromis", "start": 886.88, "duration": 2.959}, {"text": "possibles Yanne brossa quand vous avez", "start": 888.32, "duration": 2.92}, {"text": "entendu hier Michel Barnier est-ce que", "start": 889.839, "duration": 2.56}, {"text": "vous dites bah oui il y a un pas qui est", "start": 891.24, "duration": 2.959}, {"text": "fait vers plus de justice fiscale je", "start": 892.399, "duration": 3.321}, {"text": "bois du petit lait et je constate que le", "start": 894.199, "duration": 3.601}, {"text": "bon sens chemine simplement il y a quand", "start": 895.72, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame un certain nombre de comp", "start": 897.8, "duration": 2.76}, {"text": "contradiction qui me paraissent majeure", "start": 899.16, "duration": 2.799}, {"text": "les macronistes ont pass\u00e9 toute la", "start": 900.56, "duration": 3.36}, {"text": "campagne des \u00e9lections l\u00e9gislatives \u00e0", "start": 901.959, "duration": 4.081}, {"text": "nous dire attention ne faites pas \u00e9lire", "start": 903.92, "duration": 3.839}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s du Nouveau Front populaire", "start": 906.04, "duration": 4.239}, {"text": "ils vont d\u00e9grader la situation", "start": 907.759, "duration": 4.401}, {"text": "financi\u00e8re de notre pays excusez-moi", "start": 910.279, "duration": 3.68}, {"text": "enfin la situation des Comptes publics", "start": 912.16, "duration": 4.239}, {"text": "qui est aujourd'hui d\u00e9sastreuse elle est", "start": 913.959, "duration": 5.081}, {"text": "apr\u00e8s 7 ans avec Emmanuel Macron", "start": 916.399, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et Bruno Le", "start": 919.04, "duration": 3.56}, {"text": "Maire ministre des Finances premi\u00e8rement", "start": 920.6, "duration": 4.599}, {"text": "deuxi\u00e8mement ils nous ont dit matin midi", "start": 922.6, "duration": 4.479}, {"text": "et soir ne votez pas pour la gauche ils", "start": 925.199, "duration": 3.961}, {"text": "vont augmenter les imp\u00f4ts et aujourd'hui", "start": 927.079, "duration": 4.76}, {"text": "les m\u00eames sont condamn\u00e9s \u00e0 augmenter les", "start": 929.16, "duration": 4.28}, {"text": "imp\u00f4ts pr\u00e9cis\u00e9ment pour essayer de", "start": 931.839, "duration": 3.92}, {"text": "combler le d\u00e9ficit et donc bien s\u00fbr que", "start": 933.44, "duration": 4.16}, {"text": "nous pour ce qui nous concerne \u00e0 gauche", "start": 935.759, "duration": 3.241}, {"text": "nous aurons des propositions \u00e0 faire", "start": 937.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'ailleurs nous n'avons pas attendu", "start": 939.0, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00eatre en 2024 pour faire des", "start": 941.24, "duration": 4.76}, {"text": "propositions afin d'avoir une fiscalit\u00e9", "start": 943.319, "duration": 4.08}, {"text": "plus juste parce que cette question de", "start": 946.0, "duration": 3.36}, {"text": "la justice fiscale elle est au c\u0153ur de", "start": 947.399, "duration": 3.281}, {"text": "ce qu'on entend depuis longtemps c'est y", "start": 949.36, "duration": 2.36}, {"text": "compris d'ailleurs ce que disaient les", "start": 950.68, "duration": 2.8}, {"text": "gilets jaunes quand il disaient il faut", "start": 951.72, "duration": 3.599}, {"text": "que les petits payent petit et que les", "start": 953.48, "duration": 3.599}, {"text": "gros payent gros et ce sentiment", "start": 955.319, "duration": 3.801}, {"text": "d'injustice face \u00e0 l'imp\u00f4t il est", "start": 957.079, "duration": 3.721}, {"text": "fondamental il doit \u00eatre trait\u00e9 donc", "start": 959.12, "duration": 3.159}, {"text": "nous ferons des propositions pour ce qui", "start": 960.8, "duration": 3.32}, {"text": "concerne les parlementaires communistes", "start": 962.279, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat nous", "start": 964.12, "duration": 3.719}, {"text": "ferons des propositions et par ailleurs", "start": 965.92, "duration": 3.839}, {"text": "il y a un certain nombre d'\u00e9conomie \u00e0", "start": 967.839, "duration": 4.12}, {"text": "faire je l'assume parfaitement notamment", "start": 969.759, "duration": 3.64}, {"text": "sur la question de l'aide aux", "start": 971.959, "duration": 3.401}, {"text": "entreprises on a 200 milliards d'euros", "start": 973.399, "duration": 4.201}, {"text": "d'aide publique aux entreprises il faut", "start": 975.36, "duration": 5.0}, {"text": "continuer \u00e0 aider les PME continuer \u00e0", "start": 977.6, "duration": 4.4}, {"text": "aider les entreprises qui cr\u00e9ent des", "start": 980.36, "duration": 3.479}, {"text": "emplois en revanche il y a besoin de", "start": 982.0, "duration": 4.0}, {"text": "mettre sous conditions ces aides on ne", "start": 983.839, "duration": 4.281}, {"text": "peut pas admettre qu'on continue \u00e0 aider", "start": 986.0, "duration": 3.8}, {"text": "de tr\u00e8s gros entreprises qui par", "start": 988.12, "duration": 3.6}, {"text": "ailleurs font de l'optimisation fiscale", "start": 989.8, "duration": 3.719}, {"text": "licenci verse des dividendes \u00e0 leurs", "start": 991.72, "duration": 4.119}, {"text": "actionnaires et donc nous allons", "start": 993.519, "duration": 4.8}, {"text": "proposer la mise sous conditions de ces", "start": 995.839, "duration": 4.281}, {"text": "aides parce que on peut pas g\u00e2cher", "start": 998.319, "duration": 3.801}, {"text": "l'argent public comme on l'a trop fait", "start": 1000.12, "duration": 4.199}, {"text": "avec Bruno Le Maire \u00e0 Bery alors qu'on a", "start": 1002.12, "duration": 4.159}, {"text": "vu en direct Michel Barnier qui arrive \u00e0", "start": 1004.319, "duration": 3.721}, {"text": "Matignon pour le petit d\u00e9jeuner", "start": 1006.279, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernemental il faut revoir les adids", "start": 1008.04, "duration": 3.84}, {"text": "aux entreprises Olivier Pacot dans", "start": 1009.72, "duration": 4.52}, {"text": "certains cas certainement", "start": 1011.88, "duration": 4.519}, {"text": "n\u00e9anmoins ceux qui cr\u00e9ent l'emploi ce", "start": 1014.24, "duration": 3.56}, {"text": "sont les entrepreneurs hein c'est pas", "start": 1016.399, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9tat c'est pas les collectivit\u00e9s ce", "start": 1017.8, "duration": 3.64}, {"text": "sont les entrepreneurs et il faut les", "start": 1020.199, "duration": 2.961}, {"text": "mettre dans les meilleures conditions", "start": 1021.44, "duration": 3.04}, {"text": "pour", "start": 1023.16, "duration": 3.2}, {"text": "effectivement", "start": 1024.48, "duration": 6.0}, {"text": "attirer du c\u00f4t\u00e9 de de l'\u00e9tranger alors", "start": 1026.36, "duration": 5.719}, {"text": "il y a certainement des entreprises", "start": 1030.48, "duration": 2.839}, {"text": "surtout les plus grosses je suis tout \u00e0", "start": 1032.079, "duration": 3.6}, {"text": "fait d'accord qui ont peut-\u00eatre abuser", "start": 1033.319, "duration": 4.561}, {"text": "des faits d'\u00e8 de certaines aides", "start": 1035.679, "duration": 4.961}, {"text": "fiscales", "start": 1037.88, "duration": 4.48}, {"text": "maintenant sur les entrepreneurs", "start": 1040.64, "duration": 2.72}, {"text": "toujours faut pas toujours dire que", "start": 1042.36, "duration": 2.719}, {"text": "c'est la faute de l'entreprise au", "start": 1043.36, "duration": 4.0}, {"text": "contraire il faut dire on a besoin", "start": 1045.079, "duration": 4.681}, {"text": "d'entrepreneur alors favorisonsles \u00e7a", "start": 1047.36, "duration": 3.559}, {"text": "peut \u00eatre de fa\u00e7on fiscale mais pas", "start": 1049.76, "duration": 2.64}, {"text": "seulement il y a un probl\u00e8me dans notre", "start": 1050.919, "duration": 3.801}, {"text": "pays au sujet des normes et et les les", "start": 1052.4, "duration": 3.32}, {"text": "patrons sont les premiers \u00e0 s'en", "start": 1054.72, "duration": 2.4}, {"text": "plaindre petit ou grands donc", "start": 1055.72, "duration": 2.56}, {"text": "effectivement l\u00e0 on peut faire des", "start": 1057.12, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9conomies qui ne co\u00fbtent que de la loi", "start": 1058.28, "duration": 4.84}, {"text": "entre guillemets ou du r\u00e8glement est-ce", "start": 1060.32, "duration": 4.599}, {"text": "que la situation des finances publiques", "start": 1063.12, "duration": 3.48}, {"text": "c'est l'\u00e9chec d'Emmanuel Macron et de", "start": 1064.919, "duration": 4.0}, {"text": "Bruno Le Maire Isabelle Floren c'est pas", "start": 1066.6, "duration": 5.72}, {"text": "oui non mais alors l\u00e0 je je je pense que", "start": 1068.919, "duration": 6.401}, {"text": "on aurait pu avant se poser la question", "start": 1072.32, "duration": 6.12}, {"text": "de de certaines \u00e9conomies effectivement", "start": 1075.32, "duration": 6.64}, {"text": "et aussi de retrouver plus de justice", "start": 1078.44, "duration": 6.56}, {"text": "fiscale et \u00e7a euh les centristes l'ont", "start": 1081.96, "duration": 6.92}, {"text": "toujours dit euh je regrette que nous", "start": 1085.0, "duration": 6.12}, {"text": "n'ayons pas \u00e9t\u00e9 entendu plus\u00f4t et", "start": 1088.88, "duration": 4.0}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a sera le cas nous n'ayons", "start": 1091.12, "duration": 4.36}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 entendu plusut t\u00f4t par Bruno Le", "start": 1092.88, "duration": 4.919}, {"text": "Maire sur ces sujets \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'objet de", "start": 1095.48, "duration": 4.28}, {"text": "vive discussion", "start": 1097.799, "duration": 4.601}, {"text": "entre entre le minist\u00e8re des Finances et", "start": 1099.76, "duration": 4.0}, {"text": "et les diff\u00e9rents groupes et les", "start": 1102.4, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rents d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs et donc", "start": 1103.76, "duration": 5.48}, {"text": "je j'esp\u00e8re que \u00e7a sera entendu apr\u00e8s la", "start": 1106.32, "duration": 4.68}, {"text": "question des \u00e9conomies la question de la", "start": 1109.24, "duration": 5.04}, {"text": "dette il fallait \u00e0 un moment ouvrir \u00e0 un", "start": 1111.0, "duration": 5.799}, {"text": "moment nous avons subi des causes qui", "start": 1114.28, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9tit exog\u00e8ne c'est-\u00e0-dire la question du", "start": 1116.799, "duration": 4.921}, {"text": "covid il fallait aider les entreprises", "start": 1119.36, "duration": 5.4}, {"text": "il fallait ouvrir \u00e0 ce moment-l\u00e0 les", "start": 1121.72, "duration": 5.12}, {"text": "aide notamment pour les maintiens de", "start": 1124.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'emploi et les entreprises nous en", "start": 1126.84, "duration": 3.88}, {"text": "sommons reconnaissantes maintenant il y", "start": 1128.52, "duration": 3.92}, {"text": "avait des sources d'\u00e9conomie elles n'ont", "start": 1130.72, "duration": 4.56}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 suffisamment exploit\u00e9 on", "start": 1132.44, "duration": 5.76}, {"text": "reproduit d'ann\u00e9e en ann\u00e9e il fallait en", "start": 1135.28, "duration": 5.96}, {"text": "revanche soutenir des secteurs je pense", "start": 1138.2, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 la question d'\u00e9ducation je pense \u00e0 la", "start": 1141.24, "duration": 4.559}, {"text": "question de la s\u00e9curit\u00e9 et je pense aux", "start": 1143.52, "duration": 4.2}, {"text": "investissements importants qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1145.799, "duration": 3.841}, {"text": "fait aussi en mati\u00e8re de justice autre", "start": 1147.72, "duration": 3.64}, {"text": "sujet \u00e9voqu\u00e9 hier par Michel Barnier la", "start": 1149.64, "duration": 3.32}, {"text": "question de la r\u00e9forme des retraites on", "start": 1151.36, "duration": 3.52}, {"text": "l'a entendu il est pr\u00eat \u00e0 rouvrir le", "start": 1152.96, "duration": 3.88}, {"text": "dossier notamment sur la question de la", "start": 1154.88, "duration": 3.72}, {"text": "carri\u00e8re des femmes de la p\u00e9nibilit\u00e9 des", "start": 1156.84, "duration": 4.24}, {"text": "carri\u00e8res longues il dit m\u00eame les 64 ans", "start": 1158.6, "duration": 4.92}, {"text": "ne sont pas un marqueur banco", "start": 1161.08, "duration": 4.64}, {"text": "bingo il dit deux choses \u00e0 la fois qui", "start": 1163.52, "duration": 4.399}, {"text": "me paraissent tr\u00e8s contradictoires il il", "start": 1165.72, "duration": 4.12}, {"text": "reconna\u00ee manifestement qu' a un probl\u00e8me", "start": 1167.919, "duration": 3.281}, {"text": "avec cette r\u00e9forme des", "start": 1169.84, "duration": 3.319}, {"text": "retraitess il y a pas besoin d'avoir une", "start": 1171.2, "duration": 3.24}, {"text": "loupe pour voir qu'il effectivement un", "start": 1173.159, "duration": 2.721}, {"text": "probl\u00e8me il des millions de Fran\u00e7ais qui", "start": 1174.44, "duration": 2.8}, {"text": "ont manifest\u00e9 dans les rues parce qu'il", "start": 1175.88, "duration": 3.12}, {"text": "n'en voulaient pas il y a eu un vote aux", "start": 1177.24, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui \u00e9tait", "start": 1179.0, "duration": 4.2}, {"text": "particuli\u00e8rement clair puisqu'il y a au", "start": 1181.12, "duration": 4.039}, {"text": "moins deux des principales coalition qui", "start": 1183.2, "duration": 3.56}, {"text": "proposait l'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 1185.159, "duration": 4.081}, {"text": "retraites et puis il dit dans le m\u00eame", "start": 1186.76, "duration": 4.72}, {"text": "temps donc il faudra bouger mais dans un", "start": 1189.24, "duration": 4.48}, {"text": "cadre budg\u00e9taire contraint donc \u00e0 un", "start": 1191.48, "duration": 3.199}, {"text": "moment", "start": 1193.72, "duration": 2.959}, {"text": "donn\u00e9 un moment donn\u00e9 il y a un probl\u00e8me", "start": 1194.679, "duration": 4.281}, {"text": "d'\u00e9quation et donc je ne vois pas bien", "start": 1196.679, "duration": 3.561}, {"text": "ce que les partenaires sociaux vont", "start": 1198.96, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir discuter la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il", "start": 1200.24, "duration": 4.08}, {"text": "y aurait besoin nous l'avons dit et nous", "start": 1202.28, "duration": 3.32}, {"text": "continuerons \u00e0 nous battre pour \u00e7a", "start": 1204.32, "duration": 3.2}, {"text": "d'abroger cette r\u00e9forme des retraites et", "start": 1205.6, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs dans le cadre de la", "start": 1207.52, "duration": 4.68}, {"text": "discussion sur le PLFSS les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1209.08, "duration": 4.959}, {"text": "communistes proposeront l'abrogation de", "start": 1212.2, "duration": 3.599}, {"text": "cette r\u00e9forme avec \u00e9videmment des", "start": 1214.039, "duration": 3.88}, {"text": "propositions de recette en face en tout", "start": 1215.799, "duration": 3.921}, {"text": "cas ce que je constate c'est que ce", "start": 1217.919, "duration": 3.441}, {"text": "sujet dont on nous a dit qu'il \u00e9tait", "start": 1219.72, "duration": 3.52}, {"text": "termin\u00e9 est un sujet qui n'est pas", "start": 1221.36, "duration": 3.84}, {"text": "termin\u00e9 pour une simple et bonne raison", "start": 1223.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que quand il y a une grande", "start": 1225.2, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 de la population qui n'en veut", "start": 1226.96, "duration": 3.079}, {"text": "pas c'est un sujet dont on ne se", "start": 1228.76, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9barrasse pas et tant mieux \u00e7a prouve", "start": 1230.039, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on est encore dans un pays o\u00f9 il y a", "start": 1231.44, "duration": 3.96}, {"text": "une vitalit\u00e9 d\u00e9mocratique Paco il a eu", "start": 1233.159, "duration": 4.041}, {"text": "raison de rouvrir ce dossier de dire on", "start": 1235.4, "duration": 3.96}, {"text": "va revoir cette r\u00e9forme alors Yan brossa", "start": 1237.2, "duration": 3.479}, {"text": "n'\u00e9tait pas encore au S\u00e9nat lorsque nous", "start": 1239.36, "duration": 4.0}, {"text": "avons \u00e9tudi\u00e9 le texte et parce que nous", "start": 1240.679, "duration": 5.201}, {"text": "on a d\u00e9battu on a d\u00e9battu 12 jours et 11", "start": 1243.36, "duration": 4.36}, {"text": "nuits j'y \u00e9tais et ce que je peux vous", "start": 1245.88, "duration": 4.4}, {"text": "dire c'est que la copie sortie du S\u00e9nat", "start": 1247.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tait bien meilleure que finalement ce", "start": 1250.28, "duration": 5.04}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 et il y avait des", "start": 1251.64, "duration": 6.44}, {"text": "choses concernant justement les femmes", "start": 1255.32, "duration": 5.719}, {"text": "concern Conant la p\u00e9nibilit\u00e9 l'index", "start": 1258.08, "duration": 4.56}, {"text": "seigor tout ce qui n'a pas finalement", "start": 1261.039, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 gard\u00e9 par le gouvernement", "start": 1262.64, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement on peut le reprendre \u00e7a", "start": 1263.72, "duration": 3.88}, {"text": "c'est clair donc des am\u00e9nagements je ne", "start": 1265.28, "duration": 3.279}, {"text": "dirais pas \u00e0 la marche mais des", "start": 1267.6, "duration": 3.12}, {"text": "am\u00e9nagements importants doivent \u00eatre", "start": 1268.559, "duration": 4.12}, {"text": "pris quand \u00e0 la philosophie g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1270.72, "duration": 3.959}, {"text": "c'est-\u00e0-dire travailler plus longtemps", "start": 1272.679, "duration": 4.801}, {"text": "parce qu'on a un allongement de la dur\u00e9e", "start": 1274.679, "duration": 5.281}, {"text": "de vie parce qu'on a beaucoup plus de", "start": 1277.48, "duration": 4.319}, {"text": "retrait\u00e9 d\u00e9sormais et qu'il faut", "start": 1279.96, "duration": 4.64}, {"text": "financer leur pension que je ne veux pas", "start": 1281.799, "duration": 4.801}, {"text": "voir baisser et bien non \u00e7a on ne peut", "start": 1284.6, "duration": 3.959}, {"text": "pas y toucher parce que math\u00e9matiquement", "start": 1286.6, "duration": 3.12}, {"text": "vous savez c'est une des r\u00e9formes qui", "start": 1288.559, "duration": 2.321}, {"text": "est la limite les plus simples \u00e0", "start": 1289.72, "duration": 2.199}, {"text": "comprendre puisque c'est des", "start": 1290.88, "duration": 3.32}, {"text": "math\u00e9matiques pures mais \u00e7a \u00e7a n\u00e9cessite", "start": 1291.919, "duration": 3.481}, {"text": "des efforts de tout le monde donc je", "start": 1294.2, "duration": 2.24}, {"text": "comprends que beaucoup de gens a pas", "start": 1295.4, "duration": 2.72}, {"text": "envie de travailler plus longtemps mais", "start": 1296.44, "duration": 3.2}, {"text": "dans les autres pays du monde ils sont", "start": 1298.12, "duration": 3.84}, {"text": "encore en train de de vouloir d\u00e9caler", "start": 1299.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite on parle", "start": 1301.96, "duration": 5.16}, {"text": "de 67 68 70 ans dans certains pays nous", "start": 1303.64, "duration": 6.0}, {"text": "on veut revenir \u00e0 62 ou 60 ans c'est", "start": 1307.12, "duration": 4.919}, {"text": "totalement irresponsable je p\u00e8se mes", "start": 1309.64, "duration": 5.48}, {"text": "mots il c'est responsable mais vous", "start": 1312.039, "duration": 5.281}, {"text": "savez on a eu ce d\u00e9bat et et les", "start": 1315.12, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais ont entendu tout tous ces", "start": 1317.32, "duration": 3.839}, {"text": "arguments qui leur ont \u00e9t\u00e9 assain\u00e9s", "start": 1318.88, "duration": 5.08}, {"text": "pendant des mois voire m\u00eame des ann\u00e9es", "start": 1321.159, "duration": 4.561}, {"text": "et ils veulent l'abrogation de cette", "start": 1323.96, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9forme \u00e0 un moment donn\u00e9 il y a un", "start": 1325.72, "duration": 2.8}, {"text": "principe d\u00e9mocratique qui existe dans", "start": 1327.12, "duration": 2.88}, {"text": "notre pays d'ailleurs je pense que le", "start": 1328.52, "duration": 3.68}, {"text": "meilleur moyen pour sortir de ce d\u00e9bat", "start": 1330.0, "duration": 4.799}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 de soumettre cette", "start": 1332.2, "duration": 4.32}, {"text": "proposition \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum et qu'on", "start": 1334.799, "duration": 3.0}, {"text": "permett aux Fran\u00e7ais de s'exprimer je", "start": 1336.52, "duration": 2.639}, {"text": "crois d'ailleurs que les Suisses ont", "start": 1337.799, "duration": 2.921}, {"text": "vot\u00e9 ce weekend sur une r\u00e9forme des", "start": 1339.159, "duration": 3.4}, {"text": "retraites comme quoi c'est tout \u00e0 fait", "start": 1340.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait possible et donc non", "start": 1342.559, "duration": 4.041}, {"text": "je pense que on a besoin de revenir sur", "start": 1344.08, "duration": 3.959}, {"text": "cette r\u00e9forme parce qu'elle est rejet\u00e9e", "start": 1346.6, "duration": 2.959}, {"text": "par les Fran\u00e7ais FR et parce que des", "start": 1348.039, "duration": 3.12}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais ne peuvent pas", "start": 1349.559, "duration": 2.921}, {"text": "travailler plus longtemps contrairement", "start": 1351.159, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e0 ce qu'on leur dit il y a des choses \u00e0", "start": 1352.48, "duration": 3.84}, {"text": "revoir moi je je note simplement quand", "start": 1354.08, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame que il y avait une bonne chose qui", "start": 1356.32, "duration": 2.959}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 faite c'\u00e9tait la r\u00e9forme", "start": 1357.88, "duration": 3.2}, {"text": "Touren l'allongement de la dur\u00e9e de", "start": 1359.279, "duration": 3.88}, {"text": "cotisation et que c'\u00e9tait un bon point", "start": 1361.08, "duration": 4.44}, {"text": "de d\u00e9part et que le S\u00e9nat d'ailleurs \u00e0", "start": 1363.159, "duration": 5.201}, {"text": "l'\u00e9poque a travaill\u00e9 en ce sens c'est la", "start": 1365.52, "duration": 4.8}, {"text": "gauche qui voulait allonger et et et", "start": 1368.36, "duration": 3.559}, {"text": "absolument puisque c'\u00e9tait le", "start": 1370.32, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement sous la p\u00e9riode de Fran\u00e7ois", "start": 1371.919, "duration": 5.24}, {"text": "Hollande qui a vot\u00e9 cette cette r\u00e9forme", "start": 1373.72, "duration": 5.959}, {"text": "m\u00eame qui veul l\u00e0 le travail qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1377.159, "duration": 4.201}, {"text": "fourni effectivement par le S\u00e9nat", "start": 1379.679, "duration": 3.961}, {"text": "peut-\u00eatre repris et un certain nombre de", "start": 1381.36, "duration": 4.88}, {"text": "choses ne l'ont pas \u00e9t\u00e9 nous l'avons", "start": 1383.64, "duration": 6.24}, {"text": "regretter effectivement aussi \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1386.24, "duration": 5.24}, {"text": "au mod on comprenne bien pour vous le", "start": 1389.88, "duration": 3.44}, {"text": "marqueur \u00e7a doit pas \u00eatre les 64 ans", "start": 1391.48, "duration": 3.199}, {"text": "l\u00e0dus vous \u00eates d'accord avec Michel", "start": 1393.32, "duration": 2.479}, {"text": "Barnier \u00e7a doit \u00eatre la dur\u00e9e de", "start": 1394.679, "duration": 3.12}, {"text": "cotisation qu' faut augmenter du coup s", "start": 1395.799, "duration": 3.601}, {"text": "bien s\u00fbr elle elle est elle est", "start": 1397.799, "duration": 3.601}, {"text": "naturellement si l'application de la", "start": 1399.4, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9forme Touren se fait et elle se fait", "start": 1401.4, "duration": 5.04}, {"text": "naturellement il y a un allongement de", "start": 1404.039, "duration": 4.52}, {"text": "de la dur\u00e9e de cotisation ce qui est", "start": 1406.44, "duration": 4.599}, {"text": "normal effectivement allongement de la", "start": 1408.559, "duration": 5.72}, {"text": "dur\u00e9e de vie va dans ce sens mais ce que", "start": 1411.039, "duration": 5.841}, {"text": "nous avons regrett\u00e9 en particulier sur", "start": 1414.279, "duration": 4.681}, {"text": "cette r\u00e9forme c'est sa m\u00e9thode c'est sa", "start": 1416.88, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9thode dans le travail avec des", "start": 1418.96, "duration": 4.88}, {"text": "marqueurs qui crispent forc\u00e9ment et qui", "start": 1420.799, "duration": 5.921}, {"text": "tendent les relation et qui crispe avec", "start": 1423.84, "duration": 4.88}, {"text": "notamment les partenaires sociaux qui", "start": 1426.72, "duration": 3.68}, {"text": "souhaitaent que nous travaillons dans un", "start": 1428.72, "duration": 4.04}, {"text": "dialogue social plus fluide et puis la", "start": 1430.4, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9thode d'adoption", "start": 1432.76, "duration": 5.68}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9tait brutale le 493 c'est", "start": 1434.44, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e9\u00e9tait pas notre souhait c'\u00e9tait pas une", "start": 1438.44, "duration": 4.8}, {"text": "bonne chose nous l'avions dit \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1441.12, "duration": 4.24}, {"text": "donc effectivement il faut reprendre et", "start": 1443.24, "duration": 4.16}, {"text": "je pense que Olivier Paco a raison un", "start": 1445.36, "duration": 3.76}, {"text": "certain nombre de propositions du S\u00e9nat", "start": 1447.4, "duration": 5.159}, {"text": "qui \u00e9tai SAG qui aurait pu \u00eatre maintenu", "start": 1449.12, "duration": 4.96}, {"text": "sur la question notamment des femmes et", "start": 1452.559, "duration": 4.201}, {"text": "de la p\u00e9nnibilit\u00e9 devront \u00eatre mises", "start": 1454.08, "duration": 5.079}, {"text": "c'est la volont\u00e9 je l' cru comprendre du", "start": 1456.76, "duration": 3.96}, {"text": "Premier ministre donc j'esp\u00e8re qu'il le", "start": 1459.159, "duration": 4.561}, {"text": "dira le 2 octobre prochain autre sujet", "start": 1460.72, "duration": 4.52}, {"text": "dont as parl\u00e9 Michel Barnier hier c'est", "start": 1463.72, "duration": 2.88}, {"text": "la question de l'immigration c'est Bruno", "start": 1465.24, "duration": 2.76}, {"text": "rotillot qui aura la charge de ce", "start": 1466.6, "duration": 3.24}, {"text": "dossier d\u00e9sormais le Premier ministre on", "start": 1468.0, "duration": 4.72}, {"text": "a dit un peu plus sur sa ligne hier soir", "start": 1469.84, "duration": 5.0}, {"text": "on va faire des choses pratiques pour", "start": 1472.72, "duration": 4.679}, {"text": "ma\u00eetriser et limiter une immigration qui", "start": 1474.84, "duration": 4.52}, {"text": "devient souvent insupportable et qui", "start": 1477.399, "duration": 3.361}, {"text": "d'ailleurs conduit \u00e0 ne pas bien", "start": 1479.36, "duration": 3.12}, {"text": "accueillir ce qu'on accueille chez nous", "start": 1480.76, "duration": 3.799}, {"text": "et c'est aussi un probl\u00e8me d'humanit\u00e9", "start": 1482.48, "duration": 3.6}, {"text": "comme je viens de dire il y aura pas", "start": 1484.559, "duration": 3.441}, {"text": "d'id\u00e9ologie il y aura pas de sectarisme", "start": 1486.08, "duration": 3.079}, {"text": "il y aura des mesures pratiques comme", "start": 1488.0, "duration": 2.84}, {"text": "tous nos voisins en prennent on va", "start": 1489.159, "duration": 3.081}, {"text": "essayer de les prendre aussi en bonne", "start": 1490.84, "duration": 3.68}, {"text": "intelligence avec eux Olivier Paco", "start": 1492.24, "duration": 3.559}, {"text": "qu'est-ce que vous attendez comme mesure", "start": 1494.52, "duration": 2.759}, {"text": "pratique puisque ce sont les mots de", "start": 1495.799, "duration": 4.201}, {"text": "Michel Barnier oui alors euh il a parl\u00e9", "start": 1497.279, "duration": 4.041}, {"text": "effectivement d'une ma\u00eetrise de", "start": 1500.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'immigration ben oui il la faut et moi", "start": 1501.32, "duration": 4.44}, {"text": "je la derni\u00e8re fois que j'\u00e9tais venu", "start": 1504.399, "duration": 2.64}, {"text": "vous voir j'avais rajouter un mot qui", "start": 1505.76, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9tait dans la loi chez nous c'est", "start": 1507.039, "duration": 3.081}, {"text": "l'int\u00e9gration aujourd'hui on a un", "start": 1508.36, "duration": 3.439}, {"text": "probl\u00e8me d'int\u00e9gration parce qu'il y a", "start": 1510.12, "duration": 3.279}, {"text": "une immigration trop forte et", "start": 1511.799, "duration": 3.961}, {"text": "incontr\u00f4l\u00e9e et donc pour pouvoir", "start": 1513.399, "duration": 4.64}, {"text": "retrouver effectivement cette ma\u00eetrise", "start": 1515.76, "duration": 3.96}, {"text": "faut prendre certaines mesures et avec", "start": 1518.039, "duration": 4.961}, {"text": "Bruno retaillot qui a subit certaines", "start": 1519.72, "duration": 5.0}, {"text": "critiques tr\u00e8s injustes en tous les cas", "start": 1523.0, "duration": 3.44}, {"text": "on a quelqu'un qui est \u00e0 la fois", "start": 1524.72, "duration": 3.88}, {"text": "courageux de caract\u00e8re de conv fiction", "start": 1526.44, "duration": 4.959}, {"text": "et un homme qui sera ferme donc apr\u00e8s la", "start": 1528.6, "duration": 4.4}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale s'il y a pas que le", "start": 1531.399, "duration": 3.921}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur he mais on peut", "start": 1533.0, "duration": 6.36}, {"text": "\u00eatre assur\u00e9 du fait que il voudra mettre", "start": 1535.32, "duration": 6.32}, {"text": "un terme \u00e0 une immigration totalement", "start": 1539.36, "duration": 4.48}, {"text": "incontr\u00f4l\u00e9e et qui aujourd'hui pose", "start": 1541.64, "duration": 3.56}, {"text": "probl\u00e8me qu'on le veutille ou non et", "start": 1543.84, "duration": 4.079}, {"text": "c'est pas manquer de c\u0153ur que de le dire", "start": 1545.2, "duration": 4.92}, {"text": "Isabelle fin il y a besoin de plus de", "start": 1547.919, "duration": 5.041}, {"text": "fermet\u00e9 sur ce DESS migatoire exprim\u00e9", "start": 1550.12, "duration": 5.0}, {"text": "dans la derni\u00e8re loi", "start": 1552.96, "duration": 4.4}, {"text": "immigration et effectivement c'est un", "start": 1555.12, "duration": 3.76}, {"text": "souhait des Fran\u00e7ais et ils l'ont", "start": 1557.36, "duration": 3.679}, {"text": "clairement exprim\u00e9 lors des derni\u00e8res", "start": 1558.88, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives maintenant je", "start": 1561.039, "duration": 4.401}, {"text": "pense que sur cette question euh le", "start": 1563.159, "duration": 3.961}, {"text": "Premier ministre a \u00e9t\u00e9 clair il a dit il", "start": 1565.44, "duration": 3.28}, {"text": "faut du pragmatisme donc je suis pas", "start": 1567.12, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00fbre que \u00e7a soit une nouvelle loi euh", "start": 1568.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui soit n\u00e9cessaire sur ce sujet en", "start": 1570.919, "duration": 5.48}, {"text": "revanche une coop\u00e9ration entre euh le", "start": 1573.2, "duration": 4.88}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et le", "start": 1576.399, "duration": 3.041}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et je fais", "start": 1578.08, "duration": 2.76}, {"text": "confiance \u00e0 Jean-No\u00ebl barreot qui", "start": 1579.44, "duration": 3.32}, {"text": "conna\u00eet tr\u00e8s bien ces sujets il a \u00e9t\u00e9", "start": 1580.84, "duration": 4.48}, {"text": "rapporteur longtemps sur ces questions \u00e0", "start": 1582.76, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je pense qu'il", "start": 1585.32, "duration": 4.079}, {"text": "faut vraiment ce trava pragmatique de", "start": 1587.24, "duration": 4.039}, {"text": "terrain entre le minist\u00e8re des Affaires", "start": 1589.399, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et le minist\u00e8re de", "start": 1591.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'Int\u00e9rieur pour travailler avec les", "start": 1593.0, "duration": 3.799}, {"text": "pays d'origine notamment sur les", "start": 1595.08, "duration": 3.44}, {"text": "reconduites et sur les retours \u00e7a c'est", "start": 1596.799, "duration": 4.041}, {"text": "un vrai travail il a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9 par", "start": 1598.52, "duration": 4.44}, {"text": "G\u00e9rald armanin il faut il faut pas dire", "start": 1600.84, "duration": 3.959}, {"text": "le contraire mais c'est un travail de", "start": 1602.96, "duration": 3.64}, {"text": "longue haleine qu'il faut absolument", "start": 1604.799, "duration": 3.88}, {"text": "poursuivre ensuite c'est \u00e7a qui fait", "start": 1606.6, "duration": 5.679}, {"text": "qu'on peut retourner et rendre au Pays", "start": 1608.679, "duration": 6.681}, {"text": "la question aussi du d\u00e9part de ces de", "start": 1612.279, "duration": 6.28}, {"text": "ces migrants \u00e0 travail donc avec les", "start": 1615.36, "duration": 5.24}, {"text": "pays d'origine sur ces questions \u00e7a", "start": 1618.559, "duration": 5.36}, {"text": "n\u00e9cessite vraiment une coop\u00e9ration", "start": 1620.6, "duration": 5.6}, {"text": "importante entre ces deux minist\u00e8res je", "start": 1623.919, "duration": 5.561}, {"text": "j'y tiens je vais \u00e9couter le ministre et", "start": 1626.2, "duration": 5.599}, {"text": "les deux ministres sur ces sujets voil\u00e0", "start": 1629.48, "duration": 4.16}, {"text": "j'ai compris le sens en tout cas de", "start": 1631.799, "duration": 4.48}, {"text": "l'intervention du Premier ministre hier", "start": 1633.64, "duration": 4.32}, {"text": "pas de nouvelle loi je ne pense pas que", "start": 1636.279, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a soit n\u00e9cessaire apr\u00e8s le travail il", "start": 1637.96, "duration": 4.24}, {"text": "se fait aussi sur le terrain dans les", "start": 1639.64, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9fecture et et c'est l\u00e0 qu'on peut", "start": 1642.2, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre pragmatique effectivement il y a un", "start": 1644.559, "duration": 4.36}, {"text": "besoin de fermet\u00e9 mais il y a aussi", "start": 1646.88, "duration": 4.44}, {"text": "surtout un besoin de mieux int\u00e9grer de", "start": 1648.919, "duration": 6.041}, {"text": "mieux pouvoir accueillir en France ces", "start": 1651.32, "duration": 6.599}, {"text": "ces immigr\u00e9s fermet\u00e9 humanit\u00e9 a dit hier", "start": 1654.96, "duration": 4.439}, {"text": "le premier minist je ne connais pas un", "start": 1657.919, "duration": 3.0}, {"text": "seul gouvernement ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 1659.399, "duration": 3.12}, {"text": "qui n''est pas utilis\u00e9 exactement les", "start": 1660.919, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eames termes et et par ailleurs donc", "start": 1662.519, "duration": 4.04}, {"text": "pour vous il y aura pas de durcissement", "start": 1665.159, "duration": 3.561}, {"text": "de la politique migratoire on verra bien", "start": 1666.559, "duration": 3.36}, {"text": "par ailleurs je suis quand m\u00eame frapp\u00e9", "start": 1668.72, "duration": 2.64}, {"text": "par une chose hier le Premier ministre", "start": 1669.919, "duration": 2.64}, {"text": "ne dit pas un mot de la premi\u00e8re", "start": 1671.36, "duration": 2.559}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais \u00e0 savoir le", "start": 1672.559, "duration": 2.801}, {"text": "pouvoir d'achat vous me direz il y av", "start": 1673.919, "duration": 2.64}, {"text": "peut-\u00eatre pas de question sur le sujet", "start": 1675.36, "duration": 3.24}, {"text": "il y a pas un mot sur le pouvoir d'achat", "start": 1676.559, "duration": 3.6}, {"text": "et sur la r\u00e9mun\u00e9ration du travail il y a", "start": 1678.6, "duration": 3.799}, {"text": "le choix volontaire de remettre sur le", "start": 1680.159, "duration": 3.64}, {"text": "devant de la sc\u00e8ne les questions", "start": 1682.399, "duration": 3.0}, {"text": "d'immigration alors que nous sortons de", "start": 1683.799, "duration": 4.081}, {"text": "moi d\u00e9bat sur la loi immigration qui s", "start": 1685.399, "duration": 4.28}, {"text": "quand m\u00eame excusez-moi de le dire", "start": 1687.88, "duration": 3.96}, {"text": "traduit par un fiasco absolu puisque", "start": 1689.679, "duration": 4.041}, {"text": "censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 1691.84, "duration": 4.12}, {"text": "et pour le reste moi je ne partage pas", "start": 1693.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'id\u00e9e avanc\u00e9e hier par Michel Barnier", "start": 1695.96, "duration": 3.559}, {"text": "selon lequel l'immigration en France", "start": 1698.0, "duration": 3.48}, {"text": "serait insupportable c'est le terme", "start": 1699.519, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il a employ\u00e9 il y a des choses qui", "start": 1701.48, "duration": 3.039}, {"text": "sont insupportables ce qui est", "start": 1703.32, "duration": 3.199}, {"text": "insupportable par exemple c'est qu'on a", "start": 1704.519, "duration": 4.721}, {"text": "des campements anarchi sans possibilit\u00e9", "start": 1706.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'h\u00e9bergement pour des personnes qui se", "start": 1709.24, "duration": 2.76}, {"text": "retrouvent \u00e0 la rue oui \u00e7a c'est", "start": 1710.72, "duration": 3.199}, {"text": "insupportable que la M\u00e9diterran\u00e9e soit", "start": 1712.0, "duration": 3.76}, {"text": "devenue un cimeti\u00e8re \u00e7a c'est", "start": 1713.919, "duration": 3.401}, {"text": "insupportable et donc \u00e7a pose la", "start": 1715.76, "duration": 3.279}, {"text": "question des politiques publiques qu'on", "start": 1717.32, "duration": 5.239}, {"text": "met en place pour arr\u00eater ce ce ce ces", "start": 1719.039, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments absolument insupportable et", "start": 1722.559, "duration": 3.84}, {"text": "pour le reste il ouvre la voie malgr\u00e9", "start": 1724.559, "duration": 3.6}, {"text": "tout \u00e0 une remise en cause de l'aide", "start": 1726.399, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat puisqu'il dit \u00e7a n'est", "start": 1728.159, "duration": 4.921}, {"text": "pas un tabou en quoi un engagement du", "start": 1730.519, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d gouverement quoi oui mais en quoi", "start": 1733.08, "duration": 4.12}, {"text": "remettre en cause l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat", "start": 1734.919, "duration": 4.48}, {"text": "limite l'IM alors m\u00eame qu'on sait que", "start": 1737.2, "duration": 4.16}, {"text": "plus de la moiti\u00e9 de ceux qui ont droit", "start": 1739.399, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat n'y ont pas", "start": 1741.36, "duration": 4.08}, {"text": "recours alors m\u00eame qu'on sait que les", "start": 1743.36, "duration": 3.64}, {"text": "personnes qui aujourd'hui b\u00e9n\u00e9ficie de", "start": 1745.44, "duration": 3.32}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat si on la supprime", "start": 1747.0, "duration": 3.08}, {"text": "et qu'on la transforme par une aide", "start": 1748.76, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9dicale d'urgence se tourneront vers", "start": 1750.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'h\u00f4pital public alors que l'h\u00f4pital", "start": 1751.88, "duration": 3.519}, {"text": "public est d\u00e9j\u00e0 engorg\u00e9 donc ce sont des", "start": 1753.32, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9bats que nous aurons mais en tout cas", "start": 1755.399, "duration": 2.841}, {"text": "nous aurons \u00e9videmment une voix \u00e0", "start": 1756.919, "duration": 3.161}, {"text": "exprimer qui sera tr\u00e8s diff\u00e9rente de", "start": 1758.24, "duration": 4.0}, {"text": "celle \u00e0 l'\u00e9vidence de Bruno retaillot et", "start": 1760.08, "duration": 4.36}, {"text": "de et de Michel bar merci merci beaucoup", "start": 1762.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 tous les trois merci d'\u00eatre venu", "start": 1764.44, "duration": 4.21}, {"text": "d\u00e9battre sur ce plateau", "start": 1766.399, "duration": 7.491}, {"text": "[Musique]", "start": 1768.65, "duration": 5.24}]}