{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci Martha tidrac merci beaucoup de", "start": 3.52, "duration": 3.239}, {"text": "nous accompagner pendant cette premi\u00e8re", "start": 5.4, "duration": 2.92}, {"text": "demi-heure vous \u00eates s\u00e9natrice des", "start": 6.759, "duration": 2.76}, {"text": "ivelines membbr du groupe les", "start": 8.32, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9publicains vice-pr\u00e9sident de la", "start": 9.519, "duration": 2.361}, {"text": "commission de l'am\u00e9nagement du", "start": 10.88, "duration": 2.52}, {"text": "territoire et du d\u00e9veloppement durable", "start": 11.88, "duration": 3.959}, {"text": "vous avez auditionn\u00e9 Val\u00e9rie p\u00e9cr et", "start": 13.4, "duration": 4.36}, {"text": "Patrice vergrit sur la question de des", "start": 15.839, "duration": 3.481}, {"text": "gios et des transports dans les Jos on", "start": 17.76, "duration": 2.8}, {"text": "va longuement y revenir dans quelques", "start": 19.32, "duration": 3.08}, {"text": "instants mais d'abord l'actualit\u00e9", "start": 20.56, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment c'est ce qui se passe en", "start": 22.4, "duration": 2.92}, {"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie en proie \u00e0 de", "start": 23.68, "duration": 3.4}, {"text": "violentes tension m\u00eame si la nuit a \u00e9t\u00e9", "start": 25.32, "duration": 3.359}, {"text": "plus calme et apais\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la mise en", "start": 27.08, "duration": 3.519}, {"text": "place de l'\u00e9tat d'urgence est-ce que le", "start": 28.679, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement g\u00e8re bien la situation", "start": 30.599, "duration": 4.12}, {"text": "selon vous alors c'est difficile de", "start": 32.079, "duration": 5.32}, {"text": "juger quand on n'est pas sur place moi", "start": 34.719, "duration": 4.0}, {"text": "je crois en tout cas qui fait le", "start": 37.399, "duration": 3.361}, {"text": "n\u00e9cessaire pour que le calme revienne", "start": 38.719, "duration": 4.68}, {"text": "sur cette partie euh de du territoire", "start": 40.76, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais je crois que c'est important", "start": 43.399, "duration": 3.521}, {"text": "que nous soyons tous solidaire avec ce", "start": 45.0, "duration": 3.28}, {"text": "que traversent aujourd'hui les", "start": 46.92, "duration": 3.68}, {"text": "Cal\u00e9doniens au quotidien c'est important", "start": 48.28, "duration": 4.32}, {"text": "euh quand on voit les images que vous", "start": 50.6, "duration": 3.959}, {"text": "nous avez pr\u00e9sent\u00e9 mais on le voit sur", "start": 52.6, "duration": 3.68}, {"text": "toutes les cha\u00eenes d'information en ce", "start": 54.559, "duration": 3.881}, {"text": "moment c'est assez inqui\u00e9tant et puis se", "start": 56.28, "duration": 4.4}, {"text": "dire que ce bout- de France puisse", "start": 58.44, "duration": 5.679}, {"text": "traverser un moment aussi grave avec des", "start": 60.68, "duration": 7.68}, {"text": "p\u00e9nuries avec des des d\u00e9molitions de de", "start": 64.119, "duration": 6.401}, {"text": "commerce avec une forme d'inqui\u00e9tude", "start": 68.36, "duration": 3.96}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s prignante que l'on sent", "start": 70.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 travers les reportages des des", "start": 72.32, "duration": 4.72}, {"text": "personnes interview\u00e9es euh oui je pense", "start": 74.4, "duration": 5.32}, {"text": "que aujourd'hui la la mesure a \u00e9t\u00e9 prise", "start": 77.04, "duration": 5.439}, {"text": "de ce que traverse la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 79.72, "duration": 5.12}, {"text": "et je pense que oui \u00e0 cette \u00e9tape l\u00e0 en", "start": 82.479, "duration": 4.28}, {"text": "tout cas on ne peut que se f\u00e9liciter que", "start": 84.84, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 je crois", "start": 86.759, "duration": 3.761}, {"text": "queon n'avait pas le choixgal Gabri qui", "start": 88.36, "duration": 3.32}, {"text": "va recevoir les pr\u00e9sidents des deux", "start": 90.52, "duration": 3.36}, {"text": "chambres parlementaires ce soir \u00e0 18h30", "start": 91.68, "duration": 4.28}, {"text": "si brune piv\u00e9 et G\u00e9rard Larch\u00e9 quelle", "start": 93.88, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9ponse peut-on apporter quelle r\u00f4le", "start": 95.96, "duration": 3.88}, {"text": "peuvent-ils jouer dans ce qui se passe", "start": 98.119, "duration": 3.401}, {"text": "en Nouvelle Cal\u00e9donie moi je dirais", "start": 99.84, "duration": 3.52}, {"text": "apaisement je crois qu'on a besoin", "start": 101.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'apaisement tous d'ailleurs parce que", "start": 103.36, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eame de du c\u00f4t\u00e9 de l'Hexagone il y a une", "start": 105.36, "duration": 6.399}, {"text": "forme d'inqui\u00e9tude et j'esp\u00e8re je compte", "start": 107.759, "duration": 5.72}, {"text": "beaucoup sur nos deux repr\u00e9sentants du", "start": 111.759, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement pour que une forme", "start": 113.479, "duration": 4.801}, {"text": "d'apaisement et que qu'on arrive \u00e0", "start": 115.36, "duration": 4.84}, {"text": "trouver des interlocuteurs qui", "start": 118.28, "duration": 4.72}, {"text": "permettent justement de calmer un petit", "start": 120.2, "duration": 5.68}, {"text": "peu ce que peut traverser ces ce beau de", "start": 123.0, "duration": 4.24}, {"text": "territoire de la R\u00e9publique les", "start": 125.88, "duration": 2.719}, {"text": "interlocuteurs il faut les trouver des", "start": 127.24, "duration": 3.92}, {"text": "deux c\u00f4t\u00e9s c\u00f4t\u00e9 cal\u00e9donien mais aussi", "start": 128.599, "duration": 5.681}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ex\u00e9cutif est-ce que Gabriel hatal", "start": 131.16, "duration": 4.6}, {"text": "doit reprendre en main le dossier est-ce", "start": 134.28, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il faut nommer un m\u00e9diateur ext\u00e9rieur", "start": 135.76, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce que G\u00e9rard Larch\u00e9 par exemple", "start": 137.64, "duration": 3.48}, {"text": "pourrait jouer ce r\u00f4le moi je pense en", "start": 139.08, "duration": 3.4}, {"text": "tout cas si vous me posez la question", "start": 141.12, "duration": 3.16}, {"text": "sur le pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard Larch\u00e9", "start": 142.48, "duration": 3.64}, {"text": "il en a la comp\u00e9tence \u00e7a c'est \u00e9vident", "start": 144.28, "duration": 3.48}, {"text": "pour moi \u00e7a ne fait pas de doute en", "start": 146.12, "duration": 3.16}, {"text": "revanche est-ce que c'est \u00e0 lui ou", "start": 147.76, "duration": 2.96}, {"text": "est-ce que c'est au Premier ministre je", "start": 149.28, "duration": 3.599}, {"text": "suis incapable de juger je n'ai pas", "start": 150.72, "duration": 3.72}, {"text": "suffisamment d'\u00e9l\u00e9ments du dossier pour", "start": 152.879, "duration": 3.841}, {"text": "pouvoir me prononcer mais en tout cas ce", "start": 154.44, "duration": 4.159}, {"text": "n'est pas une piste qui me parlait", "start": 156.72, "duration": 4.439}, {"text": "absurde et je crois que le la rencontre", "start": 158.599, "duration": 4.041}, {"text": "qu' va y avoir aujourd'hui entre les", "start": 161.159, "duration": 3.241}, {"text": "deux pr\u00e9sidents de Parlement du", "start": 162.64, "duration": 5.04}, {"text": "Parlement et l'ex\u00e9cutif est importante", "start": 164.4, "duration": 4.8}, {"text": "il y a un \u00e9change qui aurait d\u00fb avoir", "start": 167.68, "duration": 3.36}, {"text": "lieu hier entre Emmanuel Macron et et", "start": 169.2, "duration": 3.0}, {"text": "les parties prenantes de", "start": 171.04, "duration": 3.6}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il a d\u00fb \u00eatre annuler", "start": 172.2, "duration": 3.679}, {"text": "parce que les partis ne voulaient pas", "start": 174.64, "duration": 2.76}, {"text": "discuter ensemble est-ce que vous pensez", "start": 175.879, "duration": 2.72}, {"text": "que le dialogue peut reprendre", "start": 177.4, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui faut l'esp\u00e9rer il faut", "start": 178.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'esp\u00e9rer je pense que \u00e7a sera un petit", "start": 181.04, "duration": 2.839}, {"text": "peu", "start": 182.76, "duration": 4.24}, {"text": "difficile voil\u00e0 des on a quand m\u00eame", "start": 183.879, "duration": 6.561}, {"text": "perdu des gendarmes ce n'est pas neutre", "start": 187.0, "duration": 5.4}, {"text": "il y a eu aussi des", "start": 190.44, "duration": 4.64}, {"text": "slogans un peu inqui\u00e9tants quand m\u00eame", "start": 192.4, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 par un certain", "start": 195.08, "duration": 3.159}, {"text": "nombre de manifestants donc tout cela", "start": 196.64, "duration": 3.679}, {"text": "fait que un peu inqui\u00e9tant c'est-\u00e0-dire", "start": 198.239, "duration": 4.36}, {"text": "bah je pense notamment lorsqu'on parle", "start": 200.319, "duration": 4.64}, {"text": "de lorsqu'on s'attaque \u00e0 ce que sont les", "start": 202.599, "duration": 4.601}, {"text": "gens \u00e0 savoir qu'il soi blanc qui soi de", "start": 204.959, "duration": 4.321}, {"text": "couleur qui soi des locaux qui soient", "start": 207.2, "duration": 3.759}, {"text": "pas des locaux je pense qu'\u00e0 un moment", "start": 209.28, "duration": 3.44}, {"text": "donn\u00e9 on est en R\u00e9publique nous sommes", "start": 210.959, "duration": 3.761}, {"text": "tous fran\u00e7ais et nous avons tous les", "start": 212.72, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eames droits les m\u00eames devoirs \u00e9galement", "start": 214.72, "duration": 5.4}, {"text": "et je je crois que ce \u00e7a il va falloir", "start": 217.08, "duration": 4.64}, {"text": "du racisme tout \u00e0 fait et donc je pense", "start": 220.12, "duration": 4.16}, {"text": "que ce lien il va falloir le tisser et", "start": 221.72, "duration": 4.239}, {"text": "le retisser parce que moi je ne veux pas", "start": 224.28, "duration": 4.959}, {"text": "croire que ce ne que ce soit impossible", "start": 225.959, "duration": 5.321}, {"text": "alors ce qui a d\u00e9clench\u00e9 ces \u00e9meutes", "start": 229.239, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un texte qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par le", "start": 231.28, "duration": 3.08}, {"text": "Parlement une r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 232.599, "duration": 3.601}, {"text": "qui vise \u00e0 d\u00e9geler le corps \u00e9lectoral en", "start": 234.36, "duration": 3.64}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 d\u00e9but", "start": 236.2, "duration": 3.959}, {"text": "avril par le S\u00e9nat avec le soutien de la", "start": 238.0, "duration": 4.0}, {"text": "droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 cette semaine \u00e0", "start": 240.159, "duration": 3.241}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale est-ce qu'il", "start": 242.0, "duration": 3.36}, {"text": "fallait maintenir cette r\u00e9forme malgr\u00e9", "start": 243.4, "duration": 4.36}, {"text": "les tensions je crois que oui je crois", "start": 245.36, "duration": 4.719}, {"text": "que oui apr\u00e8s est-ce que c'\u00e9tait on a", "start": 247.76, "duration": 3.679}, {"text": "est-ce qu'il fallait le voter tout de", "start": 250.079, "duration": 3.0}, {"text": "suite maintenant ou pas je ne sais pas", "start": 251.439, "duration": 3.16}, {"text": "mais quoi qu'il en soit je pense que \u00e7a", "start": 253.079, "duration": 3.56}, {"text": "aurait toujours \u00e9t\u00e9 le mauvais moment", "start": 254.599, "duration": 3.801}, {"text": "pour ceux qui souhaitaient mettre le", "start": 256.639, "duration": 3.44}, {"text": "chaos parce que il n'y a pas d'autres", "start": 258.4, "duration": 4.6}, {"text": "termes mais je oui moi je crois que il", "start": 260.079, "duration": 5.441}, {"text": "est normal que dans un territoire les", "start": 263.0, "duration": 4.759}, {"text": "personnes qui vivent et notamment qui", "start": 265.52, "duration": 5.48}, {"text": "sont impliqu\u00e9es investis", "start": 267.759, "duration": 6.561}, {"text": "puisse aussi pouvoir s'exprimer dans des", "start": 271.0, "duration": 4.56}, {"text": "dans une expression tout \u00e0 fait", "start": 274.32, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 travers des \u00e9lections et", "start": 275.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a \u00e7a me para\u00eet fondamental et est-ce", "start": 277.68, "duration": 3.12}, {"text": "que du coup il faut convoquer le Congr\u00e8s", "start": 279.28, "duration": 3.04}, {"text": "rapidement Emmanuel Macron parle de", "start": 280.8, "duration": 3.16}, {"text": "convoquer le Congr\u00e8s c'est-\u00e0-dire r\u00e9unir", "start": 282.32, "duration": 2.8}, {"text": "tous les parlementaires pour qu'ils", "start": 283.96, "duration": 2.76}, {"text": "enterrent d\u00e9finitivement ce texte avant", "start": 285.12, "duration": 3.6}, {"text": "la fin juin s'il y a pas d'accord en", "start": 286.72, "duration": 3.319}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est-ce que c'est la", "start": 288.72, "duration": 2.039}, {"text": "bonne", "start": 290.039, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9thode bien s\u00fbr qu'il va falloir \u00e0 un", "start": 290.759, "duration": 3.72}, {"text": "moment donn\u00e9 convoquer le Congr\u00e8s \u00e7a", "start": 293.039, "duration": 4.16}, {"text": "c'est certain moi je crois que l'urgence", "start": 294.479, "duration": 4.361}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat c'est v\u00e9ritablement de", "start": 297.199, "duration": 3.161}, {"text": "retrouver la p", "start": 298.84, "duration": 3.96}, {"text": "de retrouver des un apaisement un calme", "start": 300.36, "duration": 4.04}, {"text": "et des interlocuteurs donc pas de", "start": 302.8, "duration": 2.76}, {"text": "congr\u00e8s avant d'avoir trouv\u00e9", "start": 304.4, "duration": 2.92}, {"text": "l'apaisement il me semble que ce serait", "start": 305.56, "duration": 3.84}, {"text": "quand m\u00eame plus prudent de pour \u00e9viter", "start": 307.32, "duration": 4.879}, {"text": "justement de mais en revanche il ne faut", "start": 309.4, "duration": 5.12}, {"text": "pas non plus que cette situation entre", "start": 312.199, "duration": 4.361}, {"text": "deux dure trop longtemps parce que ce", "start": 314.52, "duration": 3.72}, {"text": "sera tr\u00e8s mauvais pour la d\u00e9mocratie", "start": 316.56, "duration": 3.88}, {"text": "pour nous tous un dernier mot l\u00e0-dessus", "start": 318.24, "duration": 3.56}, {"text": "puisque hier on l'a entendu dans le", "start": 320.44, "duration": 3.0}, {"text": "journal ger\u00e9rald harbanin qui accuse la", "start": 321.8, "duration": 3.88}, {"text": "zerba\u00efdjan d'ing\u00e9rence est-ce que selon", "start": 323.44, "duration": 3.64}, {"text": "vous il a raison est-ce qu'il y a des", "start": 325.68, "duration": 3.239}, {"text": "risques d'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re en", "start": 327.08, "duration": 3.2}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie alors je vais tout \u00e0", "start": 328.919, "duration": 2.601}, {"text": "fait transparente avec vous et tout \u00e0", "start": 330.28, "duration": 2.8}, {"text": "fait franche je l'ai d\u00e9couvert je l'ai", "start": 331.52, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9couvert j'ignoris et j'ignorais qu'un", "start": 333.08, "duration": 3.2}, {"text": "pays comme l'azerba\u00e9djan pouvait", "start": 334.919, "duration": 5.0}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 un sujet aussi aussi", "start": 336.28, "duration": 5.8}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai presque envie de dire \u00e0", "start": 339.919, "duration": 4.441}, {"text": "l'autre bout du monde pour eux et et", "start": 342.08, "duration": 5.16}, {"text": "donc j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 je pense qu'il", "start": 344.36, "duration": 4.32}, {"text": "doit y avoir des ing\u00e9rences c'est pas", "start": 347.24, "duration": 3.84}, {"text": "impossible \u00e7a arrive y compris sur", "start": 348.68, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres sujets dans d'autres lieux sur", "start": 351.08, "duration": 4.399}, {"text": "cette plan\u00e8te euh ben \u00e9coutez on va", "start": 352.88, "duration": 5.2}, {"text": "suivre le d\u00e9nouement le pr\u00e9s le ministre", "start": 355.479, "duration": 4.361}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur a l'air tr\u00e8s s\u00fbr de sont", "start": 358.08, "duration": 3.679}, {"text": "faites je suppose qu'il a des \u00e9l\u00e9ments", "start": 359.84, "duration": 4.04}, {"text": "que nous n'avons pas donc on va suivre", "start": 361.759, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a de pr\u00e8s \u00e9vid et que vous lui demandez", "start": 363.88, "duration": 3.52}, {"text": "de communiquer au Parlement je pense", "start": 365.72, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il sera n\u00e9cessaire qu'\u00e0 un moment", "start": 367.4, "duration": 2.68}, {"text": "donn\u00e9 effectivement qu'il informe le", "start": 368.759, "duration": 3.321}, {"text": "Parlement sur v\u00e9ritablement ce que sont", "start": 370.08, "duration": 3.559}, {"text": "ces inch\u00e9rences parce que ces", "start": 372.08, "duration": 3.44}, {"text": "accusations ne sont pas neutres ne sont", "start": 373.639, "duration": 3.881}, {"text": "pas notutre on va parler de ce qui se", "start": 375.52, "duration": 4.239}, {"text": "passe au S\u00e9nat dans un peu plus de 2", "start": 377.52, "duration": 3.959}, {"text": "mois ce sera le coup d'envoi des Jeux", "start": 379.759, "duration": 3.16}, {"text": "Olympiques parmi les d\u00e9fis la question", "start": 381.479, "duration": 3.761}, {"text": "des transport le ministre des Transports", "start": 382.919, "duration": 4.0}, {"text": "Patrice vergrit et Val\u00e9rie pecres qui", "start": 385.24, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident la r\u00e9gion \u00cele-de-France \u00e9tait", "start": 386.919, "duration": 3.28}, {"text": "auditionn\u00e9 mercredi par par vous et vos", "start": 388.28, "duration": 3.919}, {"text": "coll\u00e8gues s\u00e9nateurs on va faire le point", "start": 390.199, "duration": 5.321}, {"text": "sur cette audition avec Quentin", "start": 392.199, "duration": 3.321}, {"text": "[Musique]", "start": 396.88, "duration": 3.319}, {"text": "calm bonjour Quentin bonjouren bonjour", "start": 400.599, "duration": 6.72}, {"text": "Mar et Quentin on attend un trafic", "start": 404.12, "duration": 4.639}, {"text": "important pendant les Jeux Olympiques", "start": 407.319, "duration": 3.761}, {"text": "jusqu'\u00e0 600000 spectateurs par jour en", "start": 408.759, "duration": 4.081}, {"text": "\u00cele-de-France est-ce qu'on est pr\u00eat", "start": 411.08, "duration": 3.48}, {"text": "c'est toute la question et c\u00e9tait aussi", "start": 412.84, "duration": 3.96}, {"text": "au c\u0153ur de cette double audition", "start": 414.56, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement il y a de quoi \u00eatre", "start": 416.8, "duration": 4.32}, {"text": "inquiet on a vu les alertes pendant cet", "start": 418.24, "duration": 5.56}, {"text": "hiver les transports bond\u00e9s des pannes", "start": 421.12, "duration": 4.96}, {"text": "comme dans cet article de West France", "start": 423.8, "duration": 4.16}, {"text": "qui est une panne majeure qu'on avait vu", "start": 426.08, "duration": 4.08}, {"text": "en d\u00e9cembre et aussi le manque r\u00e9current", "start": 427.96, "duration": 4.079}, {"text": "de personnel tout \u00e7a \u00e7a a inqui\u00e9t\u00e9 ces", "start": 430.16, "duration": 3.479}, {"text": "derniers mois alors effectivement la", "start": 432.039, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00eele-de-fance qui", "start": 433.639, "duration": 3.521}, {"text": "a la comp\u00e9tence sur les transports et", "start": 435.08, "duration": 3.44}, {"text": "ainsi que le ministre d\u00e9l\u00e9g\u00e9 au", "start": 437.16, "duration": 3.28}, {"text": "transport Patrice vergrit ils se sont", "start": 438.52, "duration": 4.44}, {"text": "voulus positifs en audition cette", "start": 440.44, "duration": 4.68}, {"text": "semaine on est pr\u00eat comme jamais a dit", "start": 442.96, "duration": 4.4}, {"text": "Val\u00e9 pcres d\u00e8s le d\u00e9but de son audition", "start": 445.12, "duration": 5.12}, {"text": "ils ont insist\u00e9 surtout sur les", "start": 447.36, "duration": 4.399}, {"text": "nouvelles infrastructures les bonnes", "start": 450.24, "duration": 2.72}, {"text": "nouvelles sur ces nouvelles", "start": 451.759, "duration": 3.201}, {"text": "infrastructures qui ont vu le jour avec", "start": 452.96, "duration": 4.0}, {"text": "les gios \u00e9coutz le ministre des", "start": 454.96, "duration": 3.239}, {"text": "Transports Patrice", "start": 456.96, "duration": 3.6}, {"text": "vergrit deux infrastructures manquent \u00e0", "start": 458.199, "duration": 4.241}, {"text": "l'appel si on revient j'ai envie de dire", "start": 460.56, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 l'historique le char de Goul Express", "start": 462.44, "duration": 5.439}, {"text": "il est il est lanc\u00e9 et la ligne 15 au", "start": 465.479, "duration": 4.961}, {"text": "sud qui ne sera pas au rendez-vous pour", "start": 467.879, "duration": 4.241}, {"text": "tout le reste pour tout le reste", "start": 470.44, "duration": 4.439}, {"text": "finalement le cahier de charge est tenue", "start": 472.12, "duration": 4.72}, {"text": "et Val\u00e9rie le disait tout \u00e0 l'heure", "start": 474.879, "duration": 3.72}, {"text": "finalement on encha\u00eene un certain nombre", "start": 476.84, "duration": 4.24}, {"text": "d'inauguration ce matin demain enfin on", "start": 478.599, "duration": 4.72}, {"text": "se voit presque tous les jours euh on", "start": 481.08, "duration": 3.28}, {"text": "encha\u00eene un certain nombre", "start": 483.319, "duration": 2.401}, {"text": "d'inaugurations qui montrent", "start": 484.36, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement euh qu'au niveau des", "start": 485.72, "duration": 3.879}, {"text": "infrastructures bah effectivement on est", "start": 488.039, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e0 temps voil\u00e0 le ministre qui a rappel\u00e9", "start": 489.599, "duration": 4.641}, {"text": "hein que il y avait eu la prolongation", "start": 492.72, "duration": 5.319}, {"text": "du tramou t3b la prolongation du rere la", "start": 494.24, "duration": 5.44}, {"text": "gare de Saint-Denis aussi", "start": 498.039, "duration": 3.56}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 de la Gare du Nord aussi", "start": 499.68, "duration": 4.44}, {"text": "des bus parisiens tous ces travaux", "start": 501.599, "duration": 4.72}, {"text": "seront l'h\u00e9ritage des jeux ont insist\u00e9", "start": 504.12, "duration": 4.039}, {"text": "les deux personnes auditionn\u00e9es ces jeux", "start": 506.319, "duration": 3.681}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 un acc\u00e9l\u00e9rateur formidable", "start": 508.159, "duration": 3.48}, {"text": "c'est ainsi f\u00e9licit\u00e9 Patrice Verget", "start": 510.0, "duration": 3.039}, {"text": "alors \u00e7a c'est pour les bonnes nouvelles", "start": 511.639, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a n'emp\u00eache pas les", "start": 513.039, "duration": 2.48}, {"text": "pol\u00e9miques notamment sur le prix des", "start": 514.24, "duration": 2.88}, {"text": "transports absolument les prix des", "start": 515.519, "duration": 4.64}, {"text": "transports publ qui devait \u00eatre gratuit", "start": 517.12, "duration": 4.76}, {"text": "pour les d\u00e9tenteurs d'un billet pour les", "start": 520.159, "duration": 3.32}, {"text": "Jos c'\u00e9tait l'engagement du Comit\u00e9", "start": 521.88, "duration": 3.04}, {"text": "olympique au mon de la candidature de", "start": 523.479, "duration": 3.241}, {"text": "Paris pour les Joo finalement c'est tout", "start": 524.92, "duration": 3.919}, {"text": "l'inverse puisque les prix vont doubler", "start": 526.72, "duration": 4.0}, {"text": "pendant la p\u00e9riode regardez le prix du", "start": 528.839, "duration": 5.201}, {"text": "ticket de m\u00e9tro passera de 2,15 \u00e0 4 \u20ac un", "start": 530.72, "duration": 6.679}, {"text": "pass journ\u00e9e sp\u00e9cial Goo sera \u00e0 16 \u20ac ou", "start": 534.04, "duration": 6.039}, {"text": "encore 70 \u20ac pour la semaine la gratuit\u00e9", "start": 537.399, "duration": 5.761}, {"text": "cela aurait co\u00fbt\u00e9 250 millions d'euros \u00e0", "start": 540.079, "duration": 5.0}, {"text": "la r\u00e9gion dans ce dossier d'ailleurs", "start": 543.16, "duration": 3.72}, {"text": "Val\u00e9rie pcres qui renvoie la balle au", "start": 545.079, "duration": 3.401}, {"text": "ministre de transport qui lui a beut\u00e9 en", "start": 546.88, "duration": 4.76}, {"text": "touche \u00e9coutez Val\u00e9rie PCR les tarifs", "start": 548.48, "duration": 5.84}, {"text": "des jeux ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s \u00e0 un tarif \u00e9lev\u00e9", "start": 551.64, "duration": 5.0}, {"text": "et je le sais \u00e7a n'est pas ma faute et", "start": 554.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a n'est pas ma responsabilit\u00e9 plus", "start": 556.64, "duration": 2.96}, {"text": "exctement c'est ma responsabilit\u00e9 et ma", "start": 558.12, "duration": 3.76}, {"text": "faute mais c'est pas moi qui ai promis", "start": 559.6, "duration": 4.479}, {"text": "la gratuit\u00e9 la gratuit\u00e9 c'\u00e9tait le cojot", "start": 561.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu' l'ait promise et qui nous a dit en", "start": 564.079, "duration": 3.521}, {"text": "21 qu'il n'avait plus l'argent pour le", "start": 565.76, "duration": 3.639}, {"text": "financer je me suis tourn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 567.6, "duration": 4.28}, {"text": "ver l'\u00c9tat et l'\u00c9tat m'a dit nous non", "start": 569.399, "duration": 4.801}, {"text": "plus donc ni le cojot ni l'\u00c9tat n'ayant", "start": 571.88, "duration": 4.16}, {"text": "l'argent il revenait donc \u00e0 la r\u00e9gion de", "start": 574.2, "duration": 3.72}, {"text": "France de prendre sur ses \u00e9paules 250", "start": 576.04, "duration": 3.44}, {"text": "millions d'euros je suis d\u00e9sol\u00e9 de vous", "start": 577.92, "duration": 3.159}, {"text": "le dire il \u00e9tait pas question pour moi", "start": 579.48, "duration": 3.24}, {"text": "de laisser cette dette de 250 millions", "start": 581.079, "duration": 3.921}, {"text": "d'euros au francilien alors Martin de", "start": 582.72, "duration": 4.359}, {"text": "Sidrac une question toute simple est-ce", "start": 585.0, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a s'annonce compliqu\u00e9 est-ce qu'il", "start": 587.079, "duration": 3.801}, {"text": "faut se r\u00e9jouir s'inqui\u00e9ter de la", "start": 589.0, "duration": 3.56}, {"text": "situation pour les Franciliens comment", "start": 590.88, "duration": 3.16}, {"text": "est-ce que vous voyez la situation vous", "start": 592.56, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 70 jours du d\u00e9but des goors oui vous", "start": 594.04, "duration": 3.72}, {"text": "avez raison de poser la question puisque", "start": 596.24, "duration": 3.24}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a arrive \u00e0 grand pas ce", "start": 597.76, "duration": 3.44}, {"text": "sera une grande f\u00eate j'en suis persuad\u00e9e", "start": 599.48, "duration": 3.68}, {"text": "je crois que une fois que tout \u00e7a \u00e7a", "start": 601.2, "duration": 3.639}, {"text": "sera enclench\u00e9 on sera tous tr\u00e8s heureux", "start": 603.16, "duration": 3.679}, {"text": "d'accueillir les Jeux Olympiques chez", "start": 604.839, "duration": 4.24}, {"text": "nous mais cela \u00e9tant dit vos questions", "start": 606.839, "duration": 4.281}, {"text": "tout \u00e0 fait euh sont tout \u00e0 fait", "start": 609.079, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e9gitimes et tout \u00e0 fait pertinentes et", "start": 611.12, "duration": 3.32}, {"text": "je pense que oui il peut y avoir", "start": 613.04, "duration": 2.52}, {"text": "quelques petits sujets aussi", "start": 614.44, "duration": 2.88}, {"text": "d'inqui\u00e9tude encore moi en tant que", "start": 615.56, "duration": 4.2}, {"text": "franilienne je ne peux pas les ignorer", "start": 617.32, "duration": 4.92}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 euh la s\u00e9curit\u00e9 vous", "start": 619.76, "duration": 6.0}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 aussi le prix du de le co\u00fbte", "start": 622.24, "duration": 5.24}, {"text": "moi je voudrais revenir tr\u00e8s rapidement", "start": 625.76, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e0-dessus euh c'est pas c'est pas une", "start": 627.48, "duration": 4.76}, {"text": "mince \u00e0 faire on parle de 250 millions", "start": 630.12, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros qui ont \u00e9t\u00e9 mal budget\u00e9s c'est", "start": 632.24, "duration": 4.36}, {"text": "un/art de milliard d'euros tout \u00e0 fait", "start": 634.32, "duration": 3.72}, {"text": "mais comme cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par la", "start": 636.6, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion il est vrai que", "start": 638.04, "duration": 3.799}, {"text": "c'est le Comit\u00e9 olympique qui s'\u00e9tait", "start": 640.0, "duration": 4.76}, {"text": "engag\u00e9 sur la gratuit\u00e9 donc quand on", "start": 641.839, "duration": 4.601}, {"text": "parle d'ailleurs de gratuit\u00e9 ce n'est", "start": 644.76, "duration": 3.079}, {"text": "jamais tout \u00e0 fait vrai puisqu'il y a", "start": 646.44, "duration": 2.68}, {"text": "quand m\u00eame quelqu'un au bout de la ligne", "start": 647.839, "duration": 3.8}, {"text": "qui paye hein et qui \u00e9coute pour savoir", "start": 649.12, "duration": 4.159}, {"text": "comment il va faire pour pouvoir r\u00e9gler", "start": 651.639, "duration": 3.0}, {"text": "tout cela ils ont fait une erreur de", "start": 653.279, "duration": 3.24}, {"text": "promettre \u00e7a le comit\u00e9 d'organisation je", "start": 654.639, "duration": 3.521}, {"text": "pense que c'\u00e9tait sans doute pr\u00e9matur\u00e9 \u00e0", "start": 656.519, "duration": 3.521}, {"text": "un moment donn\u00e9 o\u00f9 on est bon voil\u00e0 il", "start": 658.16, "duration": 3.28}, {"text": "devait \u00eatre dans l'enthousiasme et dans", "start": 660.04, "duration": 5.0}, {"text": "le la l'espoir que \u00e7a pourrait se se", "start": 661.44, "duration": 6.12}, {"text": "financer est-ce que par Val dit je me", "start": 665.04, "duration": 3.599}, {"text": "suis tourn\u00e9 vers l'\u00e9tat est-ce que", "start": 667.56, "duration": 2.48}, {"text": "l'\u00c9tat aurait d\u00fb prendre en charge du", "start": 668.639, "duration": 3.081}, {"text": "coup le le surcou pour assurer la", "start": 670.04, "duration": 4.16}, {"text": "gratuit\u00e9 des transport je je ne sais pas", "start": 671.72, "duration": 4.239}, {"text": "ce que je moi je dirais plut\u00f4t que la", "start": 674.2, "duration": 3.079}, {"text": "question qu'on doit se poser c'est", "start": 675.959, "duration": 4.481}, {"text": "est-ce que c'est euh le bon tarif en", "start": 677.279, "duration": 5.641}, {"text": "fait en tant que tel mais que l'on paye", "start": 680.44, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il n'y ait pas de gratuit\u00e9 ne me", "start": 682.92, "duration": 3.28}, {"text": "choque pas en tant que tel pour tout", "start": 684.56, "duration": 3.48}, {"text": "vous dire parce que \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 686.2, "duration": 3.72}, {"text": "malgr\u00e9 tout comme je disait il y a quand", "start": 688.04, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame quelqu'un qui paye apr\u00e8s est-ce que", "start": 689.92, "duration": 5.68}, {"text": "passer de 2 et quelques euros \u00e0 4 \u20ac pour", "start": 692.24, "duration": 5.52}, {"text": "le ticket est-ce que c'est la le bon", "start": 695.6, "duration": 3.6}, {"text": "calibre \u00e7a je ne sais pas je pense qu'il", "start": 697.76, "duration": 3.84}, {"text": "y a des des sp\u00e9cialistes de ce sujet-l\u00e0", "start": 699.2, "duration": 3.92}, {"text": "qui se sont pench\u00e9s et qui se sont", "start": 701.6, "duration": 3.799}, {"text": "rendus compte qu'on ne pouvait pas avoir", "start": 703.12, "duration": 4.2}, {"text": "en fait un \u00e9quilibre si on ne faisait", "start": 705.399, "duration": 4.601}, {"text": "pas ce tarif", "start": 707.32, "duration": 5.6}, {"text": "l\u00e0 \u00e7a risque pas de rendre le jeu in de", "start": 710.0, "duration": 4.36}, {"text": "rendre le jeu inaccessible pour beaucoup", "start": 712.92, "duration": 4.359}, {"text": "de Fran\u00e7ais alors vous savez il y a le", "start": 714.36, "duration": 5.159}, {"text": "sujet aussi sur les tickets en fait he", "start": 717.279, "duration": 4.161}, {"text": "sur les billets sur la billetterie \u00e0", "start": 719.519, "duration": 4.201}, {"text": "chaque \u00e9tape en fait \u00e0 chaque moment o\u00f9", "start": 721.44, "duration": 4.56}, {"text": "il faut acc\u00e9der quelque part avec un", "start": 723.72, "duration": 4.72}, {"text": "billet bah se pose la question du tarif", "start": 726.0, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce qu'on est au bon tarif est-ce que", "start": 728.44, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas trop cher est-ce que forc\u00e9ment", "start": 730.0, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a sera cher pour certains pas", "start": 731.839, "duration": 4.881}, {"text": "suffisamment pour d'autes c'est toujours", "start": 734.32, "duration": 4.959}, {"text": "le la question qui qui est pos\u00e9e mais je", "start": 736.72, "duration": 4.2}, {"text": "pense que c'est bien en r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 739.279, "duration": 3.841}, {"text": "l'annoncer maintenant c'est bien parce", "start": 740.92, "duration": 5.44}, {"text": "que quand on souhaite malgr\u00e9 tout aller", "start": 743.12, "duration": 6.64}, {"text": "euh euh enfin aller au diff\u00e9rentes", "start": 746.36, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e9preuves qui nous seront propos\u00e9es euh", "start": 749.76, "duration": 5.6}, {"text": "oui on le budgette on le budgette au", "start": 753.0, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame titre qu'on budgette quand on va au", "start": 755.36, "duration": 4.64}, {"text": "concert quand on va au cin\u00e9ma quand on", "start": 756.88, "duration": 4.639}, {"text": "va au restaurant je crois", "start": 760.0, "duration": 3.04}, {"text": "malheureusement qu'aujourd'hui il ne", "start": 761.519, "duration": 3.721}, {"text": "peut pas dans le contexte actuel", "start": 763.04, "duration": 4.159}, {"text": "imaginer des loisirs parce que \u00e7a reste", "start": 765.24, "duration": 3.839}, {"text": "un loisir \u00e7a reste une fit \u00e7a reste un", "start": 767.199, "duration": 4.44}, {"text": "moment festif gratuit je crois que", "start": 769.079, "duration": 4.601}, {"text": "malheureusement ce temps-l\u00e0 est r\u00e9volue", "start": 771.639, "duration": 3.56}, {"text": "de ce point de vue et alors est-ce que", "start": 773.68, "duration": 3.519}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9 sur un peu la", "start": 775.199, "duration": 3.44}, {"text": "crainte d'une pagaille dans les", "start": 777.199, "duration": 3.681}, {"text": "transports au moment des jeux on a vu", "start": 778.639, "duration": 3.64}, {"text": "que par exemple la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "start": 780.88, "duration": 3.84}, {"text": "elle allait co\u00efncider avec les Chasset", "start": 782.279, "duration": 5.12}, {"text": "crois\u00e9s entre juettiste et aousien \u00e7a on", "start": 784.72, "duration": 3.679}, {"text": "se dit que \u00e7a peut \u00eatre quelque chose", "start": 787.399, "duration": 4.161}, {"text": "qui est voil\u00e0 explosif en ce moment vous", "start": 788.399, "duration": 5.0}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9 par cette audition \u00e7a", "start": 791.56, "duration": 3.76}, {"text": "fait partie des sujets effectivement que", "start": 793.399, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez aussi \u00e9voqu\u00e9 en creux et puis", "start": 795.32, "duration": 4.0}, {"text": "des peut-\u00eatre des des inqui\u00e9tudes que", "start": 796.959, "duration": 4.32}, {"text": "l'on pourrait avoir avec un pays tr\u00e8s", "start": 799.32, "duration": 4.04}, {"text": "centralis\u00e9 comme la France sur", "start": 801.279, "duration": 4.961}, {"text": "Paris TER par la pr\u00e9sident de R\u00e9gion et", "start": 803.36, "duration": 5.039}, {"text": "le ministre on ont en tout cas essay\u00e9", "start": 806.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'\u00eatre R assurant devant la commission", "start": 808.399, "duration": 4.8}, {"text": "la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion nous a assur\u00e9", "start": 811.0, "duration": 4.16}, {"text": "que tout a \u00e9t\u00e9 calibr\u00e9 pour les", "start": 813.199, "duration": 5.76}, {"text": "transports avec un calcul de de temps", "start": 815.16, "duration": 5.679}, {"text": "normal en fait c'est-\u00e0-dire ils n'ont", "start": 818.959, "duration": 3.521}, {"text": "pas tabl\u00e9 sur le fait que beaucoup de", "start": 820.839, "duration": 3.601}, {"text": "Parisiens ne seraient peut-\u00eatre pas l\u00e0", "start": 822.48, "duration": 3.599}, {"text": "ou seraient en t\u00e9l\u00e9travail puisque vous", "start": 824.44, "duration": 3.72}, {"text": "savez que derri\u00e8re cela il y a aussi", "start": 826.079, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 l'incitation et le message", "start": 828.16, "duration": 3.72}, {"text": "vis-\u00e0-vis des entreprises pour les", "start": 830.199, "duration": 4.56}, {"text": "encourager \u00e0 mettre en t\u00e9l\u00e9travail les", "start": 831.88, "duration": 4.959}, {"text": "salari\u00e9s quand cela est possible donc je", "start": 834.759, "duration": 4.52}, {"text": "dirais aujourd'hui tout concours \u00e0 dire", "start": 836.839, "duration": 5.881}, {"text": "que on devrait pouvoir absorber un", "start": 839.279, "duration": 6.201}, {"text": "minimum en tout cas je l'esp\u00e8re cette", "start": 842.72, "duration": 5.6}, {"text": "pagaille qui j'esp\u00e8re ne viendra pas", "start": 845.48, "duration": 4.799}, {"text": "mais on n a pas la garantie c'est vrai", "start": 848.32, "duration": 3.36}, {"text": "moi en tant que francilien j'ai cette", "start": 850.279, "duration": 3.881}, {"text": "inqui\u00e9tude malgr\u00e9 tout parce que et puis", "start": 851.68, "duration": 4.839}, {"text": "pardon malgr\u00e9 m\u00eame apr\u00e8s l'audition vous", "start": 854.16, "duration": 3.799}, {"text": "\u00eates vous avez toujours cette ou n'est", "start": 856.519, "duration": 4.12}, {"text": "pas \u00e0 l'abri d'impr\u00e9vu regardez pardon", "start": 857.959, "duration": 5.32}, {"text": "hein je je ram\u00e8ne \u00e7a \u00e0 mon territoire", "start": 860.639, "duration": 4.801}, {"text": "pas que mon territoire d'ailleurs ce qui", "start": 863.279, "duration": 3.881}, {"text": "se passe aujourd'hui avec l'autoroute \u00e0", "start": 865.44, "duration": 4.44}, {"text": "1 qui est ferm\u00e9 hein pour des pour un", "start": 867.16, "duration": 4.84}, {"text": "impr\u00e9vu que personne ne souhaitait", "start": 869.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment d'ailleurs j'ai interrog\u00e9 le", "start": 872.0, "duration": 3.639}, {"text": "Ministre \u00e0 ce sujet-l\u00e0 pour conna\u00eetre un", "start": 873.92, "duration": 3.24}, {"text": "petit peu les dates d'ouverture et", "start": 875.639, "duration": 4.241}, {"text": "cetera on est quand m\u00eame on n'est pas \u00e0", "start": 877.16, "duration": 4.44}, {"text": "l'abri d'impr\u00e9vu on est quand m\u00eame", "start": 879.88, "duration": 4.24}, {"text": "parfois sur l'incertitude de certains", "start": 881.6, "duration": 4.76}, {"text": "sujets qui pouvaient qui pourrai nous", "start": 884.12, "duration": 4.719}, {"text": "arriver \u00e0 ce moment-l\u00e0 et on n'est pas", "start": 886.36, "duration": 4.64}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e0 l'abri qu'il y ait des", "start": 888.839, "duration": 4.92}, {"text": "moments des journ\u00e9es un peu tendu sur le", "start": 891.0, "duration": 4.639}, {"text": "transport j'esp\u00e8re que non mais en tout", "start": 893.759, "duration": 4.88}, {"text": "cas la conscience des acteurs est l\u00e0 ils", "start": 895.639, "duration": 4.64}, {"text": "sont tous tr\u00e8s conscient de cette", "start": 898.639, "duration": 4.521}, {"text": "difficult\u00e9 et j'esp\u00e8re que \u00e7a va se", "start": 900.279, "duration": 5.0}, {"text": "voil\u00e0 qu'on aura pas en reparler une", "start": 903.16, "duration": 3.919}, {"text": "der\u00e8re optimisme et prudence quand", "start": 905.279, "duration": 4.0}, {"text": "optimisme et prudence me semble oui le", "start": 907.079, "duration": 4.041}, {"text": "bon terme une derni\u00e8re question un peu", "start": 909.279, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9cise sur les les transports mais il y", "start": 911.12, "duration": 2.88}, {"text": "a une pol\u00e9mique sur le nombre de", "start": 912.6, "duration": 3.44}, {"text": "stations de m\u00e9tro et de RER ferm\u00e9 il y", "start": 914.0, "duration": 4.48}, {"text": "en a 17 au total sur la p\u00e9riode donc \u00e7a", "start": 916.04, "duration": 4.32}, {"text": "va \u00eatre un casse-t\u00ea pour se d\u00e9placer", "start": 918.48, "duration": 3.56}, {"text": "alors que ces jeux \u00e9taient cens\u00e9s \u00eatre", "start": 920.36, "duration": 3.919}, {"text": "accessibles \u00e0 100 % par les transports", "start": 922.04, "duration": 4.32}, {"text": "en commun l\u00e0 aussi c'est une d\u00e9ception", "start": 924.279, "duration": 3.24}, {"text": "on a vu que c'\u00e9tait aussi pour des", "start": 926.36, "duration": 2.919}, {"text": "raisons de s\u00e9curit\u00e9 par exemple il faut", "start": 927.519, "duration": 4.76}, {"text": "fermer le tron\u00e7on sous la sc\u00e8ne et parce", "start": 929.279, "duration": 5.24}, {"text": "que on peut pas \u00e9vacuer les tunnels si", "start": 932.279, "duration": 4.04}, {"text": "jamais il y a un incendie dans une rame", "start": 934.519, "duration": 2.841}, {"text": "de m\u00e9tro donc c'est des questions de", "start": 936.319, "duration": 2.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ce sont les les pompiers de", "start": 937.36, "duration": 2.88}, {"text": "Paris qui ont demand\u00e9 cette fermeture", "start": 938.639, "duration": 3.56}, {"text": "mais derri\u00e8re \u00e7a engendre voil\u00e0 une une", "start": 940.24, "duration": 4.2}, {"text": "g\u00eane \u00e9norme pour le d\u00e9placement dans", "start": 942.199, "duration": 4.241}, {"text": "Paris l\u00e0 encore qu'est-ce que vous avez", "start": 944.44, "duration": 3.839}, {"text": "pens\u00e9 sur ce ce point-l\u00e0 pr\u00e9cis moi je", "start": 946.44, "duration": 3.759}, {"text": "crois que lorsqu'il s'agit de question", "start": 948.279, "duration": 4.521}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 bon voil\u00e0 on va pas on va", "start": 950.199, "duration": 3.921}, {"text": "pas pol\u00e9miquer l\u00e0-dessus moi je fais", "start": 952.8, "duration": 3.2}, {"text": "totalement confiance \u00e0 ceux qui", "start": 954.12, "duration": 3.56}, {"text": "travaillent sur ces sujets-l\u00e0 autour des", "start": 956.0, "duration": 4.16}, {"text": "gios euh \u00e9videmment \u00e7a va sans doute", "start": 957.68, "duration": 4.32}, {"text": "occasionner des g\u00eannes pour notamment", "start": 960.16, "duration": 3.679}, {"text": "les habitu\u00e9s qui ont qui ont l'habitude", "start": 962.0, "duration": 3.839}, {"text": "d'utiliser ces tran\u00e7ons-l\u00e0 et qui ne les", "start": 963.839, "duration": 3.521}, {"text": "auront pas \u00e0 disposition donc il va", "start": 965.839, "duration": 4.201}, {"text": "falloir qu'il se r\u00e9organise euh pour les", "start": 967.36, "duration": 4.0}, {"text": "touristes je ne pense pas que \u00e7a", "start": 970.04, "duration": 3.279}, {"text": "occasionnera des g\u00eannes suppl\u00e9mentaires", "start": 971.36, "duration": 3.76}, {"text": "lorsqu'on est touriste qu'on vient", "start": 973.319, "duration": 3.32}, {"text": "sp\u00e9cifiquement pour les gios on ne", "start": 975.12, "duration": 4.12}, {"text": "s'attend pas puis voil\u00e0 on est on est", "start": 976.639, "duration": 4.361}, {"text": "dans un autre dans un autre \u00e9tat", "start": 979.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'esprit que le quotidien moi je", "start": 981.0, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment j'insiste l\u00e0-dessus euh je", "start": 983.48, "duration": 4.12}, {"text": "pense que c'est plus il faut se", "start": 985.56, "duration": 4.6}, {"text": "focaliser sur ce que sera le confort des", "start": 987.6, "duration": 4.159}, {"text": "franciliens et des Parisiens pendant", "start": 990.16, "duration": 3.52}, {"text": "cette p\u00e9riode l\u00e0\u00e0 et l\u00e0-dessus que ce", "start": 991.759, "duration": 3.841}, {"text": "soit le ministre et que ce soit la", "start": 993.68, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidente de r\u00e9gion ils ont l'air d'en", "start": 995.6, "duration": 5.32}, {"text": "avoir pris la mesure et j'ai senti des", "start": 997.72, "duration": 5.32}, {"text": "propos rassurants j'ose esp\u00e9er que ce", "start": 1000.92, "duration": 4.24}, {"text": "n'\u00e9tait pas juste pour nous endormir je", "start": 1003.04, "duration": 4.4}, {"text": "ne crois pas euh en tout cas il y a plus", "start": 1005.16, "duration": 3.52}, {"text": "la guerre entre l'\u00c9tat et la r\u00e9gion", "start": 1007.44, "duration": 2.6}, {"text": "comme on avait pu craindre \u00e0 un moment", "start": 1008.68, "duration": 4.519}, {"text": "avec cl\u00e9 B et je dirais et merci de le", "start": 1010.04, "duration": 4.52}, {"text": "dire parce que justement je voulais", "start": 1013.199, "duration": 3.401}, {"text": "conclure sur ce point l\u00e0 l\u00e0-dessus je", "start": 1014.56, "duration": 3.48}, {"text": "pense que \u00e7a c'est un tr\u00e8s bon signe", "start": 1016.6, "duration": 2.799}, {"text": "pour nous tous \u00e7a ve direm qu'\u00e0 un", "start": 1018.04, "duration": 2.68}, {"text": "moment donn\u00e9 m\u00eame si une difficult\u00e9", "start": 1019.399, "duration": 2.92}, {"text": "apparaissait et il y en a d'autres", "start": 1020.72, "duration": 3.68}, {"text": "encore je pense qu'il va falloir bien", "start": 1022.319, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9videmment g\u00e9rer", "start": 1024.4, "duration": 5.76}, {"text": "bah on fera le n\u00e9cessaire je je crois \u00e0", "start": 1027.16, "duration": 4.72}, {"text": "notre intelligence collective pour que", "start": 1030.16, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e7a reste une belle f\u00eate est-ce que vous", "start": 1031.88, "duration": 3.439}, {"text": "craignez des gr\u00e8ves pendant ces jeux", "start": 1033.839, "duration": 3.12}, {"text": "olympiques ah bah oui \u00e9videmment \u00e7a a", "start": 1035.319, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 aussi l'un des sujets il y a", "start": 1036.959, "duration": 3.641}, {"text": "quelques temps avant l'audition que vous", "start": 1039.039, "duration": 3.121}, {"text": "avez \u00e9voqu\u00e9 nous avions \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 la", "start": 1040.6, "duration": 2.959}, {"text": "commission am\u00e9nagement du territoire et", "start": 1042.16, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9veloppement", "start": 1043.559, "duration": 4.28}, {"text": "durable monsieur farandou on lui a", "start": 1044.72, "duration": 4.88}, {"text": "clairement pos\u00e9 la question sur les", "start": 1047.839, "duration": 4.281}, {"text": "accords sign\u00e9s et cetera enfin bon voil\u00e0", "start": 1049.6, "duration": 5.64}, {"text": "il la SNCF pardon il y avait une forme", "start": 1052.12, "duration": 5.4}, {"text": "de de m\u00e9contentement aussi de la part et", "start": 1055.24, "duration": 4.08}, {"text": "d'interrogation de la part de de mes", "start": 1057.52, "duration": 5.84}, {"text": "coll\u00e8gues et de moi-m\u00eame voil\u00e0 donc", "start": 1059.32, "duration": 6.16}, {"text": "c'est \u00e9vident que nous ne sommes pas \u00e0", "start": 1063.36, "duration": 3.88}, {"text": "l'abri de certains mouvements", "start": 1065.48, "duration": 4.16}, {"text": "contestataires \u00e0 cette p\u00e9riode un", "start": 1067.24, "duration": 3.48}, {"text": "dernier mot je reviens sur ce que vous", "start": 1069.64, "duration": 2.84}, {"text": "avez dit mais on s un peu du sujet des j", "start": 1070.72, "duration": 3.56}, {"text": "mais sur la question de la tresse parce", "start": 1072.48, "duration": 4.079}, {"text": "que \u00e7a concerne \u00e9videmment des des", "start": 1074.28, "duration": 4.56}, {"text": "milliers de Franciliens et pas que", "start": 1076.559, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que vous avez une r\u00e9ponse du", "start": 1078.84, "duration": 3.0}, {"text": "minist sur un calendrier pr\u00e9cis de", "start": 1080.12, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9ouverture alors il a \u00e9voqu\u00e9 une", "start": 1081.84, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9ouverture partielle dans les deux sens", "start": 1084.039, "duration": 5.481}, {"text": "mi-juin euh le partiel m'inqui\u00e8te", "start": 1086.36, "duration": 4.439}, {"text": "beaucoup c'est pas le mi-juin \u00e0 la", "start": 1089.52, "duration": 2.76}, {"text": "limite bon on se doute bien que \u00e7a ne", "start": 1090.799, "duration": 4.561}, {"text": "peut pas se faire en 24 heur bon voil\u00e0", "start": 1092.28, "duration": 4.8}, {"text": "quand on sait que vous avez des camions", "start": 1095.36, "duration": 3.64}, {"text": "que c'est quand m\u00eame un axe tr\u00e8s", "start": 1097.08, "duration": 3.76}, {"text": "important", "start": 1099.0, "duration": 4.32}, {"text": "euh nous verrons nous verrons ce que \u00e7a", "start": 1100.84, "duration": 4.68}, {"text": "va ce que \u00e7a va donner sachant que", "start": 1103.32, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui par exemple lorsque vous", "start": 1105.52, "duration": 3.72}, {"text": "habitez dans les ivelines vous mettez", "start": 1106.88, "duration": 4.2}, {"text": "autant de temps \u00e0 arriver \u00e0 Paris parce", "start": 1109.24, "duration": 3.24}, {"text": "que les transports en commun c'est bien", "start": 1111.08, "duration": 3.24}, {"text": "mais tout n'est pas desservi par des", "start": 1112.48, "duration": 3.16}, {"text": "transports en commun quand on est en", "start": 1114.32, "duration": 3.239}, {"text": "grande couronne vous mettez autant de", "start": 1115.64, "duration": 3.2}, {"text": "temps que quelqu'un qui habite dans", "start": 1117.559, "duration": 3.721}, {"text": "l'Orne donc c'est quelque chose qui ne", "start": 1118.84, "duration": 3.319}, {"text": "peut pas", "start": 1121.28, "duration": 3.56}, {"text": "durer parce que ben \u00e7a p\u00e9nalise", "start": 1122.159, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1124.84, "duration": 4.56}, {"text": "concitoyens merci Quentin \u00e0 tout \u00e0heure", "start": 1127.08, "duration": 4.24}, {"text": "merciian oui je reviens dans le club on", "start": 1129.4, "duration": 4.0}, {"text": "parlera des ing\u00e9rences au Parlement", "start": 1131.32, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9en avec deux invit\u00e9s th Mariani et", "start": 1133.4, "duration": 5.04}, {"text": "aur lu exactement ce sera le d\u00e9bat ce", "start": 1136.039, "duration": 4.041}, {"text": "sera avec vous Quentin merci \u00e0 tout \u00e0", "start": 1138.44, "duration": 3.08}, {"text": "l'heure on finit par l'actualit\u00e9 dans", "start": 1140.08, "duration": 3.92}, {"text": "nos r\u00e9gions \u00e9videmment Martha de Sidra", "start": 1141.52, "duration": 3.8}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos partenaires de la presse", "start": 1144.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9gionale on va \u00e0 Vichi on retrouve", "start": 1145.32, "duration": 3.839}, {"text": "Mathieu Pino bonjour Mathieu merci", "start": 1147.24, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup d'\u00eatre avec nous responsable de", "start": 1149.159, "duration": 4.561}, {"text": "la r\u00e9daction du journal La Montagne dans", "start": 1151.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'Allier Mathieu \u00e0 lire dans votre", "start": 1153.72, "duration": 3.319}, {"text": "journal c'est la une d'ailleurs un", "start": 1155.559, "duration": 2.961}, {"text": "article qui fait le point sur la", "start": 1157.039, "duration": 3.281}, {"text": "situation dans les \u00e9pades du d\u00e9partement", "start": 1158.52, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce qu'on y", "start": 1160.32, "duration": 4.04}, {"text": "apprend ouais pendant longtemps personne", "start": 1161.76, "duration": 4.6}, {"text": "ne s'est vraiment pench\u00e9 sur le sort des", "start": 1164.36, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9epad et de leurs r\u00e9sidents peut-\u00eatre", "start": 1166.36, "duration": 3.319}, {"text": "que personne personne ne voulait y", "start": 1168.36, "duration": 2.679}, {"text": "regarder de trop pr\u00e8s et puis il y a eu", "start": 1169.679, "duration": 2.921}, {"text": "un livre que tout le monde conna\u00eet les", "start": 1171.039, "duration": 3.76}, {"text": "faussoyeurs de Victor Castanet et la", "start": 1172.6, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 a explos\u00e9 au visage de tous les", "start": 1174.799, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais les \u00e9pades ne vont pas bien et", "start": 1177.32, "duration": 4.64}, {"text": "c'est souvent une litote il y a eu", "start": 1179.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment Orpa c'\u00e9tait l'arbre qui", "start": 1181.96, "duration": 2.839}, {"text": "cache la for\u00eat mais qu'en est-il des", "start": 1183.32, "duration": 3.52}, {"text": "autres publics comme priv\u00e9s c'est ce", "start": 1184.799, "duration": 3.481}, {"text": "qu'a voulu savoir le d\u00e9partement de", "start": 1186.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'alliier en missionnant des \u00e9lus de la", "start": 1188.28, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 et de l'opposition pour une", "start": 1190.52, "duration": 3.8}, {"text": "mission d'information et d'\u00e9valuation", "start": 1192.799, "duration": 4.401}, {"text": "sur le sujet une mission qui a dur\u00e9 6", "start": 1194.32, "duration": 5.12}, {"text": "mois alors dans le d\u00e9tail l'alli\u00e9 compte", "start": 1197.2, "duration": 4.68}, {"text": "44 \u00e9pades les \u00e9lus en ont pass\u00e9 15 au", "start": 1199.44, "duration": 4.76}, {"text": "crible un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif et", "start": 1201.88, "duration": 4.44}, {"text": "ils assurent au pr\u00e9alable euh qu'ils", "start": 1204.2, "duration": 3.32}, {"text": "n'ont pas eu connaissance de", "start": 1206.32, "duration": 3.2}, {"text": "maltraitance particuli\u00e8re pour autant", "start": 1207.52, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9tablissements souffrent et leur", "start": 1209.52, "duration": 4.039}, {"text": "personnel aussi concr\u00e8tement ils ont", "start": 1211.52, "duration": 3.44}, {"text": "not\u00e9 que les r\u00e9sidents \u00e9taient de plus", "start": 1213.559, "duration": 3.881}, {"text": "en plus \u00e2g\u00e9 \u00e0 entrer en \u00e9pad et de plus", "start": 1214.96, "duration": 4.16}, {"text": "en plus d\u00e9pendant la moyenne d'\u00e2ge", "start": 1217.44, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui c'est 88 ans sauf que le", "start": 1219.12, "duration": 4.36}, {"text": "personnel dans le m\u00eame temps lui n'a pas", "start": 1221.88, "duration": 4.2}, {"text": "augment\u00e9 du coup le personnel soignant", "start": 1223.48, "duration": 4.72}, {"text": "se focalise sur les soins au d\u00e9triment", "start": 1226.08, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s souvent de l'animation et de", "start": 1228.2, "duration": 4.959}, {"text": "l'accueil le constat est cruel je cite", "start": 1230.36, "duration": 4.679}, {"text": "cette phrase si vous avez un faible", "start": 1233.159, "duration": 3.841}, {"text": "degr\u00e9 de d\u00e9pendance mieux vaut ne pas", "start": 1235.039, "duration": 4.161}, {"text": "aller en \u00e9pad ce sera compliqu\u00e9 pour le", "start": 1237.0, "duration": 4.2}, {"text": "personnel de s'occuper de vous euh", "start": 1239.2, "duration": 4.52}, {"text": "personnel qui de son c\u00f4t\u00e9 est ext\u00e9nu\u00e9", "start": 1241.2, "duration": 5.12}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9moralis\u00e9 globalement les", "start": 1243.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9lus notent que les conditions de", "start": 1246.32, "duration": 3.4}, {"text": "travail et l'organisation de ces", "start": 1248.08, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tablissements ont \u00e9t\u00e9 un peu oubli\u00e9es", "start": 1249.72, "duration": 4.48}, {"text": "et et qu'il est n\u00e9cessaire aussi de de", "start": 1252.2, "duration": 3.599}, {"text": "de revoir tous les moyens attribu\u00e9s aux", "start": 1254.2, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9epad d'o\u00f9 ma question madame la", "start": 1255.799, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9natrice que peut-on faire que doit-on", "start": 1257.679, "duration": 3.681}, {"text": "faire pour am\u00e9liorer la vie des", "start": 1260.039, "duration": 3.88}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es et des", "start": 1261.36, "duration": 5.04}, {"text": "soignants question directe question", "start": 1263.919, "duration": 3.921}, {"text": "difficile \u00e0 laquelle je vais essayer de", "start": 1266.4, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9pondre rapidement euh compte tenu du", "start": 1267.84, "duration": 4.959}, {"text": "temps imparti euh moi je crois que le", "start": 1270.08, "duration": 4.92}, {"text": "grand \u00e2ge est un sujet qui nous touche", "start": 1272.799, "duration": 3.801}, {"text": "tous d'une part parce que tous nous", "start": 1275.0, "duration": 4.12}, {"text": "allons conna\u00eetre ce grand \u00e2ge euh mais", "start": 1276.6, "duration": 5.0}, {"text": "aussi c'est un un vrai sujet de", "start": 1279.12, "duration": 5.6}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale et au-del\u00e0 de la", "start": 1281.6, "duration": 4.72}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale je dirais de la", "start": 1284.72, "duration": 3.439}, {"text": "solidarit\u00e9 familiale je crois qu'on ne", "start": 1286.32, "duration": 3.479}, {"text": "parle pas suffisamment aussi des", "start": 1288.159, "duration": 4.921}, {"text": "familles qui aussi \u00e0 un moment donn\u00e9 ont", "start": 1289.799, "duration": 5.36}, {"text": "leur part aussi de responsabilit\u00e9 pardon", "start": 1293.08, "duration": 4.12}, {"text": "de le dire ainsi nous sommes dans une", "start": 1295.159, "duration": 4.321}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui a qui va vieillir de plus en", "start": 1297.2, "duration": 4.4}, {"text": "plus le sujet va devenir de plus en plus", "start": 1299.48, "duration": 5.12}, {"text": "prignant aujourd'hui on a \u00e0 la fois des", "start": 1301.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9pades \u00e9videmment publ mais on a des", "start": 1304.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9pades priv\u00e9s ce sont des entreprises", "start": 1306.48, "duration": 6.64}, {"text": "qui raisonnent en terme de de chiffre", "start": 1309.6, "duration": 5.559}, {"text": "d'affaires en terme de rentabilit\u00e9 en", "start": 1313.12, "duration": 5.48}, {"text": "terme de voil\u00e0 de business plan euh donc", "start": 1315.159, "duration": 7.161}, {"text": "\u00e0 partir de l\u00e0 il est \u00e9vident que juxa", "start": 1318.6, "duration": 6.36}, {"text": "pos\u00e9 diff\u00e9rentes logiques sur un sujet", "start": 1322.32, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9minemment humain c'est parfois", "start": 1324.96, "duration": 3.8}, {"text": "compliqu\u00e9 et c'est tout ce que vous avez", "start": 1327.039, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 tout ce que vous avez rappel\u00e9", "start": 1328.76, "duration": 4.56}, {"text": "autour de la gestion dans les \u00e9pades", "start": 1330.799, "duration": 5.561}, {"text": "sans parler \u00e9videmment des de tous les", "start": 1333.32, "duration": 4.88}, {"text": "les les derniers \u00e9v\u00e9nements que l'on a", "start": 1336.36, "duration": 4.799}, {"text": "connu des scandales de gestion dans dans", "start": 1338.2, "duration": 5.24}, {"text": "certaines de s \u00e9pades donc moi je crois", "start": 1341.159, "duration": 4.681}, {"text": "qu'aujourd'hui il faut v\u00e9ritablement que", "start": 1343.44, "duration": 4.52}, {"text": "la puissance publique se saisisse de ce", "start": 1345.84, "duration": 4.48}, {"text": "sujet l\u00e0 en se posant la question", "start": 1347.96, "duration": 4.04}, {"text": "comment est-ce qu'on va aider les", "start": 1350.32, "duration": 3.8}, {"text": "familles \u00e0 mieux prendre en charge les", "start": 1352.0, "duration": 5.44}, {"text": "seniors et parce que on voit que parfois", "start": 1354.12, "duration": 5.4}, {"text": "il y a aussi un d\u00e9chirement lorsqu'on", "start": 1357.44, "duration": 4.0}, {"text": "est oblig\u00e9 parce qu'on peut pas", "start": 1359.52, "duration": 3.36}, {"text": "s'occuper toujours d'un seigneor qui", "start": 1361.44, "duration": 3.32}, {"text": "devient de plus en plus d\u00e9pendant de", "start": 1362.88, "duration": 3.679}, {"text": "devoir le confier \u00e0 une institution que", "start": 1364.76, "duration": 3.08}, {"text": "ce soit dans le priv\u00e9 ou que ce soit", "start": 1366.559, "duration": 2.881}, {"text": "dans le public donc je crois que l\u00e0 il y", "start": 1367.84, "duration": 3.199}, {"text": "a quelque chose il y a un maillon encore", "start": 1369.44, "duration": 3.4}, {"text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1371.039, "duration": 4.961}, {"text": "totalement identifi\u00e9 et sur lequel on", "start": 1372.84, "duration": 5.079}, {"text": "doit nous euh femmes et hommes", "start": 1376.0, "duration": 4.96}, {"text": "politiques travailler r\u00e9fl\u00e9chir pour", "start": 1377.919, "duration": 5.281}, {"text": "essayer de trouver est-ce que aussi ce", "start": 1380.96, "duration": 3.68}, {"text": "sont nos logements il faut qu'on", "start": 1383.2, "duration": 2.88}, {"text": "s'interroge sur la qualit\u00e9 de nos", "start": 1384.64, "duration": 3.76}, {"text": "logements sont-ils v\u00e9ritablement adapt\u00e9s", "start": 1386.08, "duration": 4.079}, {"text": "pour accueillir des personnes \u00e2g\u00e9es moi", "start": 1388.4, "duration": 3.2}, {"text": "je connais autour de moi des familles", "start": 1390.159, "duration": 2.681}, {"text": "qui se disent mais moi j'ai envie de", "start": 1391.6, "duration": 3.04}, {"text": "garder ma maman chez moi parce que je", "start": 1392.84, "duration": 3.68}, {"text": "peux m'en occuper ensuite mon mari peut", "start": 1394.64, "duration": 3.68}, {"text": "prendre le relais mon enfant et cetera", "start": 1396.52, "duration": 3.519}, {"text": "mais on ne peut pas le faire parce que", "start": 1398.32, "duration": 3.64}, {"text": "d'une part \u00e7a demande des moyens parce", "start": 1400.039, "duration": 3.321}, {"text": "que parfois il faut aussi un", "start": 1401.96, "duration": 3.52}, {"text": "accompagnement pas forc\u00e9ment m\u00e9dical", "start": 1403.36, "duration": 4.6}, {"text": "mais quand m\u00eame un accompagnement euh et", "start": 1405.48, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a les familles ne peuvent pas le faire", "start": 1407.96, "duration": 3.68}, {"text": "donc on a qu'un seul choix c'est de dire", "start": 1410.0, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 qui on confie et du coup c'est la", "start": 1411.64, "duration": 3.24}, {"text": "puissance publique qui doit prendre en", "start": 1413.52, "duration": 3.48}, {"text": "charge et le prend pas toujours tr\u00e8s", "start": 1414.88, "duration": 3.6}, {"text": "bien parce qu'elle n'en a pas toujours", "start": 1417.0, "duration": 3.4}, {"text": "la capacit\u00e9 donc je pense qu'il y a une", "start": 1418.48, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9flexion qui nous manque il y a un", "start": 1420.4, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9bat qui n'a pas encore eu lieu sur le", "start": 1422.159, "duration": 5.241}, {"text": "grand \u00e2ge qui de va devenir de plus en", "start": 1424.96, "duration": 4.28}, {"text": "plus prignant parce qu'on sera de plus", "start": 1427.4, "duration": 3.96}, {"text": "en plus nombreux avec de moins en moins", "start": 1429.24, "duration": 3.96}, {"text": "de personnes qui pourront s'occuper de", "start": 1431.36, "duration": 3.96}, {"text": "nous c'est le m\u00eame sujet sur beaucoup", "start": 1433.2, "duration": 4.2}, {"text": "beaucoup de c'est le cas de \u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 1435.32, "duration": 4.4}, {"text": "c'est enfin bon voil\u00e0 marcette SRA on a", "start": 1437.4, "duration": 3.56}, {"text": "parl\u00e9 du grand \u00e2ge on va parler des", "start": 1439.72, "duration": 2.559}, {"text": "jeunes parce que Mathieu a une autre", "start": 1440.96, "duration": 3.76}, {"text": "question \u00e0 vous poser et notamment", "start": 1442.279, "duration": 4.28}, {"text": "Mathieu vous la question vous poser", "start": 1444.72, "duration": 4.12}, {"text": "c'est comment ouvrir la ville aux", "start": 1446.559, "duration": 4.441}, {"text": "enfants absolument donc on passe du", "start": 1448.84, "duration": 4.52}, {"text": "grand \u00e2ge \u00e0 la petite enfance et si la", "start": 1451.0, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9gulation d'\u00e9cran chez les plus jeunes", "start": 1453.36, "duration": 3.64}, {"text": "passer par des villes plus favorables", "start": 1455.32, "duration": 3.359}, {"text": "aux enfants cette question c'est un", "start": 1457.0, "duration": 2.88}, {"text": "rapport de la commission sur", "start": 1458.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'exposition des enfants aux \u00e9crans qui", "start": 1459.88, "duration": 4.84}, {"text": "la pause concr\u00e8tement \u00e7a veut dire quoi", "start": 1462.4, "duration": 4.159}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es les enfants ont", "start": 1464.72, "duration": 4.72}, {"text": "jou\u00e9 dehors et puis euh les \u00e9crans sont", "start": 1466.559, "duration": 5.561}, {"text": "arriv\u00e9s les enfants sont rentr\u00e9s pendant", "start": 1469.44, "duration": 4.04}, {"text": "ce temps-l\u00e0 les villes ont continu\u00e9 \u00e0 se", "start": 1472.12, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9velopper en les oubliant un petit peu", "start": 1473.48, "duration": 3.6}, {"text": "au passage d'o\u00f9 l'importance pour ce", "start": 1475.32, "duration": 3.76}, {"text": "rapport d'am\u00e9nager des aires de jeu", "start": 1477.08, "duration": 4.12}, {"text": "notamment dans les lieux d'attente comme", "start": 1479.08, "duration": 3.88}, {"text": "des gares des stations de m\u00e9tro des", "start": 1481.2, "duration": 3.959}, {"text": "abribus des a\u00e9roports et pourquoi pas", "start": 1482.96, "duration": 4.079}, {"text": "aussi des rames de train enti\u00e8rement", "start": 1485.159, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9di\u00e9s aux enfants des villes ont", "start": 1487.039, "duration": 4.12}, {"text": "timidement essay\u00e9 d'inverser la tendance", "start": 1489.32, "duration": 3.76}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es on peut citer Paris", "start": 1491.159, "duration": 3.961}, {"text": "Lyon Rennes ou Strasbourg pour que ces", "start": 1493.08, "duration": 3.719}, {"text": "enfants d'int\u00e9rieur comme lesenomme le", "start": 1495.12, "duration": 3.76}, {"text": "psychiatre Serge tisseran retrouve le", "start": 1496.799, "duration": 3.801}, {"text": "go\u00fbt de l'ext\u00e9rieur mais globalement les", "start": 1498.88, "duration": 3.159}, {"text": "politiques publiques en la mati\u00e8re sont", "start": 1500.6, "duration": 3.0}, {"text": "encore timides alors vous madame la", "start": 1502.039, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9natrice qui \u00eates en premi\u00e8re ligne sur", "start": 1503.6, "duration": 3.04}, {"text": "les questions d'am\u00e9nagement du", "start": 1505.279, "duration": 3.321}, {"text": "territoire que proposez-vous pour", "start": 1506.64, "duration": 4.279}, {"text": "redonner aux enfants d'int\u00e9rieur leur", "start": 1508.6, "duration": 4.0}, {"text": "place dans les villes pour qu'enfin ils", "start": 1510.919, "duration": 4.521}, {"text": "sortent alors votre question est tr\u00e8s", "start": 1512.6, "duration": 3.959}, {"text": "directe je ne sais pas ce que moi je", "start": 1515.44, "duration": 2.16}, {"text": "vais vous proposer mais je vais vous", "start": 1516.559, "duration": 3.081}, {"text": "dire quelle est ma r\u00e9flexion sur ce sur", "start": 1517.6, "duration": 5.04}, {"text": "ce sujet qui est fondamental bien s\u00fbr", "start": 1519.64, "duration": 5.039}, {"text": "l'am\u00e9nagement il esttait important que", "start": 1522.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'on se pose la question l\u00e0-dessus", "start": 1524.679, "duration": 2.841}, {"text": "d'ailleurs beaucoup de communes vous", "start": 1526.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 euh se sont d\u00e9j\u00e0 saisis", "start": 1527.52, "duration": 5.36}, {"text": "plus ou moins timidement de ce sujet-l\u00e0", "start": 1530.559, "duration": 4.881}, {"text": "et les communes aussi les communes", "start": 1532.88, "duration": 4.32}, {"text": "s'interrogent aussi ne serait-ce qu'\u00e0", "start": 1535.44, "duration": 4.08}, {"text": "travers l'am\u00e9nagement aussi de centre de", "start": 1537.2, "duration": 3.959}, {"text": "loisirs de lieu d'accueil pour nos", "start": 1539.52, "duration": 3.639}, {"text": "enfants mais se pose l\u00e0 encore une autre", "start": 1541.159, "duration": 4.801}, {"text": "question des enfant oui mais qui avec", "start": 1543.159, "duration": 6.601}, {"text": "qui qui les encadre avec quel moyen donc", "start": 1545.96, "duration": 5.599}, {"text": "la puissance publique ne pourra pas", "start": 1549.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9soudre tous les probl\u00e8mes", "start": 1551.559, "duration": 3.84}, {"text": "l'am\u00e9nagement je suis \u00e0 200 % d'accord", "start": 1553.2, "duration": 4.56}, {"text": "avec vous il faut r\u00e9fl\u00e9chir nos espaces", "start": 1555.399, "duration": 4.241}, {"text": "publics plus accueillant d'abord", "start": 1557.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs pas que pour les enfants on a", "start": 1559.64, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les personnes \u00e2g\u00e9es nos espaces", "start": 1561.32, "duration": 3.52}, {"text": "publics ne sont pas toujours tr\u00e8s", "start": 1563.279, "duration": 4.561}, {"text": "adapt\u00e9s aussi pour le grand \u00e2ge pour les", "start": 1564.84, "duration": 5.4}, {"text": "enfants pour les sujets de de l'\u00e9cran", "start": 1567.84, "duration": 5.16}, {"text": "mais pas uniquement et donc se posera", "start": 1570.24, "duration": 4.84}, {"text": "pour nous la question bien \u00e9videmment", "start": 1573.0, "duration": 4.72}, {"text": "aussi de ceux qui doivent encadrer une", "start": 1575.08, "duration": 4.479}, {"text": "fois que ces espaces seront am\u00e9nag\u00e9s", "start": 1577.72, "duration": 3.92}, {"text": "parce que le mouvement est pris \u00e7a je je", "start": 1579.559, "duration": 3.6}, {"text": "fais confiance \u00e0 nos communes les", "start": 1581.64, "duration": 3.36}, {"text": "communes se sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9occup\u00e9es de cet", "start": 1583.159, "duration": 5.481}, {"text": "aspect d'am\u00e9nagement merci maraci merci", "start": 1585.0, "duration": 5.84}, {"text": "beaucoup merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1588.64, "duration": 3.919}, {"text": "on regarde la une de la montagne dans", "start": 1590.84, "duration": 3.439}, {"text": "son \u00e9dition de moulin bilan de sant\u00e9 des", "start": 1592.559, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9pades de l'alliier merci Mathieu merci", "start": 1594.279, "duration": 3.64}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci", "start": 1596.279, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup dans 20 minutes dans le club", "start": 1597.919, "duration": 3.081}, {"text": "des territoires notre d\u00e9bat entre les", "start": 1599.36, "duration": 3.16}, {"text": "candidats aux europ\u00e9ennes d\u00e9bat entre", "start": 1601.0, "duration": 3.6}, {"text": "Aurore lalque pour PS place publicque et", "start": 1602.52, "duration": 3.84}, {"text": "Thierry Mariani pour leur assemblement", "start": 1604.6, "duration": 3.799}, {"text": "national d'abord on va reparler de la", "start": 1606.36, "duration": 3.96}, {"text": "situation en Nouvelle-Cal\u00e9donie c'est", "start": 1608.399, "duration": 4.16}, {"text": "Patrick Roger sp\u00e9cialiste du sujet qui", "start": 1610.32, "duration": 5.44}, {"text": "nous rejoint", "start": 1612.559, "duration": 3.201}]}