{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les \u00c9tats en r\u00e9alit\u00e9 sont des monstres", "start": 0.08, "duration": 3.319}, {"text": "froids pour reprendre l'expression de", "start": 2.12, "duration": 2.719}, {"text": "Nietzsche ils per\u00e7oivent m\u00eame la", "start": 3.399, "duration": 2.4}, {"text": "question", "start": 4.839, "duration": 2.44}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinienne \u00e0 travers le", "start": 5.799, "duration": 3.601}, {"text": "prisme de leurs int\u00e9r\u00eat ce qui explique", "start": 7.279, "duration": 3.921}, {"text": "notamment que le nombre d'\u00c9tats arabes", "start": 9.4, "duration": 4.119}, {"text": "voisins d'Isra\u00ebl sont favorables \u00e0 une", "start": 11.2, "duration": 4.839}, {"text": "normalisation le prince ben Salman la", "start": 13.519, "duration": 4.721}, {"text": "cause palestinienne \u00e7a ne lu parle pas", "start": 16.039, "duration": 5.16}, {"text": "beaucoup il a son propre agenda il a une", "start": 18.24, "duration": 5.119}, {"text": "feuille de route et c'est ce qui prime", "start": 21.199, "duration": 3.761}, {"text": "et donc il va tenter de relancer", "start": 23.359, "duration": 4.0}, {"text": "naturellement derri\u00e8re ce processus de", "start": 24.96, "duration": 3.84}, {"text": "normalisation ce qui est tr\u00e8s", "start": 27.359, "duration": 3.521}, {"text": "int\u00e9ressant ici c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment le", "start": 28.8, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 sud global d'un c\u00f4t\u00e9 l'Occident de", "start": 30.88, "duration": 3.999}, {"text": "l'autre c'est un sch\u00e9ma qui fonctionne", "start": 32.88, "duration": 3.679}, {"text": "jusqu'\u00e0 une certaine limite et cette", "start": 34.879, "duration": 3.281}, {"text": "limite c'est non seulement le fait que", "start": 36.559, "duration": 2.961}, {"text": "les \u00c9tats ont leur propres int\u00e9r\u00eat", "start": 38.16, "duration": 2.76}, {"text": "strat\u00e9giqu et de l'autre ce qui", "start": 39.52, "duration": 2.92}, {"text": "caract\u00e9rise ce conflit c'est surtout le", "start": 40.92, "duration": 3.6}, {"text": "poids des soci\u00e9t\u00e9s civiles c'est ell qui", "start": 42.44, "duration": 4.32}, {"text": "bouleverse un peu et qui font monter", "start": 44.52, "duration": 3.76}, {"text": "cette cette question \u00e0 l'agenda", "start": 46.76, "duration": 4.52}, {"text": "internationale", "start": 48.28, "duration": 3.0}]}