{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.24, "duration": 6.32}, {"text": "bonjour Merci d'\u00eatre instlez-vous je", "start": 3.919, "duration": 4.561}, {"text": "vous en prie merci beaucoup Val\u00e9rie", "start": 6.56, "duration": 4.24}, {"text": "merci d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce matin vous", "start": 8.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 10.8, "duration": 3.56}, {"text": "liste besoin d'Europe c'est la liste de", "start": 12.36, "duration": 3.679}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui regroupe", "start": 14.36, "duration": 3.12}, {"text": "plusieurs parties Renaissance horizon le", "start": 16.039, "duration": 3.641}, {"text": "modem l'UDI et le Parti radical si", "start": 17.48, "duration": 4.36}, {"text": "j'oublie personne on est ensemble", "start": 19.68, "duration": 3.519}, {"text": "pendant un peu plus de 20 minutes pour", "start": 21.84, "duration": 3.12}, {"text": "une interview en partenariat avec la", "start": 23.199, "duration": 3.441}, {"text": "presse r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9 par Nathalie", "start": 24.96, "duration": 3.559}, {"text": "Mor\u00e9 du groupe Ebra les journaux", "start": 26.64, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9gionaux de l'Est de la France Bonjour", "start": 28.519, "duration": 4.08}, {"text": "bonjour Orian bonjour madame bonjour", "start": 30.32, "duration": 3.72}, {"text": "Val\u00e9rie on va \u00e9videmment longuement", "start": 32.599, "duration": 2.441}, {"text": "parler de votre campagne de votre", "start": 34.04, "duration": 2.199}, {"text": "programme et un mot sur l'actualit\u00e9", "start": 35.04, "duration": 3.039}, {"text": "puisqueemmanuel Macron est en ce moment", "start": 36.239, "duration": 3.361}, {"text": "sur le chemin du retour de la Nouvelle", "start": 38.079, "duration": 3.601}, {"text": "Cal\u00e9donie o\u00f9 il a pass\u00e9 la journ\u00e9e", "start": 39.6, "duration": 4.439}, {"text": "d'hier il a dit qu'il ne fallait pas", "start": 41.68, "duration": 3.6}, {"text": "passer en force sur la r\u00e9forme", "start": 44.039, "duration": 3.2}, {"text": "constitutionnelle mais a pr\u00e9venu la", "start": 45.28, "duration": 3.68}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie ne doit pas devenir", "start": 47.239, "duration": 3.721}, {"text": "le phare wouest il a fallu en arriver \u00e0", "start": 48.96, "duration": 3.279}, {"text": "une telle situation quasi", "start": 50.96, "duration": 2.759}, {"text": "insurrectionnelle si morts dont deux", "start": 52.239, "duration": 3.16}, {"text": "gendam pour qu'Emmanuel Macron accepte", "start": 53.719, "duration": 4.041}, {"text": "de dialoguer de temporiser c'\u00e9it", "start": 55.399, "duration": 3.521}, {"text": "important effectivement que le Pr\u00e9sident", "start": 57.76, "duration": 3.68}, {"text": "de la R\u00e9publique se rendre sur l'\u00eele le", "start": 58.92, "duration": 4.159}, {"text": "dialogue je le rappelle il avait d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 61.44, "duration": 3.6}, {"text": "lieu par le pass\u00e9 il y a eu trois", "start": 63.079, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendums en tout cas le pr\u00e9sident de", "start": 65.04, "duration": 3.36}, {"text": "la R\u00e9publique a rappel\u00e9 \u00e0 mon sens trois", "start": 66.799, "duration": 3.601}, {"text": "messages tr\u00e8s importants le premier", "start": 68.4, "duration": 4.079}, {"text": "c'est la priorit\u00e9 le r\u00e9tablissement de", "start": 70.4, "duration": 5.56}, {"text": "l'ordre et du calme pr\u00e9alable \u00e0 tout", "start": 72.479, "duration": 4.96}, {"text": "nouvelle toute nouvelle discussion le", "start": 75.96, "duration": 2.799}, {"text": "deuxi\u00e8me c'est que la R\u00e9publique elle", "start": 77.439, "duration": 3.481}, {"text": "est partout chez elle et on a vu non", "start": 78.759, "duration": 3.801}, {"text": "seulement des actions qui sont", "start": 80.92, "duration": 3.72}, {"text": "intol\u00e9rables inacceptable et et je", "start": 82.56, "duration": 6.64}, {"text": "voudrais aussi rendre hommage au au aux", "start": 84.64, "duration": 6.839}, {"text": "forces de police qui ont \u00e9t\u00e9 euh tu\u00e9s", "start": 89.2, "duration": 4.4}, {"text": "euh et adresser mes condol\u00e9ances \u00e0", "start": 91.479, "duration": 3.841}, {"text": "l'ensemble des des familles des des", "start": 93.6, "duration": 5.199}, {"text": "victimes des personnes tu\u00e9es sur l'\u00eele", "start": 95.32, "duration": 5.56}, {"text": "et puis on a vu des tent des actions", "start": 98.799, "duration": 4.28}, {"text": "d'ing\u00e9rence de puissance \u00e9trang\u00e8re sur", "start": 100.88, "duration": 4.12}, {"text": "notre propre sol c'est document\u00e9", "start": 103.079, "duration": 4.241}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan la Chine la Russie c'est", "start": 105.0, "duration": 4.88}, {"text": "inacceptable intol\u00e9rable et euh et on", "start": 107.32, "duration": 4.72}, {"text": "doit trouver des r\u00e9ponses fortes face \u00e0", "start": 109.88, "duration": 3.76}, {"text": "ces menaces d'ing\u00e9rence et notamment la", "start": 112.04, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9ponse europ\u00e9enne elle est importante", "start": 113.64, "duration": 4.24}, {"text": "et puis trois\u00e8me message tr\u00e8me message", "start": 115.28, "duration": 4.64}, {"text": "le trois\u00e8me message c'est pas de tabou", "start": 117.88, "duration": 5.4}, {"text": "sur la suite pour l\u00eele \u00e9videmment et le", "start": 119.92, "duration": 4.879}, {"text": "dialogue est n\u00e9cessaire \u00e7a peut \u00eatre", "start": 123.28, "duration": 3.159}, {"text": "quoi la r\u00e9ponse forte sur les ing\u00e9rences", "start": 124.799, "duration": 5.44}, {"text": "on a \u00e0 l'\u00e9chelle national une une un une", "start": 126.439, "duration": 5.761}, {"text": "Task Force pardon qu'on qu'on appelle", "start": 130.239, "duration": 3.841}, {"text": "une agence qu'on appelle viginum qui est", "start": 132.2, "duration": 4.08}, {"text": "charg\u00e9e d'\u00e9tudier et d'analyser les", "start": 134.08, "duration": 4.68}, {"text": "risques cyber et num\u00e9riques en terme", "start": 136.28, "duration": 4.0}, {"text": "d'ing\u00e9rence il faut qu'on puisse la", "start": 138.76, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9ployer \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne agir et", "start": 140.28, "duration": 3.52}, {"text": "mettre en place des", "start": 142.44, "duration": 3.36}, {"text": "dispositifs en investissement \u00e0", "start": 143.8, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et puis un dialogue", "start": 145.8, "duration": 5.0}, {"text": "diplomatique franc avec ces pays-l\u00e0", "start": 148.599, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment tout ce qui se passe en", "start": 150.8, "duration": 3.28}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie depuis 10 jours", "start": 152.44, "duration": 3.28}, {"text": "percute la campagne \u00e9lectorale pour les", "start": 154.08, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9ennes est-ce que vous pensez que", "start": 155.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a peut avoir une incidence sur le", "start": 157.28, "duration": 5.16}, {"text": "scrutin du 9 juin alors", "start": 159.2, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e9videmment les les ce qu' se passe au", "start": 162.44, "duration": 6.439}, {"text": "niveau national a n\u00e9cessairement une", "start": 166.0, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9percussion ou percute les d\u00e9bats dans", "start": 168.879, "duration": 3.561}, {"text": "le cadre de la campagne des \u00e9lections", "start": 171.159, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9ennes m\u00eame si je vous l'ai dit on", "start": 172.44, "duration": 4.04}, {"text": "peut \u00e9videmment faire des liens et y a", "start": 174.36, "duration": 3.68}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses probl\u00e9matiques qui se", "start": 176.48, "duration": 3.64}, {"text": "posent sur le territoire fran\u00e7ais on a", "start": 178.04, "duration": 3.44}, {"text": "des r\u00e9ponses europ\u00e9ennes je je vous", "start": 180.12, "duration": 3.28}, {"text": "parle ici des ing\u00e9rences clairement", "start": 181.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment il faut r\u00e9pondre et euh de", "start": 183.4, "duration": 3.479}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s ferme au niveau national", "start": 185.48, "duration": 2.6}, {"text": "mais on sera plus fort au niveau", "start": 186.879, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9en qu'on pour lutter contre les", "start": 188.08, "duration": 3.28}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res vous craignez des", "start": 189.599, "duration": 3.481}, {"text": "ing\u00e9rences sur le scrutin du 9 juin bien", "start": 191.36, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00fbr on les craint bien s\u00fbr je les crains", "start": 193.08, "duration": 2.92}, {"text": "on sait qu'il y en a eu sur les", "start": 194.799, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections euh si on parle", "start": 196.0, "duration": 5.36}, {"text": "des ing\u00e9rences russes notamment depuis", "start": 198.599, "duration": 4.92}, {"text": "plusieurs mois d\u00e9j\u00e0 on voit que il y a", "start": 201.36, "duration": 4.4}, {"text": "des tentative de manipulation de nos", "start": 203.519, "duration": 4.201}, {"text": "opinions publiques de d\u00e9stabilisation", "start": 205.76, "duration": 3.64}, {"text": "c'est les \u00e9toiles de David qui avaient", "start": 207.72, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sur les murs au lendemain des", "start": 209.4, "duration": 4.0}, {"text": "attaques du 7 octobre ce sont les mains", "start": 211.08, "duration": 5.519}, {"text": "rouges qui ont", "start": 213.4, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 placard\u00e9 sur le mur le mur des", "start": 216.599, "duration": 4.64}, {"text": "justes sur le m\u00e9morial de la choix et on", "start": 219.56, "duration": 3.759}, {"text": "sait d\u00e9sormais que c'est fumment\u00e9 par la", "start": 221.239, "duration": 3.801}, {"text": "Russie de Vladimir Poutine avec un seul", "start": 223.319, "duration": 4.041}, {"text": "objectif d\u00e9stabiliser nos opinions", "start": 225.04, "duration": 4.32}, {"text": "publiques nous manipuler et donc je", "start": 227.36, "duration": 3.439}, {"text": "pense qu'il faut un qu'on mette en place", "start": 229.36, "duration": 2.64}, {"text": "des moyens au niveau national et", "start": 230.799, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en et de informer les Fran\u00e7ais sur", "start": 232.0, "duration": 4.319}, {"text": "ce risque de d\u00e9stabilisation qui est", "start": 234.599, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s preignant on va parler du d\u00e9bat", "start": 236.319, "duration": 4.161}, {"text": "d'hier soir Nathalie entre Gabriel", "start": 237.959, "duration": 5.241}, {"text": "j'imagine que vous l'avez regard\u00e9 Val le", "start": 240.48, "duration": 4.72}, {"text": "but dans votre camp c'\u00e9tait aussi de", "start": 243.2, "duration": 4.319}, {"text": "mobiliser l'\u00e9lectorat d'Emmanuel Macron", "start": 245.2, "duration": 3.959}, {"text": "du premier tour qui pour l'instant n'est", "start": 247.519, "duration": 4.0}, {"text": "pas totalement derri\u00e8re vous est-ce que", "start": 249.159, "duration": 4.481}, {"text": "vous pensez que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas je pense", "start": 251.519, "duration": 3.64}, {"text": "que ce d\u00e9bat il \u00e9tait int\u00e9ressant il", "start": 253.64, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait important cette confrontation", "start": 255.159, "duration": 4.001}, {"text": "entre le Premier ministre et Jordan", "start": 257.4, "duration": 4.119}, {"text": "Bardella qui est aujourd'hui le chef du", "start": 259.16, "duration": 4.759}, {"text": "principal parti d'opposition c'\u00e9tait un", "start": 261.519, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9bat important qui a permis de mettre \u00e0", "start": 263.919, "duration": 5.041}, {"text": "jour les incoh\u00e9rences les insuffisances", "start": 266.919, "duration": 3.321}, {"text": "et l'incurie du du rassemblement", "start": 268.96, "duration": 2.679}, {"text": "national et du projet de Jordane", "start": 270.24, "duration": 3.6}, {"text": "Bardella il y a eu diff\u00e9rents moments un", "start": 271.639, "duration": 4.201}, {"text": "peu forts dans ce d\u00e9bat mais si j'en", "start": 273.84, "duration": 4.84}, {"text": "retiens deux c'est un la question de la", "start": 275.84, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence nationale le Premier ministre", "start": 278.68, "duration": 3.28}, {"text": "a", "start": 280.639, "duration": 4.921}, {"text": "expos\u00e9 l'incurie l'inconsistance et le", "start": 281.96, "duration": 5.519}, {"text": "risque majeur que fait peser cette", "start": 285.56, "duration": 3.199}, {"text": "mesure du rassemblement national sur", "start": 287.479, "duration": 3.641}, {"text": "notre \u00e9conomie puisque \u00e7a vudrait dire", "start": 288.759, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement que nos entreprises", "start": 291.12, "duration": 4.079}, {"text": "n'auraient plus acc\u00e8s au march\u00e9s publics", "start": 293.32, "duration": 3.04}, {"text": "dans les pays voisins dans les pays", "start": 295.199, "duration": 2.481}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9ne parle de la", "start": 296.36, "duration": 3.6}, {"text": "proposition Bella de faire la pr\u00e9f\u00e9r", "start": 297.68, "duration": 3.519}, {"text": "nationale pour les commandes publiques", "start": 299.96, "duration": 4.0}, {"text": "exactement oui pard dit Gabri qui aurait", "start": 301.199, "duration": 3.921}, {"text": "des cons\u00e9quences sur nos entreprises", "start": 303.96, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7aises qui n'auraient plus acc\u00e8s au", "start": 305.12, "duration": 3.2}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en si les autres pays font", "start": 306.84, "duration": 3.4}, {"text": "de m\u00eame exactement donc \u00e7a clairement on", "start": 308.32, "duration": 3.719}, {"text": "se on se tirerait une balle dans le pied", "start": 310.24, "duration": 3.76}, {"text": "et \u00e7a mettrait \u00e0 mal notre \u00e9conomie et", "start": 312.039, "duration": 3.521}, {"text": "les d\u00e9bouch\u00e9s pour nos entreprises y", "start": 314.0, "duration": 4.24}, {"text": "compris les PME dont 80 % ont aussi", "start": 315.56, "duration": 5.32}, {"text": "acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en et puis la la", "start": 318.24, "duration": 4.76}, {"text": "deuxi\u00e8me si je ne dois en citer que deux", "start": 320.88, "duration": 3.96}, {"text": "c'est la fameuse double fronti\u00e8re", "start": 323.0, "duration": 5.08}, {"text": "j'avais d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 \u00e0 Jordan Bardella", "start": 324.84, "duration": 5.28}, {"text": "de s'expliquer de nous expliquer ce que", "start": 328.08, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait que cette double fronti\u00e8re et", "start": 330.12, "duration": 3.0}, {"text": "comment tr\u00e8s concr\u00e8tement il s'assurait", "start": 331.4, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il y avait z\u00e9ro immigration ill\u00e9gale", "start": 333.12, "duration": 3.079}, {"text": "aux fronti\u00e8res terrestres entre la", "start": 334.919, "duration": 2.601}, {"text": "France et les pays voisins avec cette", "start": 336.199, "duration": 4.28}, {"text": "fameuse double fronti\u00e8re euh j'avais pas", "start": 337.52, "duration": 4.36}, {"text": "eu les r\u00e9ponses attendues le Premier", "start": 340.479, "duration": 2.881}, {"text": "ministre est revenu \u00e0 la charge cette", "start": 341.88, "duration": 3.96}, {"text": "fois-ci pour la trois\u00e8me fois et on a vu", "start": 343.36, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 quel point c'est C proposition c'est", "start": 345.84, "duration": 4.76}, {"text": "du vent \u00e7a ne tient pas et Jordan", "start": 348.44, "duration": 3.8}, {"text": "Bardella n'a pas su la d\u00e9fendre preuve", "start": 350.6, "duration": 3.76}, {"text": "en est s'il en \u00e9tait besoin que c'est", "start": 352.24, "duration": 3.48}, {"text": "une proposition qui est mise sur la", "start": 354.36, "duration": 4.44}, {"text": "table mais sans r\u00e9elle r\u00e9flexion sur", "start": 355.72, "duration": 4.8}, {"text": "dans quelle mesure c'est efficace et", "start": 358.8, "duration": 3.119}, {"text": "nous au Parlement europ\u00e9en on a adopt\u00e9", "start": 360.52, "duration": 3.239}, {"text": "le pacte asile etmigration que le le", "start": 361.919, "duration": 3.321}, {"text": "rassemblement national et d'ailleurs", "start": 363.759, "duration": 3.0}, {"text": "tous mes adversaires ont refus\u00e9 de", "start": 365.24, "duration": 3.44}, {"text": "soutenir alors m\u00eame que c'\u00e9tait la seule", "start": 366.759, "duration": 4.0}, {"text": "mani\u00e8re de sortir du statut quo et d'", "start": 368.68, "duration": 4.04}, {"text": "question c'est est-ce que ce d\u00e9bat avec", "start": 370.759, "duration": 3.44}, {"text": "ce que vous \u00eates en train de souligner", "start": 372.72, "duration": 3.28}, {"text": "ou effectivement le candidat du", "start": 374.199, "duration": 4.161}, {"text": "Rassemblement national a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 376.0, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9faut \u00e0 plusieurs reprises est-ce que", "start": 378.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a peut changer les lignes je pense que", "start": 379.759, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e7a permet aux Fran\u00e7ais de s'impliquer et", "start": 382.16, "duration": 3.4}, {"text": "de prendre conscience encore davantage", "start": 384.16, "duration": 3.36}, {"text": "des enjeux de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 385.56, "duration": 4.52}, {"text": "votre bien s\u00fbr bien s\u00fbr euh depuis le", "start": 387.52, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9but de la campagne le pr\u00e9sident de la", "start": 390.08, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre les", "start": 392.199, "duration": 2.44}, {"text": "membres du gouvernement les", "start": 393.68, "duration": 2.4}, {"text": "parlementaires les \u00e9lus locaux les", "start": 394.639, "duration": 3.0}, {"text": "militants on est", "start": 396.08, "duration": 4.399}, {"text": "tous dans cette campagne tr\u00e8s actif", "start": 397.639, "duration": 5.041}, {"text": "effectivement on arrive sur la derni\u00e8re", "start": 400.479, "duration": 3.761}, {"text": "ligne droite et je pense que ce d\u00e9bat", "start": 402.68, "duration": 3.16}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 point nomm\u00e9 aussi pour faire", "start": 404.24, "duration": 2.959}, {"text": "prendre conscience aux Fran\u00e7ais des", "start": 405.84, "duration": 3.199}, {"text": "enjeux on sait que les Fran\u00e7ais", "start": 407.199, "duration": 3.521}, {"text": "commencent \u00e0 se mettre dans cette dans", "start": 409.039, "duration": 3.041}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes et que les", "start": 410.72, "duration": 3.12}, {"text": "votes vont se cristalliser sur les estce", "start": 412.08, "duration": 3.04}, {"text": "que ce d\u00e9bat il voulait aussi dire que", "start": 413.84, "duration": 2.68}, {"text": "vous avez besoin de Gabriel \u00e0al pour", "start": 415.12, "duration": 2.639}, {"text": "relancer votre campagne avec des", "start": 416.52, "duration": 2.64}, {"text": "sondages qui plafonnent un peu et moi", "start": 417.759, "duration": 2.401}, {"text": "j'ai besoin l'engagement de tout le", "start": 419.16, "duration": 2.8}, {"text": "monde dans la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 420.16, "duration": 4.56}, {"text": "euh l'engagement europ\u00e9en il est connu", "start": 421.96, "duration": 4.679}, {"text": "c'est dans notre ADN le pr\u00e9sident de la", "start": 424.72, "duration": 3.319}, {"text": "R\u00e9publique il l'a dit l'Europe elle est", "start": 426.639, "duration": 3.28}, {"text": "mortelle elle est mortelle parce que on", "start": 428.039, "duration": 4.28}, {"text": "a on fait face \u00e0 des risques qui sont", "start": 429.919, "duration": 4.161}, {"text": "majeurs le risque s\u00e9curitaire avec des", "start": 432.319, "duration": 3.28}, {"text": "puissances ext\u00e9rieures qui nous menacent", "start": 434.08, "duration": 2.92}, {"text": "on parlait des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res", "start": 435.599, "duration": 3.401}, {"text": "tout \u00e0 l'heure la la guerre d'agression", "start": 437.0, "duration": 3.36}, {"text": "de la Russie en Ukraine qui a des", "start": 439.0, "duration": 2.68}, {"text": "cons\u00e9quences sur nous hein d'un point de", "start": 440.36, "duration": 2.64}, {"text": "vue s\u00e9curitaire d'un point de vue", "start": 441.68, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9conomique il y a un risque aussi de", "start": 443.0, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9crochage \u00e9conomique dans la guerre", "start": 444.68, "duration": 3.44}, {"text": "commerciale entre au niveau mondial", "start": 446.28, "duration": 4.319}, {"text": "entre la Chine et les \u00c9tats-Unis euh et", "start": 448.12, "duration": 3.519}, {"text": "il faut qu'on prenne les bonnes", "start": 450.599, "duration": 2.641}, {"text": "d\u00e9cisions et donc si l'Europe elle est", "start": 451.639, "duration": 3.081}, {"text": "mortelle au-del\u00e0 du fait que pour nous", "start": 453.24, "duration": 3.399}, {"text": "dans la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle l'Europe", "start": 454.72, "duration": 3.599}, {"text": "c'est vraiment quelque chose constitutif", "start": 456.639, "duration": 3.641}, {"text": "de notre ADN et bien \u00e7a veut dire qu'on", "start": 458.319, "duration": 3.6}, {"text": "doit jeter toutes nos forces dans la", "start": 460.28, "duration": 3.72}, {"text": "bataille avec vous attaqu\u00e9 d'ailleurs", "start": 461.919, "duration": 3.4}, {"text": "une fois dans ce d\u00e9bat Jordan Bardella", "start": 464.0, "duration": 2.599}, {"text": "l\u00e0 il vous accuse depuis le d\u00e9but de la", "start": 465.319, "duration": 2.6}, {"text": "campagne d'avoir un peu de mal avec les", "start": 466.599, "duration": 2.72}, {"text": "sujets europ\u00e9ens qu'est-ce que vous lui", "start": 467.919, "duration": 4.0}, {"text": "dites c'est un m\u00e9pris et un irrespect", "start": 469.319, "duration": 5.32}, {"text": "absolu moi euh j'ai pas pass\u00e9 mon mandat", "start": 471.919, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 courir les plateaux t\u00e9l\u00e9 alors je suis", "start": 474.639, "duration": 5.68}, {"text": "peut-\u00eatre moins euh j'ai peut-\u00eatre moins", "start": 476.68, "duration": 5.959}, {"text": "de talent entre guillemets que lui pour", "start": 480.319, "duration": 4.361}, {"text": "pour sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 mais la", "start": 482.639, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que j'ai boss\u00e9 au", "start": 484.68, "duration": 2.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en j'ai boss\u00e9 avec", "start": 485.759, "duration": 3.761}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 je ma\u00eetrise mes dossiers et", "start": 487.0, "duration": 4.199}, {"text": "chaque action que j'ai bah non il les", "start": 489.52, "duration": 3.399}, {"text": "ma\u00eetrise pas il les ma\u00eetrise pas il", "start": 491.199, "duration": 5.081}, {"text": "la\u00e8ne des contrev\u00e9rit\u00e9s avec un certain", "start": 492.919, "duration": 6.761}, {"text": "talent avec un cul au monstre mais il a", "start": 496.28, "duration": 5.479}, {"text": "sc\u00e8ne des contrev\u00e9rit\u00e9s il n'a jamais", "start": 499.68, "duration": 3.84}, {"text": "boss\u00e9 au Parlement europ\u00e9en il ne sait", "start": 501.759, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame pas ce que c'est qu'un amendement", "start": 503.52, "duration": 3.239}, {"text": "moi je me suis mobilis\u00e9e depuis le", "start": 505.24, "duration": 2.88}, {"text": "premier jour au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 506.759, "duration": 4.081}, {"text": "faire bouger les lignes pour renforcer", "start": 508.12, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe et la Transformer parce", "start": 510.84, "duration": 2.24}, {"text": "qu'\u00e9videmment l'Europe elle est pas", "start": 512.0, "duration": 3.56}, {"text": "parfaite \u00e9videmment et en 2019 je suis", "start": 513.08, "duration": 4.04}, {"text": "arriv\u00e9e avec cette conviction profonde", "start": 515.56, "duration": 3.599}, {"text": "que on a besoin de renforcer l'Europe", "start": 517.12, "duration": 3.96}, {"text": "pour renforcer la France mais que il", "start": 519.159, "duration": 3.56}, {"text": "faut faire bouger les lignes on a", "start": 521.08, "duration": 3.28}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 le faire le rapport de force", "start": 522.719, "duration": 3.881}, {"text": "par exemple avec les g\u00e9ants du num\u00e9rique", "start": 524.36, "duration": 4.64}, {"text": "pour retirer les contenus ne en ligne", "start": 526.6, "duration": 4.2}, {"text": "c'est une loi in\u00e9dite au monde on a pu", "start": 529.0, "duration": 3.44}, {"text": "le faire gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe et en europ\u00e9en", "start": 530.8, "duration": 3.0}, {"text": "pour jouer le rapport de force \u00e7a", "start": 532.44, "duration": 3.88}, {"text": "n'aurait pas \u00e9t\u00e9", "start": 533.8, "duration": 4.24}, {"text": "possibleadictoire de de dire nous on", "start": 536.32, "duration": 2.759}, {"text": "fait campagne sur l'Europe on fait", "start": 538.04, "duration": 2.4}, {"text": "campagne sur notre bilan au Parlement", "start": 539.079, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9en parce que nous on a on a", "start": 540.44, "duration": 3.68}, {"text": "travaill\u00e9 et et de faire d'envoyer", "start": 541.88, "duration": 3.959}, {"text": "Gabriel Atal pour le principal d\u00e9bat de", "start": 544.12, "duration": 3.04}, {"text": "cette campagne qui n'a jamais cig\u00e9 au", "start": 545.839, "duration": 2.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui n'est pas", "start": 547.16, "duration": 2.679}, {"text": "candidat \u00e0 cette \u00e9lection moi j'ai d\u00e9j\u00e0", "start": 548.04, "duration": 3.56}, {"text": "fait un d\u00e9bat avec Jordan Bardella il y", "start": 549.839, "duration": 3.12}, {"text": "a des d\u00e9bats avec toutes les t\u00eates de", "start": 551.6, "duration": 3.88}, {"text": "liste qui ont eu lieu ce d\u00e9bat l\u00e0 il", "start": 552.959, "duration": 3.921}, {"text": "arrive en compl\u00e9ment je pense qu'il", "start": 555.48, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9tait n\u00e9cessaire je l'ai", "start": 556.88, "duration": 3.88}, {"text": "rappel\u00e9 Jordane Bardella certes il est", "start": 558.399, "duration": 5.321}, {"text": "t\u00eate de liste de son de son parti pour", "start": 560.76, "duration": 4.68}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e0 mais il est aussi le", "start": 563.72, "duration": 4.2}, {"text": "chef du principal parti d'opposition en", "start": 565.44, "duration": 4.56}, {"text": "France et c'\u00e9tait un int\u00e9ressant d'avoir", "start": 567.92, "duration": 3.599}, {"text": "cette confrontation avec deux projets", "start": 570.0, "duration": 3.68}, {"text": "totalement diff\u00e9rents et par ailleurs je", "start": 571.519, "duration": 4.121}, {"text": "pense aussi que parmi les choses qu'on", "start": 573.68, "duration": 4.719}, {"text": "doit dire et redire aux Fran\u00e7ais le", "start": 575.64, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui ne", "start": 578.399, "duration": 3.0}, {"text": "dit plus qu'ils veulent sortir de", "start": 579.92, "duration": 3.28}, {"text": "l'Europe ils le disent plus parce qu'en", "start": 581.399, "duration": 2.921}, {"text": "fait ils ont compris que c'\u00e9tait pas", "start": 583.2, "duration": 3.0}, {"text": "populaire aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais quand on", "start": 584.32, "duration": 4.6}, {"text": "grat un peu quand on gratte un peu quand", "start": 586.2, "duration": 5.16}, {"text": "on gratte un peu le le programme ils", "start": 588.92, "duration": 4.12}, {"text": "veulent renationaliser la politique", "start": 591.36, "duration": 3.96}, {"text": "agricole commune au passage j'alerte les", "start": 593.04, "duration": 3.479}, {"text": "agriculteurs he parce que quand on", "start": 595.32, "duration": 2.92}, {"text": "regarde ce qui se passe au brexit au", "start": 596.519, "duration": 4.041}, {"text": "Royaume-Uni avec le brexit site demain", "start": 598.24, "duration": 4.44}, {"text": "une exploitation agricole sur quatre", "start": 600.56, "duration": 4.719}, {"text": "devra fermer ses portes parce qu'il y a", "start": 602.68, "duration": 4.279}, {"text": "plus d'aide europ\u00e9enne donc c'est \u00e7a la", "start": 605.279, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une des r\u00e9alit\u00e9s de brexit donc", "start": 606.959, "duration": 3.201}, {"text": "un ils veulent renationaliser la", "start": 608.76, "duration": 3.639}, {"text": "politique agricole commune ils veulent", "start": 610.16, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame si on n pas trop compris depuis", "start": 612.399, "duration": 2.521}, {"text": "plusieurs mois avec les diff\u00e9rents", "start": 613.88, "duration": 2.8}, {"text": "rirement mais ils veulent sortir du", "start": 614.92, "duration": 3.359}, {"text": "march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9nergie ils veulent", "start": 616.68, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9tablir des", "start": 618.279, "duration": 4.281}, {"text": "fronti\u00e8res les fronti\u00e8res int\u00e9rieures", "start": 619.88, "duration": 4.88}, {"text": "nationales ils veulent plus contribuer", "start": 622.56, "duration": 3.8}, {"text": "au budget commun si \u00e7a \u00e7a s'appelle pas", "start": 624.76, "duration": 3.079}, {"text": "un frxit bah franchement je sais pas ce", "start": 626.36, "duration": 3.24}, {"text": "que c'est euh tout \u00e7a le le Premier", "start": 627.839, "duration": 3.641}, {"text": "ministre l'a d\u00e9taill\u00e9 hier face \u00e0", "start": 629.6, "duration": 3.28}, {"text": "Jordane Bardella sauf que Jordane", "start": 631.48, "duration": 3.799}, {"text": "Bardella il a une ligne force dans sa", "start": 632.88, "duration": 4.48}, {"text": "campagne il veut faire de cette \u00e9lection", "start": 635.279, "duration": 4.0}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 637.36, "duration": 4.36}, {"text": "antiacron est-ce que \u00e7a c'est pas un", "start": 639.279, "duration": 3.921}, {"text": "probl\u00e8me pour vous est-ce que \u00e7a c'est", "start": 641.72, "duration": 4.359}, {"text": "pas un levier suffisamment fort euh pour", "start": 643.2, "duration": 4.68}, {"text": "pour le la base \u00e9lectorale du RN que", "start": 646.079, "duration": 3.361}, {"text": "finalement c'est \u00e7a qui vous met en", "start": 647.88, "duration": 3.639}, {"text": "difficult\u00e9 l\u00e0 on parle du RN mais je", "start": 649.44, "duration": 4.24}, {"text": "crois que toutes les oppositions veulent", "start": 651.519, "duration": 5.601}, {"text": "faire de ces \u00e9lections une \u00e9lection", "start": 653.68, "duration": 4.8}, {"text": "diff\u00e9rente de celle pour laquelle on", "start": 657.12, "duration": 3.399}, {"text": "demande aux Fran\u00e7ais se d\u00e9placer euh ils", "start": 658.48, "duration": 3.4}, {"text": "veulent tous soit refaire le match de", "start": 660.519, "duration": 3.32}, {"text": "2022 et effectivement se pr\u00e9parer pour", "start": 661.88, "duration": 4.199}, {"text": "2027 \u00e7a c'est pour l'extr\u00eame droite", "start": 663.839, "duration": 3.8}, {"text": "enfin le rassemblement national \u00e0 gauche", "start": 666.079, "duration": 2.841}, {"text": "ils sont en train d'organiser leur", "start": 667.639, "duration": 3.681}, {"text": "primaire de l'anupes c'est assez \u00e9vident", "start": 668.92, "duration": 4.76}, {"text": "euh et donc moi je dis aux Fran\u00e7ais ne", "start": 671.32, "duration": 4.92}, {"text": "soyez pas dupes cette \u00e9lection les", "start": 673.68, "duration": 4.8}, {"text": "majeur on parle d'Europe alors moi je", "start": 676.24, "duration": 3.48}, {"text": "parle d'Europe tous les jours bien s\u00fbr", "start": 678.48, "duration": 3.0}, {"text": "mais dans le d\u00e9bat national dans les", "start": 679.72, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00e9dias tous les 5 ans \u00e0 la faveur de ces", "start": 681.48, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on parle des", "start": 683.6, "duration": 4.4}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens donc euh consid\u00e9rons", "start": 684.839, "duration": 5.281}, {"text": "les v\u00e9ritables enjeux tu Buais pas", "start": 688.0, "duration": 3.56}, {"text": "pardon un peu \u00e0 faire de cette \u00e9lection", "start": 690.12, "duration": 3.36}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum pour anti Macron on a", "start": 691.56, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 votre meeting de lancement de", "start": 693.48, "duration": 2.84}, {"text": "campagne vous avez beaucoup tap\u00e9 sur le", "start": 694.88, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national Emmanuel Macron", "start": 696.32, "duration": 3.36}, {"text": "est sur votre affiche de campagne vous", "start": 698.24, "duration": 4.12}, {"text": "aussi vous y participez alors je pense", "start": 699.68, "duration": 4.44}, {"text": "que mon adversaire principal dans cette", "start": 702.36, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9lection c'est le rassemblement", "start": 704.12, "duration": 3.279}, {"text": "nationale moi je suis une proeurop\u00e9enne", "start": 705.12, "duration": 4.6}, {"text": "convaincue je suis pas une eur\u00e9ate je", "start": 707.399, "duration": 3.44}, {"text": "pense que il y a plein de choses \u00e0", "start": 709.72, "duration": 2.28}, {"text": "transformer mais fondamentalement je", "start": 710.839, "duration": 2.68}, {"text": "suis pro-europ\u00e9enne et combattre le", "start": 712.0, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national c'est valoriser", "start": 713.519, "duration": 3.921}, {"text": "et d\u00e9fendre le projet europ\u00e9en et", "start": 716.16, "duration": 3.2}, {"text": "viceversa si on d\u00e9fend si on est proop\u00e9", "start": 717.44, "duration": 3.56}, {"text": "un convaincu fondamentalement on combat", "start": 719.36, "duration": 2.84}, {"text": "le rassemblement national et leur", "start": 721.0, "duration": 3.2}, {"text": "projets mortif\u00e8re pour la France et pour", "start": 722.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'Europe ensuite l'engagement du", "start": 724.2, "duration": 2.639}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il est", "start": 725.76, "duration": 3.319}, {"text": "fondamental et il faut \u00e7a avoir \u00e0", "start": 726.839, "duration": 3.521}, {"text": "l'esprit aussi que bien s\u00fbr c'est une", "start": 729.079, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9lection au Parlement europ\u00e9en mais", "start": 730.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'enjeu c'est l'influence de la France", "start": 732.04, "duration": 3.52}, {"text": "pour les CIN prochaines ann\u00e9es et", "start": 733.959, "duration": 3.56}, {"text": "l'influence de la France elle est double", "start": 735.56, "duration": 3.32}, {"text": "elle s'appuie sur l'engagement du", "start": 737.519, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui et moi", "start": 738.88, "duration": 3.6}, {"text": "mes coll\u00e8gues au Parlement europ\u00e9en qui", "start": 741.16, "duration": 2.679}, {"text": "si\u00e8ge pas dans mon groupe politique me", "start": 742.48, "duration": 3.56}, {"text": "le disent Emmanuel Macron est le seul", "start": 743.839, "duration": 3.841}, {"text": "leader en Europe \u00e0 avoir une vision sur", "start": 746.04, "duration": 3.919}, {"text": "le projet europ\u00e9en et il en marque ses", "start": 747.68, "duration": 3.44}, {"text": "homologues chefs d'\u00c9tat et de", "start": 749.959, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement donc c'est un ce qui se", "start": 751.12, "duration": 2.719}, {"text": "passe ce qu'on appelle au conseil donc", "start": 752.399, "duration": 2.68}, {"text": "les discussions entre les chefs d'\u00c9tat", "start": 753.839, "duration": 2.641}, {"text": "et de gouvernement et deux ce qui se", "start": 755.079, "duration": 3.161}, {"text": "passe au Parlement europ\u00e9en et la", "start": 756.48, "duration": 3.84}, {"text": "capacit\u00e9 que nous avons nous majorit\u00e9", "start": 758.24, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 faire bouger les lignes", "start": 760.32, "duration": 3.8}, {"text": "je pr\u00e9side le groupe renew le groupe", "start": 762.12, "duration": 3.279}, {"text": "centriste et central au Parlement", "start": 764.12, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en sans lequel aucune majorit\u00e9", "start": 765.399, "duration": 3.721}, {"text": "n'est possible et c'est ces deux jambes", "start": 766.88, "duration": 3.84}, {"text": "qui nous permettent de v\u00e9ritablement", "start": 769.12, "duration": 2.959}, {"text": "transformer l'essaiis au Parlement", "start": 770.72, "duration": 2.919}, {"text": "europ\u00e9en et faire que les promesses", "start": 772.079, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on fait les engagements qu'on fait", "start": 773.639, "duration": 2.521}, {"text": "qu'on prend pendant la campagne on les", "start": 774.839, "duration": 2.401}, {"text": "tient c'est ce qui s'est pass\u00e9 sur le", "start": 776.16, "duration": 2.2}, {"text": "mandat qui vient de se terminer", "start": 777.24, "duration": 3.839}, {"text": "natthalie vous ne cessez depuis euh ce", "start": 778.36, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9but de campagne de dire que on est \u00e0", "start": 781.079, "duration": 4.0}, {"text": "un point de bascule cette expression le", "start": 783.079, "duration": 4.44}, {"text": "Premier ministre l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 hier soir", "start": 785.079, "duration": 4.801}, {"text": "est-ce que vous assumez de dramatiser", "start": 787.519, "duration": 5.161}, {"text": "l'enjeu de cette \u00e9lection mais en fait", "start": 789.88, "duration": 5.0}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 c'est la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 792.68, "duration": 3.8}, {"text": "situation dans laquelle on est", "start": 794.88, "duration": 4.399}, {"text": "aujourd'hui on a euh dans on d'un point", "start": 796.48, "duration": 4.68}, {"text": "de vue s\u00e9curitaire et si on regarde les", "start": 799.279, "duration": 4.24}, {"text": "enjeux de d\u00e9fense dans 6 mois peut-\u00eatre", "start": 801.16, "duration": 4.0}, {"text": "Donald Trump redevient pr\u00e9sident des", "start": 803.519, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a veut dire on a plus d'aide", "start": 805.16, "duration": 4.96}, {"text": "euh am\u00e9ricaine plus de soutien am\u00e9ricain", "start": 807.399, "duration": 5.401}, {"text": "Vladimir Poutine nous menace \u00e0 l'est", "start": 810.12, "duration": 4.44}, {"text": "avec la guerre en Ukraine qui a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 812.8, "duration": 3.159}, {"text": "impacts sur nous d'un point de vue", "start": 814.56, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9conomique on a vu l' l'inflation en", "start": 815.959, "duration": 6.24}, {"text": "2022 qui est encore l\u00e0 aujourd'hui qui", "start": 819.32, "duration": 4.72}, {"text": "sait o\u00f9 Vladimir Poutine s'arr\u00eatera s'il", "start": 822.199, "duration": 3.601}, {"text": "est victorieux en Ukraine par ailleurs", "start": 824.04, "duration": 3.159}, {"text": "s'il est victorieux en Ukraine il", "start": 825.8, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9tiendra 30 % des r\u00e9serves de bl\u00e9 je", "start": 827.199, "duration": 4.161}, {"text": "vous laisse imaginer l'inflation et et", "start": 829.56, "duration": 3.639}, {"text": "et l'impact sur le prix de la baguette", "start": 831.36, "duration": 3.12}, {"text": "de pain donc on a cette menace", "start": 833.199, "duration": 3.681}, {"text": "s\u00e9curitaire on a le risque de d\u00e9crochage", "start": 834.48, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9conomique et euh on a par aur un risque", "start": 836.88, "duration": 5.56}, {"text": "euh qu'une que l'extr\u00eame droite arrive", "start": 839.88, "duration": 4.079}, {"text": "en force au Parlement europ\u00e9en justement", "start": 842.44, "duration": 4.0}, {"text": "Val\u00e9rie y vous dramatisez cet enjeu mais", "start": 843.959, "duration": 4.521}, {"text": "en m\u00eame temps forc\u00e9 de constater que \u00e7a", "start": 846.44, "duration": 4.72}, {"text": "ne fonctionne pas il y a 33 % selon un", "start": 848.48, "duration": 5.0}, {"text": "dernier sondage donc un \u00e9lecteur sur", "start": 851.16, "duration": 3.799}, {"text": "trois qui est susceptible d'aller voter", "start": 853.48, "duration": 2.799}, {"text": "pour le rassemblement national si on", "start": 854.959, "duration": 3.0}, {"text": "additionne les autres listes d'extr\u00eame", "start": 856.279, "duration": 3.641}, {"text": "droite il se pourrait qu'il y a 40 % des", "start": 857.959, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9lecteurs fran\u00e7ais qui mettent un", "start": 859.92, "duration": 4.56}, {"text": "bulletin de vote extr\u00eame droite dans", "start": 861.44, "duration": 4.959}, {"text": "dans dans dans l'urne le 9 juin est-ce", "start": 864.48, "duration": 5.08}, {"text": "que vous eurod\u00e9put\u00e9s sortant vous vous", "start": 866.399, "duration": 5.36}, {"text": "sentez quelque part responsable d'abord", "start": 869.56, "duration": 3.639}, {"text": "je reviens sur le votre mot je ne", "start": 871.759, "duration": 3.481}, {"text": "dramatise pas j'insiste c'est l'\u00e9tat de", "start": 873.199, "duration": 3.64}, {"text": "la situation aujourd'hui et et des", "start": 875.24, "duration": 3.2}, {"text": "risques qui p\u00e8se sur nous", "start": 876.839, "duration": 5.12}, {"text": "collectivement moi je vois", "start": 878.44, "duration": 3.519}, {"text": "effectivement la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 883.04, "duration": 4.84}, {"text": "droite en France mais partout en", "start": 885.32, "duration": 5.959}, {"text": "Europe je ne m'y r\u00e9sous pas ce que je", "start": 887.88, "duration": 6.0}, {"text": "veux dire au fran\u00e7ais c'est que alors", "start": 891.279, "duration": 3.841}, {"text": "l'extr\u00eame droite le rassemblement", "start": 893.88, "duration": 3.8}, {"text": "national le rassemblement national a", "start": 895.12, "duration": 4.399}, {"text": "pour eux pour eux de navoir jamais", "start": 897.68, "duration": 3.56}, {"text": "exerc\u00e9 et puis de dire tout et n'importe", "start": 899.519, "duration": 4.24}, {"text": "quoi et d'avoir l'opportunisme \u00e9lectoral", "start": 901.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 2 ans d'\u00e9cart de dire d'avoir une", "start": 903.759, "duration": 3.561}, {"text": "position puis puis une autre est-ce que", "start": 905.8, "duration": 2.76}, {"text": "vous sentez une part de responsabilit\u00e9", "start": 907.32, "duration": 4.16}, {"text": "dans cette alors dire qu'on a tout bien", "start": 908.56, "duration": 6.639}, {"text": "fait ce serait \u00e9videmment faux je pense", "start": 911.48, "duration": 6.24}, {"text": "que chacun doit s'interroger n\u00e9anmoins", "start": 915.199, "duration": 3.76}, {"text": "depuis le premier jour au Parlement", "start": 917.72, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9en j'essaie de faire bouger les", "start": 918.959, "duration": 3.32}, {"text": "lignes je le redis l'Europe elle est pas", "start": 920.519, "duration": 4.801}, {"text": "parfaite c'est des d\u00e9cisions qu'on prend", "start": 922.279, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e0 27 avec 705 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et", "start": 925.32, "duration": 5.28}, {"text": "fondamentalement moi je suis mobilis\u00e9e", "start": 928.079, "duration": 3.88}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en pourir faire que", "start": 930.6, "duration": 4.28}, {"text": "l'Europe elle soit plus plus protectrice", "start": 931.959, "duration": 4.641}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais et pour les Europ\u00e9ens", "start": 934.88, "duration": 3.199}, {"text": "par exemple le plan de relance au", "start": 936.6, "duration": 5.0}, {"text": "lendemain de la crise sanitaire et et je", "start": 938.079, "duration": 5.44}, {"text": "je comprends pendant cette campagne je", "start": 941.6, "duration": 3.12}, {"text": "je per\u00e7ois pendant cette campagne que", "start": 943.519, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup des Fran\u00e7ais n'ont plus en t\u00eate", "start": 944.72, "duration": 2.919}, {"text": "ce qui a \u00e9t\u00e9 fait par l'Europe au moment", "start": 946.279, "duration": 3.04}, {"text": "de la crise sanitaire ou n'ont plus", "start": 947.639, "duration": 3.0}, {"text": "conscience de la mani\u00e8re dont on a", "start": 949.319, "duration": 3.241}, {"text": "soutenu l'\u00e9conomie et le plan de relance", "start": 950.639, "duration": 3.921}, {"text": "c'est des centaines de milliers", "start": 952.56, "duration": 3.199}, {"text": "d'emplois en France qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 954.56, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9s c'est des restaurateurs des", "start": 955.759, "duration": 3.481}, {"text": "commer\u00e7ants des artisans qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 957.6, "duration": 3.08}, {"text": "aid\u00e9 et qui n'ont pas mis la cl\u00e9 sous la", "start": 959.24, "duration": 4.039}, {"text": "porte gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement europ\u00e9en donc", "start": 960.68, "duration": 4.959}, {"text": "un je pense qu'il y a encore beaucoup \u00e0", "start": 963.279, "duration": 3.68}, {"text": "faire au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 965.639, "duration": 2.801}, {"text": "transformer l'Europe pour qu'elle soit", "start": 966.959, "duration": 3.0}, {"text": "plus efficace pour qu'elle sorte de sa", "start": 968.44, "duration": 3.879}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 euh et c'est la raison pour", "start": 969.959, "duration": 3.56}, {"text": "laquelle on doit revenir en force au", "start": 972.319, "duration": 2.361}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour continuer \u00e0", "start": 973.519, "duration": 3.56}, {"text": "faire bouger les lignes et et de redire", "start": 974.68, "duration": 4.599}, {"text": "aux Fran\u00e7ais ne soyez pas dupes des", "start": 977.079, "duration": 3.76}, {"text": "discours simplistes du rassemblement", "start": 979.279, "duration": 3.841}, {"text": "national qui clairement non vont nous", "start": 980.839, "duration": 3.68}, {"text": "mener collectivement dans le mur on", "start": 983.12, "duration": 3.24}, {"text": "parle de l'extr\u00eame droite Rapha\u00ebl Luxman", "start": 984.519, "duration": 3.481}, {"text": "qui vous talonne dans les sondages hier", "start": 986.36, "duration": 3.24}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 ce qu'il a l'appelle un pacte", "start": 988.0, "duration": 4.6}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite il vous vise", "start": 989.6, "duration": 5.76}, {"text": "clairement vous votre groupe renew", "start": 992.6, "duration": 5.32}, {"text": "puisque il met l'accent sur les lib\u00e9raux", "start": 995.36, "duration": 3.959}, {"text": "n\u00e9erlandais qui si\u00e8gent dans votre", "start": 997.92, "duration": 3.159}, {"text": "groupe bref il fait pression sur vous", "start": 999.319, "duration": 5.08}, {"text": "renw qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez", "start": 1001.079, "duration": 6.081}, {"text": "euh moi j'ai une position extr\u00eamement", "start": 1004.399, "duration": 5.281}, {"text": "claire d\u00e8s que j'ai pris une position", "start": 1007.16, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e8s que l'accord a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rendu publ", "start": 1009.68, "duration": 6.04}, {"text": "cet accord entre cet accord au Pays-Bas", "start": 1013.44, "duration": 5.72}, {"text": "dans un gouvernement national je le d\u00e9", "start": 1015.72, "duration": 5.2}, {"text": "je le condamne absolument au Parlement", "start": 1019.16, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en j'ai d\u00e9fendu le cordon", "start": 1020.92, "duration": 3.72}, {"text": "sanitaire le cordon sanitaire c'est quoi", "start": 1022.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le fait qu'on ne donne pas de", "start": 1024.64, "duration": 3.399}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame droite et moi", "start": 1025.88, "duration": 3.84}, {"text": "je l'ai je l'avais d\u00e9j\u00e0 dit je le", "start": 1028.039, "duration": 3.841}, {"text": "redirai en juin je reviendrai au", "start": 1029.72, "duration": 3.119}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en tant que", "start": 1031.88, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sidente de groupe et je ne m'assierai", "start": 1032.839, "duration": 3.641}, {"text": "pas \u00e0 la table des n\u00e9gociations avec", "start": 1034.52, "duration": 5.279}, {"text": "l'extr\u00eame droite donc le cordon", "start": 1036.48, "duration": 5.4}, {"text": "sanitaire des N\u00e9erlandais qui si\u00e8ent vot", "start": 1039.799, "duration": 3.961}, {"text": "group moi suis pr\u00e9sidente de groupe je", "start": 1041.88, "duration": 3.319}, {"text": "peux avoir une position personnelle la", "start": 1043.76, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que je ne d\u00e9cide pas seule", "start": 1045.199, "duration": 4.6}, {"text": "et donc au lendemain de je r\u00e9unirai mon", "start": 1047.679, "duration": 4.0}, {"text": "groupe pour qu'on \u00e9voque le canirlandais", "start": 1049.799, "duration": 3.681}, {"text": "mais vous vous souhaitez quoi moi je", "start": 1051.679, "duration": 3.12}, {"text": "pense moi je pense qu'ils se sont mis en", "start": 1053.48, "duration": 3.04}, {"text": "marge de fait de notre groupe et que", "start": 1054.799, "duration": 3.081}, {"text": "chacun de devra prendre ses", "start": 1056.52, "duration": 3.08}, {"text": "responsabilit\u00e9s bien entendu et je le", "start": 1057.88, "duration": 4.08}, {"text": "redis pour moi ligne rouge pour moi", "start": 1059.6, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la ligne rouge absolue qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1061.96, "duration": 3.599}, {"text": "franchie l\u00e0 donc il n pas flu si\u00e9ger", "start": 1063.64, "duration": 3.919}, {"text": "avec vous je le redis c'est ma", "start": 1065.559, "duration": 4.0}, {"text": "conviction personnelle mais je ne suis", "start": 1067.559, "duration": 3.48}, {"text": "pas seule je suis pr\u00e9sidente de groupe", "start": 1069.559, "duration": 3.761}, {"text": "j'ai une responsabilit\u00e9 collective et la", "start": 1071.039, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9cision elle se prendra au lendemain de", "start": 1073.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'\u00e9lection europ\u00e9ennne on va dire un mot", "start": 1074.72, "duration": 3.52}, {"text": "de de votre programme apr\u00e8s on va", "start": 1076.919, "duration": 3.281}, {"text": "revenir \u00e9videmment \u00e0 la politique", "start": 1078.24, "duration": 3.679}, {"text": "Nathalie dans dans votre programme il y", "start": 1080.2, "duration": 3.32}, {"text": "a des plans d'investissement pour", "start": 1081.919, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9cologie pour la d\u00e9fense un emprunt", "start": 1083.52, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que compte tenu de la", "start": 1085.36, "duration": 2.799}, {"text": "trajectoire de nos finances publiques", "start": 1086.64, "duration": 4.039}, {"text": "nous ici en France quelle cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 1088.159, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez pour pousser nos partenaires", "start": 1090.679, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 vous suivre sur ces", "start": 1092.559, "duration": 5.641}, {"text": "sujets la cr\u00e9dibilit\u00e9 de du principe de", "start": 1094.2, "duration": 6.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 on voit bien que alors on a", "start": 1098.2, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup r\u00e9glement\u00e9 on a beaucoup", "start": 1101.12, "duration": 2.64}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur le mandat qui vient de se", "start": 1102.36, "duration": 4.12}, {"text": "passer on a parfois sous-investi alors", "start": 1103.76, "duration": 4.399}, {"text": "on a investi massivement avec le plan de", "start": 1106.48, "duration": 3.439}, {"text": "relance et C 150 milliards d'euros \u00e0", "start": 1108.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne pour relancer notre", "start": 1109.919, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9conomie et quand on a n\u00e9goci\u00e9 j'ai", "start": 1111.559, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 le plan de relance quand on l'a", "start": 1113.32, "duration": 3.68}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 on avait on s'est dit un il faut", "start": 1114.679, "duration": 3.961}, {"text": "de l'argent pour soutenir notre \u00e9conomie", "start": 1117.0, "duration": 3.0}, {"text": "et deux il faut en profiter entre", "start": 1118.64, "duration": 2.919}, {"text": "guillemets pour engager les grandes", "start": 1120.0, "duration": 3.2}, {"text": "transitions donc on a mis le paquet dans", "start": 1121.559, "duration": 2.721}, {"text": "dans ce plan de relance sur la", "start": 1123.2, "duration": 2.32}, {"text": "transition environnementale et la", "start": 1124.28, "duration": 3.0}, {"text": "transition digitale pour la transition", "start": 1125.52, "duration": 3.44}, {"text": "environnementale c'est 250 milliards", "start": 1127.28, "duration": 2.96}, {"text": "d'euros qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9s dans le", "start": 1128.96, "duration": 3.0}, {"text": "cadre du plan de relance pour soutenir", "start": 1130.24, "duration": 3.88}, {"text": "cet investissement sur sur ce secteur l\u00e0", "start": 1131.96, "duration": 4.8}, {"text": "qui est absolument strat\u00e9gique ensuite", "start": 1134.12, "duration": 5.08}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 du monde fait que euh si on", "start": 1136.76, "duration": 5.36}, {"text": "n'investisse pas massivement dans euh", "start": 1139.2, "duration": 5.68}, {"text": "les euh les le nucl\u00e9aire pour avoir une", "start": 1142.12, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9nergie propre d\u00e9carbon\u00e9 euh produit", "start": 1144.88, "duration": 4.2}, {"text": "chez nous avec un prix ma\u00eetrisable pour", "start": 1147.2, "duration": 3.56}, {"text": "les fran\u00e7ais si on ninvestisse pas", "start": 1149.08, "duration": 3.599}, {"text": "massivement pour r\u00e9industrialiser", "start": 1150.76, "duration": 3.84}, {"text": "ramener des entreprises des industries", "start": 1152.679, "duration": 3.521}, {"text": "chez nous sur notre territoire pour ne", "start": 1154.6, "duration": 3.6}, {"text": "plus \u00eatre d\u00e9pendant de la Chine pour les", "start": 1156.2, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9dicaments pour ne plus \u00eatre d\u00e9pendant", "start": 1158.2, "duration": 3.92}, {"text": "euh de la Chine aussi pour les voitures", "start": 1160.36, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9lectriques par exemple et bien on", "start": 1162.12, "duration": 3.36}, {"text": "passera \u00e0 c\u00f4t\u00e9 euh de l'histoire donc", "start": 1163.72, "duration": 3.68}, {"text": "l'enjeu il qui va avoir envie juste de", "start": 1165.48, "duration": 3.24}, {"text": "suivre la France alors qu'on va \u00eatre le", "start": 1167.4, "duration": 2.72}, {"text": "le dernier pays de l'Union europ\u00e9enne \u00e0", "start": 1168.72, "duration": 3.199}, {"text": "repasser sous les 3 % si on y repasse", "start": 1170.12, "duration": 3.6}, {"text": "alors un sur ces questions l\u00e0 moi je", "start": 1171.919, "duration": 3.161}, {"text": "fais confiance au gouvernement pour", "start": 1173.72, "duration": 3.319}, {"text": "suivre une trajectoire saine de", "start": 1175.08, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9duction des d\u00e9penses l\u00e0 o\u00f9 elles sont", "start": 1177.039, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9cessaires mais r\u00e9duire les d\u00e9penses ce", "start": 1179.159, "duration": 3.041}, {"text": "n'est pas incompatible avec le fait", "start": 1180.919, "duration": 2.721}, {"text": "d'investir massivement et d'ailleurs au", "start": 1182.2, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on a sans aller dans", "start": 1183.64, "duration": 3.919}, {"text": "les d\u00e9tails mais n\u00e9gocier le pacte de", "start": 1185.84, "duration": 4.16}, {"text": "stabilit\u00e9 et de croissance et en fait on", "start": 1187.559, "duration": 3.761}, {"text": "doit avoir les deux jambes c'est-\u00e0-dire", "start": 1190.0, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9duire les d\u00e9penses l\u00e0 o\u00f9 elles peuvent", "start": 1191.32, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00eatre notamment les d\u00e9penses de", "start": 1193.12, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnement mais investir massivement", "start": 1194.64, "duration": 3.6}, {"text": "parce que l'investissement c'est la", "start": 1197.12, "duration": 3.439}, {"text": "croissance s de demain et donc moi je le", "start": 1198.24, "duration": 3.96}, {"text": "redis principe de r\u00e9alit\u00e9 avec nos", "start": 1200.559, "duration": 3.441}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens on sait qu'on doit", "start": 1202.2, "duration": 3.8}, {"text": "investir accompagner la", "start": 1204.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9industrialisation de l'Europe c'est", "start": 1206.0, "duration": 5.44}, {"text": "des des usines de de batteries dans le", "start": 1208.48, "duration": 4.319}, {"text": "nord de la France qui sont en train", "start": 1211.44, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00eatre r\u00e9install\u00e9 c'est des usin de", "start": 1212.799, "duration": 4.561}, {"text": "production de parac\u00e9tamol \u00e0 Toulouse et", "start": 1215.039, "duration": 4.961}, {"text": "c'est absolument indispensable si on", "start": 1217.36, "duration": 5.48}, {"text": "veut jouer au moins armes \u00e9gales avec la", "start": 1220.0, "duration": 4.36}, {"text": "Chine et avec les \u00c9tats-Unis les", "start": 1222.84, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont mis ont pris un plan", "start": 1224.36, "duration": 4.84}, {"text": "qu'ils ont appel\u00e9 l'IRA 36 70 milliards", "start": 1226.88, "duration": 4.48}, {"text": "d'euros d'argent sur la table subvention", "start": 1229.2, "duration": 4.4}, {"text": "massive exactement pour leurs industries", "start": 1231.36, "duration": 3.96}, {"text": "vertes et d'ailleurs ce plan ils ont", "start": 1233.6, "duration": 2.84}, {"text": "essay\u00e9 d'attirer des entreprises", "start": 1235.32, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9enne pour pour qu'elles", "start": 1236.44, "duration": 3.32}, {"text": "investissent aux \u00c9tats-Unis et puis on a", "start": 1237.72, "duration": 4.68}, {"text": "la Chine qui sursubventionne ses", "start": 1239.76, "duration": 5.68}, {"text": "industries et qui inonde parfois nos", "start": 1242.4, "duration": 4.6}, {"text": "march\u00e9s avec des produits qui sont", "start": 1245.44, "duration": 3.88}, {"text": "sursubventionn\u00e9s donc c'est un investir", "start": 1247.0, "duration": 4.12}, {"text": "massivement en europ\u00e9en et deux sortir", "start": 1249.32, "duration": 3.28}, {"text": "de la na\u00efvet\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'on peut", "start": 1251.12, "duration": 3.919}, {"text": "pas se laisser inonder par des produits", "start": 1252.6, "duration": 4.48}, {"text": "qui sont fabriqu\u00e9s \u00e0 \u00e0 Bacou \u00e0 l'autre", "start": 1255.039, "duration": 3.721}, {"text": "bout du monde et donc il faut assumer", "start": 1257.08, "duration": 3.479}, {"text": "aussi une pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne", "start": 1258.76, "duration": 4.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l'argent donnear est-ce", "start": 1260.559, "duration": 4.521}, {"text": "qu'on a le poids pour l'assumer Val\u00e9rie", "start": 1263.64, "duration": 3.279}, {"text": "ay est-ce que derri\u00e8re on risque pas de", "start": 1265.08, "duration": 3.24}, {"text": "s'exposer \u00e0 des mesures de r\u00e9torsion", "start": 1266.919, "duration": 2.64}, {"text": "chinoise est-ce que c'est pas \u00e7a la", "start": 1268.32, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il faut", "start": 1269.559, "duration": 2.881}, {"text": "jouer le rapport de force on va pas \u00eatre", "start": 1271.08, "duration": 4.12}, {"text": "les dindons de la farce du jeu mondial", "start": 1272.44, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui donc vraiment c'est une", "start": 1275.2, "duration": 4.76}, {"text": "approche en plusieurs \u00e9tapes qu'il faut", "start": 1277.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un mettre de l'argent sur la table", "start": 1279.96, "duration": 2.8}, {"text": "pour attirer des industries et leur", "start": 1281.44, "duration": 2.76}, {"text": "permettre de s'installer sur notre", "start": 1282.76, "duration": 3.24}, {"text": "territoire pour ne plus \u00eatre d\u00e9pendant", "start": 1284.2, "duration": 5.719}, {"text": "d'autres puissances et ces deux assumer", "start": 1286.0, "duration": 5.44}, {"text": "d'avoir une pr\u00e9f\u00e9rence europ\u00e9enne", "start": 1289.919, "duration": 2.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que tout simplement quand", "start": 1291.44, "duration": 2.64}, {"text": "on donne de l'argent \u00e0 des industries", "start": 1292.6, "duration": 3.04}, {"text": "pour qu'ell s'instalent et bien elle", "start": 1294.08, "duration": 3.4}, {"text": "s'installent ell produisent des emplois", "start": 1295.64, "duration": 4.12}, {"text": "et sur les march\u00e9s publics on peut", "start": 1297.48, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment assumer une pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 1299.76, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne apr\u00e8s le rapport de force", "start": 1301.08, "duration": 4.16}, {"text": "avec la Chine il faut le jouer sans quoi", "start": 1302.72, "duration": 4.199}, {"text": "sans quoi on risque v\u00e9ritablement le", "start": 1305.24, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9crochage \u00e9conomique et de se faire", "start": 1306.919, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e8tement envahir et inonder et", "start": 1308.36, "duration": 3.76}, {"text": "affaiblir par par ces industries dans", "start": 1310.279, "duration": 3.201}, {"text": "votre programme et dans votre campagne", "start": 1312.12, "duration": 2.64}, {"text": "vous r\u00e9affirmez votre soutien", "start": 1313.48, "duration": 3.28}, {"text": "ind\u00e9fectible \u00e0 l'Ukraine vous \u00eates pour", "start": 1314.76, "duration": 3.32}, {"text": "un \u00e9largissement vous de l'Union", "start": 1316.76, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9enne est-ce qu'il faut stop", "start": 1318.08, "duration": 3.68}, {"text": "stopper le processus d'adh\u00e9sion de la", "start": 1319.52, "duration": 4.44}, {"text": "G\u00e9orgie apr\u00e8s la loi si d\u00e9cri\u00e9e sur", "start": 1321.76, "duration": 5.039}, {"text": "l'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re bon d'abord je le", "start": 1323.96, "duration": 5.36}, {"text": "redis l'\u00e9largissement c'est oui mais pas", "start": 1326.799, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 n'importe quelle condition et m\u00eame je", "start": 1329.32, "duration": 4.239}, {"text": "dirais m\u00eame l'inverse l'inverse la m\u00eame", "start": 1331.52, "duration": 3.44}, {"text": "chose mais l'\u00e9largissement aujourd'hui", "start": 1333.559, "duration": 2.841}, {"text": "c'est non parce qu'on y'y est pas et le", "start": 1334.96, "duration": 3.12}, {"text": "compte n'y est pas l'Ukraine elle a", "start": 1336.4, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment un destin europ\u00e9en parce", "start": 1338.08, "duration": 4.52}, {"text": "qu'elle se bat pour nos valeurs mais la", "start": 1340.6, "duration": 3.76}, {"text": "conditions les conditions pr\u00e9requis", "start": 1342.6, "duration": 3.079}, {"text": "c'est un que l'Ukraine ne soit plus en", "start": 1344.36, "duration": 3.72}, {"text": "guerre de que l'Ukraine se r\u00e9forme alors", "start": 1345.679, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui c'est impressionnant c'est que", "start": 1348.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'Ukraine est en guerre et pour autant", "start": 1349.559, "duration": 3.48}, {"text": "ils mettent en \u0153uvre des r\u00e9formes de", "start": 1351.0, "duration": 3.84}, {"text": "fa\u00e7on assez impressionnante c'est dire", "start": 1353.039, "duration": 4.481}, {"text": "leur volont\u00e9 d'aspirer et leur", "start": 1354.84, "duration": 5.12}, {"text": "aspirations r\u00e9ell \u00e0 \u00e0 adh\u00e9rer \u00e0 l'Union", "start": 1357.52, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne donc ils engagent en m\u00eame", "start": 1359.96, "duration": 3.36}, {"text": "temps que ils font face \u00e0 la Russie des", "start": 1361.559, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9formes d'un point de vue \u00e9conomique", "start": 1363.32, "duration": 2.8}, {"text": "d'un point de vue social des r\u00e9formes", "start": 1364.6, "duration": 3.679}, {"text": "contre la corruption aussi \u00e7a c'est la", "start": 1366.12, "duration": 3.48}, {"text": "deuxi\u00e8me condition les r\u00e9formes dans", "start": 1368.279, "duration": 3.721}, {"text": "dans les pays concern\u00e9s et la trois\u00e8me", "start": 1369.6, "duration": 4.64}, {"text": "c'est que nous on se r\u00e9forme nous-m\u00eame", "start": 1372.0, "duration": 4.559}, {"text": "on voit bien que le fonctionnement de", "start": 1374.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'Union", "start": 1376.559, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne simplement je je me permets", "start": 1377.44, "duration": 3.76}, {"text": "de redire les conditions pr\u00e9alables \u00e0", "start": 1379.44, "duration": 3.8}, {"text": "toute \u00e0 tout \u00e9largissement c'est", "start": 1381.2, "duration": 3.52}, {"text": "important c'est-\u00e0-dire qu'on fera pas", "start": 1383.24, "duration": 3.08}, {"text": "entrer un pays nouveau dans l'Union", "start": 1384.72, "duration": 3.04}, {"text": "europenne demain matin sans conditions", "start": 1386.32, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a se fait au m\u00e9rite les r\u00e9formes dans", "start": 1387.76, "duration": 3.68}, {"text": "les pays qui qui veulent adh\u00e9rer et puis", "start": 1389.64, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e7a se fait nous le pr\u00e9alable c'est qu'on", "start": 1391.44, "duration": 3.359}, {"text": "change no processus de d\u00e9cision parce", "start": 1393.279, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on voit que l'Europe fonctionne mal \u00e0", "start": 1394.799, "duration": 3.681}, {"text": "27 donc il faut d'abord qu'on se r\u00e9forme", "start": 1396.159, "duration": 4.4}, {"text": "nous-m\u00eame s'agissant de la G\u00e9orgie c'est", "start": 1398.48, "duration": 3.36}, {"text": "une situation extr\u00eamement compliqu\u00e9e", "start": 1400.559, "duration": 2.401}, {"text": "parce qu'on a un gouvernement qui est", "start": 1401.84, "duration": 3.199}, {"text": "proorusse on a une pr\u00e9sidente qui est", "start": 1402.96, "duration": 4.44}, {"text": "pro-europ\u00e9enne des G\u00e9orgiens qui vont", "start": 1405.039, "duration": 4.561}, {"text": "dans les rues c'est extr\u00eamement touchant", "start": 1407.4, "duration": 4.519}, {"text": "et poignant de voir que la population", "start": 1409.6, "duration": 4.24}, {"text": "ge\u00e9orgienne elle a une aspiration", "start": 1411.919, "duration": 4.041}, {"text": "europ\u00e9enne c'est dire aussi quelle est", "start": 1413.84, "duration": 4.4}, {"text": "la valeur du projet europ\u00e9en par parfois", "start": 1415.96, "duration": 3.8}, {"text": "on oublie nous en \u00e9tant nous-m\u00eames", "start": 1418.24, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ens et mais l\u00e0 en suspend", "start": 1419.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'est-ce qu'on qu'est-ce qu'on fait de", "start": 1422.36, "duration": 3.319}, {"text": "toute mani\u00e8re la discussion les", "start": 1423.96, "duration": 3.92}, {"text": "discussions on proc\u00e8de par palier et on", "start": 1425.679, "duration": 4.321}, {"text": "verra quelle est l'orientation du pardon", "start": 1427.88, "duration": 3.32}, {"text": "quelle est", "start": 1430.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'orientationation processus en cour de", "start": 1431.2, "duration": 3.32}, {"text": "toute mani\u00e8re \u00e7a sera pas demain matin", "start": 1433.12, "duration": 3.6}, {"text": "je le redis la G\u00e9orgie sera pas", "start": 1434.52, "duration": 3.56}, {"text": "adh\u00e9rente demain matin \u00e0 l'Union", "start": 1436.72, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne natthalie juste un tout petit", "start": 1438.08, "duration": 2.959}, {"text": "mot sur l'agriculture vous serez demain", "start": 1439.72, "duration": 3.16}, {"text": "en son\u00e9loir pour aller justement \u00e0 la", "start": 1441.039, "duration": 3.161}, {"text": "rencontre des agriculteurs et des", "start": 1442.88, "duration": 3.72}, {"text": "viticulteurs cette campagne \u00e9lectorale", "start": 1444.2, "duration": 4.4}, {"text": "elle a commenc\u00e9 avec la crise agricole", "start": 1446.6, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce que vous pensez qu'elle est", "start": 1448.6, "duration": 3.4}, {"text": "derri\u00e8re nous en un mot est-ce que \u00e7a a", "start": 1449.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 suffisamment pris en compte par le", "start": 1452.0, "duration": 2.679}, {"text": "gouvernement et est-ce que vous sentez", "start": 1453.4, "duration": 3.44}, {"text": "que c'est plus serein dans le monde", "start": 1454.679, "duration": 4.281}, {"text": "agricole bon d'abord je voudrais redire", "start": 1456.84, "duration": 4.04}, {"text": "que le monde agricole et l'Europe sont", "start": 1458.96, "duration": 4.24}, {"text": "intrins\u00e8quement li\u00e9s", "start": 1460.88, "duration": 4.799}, {"text": "que l'Europe a besoin de l'agriculture", "start": 1463.2, "duration": 4.079}, {"text": "et que les agriculteurs fran\u00e7ais ont", "start": 1465.679, "duration": 3.36}, {"text": "besoin d'Europe moi je j'ai grandi dans", "start": 1467.279, "duration": 3.441}, {"text": "une ferme je sais la valeur de la PAC", "start": 1469.039, "duration": 4.561}, {"text": "euh je sais que", "start": 1470.72, "duration": 4.839}, {"text": "euh je sais ce que repr\u00e9sente la", "start": 1473.6, "duration": 3.319}, {"text": "politique agricole commune et la", "start": 1475.559, "duration": 3.081}, {"text": "conscience dans les cours de ferme que", "start": 1476.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'aide europ\u00e9enne elle est importante", "start": 1478.64, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s euh il y a une col\u00e8re qui s'est", "start": 1480.72, "duration": 3.839}, {"text": "exprim\u00e9e du monde agricole avec une", "start": 1483.12, "duration": 3.64}, {"text": "demande de plus de simplification une", "start": 1484.559, "duration": 3.72}, {"text": "meilleure elle elle s'est apais\u00e9e mais", "start": 1486.76, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a veut pas dire que les choses sont", "start": 1488.279, "duration": 3.12}, {"text": "cl\u00f4tur\u00e9es \u00e9videmment donc demande de", "start": 1489.44, "duration": 4.959}, {"text": "plus de simplification demande euh de", "start": 1491.399, "duration": 4.64}, {"text": "meilleures r\u00e9ponses pour les accompagner", "start": 1494.399, "duration": 3.16}, {"text": "et leur permettre d'avoir de meilleures", "start": 1496.039, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration ils veulent simplement", "start": 1497.559, "duration": 2.961}, {"text": "vivre de le de leur travail et bien", "start": 1499.0, "duration": 3.48}, {"text": "vivre de leur travail et puis le le", "start": 1500.52, "duration": 3.639}, {"text": "probl\u00e8me de la concurrence d\u00e9loyal avec", "start": 1502.48, "duration": 3.559}, {"text": "des produits qui arrivent notre march\u00e9", "start": 1504.159, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ens euh qui viennent d'autres pays", "start": 1506.039, "duration": 4.041}, {"text": "parfois en Europe mais globalement de", "start": 1508.559, "duration": 2.961}, {"text": "l'ext\u00e9rieur des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes", "start": 1510.08, "duration": 2.64}, {"text": "et qui ne respectent pas les normes", "start": 1511.52, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on impose \u00e0 nos agriculteurs et donc", "start": 1512.72, "duration": 3.36}, {"text": "ce qu'on a fait il y a eu le c\u0153ur de la", "start": 1514.6, "duration": 3.64}, {"text": "crise agricole en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 1516.08, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement y a apport\u00e9 des r\u00e9ponses", "start": 1518.24, "duration": 3.96}, {"text": "d'urgence au niveau europ\u00e9en nous avons", "start": 1520.24, "duration": 3.64}, {"text": "demander \u00e0 l'Europe de faire des", "start": 1522.2, "duration": 3.199}, {"text": "ajustements notamment sur la politique", "start": 1523.88, "duration": 3.64}, {"text": "agricole commune on les a vot\u00e9 euh au", "start": 1525.399, "duration": 5.28}, {"text": "mois de mars ensuite dire que les", "start": 1527.52, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9ponses sont suffisantes \u00e0 ce stade non", "start": 1530.679, "duration": 3.6}, {"text": "en fait on va entrer dans une nouvelle", "start": 1532.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tape et et moi je propose dans mon dans", "start": 1534.279, "duration": 4.241}, {"text": "mon programme de mettre en place un", "start": 1537.12, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9galimme Europ\u00e9en donc les fameux \u00e9tats", "start": 1538.52, "duration": 4.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation qui son il a", "start": 1540.559, "duration": 3.921}, {"text": "promis au moment de la crise d\u00e9j\u00e0 en", "start": 1543.279, "duration": 3.681}, {"text": "f\u00e9vrier on en est o\u00f9 on en est o\u00f9 c'est", "start": 1544.48, "duration": 3.679}, {"text": "qu'en fait il faut il faut une loi pour", "start": 1546.96, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e7a et il faut qu'on soit r\u00e9\u00e9lu au", "start": 1548.159, "duration": 3.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour faire bouger les", "start": 1549.679, "duration": 3.6}, {"text": "lignes et mettre en place C cette", "start": 1551.36, "duration": 3.679}, {"text": "fameuse loi au niveau europ\u00e9en pourquoi", "start": 1553.279, "duration": 3.081}, {"text": "c'est important c'est parce que donc", "start": 1555.039, "duration": 4.12}, {"text": "cette loi fran\u00e7aise pour permettre re \u00e0", "start": 1556.36, "duration": 4.76}, {"text": "nos agriculteurs d'\u00eatre v\u00e9ritablement", "start": 1559.159, "duration": 3.361}, {"text": "dans un rapport de force et de jouer \u00e0", "start": 1561.12, "duration": 3.0}, {"text": "jeu \u00e9gal avec les distributeurs et les", "start": 1562.52, "duration": 3.519}, {"text": "industriels elle \u00e9tait importante elle a", "start": 1564.12, "duration": 3.2}, {"text": "fonctionn\u00e9 sauf qu'il y a un certain", "start": 1566.039, "duration": 2.76}, {"text": "nombre de distributeurs et d'industriels", "start": 1567.32, "duration": 5.2}, {"text": "qui l'ont contourn\u00e9 en allant acheter au", "start": 1568.799, "duration": 5.721}, {"text": "Luxembourg ou au Portugal c'est", "start": 1572.52, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9videmment intol\u00e9rable et donc la bonne", "start": 1574.52, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9chelle c'est l'\u00e9chelle europ\u00e9enne donc", "start": 1577.039, "duration": 3.76}, {"text": "au lendemain de l'\u00e9lection nous allons", "start": 1578.919, "duration": 3.0}, {"text": "porter moi je le porte dans mon", "start": 1580.799, "duration": 2.321}, {"text": "programme et avec la majorit\u00e9", "start": 1581.919, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aupr\u00e8s de du du pr\u00e9sident", "start": 1583.12, "duration": 3.84}, {"text": "ou de la future pr\u00e9sidente de la", "start": 1586.0, "duration": 2.6}, {"text": "Commission europ\u00e9enne nous allons exig", "start": 1586.96, "duration": 3.16}, {"text": "un \u00e9galisme europ\u00e9en nous allons aussi", "start": 1588.6, "duration": 3.24}, {"text": "exiger de mettre en place un Frontex", "start": 1590.12, "duration": 3.72}, {"text": "sanitaire pour s'assurer pour contr\u00f4ler", "start": 1591.84, "duration": 3.12}, {"text": "les produits qui arrivent sur notre", "start": 1593.84, "duration": 2.48}, {"text": "march\u00e9 et s'assurer qu'il y a pas de", "start": 1594.96, "duration": 2.88}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale par rapport \u00e0 nos", "start": 1596.32, "duration": 3.079}, {"text": "agriculteurs donc voil\u00e0 il y a eu le", "start": 1597.84, "duration": 3.04}, {"text": "temps de la crise les r\u00e9ponses", "start": 1599.399, "duration": 3.041}, {"text": "imm\u00e9diates et puis les r\u00e9ponses plus", "start": 1600.88, "duration": 3.24}, {"text": "structurelles qui vont arriver l\u00e0 \u00e7a va", "start": 1602.44, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eatre l'une de nos priorit\u00e9s en arrivant", "start": 1604.12, "duration": 4.2}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en il reste quelques", "start": 1606.08, "duration": 5.68}, {"text": "jours de campagne o\u00f9 allez-vous chercher", "start": 1608.32, "duration": 5.8}, {"text": "les \u00e9lecteur est-ce que", "start": 1611.76, "duration": 4.399}, {"text": "votre est-ce que c'est vers les", "start": 1614.12, "duration": 3.799}, {"text": "abstentionnistes ou est-ce que vous", "start": 1616.159, "duration": 4.201}, {"text": "allez vous adresser aux \u00e9lecteurs de", "start": 1617.919, "duration": 4.841}, {"text": "place publique Parti socialiste qui eux", "start": 1620.36, "duration": 4.36}, {"text": "on voit essayent de de de justement de", "start": 1622.76, "duration": 3.039}, {"text": "garder leurs", "start": 1624.72, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lecteurs d'abord je vais mettre \u00e0", "start": 1625.799, "duration": 3.561}, {"text": "profil les derniers jours qui viennent", "start": 1627.96, "duration": 4.64}, {"text": "pour on pour redire aux Fran\u00e7ais que ils", "start": 1629.36, "duration": 4.88}, {"text": "ont besoin d'Europe que l'Europe elle", "start": 1632.6, "duration": 3.36}, {"text": "est indispensable pour leur sant\u00e9 pour", "start": 1634.24, "duration": 3.76}, {"text": "leur s\u00e9curit\u00e9 pour leur pouvoir", "start": 1635.96, "duration": 3.8}, {"text": "d'achat et que notre projet est le", "start": 1638.0, "duration": 4.88}, {"text": "meilleur pour eux ensuite effectivement", "start": 1639.76, "duration": 4.639}, {"text": "il faut aller chercher les", "start": 1642.88, "duration": 4.279}, {"text": "abstentionnistes qui aujourd'hui n'ont", "start": 1644.399, "duration": 4.52}, {"text": "pas encore saisi les enjeux de cette", "start": 1647.159, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lection moi je suis confiante sur notre", "start": 1648.919, "duration": 3.801}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 convaincre les fran\u00e7ais", "start": 1650.279, "duration": 5.921}, {"text": "d'ici au 9 juin en rappelant les enjeux", "start": 1652.72, "duration": 5.8}, {"text": "ces \u00e9lections on l'a on les a d\u00e9j\u00e0", "start": 1656.2, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 et et en leur disant allez voter", "start": 1658.52, "duration": 5.92}, {"text": "ne laissez pas les autres d\u00e9cider \u00e0", "start": 1662.32, "duration": 4.32}, {"text": "votre place et on a un risque si", "start": 1664.44, "duration": 4.04}, {"text": "l'extr\u00eame droite arrive en force au", "start": 1666.64, "duration": 4.159}, {"text": "Parlement europ\u00e9en \u00e7a veut dire", "start": 1668.48, "duration": 4.28}, {"text": "potentiellement minorit\u00e9 de blocage \u00e7a", "start": 1670.799, "duration": 3.6}, {"text": "veut dire qu'on ne pourra plus agir \u00e7a", "start": 1672.76, "duration": 2.919}, {"text": "veut dire qu'on ne pourra plus continuer", "start": 1674.399, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e0 transformer l'Europe \u00e7a veut dire que", "start": 1675.679, "duration": 3.401}, {"text": "par exemple pour les agric ur on pourra", "start": 1677.0, "duration": 3.76}, {"text": "pas mettre en place l'\u00e9galisme europ\u00e9en", "start": 1679.08, "duration": 3.24}, {"text": "on pourra pas mettre en place le Frontex", "start": 1680.76, "duration": 3.279}, {"text": "sanitaire parce que l'extr\u00eame droite", "start": 1682.32, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui dit qu'elle est au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1684.039, "duration": 3.041}, {"text": "agriculteurs mais elle ne propose rien", "start": 1685.519, "duration": 3.681}, {"text": "et m\u00eame Jordan Bardella n'a pas vot\u00e9 les", "start": 1687.08, "duration": 3.439}, {"text": "10 milliards d'euros d'aide au monde", "start": 1689.2, "duration": 3.479}, {"text": "agricole fran\u00e7ais qu'on verse chaque", "start": 1690.519, "duration": 5.321}, {"text": "ann\u00e9e donc rappelez ces enjeux- l\u00e0 et", "start": 1692.679, "duration": 6.0}, {"text": "mobiliser notre \u00e9lectorat cet \u00e9lectorat", "start": 1695.84, "duration": 5.679}, {"text": "pro-europ\u00e9en et et aussi y a un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1698.679, "duration": 5.88}, {"text": "qui est tr\u00e8s important \u00e0 rappeler je le", "start": 1701.519, "duration": 5.201}, {"text": "redis notamment pour les \u00e9lecteurs qui", "start": 1704.559, "duration": 4.161}, {"text": "s'interrogent encore sur quel votes qui", "start": 1706.72, "duration": 3.36}, {"text": "sont sensibilis\u00e9s mais qui s'interrogent", "start": 1708.72, "duration": 2.72}, {"text": "encore ce qui compte au Parlement", "start": 1710.08, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en c'est l'influence l'influence", "start": 1711.44, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on a pour v\u00e9ritablement faire vous", "start": 1713.44, "duration": 4.079}, {"text": "l'urez au groupe Ren je suis pr\u00e9sidente", "start": 1714.96, "duration": 4.92}, {"text": "d'un groupe non seulement je suis", "start": 1717.519, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe ensuite c'est le", "start": 1719.88, "duration": 3.88}, {"text": "groupe centriste je l'esp\u00e8re en tout cas", "start": 1722.08, "duration": 3.199}, {"text": "je serai candidate ensuite c'est le", "start": 1723.76, "duration": 3.919}, {"text": "groupe centriste et central sans lequel", "start": 1725.279, "duration": 4.24}, {"text": "aucune majorit\u00e9 n'est possible au", "start": 1727.679, "duration": 3.201}, {"text": "Parlement europ\u00e9en il y a pas un groupe", "start": 1729.519, "duration": 3.0}, {"text": "qui a une majorit\u00e9 \u00e0 lui tout seul et", "start": 1730.88, "duration": 3.24}, {"text": "nous nous sommes le groupe qui faisons", "start": 1732.519, "duration": 3.801}, {"text": "la bascule au Parlement europ\u00e9en et tr\u00e8s", "start": 1734.12, "duration": 4.279}, {"text": "souvent quand nous avons une position \u00e7a", "start": 1736.32, "duration": 3.44}, {"text": "devient celle du Parlement europ\u00e9en et", "start": 1738.399, "duration": 3.16}, {"text": "je le redis parce que on a j'ai des", "start": 1739.76, "duration": 4.039}, {"text": "adversaires qui si\u00e8gent au au sein du", "start": 1741.559, "duration": 3.96}, {"text": "groupe PPE la droite europ\u00e9enne et et", "start": 1743.799, "duration": 3.88}, {"text": "qui si\u00e8gent au sein du groupe SND la", "start": 1745.519, "duration": 3.921}, {"text": "gauche europ\u00e9enne ils n'ont aucune", "start": 1747.679, "duration": 3.441}, {"text": "influence dans leur propre groupe tr\u00e8s", "start": 1749.44, "duration": 3.079}, {"text": "souvent ils se mettent en marge de leur", "start": 1751.12, "duration": 2.52}, {"text": "propre groupe je vous donne deux", "start": 1752.519, "duration": 2.321}, {"text": "exemples le plan de relance je l'ai", "start": 1753.64, "duration": 3.159}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 je l'ai vot\u00e9 je l'ai n\u00e9goci\u00e9", "start": 1754.84, "duration": 4.52}, {"text": "vot\u00e9 avec le PPE et les SND le candidat", "start": 1756.799, "duration": 3.76}, {"text": "socialiste n'a pas vot\u00e9 le plan de", "start": 1759.36, "duration": 2.96}, {"text": "relance contre son groupe le candidat", "start": 1760.559, "duration": 3.72}, {"text": "PPE LR n'a pas vot\u00e9 le plan de relance", "start": 1762.32, "duration": 4.32}, {"text": "contre son groupe immigration m\u00eame chose", "start": 1764.279, "duration": 4.28}, {"text": "un un dernier mot Val\u00e9rie est-ce que", "start": 1766.64, "duration": 3.48}, {"text": "vous allez soutenir ursoua van der Leon", "start": 1768.559, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de la commission ursoua", "start": 1770.12, "duration": 3.6}, {"text": "van Derlon n'est pas ma candidate elle a", "start": 1771.559, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la pr\u00e9sidente de la commission", "start": 1773.72, "duration": 3.16}, {"text": "pendant 5 ans on lui a donn\u00e9 une feuille", "start": 1774.919, "duration": 4.681}, {"text": "de route on a vot\u00e9 pour elle il y a 5", "start": 1776.88, "duration": 4.679}, {"text": "ans moi je l'assume contrairement \u00e0 \u00e0", "start": 1779.6, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami qui n'assume pas", "start": 1781.559, "duration": 3.641}, {"text": "d'avoir une pr\u00e9sident par 5 il \u00e9tait", "start": 1783.679, "duration": 4.12}, {"text": "pouss\u00e9 par Emmanuel Macron mais en fait", "start": 1785.2, "duration": 4.04}, {"text": "alors on verra les jeux seront verts on", "start": 1787.799, "duration": 2.521}, {"text": "verra en fonction du r\u00e9sultat des", "start": 1789.24, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et moi je lui", "start": 1790.32, "duration": 3.44}, {"text": "donne pas de blanin on a travaill\u00e9", "start": 1792.32, "duration": 2.719}, {"text": "ensemble c'est la logique de compromis", "start": 1793.76, "duration": 2.799}, {"text": "et de coalition au Parlement europ\u00e9en on", "start": 1795.039, "duration": 2.88}, {"text": "lui avait donn\u00e9 une feuille de route", "start": 1796.559, "duration": 2.0}, {"text": "important", "start": 1797.919, "duration": 1.961}, {"text": "ce qui compte pour le lendemain de", "start": 1798.559, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9lection c'est quel projet politique", "start": 1799.88, "duration": 4.32}, {"text": "on a et on va porter dans pour les 5 ans", "start": 1801.72, "duration": 4.679}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en etite on sans", "start": 1804.2, "duration": 3.68}, {"text": "condition mais vous pourriez la soutenir", "start": 1806.399, "duration": 2.52}, {"text": "mais on verra quelle est quelle est", "start": 1807.88, "duration": 2.56}, {"text": "l'orientation des discussions ce qui", "start": 1808.919, "duration": 2.921}, {"text": "compte c'est v\u00e9ritablement le projet", "start": 1810.44, "duration": 3.44}, {"text": "politique qu'on va donner au candidats", "start": 1811.84, "duration": 4.12}, {"text": "ou \u00e0 la future au candidat ou \u00e0 la", "start": 1813.88, "duration": 3.56}, {"text": "candidate \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 1815.96, "duration": 4.079}, {"text": "commission merci Val\u00e9rie merci beaucoup", "start": 1817.44, "duration": 4.92}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 merci natthalie", "start": 1820.039, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 tr\u00e8s vite on l'esp\u00e8re on va continuer", "start": 1822.36, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e0 parler de cette campagne des", "start": 1824.279, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9ennes tout de suite dans le club", "start": 1825.279, "duration": 3.361}]}