{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 21.84, "duration": 3.88}, {"text": " L'axe franco-allemand \n dans une Europe en crise. ", "start": 25.88, "duration": 4.32}, {"text": " Sans \u00eatre trop pr\u00e9somptueux ", "start": 30.36, "duration": 1.8}, {"text": " ni faire montre \n d'arrogance diplomatique, ", "start": 32.32, "duration": 2.8}, {"text": " on peut dire que l'axe \n franco-allemand a fait l'Europe. ", "start": 35.28, "duration": 4.24}, {"text": " Du march\u00e9 commun \u00e0 l'Acte unique \n qui a vu la cr\u00e9ation ", "start": 39.68, "duration": 2.76}, {"text": " de l'un des plus grands march\u00e9s \n du monde, ", "start": 42.6, "duration": 2.24}, {"text": " de l'euro \n aux \u00e9largissements territoriaux, ", "start": 45.0, "duration": 2.92}, {"text": " l'Union Europ\u00e9enne \n a montr\u00e9 qu'elle comptait ", "start": 48.08, "duration": 3.48}, {"text": " au sein du concert des nations, ", "start": 51.72, "duration": 1.88}, {"text": " et cela \u00e0 la fois \n par la force \u00e9motionnelle ", "start": 53.76, "duration": 3.88}, {"text": " de l'axe franco-allemand, ", "start": 57.8, "duration": 1.8}, {"text": " par la d\u00e9termination politique \n de ses dirigeants ", "start": 59.76, "duration": 3.84}, {"text": " et une rencontre \n de peuples civilis\u00e9s, ", "start": 63.76, "duration": 3.2}, {"text": " pour paraphraser Goethe \n et Victor Hugo. ", "start": 67.12, "duration": 2.76}, {"text": " Reste que l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 70.04, "duration": 2.36}, {"text": " 450 millions d'habitants, ", "start": 72.56, "duration": 2.16}, {"text": " 2e puissance \u00e9conomique, ", "start": 74.88, "duration": 2.44}, {"text": " n'est pas \n une Europe-puissance, ", "start": 77.48, "duration": 2.64}, {"text": " m\u00eame si elle poss\u00e8de les moyens \n et la potentialit\u00e9 d'y acc\u00e9der. ", "start": 80.28, "duration": 5.48}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n n'a pas une politique ", "start": 85.92, "duration": 2.96}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense communes. ", "start": 89.04, "duration": 2.52}, {"text": " Il n'y a pas \n d'arm\u00e9e europ\u00e9enne. ", "start": 91.72, "duration": 2.64}, {"text": " Idem pour la diplomatie, ", "start": 94.52, "duration": 1.76}, {"text": " qui ne permet pas d'envisager \n de concert ", "start": 96.44, "duration": 2.88}, {"text": " une politique ext\u00e9rieure. ", "start": 99.48, "duration": 2.04}, {"text": " Dans le domaine si pr\u00e9gnant ", "start": 101.68, "duration": 2.24}, {"text": " pour l'\u00e9conomie \n et la r\u00e9industrialisation, ", "start": 104.08, "duration": 3.32}, {"text": " l'\u00e9nergie fait discorde. ", "start": 107.56, "duration": 2.0}, {"text": " Les prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 109.72, "duration": 2.2}, {"text": " risquent d'\u00eatre polaris\u00e9es \n par l'immigration, ", "start": 112.08, "duration": 4.04}, {"text": " les revendications de souverainet\u00e9 ", "start": 116.28, "duration": 2.48}, {"text": " et la pouss\u00e9e du populisme \n et du nationalisme. ", "start": 118.92, "duration": 3.76}, {"text": " Bref, c'est le sujet \n de notre conversation. ", "start": 122.84, "duration": 3.88}, {"text": " Est-ce que l'axe franco-allemand ", "start": 126.88, "duration": 2.32}, {"text": " peut rem\u00e9dier \u00e0 ces d\u00e9faillances ", "start": 129.36, "duration": 2.2}, {"text": " en impulsant \u00e0 l'Europe \n une dynamique strat\u00e9gique, ", "start": 131.72, "duration": 3.72}, {"text": " ou l'impuissance \n de l'Europe actuelle ", "start": 135.6, "duration": 2.48}, {"text": " r\u00e9sulte des dissensions \n franco-allemandes, ", "start": 138.24, "duration": 2.84}, {"text": " qui co\u00efncident par ailleurs ", "start": 141.24, "duration": 1.68}, {"text": " avec les faiblesses \n que j'ai \u00e9nonc\u00e9es ? ", "start": 143.08, "duration": 2.48}, {"text": " Avec mes invit\u00e9s, \n que je vous pr\u00e9sente, ", "start": 145.72, "duration": 2.16}, {"text": " nous allons chercher \u00e0 apporter ", "start": 148.04, "duration": 1.92}, {"text": " un \u00e9clairage. \n Stephan Steinlein, ", "start": 150.12, "duration": 2.76}, {"text": " vous \u00eates ambassadeur d'Allemagne \n en France. ", "start": 153.04, "duration": 2.96}, {"text": " Je rappelle \n que vous \u00e9tiez auparavant ", "start": 156.16, "duration": 2.76}, {"text": " le chef de la pr\u00e9sidence f\u00e9d\u00e9rale. ", "start": 159.08, "duration": 2.52}, {"text": " Jean-Louis Bourlanges, ", "start": 161.76, "duration": 1.32}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, \n pr\u00e9sident de la Commission ", "start": 163.24, "duration": 2.4}, {"text": " des affaires \u00e9trang\u00e8res \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 165.8, "duration": 2.72}, {"text": " Hubert V\u00e9drine, ", "start": 168.68, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00eates avocat, ", "start": 169.84, "duration": 1.32}, {"text": " ancien ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 171.32, "duration": 3.08}, {"text": " H\u00e9l\u00e8ne Miard-Delacroix, ", "start": 174.56, "duration": 1.52}, {"text": " vous \u00eates professeure \n des universit\u00e9s, ", "start": 176.24, "duration": 2.44}, {"text": " et notamment sp\u00e9cialiste ", "start": 178.84, "duration": 1.64}, {"text": " des questions franco-allemandes. ", "start": 180.64, "duration": 2.68}, {"text": " Alors, le sujet \n aujourd'hui d'actualit\u00e9 : ", "start": 190.36, "duration": 3.64}, {"text": " notre Europe est en crise, \n et m\u00eame en guerre. ", "start": 194.16, "duration": 3.44}, {"text": " Est-ce que le choix \n d'une Europe-puissance ", "start": 197.76, "duration": 2.76}, {"text": " passe par une souverainet\u00e9 ", "start": 200.68, "duration": 1.72}, {"text": " en mati\u00e8re de d\u00e9fense ? ", "start": 202.56, "duration": 1.64}, {"text": " Monsieur l'ambassadeur d'Allemagne. \n \n -Tout le monde ", "start": 204.36, "duration": 3.28}, {"text": " est d'accord \n qu'il faut renforcer, ", "start": 207.8, "duration": 2.56}, {"text": " dans le monde actuel, ", "start": 210.52, "duration": 1.32}, {"text": " les efforts \n dans le domaine de l'armement, ", "start": 212.0, "duration": 2.48}, {"text": " de la d\u00e9fense europ\u00e9enne, ", "start": 214.64, "duration": 1.8}, {"text": " tout en cr\u00e9ant un pilier fort ", "start": 216.6, "duration": 2.08}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 de l'ouest \n de l'Occident au sein de l'OTAN. ", "start": 218.84, "duration": 4.2}, {"text": " Pour l'Allemagne, \n qui est un pays ", "start": 223.2, "duration": 2.8}, {"text": " qui est fortement ancr\u00e9 \n dans l'alliance avec les Etats-Unis ", "start": 226.16, "duration": 4.92}, {"text": " et qui a toujours fait \n de cette alliance ", "start": 231.24, "duration": 2.68}, {"text": " un pilier de sa s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 234.08, "duration": 1.76}, {"text": " c'est s\u00fbr qu'il faut \n renforcer l'autonomie ", "start": 236.0, "duration": 3.56}, {"text": " et aussi la fa\u00e7on, ", "start": 239.72, "duration": 1.32}, {"text": " ou disons plut\u00f4t la capacit\u00e9 d'agir \n dans l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 241.2, "duration": 4.6}, {"text": " et en m\u00eame temps \n garder des liens forts ", "start": 245.96, "duration": 4.32}, {"text": " avec l'OTAN. ", "start": 250.44, "duration": 1.4}, {"text": " -Aujourd'hui, on parle d'un c\u00f4t\u00e9 \n d'autonomie strat\u00e9gique, ", "start": 252.0, "duration": 3.44}, {"text": " de l'autre c\u00f4t\u00e9 \n de souverainet\u00e9 strat\u00e9gique. ", "start": 255.6, "duration": 2.68}, {"text": " La question de la d\u00e9fense, \n qu'en pensez-vous, ", "start": 258.44, "duration": 2.84}, {"text": " Hubert V\u00e9drine ? ", "start": 261.44, "duration": 1.76}, {"text": " Est-ce que, aujourd'hui, ", "start": 263.36, "duration": 1.84}, {"text": " il y a urgence ", "start": 265.36, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 avoir non seulement \n une politique de d\u00e9fense ", "start": 267.4, "duration": 2.76}, {"text": " mais une v\u00e9ritable d\u00e9fense... \n \n -Vous me permettez ", "start": 270.32, "duration": 3.04}, {"text": " un retour historique \n tr\u00e8s simple ? ", "start": 273.52, "duration": 2.28}, {"text": " On sous-estime beaucoup trop \n le r\u00f4le des Etats-Unis ", "start": 275.96, "duration": 2.96}, {"text": " apr\u00e8s la guerre. ", "start": 279.08, "duration": 1.44}, {"text": " Le trait\u00e9 de Rome, \n il est de 57. ", "start": 280.68, "duration": 2.36}, {"text": " Le trait\u00e9 de la CECA, \n c'est tr\u00e8s bien, ", "start": 283.2, "duration": 2.2}, {"text": " mais on lui accorde ", "start": 285.56, "duration": 1.16}, {"text": " une importance exag\u00e9r\u00e9e. \n Il y a un parrainage ", "start": 286.88, "duration": 2.68}, {"text": " intelligent des Etats-Unis, ", "start": 289.72, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 travers le plan Marshall, ", "start": 291.48, "duration": 1.52}, {"text": " d'encouragement \u00e0 une construction ", "start": 293.16, "duration": 2.2}, {"text": " europ\u00e9enne. \n Ce sont les Europ\u00e9ens ", "start": 295.52, "duration": 2.44}, {"text": " qui ont suppli\u00e9 ", "start": 298.12, "duration": 1.12}, {"text": " les Am\u00e9ricains de faire une alliance ", "start": 299.4, "duration": 2.28}, {"text": " avec eux, pas pour prot\u00e9ger \n les Etats-Unis, dans l'autre sens, ", "start": 301.84, "duration": 3.8}, {"text": " d'o\u00f9 l'alliance atlantique de 49. \n Les Europ\u00e9ens ont suppli\u00e9 ", "start": 305.8, "duration": 4.4}, {"text": " les Am\u00e9ricains \n de venir tout de suite, ", "start": 310.36, "duration": 3.04}, {"text": " sans attendre une guerre, ", "start": 313.56, "duration": 1.44}, {"text": " d'o\u00f9 le O de \"organisation\" \n de l'OTAN. ", "start": 315.16, "duration": 2.12}, {"text": " Apr\u00e8s, \u00e7a n'a pas boug\u00e9 \n dans la t\u00eate des Europ\u00e9ens. ", "start": 317.44, "duration": 2.76}, {"text": " Tous les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais, ", "start": 320.36, "duration": 1.72}, {"text": " Emmanuel Macron \n avec plus de conviction ", "start": 322.24, "duration": 2.4}, {"text": " mais les autres avant, ", "start": 324.8, "duration": 1.28}, {"text": " parlaient de d\u00e9fense europ\u00e9enne \n et les autres disaient : ", "start": 326.24, "duration": 3.36}, {"text": " \"L'Europe est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9fendue. \n On ne d\u00e9couvre pas ce probl\u00e8me.\" ", "start": 329.76, "duration": 3.36}, {"text": " C'est un choix historique. ", "start": 333.28, "duration": 1.68}, {"text": " La question est de savoir \n si l'\u00e9volution des choses, ", "start": 335.12, "duration": 3.28}, {"text": " les \u00e9v\u00e9nements, \n l'\u00e9ventuel retour de Trump, ", "start": 338.56, "duration": 2.88}, {"text": " nous place devant un probl\u00e8me \n non r\u00e9gl\u00e9 avant, ", "start": 341.6, "duration": 2.68}, {"text": " mais il ne faut pas faire ", "start": 344.44, "duration": 1.32}, {"text": " comme si on avait construit l'Europe \n dans le vide ", "start": 345.92, "duration": 2.72}, {"text": " et qu'on avait oubli\u00e9 \n le volet d\u00e9fense. ", "start": 348.8, "duration": 2.12}, {"text": " L'Europe \u00e9tait d\u00e9fendue. \n D\u00e9fendue. ", "start": 351.08, "duration": 2.84}, {"text": " -Ce n'\u00e9tait pas \n une d\u00e9fense europ\u00e9enne. ", "start": 354.08, "duration": 2.2}, {"text": " -Personne n'en voulait. ", "start": 356.44, "duration": 1.32}, {"text": " Les Europ\u00e9ens \u00e9taient incapables ", "start": 357.92, "duration": 2.16}, {"text": " de d\u00e9fendre l'Europe. ", "start": 360.24, "duration": 1.4}, {"text": " Il y a eu des centaines de colloques ", "start": 361.8, "duration": 2.16}, {"text": " en France sur la d\u00e9fense \n europ\u00e9enne inutiles, ", "start": 364.12, "duration": 2.96}, {"text": " parce qu'on n'a jamais \n int\u00e9gr\u00e9 l'\u00e9l\u00e9ment de base ", "start": 367.24, "duration": 2.6}, {"text": " qui fait que ce sont les Europ\u00e9ens ", "start": 370.0, "duration": 1.84}, {"text": " qui ont demand\u00e9 \n aux Am\u00e9ricains qui, jusqu'au doute ", "start": 372.0, "duration": 3.48}, {"text": " sem\u00e9 par Trump, le faisaient. ", "start": 375.64, "duration": 2.56}, {"text": " La question est : \n est-ce qu'on sort de cette p\u00e9riode ? ", "start": 378.36, "duration": 2.88}, {"text": " Il ne faut pas oublier ", "start": 381.4, "duration": 1.2}, {"text": " la dimension am\u00e9ricaine ", "start": 382.76, "duration": 1.32}, {"text": " dans l'aventure europ\u00e9enne. ", "start": 384.24, "duration": 1.6}, {"text": " Il y a un r\u00e9cit un peu pr\u00e9tentieux \n de la construction europ\u00e9enne, ", "start": 386.0, "duration": 3.56}, {"text": " comme si ce n'\u00e9tait que nous. ", "start": 389.72, "duration": 1.68}, {"text": " En plus, \n il y avait une menace commune ", "start": 391.56, "duration": 2.24}, {"text": " qui \u00e9tait l'URSS. \n La question est : est-ce qu'on va ", "start": 393.96, "duration": 3.6}, {"text": " sortir de cette p\u00e9riode ou pas ? \n \n -Alors justement, ", "start": 397.72, "duration": 3.24}, {"text": " Jean-Louis Bourlanges, ", "start": 401.12, "duration": 2.6}, {"text": " sur la question \u00e9voqu\u00e9e ", "start": 403.88, "duration": 2.12}, {"text": " par Hubert V\u00e9drine : ", "start": 406.16, "duration": 1.72}, {"text": " entre les Etats-Unis, ", "start": 408.04, "duration": 2.36}, {"text": " l'Allemagne et la France, ", "start": 410.56, "duration": 1.88}, {"text": " est-ce qu'on est sortis \n de cette \u00e9quation ", "start": 412.6, "duration": 3.84}, {"text": " d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne ", "start": 418.24, "duration": 1.8}, {"text": " qui serait affranchie \n des Etats-Unis ? ", "start": 420.2, "duration": 2.76}, {"text": " On sait qu'il y avait ", "start": 423.12, "duration": 1.8}, {"text": " des dissensions, d\u00e9j\u00e0, \n \u00e0 l'\u00e9poque d'Adenauer et de Gaulle. ", "start": 425.08, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que, aujourd'hui, \n on est au m\u00eame niveau, ", "start": 428.64, "duration": 2.64}, {"text": " ou est-ce qu'on a progress\u00e9 \n vers une d\u00e9fense europ\u00e9enne ? ", "start": 431.44, "duration": 4.24}, {"text": " -Je suis tout \u00e0 fait d'accord \n avec ce qu'a dit Hubert V\u00e9drine : ", "start": 435.84, "duration": 3.48}, {"text": " le partage des responsabilit\u00e9s ", "start": 440.88, "duration": 2.76}, {"text": " au lendemain de la Seconde \n Guerre mondiale a \u00e9t\u00e9, ", "start": 443.8, "duration": 2.88}, {"text": " aux Europ\u00e9ens, de trouver les moyens \n de faire la paix entre eux, ", "start": 446.84, "duration": 5.2}, {"text": " de se respecter, \n d'inventer une communaut\u00e9 de droit, ", "start": 452.2, "duration": 3.32}, {"text": " de moderniser leur \u00e9conomie, ", "start": 455.68, "duration": 2.08}, {"text": " d'ouvrir cette \u00e9conomie ", "start": 457.92, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 une communaut\u00e9 plus large, \n la Communaut\u00e9 atlantique, ", "start": 459.52, "duration": 3.04}, {"text": " d'ailleurs en m\u00eame temps \n \u00e0 chacun des Etats souverains ", "start": 462.72, "duration": 3.12}, {"text": " d'assumer la grande responsabilit\u00e9 ", "start": 466.0, "duration": 2.16}, {"text": " de la d\u00e9fense ", "start": 468.32, "duration": 1.84}, {"text": " et de la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 470.32, "duration": 2.52}, {"text": " Alors, l\u00e0 o\u00f9... ", "start": 473.0, "duration": 1.2}, {"text": " Effectivement, ce grand pacte \n initial a \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9 ", "start": 474.36, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 deux reprises. ", "start": 478.72, "duration": 1.8}, {"text": " Il l'a \u00e9t\u00e9 au tournant ", "start": 480.68, "duration": 2.32}, {"text": " des ann\u00e9es 50-60, ", "start": 483.16, "duration": 2.68}, {"text": " quand les Sovi\u00e9tiques \n se sont \u00e9quip\u00e9s ", "start": 486.0, "duration": 3.08}, {"text": " d'armes nucl\u00e9aires balistiques ", "start": 489.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui leur permettaient d'atteindre \n le territoire am\u00e9ricain. ", "start": 491.16, "duration": 3.28}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n il y a eu un doute profond, ", "start": 494.6, "duration": 2.28}, {"text": " qui \u00e9treignait notamment ", "start": 497.04, "duration": 1.72}, {"text": " le chancelier Adenauer, \n par exemple, ", "start": 498.92, "duration": 2.52}, {"text": " sur la capacit\u00e9 \n qu'auraient les Etats-Unis ", "start": 501.6, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre l'Allemagne \n alors m\u00eame ", "start": 505.4, "duration": 3.44}, {"text": " qu'une guerre nucl\u00e9aire \n les mettrait ", "start": 509.0, "duration": 2.84}, {"text": " en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 \n et de vitrification. ", "start": 512.0, "duration": 3.52}, {"text": " Il y a eu \n tout un ensemble de choses. ", "start": 515.68, "duration": 2.12}, {"text": " Les Fran\u00e7ais vont jouer leur r\u00f4le, \n avec leur force de dissuasion. ", "start": 517.96, "duration": 3.8}, {"text": " Les Am\u00e9ricains \n vont adapter leur doctrine, ", "start": 521.92, "duration": 2.48}, {"text": " avec les forces \n nucl\u00e9aires tactiques. ", "start": 524.56, "duration": 2.28}, {"text": " Ca a domin\u00e9 toute la fin \n de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique ", "start": 527.0, "duration": 4.08}, {"text": " jusqu'\u00e0 l'\u00e9chec ", "start": 531.24, "duration": 1.28}, {"text": " des SS-20 et l'\u00e9quipement ", "start": 532.68, "duration": 4.04}, {"text": " en Europe des fus\u00e9es Pershing \n am\u00e9ricaines. ", "start": 536.88, "duration": 2.68}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9branlement. \n Nous l'avons g\u00e9r\u00e9, ", "start": 539.72, "duration": 2.92}, {"text": " et \u00e7a a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 \n un ferment tr\u00e8s fort ", "start": 542.8, "duration": 3.32}, {"text": " de l'union entre les Fran\u00e7ais \n et les Allemands, ", "start": 546.28, "duration": 2.52}, {"text": " le chancelier Adenauer ayant \u00e9t\u00e9 \n tout \u00e0 fait heureux ", "start": 548.96, "duration": 2.96}, {"text": " que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, \n au moment de la crise de Berlin, ", "start": 552.08, "duration": 3.12}, {"text": " affiche une position \n de grande solidarit\u00e9 ", "start": 555.36, "duration": 2.32}, {"text": " avec le peuple allemand. ", "start": 557.84, "duration": 1.32}, {"text": " Maintenant, nous sommes \n dans une nouvelle p\u00e9riode o\u00f9, ", "start": 559.32, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la fois, \n les dangers ", "start": 562.36, "duration": 3.08}, {"text": " se sont diversifi\u00e9s. ", "start": 565.6, "duration": 1.88}, {"text": " Pour les Am\u00e9ricains, ", "start": 567.64, "duration": 1.52}, {"text": " la menace russe est \n moins directement importante ", "start": 569.32, "duration": 2.68}, {"text": " que la menace chinoise, ", "start": 572.16, "duration": 1.32}, {"text": " et les Am\u00e9ricains menacent, ", "start": 573.64, "duration": 2.0}, {"text": " notamment dans l'hypoth\u00e8se \n o\u00f9 M. Trump serait \u00e9lu... ", "start": 575.8, "duration": 3.8}, {"text": " -On va rentrer dans le d\u00e9bat. ", "start": 579.76, "duration": 1.52}, {"text": " -Ils menacent \n de ne plus \u00eatre aussi vaillants, ", "start": 581.44, "duration": 4.08}, {"text": " aussi fid\u00e8les \u00e0 leurs alli\u00e9s \n qu'ils ne l'ont \u00e9t\u00e9. ", "start": 585.68, "duration": 3.96}, {"text": " Il ne s'agit pas, \n pour reprendre votre expression, ", "start": 589.8, "duration": 3.52}, {"text": " de savoir si nous allons \n nous affranchir des Etats-Unis ", "start": 593.48, "duration": 3.92}, {"text": " mais si le retrait partiel ", "start": 597.56, "duration": 2.52}, {"text": " et incertain des Etats-Unis ", "start": 600.24, "duration": 2.08}, {"text": " va nous conduire \u00e0 prendre \n davantage de responsabilit\u00e9s ", "start": 602.48, "duration": 4.32}, {"text": " budg\u00e9taires, strat\u00e9giques, \n dans la d\u00e9fense ", "start": 606.96, "duration": 2.68}, {"text": " de notre continent, les Am\u00e9ricains ", "start": 609.8, "duration": 2.16}, {"text": " nous disant que nous sommes ", "start": 612.12, "duration": 1.56}, {"text": " assez riches et assez d\u00e9velopp\u00e9s \n technologiquement ", "start": 613.84, "duration": 2.88}, {"text": " pour faire une plus grande partie \n du travail que nous ne faisons. ", "start": 616.88, "duration": 3.64}, {"text": " -Mme Miard-Delacroix, \n laissons de c\u00f4t\u00e9 ", "start": 620.68, "duration": 2.24}, {"text": " les Etats-Unis un instant, \n m\u00eame si... ", "start": 623.08, "duration": 3.24}, {"text": " Oui, mais attendez... ", "start": 626.48, "duration": 1.68}, {"text": " Quand l'Allemagne ", "start": 628.32, "duration": 1.56}, {"text": " et la France parlent ", "start": 630.04, "duration": 1.56}, {"text": " d'un c\u00f4t\u00e9 d'autonomie strat\u00e9gique, ", "start": 631.76, "duration": 2.0}, {"text": " de l'autre, \n de souverainet\u00e9 strat\u00e9gique, ", "start": 633.92, "duration": 2.4}, {"text": " est-ce que, finalement, \n c'est pas le cache-sexe ", "start": 636.48, "duration": 3.32}, {"text": " pour dire qu'il n'y a pas \n de politique de d\u00e9fense commune ? ", "start": 639.96, "duration": 4.32}, {"text": " Parce que... \n Laissons l'histoire, ", "start": 644.44, "duration": 2.36}, {"text": " m\u00eame si l'histoire est importante. ", "start": 646.96, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous permettrez \n que je ne laisse pas l'histoire, ", "start": 649.44, "duration": 2.72}, {"text": " c'est ma sp\u00e9cialit\u00e9 \n et je pense qu'il faut... ", "start": 652.32, "duration": 2.52}, {"text": " -On est dans le pr\u00e9sent. \n \n -Oui. ", "start": 655.0, "duration": 1.84}, {"text": " On le comprend...\n \n -On est d'accord. ", "start": 657.0, "duration": 1.92}, {"text": " L\u00e0, ", "start": 659.08, "duration": 0.92}, {"text": " il s'agit de savoir ", "start": 660.16, "duration": 2.24}, {"text": " si les deux pays \n peuvent impulser ", "start": 662.56, "duration": 3.0}, {"text": " une politique de d\u00e9fense \n commune \u00e0 l'Europe. ", "start": 665.72, "duration": 2.4}, {"text": " -Jusqu'alors, dans l'histoire \n de notre continent, ", "start": 668.28, "duration": 2.92}, {"text": " il faut toujours distinguer \n de mani\u00e8re un peu analytique ", "start": 671.36, "duration": 3.44}, {"text": " ce qui est le cadre, ", "start": 674.96, "duration": 1.48}, {"text": " ce qui est \n des impulsions ext\u00e9rieures ", "start": 676.6, "duration": 2.36}, {"text": " et des tentatives int\u00e9rieures \n de structurer. ", "start": 679.12, "duration": 2.92}, {"text": " Ce qui est important, \n c'est qu'on ne peut pas faire ", "start": 682.2, "duration": 2.64}, {"text": " comme si les Etats-Unis \n n'existaient pas, ", "start": 685.0, "duration": 2.32}, {"text": " car c'\u00e9tait le cas \n apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ", "start": 687.48, "duration": 3.0}, {"text": " les Europ\u00e9ens qui se faisaient \n la guerre avaient besoin ", "start": 690.64, "duration": 3.04}, {"text": " d'un parrainage, \n d'un patronage am\u00e9ricain ", "start": 693.84, "duration": 2.72}, {"text": " pour les amener \u00e0 se structurer. ", "start": 696.72, "duration": 2.0}, {"text": " On regrette en effet ", "start": 698.88, "duration": 1.56}, {"text": " aujourd'hui l'\u00e9chec de la CED, ", "start": 700.6, "duration": 1.68}, {"text": " de la Communaut\u00e9 \n europ\u00e9enne de d\u00e9fense, ", "start": 702.44, "duration": 2.2}, {"text": " lanc\u00e9e en 50 par le plan Pleven ", "start": 704.8, "duration": 2.4}, {"text": " et \u00e9chou\u00e9e en 54. \n L\u00e0 aussi, ", "start": 707.36, "duration": 1.76}, {"text": " c'\u00e9tait sur le mode d'un conseil ", "start": 709.28, "duration": 3.16}, {"text": " donn\u00e9 par les Am\u00e9ricains. \n Les Fran\u00e7ais et les Allemands... ", "start": 712.6, "duration": 3.48}, {"text": " -C'est un projet am\u00e9ricain ", "start": 716.24, "duration": 1.52}, {"text": " pour faire avaler \n le r\u00e9armement allemand. ", "start": 717.92, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est peu r\u00e9aliste. \n \n -Si on veut. ", "start": 720.36, "duration": 1.8}, {"text": " Je veux bien parler du pr\u00e9sent,\n si on veut construire ensemble,", "start": 722.32, "duration": 3.8}, {"text": " ce n'est pas ", "start": 726.28, "duration": 1.2}, {"text": " une d\u00e9fense europ\u00e9enne \n contre le syst\u00e8me atlantique, ", "start": 727.64, "duration": 3.76}, {"text": " c'est d'essayer d'envisager \n la compatibilit\u00e9 ", "start": 731.56, "duration": 5.32}, {"text": " entre des d\u00e9cisions communes \n et surtout, ", "start": 737.04, "duration": 2.28}, {"text": " la capacit\u00e9, c'est l\u00e0 \n que les Fran\u00e7ais et les Allemands ", "start": 739.48, "duration": 2.96}, {"text": " doivent se retrouver, \n la capacit\u00e9 \u00e0 oser faire ensemble, ", "start": 742.6, "duration": 4.04}, {"text": " d\u00e9passer leur concurrence, \n qui est m\u00eame industrielle, ", "start": 746.8, "duration": 3.28}, {"text": " pour arriver \u00e0 produire ensemble, \n \u00e0 faire des \u00e9conomies d'\u00e9chelle ", "start": 750.24, "duration": 3.72}, {"text": " et s'\u00e9quiper ensemble de moyens ", "start": 754.12, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne les dispenseront pas ", "start": 757.08, "duration": 2.48}, {"text": " de l'alliance atlantique, \n mais qui permettraient ", "start": 759.72, "duration": 3.32}, {"text": " de d\u00e9passer cette concurrence ", "start": 763.2, "duration": 1.68}, {"text": " qui dans chacun des pays \n a bien \u00e9videmment ", "start": 765.04, "duration": 2.48}, {"text": " l'oreille des dirigeants. ", "start": 767.68, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, mais alors, \u00e9coutez. ", "start": 769.48, "duration": 1.8}, {"text": " Puisqu'on ne r\u00e9pond pas \n directement \u00e0 la question ", "start": 771.44, "duration": 2.88}, {"text": " et que les t\u00e9l\u00e9spectateurs, \n eux, se demandent ", "start": 774.48, "duration": 3.2}, {"text": " si l'Europe est en mesure \n de se d\u00e9fendre, ", "start": 777.84, "duration": 2.4}, {"text": " prenons l'exemple \n de la guerre en Ukraine. ", "start": 780.4, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous donne la parole, ", "start": 783.12, "duration": 1.4}, {"text": " M. l'ambassadeur... ", "start": 784.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Je peux ajouter un \u00e9l\u00e9ment ? ", "start": 786.68, "duration": 1.6}, {"text": " Vous avez demand\u00e9 si le couple \n franco-allemand est capable ", "start": 788.44, "duration": 3.48}, {"text": " de faire avancer ce projet, \n mais il ne faut pas oublier ", "start": 792.08, "duration": 3.16}, {"text": " que les... \n \n -Les autres. ", "start": 795.4, "duration": 1.88}, {"text": " -Oui, c'est important. ", "start": 797.44, "duration": 1.76}, {"text": " Sans une coop\u00e9ration \n franco-allemande, rien ne marche, ", "start": 799.36, "duration": 3.6}, {"text": " mais c'est pas suffisant. ", "start": 803.12, "duration": 1.44}, {"text": " Si on regarde les pays baltes \n ou la Pologne, ", "start": 804.72, "duration": 3.08}, {"text": " pour eux, \n l'Am\u00e9rique est tr\u00e8s importante. ", "start": 807.96, "duration": 2.96}, {"text": " C'est pour eux la garantie \n de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'avenir. ", "start": 811.08, "duration": 3.8}, {"text": " Ils ne renonceront pas \u00e0 \u00e7a. ", "start": 815.04, "duration": 1.76}, {"text": " -On va prendre l'actualit\u00e9 \n et on va essayer ", "start": 816.96, "duration": 3.52}, {"text": " de dire ce qui est \n possible d'avancer. ", "start": 820.64, "duration": 2.4}, {"text": " La guerre en Ukraine \n a ramen\u00e9 la guerre en Europe. ", "start": 823.2, "duration": 3.32}, {"text": " Faut-il s'y pr\u00e9parer \n en d\u00e9veloppant ", "start": 827.68, "duration": 2.96}, {"text": " notre industrie de d\u00e9fense ? \n On sait ", "start": 830.8, "duration": 2.76}, {"text": " qu'il manque de munitions ", "start": 833.72, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la fois pour l'Ukraine \n et dans les pays ", "start": 835.56, "duration": 2.56}, {"text": " respectifs. ", "start": 838.28, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce qu'il faut ", "start": 839.84, "duration": 1.4}, {"text": " livrer ", "start": 841.4, "duration": 1.4}, {"text": " toutes les armes \u00e0 l'Ukraine \n pour lui permettre de r\u00e9sister ? ", "start": 842.96, "duration": 3.28}, {"text": " Est-ce qu'il faut \u00e9largir \n les brigades franco-allemandes ", "start": 846.4, "duration": 3.44}, {"text": " en une arm\u00e9e europ\u00e9enne ? ", "start": 850.0, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce que cette arm\u00e9e europ\u00e9enne \n pourra un jour se retrouver ", "start": 852.52, "duration": 4.6}, {"text": " sur le terrain de la guerre ? ", "start": 857.28, "duration": 2.0}, {"text": " On est confront\u00e9s \u00e0 cette chose-l\u00e0. ", "start": 859.44, "duration": 2.16}, {"text": " La guerre nous impose \n de prendre des positions. ", "start": 861.76, "duration": 3.4}, {"text": " Hubert V\u00e9drine. ", "start": 865.32, "duration": 1.36}, {"text": " -Moi, je n'accepte pas ", "start": 866.84, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on parte de l'id\u00e9e \n que les Etats-Unis ", "start": 868.56, "duration": 2.44}, {"text": " vont abandonner leur responsabilit\u00e9. ", "start": 871.16, "duration": 2.4}, {"text": " Je pense que les convulsions \n entre Europ\u00e9ens sur le sujet ", "start": 874.56, "duration": 3.52}, {"text": " n'ont aucune chance \n de dissuader Poutine, z\u00e9ro. ", "start": 878.24, "duration": 3.28}, {"text": " Votre arm\u00e9e europ\u00e9enne, \n on arrivera pas \u00e0 se mettre d'accord ", "start": 882.84, "duration": 3.4}, {"text": " sur qui est \u00e0 la t\u00eate \n et qui ordonne. ", "start": 886.4, "duration": 1.88}, {"text": " Il ne faut pas r\u00eaver l\u00e0-dessus. ", "start": 888.44, "duration": 1.96}, {"text": " On perd du temps, \n on cr\u00e9e de faux espoirs ", "start": 890.56, "duration": 3.08}, {"text": " au fil des ann\u00e9es, \n \u00e7a ne fonctionne pas. ", "start": 893.8, "duration": 2.2}, {"text": " La seule chose que doivent \n faire les Europ\u00e9ens, ", "start": 896.16, "duration": 2.52}, {"text": " les chefs, d'urgence, ", "start": 898.84, "duration": 1.64}, {"text": " c'est d'aller dire aux Am\u00e9ricains \n qu'ils ne peuvent pas abandonner ", "start": 900.64, "duration": 4.08}, {"text": " leur responsabilit\u00e9, quels \n que soient le blocage de Biden, ", "start": 904.88, "duration": 3.2}, {"text": " les d\u00e9clarations \n inqui\u00e9tantes de Trump. ", "start": 908.24, "duration": 2.2}, {"text": " Si Trump est \u00e9lu, on ne sait pas, ", "start": 910.6, "duration": 2.56}, {"text": " s'il va au bout de ses annonces, \n on ne sait pas non plus, ", "start": 913.32, "duration": 2.84}, {"text": " vous verrez que les Europ\u00e9ens \n ne seront pas d'accord du tout, ", "start": 916.32, "duration": 3.64}, {"text": " pas sur la fourniture de munitions \n \u00e0 l'Ukraine, je vais au-del\u00e0, ", "start": 920.12, "duration": 3.4}, {"text": " sur l'organisation \n du syst\u00e8me de d\u00e9fense. ", "start": 923.68, "duration": 2.28}, {"text": " Qui commanderait ? ", "start": 926.12, "duration": 1.08}, {"text": " Qui donnerait les ordres ? ", "start": 928.28, "duration": 1.44}, {"text": " Si c'est le Conseil europ\u00e9en, \n \u00e7a existe pas. ", "start": 929.88, "duration": 2.4}, {"text": " On est devant un probl\u00e8me g\u00e9ant \n qu'on n'a jamais trait\u00e9 ", "start": 932.44, "duration": 3.2}, {"text": " dans les centaines de colonnes \n dont je parlais, ", "start": 935.8, "duration": 2.72}, {"text": " on \u00e9tait pas devant le sujet, \n c'\u00e9tait rh\u00e9torique. ", "start": 938.68, "duration": 2.92}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 ministre ", "start": 941.76, "duration": 1.32}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. \n Si vous l'\u00e9tiez ", "start": 943.24, "duration": 2.4}, {"text": " aujourd'hui, \n que recommanderiez-vous ", "start": 945.8, "duration": 2.4}, {"text": " concr\u00e8tement dans ce domaine ? ", "start": 948.36, "duration": 3.36}, {"text": " -Que les dirigeants, secr\u00e8tement, \n sans annonce particuli\u00e8re, ", "start": 951.88, "duration": 3.76}, {"text": " sans conf\u00e9rence de presse, ", "start": 955.8, "duration": 1.64}, {"text": " r\u00e9fl\u00e9chissent entre eux \n au plus haut niveau ", "start": 957.6, "duration": 2.52}, {"text": " sur ce qu'il faudrait faire \n si Trump est r\u00e9\u00e9lu ", "start": 960.28, "duration": 3.24}, {"text": " et s'il met en oeuvre son plan. \n \n -Trump, c'est dans un an. ", "start": 963.68, "duration": 3.12}, {"text": " Mais aujourd'hui ? ", "start": 966.96, "duration": 1.76}, {"text": " -La r\u00e9flexion, c'est maintenant. ", "start": 968.88, "duration": 1.92}, {"text": " Si on attend Trump, vous aurez un an \n au moins de cacophonie en Europe. ", "start": 970.96, "duration": 3.68}, {"text": " Il faut se demander maintenant \n comment on s'organiserait. ", "start": 974.8, "duration": 3.32}, {"text": " Le sujet, c'est pas de s'affranchir, ", "start": 978.28, "duration": 2.28}, {"text": " c'est de savoir si les Europ\u00e9ens \n sont capables ensemble ", "start": 980.72, "duration": 3.24}, {"text": " de se mettre d'accord \n sur un syst\u00e8me cr\u00e9dible. ", "start": 984.12, "duration": 2.72}, {"text": " Cr\u00e9dible. ", "start": 987.0, "duration": 1.32}, {"text": " Dans l'hypoth\u00e8se non pas \n o\u00f9 on s'affranchit, ", "start": 988.48, "duration": 2.44}, {"text": " mais o\u00f9 l'Am\u00e9rique \n nous laisse tomber. ", "start": 991.08, "duration": 2.12}, {"text": " Ca n'a jamais exist\u00e9, \n cette hypoth\u00e8se, ", "start": 993.36, "duration": 2.6}, {"text": " donc on est sid\u00e9r\u00e9s, ", "start": 996.12, "duration": 1.36}, {"text": " mais je recommande pas du tout \n de d\u00e9bat public. ", "start": 997.64, "duration": 2.68}, {"text": " -M. Steinlein, ", "start": 1000.48, "duration": 1.2}, {"text": " que pensez-vous qu'il faille faire \n pour pr\u00e9parer l'Allemagne, ", "start": 1001.84, "duration": 4.32}, {"text": " dans la situation actuelle ? \n La guerre est quand m\u00eame ", "start": 1006.32, "duration": 3.0}, {"text": " aux portes de l'Europe. \n \n -Bien s\u00fbr, oui. ", "start": 1009.48, "duration": 2.72}, {"text": " Il s'agit pas seulement ", "start": 1012.36, "duration": 1.32}, {"text": " de l'Allemagne, \n il faut pr\u00e9parer l'Europe. ", "start": 1013.84, "duration": 2.36}, {"text": " On a vu se d\u00e9rouler une r\u00e9union ", "start": 1016.36, "duration": 4.36}, {"text": " cette semaine \u00e0 Paris \u00e0 l'invitation \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 1020.88, "duration": 4.28}, {"text": " o\u00f9 plus de 20 dirigeants europ\u00e9ens \n et non europ\u00e9ens ", "start": 1025.32, "duration": 5.12}, {"text": " se sont rassembl\u00e9s pour dire : ", "start": 1030.6, "duration": 1.84}, {"text": " \"On va tout faire, \n on va renforcer l'effort ", "start": 1032.6, "duration": 2.68}, {"text": " \"pour soutenir l'Ukraine \n dans sa lutte contre la Russie.\" ", "start": 1035.44, "duration": 4.36}, {"text": " Et donc, on s'est mis d'accord \n pour vider les stocks ", "start": 1039.96, "duration": 3.6}, {"text": " de fa\u00e7on suppl\u00e9mentaire, ", "start": 1043.72, "duration": 1.84}, {"text": " pour organiser \n la production de munitions, ", "start": 1045.72, "duration": 2.64}, {"text": " pour acheter des munitions \n partout dans le monde, ", "start": 1048.52, "duration": 2.8}, {"text": " pas seulement en Europe, ", "start": 1051.48, "duration": 1.32}, {"text": " car on n'a pas le temps \n de produire suffisamment, ", "start": 1052.96, "duration": 2.64}, {"text": " donc on ach\u00e8te celles qui restent \n sur le march\u00e9 mondial ", "start": 1055.76, "duration": 3.2}, {"text": " pour les envoyer vers l'Ukraine. ", "start": 1059.12, "duration": 2.24}, {"text": " Aussi, on va aider l'Ukraine \n \u00e0 monter une industrie ", "start": 1061.52, "duration": 4.48}, {"text": " d'armement, faire une coop\u00e9ration, ", "start": 1066.16, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 investir aussi \n dans la d\u00e9fense a\u00e9rienne. ", "start": 1069.12, "duration": 3.28}, {"text": " Il y a beaucoup de choses \n qu'on veut faire. ", "start": 1072.56, "duration": 2.6}, {"text": " -Y compris livrer des missiles ", "start": 1075.32, "duration": 1.88}, {"text": " que l'Allemagne ne veut pas \n livrer actuellement ? ", "start": 1077.36, "duration": 2.8}, {"text": " -Il y a des raisons particuli\u00e8res \n pour lesquelles l'Allemagne ", "start": 1080.32, "duration": 3.52}, {"text": " ne veut pas envoyer ces missiles-l\u00e0, ", "start": 1084.0, "duration": 2.08}, {"text": " mais l'Allemagne a... \n \n -C'est quoi, les raisons ? ", "start": 1086.24, "duration": 2.72}, {"text": " -Ce sont des raisons ", "start": 1089.12, "duration": 1.56}, {"text": " que je ne peux pas ", "start": 1090.84, "duration": 1.64}, {"text": " ici mettre au clair, ", "start": 1092.64, "duration": 3.32}, {"text": " parce que c'est un peu... ", "start": 1096.12, "duration": 1.88}, {"text": " -Ca va trop loin, surtout. \n Ces missiles ", "start": 1098.16, "duration": 2.8}, {"text": " vont trop loin pour ne pas \u00eatre \n une menace directe pour la Russie. ", "start": 1101.12, "duration": 4.08}, {"text": " L'Allemagne est prudente. ", "start": 1105.36, "duration": 1.72}, {"text": " -Il ne faut pas se concentrer ", "start": 1107.24, "duration": 1.56}, {"text": " seulement sur un syst\u00e8me. ", "start": 1108.96, "duration": 1.44}, {"text": " Ce n'est pas l'armement \n ou l'arme miracle ", "start": 1110.56, "duration": 2.56}, {"text": " qui va changer \n le cours de la guerre. ", "start": 1113.28, "duration": 2.32}, {"text": " L'Allemagne va envoyer \n des armements ", "start": 1115.76, "duration": 3.32}, {"text": " pour 15 milliards d'euros \n en Ukraine. ", "start": 1119.24, "duration": 2.88}, {"text": " C'est le deuxi\u00e8me fournisseur. \n On a fait \u00e9norm\u00e9ment d'efforts. ", "start": 1122.28, "duration": 3.6}, {"text": " Il ne faut pas se concentrer \n sur un syst\u00e8me ", "start": 1126.04, "duration": 3.12}, {"text": " pour lequel on a des raisons \n de ne pas l'envoyer maintenant. ", "start": 1129.32, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut voir la totalit\u00e9. ", "start": 1132.8, "duration": 1.88}, {"text": " -M. Bourlanges, \n vous savez qu'il y a eu ", "start": 1134.84, "duration": 2.12}, {"text": " cette r\u00e9union ", "start": 1137.12, "duration": 1.08}, {"text": " qui s'est tenue \u00e0 Paris. ", "start": 1138.36, "duration": 2.68}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n n'a pas dit ", "start": 1141.2, "duration": 2.84}, {"text": " qu'on allait envoyer \n des hommes sur le terrain, ", "start": 1144.2, "duration": 3.24}, {"text": " mais il a \u00e9voqu\u00e9 cette \u00e9ventualit\u00e9. ", "start": 1147.6, "duration": 2.8}, {"text": " Que pensez-vous... \n \n -Je vais r\u00e9pondre. ", "start": 1150.56, "duration": 2.2}, {"text": " Je voudrais prolonger \n un peu le d\u00e9bat... ", "start": 1152.92, "duration": 2.16}, {"text": " -Oui, mais je voudrais savoir ", "start": 1155.24, "duration": 1.72}, {"text": " ce que vous pensez \n de cette \u00e9ventualit\u00e9, ", "start": 1157.12, "duration": 2.28}, {"text": " c'est-\u00e0-dire d'une pr\u00e9sence physique\n de forces europ\u00e9ennes ", "start": 1159.56, "duration": 5.16}, {"text": " dans le conflit ? ", "start": 1164.88, "duration": 1.64}, {"text": " Qu'est-ce que vous pensez \n du sentiment ", "start": 1166.68, "duration": 3.44}, {"text": " que \u00e7a a r\u00e9veill\u00e9 en France, ", "start": 1170.28, "duration": 2.08}, {"text": " o\u00f9 les extr\u00eames politiques \n notamment, ", "start": 1172.52, "duration": 2.2}, {"text": " pardonnez-moi l'expression, \n ont pouss\u00e9 des hol\u00e0 ", "start": 1174.88, "duration": 4.28}, {"text": " alors que cette pr\u00e9sence physique \n n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e ? ", "start": 1179.32, "duration": 3.88}, {"text": " -Je crois qu'on a fait \n beaucoup de buzz ", "start": 1184.68, "duration": 2.72}, {"text": " sur cette d\u00e9claration, ", "start": 1187.56, "duration": 1.72}, {"text": " qui a sans doute eu \n pour effet f\u00e2cheux ", "start": 1189.44, "duration": 2.8}, {"text": " de gommer l'effet tr\u00e8s positif \n que vient de rappeler l'ambassadeur ", "start": 1192.4, "duration": 5.28}, {"text": " de cette conf\u00e9rence \n o\u00f9 les Etats qui sont assembl\u00e9s ", "start": 1197.84, "duration": 3.64}, {"text": " ont mis en place \n ce que M. Macron a appel\u00e9 ", "start": 1201.64, "duration": 3.84}, {"text": " des coalitions capacitaires, ", "start": 1205.64, "duration": 1.76}, {"text": " visant \u00e0 r\u00e9pondre \n le plus rapidement possible ", "start": 1207.56, "duration": 2.92}, {"text": " aux besoins concrets \n qui se posent aux Ukrainiens, ", "start": 1210.64, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont d'abord \n des besoins en munitions, ", "start": 1213.52, "duration": 2.28}, {"text": " des besoins en chars, ", "start": 1215.96, "duration": 1.44}, {"text": " des besoins en artillerie. \n Je crois que ", "start": 1217.56, "duration": 2.32}, {"text": " la r\u00e9union \u00e9tait tr\u00e8s positive. ", "start": 1220.04, "duration": 1.72}, {"text": " Alors, l\u00e0-dessus, \n le pr\u00e9sident a r\u00e9pondu ", "start": 1221.92, "duration": 2.24}, {"text": " en des termes un peu compliqu\u00e9s \n - je le reconnais - ", "start": 1224.32, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 une question pos\u00e9e \n par des journalistes, ", "start": 1227.08, "duration": 2.28}, {"text": " mais si vous ramenez sa r\u00e9ponse \n \u00e0 l'essentiel, ", "start": 1229.52, "duration": 4.4}, {"text": " il n'a pas dit quelque chose \n de tr\u00e8s diff\u00e9rent ", "start": 1234.08, "duration": 2.56}, {"text": " de ce que, par exemple, \n ont dit les Am\u00e9ricains : ", "start": 1236.8, "duration": 2.72}, {"text": " \"L'envoi de troupes n'est pas \n \u00e0 l'ordre du jour.\" ", "start": 1239.68, "duration": 2.72}, {"text": " -Mais il a dit que \n c'\u00e9tait pas une question taboue. ", "start": 1242.56, "duration": 2.64}, {"text": " -Non, mais bien s\u00fbr ", "start": 1245.36, "duration": 1.04}, {"text": " que ce n'est pas tabou, \n mais ce n'est pas \u00e0 l'ordre du jour. ", "start": 1246.56, "duration": 3.24}, {"text": " Alors, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n vous avez... ", "start": 1249.96, "duration": 3.12}, {"text": " Vous avez eu \n un d\u00e9placement du d\u00e9bat. ", "start": 1253.24, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce que \u00e7a pourrait \u00eatre \n \u00e0 l'ordre du jour ? ", "start": 1255.64, "duration": 2.4}, {"text": " L\u00e0, on a eu un d\u00e9saccord. ", "start": 1258.2, "duration": 1.44}, {"text": " Le chancelier f\u00e9d\u00e9ral \n a clairement dit que, selon lui, ", "start": 1259.8, "duration": 3.4}, {"text": " ce ne serait jamais \n \u00e0 l'ordre du jour. ", "start": 1263.36, "duration": 2.16}, {"text": " Nous, nous pensons que... ", "start": 1265.68, "duration": 1.64}, {"text": " Je crois que c'est \u00e7a, \n la signification profonde ", "start": 1267.48, "duration": 2.6}, {"text": " de ce qu'a dit le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 1270.24, "duration": 2.32}, {"text": " Nous ne pourrions pas accepter \n que l'Ukraine soit vaincue, ", "start": 1272.72, "duration": 3.68}, {"text": " qu'elle soit... \n \n -M. Bourlanges... ", "start": 1276.56, "duration": 1.88}, {"text": " -C'est crucial. ", "start": 1278.6, "duration": 0.88}, {"text": " L'Ukraine n'est pas ", "start": 1279.64, "duration": 1.72}, {"text": " le Mali. \n L'Ukraine n'est pas ", "start": 1281.52, "duration": 1.68}, {"text": " l'Afghanistan. \n C'est notre int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1283.36, "duration": 2.32}, {"text": " C'est tout ! ", "start": 1285.84, "duration": 1.08}, {"text": " -Mais... \n \n -Le reste, ", "start": 1287.08, "duration": 1.64}, {"text": " c'est de la litt\u00e9rature. ", "start": 1288.88, "duration": 1.4}, {"text": " -Je vous \u00e9coute, \n mais, l\u00e0, ", "start": 1290.44, "duration": 1.4}, {"text": " il y a une gradation, \n si vous voulez... ", "start": 1292.0, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a une gradation \n de l'envoi d'armement. ", "start": 1294.8, "duration": 3.12}, {"text": " Au d\u00e9but, on disait \n qu'on n'enverrait pas ", "start": 1298.08, "duration": 2.36}, {"text": " de chars, etc., \n donc on peut ", "start": 1300.6, "duration": 2.8}, {"text": " envisager l'\u00e9ventualit\u00e9 \n que \u00e7a aille plus loin. ", "start": 1303.56, "duration": 2.64}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 1306.36, "duration": 1.2}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n en r\u00e9ponse \u00e0 un journaliste, ", "start": 1307.72, "duration": 3.56}, {"text": " mais ce n'\u00e9tait pas l'objet \n de la conf\u00e9rence. ", "start": 1311.44, "duration": 2.4}, {"text": " L'objet de la conf\u00e9rence, \n c'\u00e9tait de r\u00e9pondre, ", "start": 1314.0, "duration": 2.96}, {"text": " et bien tard... \n Moi, j'ai regrett\u00e9 que, ", "start": 1317.12, "duration": 2.52}, {"text": " dans le Conseil europ\u00e9en \n du mois de d\u00e9cembre, ", "start": 1319.8, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 on s'est polaris\u00e9 ", "start": 1322.36, "duration": 1.2}, {"text": " sur une hypoth\u00e9tique date d'entr\u00e9e \n de l'Ukraine dans l'UE, ", "start": 1323.72, "duration": 3.44}, {"text": " ce qui est possible, \n mais c'est pas la question... ", "start": 1327.32, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut r\u00e9pondre \n \u00e0 ce qui est n\u00e9cessaire ", "start": 1330.16, "duration": 2.08}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 1332.4, "duration": 1.04}, {"text": " En d\u00e9cembre, on a bott\u00e9 en touche. \n L\u00e0, on a enfin ", "start": 1333.6, "duration": 3.24}, {"text": " abord\u00e9 clairement ", "start": 1337.0, "duration": 1.76}, {"text": " et de fa\u00e7on \n extr\u00eamement solidaire... ", "start": 1338.92, "duration": 2.68}, {"text": " A part le dirigeant \n de la Slovaquie, ", "start": 1341.76, "duration": 3.08}, {"text": " il n'y a pas eu \n de voix dissonante sur l'id\u00e9e, ", "start": 1345.0, "duration": 3.72}, {"text": " comme vous le dites, d'ailleurs, \n qu'il fallait passer ", "start": 1348.88, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure \n dans l'aide \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 1351.92, "duration": 2.6}, {"text": " Le pr\u00e9sident Macron a eu beau jeu \n de rappeler que, ", "start": 1354.68, "duration": 3.08}, {"text": " il y a deux ans, \n on en \u00e9tait \u00e0 savoir ", "start": 1357.92, "duration": 2.48}, {"text": " si on envoyait des casques, etc., \n et que peu \u00e0 peu... ", "start": 1360.56, "duration": 3.0}, {"text": " Parce que les d\u00e9mocraties... ", "start": 1363.72, "duration": 1.6}, {"text": " Tocqueville l'a montr\u00e9. ", "start": 1365.48, "duration": 1.52}, {"text": " Les d\u00e9mocraties ont du mal ", "start": 1367.16, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 accepter \n des logiques de conflit. ", "start": 1369.16, "duration": 1.92}, {"text": " Elles y rentrent lentement, ", "start": 1371.24, "duration": 1.64}, {"text": " progressivement, ", "start": 1373.04, "duration": 1.16}, {"text": " mais quand elles l'ont assum\u00e9... ", "start": 1374.36, "duration": 2.0}, {"text": " On l'a bien vu \u00e0 travers \n de grands \u00e9pisodes ", "start": 1376.52, "duration": 2.44}, {"text": " de l'histoire du 20e si\u00e8cle. ", "start": 1379.12, "duration": 1.52}, {"text": " Quand elles l'ont assum\u00e9, \n elles vont assez jusqu'au bout. ", "start": 1380.8, "duration": 3.08}, {"text": " L\u00e0, ce que nous pensons, \n c'est que, ", "start": 1384.04, "duration": 2.84}, {"text": " si nous faisons \n l'effort n\u00e9cessaire, ", "start": 1387.04, "duration": 2.68}, {"text": " aujourd'hui, \n en faveur de l'Ukraine, ", "start": 1389.88, "duration": 2.28}, {"text": " l'Ukraine tiendra le coup, ", "start": 1392.32, "duration": 2.04}, {"text": " l'Ukraine marquera son opposition ", "start": 1394.52, "duration": 2.72}, {"text": " et pourra sans doute reconqu\u00e9rir ", "start": 1397.4, "duration": 2.84}, {"text": " une partie ou la totalit\u00e9 \n des territoires occup\u00e9s, ", "start": 1400.4, "duration": 3.64}, {"text": " et nous pourrons, \n \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1404.2, "duration": 2.56}, {"text": " trouver avec la Russie \n un terrain de n\u00e9gociation ", "start": 1406.92, "duration": 3.84}, {"text": " qui ne soit pas \n un terrain d'humiliation, ", "start": 1410.92, "duration": 2.68}, {"text": " non pas pour la Russie, \n mais pour l'Ukraine. ", "start": 1413.76, "duration": 2.6}, {"text": " C'est \u00e7a. ", "start": 1416.52, "duration": 0.92}, {"text": " Vous savez, \n ce qui me g\u00eane toujours, ", "start": 1417.6, "duration": 2.2}, {"text": " c'est quand, \n sur ces affaires-l\u00e0, on dit : ", "start": 1419.96, "duration": 2.2}, {"text": " \"Voil\u00e0 ce qu'on fera dans deux ans, \n cinq ans, dix ans.\" ", "start": 1422.32, "duration": 2.84}, {"text": " Aujourd'hui, nous devons savoir \n ce que nous faisons ", "start": 1425.32, "duration": 2.76}, {"text": " dans le mois qui vient, \n et dans le mois qui vient ", "start": 1428.24, "duration": 2.6}, {"text": " - M. Zelensky le dit avec force - \n ils ont besoin... ", "start": 1431.0, "duration": 3.32}, {"text": " Ils sont dans une fragilit\u00e9 ", "start": 1434.48, "duration": 2.24}, {"text": " d\u00e9mographique impressionnante, \n par rapport aux Russes. ", "start": 1436.88, "duration": 3.16}, {"text": " Ils ont besoin \n qu'on leur donne des moyens. ", "start": 1440.2, "duration": 2.6}, {"text": " Nous, Fran\u00e7ais, \n nous voulons bien le faire, ", "start": 1442.96, "duration": 2.68}, {"text": " mais nous n'avons pas \n un syst\u00e8me de d\u00e9fense ", "start": 1445.8, "duration": 2.28}, {"text": " qui nous permet \n d'en faire autant que voulu. ", "start": 1448.24, "duration": 2.32}, {"text": " Nous avons des r\u00e8glements. \n Nous ne mobilisons pas ", "start": 1450.72, "duration": 2.68}, {"text": " suffisamment \n notre appareil industriel. ", "start": 1453.56, "duration": 2.28}, {"text": " Les Allemands mobilisent \n leur appareil industriel ", "start": 1456.0, "duration": 2.76}, {"text": " peut-\u00eatre plus vite que nous. \n Nous devons faire tout \u00e7a ensemble. ", "start": 1458.92, "duration": 3.44}, {"text": " C'\u00e9tait \u00e7a, le message de lundi. \n Il a \u00e9t\u00e9 un peu pollu\u00e9 ", "start": 1462.52, "duration": 3.24}, {"text": " par une pol\u00e9mique lat\u00e9rale. ", "start": 1465.92, "duration": 1.96}, {"text": " -Mme Miard-Delacroix... ", "start": 1468.04, "duration": 1.48}, {"text": " Oui, vous pourrez r\u00e9agir. ", "start": 1469.68, "duration": 1.52}, {"text": " Mme Miard-Delacroix, \n vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence, ", "start": 1471.36, "duration": 3.28}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n \u00e0 l'histoire, au pass\u00e9, etc. ", "start": 1474.8, "duration": 2.6}, {"text": " J'ai lu, sur les r\u00e9seaux sociaux, \n ces derniers jours, ", "start": 1477.56, "duration": 3.36}, {"text": " des r\u00e9f\u00e9rences qui rappelaient ", "start": 1481.08, "duration": 1.92}, {"text": " le temps de Vichy. ", "start": 1483.16, "duration": 1.4}, {"text": " \"On va pas mourir pour Dantzig. \n On va pas mourir pour le Donbass.\" ", "start": 1486.08, "duration": 3.4}, {"text": " Qu'est-ce que vous pensez \n de ce climat-l\u00e0 ? ", "start": 1489.64, "duration": 2.28}, {"text": " -Je vais vous r\u00e9pondre \n en prolongeant en m\u00eame temps ", "start": 1492.08, "duration": 2.76}, {"text": " ce que vient de dire \n M. Bourlanges. ", "start": 1495.0, "duration": 1.84}, {"text": " Sur l'effet de buzz, \n qui est tout \u00e0 fait frappant, ", "start": 1497.0, "duration": 2.6}, {"text": " qui va avec cette agitation \n sur les r\u00e9seaux sociaux ", "start": 1499.76, "duration": 2.72}, {"text": " et une agitation qui est faite \n par les extr\u00eames, ", "start": 1502.64, "duration": 2.52}, {"text": " j'allais dire, c'est normal. ", "start": 1505.32, "duration": 1.68}, {"text": " Ils estiment \n que \u00e7a fait partie ", "start": 1507.16, "duration": 1.92}, {"text": " de leur cr\u00e8merie, ", "start": 1509.24, "duration": 2.16}, {"text": " d'une certaine fa\u00e7on. \n C'est en effet ", "start": 1511.56, "duration": 2.6}, {"text": " un ph\u00e9nom\u00e8ne \n auquel on assiste, ", "start": 1514.32, "duration": 2.88}, {"text": " et c'est normal \n dans les d\u00e9mocraties. ", "start": 1517.36, "duration": 2.04}, {"text": " On parle et on se sent concern\u00e9. \n Les r\u00e9seaux sociaux ", "start": 1519.56, "duration": 2.72}, {"text": " permettent \u00e0 tout un chacun \n de se sentir concern\u00e9 ", "start": 1522.44, "duration": 2.6}, {"text": " et d'avoir une opinion sur tout, \n y compris pour dire des \u00e2neries. ", "start": 1525.2, "duration": 3.6}, {"text": " Le probl\u00e8me, \n c'est que cette activit\u00e9, ", "start": 1529.8, "duration": 2.56}, {"text": " o\u00f9 chacun a envie de participer ", "start": 1532.52, "duration": 1.84}, {"text": " et d'\u00eatre un expert, \n d\u00e9tourne compl\u00e8tement ", "start": 1534.52, "duration": 2.36}, {"text": " du fond ", "start": 1537.04, "duration": 1.32}, {"text": " des r\u00e9f\u00e9rences, \n des discussions et des projets ", "start": 1538.52, "duration": 3.8}, {"text": " qui sont men\u00e9s. \n Ca, c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 1542.48, "duration": 2.04}, {"text": " qu'on conna\u00eet \n dans toute l'histoire ", "start": 1544.68, "duration": 1.96}, {"text": " et qui a, \n avec les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 1546.8, "duration": 2.04}, {"text": " une capacit\u00e9 de nuisance, ", "start": 1549.0, "duration": 2.28}, {"text": " parce que, on le sait bien, ", "start": 1551.44, "duration": 1.44}, {"text": " ce sont des cercles ferm\u00e9s, ", "start": 1553.04, "duration": 1.44}, {"text": " o\u00f9 les gens s'entendent dire \n ce qu'ils pensent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1554.64, "duration": 3.24}, {"text": " et o\u00f9 il y a des caisses ", "start": 1558.04, "duration": 1.24}, {"text": " de r\u00e9sonance, d'\u00e9cho. \n Ca fonctionne comme \u00e7a. ", "start": 1559.44, "duration": 2.44}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbre ", "start": 1562.04, "duration": 1.2}, {"text": " que le fait de dire : \n \"On ne va pas mourir pour Dantzig. ", "start": 1563.4, "duration": 2.92}, {"text": " \"On ne va pas traverser...\" \n Enfin... ", "start": 1566.48, "duration": 4.04}, {"text": " Faire des rapprochements \n avec le pass\u00e9 ", "start": 1570.68, "duration": 2.84}, {"text": " n'est pas autre chose \n que des r\u00e9flexes qui font partie ", "start": 1573.68, "duration": 2.84}, {"text": " de la culture politique fran\u00e7aise, \n qui sont souvent ", "start": 1576.68, "duration": 3.52}, {"text": " des mauvaises compr\u00e9hensions \n de la succession ", "start": 1580.36, "duration": 3.68}, {"text": " et des contextes dans lesquels \n ces phrases ont \u00e9t\u00e9 dites. ", "start": 1584.2, "duration": 3.04}, {"text": " On a entendu des choses \n des plus ineptes r\u00e9cemment, ", "start": 1587.4, "duration": 3.08}, {"text": " sur l'Allemagne ", "start": 1590.64, "duration": 1.08}, {"text": " qui aurait viol\u00e9 \n le trait\u00e9 \"2 + 4\" de 1990. ", "start": 1591.88, "duration": 4.16}, {"text": " Les gens disent beaucoup \n n'importe quoi. ", "start": 1596.2, "duration": 3.04}, {"text": " Alors, que les extr\u00eames fassent \n cette agitation... ", "start": 1599.4, "duration": 3.16}, {"text": " Je dis que c'est leur business. \n C'est ce sur quoi ils fonctionnent. ", "start": 1602.72, "duration": 3.8}, {"text": " Ils jouent sur la peur des gens, ", "start": 1606.68, "duration": 2.0}, {"text": " sur le fait que \n les gens soient d\u00e9sorient\u00e9s, ", "start": 1608.84, "duration": 2.32}, {"text": " comme vous l'avez dit, \n que les gens n'ont pas ", "start": 1611.32, "duration": 2.44}, {"text": " l'habitude de r\u00e9fl\u00e9chir \n aux questions militaires. ", "start": 1613.92, "duration": 2.76}, {"text": " C'est le probl\u00e8me \n que n'a pas M. Poutine, ", "start": 1616.84, "duration": 2.16}, {"text": " parce qu'il peut prendre ", "start": 1619.16, "duration": 1.32}, {"text": " ses d\u00e9cisions militaires \n sans en rendre ", "start": 1620.64, "duration": 2.16}, {"text": " compte \u00e0 sa population. ", "start": 1622.96, "duration": 1.84}, {"text": " C'est pourquoi notre r\u00f4le \u00e0 nous, \n je pense, ", "start": 1624.96, "duration": 2.76}, {"text": " est de ramener les choses \n sur la table, ", "start": 1627.88, "duration": 2.2}, {"text": " de ramener le calme, \n en expliquant que ", "start": 1630.24, "duration": 2.08}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n n'a pas dit ", "start": 1632.48, "duration": 2.16}, {"text": " qu'il allait envoyer \n la jeunesse de France, ", "start": 1634.8, "duration": 2.32}, {"text": " mes \u00e9tudiants, \n aller se battre en Ukraine. ", "start": 1637.28, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas \u00e7a qui a \u00e9t\u00e9 dit, \n heureusement, ", "start": 1639.72, "duration": 2.52}, {"text": " mais c'est ce que \n certains aimeraient faire croire. ", "start": 1642.4, "duration": 2.76}, {"text": " -Hubert V\u00e9drine, ", "start": 1645.32, "duration": 1.44}, {"text": " vous vouliez r\u00e9agir. \n Voil\u00e0. ", "start": 1646.92, "duration": 1.68}, {"text": " Je vous laisse r\u00e9agir. \n \n -Comment ? ", "start": 1648.76, "duration": 1.88}, {"text": " -Je vous laisse r\u00e9agir \n sur le climat actuel. ", "start": 1650.8, "duration": 3.24}, {"text": " -L\u00e0-dessus, rien \u00e0 ajouter. ", "start": 1654.2, "duration": 1.52}, {"text": " Je suis d'accord. \n Mais par rapport \u00e0 ce qu'a dit ", "start": 1655.88, "duration": 2.52}, {"text": " Jean-Louis Bourlanges, ", "start": 1658.56, "duration": 1.32}, {"text": " je pense qu'on ne peut pas \n r\u00e9tablir le rapport de force ", "start": 1660.04, "duration": 2.84}, {"text": " pour aller dans ce que vous d\u00e9crivez \n sur la suite, ", "start": 1663.04, "duration": 2.68}, {"text": " l'arr\u00eat de la guerre, etc., \n sans les Am\u00e9ricains. ", "start": 1665.88, "duration": 2.88}, {"text": " C'est pas possible d'int\u00e9grer \n dans nos raisonnements le fait que ", "start": 1670.0, "duration": 3.6}, {"text": " le blocage de Biden \n ou le retour de Trump ", "start": 1673.76, "duration": 2.76}, {"text": " fait que c'est nous, Europ\u00e9ens, \n qui allons nous agiter entre nous. ", "start": 1676.68, "duration": 3.52}, {"text": " Ca n'a aucune chance \n de dissuader Poutine. ", "start": 1680.36, "duration": 2.28}, {"text": " On n'y arrivera pas. \n C'est m\u00eame malhonn\u00eate de dire \u00e7a. ", "start": 1682.8, "duration": 3.64}, {"text": " Il faut, d'une fa\u00e7on ou d'une autre, \n r\u00e9impliquer les Am\u00e9ricains. ", "start": 1686.6, "duration": 3.88}, {"text": " Leur position de puissance mondiale \n est en jeu. ", "start": 1690.64, "duration": 2.52}, {"text": " Ils ne sont pas l\u00e0 ", "start": 1693.32, "duration": 1.08}, {"text": " par charit\u00e9. \n \n -Oui, mais vous savez bien... ", "start": 1694.56, "duration": 2.28}, {"text": " Passons \u00e0 autre chose. \n \n -Il faut pas accepter cette id\u00e9e. ", "start": 1697.0, "duration": 3.08}, {"text": " -On va pas s'\u00e9terniser. ", "start": 1700.24, "duration": 1.28}, {"text": " Avec M. Biden... \n \n -Si, c'est la cl\u00e9. ", "start": 1701.68, "duration": 2.08}, {"text": " -On n'arrive pas \u00e0 avancer. \n \n -Y a le Congr\u00e8s aussi. ", "start": 1703.92, "duration": 2.6}, {"text": " -Si on a, demain, Trump, ", "start": 1706.68, "duration": 1.44}, {"text": " ce sera pire. \n \n -Il faut pas ", "start": 1708.28, "duration": 1.76}, {"text": " int\u00e9rioriser cette id\u00e9e. ", "start": 1710.2, "duration": 1.4}, {"text": " Il faut pas que les Europ\u00e9ens \n se retrouvent avec le mistigri. ", "start": 1711.76, "duration": 3.2}, {"text": " Il y a des choses \u00e9normes \u00e0 faire \n par rapport aux Am\u00e9ricains. ", "start": 1715.12, "duration": 3.32}, {"text": " -Vous avez tort. \n On ne peut pas ", "start": 1718.6, "duration": 1.6}, {"text": " refuser d'int\u00e9rioriser. \n Ca ne d\u00e9pend pas de nous. ", "start": 1720.36, "duration": 2.64}, {"text": " On verra ce que fait M. Trump. \n \n -Pourquoi \u00e7a ne d\u00e9pend pas de nous ?", "start": 1723.16, "duration": 3.44}, {"text": " -L'implication des Am\u00e9ricains \n sur le th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en ", "start": 1726.76, "duration": 2.96}, {"text": " d\u00e9pend des Am\u00e9ricains. \n On assiste actuellement, ", "start": 1729.88, "duration": 2.96}, {"text": " aux Etats-Unis... \n \n -Ne soyez pas fataliste.", "start": 1733.0, "duration": 2.32}, {"text": " -...\u00e0 une vague isolationniste. \n Quand on voit ", "start": 1735.48, "duration": 2.44}, {"text": " que les s\u00e9nateurs r\u00e9publicains \n ob\u00e9issent au doigt ", "start": 1738.08, "duration": 3.48}, {"text": " et \u00e0 l'oeil \u00e0 M. Trump \n et refusent d'aider l'Ukraine... ", "start": 1741.72, "duration": 3.8}, {"text": " -Il faut aller parler au Congr\u00e8s.\n \n -Laissez-le terminer. ", "start": 1745.68, "duration": 3.6}, {"text": " Laissez-le. \n \n -Le Premier ministre polonais, ", "start": 1749.44, "duration": 2.84}, {"text": " de ce point de vue-l\u00e0, \n a envoy\u00e9 un message ", "start": 1752.44, "duration": 2.16}, {"text": " extr\u00eamement impressionnant ", "start": 1754.76, "duration": 2.4}, {"text": " - Dieu sait que \n les Polonais sont pro-am\u00e9ricains - ", "start": 1757.32, "duration": 2.64}, {"text": " aux Am\u00e9ricains, en disant : \n \"Que faites-vous de Reagan ?\" ", "start": 1760.12, "duration": 3.04}, {"text": " On est oblig\u00e9s d'\u00eatre confront\u00e9s \n \u00e0 cette hypoth\u00e8se. ", "start": 1763.32, "duration": 2.84}, {"text": " Mais je suis comme vous. \n Je ne crois pas ", "start": 1766.32, "duration": 2.04}, {"text": " que les Etats-Unis vont \n quitter l'OTAN. ", "start": 1768.52, "duration": 2.88}, {"text": " Je crois que, en revanche, \n ils risquent de r\u00e9duire ", "start": 1771.56, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 une interpr\u00e9tation \n extr\u00eamement pusillanime ", "start": 1774.36, "duration": 3.16}, {"text": " les garanties de l'article 5, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 1777.68, "duration": 2.44}, {"text": " les garanties de solidarit\u00e9 \n face \u00e0 une agression. ", "start": 1780.28, "duration": 3.08}, {"text": " Je crois que ", "start": 1783.52, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e7a nous oblige ", "start": 1784.88, "duration": 1.32}, {"text": " et on peut... \n On a quand m\u00eame les moyens ", "start": 1786.36, "duration": 2.24}, {"text": " industriels, technologiques \n et financiers de le faire. ", "start": 1788.76, "duration": 4.4}, {"text": " Ca nous oblige \n \u00e0 en faire beaucoup plus, ", "start": 1793.32, "duration": 2.56}, {"text": " donc il faut quand m\u00eame \n s'engager sur cette voie. ", "start": 1796.04, "duration": 2.72}, {"text": " -Emile Malet parlait \n du point urgent : l'Ukraine. ", "start": 1798.92, "duration": 2.72}, {"text": " L\u00e0-dessus, je suis d'accord, \n mais qui d\u00e9cide ? ", "start": 1801.8, "duration": 3.12}, {"text": " Qui donne des ordres \u00e0 qui ? ", "start": 1805.08, "duration": 1.4}, {"text": " -Hubert V\u00e9drine... \n \n -Vous avez vu comment c'\u00e9tait ", "start": 1806.64, "duration": 2.64}, {"text": " sur le Kosovo. \n Tout le monde d\u00e9cidait ", "start": 1809.44, "duration": 1.96}, {"text": " avec tout le monde. ", "start": 1811.56, "duration": 1.2}, {"text": " -Concernant l'Europe... ", "start": 1812.92, "duration": 1.44}, {"text": " -Le point-cl\u00e9, \n c'est que j'accepte pas ", "start": 1814.52, "duration": 2.08}, {"text": " qu'on se r\u00e9signe ", "start": 1816.76, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 avoir z\u00e9ro influence \n sur les Am\u00e9ricains. ", "start": 1817.96, "duration": 2.32}, {"text": " Il faut harceler le Congr\u00e8s. \n \n -Je voudrais vous interroger, ", "start": 1820.44, "duration": 3.24}, {"text": " monsieur l'ambassadeur d'Allemagne, \n sur un point ", "start": 1823.84, "duration": 2.84}, {"text": " qui concerne la France \n et l'Allemagne ", "start": 1826.84, "duration": 2.96}, {"text": " et qui a fait l'objet \n d'une pol\u00e9mique feutr\u00e9e, ", "start": 1829.96, "duration": 3.52}, {"text": " mais qui \u00e0 mon sens \n - vous pouvez ne pas le partager - ", "start": 1833.64, "duration": 2.68}, {"text": " est importante. \n C'est la question ", "start": 1836.48, "duration": 2.32}, {"text": " de la puissance nucl\u00e9aire. ", "start": 1838.96, "duration": 1.6}, {"text": " La puissance nucl\u00e9aire, en th\u00e9orie, \n nous prot\u00e8ge d'ennemis potentiels. ", "start": 1840.72, "duration": 4.6}, {"text": " La France a \n cette puissance nucl\u00e9aire. ", "start": 1845.48, "duration": 2.92}, {"text": " On a \u00e9mis l'id\u00e9e ", "start": 1848.56, "duration": 2.16}, {"text": " que cette puissance nucl\u00e9aire \n pouvait servir ", "start": 1850.88, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9fense \n et \u00e0 la souverainet\u00e9 europ\u00e9ennes. ", "start": 1854.52, "duration": 3.2}, {"text": " Votre chancelier ", "start": 1858.72, "duration": 1.28}, {"text": " s'est prononc\u00e9 sur cette question, \n derni\u00e8rement. ", "start": 1860.16, "duration": 3.6}, {"text": " Qu'est-ce que vous souhaitez, \n concr\u00e8tement, ", "start": 1863.92, "duration": 3.44}, {"text": " sur le plan \n de la puissance nucl\u00e9aire ? ", "start": 1867.52, "duration": 2.04}, {"text": " Parce que, \u00e7a, ", "start": 1869.72, "duration": 0.88}, {"text": " c'est pas les Etats-Unis \n qui d\u00e9cident. ", "start": 1870.76, "duration": 2.6}, {"text": " C'est l'Allemagne. ", "start": 1873.52, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que les positions \n fran\u00e7aises et allemandes ", "start": 1875.08, "duration": 3.56}, {"text": " sont aujourd'hui en dissension \n l\u00e0-dessus ? ", "start": 1878.8, "duration": 2.32}, {"text": " -Tout d'abord, \n je veux dire un mot ", "start": 1882.76, "duration": 2.36}, {"text": " sur la discussion pr\u00e9c\u00e9dente. ", "start": 1885.28, "duration": 2.24}, {"text": " Je pense que, \n ind\u00e9pendamment des r\u00e9sultats ", "start": 1887.68, "duration": 2.88}, {"text": " des \u00e9lections am\u00e9ricaines, ", "start": 1890.72, "duration": 2.28}, {"text": " il faut renforcer nos efforts ", "start": 1893.16, "duration": 2.52}, {"text": " dans le domaine de la s\u00e9curit\u00e9 \n et de l'armement. ", "start": 1895.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous l'avez dit. \n \n -Oui. On est clair l\u00e0-dessus. ", "start": 1898.52, "duration": 3.04}, {"text": " Sur le nucl\u00e9aire, \n si je comprends bien ", "start": 1901.72, "duration": 2.48}, {"text": " la doctrine nucl\u00e9aire fran\u00e7aise, \n que je ne connais pas en d\u00e9tail, ", "start": 1904.36, "duration": 3.44}, {"text": " je sais que c'est une d\u00e9cision \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 1907.96, "duration": 4.16}, {"text": " On a pris note \n de la d\u00e9claration ", "start": 1912.28, "duration": 2.88}, {"text": " du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \n qui a une dimension europ\u00e9enne. ", "start": 1915.32, "duration": 3.76}, {"text": " -Elle n'est pas nouvelle. \n Il a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ", "start": 1919.24, "duration": 1.96}, {"text": " ce qu'il avait dit en 2020. ", "start": 1921.36, "duration": 1.64}, {"text": " -Il y a une dimension europ\u00e9enne, ", "start": 1923.16, "duration": 2.04}, {"text": " et c'est positif. \n C'est tr\u00e8s positif. ", "start": 1925.36, "duration": 2.32}, {"text": " Si je comprends bien, ", "start": 1928.88, "duration": 2.12}, {"text": " cette d\u00e9claration ne remplace pas \n le parapluie des Am\u00e9ricains ", "start": 1931.16, "duration": 5.08}, {"text": " dans le cadre de l'OTAN. ", "start": 1936.4, "duration": 2.08}, {"text": " Donc c'est bien. On prend note. \n On peut en parler. ", "start": 1938.64, "duration": 3.88}, {"text": " C'est tr\u00e8s positif \n qu'il y ait en Europe ", "start": 1942.68, "duration": 2.84}, {"text": " deux pays dot\u00e9s, ", "start": 1945.68, "duration": 2.96}, {"text": " mais \u00e7a ne remplace pas \n le parapluie nucl\u00e9aire am\u00e9ricain. ", "start": 1948.8, "duration": 4.44}, {"text": " -Hubert V\u00e9drine, \n vous n'\u00eates pas d'accord avec \u00e7a. ", "start": 1953.4, "duration": 2.72}, {"text": " -J'ai pas dit que \n j'\u00e9tais pas d'accord. ", "start": 1956.28, "duration": 2.24}, {"text": " -Vous vouliez r\u00e9agir. ", "start": 1958.68, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui. Il ne faut pas imaginer \n la dissuasion nucl\u00e9aire ", "start": 1960.48, "duration": 3.0}, {"text": " comme une lampe \u00e0 halog\u00e8ne \n qu'on va \u00e9largir pour faire plaisir ", "start": 1963.64, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 des amis qu'on aime bien. \n La seule question, c'est : ", "start": 1967.2, "duration": 3.28}, {"text": " qu'est-ce qui est cr\u00e9dible, ", "start": 1970.64, "duration": 1.72}, {"text": " du point de vue \n de l'agresseur potentiel ? ", "start": 1972.52, "duration": 2.52}, {"text": " Ind\u00e9pendamment des discours. ", "start": 1975.2, "duration": 1.68}, {"text": " Qu'est-ce qu'ils vont croire, \n l\u00e0-dedans ? ", "start": 1977.04, "duration": 2.48}, {"text": " Quel que soit le montage, \n pour la dissuasion am\u00e9ricaine, ", "start": 1979.68, "duration": 3.48}, {"text": " fran\u00e7aise \n ou, un jour peut-\u00eatre, europ\u00e9enne. ", "start": 1983.32, "duration": 2.44}, {"text": " Qu'est-ce qui est cr\u00e9dible \n dans les annonces ? ", "start": 1985.92, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est le principe \n de la dissuasion. ", "start": 1989.44, "duration": 1.96}, {"text": " On avait d\u00e9j\u00e0 \u00e7a \n \u00e0 l'\u00e9poque d'Helmut Schmidt ", "start": 1991.56, "duration": 2.64}, {"text": " et Giscard d'Estaing, \n qui \u00e9taient... ", "start": 1994.36, "duration": 2.16}, {"text": " Giscard d'Estaing recevait \n en permanence ", "start": 1996.68, "duration": 2.28}, {"text": " la demande du chancelier Schmidt \n d'une d\u00e9claration disant ", "start": 1999.12, "duration": 3.16}, {"text": " que le parapluie nucl\u00e9aire fran\u00e7ais \n s'\u00e9largissait jusqu'\u00e0 l'Elbe. ", "start": 2002.44, "duration": 4.76}, {"text": " La r\u00e9ponse du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2007.36, "duration": 2.16}, {"text": " Giscard d'Estaing \n a toujours \u00e9t\u00e9 de dire : ", "start": 2009.68, "duration": 2.44}, {"text": " \"Nous ne pouvons pas \n le dire \u00e0 l'avance. ", "start": 2012.28, "duration": 2.08}, {"text": " \"Le principe de la dissuasion est \n de laisser l'ennemi potentiel ", "start": 2014.52, "duration": 3.4}, {"text": " \"dans l'incertitude \n de ce qui serait intol\u00e9rable ", "start": 2018.08, "duration": 2.72}, {"text": " \"pour nous.\" \n La seule possibilit\u00e9 de d\u00e9fense, ", "start": 2020.96, "duration": 2.44}, {"text": " quand on a une bombe \n qui n'a pas la puissance ", "start": 2023.56, "duration": 2.88}, {"text": " du parapluie nucl\u00e9aire am\u00e9ricain : \n laisser planer cette incertitude. ", "start": 2026.6, "duration": 3.8}, {"text": " Moins on dira \u00e0 quel moment \n la France consid\u00e9rera ", "start": 2030.56, "duration": 3.36}, {"text": " intol\u00e9rable \n une attaque de l'Europe, ", "start": 2034.08, "duration": 2.04}, {"text": " plus on aura cette dissuasion. \n \n -Je vous interroge, ", "start": 2036.28, "duration": 2.72}, {"text": " M. Bourlanges, \n pour simplifier les choses. ", "start": 2039.16, "duration": 2.4}, {"text": " Vous \u00eates des experts. \n Moi, je suis l\u00e0 pour simplifier ", "start": 2041.72, "duration": 3.32}, {"text": " les choses, \n les rendre intelligibles... ", "start": 2045.2, "duration": 2.2}, {"text": " Les rendre intelligibles... ", "start": 2047.56, "duration": 1.6}, {"text": " -Le simplificateur. \n \n -Voil\u00e0. ", "start": 2049.32, "duration": 2.24}, {"text": " Alors, justement, ", "start": 2051.72, "duration": 1.24}, {"text": " simplifions. \n La puissance nucl\u00e9aire... ", "start": 2053.12, "duration": 2.88}, {"text": " L'Allemagne a fait savoir \n que ce parapluie ", "start": 2057.0, "duration": 4.4}, {"text": " nucl\u00e9aire fran\u00e7ais ", "start": 2061.56, "duration": 2.16}, {"text": " ne devait pas conditionner ", "start": 2063.88, "duration": 1.76}, {"text": " sa propre politique de d\u00e9fense, \n et on le voit concr\u00e8tement. ", "start": 2065.8, "duration": 4.0}, {"text": " Les gens qui nous \u00e9coutent lisent \n ce qui s'\u00e9crit et ce qui se fait. ", "start": 2069.96, "duration": 4.04}, {"text": " Quelle est votre position, ", "start": 2074.16, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 vous, \n sur cette question-l\u00e0 ? ", "start": 2075.8, "duration": 2.8}, {"text": " -Ma position... \n Je crois qu'il faut aller plus loin ", "start": 2078.76, "duration": 2.72}, {"text": " sur la notion de dissuasion. \n Nous sommes dans un monde ", "start": 2081.64, "duration": 2.84}, {"text": " qui change compl\u00e8tement. \n Nous sommes sortis d'un monde ", "start": 2084.64, "duration": 3.08}, {"text": " o\u00f9 la doctrine de dissuasion \n \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9cise ", "start": 2087.88, "duration": 2.8}, {"text": " et o\u00f9 la prolif\u00e9ration \n \u00e9tait tr\u00e8s limit\u00e9e. ", "start": 2090.84, "duration": 2.28}, {"text": " Nous sommes maintenant entr\u00e9s \n dans un monde ", "start": 2093.28, "duration": 2.32}, {"text": " beaucoup plus dangereux, \n o\u00f9 la prolif\u00e9ration se g\u00e9n\u00e9ralise. ", "start": 2095.76, "duration": 3.48}, {"text": " Des pays comme l'Iran, ", "start": 2099.4, "duration": 2.24}, {"text": " comme la Cor\u00e9e du Nord, \n comme, d\u00e9j\u00e0, le Pakistan, ", "start": 2101.8, "duration": 3.4}, {"text": " comme d'autres pays, Isra\u00ebl, etc., \n se dotent ", "start": 2105.36, "duration": 3.88}, {"text": " ou se doteront \n de l'arme nucl\u00e9aire. ", "start": 2109.4, "duration": 1.88}, {"text": " En m\u00eame temps \n - et Poutine y contribue ", "start": 2111.44, "duration": 1.96}, {"text": " fortement - \n les doctrines d'emploi ", "start": 2113.56, "duration": 2.6}, {"text": " ou de non-emploi \n de l'arme nucl\u00e9aire ", "start": 2116.32, "duration": 2.72}, {"text": " sont compl\u00e8tement vaseuses. \n C'est tr\u00e8s dangereux. ", "start": 2119.2, "duration": 2.76}, {"text": " Il faut mettre de l'ordre \n dans tout \u00e7a. ", "start": 2122.12, "duration": 2.04}, {"text": " Moi, je crois que, \n que ce soit Paris ou Hambourg, ", "start": 2124.32, "duration": 3.64}, {"text": " s'il s'agit de prot\u00e9ger Paris \n ou Hambourg, ", "start": 2128.12, "duration": 3.2}, {"text": " l'arme de dissuasion \n ne fonctionnera... ", "start": 2131.48, "duration": 2.4}, {"text": " Elle ne fonctionnera jamais ", "start": 2134.04, "duration": 2.64}, {"text": " face \u00e0 une agression conventionnelle \n ou nucl\u00e9aire tactique. ", "start": 2136.84, "duration": 4.64}, {"text": " Il n'y aura aucun chef d'Etat, \n sauf s'il est fou... ", "start": 2141.64, "duration": 2.64}, {"text": " Ca peut arriver. ", "start": 2144.44, "duration": 1.64}, {"text": " Hitler aurait pu faire ", "start": 2146.24, "duration": 1.44}, {"text": " des choses comme \u00e7a. ", "start": 2147.84, "duration": 1.2}, {"text": " Aucun chef d'Etat raisonnable ", "start": 2149.2, "duration": 2.12}, {"text": " ne se l\u00e8vera en disant : \n \"Une partie du territoire national ", "start": 2151.48, "duration": 3.2}, {"text": " \"a \u00e9t\u00e9 envahie. \n Je vais d\u00e9truire Moscou, ", "start": 2154.84, "duration": 2.28}, {"text": " \"Saint-P\u00e9tersbourg \n et Nijni Novgorod, ", "start": 2157.28, "duration": 2.16}, {"text": " \"et puis, on verra.\" \n La r\u00e9ponse serait ", "start": 2159.6, "duration": 2.6}, {"text": " une vitrification totale ", "start": 2162.36, "duration": 1.4}, {"text": " de la France. ", "start": 2163.92, "duration": 2.08}, {"text": " C'est une hypoth\u00e8se \n qui n'existe pas. ", "start": 2166.16, "duration": 2.72}, {"text": " En revanche, la force de dissuasion \n est tout \u00e0 fait utile ", "start": 2169.04, "duration": 3.2}, {"text": " face \u00e0 des gens qui pourraient ", "start": 2172.4, "duration": 2.08}, {"text": " utiliser l'arme nucl\u00e9aire \n dans un chantage. ", "start": 2174.64, "duration": 2.44}, {"text": " Par exemple, la Cor\u00e9e du Nord. ", "start": 2177.24, "duration": 2.36}, {"text": " -M. Poutine a utilis\u00e9 ce chantage. \n \n -Attendez. Je vais finir, ", "start": 2179.76, "duration": 3.4}, {"text": " parce que c'est assez complexe. \n L\u00e0, je crois que, ", "start": 2183.32, "duration": 2.84}, {"text": " face \u00e0 des gens dangereux \n comme ceux-l\u00e0... ", "start": 2186.32, "duration": 3.84}, {"text": " L\u00e0, on peut tr\u00e8s bien, ", "start": 2190.32, "duration": 2.56}, {"text": " m\u00eame si c'est le pr\u00e9sident fran\u00e7ais \n qui a la main unique ", "start": 2193.04, "duration": 3.96}, {"text": " sur le bouton... ", "start": 2197.16, "duration": 1.4}, {"text": " On peut dire \u00e0 nos amis, ", "start": 2198.72, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 nos amis allemands, \n \u00e0 nos amis italiens, ", "start": 2200.32, "duration": 2.2}, {"text": " que si la Cor\u00e9e du Nord \n envisageait... ", "start": 2202.68, "duration": 2.8}, {"text": " Je prends cet exemple. \n On pourrait prendre l'Iran. ", "start": 2205.64, "duration": 2.92}, {"text": " Si elle envisageait quelque chose, \n l\u00e0, nous serions solidaires ", "start": 2208.72, "duration": 3.4}, {"text": " et, effectivement, \n la dissuasion fonctionnerait. ", "start": 2212.28, "duration": 3.52}, {"text": " Mais ce qui laisse intact... \n C'est l\u00e0 o\u00f9 les r\u00e9flexions ", "start": 2215.96, "duration": 3.12}, {"text": " allemandes sont les bienvenues. \n Ce qui reste... ", "start": 2219.24, "duration": 3.0}, {"text": " -On peut pas le dire \u00e0 l'avance. \n \n -Non. ", "start": 2222.4, "duration": 2.32}, {"text": " -On ne le dit pas \n \u00e0 l'avance, ", "start": 2224.88, "duration": 1.44}, {"text": " mais cela laisse intact \n le probl\u00e8me de savoir ", "start": 2226.48, "duration": 2.76}, {"text": " si nous sommes actuellement \u00e9quip\u00e9s, ", "start": 2229.4, "duration": 2.72}, {"text": " dans le cadre de l'Europe \n et dans le cadre de l'OTAN, ", "start": 2232.28, "duration": 2.88}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 une agression russe ", "start": 2235.32, "duration": 3.96}, {"text": " qui, par exemple, ", "start": 2239.44, "duration": 1.36}, {"text": " prendrait appui \n sur des armes nucl\u00e9aires tactiques. ", "start": 2240.96, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0, on a... \n Nous, on a renonc\u00e9 ", "start": 2244.28, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 nos armes nucl\u00e9aires tactiques. \n Le Pluton, l'Had\u00e8s, etc. ", "start": 2246.8, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0, c'est une r\u00e9flexion ", "start": 2250.12, "duration": 1.64}, {"text": " que les Baltes \n nous invitent aussi \u00e0 avoir. ", "start": 2251.92, "duration": 3.04}, {"text": " Qu'est-ce qu'on fait, \n si les pays baltes sont envahis ? ", "start": 2255.12, "duration": 4.04}, {"text": " Est-ce qu'on n'a pas \n les moyens, ", "start": 2259.32, "duration": 1.72}, {"text": " en termes conventionnels, \n de lutter \u00e0 armes \u00e9gales ? ", "start": 2261.2, "duration": 2.96}, {"text": " Peut-\u00eatre aujourd'hui, ", "start": 2264.32, "duration": 1.32}, {"text": " car l'arm\u00e9e russe est occup\u00e9e \n en Ukraine, ", "start": 2265.8, "duration": 2.2}, {"text": " mais structurellement ? \n L\u00e0, il faut donc r\u00e9fl\u00e9chir aussi ", "start": 2268.16, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la transformation ", "start": 2271.72, "duration": 2.52}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 multilat\u00e9rale, \n qu'elle soit d'ailleurs ", "start": 2274.4, "duration": 2.96}, {"text": " europ\u00e9enne ou otanienne. \n \n -Alors, Hubert V\u00e9drine, ", "start": 2277.52, "duration": 3.12}, {"text": " j'aimerais avoir votre position. \n M. Bourlanges est clair l\u00e0-dessus. ", "start": 2280.8, "duration": 4.08}, {"text": " Vous, ", "start": 2285.04, "duration": 1.72}, {"text": " face au chantage de Poutine \n qui \u00e9voque r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 2286.92, "duration": 4.44}, {"text": " la possibilit\u00e9 \n d'une attaque nucl\u00e9aire, ", "start": 2292.88, "duration": 2.2}, {"text": " est-ce que vous pensez ", "start": 2295.24, "duration": 1.84}, {"text": " que la France peut \n faire avancer le d\u00e9bat ", "start": 2297.24, "duration": 4.24}, {"text": " europ\u00e9en sur la question, \n j'allais dire, ", "start": 2301.64, "duration": 2.56}, {"text": " en mettant ", "start": 2304.36, "duration": 1.6}, {"text": " sa protection nucl\u00e9aire, \n en l'\u00e9largissant \u00e0 l'Europe ? ", "start": 2306.12, "duration": 3.4}, {"text": " -On a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu. \n C'est pas cr\u00e9dible ", "start": 2309.68, "duration": 2.72}, {"text": " une seconde. ", "start": 2312.56, "duration": 1.56}, {"text": " Comment voulez-vous \n que Poutine le croie ? ", "start": 2314.28, "duration": 2.4}, {"text": " -Pourquoi c'est pas cr\u00e9dible ? ", "start": 2316.84, "duration": 1.64}, {"text": " -C'est la dissuasion ", "start": 2318.64, "duration": 1.52}, {"text": " nucl\u00e9aire nationale, \n pour la survie du pays. ", "start": 2320.32, "duration": 2.88}, {"text": " -Est-ce qu'elle ne peut pas \n \u00eatre \u00e9tendue ", "start": 2323.36, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 d'autres pays ? \n \n -J'ai r\u00e9pondu. Je pense pas. ", "start": 2325.68, "duration": 2.52}, {"text": " Je l'ai dit. \n Ce n'est pas une lampe \u00e0 halog\u00e8ne. ", "start": 2328.36, "duration": 2.72}, {"text": " Je pense pas. \n \n -Je crois que, ", "start": 2331.24, "duration": 1.6}, {"text": " face \u00e0 une attaque nucl\u00e9aire, ", "start": 2333.0, "duration": 1.6}, {"text": " m\u00eame nationalement, ", "start": 2334.76, "duration": 2.24}, {"text": " nous aurons du mal \u00e0 l'utiliser. \n C'est pour \u00e7a, d'ailleurs... ", "start": 2337.16, "duration": 3.6}, {"text": " Fran\u00e7ois Mitterrand avait jou\u00e9 \n un r\u00f4le tr\u00e8s important ", "start": 2340.92, "duration": 3.88}, {"text": " avec le chancelier Kohl. ", "start": 2344.96, "duration": 1.84}, {"text": " Giscard, d'ailleurs, \n avait pr\u00e9par\u00e9 \u00e7a ", "start": 2346.96, "duration": 2.48}, {"text": " avec le chancelier Schmidt. \n C'est pourquoi, ", "start": 2349.6, "duration": 2.8}, {"text": " au moment o\u00f9 il y a eu \n ce raidissement brejn\u00e9vien, ", "start": 2352.56, "duration": 2.96}, {"text": " juste avant la disparition \n de l'Union sovi\u00e9tique, ", "start": 2355.68, "duration": 2.72}, {"text": " on a d\u00e9velopp\u00e9 \n les fus\u00e9es Pershing. ", "start": 2358.56, "duration": 3.28}, {"text": " Je rappelle le mot ", "start": 2362.0, "duration": 1.68}, {"text": " que Fran\u00e7ois Mitterrand \n avait prononc\u00e9, je crois, ", "start": 2363.84, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 Bruxelles. \n \"Les pacifistes ", "start": 2366.8, "duration": 2.32}, {"text": " \"sont \u00e0 l'ouest ", "start": 2369.28, "duration": 1.64}, {"text": " \"et les fus\u00e9es sont \u00e0 l'est.\" \n On a mis en place ", "start": 2371.08, "duration": 2.32}, {"text": " une riposte ", "start": 2373.56, "duration": 1.0}, {"text": " nucl\u00e9aire solidaire, \n \u00e0 base am\u00e9ricaine, ", "start": 2374.72, "duration": 3.32}, {"text": " qui \u00e9tait adapt\u00e9e. \n \n -Un \u00e9l\u00e9ment sur la dissuasion, ", "start": 2378.2, "duration": 2.76}, {"text": " sur votre sujet. \n Il y avait une \u00e9mission en 84, ", "start": 2381.12, "duration": 2.68}, {"text": " o\u00f9 Mitterrand \u00e9tait questionn\u00e9 \n l\u00e0-dessus. ", "start": 2383.96, "duration": 2.32}, {"text": " Il avait dit : \n \"La dissuasion, c'est moi.\" ", "start": 2386.44, "duration": 2.48}, {"text": " Les gens ont dit : \n \"Il est devenu m\u00e9galo. ", "start": 2389.08, "duration": 2.08}, {"text": " \"C'est \u00e9pouvantable.\" \n C'est la logique de la dissuasion. ", "start": 2391.32, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut qu'il y ait un dissuadeur. \n \n -Oui, voil\u00e0. ", "start": 2394.56, "duration": 2.44}, {"text": " -Il y a des arrangements \n diplomatiques. ", "start": 2397.16, "duration": 2.16}, {"text": " On va prot\u00e9ger les copains. \n Un dissuadeur cr\u00e9dible. ", "start": 2399.48, "duration": 2.76}, {"text": " Je pense que votre question \n appelle cette r\u00e9ponse. ", "start": 2402.4, "duration": 3.12}, {"text": " -M. Steinlein, est-ce que, ", "start": 2405.68, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 votre avis, ", "start": 2408.24, "duration": 1.24}, {"text": " si la capacit\u00e9 nucl\u00e9aire ", "start": 2411.0, "duration": 2.4}, {"text": " fran\u00e7aise ", "start": 2413.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait \u00e9largie \n \u00e0 un parapluie europ\u00e9en, ", "start": 2415.28, "duration": 3.92}, {"text": " d'un point de vue protection, ", "start": 2419.36, "duration": 2.08}, {"text": " les Allemands seraient pr\u00eats \n \u00e0 avoir... ", "start": 2421.6, "duration": 3.36}, {"text": " A sortir, si vous voulez, ", "start": 2425.12, "duration": 2.76}, {"text": " de cette position \n du parapluie nucl\u00e9aire am\u00e9ricain ? ", "start": 2428.04, "duration": 2.92}, {"text": " -Non. Non. Non. Non. ", "start": 2431.12, "duration": 3.24}, {"text": " Non, non, non. \n C'est pas comme \u00e7a. ", "start": 2434.52, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a des gens \n qui avancent l'id\u00e9e... ", "start": 2437.24, "duration": 3.08}, {"text": " Il bafouille. ", "start": 2440.48, "duration": 1.68}, {"text": " D'europ\u00e9aniser ", "start": 2442.32, "duration": 1.92}, {"text": " l'arme nucl\u00e9aire fran\u00e7aise. ", "start": 2445.24, "duration": 1.64}, {"text": " Moi, je dis que \n \u00e7a ne va pas se faire, ", "start": 2447.04, "duration": 2.08}, {"text": " parce que c'est un d\u00e9cideur, \n le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, ", "start": 2449.28, "duration": 3.72}, {"text": " qui va d\u00e9cider de ces options. ", "start": 2453.16, "duration": 2.24}, {"text": " -Dissuadeur. \n \n -Oui, oui. ", "start": 2455.56, "duration": 1.8}, {"text": " Et c'est le seul. \n C'est pas le Conseil ", "start": 2457.52, "duration": 2.6}, {"text": " de l'Europe. ", "start": 2460.28, "duration": 1.44}, {"text": " Le chancelier ", "start": 2461.88, "duration": 1.12}, {"text": " et le pr\u00e9sident ensemble, \n \u00e7a se fera pas. ", "start": 2463.16, "duration": 2.2}, {"text": " -On a eu l'exemple. ", "start": 2465.52, "duration": 1.08}, {"text": " Au moment de la crise de Berlin, \n l'ambassadeur ", "start": 2466.76, "duration": 3.16}, {"text": " Vinogradov... ", "start": 2470.08, "duration": 1.4}, {"text": " Les Fran\u00e7ais avaient \u00e9t\u00e9 les seuls \n \u00e0 \u00eatre solidaires d'Adenauer. ", "start": 2471.64, "duration": 3.64}, {"text": " Les Anglais et les Am\u00e9ricains \n \u00e9taient tr\u00e8s fragiles. ", "start": 2475.44, "duration": 2.84}, {"text": " Vinogradov, \n l'ambassadeur de Russie, ", "start": 2478.44, "duration": 2.08}, {"text": " est venu voir de Gaulle. \n Il lui a dit : ", "start": 2480.68, "duration": 1.88}, {"text": " \"Ce sera la guerre.\" \n De Gaulle lui a dit, ", "start": 2482.72, "duration": 3.08}, {"text": " dissuadeur \u00e0 l'\u00e9tat pur : ", "start": 2485.96, "duration": 1.4}, {"text": " \"Eh bien, monsieur l'ambassadeur, \n nous mourrons ensemble.\" ", "start": 2487.52, "duration": 3.8}, {"text": " Je crois que \n Konrad Adenauer en a gard\u00e9 ", "start": 2491.48, "duration": 2.84}, {"text": " une \u00e9ternelle reconnaissance \n \u00e0 de Gaulle. ", "start": 2494.48, "duration": 2.48}, {"text": " -Mais c'\u00e9tait cr\u00e9dible. \n \n -Oui, car c'\u00e9tait lui. ", "start": 2497.12, "duration": 2.52}, {"text": " -Sur un secteur-cl\u00e9 ", "start": 2506.64, "duration": 2.88}, {"text": " de l'\u00e9conomie, l'\u00e9nergie, ", "start": 2509.68, "duration": 1.92}, {"text": " on s'aper\u00e7oit que, \n sur cette question-l\u00e0, ", "start": 2511.76, "duration": 3.64}, {"text": " la France et l'Allemagne \n sont en d\u00e9saccord, ", "start": 2515.56, "duration": 4.56}, {"text": " et ce d\u00e9saccord s'est accru ", "start": 2520.28, "duration": 1.52}, {"text": " depuis la fermeture \n d\u00e9cid\u00e9e par l'Allemagne ", "start": 2521.96, "duration": 3.28}, {"text": " de ses r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. ", "start": 2525.4, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que... \n Comment vous voyez ", "start": 2528.2, "duration": 3.36}, {"text": " la situation \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2531.72, "duration": 1.88}, {"text": " en Europe, aujourd'hui, \n apr\u00e8s... ", "start": 2533.76, "duration": 3.2}, {"text": " qu'on se soit pass\u00e9 ", "start": 2538.56, "duration": 1.2}, {"text": " du gaz russe, \n et les difficult\u00e9s ", "start": 2539.92, "duration": 3.24}, {"text": " pour les consommateurs, \n tant fran\u00e7ais qu'allemands ? ", "start": 2543.32, "duration": 2.88}, {"text": " De ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0, \n on ne peut pas dire ", "start": 2546.36, "duration": 1.8}, {"text": " que la situation allemande \n est brillante. ", "start": 2548.32, "duration": 2.36}, {"text": " Monsieur l'ambassadeur ? ", "start": 2550.84, "duration": 1.44}, {"text": " -La situation de l'Allemagne... \n \n -Sur le plan de l'\u00e9nergie. ", "start": 2552.44, "duration": 3.16}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. \n J'ai bien compris. ", "start": 2555.76, "duration": 2.44}, {"text": " Ce n'est pas brillant, \n mais on a surv\u00e9cu au choc ", "start": 2558.36, "duration": 3.96}, {"text": " de la rupture de livraison \n du gaz de la Russie. ", "start": 2563.32, "duration": 4.24}, {"text": " On a surv\u00e9cu. ", "start": 2567.72, "duration": 1.32}, {"text": " Maintenant, \n les prix ne sont pas tr\u00e8s bas, ", "start": 2569.2, "duration": 3.44}, {"text": " mais ils sont quand m\u00eame normaux, \n \u00e0 peu pr\u00e8s. ", "start": 2572.8, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a des diff\u00e9rences \n entre la France et l'Allemagne, ", "start": 2576.36, "duration": 3.24}, {"text": " mais c'est d\u00fb \u00e0 l'histoire. \n On a une histoire diff\u00e9rente, ", "start": 2579.76, "duration": 3.04}, {"text": " par rapport au nucl\u00e9aire. \n Il y avait une grande lutte ", "start": 2582.96, "duration": 3.4}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9. \n Toute une g\u00e9n\u00e9ration d'hommes ", "start": 2586.52, "duration": 2.68}, {"text": " et de femmes politiques \n a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e par cette lutte ", "start": 2589.36, "duration": 2.76}, {"text": " contre le nucl\u00e9aire. \n Il y a un consensus, ", "start": 2592.28, "duration": 2.24}, {"text": " un tr\u00e8s large consensus sur le fait \n qu'on ne veut plus retourner, ", "start": 2594.68, "duration": 3.88}, {"text": " revenir au nucl\u00e9aire. ", "start": 2598.72, "duration": 2.08}, {"text": " La France a une autre tradition. \n \n -Enfin, la CDU... ", "start": 2600.96, "duration": 2.68}, {"text": " Pardonnez-moi. \n La CDU laisse entendre ", "start": 2603.8, "duration": 2.48}, {"text": " qu'ils ne sont pas hostiles. ", "start": 2606.44, "duration": 1.72}, {"text": " On dit m\u00eame que, \n dans votre coalition, ", "start": 2608.32, "duration": 2.52}, {"text": " les lib\u00e9raux ne sont pas... \n Je parle du nucl\u00e9aire. ", "start": 2611.0, "duration": 2.92}, {"text": " -Il faut avoir une majorit\u00e9. ", "start": 2614.08, "duration": 2.2}, {"text": " -Ca joue sur la r\u00e9industrialisation. ", "start": 2616.44, "duration": 2.12}, {"text": " -Il faut avoir une majorit\u00e9. ", "start": 2618.72, "duration": 1.52}, {"text": " Je ne vois pas \n de majorit\u00e9 parlementaire ", "start": 2620.4, "duration": 2.32}, {"text": " pour un retour au nucl\u00e9aire. ", "start": 2622.88, "duration": 2.12}, {"text": " En plus, \n tous les producteurs ", "start": 2625.16, "duration": 2.8}, {"text": " qui \u00e9taient actifs dans le nucl\u00e9aire \n ont cess\u00e9 de l'\u00eatre. ", "start": 2628.12, "duration": 3.12}, {"text": " On a aussi perdu, en fait, \n les comp\u00e9tences. ", "start": 2631.4, "duration": 3.4}, {"text": " Il n'y a plus de possibilit\u00e9 \n de revenir, ", "start": 2634.96, "duration": 2.52}, {"text": " de faire marche arri\u00e8re. ", "start": 2637.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est fini. \n \n -Recherche comprise. ", "start": 2639.16, "duration": 1.84}, {"text": " -Nous-m\u00eames, on a failli ", "start": 2641.16, "duration": 1.44}, {"text": " la perdre. \n \n -C'est pas pass\u00e9 loin. ", "start": 2642.76, "duration": 1.76}, {"text": " -Bon, mais est-ce que \n vous ne consid\u00e9rez pas ", "start": 2644.68, "duration": 3.12}, {"text": " que cette dissension a affaibli \n consid\u00e9rablement ", "start": 2647.96, "duration": 3.88}, {"text": " la politique \u00e9nerg\u00e9tique \n de toute l'Europe, ", "start": 2652.0, "duration": 2.4}, {"text": " d'autant plus que, aujourd'hui, ", "start": 2654.56, "duration": 2.24}, {"text": " il y a 17 pays europ\u00e9ens ", "start": 2656.96, "duration": 2.76}, {"text": " qui sont favorables au nucl\u00e9aire ? ", "start": 2659.88, "duration": 1.84}, {"text": " Cette confrontation sur ce sujet, \n est-ce qu'elle n'a pas p\u00e9nalis\u00e9 ", "start": 2661.88, "duration": 4.52}, {"text": " l'\u00e9conomie europ\u00e9enne ? ", "start": 2666.56, "duration": 1.32}, {"text": " -C'est pas une confrontation. ", "start": 2668.04, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut respecter le choix \n des uns et des autres. ", "start": 2670.32, "duration": 2.84}, {"text": " -J'\u00e9coute ce qui se dit ", "start": 2673.32, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 Bruxelles. \n C'est une vraie confrontation. ", "start": 2674.8, "duration": 2.4}, {"text": " Pardonnez-moi. Oui ? \n \n -Moi, je veux bien r\u00e9pondre.", "start": 2677.36, "duration": 3.52}, {"text": " Votre question sous-entend ", "start": 2681.04, "duration": 2.04}, {"text": " qu'il faudrait que \n tous les Europ\u00e9ens aient ", "start": 2683.24, "duration": 2.32}, {"text": " le m\u00eame mod\u00e8le. \n \n -Non, je n'ai jamais dit \u00e7a ! ", "start": 2685.72, "duration": 2.68}, {"text": " Je parle m\u00eame de compl\u00e9mentarit\u00e9, ", "start": 2688.56, "duration": 1.88}, {"text": " mais le durcissement \n sur cette question a affaibli ", "start": 2690.6, "duration": 3.2}, {"text": " consid\u00e9rablement la politique... \n \n -Disons que ", "start": 2693.96, "duration": 2.76}, {"text": " vous avez utilis\u00e9 un temps ", "start": 2696.88, "duration": 1.52}, {"text": " du pass\u00e9. \n On a pu \u00eatre en d\u00e9saccord. ", "start": 2698.56, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a eu un durcissement, \n y compris de l'opinion allemande, ", "start": 2700.64, "duration": 3.24}, {"text": " quant \u00e0 la France qui maintient \n ses centrales nucl\u00e9aires ", "start": 2704.04, "duration": 3.04}, {"text": " et qui mettrait en danger \n la population \u00e0 la fronti\u00e8re. ", "start": 2707.24, "duration": 2.92}, {"text": " Inversement, il y a eu \n grincements de dents en France, ", "start": 2710.32, "duration": 2.96}, {"text": " face \u00e0 des choix allemands \n face au nucl\u00e9aire, ", "start": 2713.44, "duration": 2.56}, {"text": " face au charbon, etc. ", "start": 2716.16, "duration": 1.36}, {"text": " Maintenant, \n mettons cela de c\u00f4t\u00e9. ", "start": 2717.68, "duration": 2.0}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbre \n que ces querelles ", "start": 2719.84, "duration": 2.36}, {"text": " devant les cam\u00e9ras \n soient utiles. ", "start": 2722.36, "duration": 1.88}, {"text": " En revanche... \n \n -On peut pas toujours dire ", "start": 2724.4, "duration": 2.24}, {"text": " \"Tout va bien\", madame. \n \n -Je ne dis pas ", "start": 2726.8, "duration": 1.96}, {"text": " que tout va bien. \n Je dis simplement que... ", "start": 2728.92, "duration": 2.2}, {"text": " -Madame vous r\u00e9pond. \n \n -...derri\u00e8re votre question, ", "start": 2731.28, "duration": 2.76}, {"text": " il y a le sous-entendu \n que l'on devrait tous ", "start": 2734.2, "duration": 2.6}, {"text": " \u00eatre d'accord, jouer les violons, \n avoir le m\u00eame choix ", "start": 2736.96, "duration": 3.36}, {"text": " et aller dans le m\u00eame sens. \n Au contraire, ", "start": 2740.48, "duration": 2.16}, {"text": " une compl\u00e9mentarit\u00e9 \n n'exclut pas du tout ", "start": 2742.8, "duration": 2.4}, {"text": " que les Allemands ", "start": 2745.36, "duration": 1.04}, {"text": " continuent \u00e0 consid\u00e9rer \n que le nucl\u00e9aire ", "start": 2746.56, "duration": 2.36}, {"text": " est nocif \n et que les Fran\u00e7ais consid\u00e8rent ", "start": 2749.08, "duration": 2.76}, {"text": " que les Allemands ont fait\n une erreur. ", "start": 2752.0, "duration": 2.16}, {"text": " Je veux dire...\n On n'est pas...", "start": 2754.32, "duration": 1.68}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 on ne se fait pas du bien, \n c'est justement avec ", "start": 2756.16, "duration": 3.16}, {"text": " l'autoflagellation.\n \n -Je ne partage pas. ", "start": 2759.48, "duration": 2.24}, {"text": " -Pourquoi ? \n Je ne vous comprends pas. ", "start": 2761.88, "duration": 2.48}, {"text": " L'ambassadeur dit ", "start": 2764.52, "duration": 1.16}, {"text": " une chose. \n Madame dit la m\u00eame chose. ", "start": 2765.84, "duration": 2.0}, {"text": " Moi, je vais ajouter ", "start": 2768.0, "duration": 1.56}, {"text": " mon grain de sel. ", "start": 2769.72, "duration": 1.12}, {"text": " Permettez-moi \n de r\u00e9pondre aux questions ", "start": 2771.0, "duration": 2.4}, {"text": " que vous posez. ", "start": 2773.56, "duration": 1.52}, {"text": " Le but de la politique \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2775.24, "duration": 2.56}, {"text": " est double. ", "start": 2777.96, "duration": 1.2}, {"text": " D'abord, assurer \n l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2779.32, "duration": 3.32}, {"text": " des \u00e9conomies europ\u00e9ennes. ", "start": 2782.8, "duration": 2.24}, {"text": " L'ambassadeur a r\u00e9pondu \n avec beaucoup de justesse que, ", "start": 2785.2, "duration": 3.04}, {"text": " sur cet enjeu terrible, \n terrible pour les Allemands, ", "start": 2788.4, "duration": 2.96}, {"text": " compte tenu de la d\u00e9pendance \n qui \u00e9tait la leur au gaz russe,", "start": 2791.52, "duration": 3.08}, {"text": " ils ont fait face \n et nous avons fait face. ", "start": 2794.76, "duration": 2.24}, {"text": " Ca, c'est un succ\u00e8s. \n Deuxi\u00e8mement, ", "start": 2797.16, "duration": 2.28}, {"text": " il faut atteindre \n les objectifs de conversion, ", "start": 2799.6, "duration": 2.6}, {"text": " de r\u00e9duction du r\u00e9chauffement \n d\u00fb aux gaz \u00e0 effet de serre, ", "start": 2804.24, "duration": 4.24}, {"text": " face au r\u00e9chauffement climatique. ", "start": 2808.64, "duration": 2.44}, {"text": " L\u00e0, on voit bien \n que nous n'avons pas ", "start": 2811.24, "duration": 2.96}, {"text": " la m\u00eame approche, \n mais les Allemands ", "start": 2814.36, "duration": 3.12}, {"text": " n'imaginent pas nous emp\u00eacher ", "start": 2817.64, "duration": 2.96}, {"text": " d'avoir des centrales nucl\u00e9aires \n et nous n'imaginons pas ", "start": 2820.76, "duration": 4.12}, {"text": " les obliger \u00e0 en avoir. \n \n -Il y a une tentation. ", "start": 2825.04, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est plus difficile \n pour les Allemands. ", "start": 2827.64, "duration": 2.4}, {"text": " Ils s'interdisent \n un instrument ", "start": 2830.2, "duration": 2.4}, {"text": " qui est, \u00e0 notre avis, ", "start": 2832.76, "duration": 1.68}, {"text": " tr\u00e8s pr\u00e9cieux. \n Pour eux, ", "start": 2834.6, "duration": 1.92}, {"text": " leur contribution est \n beaucoup plus dure. ", "start": 2836.68, "duration": 2.28}, {"text": " Ils sont entre le renouvelable \n et le charbon. ", "start": 2839.12, "duration": 3.2}, {"text": " La corde est tendue. \n C'est tout ! ", "start": 2842.48, "duration": 1.92}, {"text": " C'est simple ! ", "start": 2844.56, "duration": 1.2}, {"text": " -Ma question n'est pas une critique \n de la position allemande. ", "start": 2845.92, "duration": 3.44}, {"text": " -Je n'ai pas dit \n que vous la critiquiez. ", "start": 2849.52, "duration": 2.08}, {"text": " -Ma question \u00e9tait simplement que, \n dans le contexte ", "start": 2851.76, "duration": 3.72}, {"text": " mondialis\u00e9, \n o\u00f9 vous avez la Chine ", "start": 2855.64, "duration": 2.08}, {"text": " et les Etats-Unis ", "start": 2857.88, "duration": 2.04}, {"text": " qui utilisent l'\u00e9cologie \n et l'\u00e9conomie ", "start": 2860.08, "duration": 3.76}, {"text": " pour d\u00e9velopper ", "start": 2864.0, "duration": 1.56}, {"text": " une \u00e9conomie verte tr\u00e8s forte, \n est-ce que les pays europ\u00e9ens, ", "start": 2865.72, "duration": 3.28}, {"text": " sur ces questions d'\u00e9nergie, \n s'ils n'ont pas ", "start": 2869.16, "duration": 2.76}, {"text": " une convergence, \n sont affaiblis, ", "start": 2872.08, "duration": 2.04}, {"text": " par rapport ", "start": 2874.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ces deux grandes puissances ? \n \n -M. Malet, ", "start": 2875.8, "duration": 2.52}, {"text": " la base de votre \u00e9mission, \n c'est France-Allemagne. ", "start": 2878.48, "duration": 2.8}, {"text": " Bon. Alors, d'abord, \n il n'y a plus d'axe, ", "start": 2881.44, "duration": 2.68}, {"text": " mot que vous avez employ\u00e9 au d\u00e9but. \n Ca n'existe plus. ", "start": 2884.28, "duration": 3.12}, {"text": " Il n'y a plus \n de couple franco-allemand ", "start": 2887.56, "duration": 2.08}, {"text": " depuis la r\u00e9unification. ", "start": 2889.8, "duration": 1.48}, {"text": " Le chancelier Schroder le disait. ", "start": 2891.44, "duration": 1.84}, {"text": " -Il y a un moteur. \n On sait pas s'il est \u00e9lectrique. ", "start": 2893.44, "duration": 2.6}, {"text": " -Attendez. Laissez-moi parler. \n C'est pas un drame. ", "start": 2896.2, "duration": 2.92}, {"text": " Ce sont des pays \n fondamentalement diff\u00e9rents, ", "start": 2899.28, "duration": 3.2}, {"text": " engag\u00e9s ensemble dans l'affaire ", "start": 2902.64, "duration": 2.32}, {"text": " de l'Union europ\u00e9enne. \n Il faut \u00eatre tr\u00e8s r\u00e9aliste. ", "start": 2905.12, "duration": 2.92}, {"text": " Il faut arr\u00eater les comm\u00e9morations. \n On en a fait le tour, maintenant. ", "start": 2908.2, "duration": 3.8}, {"text": " C'est pas la peine \n de parler de couple. ", "start": 2912.16, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut se dire : \n \"On est diff\u00e9rents. ", "start": 2914.6, "duration": 1.92}, {"text": " \"Quels sont \n les points incompatibles ", "start": 2916.68, "duration": 2.04}, {"text": " \"en raison de la tradition, \n de la psychologie ? ", "start": 2918.88, "duration": 2.44}, {"text": " \"Quels sont \n les points contradictoires ", "start": 2921.48, "duration": 2.16}, {"text": " \"qu'on peut surmonter ? ", "start": 2923.8, "duration": 1.28}, {"text": " \"Quels sont les champs d'avenir \n qu'on peut d\u00e9velopper ?\" ", "start": 2925.24, "duration": 3.04}, {"text": " Mais il faut \u00eatre tr\u00e8s pragmatique. \n Beaucoup de sang-froid. ", "start": 2928.44, "duration": 3.28}, {"text": " -Je voudrais vous poser \n cette question simple. ", "start": 2931.88, "duration": 2.52}, {"text": " Ne pensez-vous pas que, \n si l'axe franco-allemand... ", "start": 2934.56, "duration": 2.84}, {"text": " -Il n'y a pas d'axe. \n \n -Attendez. ", "start": 2937.56, "duration": 1.64}, {"text": " Laissez-moi au moins \n poser la question. ", "start": 2939.36, "duration": 2.24}, {"text": " -Changez de mot. \n \n -Si vous ne l'aimez pas, ", "start": 2941.76, "duration": 2.2}, {"text": " disons \"les relations \n franco-allemandes\". ", "start": 2944.12, "duration": 2.72}, {"text": " Si elles s'affaiblissent ", "start": 2947.0, "duration": 1.64}, {"text": " et si elles se singularisent \n compl\u00e8tement, ", "start": 2948.8, "duration": 2.56}, {"text": " il n'y aura plus d'Europe. ", "start": 2951.52, "duration": 1.84}, {"text": " C'est ma question. ", "start": 2953.52, "duration": 1.04}, {"text": " -Le d\u00e9saccord nucl\u00e9aire \n est tr\u00e8s ancien. ", "start": 2954.72, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pas nouveau. \n \n -Il est tr\u00e8s ancien, mais... ", "start": 2957.08, "duration": 3.0}, {"text": " On a vu que les positions ", "start": 2960.24, "duration": 2.32}, {"text": " pouvaient \u00e9voluer. \n Prenez l'agriculture. ", "start": 2962.72, "duration": 2.68}, {"text": " -Mais pas l\u00e0-dessus. \n \n -En termes ", "start": 2965.56, "duration": 1.72}, {"text": " d'agriculture, la France \n et l'Allemagne se rapprochent. ", "start": 2967.44, "duration": 3.16}, {"text": " Prenez la question de l'immigration. \n Vous avez aussi ", "start": 2970.76, "duration": 3.04}, {"text": " des terrains de convergence. ", "start": 2973.96, "duration": 1.72}, {"text": " Si ces deux pays... ", "start": 2975.84, "duration": 1.96}, {"text": " Si ces deux pays n'impriment pas ", "start": 2977.96, "duration": 2.8}, {"text": " une direction commune, \n est-ce que vous ne pensez pas ", "start": 2980.92, "duration": 3.08}, {"text": " que ce sera au d\u00e9triment \n de l'Europe ? ", "start": 2984.16, "duration": 1.96}, {"text": " -On ne va pas d\u00e9couvrir \n le probl\u00e8me maintenant. ", "start": 2986.28, "duration": 2.52}, {"text": " -Oui, mais on est l\u00e0 pour en parler.\n \n -Mais c'est pas nouveau. ", "start": 2988.96, "duration": 3.24}, {"text": " -C'est pas une raison \n de pas en parler. ", "start": 2992.36, "duration": 2.04}, {"text": " -Pourquoi on a l'impression, \n ces derniers temps, ", "start": 2994.56, "duration": 2.64}, {"text": " qu'il y a une d\u00e9gradation \n de la relation ? ", "start": 2997.36, "duration": 2.16}, {"text": " C'est que ces questions, \n qui peuvent \u00eatre la d\u00e9fense, ", "start": 2999.68, "duration": 2.96}, {"text": " l'emploi du nucl\u00e9aire \n et, on va dire, ", "start": 3002.8, "duration": 2.84}, {"text": " un mode de gestion des finances, \n ce sont des questions sur lesquelles ", "start": 3005.8, "duration": 3.68}, {"text": " on n'est pas d'accord \n depuis des d\u00e9cennies. ", "start": 3009.64, "duration": 2.4}, {"text": " Simplement, \n l'actualit\u00e9 les a mises ", "start": 3012.2, "duration": 1.96}, {"text": " au centre du jeu. ", "start": 3014.32, "duration": 1.0}, {"text": " -Mais... \n \n -Si, je l'affirme. ", "start": 3015.48, "duration": 1.52}, {"text": " Historiquement, \n c'est absolument le cas. ", "start": 3017.16, "duration": 2.56}, {"text": " On a toujours eu \n ces d\u00e9saccords, ", "start": 3019.88, "duration": 1.72}, {"text": " mais c'\u00e9tait pas ", "start": 3021.76, "duration": 1.12}, {"text": " des sujets \n compl\u00e8tement centraux. ", "start": 3023.04, "duration": 2.24}, {"text": " -On a agi, quand m\u00eame. \n \n -Oui. ", "start": 3025.44, "duration": 1.64}, {"text": " Je vous rappelle l'esprit, \n puisque vous avez \u00e9voqu\u00e9 de Gaulle, ", "start": 3027.24, "duration": 3.44}, {"text": " de ce fameux trait\u00e9 de l'Elys\u00e9e \n que l'on vante toujours ", "start": 3030.84, "duration": 2.88}, {"text": " et qui est un moyen pragmatique. ", "start": 3033.88, "duration": 1.8}, {"text": " L'id\u00e9e est de se rencontrer \n aussi souvent ", "start": 3035.84, "duration": 3.16}, {"text": " que possible pour arriver ", "start": 3039.16, "duration": 1.84}, {"text": " autant que possible \n \u00e0 une position analogue ", "start": 3041.16, "duration": 2.52}, {"text": " sur les questions importantes, \n mais \u00e7a veut dire ", "start": 3043.84, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on n'est pas b\u00e9at, ", "start": 3046.96, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 consid\u00e9rer \n qu'on va \u00eatre d'accord sur tout. ", "start": 3048.36, "duration": 2.4}, {"text": " Simplement, on se parle, ", "start": 3050.92, "duration": 1.6}, {"text": " y compris \n de ce qui n'est pas possible, ", "start": 3052.68, "duration": 2.24}, {"text": " afin que l'autre c\u00f4t\u00e9 int\u00e8gre \n dans sa propre strat\u00e9gie ", "start": 3055.08, "duration": 3.16}, {"text": " les impossibilit\u00e9s, \n les incompatibilit\u00e9s de l'autre ", "start": 3058.4, "duration": 2.92}, {"text": " avec cela. \n C'est pragmatique et r\u00e9aliste. ", "start": 3061.48, "duration": 2.52}, {"text": " -On a peu de temps. ", "start": 3064.16, "duration": 0.96}, {"text": " Je voudrais \n vous poser une question ", "start": 3065.28, "duration": 2.6}, {"text": " qui est \u00e0 la fois politique \n et intime, ", "start": 3068.04, "duration": 2.6}, {"text": " monsieur l'ambassadeur d'Allemagne. ", "start": 3070.8, "duration": 2.52}, {"text": " L'extr\u00eame droit a \n le vent en poupe, ", "start": 3073.48, "duration": 2.2}, {"text": " en France, \n depuis un moment. ", "start": 3075.84, "duration": 2.56}, {"text": " Aujourd'hui, l'extr\u00eame droite a \n le vent en poupe ", "start": 3078.56, "duration": 4.16}, {"text": " en Allemagne. ", "start": 3082.88, "duration": 1.28}, {"text": " L'AfD fait quasiment jeu \u00e9gal, ", "start": 3084.32, "duration": 2.44}, {"text": " sinon d\u00e9passe le SPD. ", "start": 3086.92, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9, \n je le rappelle... ", "start": 3091.2, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez... \n Comme quoi, vous faites ", "start": 3093.2, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 votre image \n la r\u00e9conciliation ", "start": 3095.96, "duration": 2.16}, {"text": " allemande. \n Vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 3098.28, "duration": 1.92}, {"text": " ambassadeur de la RDA, \n l'ancienne RDA, ", "start": 3100.36, "duration": 2.64}, {"text": " et vous \u00eates aujourd'hui \n l'ambassadeur ", "start": 3103.16, "duration": 2.16}, {"text": " de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale. \n Vous \u00eates donc un trait d'union. ", "start": 3105.48, "duration": 3.32}, {"text": " Comment vous expliquez \n cet affaiblissement, ", "start": 3108.96, "duration": 2.8}, {"text": " cet affaiblissement ", "start": 3111.92, "duration": 1.88}, {"text": " du SPD, ", "start": 3113.96, "duration": 2.0}, {"text": " par rapport \n \u00e0 une extr\u00eame droite... ", "start": 3116.12, "duration": 2.0}, {"text": " On peut la qualifier ", "start": 3119.12, "duration": 1.6}, {"text": " pour ce qu'elle est. \n Elle est \u00e0 la fois ", "start": 3120.88, "duration": 2.2}, {"text": " n\u00e9gationniste, \n antieurop\u00e9enne, etc., ", "start": 3123.24, "duration": 2.84}, {"text": " notamment dans ces territoires ", "start": 3126.24, "duration": 2.16}, {"text": " d'ancienne... ", "start": 3128.56, "duration": 1.16}, {"text": " Parce que ", "start": 3131.28, "duration": 1.2}, {"text": " l'enjeu des \u00e9lections europ\u00e9ennes \n va se jouer pour partie ", "start": 3132.64, "duration": 4.12}, {"text": " sur l'immigration \n et on craint ", "start": 3138.52, "duration": 1.68}, {"text": " la mont\u00e9e de ces partis. \n \n -Je peux r\u00e9pondre longuement. ", "start": 3140.36, "duration": 3.28}, {"text": " Une r\u00e9ponse courte, \n tout d'abord. ", "start": 3143.8, "duration": 2.72}, {"text": " Le chancelier est membre du SPD. \n Il y a un affaiblissement. ", "start": 3146.68, "duration": 4.28}, {"text": " Il y a un affaiblissement ", "start": 3151.12, "duration": 1.32}, {"text": " des partis sociaux-d\u00e9mocrates \n partout en Europe. ", "start": 3152.6, "duration": 2.88}, {"text": " Il y a des raisons plus profondes. ", "start": 3155.64, "duration": 2.2}, {"text": " -On le voit avec Mme Hidalgo \n en France. ", "start": 3158.0, "duration": 2.04}, {"text": " -Le SPD, dans la partie est, \n \u00e9tait toujours ", "start": 3160.2, "duration": 2.4}, {"text": " tr\u00e8s, tr\u00e8s faible, ", "start": 3162.76, "duration": 1.56}, {"text": " parce qu'il n'y a plus \n de tradition du SPD ", "start": 3164.48, "duration": 2.28}, {"text": " dans la partie est. ", "start": 3166.92, "duration": 1.08}, {"text": " La refondation du SPD \n dans la partie est ", "start": 3169.6, "duration": 2.28}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 faite \n par des intellectuels. ", "start": 3172.04, "duration": 2.28}, {"text": " Le parti n'avait jamais eu ", "start": 3174.48, "duration": 1.8}, {"text": " un tr\u00e8s profond enracinement ", "start": 3176.44, "duration": 1.72}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9. \n Et si je peux dire un mot ", "start": 3178.32, "duration": 3.36}, {"text": " sur le couple franco-allemand... \n L\u00e0, je vais devenir un peu intime, ", "start": 3181.84, "duration": 3.6}, {"text": " parce que je vis \u00e7a ", "start": 3185.6, "duration": 1.64}, {"text": " depuis 33 ans \n avec ma femme fran\u00e7aise. ", "start": 3187.4, "duration": 2.96}, {"text": " Je vois les diff\u00e9rences. \n On a toujours r\u00e9ussi \u00e0 s'entendre. ", "start": 3190.52, "duration": 3.16}, {"text": " Je souhaite que, \u00e7a, \n nous arrivions aussi ", "start": 3193.84, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 le faire \u00e0 l'avenir. ", "start": 3197.0, "duration": 1.44}, {"text": " -Vous \u00eates \n le couple franco-allemand. ", "start": 3198.6, "duration": 2.08}, {"text": " Rires \n \n -Il faut toujours une incarnation. ", "start": 3200.84, "duration": 3.24}, {"text": " -Un mot pour terminer. \n On a moins ", "start": 3204.24, "duration": 2.76}, {"text": " d'une minute. \n Est-ce que vous \u00eates inquiets ", "start": 3207.16, "duration": 2.32}, {"text": " pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes ? ", "start": 3209.64, "duration": 2.08}, {"text": " Est-ce qu'on peut, \n aujourd'hui, faire basculer ", "start": 3212.72, "duration": 2.68}, {"text": " le tempo politique, ", "start": 3215.56, "duration": 1.64}, {"text": " pour que ce ne soit pas \n l'immigration ", "start": 3217.36, "duration": 2.6}, {"text": " et le rejet de l'\u00e9tranger \n qui dominent le d\u00e9bat ? ", "start": 3220.12, "duration": 3.64}, {"text": " En un mot. \n \n -En un mot, je crois que ", "start": 3223.92, "duration": 2.68}, {"text": " nous avons un h\u00e9ritage \n \u00e0 pr\u00e9server. ", "start": 3226.76, "duration": 2.92}, {"text": " Nous avons un Etat de droit \n \u00e0 d\u00e9velopper. ", "start": 3229.84, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons une souverainet\u00e9, \n une ind\u00e9pendance et une libert\u00e9 ", "start": 3232.36, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 faire valoir, \n un mod\u00e8le \u00e9conomique et social. ", "start": 3235.8, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense que les gens sont \n tr\u00e8s sensibles \u00e0 tout cela. ", "start": 3238.56, "duration": 3.2}, {"text": " Les europ\u00e9ennes, \n c'est mauvais, ", "start": 3241.92, "duration": 1.88}, {"text": " car c'est d'abord ", "start": 3243.96, "duration": 1.16}, {"text": " ceux qui disent non ", "start": 3245.28, "duration": 1.32}, {"text": " qui l'emportent dans des \u00e9lections \n sans enjeu r\u00e9el, ", "start": 3246.76, "duration": 2.76}, {"text": " mais nous sommes \n dans un processus ", "start": 3249.68, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 long terme. \n Pour nous, le grand moment, ", "start": 3251.72, "duration": 2.36}, {"text": " ce sera l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \n Je pense que ", "start": 3254.24, "duration": 2.84}, {"text": " nous avons des ressources morales, \n spirituelles et politiques ", "start": 3257.24, "duration": 3.96}, {"text": " qui nous permettront de gagner, \n si nous savons les mobiliser. ", "start": 3261.36, "duration": 3.28}, {"text": " Je ne suis pas s\u00fbr \n que nous fassions aujourd'hui ", "start": 3264.8, "duration": 2.52}, {"text": " tous les efforts \n pour y parvenir. ", "start": 3267.48, "duration": 1.76}, {"text": " -Merci. En un mot ? ", "start": 3269.4, "duration": 1.36}, {"text": " -Les populistes ont \n un jeu facile. ", "start": 3270.92, "duration": 1.84}, {"text": " Ils disent toujours \n ce qui ne va pas, ", "start": 3272.92, "duration": 1.92}, {"text": " servent aux gens \n ce qu'ils veulent entendre. ", "start": 3275.0, "duration": 2.4}, {"text": " Aux d\u00e9mocrates \n de dire bien plus fort ", "start": 3277.56, "duration": 2.08}, {"text": " ce qui fonctionne. \n On n'aime pas les trains ", "start": 3279.8, "duration": 2.28}, {"text": " qui sont \u00e0 l'heure, \n mais il faut en parler plus. ", "start": 3282.24, "duration": 2.44}, {"text": " -Hubert V\u00e9drine, \n si vous aviez ", "start": 3284.84, "duration": 1.64}, {"text": " un slogan ", "start": 3286.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 formuler \n pour ces \u00e9lections ", "start": 3288.36, "duration": 2.4}, {"text": " europ\u00e9ennes, \n ce serait quoi ? ", "start": 3290.92, "duration": 1.6}, {"text": " Politiquement. \n \n -Bon, le Parlement europ\u00e9en ", "start": 3292.68, "duration": 2.4}, {"text": " sera plus \u00e0 droite, \n mais c'est pas un gros sujet. ", "start": 3295.24, "duration": 2.52}, {"text": " Moi, je dirais que ", "start": 3297.92, "duration": 1.48}, {"text": " si les flux migratoires \n incontr\u00f4l\u00e9s ", "start": 3299.56, "duration": 3.76}, {"text": " et le d\u00e9tournement massif \n du droit d'asile, ", "start": 3303.48, "duration": 2.6}, {"text": " gigantesque, \n avaient \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9s depuis 30 ans, ", "start": 3306.24, "duration": 3.4}, {"text": " comme la gauche scandinave \n le fait maintenant, ", "start": 3309.8, "duration": 2.68}, {"text": " la gauche scandinave, ", "start": 3312.64, "duration": 1.44}, {"text": " les partis extr\u00e9mistes \n seraient \u00e0 la moiti\u00e9 ", "start": 3314.24, "duration": 2.32}, {"text": " de ce qu'ils sont. ", "start": 3316.72, "duration": 1.16}, {"text": " Ce que vous d\u00e9plorez \n - et je le comprends - ", "start": 3318.04, "duration": 2.36}, {"text": " c'est le r\u00e9sultat d'une incurie. \n C'est rattrapable. ", "start": 3320.56, "duration": 3.44}, {"text": " -Ecoutez, on termine \n sur cette note optimiste. ", "start": 3324.16, "duration": 2.56}, {"text": " Avant de nous quitter, ", "start": 3326.88, "duration": 1.32}, {"text": " je voudrais signaler \n une bibliographie. ", "start": 3328.36, "duration": 3.0}, {"text": " Alors, sous votre direction, \n Hubert V\u00e9drine, ", "start": 3331.52, "duration": 2.84}, {"text": " \"Grands diplomates\", ", "start": 3334.52, "duration": 1.68}, {"text": " chez Perrin. ", "start": 3336.36, "duration": 1.2}, {"text": " C'est pas pour la pol\u00e9mique, ", "start": 3338.56, "duration": 1.52}, {"text": " mais vous citez... \n On parle ", "start": 3340.24, "duration": 1.72}, {"text": " de nombreux \n grands diplomates fran\u00e7ais, ", "start": 3342.12, "duration": 2.56}, {"text": " de Mazarin \u00e0 Talleyrand. \n \n -Il faudrait lui demander ", "start": 3344.84, "duration": 2.72}, {"text": " celui qu'il pr\u00e9f\u00e8re \n dans ces grands diplomates. ", "start": 3347.72, "duration": 2.68}, {"text": " -Vergennes, ", "start": 3350.56, "duration": 1.16}, {"text": " qui combattait... ", "start": 3351.88, "duration": 1.24}, {"text": " -Donc il est monarchiste. ", "start": 3353.28, "duration": 1.96}, {"text": " Il est monarchiste, alors. \n Vergennes \u00e9tait... ", "start": 3355.4, "duration": 2.92}, {"text": " -Vergennes disait : ", "start": 3358.48, "duration": 2.36}, {"text": " \"Le roi ne doit rien en craindre \n que l'agrandissement ", "start": 3361.0, "duration": 3.16}, {"text": " \"de son royaume.\" \n Voil\u00e0 un homme de paix. ", "start": 3364.32, "duration": 2.16}, {"text": " -H\u00e9l\u00e8ne Miard-Delacroix, \n vous avez publi\u00e9 ", "start": 3366.64, "duration": 2.32}, {"text": " \"Ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires ? ", "start": 3369.12, "duration": 1.96}, {"text": " \"Un dialogue franco-allemand\", \n avec un point d'interrogation. ", "start": 3371.24, "duration": 3.44}, {"text": " M. Bourlanges, ", "start": 3374.84, "duration": 0.96}, {"text": " quel livre de vous \n peut-on citer ? ", "start": 3375.96, "duration": 2.0}, {"text": " -Oh, je n'\u00e9cris pas assez. \n C'est tous les livres ", "start": 3378.12, "duration": 2.72}, {"text": " que je n'ai pas \u00e9crits. ", "start": 3381.0, "duration": 1.2}, {"text": " J'essaie, dans plusieurs essais, \n plusieurs articles, ", "start": 3382.36, "duration": 3.88}, {"text": " et dans le livre auquel ", "start": 3386.4, "duration": 2.76}, {"text": " je travaille... \n J'essaie de montrer ", "start": 3389.32, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il y a deux traditions \n dans la diplomatie fran\u00e7aise. ", "start": 3391.48, "duration": 2.96}, {"text": " Il y a une tradition ", "start": 3394.6, "duration": 1.16}, {"text": " du r\u00e9tablissement ", "start": 3397.0, "duration": 2.04}, {"text": " de la supr\u00e9matie fran\u00e7aise \n sur l'Europe, ", "start": 3399.2, "duration": 2.68}, {"text": " la tradition Choiseul, \n qui a sign\u00e9 le trait\u00e9 de Paris, ", "start": 3402.04, "duration": 2.84}, {"text": " qui est un trait\u00e9 \n de relative humiliation, ", "start": 3405.04, "duration": 3.04}, {"text": " et puis, il y a la tradition \n de ceux qui disent : ", "start": 3408.24, "duration": 3.0}, {"text": " \"La France a beaucoup d'atouts. \n Il faut qu'elle les joue ", "start": 3411.4, "duration": 3.44}, {"text": " \"en coop\u00e9ration avec ses voisins. \n C'est comme \u00e7a qu'elle r\u00e9ussira.\" ", "start": 3415.0, "duration": 4.4}, {"text": " C'est la tradition \n Talleyrand, ", "start": 3419.56, "duration": 2.16}, {"text": " la tradition Guizot, ", "start": 3421.88, "duration": 1.68}, {"text": " la tradition Briand, ", "start": 3423.72, "duration": 1.6}, {"text": " la tradition Schuman. \n Je me reconnais dans celle-l\u00e0 ", "start": 3425.48, "duration": 2.76}, {"text": " et je crois que \n le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, ", "start": 3428.4, "duration": 2.08}, {"text": " Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \n Fran\u00e7ois Mitterrand, ", "start": 3430.64, "duration": 2.64}, {"text": " chacun \u00e0 sa mani\u00e8re, \n ont un peu combin\u00e9 les deux ", "start": 3433.44, "duration": 3.12}, {"text": " et n'ont pas sacrifi\u00e9 ", "start": 3436.72, "duration": 1.52}, {"text": " l'id\u00e9e de coop\u00e9ration.\n \n -Alors, Hubert V\u00e9drine ", "start": 3438.4, "duration": 2.68}, {"text": " - je vais pas le taquiner - \n est un gaullo-mitterrandiste. ", "start": 3441.24, "duration": 3.68}, {"text": " Vous, vous \u00eates ", "start": 3445.08, "duration": 1.08}, {"text": " un bonaparto... \n \n -Je ne suis pas bonapartiste. ", "start": 3446.32, "duration": 2.48}, {"text": " Non. ", "start": 3448.96, "duration": 1.08}, {"text": " Je suis un gaullo-centriste. \n \n Rires ", "start": 3450.2, "duration": 2.28}, {"text": " -M. Steinlein, ", "start": 3452.64, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez un livre \n \u00e0 conseiller. ", "start": 3453.8, "duration": 2.24}, {"text": " -Je suis en train de lire \n un livre sur Napol\u00e9on, ", "start": 3457.88, "duration": 3.96}, {"text": " la grande biographie de Napol\u00e9on, \n pour comprendre un peu plus ", "start": 3462.84, "duration": 3.92}, {"text": " l'esprit fran\u00e7ais. \n \n -Non, c'est l'esprit corse. ", "start": 3466.92, "duration": 2.6}, {"text": " L'un des probl\u00e8mes ", "start": 3469.68, "duration": 1.44}, {"text": " de Napol\u00e9on : \n il n'\u00e9tait pas tr\u00e8s habitu\u00e9 ", "start": 3471.28, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la France. \n Il savait pas o\u00f9 \u00e7a commence ", "start": 3473.72, "duration": 2.08}, {"text": " et o\u00f9 \u00e7a s'arr\u00eate. \n Il l'a montr\u00e9. ", "start": 3475.96, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci, madame. ", "start": 3478.52, "duration": 1.44}, {"text": " Merci, messieurs. \n Merci \u00e0 l'\u00e9quipe de LCP. ", "start": 3480.12, "duration": 2.92}, {"text": " Avant de nous quitter, \n je vous laisse avec cette pens\u00e9e. ", "start": 3483.2, "duration": 4.04}, {"text": " \"L'Union europ\u00e9enne b\u00e2tit \n sa souverainet\u00e9 strat\u00e9gique ", "start": 3487.4, "duration": 4.36}, {"text": " \"\u00e0 la vitesse de l'escargot.\" ", "start": 3491.92, "duration": 1.84}, {"text": " A votre avis, \n c'est de qui, \u00e7a, ", "start": 3493.92, "duration": 1.72}, {"text": " M. Bourlanges ? ", "start": 3495.8, "duration": 1.56}, {"text": " -Du pr\u00e9sident Macron ? ", "start": 3497.52, "duration": 1.2}, {"text": " -Pas loin. \n C'est Dominique Giuliani. ", "start": 3498.88, "duration": 2.24}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 3502.08, "duration": 1.44}, {"text": " ... ", "start": 3503.68, "duration": 4.0}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3507.84, "duration": 2.0}]}