{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.19, "duration": 3.11}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous bienvenue", "start": 7.439, "duration": 4.32}, {"text": "dans sens public on est ensemble pour 90", "start": 9.04, "duration": 5.44}, {"text": "minutes d'\u00e9dition sp\u00e9ciale l\u00e9gislative \u00e0", "start": 11.759, "duration": 5.001}, {"text": "11 jours d'un scrutin crucial pour", "start": 14.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'avenir de notre pays et pour y voir", "start": 16.76, "duration": 3.92}, {"text": "plus clair on vous propose chaque jour", "start": 18.76, "duration": 3.519}, {"text": "deux temps forts une premi\u00e8re partie", "start": 20.68, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'un des trois", "start": 22.279, "duration": 4.121}, {"text": "blocs apr\u00e8s le nouveau front populaire", "start": 24.64, "duration": 4.16}, {"text": "hier c'est la strat\u00e9gie du rassemblement", "start": 26.4, "duration": 4.639}, {"text": "national que l'on va cortiqu\u00e9 ce soir", "start": 28.8, "duration": 4.12}, {"text": "coup de th\u00e9\u00e2tre Jordan Bardella affirme", "start": 31.039, "duration": 3.441}, {"text": "qu'il n'ira pas \u00e0 Matignon s'il", "start": 32.92, "duration": 3.4}, {"text": "n'obtient pas de majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 34.48, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce qui lui vaut", "start": 36.32, "duration": 5.12}, {"text": "cette pque sign\u00e9e Gabriel Atal si vous", "start": 38.52, "duration": 4.6}, {"text": "n'avez besoin de rien appelez Jordan", "start": 41.44, "duration": 3.599}, {"text": "Bardella", "start": 43.12, "duration": 4.16}, {"text": "pardon quand on a la", "start": 45.039, "duration": 5.241}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre Premier ministre", "start": 47.28, "duration": 5.48}, {"text": "gouverner le pays c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 50.28, "duration": 3.84}, {"text": "parce que les conditions sont difficile", "start": 52.76, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il faut y aller jusqu'o\u00f9 le", "start": 54.12, "duration": 4.759}, {"text": "rassemblement national va-t-il gommer", "start": 56.48, "duration": 4.599}, {"text": "les asp\u00e9rit\u00e9s de de son programme pour", "start": 58.879, "duration": 4.921}, {"text": "rassurer les Fran\u00e7ais est-il arm\u00e9 pour", "start": 61.079, "duration": 4.521}, {"text": "prendre le pouvoir avec un chef de file", "start": 63.8, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e2g\u00e9 de 28 ans et aucun ancien ministre", "start": 65.6, "duration": 4.839}, {"text": "dans ses rangs l'alliance avec \u00c9ric", "start": 68.2, "duration": 5.599}, {"text": "cotti signe-t-elle la fin du parti LR on", "start": 70.439, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 toutes ces questions dans une", "start": 73.799, "duration": 4.041}, {"text": "minute et puis le second temps fort de", "start": 75.759, "duration": 4.561}, {"text": "ce sens public chaque jour jusqu'au 30", "start": 77.84, "duration": 5.36}, {"text": "juin c'est un d\u00e9bat th\u00e9matique apr\u00e8s le", "start": 80.32, "duration": 5.479}, {"text": "pouvoir d'achat lundi et la sant\u00e9 hier", "start": 83.2, "duration": 4.64}, {"text": "on d\u00e9cortique les programmes des", "start": 85.799, "duration": 4.081}, {"text": "principaux partis en mati\u00e8re d'environ", "start": 87.84, "duration": 4.239}, {"text": "ement quelle ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 89.88, "duration": 4.08}, {"text": "gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire ou aux \u00e9nergies", "start": 92.079, "duration": 4.121}, {"text": "renouvelables quel mod\u00e8le pour notre", "start": 93.96, "duration": 4.92}, {"text": "agriculture faut-il relancer le pacte", "start": 96.2, "duration": 5.239}, {"text": "vert europ\u00e9en o\u00f9 au contraire le freiner", "start": 98.88, "duration": 3.919}, {"text": "ne ratez pas l'analyse et la", "start": 101.439, "duration": 2.801}, {"text": "confrontation de nos experts sur ce", "start": 102.799, "duration": 4.441}, {"text": "th\u00e8me ce sera dans 3/art d'heur mais", "start": 104.24, "duration": 5.239}, {"text": "d'abord le r\u00e9cit de la campagne de", "start": 107.24, "duration": 4.519}, {"text": "Jordane bardellaa dans l'union des", "start": 109.479, "duration": 5.881}, {"text": "patriotes dont il r\u00eave le RN d\u00e9cide et", "start": 111.759, "duration": 6.04}, {"text": "les autres s'inclinent J\u00e9r\u00f4me", "start": 115.36, "duration": 5.439}, {"text": "Rabier les \u00e9lus RN sont depuis le", "start": 117.799, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes et la", "start": 120.799, "duration": 4.24}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e les favoris", "start": 122.6, "duration": 4.839}, {"text": "des l\u00e9gislatives \u00e0 venir Jordane", "start": 125.039, "duration": 4.84}, {"text": "Bardella a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s vite propuls\u00e9", "start": 127.439, "duration": 5.361}, {"text": "candidat \u00e0 Matignon par Marine Le Pen et", "start": 129.879, "duration": 5.281}, {"text": "depuis il tente de rassurer sur la", "start": 132.8, "duration": 4.4}, {"text": "politique qu'il mettrait en \u0153uvre quitte", "start": 135.16, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 revenir sur certaines mesures phares", "start": 137.2, "duration": 4.24}, {"text": "comme l'abrogation imm\u00e9diate de la", "start": 139.319, "duration": 3.961}, {"text": "derni\u00e8re r\u00e9forme des retraites c'est la", "start": 141.44, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9forme Macron sera abrog\u00e9 pourquoi", "start": 143.28, "duration": 6.039}, {"text": "quand d'abord \u00e0 partir de l'automne je", "start": 145.72, "duration": 5.92}, {"text": "veux avoir entre mes mains l'audit", "start": 149.319, "duration": 3.961}, {"text": "financier de tous les grands services", "start": 151.64, "duration": 3.28}, {"text": "publics de l'\u00c9tat et de l'\u00e9tat r\u00e9el des", "start": 153.28, "duration": 3.44}, {"text": "finances publiques avant d'engager cette", "start": 154.92, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9forme le chef de fil du RN veut aussi", "start": 156.72, "duration": 5.239}, {"text": "patienter pour supprimer la TVA sur les", "start": 159.56, "duration": 5.08}, {"text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 ou encore", "start": 161.959, "duration": 4.961}, {"text": "sur l'Imp\u00f4t sur les Revenus supprim\u00e9", "start": 164.64, "duration": 5.239}, {"text": "pour les moins de 30 ans autrex o\u00f9 le RN", "start": 166.92, "duration": 4.599}, {"text": "tente de poursuivre la", "start": 169.879, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9diabolisation celui de la complaisance", "start": 171.519, "duration": 4.961}, {"text": "avec les mouvements d'ultra droite alors", "start": 174.0, "duration": 4.319}, {"text": "que g\u00e9ralde Darmanin veut faire", "start": 176.48, "duration": 4.119}, {"text": "interdire le good un groupuscule", "start": 178.319, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9tudiant violent et x\u00e9nophobe dont", "start": 180.599, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs \u00e9lus RN sont r\u00e9put\u00e9s proches", "start": 183.04, "duration": 5.04}, {"text": "Jordan Bardella reprend \u00e0 son compte", "start": 185.599, "duration": 3.761}, {"text": "cette mesure oui toutes les", "start": 188.08, "duration": 2.6}, {"text": "organisations d'ultra droit toutes les", "start": 189.36, "duration": 2.599}, {"text": "organisations d'ultra gauche parce que", "start": 190.68, "duration": 2.68}, {"text": "je ne tol\u00e8re pas la violence dans notre", "start": 191.959, "duration": 2.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la diff\u00e9rence du", "start": 193.36, "duration": 2.799}, {"text": "gouvernement nous n'avons jamais eu de", "start": 194.799, "duration": 3.44}, {"text": "mensu\u00e9tude \u00e0 l'\u00e9gard de Milic qui", "start": 196.159, "duration": 3.72}, {"text": "perturbent les mobilisations sociales", "start": 198.239, "duration": 3.441}, {"text": "qui s'emprennent aux forces de l'ordre", "start": 199.879, "duration": 4.161}, {"text": "qui cassent et qui menacent la PIV dans", "start": 201.68, "duration": 4.479}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 enqu\u00eate de normalisation", "start": 204.04, "duration": 4.36}, {"text": "le rassemblement national envoie un", "start": 206.159, "duration": 4.241}, {"text": "maximum de messages apaisement aux", "start": 208.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lecteurs mais Jordan Bardella insiste", "start": 210.4, "duration": 5.119}, {"text": "pour diriger le pays il a besoin d'une", "start": 213.2, "duration": 4.239}, {"text": "majorit\u00e9 absolue je fais pas de la", "start": 215.519, "duration": 4.36}, {"text": "politique pour ma gloriole personnelle", "start": 217.439, "duration": 4.08}, {"text": "si demain je suis en capacit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 219.879, "duration": 3.681}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0 matigon et que je n'ai pas de", "start": 221.519, "duration": 3.601}, {"text": "majorit\u00e9 absolue parce que les Fran\u00e7ais", "start": 223.56, "duration": 3.64}, {"text": "ne m'ont pas donn\u00e9 de majorit\u00e9 absolue", "start": 225.12, "duration": 4.44}, {"text": "et bien je refuserai d'\u00eatre nomm\u00e9 un", "start": 227.2, "duration": 3.92}, {"text": "refus qui en l'absence d'autres", "start": 229.56, "duration": 3.599}, {"text": "majorit\u00e9s pourrait conduire au blocage", "start": 231.12, "duration": 4.679}, {"text": "institutionnel du pays et qui laisserait", "start": 233.159, "duration": 5.28}, {"text": "le RN en position d'opposant un r\u00f4le", "start": 235.799, "duration": 4.761}, {"text": "qu'il conna\u00ee bien qui lui a jusqu'\u00e0", "start": 238.439, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sent permis de progresser lors des", "start": 240.56, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00e9centes \u00e9lections \u00e0 quoi le", "start": 242.799, "duration": 4.961}, {"text": "rassemblement national est-il pr\u00eat \u00e0", "start": 246.239, "duration": 3.121}, {"text": "renoncer pour rassurer les Fran\u00e7ais", "start": 247.76, "duration": 3.0}, {"text": "voil\u00e0 le th\u00e8me principal de notre d\u00e9bat", "start": 249.36, "duration": 3.28}, {"text": "avec Pascal Perino bonsoir bonsoir", "start": 250.76, "duration": 3.479}, {"text": "bienvenue vous \u00eates politologue auteur", "start": 252.64, "duration": 3.4}, {"text": "de ce livre le go\u00fbt de la politique un", "start": 254.239, "duration": 3.96}, {"text": "observateur passionn\u00e9 de la 5e", "start": 256.04, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique publi\u00e9 chez audil Jacob Anne", "start": 258.199, "duration": 3.88}, {"text": "Charline Bina bonsoir bienvenue \u00e0 vous", "start": 260.199, "duration": 3.121}, {"text": "aussi ma\u00eetre de conf\u00e9rence en droit", "start": 262.079, "duration": 4.12}, {"text": "public et constitutionnaliste Pablo P", "start": 263.32, "duration": 4.8}, {"text": "Vivien bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 266.199, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9dacteur en chefir la revue au magazine", "start": 268.12, "duration": 4.28}, {"text": "regard Mathieu croissonon bonsoir", "start": 270.68, "duration": 3.84}, {"text": "Mathieu bienvenue \u00e9itorialiste politique", "start": 272.4, "duration": 4.2}, {"text": "Pascal Pierin vous avez \u00e9t\u00e9 l'un l'un", "start": 274.52, "duration": 3.6}, {"text": "des premiers chercheurs en sciences", "start": 276.6, "duration": 3.72}, {"text": "politique a travaill\u00e9 sur le front", "start": 278.12, "duration": 5.2}, {"text": "national le ou les plafonds de verre qui", "start": 280.32, "duration": 4.36}, {"text": "l'ont emp\u00each\u00e9 d'acc\u00e9der au pouvoir", "start": 283.32, "duration": 3.92}, {"text": "depuis depuis 2002 est-ce qu'ils ont", "start": 284.68, "duration": 3.959}, {"text": "tous", "start": 287.24, "duration": 3.88}, {"text": "disparu la majorit\u00e9 de ces plafonds de", "start": 288.639, "duration": 3.641}, {"text": "verre qui \u00e9taent de nature parfois", "start": 291.12, "duration": 3.079}, {"text": "d'ailleurs diff\u00e9rente on peu \u00e0 peu", "start": 292.28, "duration": 4.96}, {"text": "sauter h ils n'ont pas tous compl\u00e8tement", "start": 294.199, "duration": 5.521}, {"text": "disparu mais si vous prenez par exemple", "start": 297.24, "duration": 4.04}, {"text": "exemp il y a eu un barom\u00e8tre qui pendant", "start": 299.72, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s longtemps a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par le monde", "start": 301.28, "duration": 4.0}, {"text": "et qui est consacr\u00e9 \u00e0 l'image du", "start": 303.44, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national et avant du Front", "start": 305.28, "duration": 4.68}, {"text": "national vous voyez tr\u00e8s bien que le", "start": 307.16, "duration": 6.0}, {"text": "rejet extr\u00eamement fort qu'il y avait", "start": 309.96, "duration": 5.12}, {"text": "vis-\u00e0-vis du Front national qui \u00e9tait", "start": 313.16, "duration": 5.24}, {"text": "per\u00e7u comme un parti qui", "start": 315.08, "duration": 6.239}, {"text": "chariait la haine de l'autre", "start": 318.4, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9ventuelle", "start": 321.319, "duration": 4.921}, {"text": "violence la protestation \u00e0 l'\u00e9tat pur", "start": 322.8, "duration": 5.8}, {"text": "tout cela peu \u00e0 peu a disparu a disparu", "start": 326.24, "duration": 5.28}, {"text": "depuis quand essentiellement depuis 2012", "start": 328.6, "duration": 4.92}, {"text": "c'est lorsque Jean-Marie Le Pen passe le", "start": 331.52, "duration": 4.48}, {"text": "pouvoir \u00e0 sa fille en 2011 et que Marine", "start": 333.52, "duration": 4.399}, {"text": "Le Pen se pr\u00e9sente \u00e0 la pr\u00e9sidentiel de", "start": 336.0, "duration": 4.52}, {"text": "2012 que l'image commence \u00e0 \u00e9voluer elle", "start": 337.919, "duration": 6.081}, {"text": "adapte et elle adopte ce qu'on a appel\u00e9", "start": 340.52, "duration": 4.88}, {"text": "la strat\u00e9gie de", "start": 344.0, "duration": 3.68}, {"text": "respectabilisation elle fait acc\u00e9der au", "start": 345.4, "duration": 4.079}, {"text": "pouvoir on le voit avec Jordan Bardella", "start": 347.68, "duration": 3.32}, {"text": "une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui n'est pas", "start": 349.479, "duration": 4.201}, {"text": "encombr\u00e9e voyez par toutes ces histoires", "start": 351.0, "duration": 4.199}, {"text": "de la Seconde Guerre mondiale de la", "start": 353.68, "duration": 4.04}, {"text": "guerre d'Alg\u00e9rie et cetera et qui en", "start": 355.199, "duration": 5.081}, {"text": "effet est rentr\u00e9 dans la politique", "start": 357.72, "duration": 5.96}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90 et au d\u00e9but du 21e", "start": 360.28, "duration": 7.52}, {"text": "si\u00e8cle donc oui cette respectabilisation", "start": 363.68, "duration": 7.079}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 largement r\u00e9ussie mais il", "start": 367.8, "duration": 5.48}, {"text": "persiste un doute un doute qui est d\u00fb \u00e0", "start": 370.759, "duration": 4.44}, {"text": "quoi qui est d\u00fb au fait que c'est un", "start": 373.28, "duration": 4.479}, {"text": "parti qui n'a jamais jamais occup\u00e9 le", "start": 375.199, "duration": 4.201}, {"text": "pouvoirou alors \u00e7a on va en reparler si", "start": 377.759, "duration": 2.84}, {"text": "vous le voulez bien parce que c'est", "start": 379.4, "duration": 2.68}, {"text": "effectivement un th\u00e8me qui qui est tr\u00e8s", "start": 380.599, "duration": 3.281}, {"text": "int\u00e9ressant et c'est int\u00e9ressant aussi \u00e0", "start": 382.08, "duration": 4.2}, {"text": "Charl beina de de voir la strat\u00e9gie de", "start": 383.88, "duration": 4.92}, {"text": "de Jordan Bardella pendant cette courte", "start": 386.28, "duration": 4.919}, {"text": "campagne on dit gommer les asp\u00e9rit\u00e9s", "start": 388.8, "duration": 4.64}, {"text": "rassurer notamment les les march\u00e9s", "start": 391.199, "duration": 4.761}, {"text": "financiers qui craignent un d\u00e9crochage", "start": 393.44, "duration": 4.199}, {"text": "de de la France est-ce que pour autant", "start": 395.96, "duration": 4.6}, {"text": "le RN Gom toutes ses asp\u00e9rit\u00e9s alors", "start": 397.639, "duration": 4.96}, {"text": "c'est en fait un une quadrature du", "start": 400.56, "duration": 3.479}, {"text": "cercle c'est-\u00e0-dire que ils sont dans", "start": 402.599, "duration": 3.88}, {"text": "cette strat\u00e9gie de respectabilit\u00e9 qu'on", "start": 404.039, "duration": 3.841}, {"text": "a appel\u00e9 la strat\u00e9gie de la gravate \u00e0", "start": 406.479, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puisque l'id\u00e9e", "start": 407.88, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9tait d'\u00eatre ce groupe qui n'est pas le", "start": 409.319, "duration": 4.401}, {"text": "groupe tur ruon qui a \u00e9t\u00e9 le groupe LFI", "start": 410.52, "duration": 5.0}, {"text": "mais il ne faut pas perdre la base de", "start": 413.72, "duration": 4.199}, {"text": "son \u00e9lectorat donc c'est \u00e7a le le le le", "start": 415.52, "duration": 4.6}, {"text": "pas de deux que que Jordan l\u00e0 essaie", "start": 417.919, "duration": 4.161}, {"text": "d'incarner c'est-\u00e0-dire je garde le", "start": 420.12, "duration": 3.28}, {"text": "programme qui \u00e9tait lien il faut savoir", "start": 422.08, "duration": 2.28}, {"text": "qu'en plus c'est la premi\u00e8re fois sous", "start": 423.4, "duration": 2.479}, {"text": "la 5e R\u00e9publique une \u00e9lection fait suite", "start": 424.36, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 une \u00e9lection donc il faut garder le", "start": 425.879, "duration": 3.681}, {"text": "bilan et le programme de l'\u00e9lection des", "start": 427.68, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes tout en l'adaptant aux", "start": 429.56, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives et en gomant tout", "start": 431.84, "duration": 4.32}, {"text": "ce qui peut appara\u00eetre aussi peu s\u00e9rieux", "start": 434.0, "duration": 3.52}, {"text": "c'est vrai qu'on fait souvent la", "start": 436.16, "duration": 3.68}, {"text": "critique \u00e0 ce parti de ne pas pouvoir", "start": 437.52, "duration": 4.16}, {"text": "gouverner parce que n'\u00e9tant pas en", "start": 439.84, "duration": 4.479}, {"text": "mesure d'acc\u00e9der du parti d'opposition", "start": 441.68, "duration": 5.12}, {"text": "au parti de majorit\u00e9 et donc cette id\u00e9e", "start": 444.319, "duration": 4.241}, {"text": "de la cr\u00e9dibilisation je pense que c'est", "start": 446.8, "duration": 3.519}, {"text": "vraiment l\u00e0-dessus qu' il travaille et", "start": 448.56, "duration": 3.319}, {"text": "c'est pour \u00e7a que Gomet les asp\u00e9rit\u00e9s", "start": 450.319, "duration": 5.241}, {"text": "c'est vraiment une une surface juridique", "start": 451.879, "duration": 5.481}, {"text": "notamment parce que je pense que il", "start": 455.56, "duration": 3.8}, {"text": "craignent un petit peu d'\u00eatre prise au", "start": 457.36, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9pourvu sur certaines questions on sait", "start": 459.36, "duration": 4.559}, {"text": "que beaucoup de journalismes de Fast", "start": 461.919, "duration": 4.201}, {"text": "checking sont en train de de voil\u00e0 de de", "start": 463.919, "duration": 3.641}, {"text": "de de fleurir dans dans cette courte", "start": 466.12, "duration": 2.72}, {"text": "campagne et donc je pense qu'ils", "start": 467.56, "duration": 2.84}, {"text": "essaient de se pr\u00e9munir de cela sachant", "start": 468.84, "duration": 3.12}, {"text": "que dans les mairies o\u00f9 des", "start": 470.4, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblements nationals ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 471.96, "duration": 2.72}, {"text": "t\u00eate et bien il y a eu beaucoup de de", "start": 473.28, "duration": 4.199}, {"text": "jurisprudence contraire \u00e0 leur v\u0153ux donc", "start": 474.68, "duration": 4.84}, {"text": "il y a cette id\u00e9e de de dire nous som", "start": 477.479, "duration": 4.041}, {"text": "som pr\u00eats c'est vrai que c'est une", "start": 479.52, "duration": 3.239}, {"text": "rhtorique qu'ils ont adopt\u00e9 depuis le", "start": 481.52, "duration": 3.16}, {"text": "Dimanche soir on l'a entendu 1000 fois", "start": 482.759, "duration": 3.961}, {"text": "la la la cellule de Matignon donc l'id\u00e9e", "start": 484.68, "duration": 3.16}, {"text": "pour eux c'est vraiment de rassur\u00e9 je", "start": 486.72, "duration": 3.039}, {"text": "pense Pablo P Vivien ce qui est", "start": 487.84, "duration": 5.0}, {"text": "int\u00e9ressant aussi c'est la la m\u00e9canique", "start": 489.759, "duration": 6.081}, {"text": "de ces renoncements ou de ce de ce RN \u00e0", "start": 492.84, "duration": 4.44}, {"text": "la godie d'une certaine fa\u00e7on \u00e7a dit", "start": 495.84, "duration": 2.359}, {"text": "quand m\u00eame quelque chose de la", "start": 497.28, "duration": 2.8}, {"text": "conception du pouvoir de de de de ce", "start": 498.199, "duration": 3.601}, {"text": "parti exactement alors c'est assez", "start": 500.08, "duration": 4.28}, {"text": "original parce que on connaissait les", "start": 501.8, "duration": 4.76}, {"text": "candidats ou les candidates qui une fois", "start": 504.36, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lu renon\u00e7aient ou trahissaient leurs", "start": 506.56, "duration": 5.0}, {"text": "promesses l\u00e0 on a un candidat et un", "start": 508.919, "duration": 6.401}, {"text": "parti qui avant l'\u00e9lection commence d\u00e9j\u00e0", "start": 511.56, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e0 comme vous l'avez dit \u00e0 renier", "start": 515.32, "duration": 5.44}, {"text": "plusieurs plusieurs points de de de leur", "start": 517.919, "duration": 5.401}, {"text": "programme qui avaient fait pourtant", "start": 520.76, "duration": 5.12}, {"text": "auparavant leur force hein je veux dire", "start": 523.32, "duration": 4.519}, {"text": "la question de l'abrogation par exemple", "start": 525.88, "duration": 4.32}, {"text": "de la r\u00e9forme des retraites ils l'ont", "start": 527.839, "duration": 4.921}, {"text": "serin\u00e9 pendant longtemps dans le d\u00e9bat", "start": 530.2, "duration": 5.28}, {"text": "public histoire de surfer sur la", "start": 532.76, "duration": 5.519}, {"text": "dynamique tr\u00e8s puissante dans le pays", "start": 535.48, "duration": 6.039}, {"text": "qui avait \u00e9merg\u00e9 en en au moment de de", "start": 538.279, "duration": 6.281}, {"text": "de la r\u00e9forme mais ensuite on peut on", "start": 541.519, "duration": 4.481}, {"text": "peut s'interroger parce que vous dites", "start": 544.56, "duration": 4.16}, {"text": "que c'est pour euh un Charlotte que un", "start": 546.0, "duration": 5.36}, {"text": "Charlen pardon que c'est pour les", "start": 548.72, "duration": 4.119}, {"text": "essayer d'aller chercher peut-\u00eatre un", "start": 551.36, "duration": 3.44}, {"text": "autre \u00e9ctoral sa moi je pense que c'est", "start": 552.839, "duration": 3.081}, {"text": "c'est m\u00eame pas pour les milieux", "start": 554.8, "duration": 2.36}, {"text": "financiers ou quoi que ce soit c'est", "start": 555.92, "duration": 3.68}, {"text": "parce que ils ont ils ont regard\u00e9 en", "start": 557.16, "duration": 4.359}, {"text": "fait les endroits o\u00f9 \u00e0 travers le monde", "start": 559.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite a r\u00e9ussi \u00e0 prendre le", "start": 561.519, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir quand vous regardez la Hongrie", "start": 563.12, "duration": 5.64}, {"text": "l'Italie l'Argentine le Br\u00e9sil ou m\u00eame", "start": 565.24, "duration": 6.0}, {"text": "ou m\u00eame le les \u00c9tats-Unis \u00e0 chaque fois", "start": 568.76, "duration": 4.12}, {"text": "qu'ils ont pris le pouvoir ils l'ont", "start": 571.24, "duration": 3.0}, {"text": "fait avec l'aide de la droite", "start": 572.88, "duration": 3.399}, {"text": "traditionnelle c'est-\u00e0-dire ou bien en", "start": 574.24, "duration": 4.0}, {"text": "prenant en utilisant le parti de la", "start": 576.279, "duration": 3.481}, {"text": "droite traditionnelle l\u00e0 je pense", "start": 578.24, "duration": 4.12}, {"text": "notamment aux \u00c9tats-Unis mais quand vous", "start": 579.76, "duration": 6.079}, {"text": "prenez la Hongrie l'Italie ou ou ou m\u00eame", "start": 582.36, "duration": 5.599}, {"text": "dans une certaine mesure en Hollande ce", "start": 585.839, "duration": 3.641}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 avec G Wilders ils", "start": 587.959, "duration": 2.961}, {"text": "cherchent des liens avec la droite parce", "start": 589.48, "duration": 2.919}, {"text": "que c'est eux qui ils savent tr\u00e8s bien", "start": 590.92, "duration": 2.84}, {"text": "que c'est la droite traditionnelle ou", "start": 592.399, "duration": 3.241}, {"text": "conservatrice qui donne \u00e0 la fin le", "start": 593.76, "duration": 3.28}, {"text": "petit coup de pouce pour prendre le pou", "start": 595.64, "duration": 4.0}, {"text": "je reste sur cette id\u00e9e c un impression", "start": 597.04, "duration": 4.0}, {"text": "mais je pense qu'elle est partag\u00e9e de", "start": 599.64, "duration": 3.56}, {"text": "voil\u00e0 de renoncement de de d'asp\u00e9rit\u00e9", "start": 601.04, "duration": 4.239}, {"text": "gomm\u00e9 avec quand m\u00eame une question c'est", "start": 603.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'effet sur les \u00e9lecteurs du", "start": 605.279, "duration": 2.841}, {"text": "rassemblement national Pascal Perino", "start": 606.44, "duration": 3.839}, {"text": "parce que si eux aussi se disent c'est", "start": 608.12, "duration": 3.6}, {"text": "plus notre assemblement national est-ce", "start": 610.279, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on vote toujours pour pour pour lui", "start": 611.72, "duration": 4.2}, {"text": "le temps le temps n'est pas", "start": 613.64, "duration": 4.92}, {"text": "suffisant ce type de processus soit \u00e0", "start": 615.92, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u0153uvre si vous voulez ils ont rassembl\u00e9", "start": 618.56, "duration": 5.92}, {"text": "aux europ\u00e9ennes j'allais dire le noyau", "start": 621.88, "duration": 5.32}, {"text": "dur et en l'\u00e9largissant bien s\u00fbr \u00e0 des", "start": 624.48, "duration": 4.52}, {"text": "milieux qui jusqu'\u00e0 maintenant \u00e9taient", "start": 627.2, "duration": 4.639}, {"text": "assez c'est loin de la s\u00e9duction du RN", "start": 629.0, "duration": 4.959}, {"text": "mais s'ils veulent avoir la majorit\u00e9", "start": 631.839, "duration": 4.401}, {"text": "absolue ou une majorit\u00e9 relative", "start": 633.959, "duration": 4.041}, {"text": "confortable il faudra en parler parce", "start": 636.24, "duration": 2.839}, {"text": "qu'il peut y avoir des majorit\u00e9s", "start": 638.0, "duration": 2.36}, {"text": "relatives qui sont confortables comme", "start": 639.079, "duration": 3.841}, {"text": "celles qu'avait eu par exemple Michel", "start": 640.36, "duration": 5.12}, {"text": "Rocard en 1988 et qui n'emp\u00eache pas de", "start": 642.92, "duration": 5.12}, {"text": "gouverner et \u00e7a \u00e0 ce moment-l\u00e0 Bardella", "start": 645.48, "duration": 5.0}, {"text": "sera peut-\u00eatre oblig\u00e9 de r\u00e9viser de", "start": 648.04, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9viser son engagement mais comme il", "start": 650.48, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9vise plusieurs choses il r\u00e9visera", "start": 652.36, "duration": 5.4}, {"text": "aussi celui-l\u00e0 donc euh l\u00e0 vous pouvez", "start": 654.0, "duration": 6.44}, {"text": "comment dire on peut imaginer", "start": 657.76, "duration": 4.84}, {"text": "un rassemblement national qui est une", "start": 660.44, "duration": 5.6}, {"text": "strat\u00e9gie o\u00f9 maintenant il s'agit en", "start": 662.6, "duration": 5.88}, {"text": "mettant en avant la majorit\u00e9 absolue de", "start": 666.04, "duration": 4.68}, {"text": "mobiliser les abstentionnistes parce que", "start": 668.48, "duration": 4.039}, {"text": "j'ai fait il y a quelques temps une", "start": 670.72, "duration": 3.44}, {"text": "analyse sur les abstentionnistes des", "start": 672.519, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9ennes j'ai segment\u00e9 plusieurs", "start": 674.16, "duration": 4.76}, {"text": "types d'absentionnistes et j'ai regard\u00e9", "start": 675.88, "duration": 4.759}, {"text": "de quel parti ils \u00e9taient non pas le", "start": 678.92, "duration": 3.159}, {"text": "plus proche quand on est absentionniste", "start": 680.639, "duration": 3.241}, {"text": "on est assez loin mais le moins \u00e9loign\u00e9", "start": 682.079, "duration": 3.281}, {"text": "et bien dans toutes ces cat\u00e9gories", "start": 683.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'absentionistes c'est le rassemblement", "start": 685.36, "duration": 4.479}, {"text": "national qui arrive en t\u00eate donc ils ont", "start": 687.56, "duration": 4.519}, {"text": "de la r\u00e9serve ils ont de la r\u00e9serve ils", "start": 689.839, "duration": 3.841}, {"text": "on rappelle on rappelle ce que nous", "start": 692.079, "duration": 2.521}, {"text": "disent les sondages c'est", "start": 693.68, "duration": 2.12}, {"text": "potentiellement une tr\u00e8s forte", "start": 694.6, "duration": 3.239}, {"text": "participation pour ces \u00e9 oui on est \u00e0", "start": 695.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'heure actuelle vers 63 % de", "start": 697.839, "duration": 3.321}, {"text": "participation ce qui est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 je", "start": 699.68, "duration": 2.32}, {"text": "vous rappelle que la derni\u00e8re fois", "start": 701.16, "duration": 2.76}, {"text": "c'\u00e9tait 47 % hein donc c'est un", "start": 702.0, "duration": 4.12}, {"text": "mouvement de participation extr\u00eamement", "start": 703.92, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 ils ont de la r\u00e9serve et en disant", "start": 706.12, "duration": 3.68}, {"text": "cela voil\u00e0 ils cherchent \u00e0 dire", "start": 708.32, "duration": 5.12}, {"text": "aidez-moi aidez-moi \u00e0 aller au-del\u00e0 de", "start": 709.8, "duration": 6.68}, {"text": "ce noyau qui est d\u00e9j\u00e0 \u00e9norme hein de 32", "start": 713.44, "duration": 5.88}, {"text": "% des suffrages exprim\u00e9s lors des europ\u00e9", "start": 716.48, "duration": 4.32}, {"text": "il y a un \u00e9l\u00e9ment qu'on peut pas minorer", "start": 719.32, "duration": 3.72}, {"text": "non plus c'est le contexte des finances", "start": 720.8, "duration": 4.36}, {"text": "publiques il y a il y a certainement des", "start": 723.04, "duration": 3.479}, {"text": "ajustements programmatiques qui sont", "start": 725.16, "duration": 3.64}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 \u00e9largir si possible cette", "start": 726.519, "duration": 4.721}, {"text": "majorit\u00e9 qu'ils esp\u00e8rent mais il y a un", "start": 728.8, "duration": 4.479}, {"text": "nombre d'engagements qui sont pris c'est", "start": 731.24, "duration": 2.959}, {"text": "pas la m\u00eame chose quand ils avaient", "start": 733.279, "duration": 2.761}, {"text": "renonc\u00e9 au frexit vous savez \u00e0 la sortie", "start": 734.199, "duration": 3.401}, {"text": "de l'Europe ou quand ils avaient renonc\u00e9", "start": 736.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 la sortie de l'euro en faisant des", "start": 737.6, "duration": 3.72}, {"text": "ajustements r\u00e9els dans leur programme ou", "start": 739.6, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e0 la sortie de Schengen euh l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 741.32, "duration": 5.24}, {"text": "des des marqueurs forts qui pouvaient", "start": 745.199, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9cevoir leur \u00e9lectorat et qui \u00e9taient", "start": 746.56, "duration": 3.48}, {"text": "destin\u00e9s \u00e0 assurer et \u00e0 \u00e9largir", "start": 748.6, "duration": 2.52}, {"text": "notamment les retrait\u00e9s qui \u00e9taient", "start": 750.04, "duration": 3.039}, {"text": "inquiet par tout \u00e7a l\u00e0 moi ce qui me", "start": 751.12, "duration": 3.279}, {"text": "frappe c'est par exemple l'abandon d'une", "start": 753.079, "duration": 3.281}, {"text": "promesse phare qui \u00e9tait le la", "start": 754.399, "duration": 4.041}, {"text": "suppression de la TVA sur les les les un", "start": 756.36, "duration": 4.12}, {"text": "panier de de produits de 100 produits de", "start": 758.44, "duration": 4.44}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e7a c'est pas un", "start": 760.48, "duration": 4.08}, {"text": "marqueur id\u00e9ologique fort au contraire", "start": 762.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait quelques chose que Marine dont", "start": 764.56, "duration": 5.079}, {"text": "Marine Le Pen s'\u00e9tait saisie d\u00e8s 2021 en", "start": 766.44, "duration": 4.519}, {"text": "voulant \u00eatre la candidate du pouvoir", "start": 769.639, "duration": 2.961}, {"text": "d'achat pourquoi ils le font pas parce", "start": 770.959, "duration": 3.641}, {"text": "que \u00e7a co\u00fbte un bras si j'ose dire la", "start": 772.6, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9forme des retraites c'est pas une", "start": 774.6, "duration": 3.08}, {"text": "position id\u00e9ologique qui a chang\u00e9 c'est", "start": 776.079, "duration": 4.56}, {"text": "ils s'aper\u00e7oivent que c'est rurer une", "start": 777.68, "duration": 4.719}, {"text": "partie l'\u00e9lectorat qui qui qui est", "start": 780.639, "duration": 3.721}, {"text": "sensible \u00e0 l'argument consiste \u00e0 dire", "start": 782.399, "duration": 3.481}, {"text": "attention d\u00e9crochage de la France parce", "start": 784.36, "duration": 2.839}, {"text": "que eux savent que ils n'auront pas les", "start": 785.88, "duration": 2.72}, {"text": "moyens de leur politique une fois les", "start": 787.199, "duration": 2.64}, {"text": "moyens financiers je veux dire de leur", "start": 788.6, "duration": 2.52}, {"text": "politique une fois au pouvoir ils ne", "start": 789.839, "duration": 3.041}, {"text": "veulent pas d\u00e9cevoir pour le coup ouai", "start": 791.12, "duration": 2.719}, {"text": "alors je voudrais qu'on vous l'avez", "start": 792.88, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 Pablo mais qu'on qu'on se", "start": 793.839, "duration": 3.201}, {"text": "concentre un peu sur effectivement la", "start": 795.8, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9forme des des retraites parce que on a", "start": 797.04, "duration": 4.84}, {"text": "entendu pas mal de son de cloche depuis", "start": 799.48, "duration": 4.88}, {"text": "quelques jours tous venus du", "start": 801.88, "duration": 5.759}, {"text": "rassemblement national ou de de ses", "start": 804.36, "duration": 5.64}, {"text": "alli\u00e9s r\u00e9cents son abrogation n'est plus", "start": 807.639, "duration": 4.601}, {"text": "prioritaire a dit Jordane Bardella elle", "start": 810.0, "duration": 5.079}, {"text": "attendra 2025 2026 a dit l'un de ses", "start": 812.24, "duration": 5.32}, {"text": "lieutenants ce qui permet \u00e0 Eric cotti", "start": 815.079, "duration": 4.641}, {"text": "d'affirmer dans une interview au au au", "start": 817.56, "duration": 3.92}, {"text": "20H la t\u00e9l\u00e9vision il n'est pas dit que", "start": 819.72, "duration": 3.76}, {"text": "la r\u00e9forme sera abrog\u00e9e dans l'heure qui", "start": 821.48, "duration": 5.0}, {"text": "suit il est rabrou\u00e9 par Jordan Bardella", "start": 823.48, "duration": 4.52}, {"text": "lui-m\u00eame qui donne une interview \u00e0 nos", "start": 826.48, "duration": 2.799}, {"text": "confr\u00e8res du Parisien Aujourd'hui en", "start": 828.0, "duration": 3.0}, {"text": "France et qui dit ceci parce qu'elle est", "start": 829.279, "duration": 3.36}, {"text": "inefficace \u00e9conomiquement et injuste", "start": 831.0, "duration": 3.24}, {"text": "socialement la r\u00e9forme des retraites", "start": 832.639, "duration": 3.961}, {"text": "men\u00e9e par Emmanuel Macron sera abrog\u00e9e \u00e0", "start": 834.24, "duration": 5.519}, {"text": "partir de l'automne euh Pablo piov", "start": 836.6, "duration": 5.599}, {"text": "viient est-ce que avec cette r\u00e9forme le", "start": 839.759, "duration": 4.161}, {"text": "RN est aussi de gauche je suis", "start": 842.199, "duration": 3.921}, {"text": "volontairement euh provocateur en \u00e7a non", "start": 843.92, "duration": 3.839}, {"text": "je je je vois pas le rapport non non non", "start": 846.12, "duration": 3.399}, {"text": "c'est pas c'est pas parce que vous vous", "start": 847.759, "duration": 4.361}, {"text": "portez \u00e0 un moment donn\u00e9 et de fa\u00e7on", "start": 849.519, "duration": 5.68}, {"text": "tr\u00e8s contextualis\u00e9e la m\u00eame proposition", "start": 852.12, "duration": 4.8}, {"text": "que forc\u00e9ment vous partagez le m\u00eame", "start": 855.199, "duration": 4.08}, {"text": "horizon euh et d'ailleurs euh tout \u00e0", "start": 856.92, "duration": 4.479}, {"text": "l'heure vous avez parl\u00e9 Pascal de la", "start": 859.279, "duration": 5.0}, {"text": "respectabilisation euh du parti euh et", "start": 861.399, "duration": 5.401}, {"text": "euh le s\u00e9rieux budg\u00e9taire fait partie de", "start": 864.279, "duration": 4.92}, {"text": "cette strat\u00e9gie de respectabilisation", "start": 866.8, "duration": 4.2}, {"text": "euh n\u00e9anmoins il ne faut pas oublier les", "start": 869.199, "duration": 3.64}, {"text": "bases l'architecture la raison pour", "start": 871.0, "duration": 4.079}, {"text": "lesquelles vous avez un noyau dur en", "start": 872.839, "duration": 4.281}, {"text": "gros qui qui se mobilise \u00e0 toutes les", "start": 875.079, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lection pour voter rassemblement", "start": 877.12, "duration": 3.12}, {"text": "national et que ce noyau dur ne fait que", "start": 878.6, "duration": 3.56}, {"text": "grossir vous lisez le j'allais vous dire", "start": 880.24, "duration": 3.839}, {"text": "c'est plus un noyau dur l\u00e0 c'est c'est 0", "start": 882.16, "duration": 3.56}, {"text": "en t\u00eate dans 93 % des communes", "start": 884.079, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7aises c'est c'est c'est tout \u00e0 fait", "start": 885.72, "duration": 3.28}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait juste mais lorsque", "start": 887.079, "duration": 3.161}, {"text": "vous lisez le dernier ouvrage du", "start": 889.0, "duration": 3.16}, {"text": "sociologue F\u00e9licien fori qui a \u00e9tudi\u00e9", "start": 890.24, "duration": 3.56}, {"text": "justement ses \u00e9lecteur du rassemblement", "start": 892.16, "duration": 4.919}, {"text": "national il il il il rappelle en fait", "start": 893.8, "duration": 5.959}, {"text": "l'importance de la vie vision du monde", "start": 897.079, "duration": 3.841}, {"text": "en fait qui est port\u00e9e par le", "start": 899.759, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national et cette vision", "start": 900.92, "duration": 4.0}, {"text": "du monde qui est faite du rejet de", "start": 902.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'autre de la peur de l'autre de la", "start": 904.92, "duration": 5.039}, {"text": "x\u00e9nophobie voir du racisme l\u00e0 je vais", "start": 906.92, "duration": 4.599}, {"text": "vous dire le le rassemblement national", "start": 909.959, "duration": 3.88}, {"text": "n'a m\u00eame plus besoin de l'exprimer pour", "start": 911.519, "duration": 4.88}, {"text": "qu'on sache qu'il en est le porteur et", "start": 913.839, "duration": 3.44}, {"text": "c'est \u00e7a qui est tr\u00e8s important vous", "start": 916.399, "duration": 2.601}, {"text": "savez il dessinent une silhouette ils", "start": 917.279, "duration": 4.161}, {"text": "disent voil\u00e0 vous voyez genre il y a une", "start": 919.0, "duration": 3.639}, {"text": "personne qui et en fait tout le monde", "start": 921.44, "duration": 2.72}, {"text": "sait tr\u00e8s bien que dans cette silhouette", "start": 922.639, "duration": 2.801}, {"text": "il faut mettre un noir un arabe ou un", "start": 924.16, "duration": 2.679}, {"text": "musulman", "start": 925.44, "duration": 3.04}, {"text": "j'entends cet argument mais c'est aussi", "start": 926.839, "duration": 3.44}, {"text": "le parti qui parle le plus aujourd'hui \u00e0", "start": 928.48, "duration": 3.479}, {"text": "l' lectorat populaire et \u00e7a fait", "start": 930.279, "duration": 3.441}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es que que que c'est le", "start": 931.959, "duration": 3.961}, {"text": "cas et notamment avec cette proposition", "start": 933.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'abroger la r\u00e9forme des retraites votre", "start": 935.92, "duration": 3.279}, {"text": "avis l\u00e0-dessus oui justement moi je suis", "start": 937.48, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre pas aussi tranch\u00e9 parce que je", "start": 939.199, "duration": 2.601}, {"text": "pense que le RN est un petit peu de", "start": 940.48, "duration": 2.76}, {"text": "gauche pour reprendre votre provocation", "start": 941.8, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l'\u00e9largissement de sa", "start": 943.24, "duration": 4.12}, {"text": "base qui fait qu'aujourd'hui la", "start": 945.12, "duration": 4.44}, {"text": "circulation de l'\u00e9lectorat la mani\u00e8re", "start": 947.36, "duration": 4.56}, {"text": "dont les plafonds de ver ont ont", "start": 949.56, "duration": 4.12}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e9volu\u00e9 c'est par rapport au", "start": 951.92, "duration": 3.8}, {"text": "fait que l'\u00e9lectorat ouvrier l'\u00e9lectorat", "start": 953.68, "duration": 3.56}, {"text": "en question de pr\u00e9carit\u00e9 la question du", "start": 955.72, "duration": 3.88}, {"text": "pouvoir d'achat c'est ce sont des", "start": 957.24, "duration": 4.44}, {"text": "marqueurs sur lesquels le RN a imprim\u00e9", "start": 959.6, "duration": 4.08}, {"text": "donc en quelque sorte et quand on prend", "start": 961.68, "duration": 3.959}, {"text": "d'ailleurs le le programme du RN depuis", "start": 963.68, "duration": 3.719}, {"text": "le d\u00e9but des ann\u00e9es 80 on se rend compte", "start": 965.639, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il y a certaines mesures qui sont", "start": 967.399, "duration": 2.481}, {"text": "emprunt\u00e9es au Parti socialiste en fait", "start": 968.519, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e8s le d\u00e9part c'est-\u00e0-dire que ils", "start": 969.88, "duration": 3.399}, {"text": "viennent faire des emprunts parce que", "start": 971.279, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un peu ce qu'on peut appeler les", "start": 973.279, "duration": 3.36}, {"text": "familles du populisme europ\u00e9en", "start": 975.279, "duration": 2.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que au fond l'id\u00e9e c'est", "start": 976.639, "duration": 4.361}, {"text": "surtout d'aller l\u00e0 o\u00f9 l'opinion attend", "start": 978.199, "duration": 5.32}, {"text": "qu'ils aillent et je pense que", "start": 981.0, "duration": 4.92}, {"text": "l'explosion du vote RN est un vote", "start": 983.519, "duration": 5.44}, {"text": "contestataire mais aussi un vote euh qui", "start": 985.92, "duration": 4.96}, {"text": "qui prend en compte l'id\u00e9e que ce parti", "start": 988.959, "duration": 3.8}, {"text": "sait enend de la pr\u00e9carit\u00e9 et donc je", "start": 990.88, "duration": 3.639}, {"text": "crois qu'il y a une circulation des", "start": 992.759, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9lectorats et je vais m\u00eame plus loin une", "start": 994.519, "duration": 3.161}, {"text": "circulation des deux extr\u00eames de notre", "start": 996.12, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9chiquier politique c'est-\u00e0-dire qu'en", "start": 997.68, "duration": 4.48}, {"text": "fait c'est plut\u00f4t LFI et le RN qui se", "start": 999.16, "duration": 6.479}, {"text": "partage une certaine sociologie du vote", "start": 1002.16, "duration": 5.88}, {"text": "certains certains on va dire noyaux dur", "start": 1005.639, "duration": 4.921}, {"text": "de notre \u00e9lectorat qui ont tendance \u00e0", "start": 1008.04, "duration": 4.56}, {"text": "partir de l'un vers l'autre et \u00e0", "start": 1010.56, "duration": 3.519}, {"text": "circuler comme \u00e7a d'\u00e9lection en \u00e9lection", "start": 1012.6, "duration": 4.599}, {"text": "donc de en quelque sorte le le RN est", "start": 1014.079, "duration": 5.88}, {"text": "une droite extr\u00eame qui sait", "start": 1017.199, "duration": 6.12}, {"text": "l'OT r un mot de r\u00e9ponse vous savez", "start": 1019.959, "duration": 5.84}, {"text": "quand Eric cotti a annonc\u00e9 cette", "start": 1023.319, "duration": 4.48}, {"text": "alliance ou cette pseudo alliance avec", "start": 1025.799, "duration": 3.64}, {"text": "le rassemblement national tout le monde", "start": 1027.799, "duration": 3.88}, {"text": "s'est \u00e9tonn\u00e9 y compris sur les plateaux", "start": 1029.439, "duration": 3.681}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9vision les commentateurs les", "start": 1031.679, "duration": 2.841}, {"text": "experts ils sont dit mais qu'est-ce que", "start": 1033.12, "duration": 2.76}, {"text": "fait LR qu'est-ce que fait le pr\u00e9sident", "start": 1034.52, "duration": 3.24}, {"text": "DLR \u00e0 aller vers le rassemblement", "start": 1035.88, "duration": 3.679}, {"text": "national mais personne ne s'est \u00e9tonn\u00e9", "start": 1037.76, "duration": 3.72}, {"text": "que le rassemblement national tisse", "start": 1039.559, "duration": 3.721}, {"text": "cette alliance avec la droite", "start": 1041.48, "duration": 3.8}, {"text": "traditionnelle n\u00e9olib\u00e9rale parce que", "start": 1043.28, "duration": 3.36}, {"text": "tout le monde sait tr\u00e8s bien que le", "start": 1045.28, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national est de droite et", "start": 1046.64, "duration": 3.32}, {"text": "il est de droite depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 1048.4, "duration": 3.519}, {"text": "il y a pas de doute l\u00e0-dessus on le sait", "start": 1049.96, "duration": 3.2}, {"text": "et d'ailleurs les \u00e9lecteurs le savent", "start": 1051.919, "duration": 2.88}, {"text": "aussi oui mais il nemp\u00eache que c'est", "start": 1053.16, "duration": 3.32}, {"text": "parti qui parle le plus aux \u00e9lecteurs \u00e0", "start": 1054.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9lect populaire j'y reviens que", "start": 1056.48, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9ussit-il \u00e0 faire depuis des ann\u00e9es que", "start": 1058.72, "duration": 3.88}, {"text": "les autres et notamment on verra si le", "start": 1060.88, "duration": 3.32}, {"text": "nouveau fond populaire r\u00e9ussit \u00e0", "start": 1062.6, "duration": 3.6}, {"text": "finalement \u00e0 mobiliser cet \u00e9lectorat", "start": 1064.2, "duration": 3.32}, {"text": "mais que les autres partis n'arrivent", "start": 1066.2, "duration": 3.08}, {"text": "plus \u00e0 faire parce qu'elle per \u00e9coutez", "start": 1067.52, "duration": 5.36}, {"text": "deux choses je dirais il cherche \u00e0", "start": 1069.28, "duration": 5.399}, {"text": "donner l'impression que c'est un parti", "start": 1072.88, "duration": 5.44}, {"text": "qui prot\u00e8ge davantage les Fran\u00e7ais que", "start": 1074.679, "duration": 6.321}, {"text": "les autres autres partis qui les prot\u00e8ge", "start": 1078.32, "duration": 4.64}, {"text": "par le protectionnisme \u00e9conomique c'est", "start": 1081.0, "duration": 4.32}, {"text": "un vraiment un parti qui veut mettre en", "start": 1082.96, "duration": 4.0}, {"text": "place une forme de protectionnisme", "start": 1085.32, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomique par le protectionnisme", "start": 1086.96, "duration": 3.48}, {"text": "politique en leur disant vous devez", "start": 1088.96, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer la d\u00e9cision politique dans la", "start": 1090.44, "duration": 5.479}, {"text": "Nation France et cesser de la d\u00e9l\u00e9guer \u00e0", "start": 1093.12, "duration": 4.08}, {"text": "l'Europe ou aux instruments de", "start": 1095.919, "duration": 5.281}, {"text": "gouvernance mondiale l'OMC le G7 le G20", "start": 1097.2, "duration": 7.24}, {"text": "et cetera et un protectionnisme culturel", "start": 1101.2, "duration": 5.52}, {"text": "et l\u00e0 j'en viens qui consiste \u00e0 dire", "start": 1104.44, "duration": 4.04}, {"text": "vous \u00eates dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 vous ne", "start": 1106.72, "duration": 4.12}, {"text": "vous sentez plus chez vous hein c'estf", "start": 1108.48, "duration": 4.72}, {"text": "on est chez nous hein qui estcand\u00e9 dans", "start": 1110.84, "duration": 4.839}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses r\u00e9unions du", "start": 1113.2, "duration": 5.12}, {"text": "rassemblement national et donc ils", "start": 1115.679, "duration": 4.841}, {"text": "disent voil\u00e0 avec nous vous serez", "start": 1118.32, "duration": 4.04}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s sur ces trois terrains", "start": 1120.52, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire c'est un parti qui se", "start": 1122.36, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sente comme \u00e9tant beaucoup plus", "start": 1123.84, "duration": 3.92}, {"text": "efficace pour lutter contre l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 1125.559, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9conomique que l'on ressent regardez les", "start": 1127.76, "duration": 3.32}, {"text": "scores qu'ils font chez les", "start": 1129.6, "duration": 3.4}, {"text": "ch\u00f4meurs les ch\u00f4meurs c'est pas une", "start": 1131.08, "duration": 3.92}, {"text": "client\u00e8le d'extr\u00eame droite quoi je dire", "start": 1133.0, "duration": 3.36}, {"text": "ou alors on a perdu compl\u00e8tement ses", "start": 1135.0, "duration": 3.12}, {"text": "rep\u00e8res mais d'o\u00f9 l'importance on en", "start": 1136.36, "duration": 3.36}, {"text": "revient \u00e0 ce que disait Mathieu de", "start": 1138.12, "duration": 3.559}, {"text": "donner des gages notamment sur toutes", "start": 1139.72, "duration": 4.16}, {"text": "les sur toutes les questions \u00e9conomiques", "start": 1141.679, "duration": 3.161}, {"text": "bien s\u00fbr mais les gens attend parce", "start": 1143.88, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on a bien vu les march\u00e9s financiers", "start": 1144.84, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9visser dans la perspective d'une", "start": 1146.799, "duration": 3.481}, {"text": "arriv\u00e9e du RN au pouvoir c'est une", "start": 1148.52, "duration": 4.519}, {"text": "petite musique qui peut fragiliser euh", "start": 1150.28, "duration": 4.32}, {"text": "donc l's\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique et", "start": 1153.039, "duration": 3.52}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 culturelle si vous voulez", "start": 1154.6, "duration": 3.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont qu'on le veuille ou", "start": 1156.559, "duration": 3.761}, {"text": "non \u00e7a peut on peut dire ah mais", "start": 1158.12, "duration": 4.2}, {"text": "pourquoi non les Fran\u00e7ais sont en", "start": 1160.32, "duration": 4.08}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 culturelle parce que si vous", "start": 1162.32, "duration": 4.32}, {"text": "voulez la tradition \u00e9tatique fran\u00e7aise", "start": 1164.4, "duration": 5.0}, {"text": "la tradition nationale fran\u00e7aise fait", "start": 1166.64, "duration": 5.44}, {"text": "qu'on a une identit\u00e9 extr\u00eamement forte", "start": 1169.4, "duration": 4.92}, {"text": "et cette identit\u00e9 \u00e0 tort ou \u00e0 raison on", "start": 1172.08, "duration": 3.4}, {"text": "n'est pas l\u00e0 pour juger on est l\u00e0 pour", "start": 1174.32, "duration": 3.64}, {"text": "essayer de comprendre cette identit\u00e9 est", "start": 1175.48, "duration": 4.16}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e particuli\u00e8rement dans les", "start": 1177.96, "duration": 3.4}, {"text": "couches populaires comme \u00e9tant", "start": 1179.64, "duration": 4.36}, {"text": "profond\u00e9ment remise en cause", "start": 1181.36, "duration": 5.199}, {"text": "par la soci\u00e9t\u00e9 qui devient une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1184.0, "duration": 4.88}, {"text": "de plus en plus individuelle", "start": 1186.559, "duration": 5.521}, {"text": "ouverte cosmopolite alors on l'a \u00e9voqu\u00e9", "start": 1188.88, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans ce d\u00e9bat et on l'a vu dans", "start": 1192.08, "duration": 3.56}, {"text": "notre sujet d'ouverture cette", "start": 1193.559, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9claration de Jordane Bardella il a", "start": 1195.64, "duration": 4.84}, {"text": "affirm\u00e9 hier si qu'il refuserait matigon", "start": 1197.919, "duration": 4.721}, {"text": "si son parti ne d\u00e9crochait pas de", "start": 1200.48, "duration": 4.559}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e le 7", "start": 1202.64, "duration": 4.72}, {"text": "juillet on va se concentrer l\u00e0-dessus et", "start": 1205.039, "duration": 3.721}, {"text": "d'abord avec vous Mathieu comment", "start": 1207.36, "duration": 3.679}, {"text": "faut-il l'interpr\u00e9ter ben c'est d'abord", "start": 1208.76, "duration": 3.88}, {"text": "un principe de bon sens hein tout chef", "start": 1211.039, "duration": 3.921}, {"text": "de fil au l\u00e9gislative fait campagne pour", "start": 1212.64, "duration": 4.24}, {"text": "la victoire en demandant qu'on lui donne", "start": 1214.96, "duration": 3.76}, {"text": "les moyens de gouverner donc jouer la", "start": 1216.88, "duration": 3.64}, {"text": "carte du tout ou rien c'est un moyen", "start": 1218.72, "duration": 3.959}, {"text": "pour Jordane bardellaa de maintenir la", "start": 1220.52, "duration": 3.92}, {"text": "pression sur son \u00e9lectorat pour qu'il se", "start": 1222.679, "duration": 4.0}, {"text": "mobilise dans les isoloirs la seconde", "start": 1224.44, "duration": 3.479}, {"text": "raison de cet avertissement c'est une", "start": 1226.679, "duration": 2.48}, {"text": "forme de pr\u00e9caution", "start": 1227.919, "duration": 2.561}, {"text": "faut rappeler que la France n'a connu", "start": 1229.159, "duration": 2.961}, {"text": "que trois cohabitations dont les", "start": 1230.48, "duration": 3.0}, {"text": "premiers ministres Jacques Chirac", "start": 1232.12, "duration": 3.32}, {"text": "d'abord \u00c9douard Baladur ensuite puis", "start": 1233.48, "duration": 4.8}, {"text": "Lionel Jospin sont sortis \u00e9int\u00e9s et", "start": 1235.44, "duration": 4.64}, {"text": "lamin\u00e9s dans les urnes alors qu'il", "start": 1238.28, "duration": 3.92}, {"text": "disposaient chacun d'une confortable", "start": 1240.08, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour conduire", "start": 1242.2, "duration": 4.0}, {"text": "leur politique alors face \u00e0 un Emmanuel", "start": 1243.76, "duration": 5.279}, {"text": "Macron qui ne lui ferait aucun cadeau", "start": 1246.2, "duration": 4.92}, {"text": "depuis l'\u00c9lys\u00e9e sans doute le job pour", "start": 1249.039, "duration": 3.921}, {"text": "Jordan Bardella promet d\u00e9j\u00e0 d'\u00eatre", "start": 1251.12, "duration": 3.679}, {"text": "compliqu\u00e9 alors si vous ajoutez \u00e0 cela", "start": 1252.96, "duration": 3.599}, {"text": "la gestion d'une majorit\u00e9 relative qui", "start": 1254.799, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9cessite \u00e0 la fois j'allais dire autant", "start": 1256.559, "duration": 4.281}, {"text": "vis que de doit\u00e9 \u00e7a fait beaucoup pour", "start": 1258.76, "duration": 4.08}, {"text": "un premier job hein d'autant que la", "start": 1260.84, "duration": 3.76}, {"text": "recomposition du paysage politique en", "start": 1262.84, "duration": 4.079}, {"text": "trois blocs incompatibles sur le papier", "start": 1264.6, "duration": 4.0}, {"text": "enterre tout espoir de compromis ou de", "start": 1266.919, "duration": 4.0}, {"text": "coalition s'il s'agit Pascal en parlit", "start": 1268.6, "duration": 3.319}, {"text": "tout \u00e0 l'heure s'il s'agit d'aller", "start": 1270.919, "duration": 2.481}, {"text": "d\u00e9baucher une poign\u00e9e de d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 1271.919, "duration": 3.521}, {"text": "obtenir une majorit\u00e9 absolu c'est", "start": 1273.4, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre jouable mais s'il s'agit d'en", "start": 1275.44, "duration": 3.2}, {"text": "trouver plusieurs dizaines comme c'est", "start": 1277.36, "duration": 3.319}, {"text": "le cas aujourd'hui pour pour Emmanuel", "start": 1278.64, "duration": 3.6}, {"text": "Macron c'est missions impossible donc", "start": 1280.679, "duration": 3.521}, {"text": "mieux vaut annoncer pour jeandan madela", "start": 1282.24, "duration": 3.24}, {"text": "la couleur avant le scrutin plut\u00f4t que", "start": 1284.2, "duration": 2.88}, {"text": "d'\u00eatre r\u00e9duit \u00e0 un constat d'impuissance", "start": 1285.48, "duration": 3.72}, {"text": "ben j'y arrive pas apr\u00e8s parce que pour", "start": 1287.08, "duration": 3.76}, {"text": "le rassemblement national \u00e9videmment", "start": 1289.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'enjeu est \u00e9norme bah oui parce que", "start": 1290.84, "duration": 2.48}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que le", "start": 1292.36, "duration": 2.439}, {"text": "rassemblement national acc\u00e9derait au", "start": 1293.32, "duration": 3.239}, {"text": "pouvoir et que le parti de Marine Le Pen", "start": 1294.799, "duration": 3.24}, {"text": "on le sait a fait campagne aupr\u00e8s des", "start": 1296.559, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais sur le mode donnez-nous notre", "start": 1298.039, "duration": 4.76}, {"text": "chance vous ne nous avez jamais essay\u00e9", "start": 1300.279, "duration": 4.721}, {"text": "donc pas question pour eux de prendre le", "start": 1302.799, "duration": 3.641}, {"text": "risque de tout g\u00e2cher or le", "start": 1305.0, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national a \u00e9t\u00e9 pris de", "start": 1306.44, "duration": 2.64}, {"text": "cours comme tout le monde par cette", "start": 1307.88, "duration": 2.799}, {"text": "dissolution il n'est pas pr\u00eat on l'a vu", "start": 1309.08, "duration": 3.8}, {"text": "sur le sur le programme la perspective", "start": 1310.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'acc\u00e9der au pouvoir vient trop vite", "start": 1312.88, "duration": 3.08}, {"text": "beaucoup trop vite le r le le", "start": 1314.32, "duration": 2.839}, {"text": "rassemblement national pardon a d\u00e9j\u00e0", "start": 1315.96, "duration": 2.599}, {"text": "misise et gros en d\u00e9signant comme", "start": 1317.159, "duration": 2.921}, {"text": "candidat au poste de Premier ministre un", "start": 1318.559, "duration": 3.48}, {"text": "jeune homme de 28 ans qui n'a jamais", "start": 1320.08, "duration": 3.479}, {"text": "g\u00e9r\u00e9 ne serait-ce qu'une collectivit\u00e9", "start": 1322.039, "duration": 3.76}, {"text": "locale au cours de son parcours qui ne", "start": 1323.559, "duration": 4.281}, {"text": "conna\u00eet pas les rouage ni les pi\u00e8ges de", "start": 1325.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'appareil d'\u00c9tat qui ne dispose pas", "start": 1327.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'homme d'exp\u00e9rience sur lesquelles", "start": 1329.84, "duration": 3.959}, {"text": "s'appuyer je vais dire que m\u00eame Eric", "start": 1331.88, "duration": 5.279}, {"text": "Coti son alli\u00e9 n'a jamais \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 1333.799, "duration": 6.201}, {"text": "alors on se projette 8 juillet que se", "start": 1337.159, "duration": 4.4}, {"text": "passe-t-il si le rassemblement national", "start": 1340.0, "duration": 3.32}, {"text": "refuse de gouverner ben c'est l\u00e0 que les", "start": 1341.559, "duration": 3.441}, {"text": "ennuis commencent ou recommencent pour", "start": 1343.32, "duration": 2.88}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'une", "start": 1345.0, "duration": 2.919}, {"text": "certaine fa\u00e7on qui n'aurait d'autrees", "start": 1346.2, "duration": 4.839}, {"text": "choix que de tenter de composer avec les", "start": 1347.919, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s LR \u00e0 condition qu'il en ait en", "start": 1351.039, "duration": 3.801}, {"text": "quantit\u00e9 suffisante et qu'il le souhaite", "start": 1352.919, "duration": 3.841}, {"text": "mais aussi sans doute avec des", "start": 1354.84, "duration": 4.0}, {"text": "ind\u00e9pendants et m\u00eame avec des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1356.76, "duration": 3.799}, {"text": "peut-\u00eatre issus des rang de la gauche", "start": 1358.84, "duration": 3.68}, {"text": "vous voyez un peu la difficult\u00e9 et ce", "start": 1360.559, "duration": 4.681}, {"text": "magma composite \u00e7a serait tout tout tout", "start": 1362.52, "duration": 3.56}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice j'allais dire pour le", "start": 1365.24, "duration": 2.439}, {"text": "rassemblement national qui pourrait se", "start": 1366.08, "duration": 4.0}, {"text": "placer en seule force d'alternance pour", "start": 1367.679, "duration": 5.24}, {"text": "2027 si jamais ce planl\u00e0 fonctionnait", "start": 1370.08, "duration": 5.16}, {"text": "mais le r\u00eave du rassemblement national", "start": 1372.919, "duration": 4.481}, {"text": "c'est plut\u00f4t que cette majorit\u00e9 d'union", "start": 1375.24, "duration": 4.4}, {"text": "nationale reste in trouvable et que du", "start": 1377.4, "duration": 4.44}, {"text": "coup la France soit ingouvernable parce", "start": 1379.64, "duration": 4.08}, {"text": "que le REM le rassemblement national", "start": 1381.84, "duration": 3.4}, {"text": "pardon appellerait alors \u00e0 la d\u00e9mission", "start": 1383.72, "duration": 3.839}, {"text": "d'Emmanuel Macron et r\u00e9clamerait", "start": 1385.24, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9videmment une pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e", "start": 1387.559, "duration": 4.641}, {"text": "qui lui permettrait en cas de victoire", "start": 1389.679, "duration": 4.521}, {"text": "de s'installer directement \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1392.2, "duration": 3.16}, {"text": "sans prendre risque de passer par", "start": 1394.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'enfer de Matignon et deuss br\u00fbler", "start": 1395.36, "duration": 4.919}, {"text": "merci beaucoup Mathieu annechlen beina", "start": 1397.76, "duration": 6.279}, {"text": "double question d'abord institutionnel", "start": 1400.279, "duration": 5.121}, {"text": "je pense que la r\u00e9ponse est assez simple", "start": 1404.039, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que Jordane Bardella peut refuser", "start": 1405.4, "duration": 3.44}, {"text": "d'aller \u00e0 matigon m\u00eame si sont par le", "start": 1406.919, "duration": 4.0}, {"text": "premier parti \u00e0 l'Assembl\u00e9e et puis", "start": 1408.84, "duration": 3.8}, {"text": "surtout le risque politique ou pas", "start": 1410.919, "duration": 3.921}, {"text": "d'ailleurs qu'il prend en refusant alors", "start": 1412.64, "duration": 4.039}, {"text": "il y a a il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments sur", "start": 1414.84, "duration": 3.88}, {"text": "lesquels je je je rejoins et et qui qui", "start": 1416.679, "duration": 3.36}, {"text": "me semble appel des pr\u00e9cisions c'est", "start": 1418.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord que Jordane Bardella puisse", "start": 1420.039, "duration": 4.76}, {"text": "refuser d'\u00eatre Premier ministre la 5e", "start": 1422.44, "duration": 4.2}, {"text": "R\u00e9publique est bourr\u00e9e d'exemples o\u00f9 on", "start": 1424.799, "duration": 3.801}, {"text": "refuse ce poste l\u00e0 qui vous l'avez dit", "start": 1426.64, "duration": 4.48}, {"text": "est particuli\u00e8rement \u00e9pineux n\u00e9anmoins", "start": 1428.6, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que \u00e7a signifie que le", "start": 1431.12, "duration": 2.439}, {"text": "rassemblement national renonce \u00e0 la", "start": 1431.96, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernance moi je vois quand m\u00eame une", "start": 1433.559, "duration": 4.041}, {"text": "nuance l\u00e0-dedans parce que la personne", "start": 1435.6, "duration": 5.36}, {"text": "qui l' refuse soit mais si vraiment une", "start": 1437.6, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 relative quand m\u00eame", "start": 1440.96, "duration": 2.76}, {"text": "suffisamment confortable existe pour le", "start": 1442.12, "duration": 4.24}, {"text": "RN libre \u00e0 ce parti de choisir aussi un", "start": 1443.72, "duration": 4.079}, {"text": "autre dirigeant il faut quand m\u00eame se", "start": 1446.36, "duration": 3.439}, {"text": "garder l'hypoth\u00e8se \u00e7a \u00e7a existe pas \u00e0", "start": 1447.799, "duration": 3.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est c'est le chef qui", "start": 1449.799, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9cide tout seul dans son lit he", "start": 1451.6, "duration": 3.76}, {"text": "attention \u00e0 la tentation du pouvoir une", "start": 1453.24, "duration": 3.319}, {"text": "fois qu'on est en place et qu'on a une", "start": 1455.36, "duration": 2.64}, {"text": "majorit\u00e9 suffisamment confortable \u00e7a", "start": 1456.559, "duration": 2.6}, {"text": "m'\u00e9tonnerait quand m\u00eame qu'on qu'on", "start": 1458.0, "duration": 3.52}, {"text": "change compl\u00e8tement de braquer n\u00e9anmoins", "start": 1459.159, "duration": 4.081}, {"text": "si vraiment la majorit\u00e9 est trop courte", "start": 1461.52, "duration": 3.039}, {"text": "et qu'il faut trouver ce fameux", "start": 1463.24, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement d'union nationale pourquoi", "start": 1464.559, "duration": 2.961}, {"text": "serait-ce forc\u00e9ment l'affaire du", "start": 1466.2, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique on peut", "start": 1467.52, "duration": 2.96}, {"text": "imaginer une hypoth\u00e8se o\u00f9 notre", "start": 1468.76, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident se d\u00e9fusse compl\u00e8tement je", "start": 1470.48, "duration": 3.24}, {"text": "m'en lave les mains c'est totalement", "start": 1472.0, "duration": 3.44}, {"text": "possible puisque lui a un pouvoir de", "start": 1473.72, "duration": 3.48}, {"text": "nomination qui est en r\u00e9alit\u00e9 plus ou", "start": 1475.44, "duration": 3.08}, {"text": "moins li\u00e9 par la coutume c'est-\u00e0-dire", "start": 1477.2, "duration": 2.839}, {"text": "c'est \u00e0 la majorit\u00e9 de s'organiser pour", "start": 1478.52, "duration": 3.0}, {"text": "me trouver un chef et ensuite je le", "start": 1480.039, "duration": 4.401}, {"text": "nomme de mani\u00e8re tr\u00e8s royaliste et bien", "start": 1481.52, "duration": 4.72}, {"text": "c'est \u00e0 sa majorit\u00e9 de s'organiser donc", "start": 1484.44, "duration": 3.4}, {"text": "c'est le rassemblement national qui doit", "start": 1486.24, "duration": 3.039}, {"text": "aller chercher les accords et cetera", "start": 1487.84, "duration": 2.92}, {"text": "donc c'est en quelque sorte un petit peu", "start": 1489.279, "duration": 3.321}, {"text": "lui qui s'ab\u00eeme et j'ajoute une 3ois\u00e8me", "start": 1490.76, "duration": 3.24}, {"text": "hypoth\u00e8se dont j'entends beaucoup parler", "start": 1492.6, "duration": 3.0}, {"text": "cet appel \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident de", "start": 1494.0, "duration": 3.44}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e9videmment Marine Le Pen", "start": 1495.6, "duration": 3.24}, {"text": "peut appeler \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident", "start": 1497.44, "duration": 2.599}, {"text": "de la R\u00e9publique comme elle le dit dans", "start": 1498.84, "duration": 2.8}, {"text": "dans une tribune autant que moi hein", "start": 1500.039, "duration": 3.88}, {"text": "elle n'aura pas plus de pouvoir que cela", "start": 1501.64, "duration": 4.399}, {"text": "et autre point si le pr\u00e9sident de la", "start": 1503.919, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique change rien ne changera \u00e0", "start": 1506.039, "duration": 3.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce n'est pas parce", "start": 1507.919, "duration": 2.681}, {"text": "qu'on change le pr\u00e9sident de la", "start": 1509.559, "duration": 2.0}, {"text": "R\u00e9publique qu'on peut \u00e0 nouveau", "start": 1510.6, "duration": 3.72}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e dans moins d'un an", "start": 1511.559, "duration": 5.401}, {"text": "donc existera en mati\u00e8re l\u00e9gislative", "start": 1514.32, "duration": 4.239}, {"text": "sauf qu'on pourra recourir au r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 1516.96, "duration": 3.04}, {"text": "et avoir un petit peu plus de lustre", "start": 1518.559, "duration": 3.201}, {"text": "donc n'oublions pas que ces \u00e9lections", "start": 1520.0, "duration": 4.12}, {"text": "fractur\u00e9es avec une majorit\u00e9 relative", "start": 1521.76, "duration": 5.159}, {"text": "conduiront de toute fa\u00e7on \u00e0 trouver soit", "start": 1524.12, "duration": 4.96}, {"text": "du Lian soit vraiment des blocs tr\u00e8s", "start": 1526.919, "duration": 3.401}, {"text": "composites et difficiles \u00e0 gouverner", "start": 1529.08, "duration": 2.88}, {"text": "alle d'abord Pablo puovien et puis", "start": 1530.32, "duration": 3.359}, {"text": "ensuite Pascal Perino est-ce que vous y", "start": 1531.96, "duration": 3.8}, {"text": "voyez quoi une sorte de refus d'obstacle", "start": 1533.679, "duration": 3.321}, {"text": "ou de peur de prendre le pouvoir ou pas", "start": 1535.76, "duration": 3.72}, {"text": "du tout c'est de la strat\u00e9gie on a bien", "start": 1537.0, "duration": 4.159}, {"text": "la strat\u00e9gie pour mobiliser son", "start": 1539.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lectorat qui reste encore", "start": 1541.159, "duration": 4.52}, {"text": "absentionniste pour poursuivre ce que", "start": 1543.76, "duration": 4.12}, {"text": "disait Pascal Perino tout \u00e0 l'heure il y", "start": 1545.679, "duration": 3.961}, {"text": "a une une longue \u00e9tude qui est sortie", "start": 1547.88, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui dans le grand continent dont", "start": 1549.64, "duration": 3.96}, {"text": "je vous conseille la lecture qui parle", "start": 1551.32, "duration": 3.959}, {"text": "en fait justement de cette de cette", "start": 1553.6, "duration": 3.16}, {"text": "place des abstentionnistes et le fait", "start": 1555.279, "duration": 3.681}, {"text": "qu'ils veulent aller les cher", "start": 1556.76, "duration": 3.639}, {"text": "mais par rapport \u00e0 cette histoire de de", "start": 1558.96, "duration": 3.24}, {"text": "cohabitation c'est assez int\u00e9ressant", "start": 1560.399, "duration": 3.481}, {"text": "parce que les institutions de la de la", "start": 1562.2, "duration": 4.16}, {"text": "5e elles existent enfin leur lettrre en", "start": 1563.88, "duration": 4.08}, {"text": "tout cas existe \u00e0 la fois dans les lois", "start": 1566.36, "duration": 3.679}, {"text": "et dans la et dans la Constitution c'est", "start": 1567.96, "duration": 4.76}, {"text": "certain mais c'est vrai que l'esprit de", "start": 1570.039, "duration": 4.88}, {"text": "de de de concorde en gros entre les", "start": 1572.72, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rentes institutions notamment entre", "start": 1574.919, "duration": 5.321}, {"text": "le Parlement et et l'ex\u00e9cutif a \u00e9t\u00e9 un", "start": 1576.96, "duration": 5.64}, {"text": "peu ab\u00eem\u00e9 derni\u00e8rement notamment depuis", "start": 1580.24, "duration": 4.4}, {"text": "le passage du quinena et encore plus par", "start": 1582.6, "duration": 5.0}, {"text": "la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron et moi", "start": 1584.64, "duration": 5.0}, {"text": "je crains que que aujourd'hui il ne soit", "start": 1587.6, "duration": 5.24}, {"text": "plus possible malgr\u00e9 la Constitution a", "start": 1589.64, "duration": 4.68}, {"text": "pas chang\u00e9 sur ce point mais il ne soit", "start": 1592.84, "duration": 3.559}, {"text": "plus possible dans la fa\u00e7on dont", "start": 1594.32, "duration": 4.239}, {"text": "Emmanuel Macron et Don globalement nos", "start": 1596.399, "duration": 3.361}, {"text": "hommes et nos femmes politiques", "start": 1598.559, "duration": 3.6}, {"text": "pratiquent cette constitution de", "start": 1599.76, "duration": 4.039}, {"text": "cohabiter c'est-\u00e0-dire que comme vous", "start": 1602.159, "duration": 4.0}, {"text": "l'avez rappel c'est une coutume en fait", "start": 1603.799, "duration": 5.321}, {"text": "que de choisir la la la la personne du", "start": 1606.159, "duration": 4.601}, {"text": "du groupe le plus important et sur", "start": 1609.12, "duration": 4.039}, {"text": "lequel ils se sont mis d'accord mais", "start": 1610.76, "duration": 3.799}, {"text": "c'est pas obligatoire enfin je veux dire", "start": 1613.159, "duration": 4.321}, {"text": "il peut tr\u00e8s bien jouer le pourrissement", "start": 1614.559, "duration": 4.72}, {"text": "de la situation et quand bien m\u00eame il", "start": 1617.48, "duration": 3.799}, {"text": "choisirait Jordan Bardella comme premier", "start": 1619.279, "duration": 3.721}, {"text": "ministre on peut tr\u00e8s bien imaginer en", "start": 1621.279, "duration": 4.12}, {"text": "fait qu'il qu'il qu'il s'emp\u00eache en fait", "start": 1623.0, "duration": 4.96}, {"text": "de d'agir mutuellement contrairement \u00e0", "start": 1625.399, "duration": 4.481}, {"text": "ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 lorsque c'\u00e9tait", "start": 1627.96, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran ou Jacques Chirac qui", "start": 1629.88, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tait Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et o\u00f9", "start": 1631.96, "duration": 3.839}, {"text": "il y avait un respect notamment non pas", "start": 1633.279, "duration": 4.921}, {"text": "des textes mais de l'esprit des textes", "start": 1635.799, "duration": 4.36}, {"text": "c'est\u00e0d que il laissait la possibilit\u00e9", "start": 1638.2, "duration": 4.0}, {"text": "au Premier ministre que ce soit Fran\u00e7ois", "start": 1640.159, "duration": 3.801}, {"text": "mitteran ou Jacques SHAC lorsqu'ils", "start": 1642.2, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9taient en cohabitation il laissa il lui", "start": 1643.96, "duration": 5.079}, {"text": "laissait mener la politique nationale et", "start": 1646.12, "duration": 4.76}, {"text": "il se gardait la politique", "start": 1649.039, "duration": 3.801}, {"text": "internationale mais tout \u00e7a c'est d'", "start": 1650.88, "duration": 3.44}, {"text": "coutume enfin genre on n'est pas oblig\u00e9", "start": 1652.84, "duration": 3.319}, {"text": "de respecter \u00e7a et \u00e7a peut du coup", "start": 1654.32, "duration": 3.68}, {"text": "conduire au KO plus total alors et \u00e7a", "start": 1656.159, "duration": 2.961}, {"text": "pose aussi cette question le", "start": 1658.0, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national est-il pr\u00eat \u00e0", "start": 1659.12, "duration": 3.159}, {"text": "prendre le pouvoir ma tuu le rappelais", "start": 1660.72, "duration": 4.48}, {"text": "Jordan barda 28 ans aucun ancien", "start": 1662.279, "duration": 4.801}, {"text": "ministre dans dans dans S rang votre", "start": 1665.2, "duration": 3.479}, {"text": "avis l\u00e0-dessus vous connaissez bien le", "start": 1667.08, "duration": 3.36}, {"text": "il a ti Mariani si je peux me permettre", "start": 1668.679, "duration": 2.6}, {"text": "qui a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 ministre des", "start": 1670.44, "duration": 2.32}, {"text": "Transports c'est vrai on peut rajouter", "start": 1671.279, "duration": 3.841}, {"text": "Thierry Mariani alors si vous voulez", "start": 1672.76, "duration": 4.159}, {"text": "c'est vrai que c'est un parti qui comme", "start": 1675.12, "duration": 4.64}, {"text": "on le disait tout \u00e0 l'heure n'a qu'un", "start": 1676.919, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s faible tradition d'exercice du", "start": 1679.76, "duration": 3.159}, {"text": "pouvoir dans les collectivit\u00e9s locales", "start": 1681.48, "duration": 3.28}, {"text": "c'est l\u00e0 souvent pas simplement en", "start": 1682.919, "duration": 3.24}, {"text": "France aux \u00c9tats-Unis c'est la m\u00eame", "start": 1684.76, "duration": 4.24}, {"text": "chose qu'on apprend la rigueur de la", "start": 1686.159, "duration": 5.601}, {"text": "gestion hein on est gouverneur d'un \u00e9tat", "start": 1689.0, "duration": 4.76}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis puis on devient plus tard", "start": 1691.76, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sident on est pr\u00e9sident d'un", "start": 1693.76, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9partement en France \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas de", "start": 1696.2, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran patron de la Ni\u00e8vre et", "start": 1698.44, "duration": 5.16}, {"text": "puis ensuite on on regarde vers le haut", "start": 1700.679, "duration": 4.72}, {"text": "ou m\u00eame maire d'une grande ville ou mer", "start": 1703.6, "duration": 3.16}, {"text": "d'une grande ville l\u00e0 la plus grande", "start": 1705.399, "duration": 3.321}, {"text": "ville c'est Perpignan avec Louis \u00e0ot", "start": 1706.76, "duration": 5.12}, {"text": "hein mais c'est voyez un homme une ville", "start": 1708.72, "duration": 4.92}, {"text": "c'est pas beaucoup pour constituer une", "start": 1711.88, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9quipe gouvernementale d'autre part il y", "start": 1713.64, "duration": 4.039}, {"text": "a des force politique que ce soit la", "start": 1715.519, "duration": 4.601}, {"text": "droite traditionnelle ou j'allais dire", "start": 1717.679, "duration": 5.081}, {"text": "la gauche classique qui sont proches de", "start": 1720.12, "duration": 4.12}, {"text": "ce qu'on pourrait appeler les grands", "start": 1722.76, "duration": 5.24}, {"text": "technocrate de l'appareil d'\u00c9tat qui ont", "start": 1724.24, "duration": 6.039}, {"text": "au sein des grands corps les inspecteurs", "start": 1728.0, "duration": 4.399}, {"text": "des finances les conseillers d'\u00c9tat les", "start": 1730.279, "duration": 3.601}, {"text": "conseillers de la cour des comptes et", "start": 1732.399, "duration": 4.241}, {"text": "cetera les pr\u00e9fets qui ont des des des", "start": 1733.88, "duration": 4.639}, {"text": "relais des hommes et des femmes qui sont", "start": 1736.64, "duration": 4.08}, {"text": "proches deux pour le rassemblement", "start": 1738.519, "duration": 3.561}, {"text": "national \u00e7a se compte sur les doigts", "start": 1740.72, "duration": 3.0}, {"text": "d'une demi-main il y en a hein mais \u00e7a", "start": 1742.08, "duration": 3.4}, {"text": "se compte sur les doigts d'une demi-main", "start": 1743.72, "duration": 5.28}, {"text": "donc ils sont assez d\u00e9munis cependant", "start": 1745.48, "duration": 6.12}, {"text": "ils compent sur un vieux r\u00e9flex humain", "start": 1749.0, "duration": 5.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si le soir du 7 juillet", "start": 1751.6, "duration": 6.16}, {"text": "c'est eux qui ont gagn\u00e9 et bien il y", "start": 1754.96, "duration": 4.88}, {"text": "aura un nombre important d'hommes et de", "start": 1757.76, "duration": 4.12}, {"text": "femmes qui iront vers le SU il y aura", "start": 1759.84, "duration": 4.319}, {"text": "une force d'attraction N du", "start": 1761.88, "duration": 5.32}, {"text": "rassemblement national on verra verra", "start": 1764.159, "duration": 4.561}, {"text": "derni\u00e8re fois \u00e9t", "start": 1767.2, "duration": 3.88}, {"text": "ann\u00e9 40 voil\u00e0 oui alors tout une partie", "start": 1768.72, "duration": 3.679}, {"text": "de l'administration qui a dit bon bah", "start": 1771.08, "duration": 3.439}, {"text": "allez avec nos valises oui mais alors", "start": 1772.399, "duration": 3.4}, {"text": "justement vous parlez de Valis c'est", "start": 1774.519, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pour l'instant Eric cotti dans ses", "start": 1775.799, "duration": 4.0}, {"text": "valises n'emporte pas de cador du du", "start": 1777.799, "duration": 3.521}, {"text": "parti donc la d\u00e9monstration que vous", "start": 1779.799, "duration": 5.321}, {"text": "faisiez tout \u00e0 l'heure de de la la", "start": 1781.32, "duration": 5.8}, {"text": "l'importance pour le rassemblement", "start": 1785.12, "duration": 4.52}, {"text": "national de de de faire alliance avec LR", "start": 1787.12, "duration": 5.439}, {"text": "pour r\u00e9ussir \u00e0 prendre le pouvoir \u00e7a a", "start": 1789.64, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 gomm\u00e9 par la r\u00e9action d'une majorit\u00e9", "start": 1792.559, "duration": 4.521}, {"text": "des leaders de LR et d'ailleurs ils ont", "start": 1794.76, "duration": 5.2}, {"text": "une r\u00e9action tr\u00e8s forte apr\u00e8s cette ce", "start": 1797.08, "duration": 3.959}, {"text": "qu'ils ont consid\u00e9r\u00e9 comme une", "start": 1799.96, "duration": 3.839}, {"text": "forfaiture de la part de Eric cioti donc", "start": 1801.039, "duration": 5.201}, {"text": "c'est vrai que ENF \u00e0 titre personnel je", "start": 1803.799, "duration": 4.321}, {"text": "pense que c'est \u00e7a qui va emp\u00eacher", "start": 1806.24, "duration": 3.4}, {"text": "Jordane bardellaa et rassemblement", "start": 1808.12, "duration": 3.6}, {"text": "national de pouvoir acc\u00e9der au pouvoir", "start": 1809.64, "duration": 3.96}, {"text": "tant qu'ils n'auront pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1811.72, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer cet appareil l\u00e0 \u00e7a leur sera", "start": 1813.6, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a leur sera bloqu\u00e9 mais regardons en", "start": 1816.36, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9tail les enqu\u00eates si on regarde parce", "start": 1818.48, "duration": 3.16}, {"text": "que vous savez pour l'instant on", "start": 1820.48, "duration": 2.559}, {"text": "connaissait pas les candidats donc on", "start": 1821.64, "duration": 3.48}, {"text": "sonde sur les \u00e9tiquettes nationales vous", "start": 1823.039, "duration": 4.921}, {"text": "regardez le dernier sondage qu' FOP", "start": 1825.12, "duration": 5.08}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressant le rassemblement", "start": 1827.96, "duration": 5.16}, {"text": "national est en moyenne nationale \u00e0 33", "start": 1830.2, "duration": 8.44}, {"text": "%. h les amis d'ericoti \u00e0 4 33 + 4 vous", "start": 1833.12, "duration": 9.76}, {"text": "voyez que \u00e7a fait 37 %. attention 37 %", "start": 1838.64, "duration": 6.039}, {"text": "c'est pas n'importe quoi vous devenez un", "start": 1842.88, "duration": 4.519}, {"text": "parti dominant qui peut pr\u00e9tendre \u00e0", "start": 1844.679, "duration": 5.201}, {"text": "troubler bigrement le jeu he an Charlen", "start": 1847.399, "duration": 4.321}, {"text": "et j'ajouterai un autre r\u00e9flexe humain", "start": 1849.88, "duration": 4.56}, {"text": "don dont vous avez parl\u00e9 c'est on n pas", "start": 1851.72, "duration": 4.64}, {"text": "essay\u00e9 on a parl\u00e9 \u00e7a c'est chez les", "start": 1854.44, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9lecteurs O A ce r\u00e9flexe l\u00e0 c'est-\u00e0-dire", "start": 1856.36, "duration": 4.679}, {"text": "que au fond plus fort que la peur de", "start": 1859.039, "duration": 3.36}, {"text": "mettre au pouvoir des gens qui n' jamais", "start": 1861.039, "duration": 3.161}, {"text": "exerc\u00e9 j'ai le sentiment d'ailleurs que", "start": 1862.399, "duration": 5.0}, {"text": "le la tentation de la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 laquelle", "start": 1864.2, "duration": 7.16}, {"text": "beaucoup de de de de d'\u00e9lus politiques", "start": 1867.399, "duration": 5.441}, {"text": "sont sont tent\u00e9s dans cette p\u00e9riode de", "start": 1871.36, "duration": 3.0}, {"text": "campagne ne servira pas \u00e0 grand chose", "start": 1872.84, "duration": 3.319}, {"text": "regardez le match dont on nous a parl\u00e9", "start": 1874.36, "duration": 4.84}, {"text": "en ce sens Bardella Atal Gabriel Atal", "start": 1876.159, "duration": 4.52}, {"text": "appar\u00ee allais sur ses dossiers donne des", "start": 1879.2, "duration": 3.64}, {"text": "le\u00e7ons juridiques impeccable n\u00e9anmoins", "start": 1880.679, "duration": 3.96}, {"text": "c'est Jordan Bardella qui qui augmente", "start": 1882.84, "duration": 4.24}, {"text": "son score \u00e0 \u00e0 l'issue de ce ce duel l\u00e0", "start": 1884.639, "duration": 4.721}, {"text": "parce que au fond c'est presque une", "start": 1887.08, "duration": 5.079}, {"text": "force pour eux d'\u00eatre contre syst\u00e8me", "start": 1889.36, "duration": 4.319}, {"text": "donc il y il y a cette tentation l\u00e0", "start": 1892.159, "duration": 2.841}, {"text": "aussi c'est-\u00e0-dire on trouvera de toute", "start": 1893.679, "duration": 2.6}, {"text": "fa\u00e7on des gens pour gouverner parce que", "start": 1895.0, "duration": 2.6}, {"text": "les Fran\u00e7ais en ont besoin et parce que", "start": 1896.279, "duration": 3.081}, {"text": "c'est eux qui ont envie d'essayer donc", "start": 1897.6, "duration": 3.319}, {"text": "je crois que c'est \u00e7a la logique de la", "start": 1899.36, "duration": 2.799}, {"text": "campagne et c'est d'ailleurs le cas", "start": 1900.919, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait exactement les le m\u00eame proc\u00e8s", "start": 1902.159, "duration": 4.0}, {"text": "qui leur avait \u00e9t\u00e9 fait lorsqu'ils ont", "start": 1904.399, "duration": 3.28}, {"text": "essay\u00e9 de conqu\u00e9rir les les premi\u00e8res", "start": 1906.159, "duration": 4.4}, {"text": "mairies dans les ann\u00e9es 90 les opposants", "start": 1907.679, "duration": 4.48}, {"text": "les sortants disaient non mais vous n'y", "start": 1910.559, "duration": 3.401}, {"text": "arriverez pas la mairie fera bancroute", "start": 1912.159, "duration": 3.801}, {"text": "et genre vous ne pourrez rien faire bon", "start": 1913.96, "duration": 3.199}, {"text": "ben le r\u00e9sultat c'est qu'ils ont pris la", "start": 1915.96, "duration": 3.839}, {"text": "mairie et que que la politique qu'ils", "start": 1917.159, "duration": 4.36}, {"text": "ont men\u00e9 est contraire \u00e0 l'id\u00e9e que je", "start": 1919.799, "duration": 3.48}, {"text": "me fais de la fa\u00e7on dont il faut", "start": 1921.519, "duration": 3.64}, {"text": "conduire une collectivit\u00e9 mais enfin il", "start": 1923.279, "duration": 3.4}, {"text": "y a pas eu de banque route parfois ils", "start": 1925.159, "duration": 3.88}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 un peu vaguement emp\u00each\u00e9s mais", "start": 1926.679, "duration": 6.12}, {"text": "ils ont r\u00e9ussi en fait \u00e0 capitaliser sur", "start": 1929.039, "duration": 6.281}, {"text": "ces victoires \u00e9lctoral un contreexemple", "start": 1932.799, "duration": 5.72}, {"text": "c'est Toulon t", "start": 1935.32, "duration": 3.199}, {"text": "exaement les Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 pris un", "start": 1939.279, "duration": 3.76}, {"text": "risque en 2017 faut le rappeler aussi", "start": 1941.24, "duration": 4.319}, {"text": "hein en nomant enfin en \u00e9lisant un jeune", "start": 1943.039, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 1945.559, "duration": 3.761}, {"text": "qui ni de droite ni de gauche s'\u00e9tait", "start": 1946.84, "duration": 4.28}, {"text": "jamais fait lire nulle part mais il y a", "start": 1949.32, "duration": 4.28}, {"text": "aussi une acclimatation \u00e0 ces il avait", "start": 1951.12, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre mais \u00e0 ces personnages", "start": 1953.6, "duration": 4.199}, {"text": "nulle part et par ailleurs je me souv 81", "start": 1955.24, "duration": 4.2}, {"text": "la gauche c'est vrai n'avait pas", "start": 1957.799, "duration": 2.801}, {"text": "gouvern\u00e9 depuis des ann\u00e9es alors c'est", "start": 1959.44, "duration": 2.079}, {"text": "vrai qu'il s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9 dans les", "start": 1960.6, "duration": 3.0}, {"text": "collectivit\u00e9s locales notamment les les", "start": 1961.519, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lections municipale alors dans dans", "start": 1963.6, "duration": 3.319}, {"text": "l'entreprise de de alors normalisation", "start": 1964.799, "duration": 4.88}, {"text": "des diabolisation employons employz le", "start": 1966.919, "duration": 4.24}, {"text": "terme que vous que vous voulez il y il y", "start": 1969.679, "duration": 3.0}, {"text": "a aussi les liens avec l'ultra droite et", "start": 1971.159, "duration": 4.681}, {"text": "alors d\u00e9claration de Jordane Bardella", "start": 1972.679, "duration": 5.84}, {"text": "qui \u00e9tait en visite au salon eurod\u00e9fense", "start": 1975.84, "duration": 4.959}, {"text": "la eurosatorie \u00e0 Villepinte il se dit", "start": 1978.519, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame pr\u00eat \u00e0 dissoudre le", "start": 1980.799, "duration": 4.401}, {"text": "Gude si demain je suis \u00e0 la t\u00eate du pays", "start": 1982.799, "duration": 4.441}, {"text": "je n'aurai aucune forme de tol\u00e9rance \u00e0", "start": 1985.2, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9gard de ceux qui se livrent \u00e0 de la", "start": 1987.24, "duration": 3.24}, {"text": "violence dans notre pays donc les", "start": 1989.32, "duration": 2.88}, {"text": "organisations d'ultra gauche et d'ultra", "start": 1990.48, "duration": 3.559}, {"text": "droite seront dissoutes vous \u00eates", "start": 1992.2, "duration": 3.439}, {"text": "Premier ministre vous allez dissoudre le", "start": 1994.039, "duration": 3.161}, {"text": "good oui toutes les organisations", "start": 1995.639, "duration": 2.88}, {"text": "d'ultra droit toutes les organisations", "start": 1997.2, "duration": 2.76}, {"text": "d'ultra gauche parce que je ne tol\u00e8re", "start": 1998.519, "duration": 3.12}, {"text": "pas la violence dans notre soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0", "start": 1999.96, "duration": 3.0}, {"text": "la diff\u00e9rence du gouvernement nous", "start": 2001.639, "duration": 2.681}, {"text": "n'avons jamais eu de mensu\u00e9tude \u00e0", "start": 2002.96, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00e9gard de Milic qui perturbent les", "start": 2004.32, "duration": 3.719}, {"text": "mobilisations sociales qui sont prennent", "start": 2006.279, "duration": 3.52}, {"text": "aux forces de l'ordre qui cassent et qui", "start": 2008.039, "duration": 3.76}, {"text": "menacent la pai civile dans notre", "start": 2009.799, "duration": 4.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 jamais eu de mensu\u00e9tude avec ces", "start": 2011.799, "duration": 5.0}, {"text": "milices \u00e0 l'inverse on a G\u00e9rald armadin", "start": 2014.399, "duration": 5.24}, {"text": "qui veut dissoudre le le G groupe Union", "start": 2016.799, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9fense rappelle syndicat \u00e9tudiant que", "start": 2019.639, "duration": 5.16}, {"text": "que G\u00e9rald armadin dit je le cite tr\u00e8s", "start": 2022.88, "duration": 4.32}, {"text": "amis avec les gens du RN c'est pas tout", "start": 2024.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 fait faux quand m\u00eame Pascal Perino des", "start": 2027.2, "duration": 4.479}, {"text": "des liens de RN bon voil\u00e0 il y a eu des", "start": 2028.919, "duration": 4.64}, {"text": "lien ben bien s\u00fbr alors quand Jordan", "start": 2031.679, "duration": 4.0}, {"text": "Bardella dit aucune mensu\u00e9tude aucune", "start": 2033.559, "duration": 3.801}, {"text": "mensu\u00e9tude mais si vous voulez c'est la", "start": 2035.679, "duration": 5.281}, {"text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration aussi du RN parce", "start": 2037.36, "duration": 5.48}, {"text": "que les gens qui savent les liens", "start": 2040.96, "duration": 4.439}, {"text": "parfois extr\u00eamement forts qu'il y a eu", "start": 2042.84, "duration": 5.16}, {"text": "entre des g l'histoire du du du Front", "start": 2045.399, "duration": 4.641}, {"text": "national puis du rassemblement national", "start": 2048.0, "duration": 3.679}, {"text": "et faire comme si ces liens n'existaient", "start": 2050.04, "duration": 2.839}, {"text": "plus du tout on est \u00e0 la limite du", "start": 2051.679, "duration": 3.081}, {"text": "mensonge aux \u00e9lecteur non mais je je", "start": 2052.879, "duration": 3.72}, {"text": "crois que pour beaucoup de jeunes du", "start": 2054.76, "duration": 4.359}, {"text": "rassemblement national cette p\u00e9riode des", "start": 2056.599, "duration": 6.201}, {"text": "liens intimes entre l'ultra droite et la", "start": 2059.119, "duration": 5.841}, {"text": "droite extr\u00eame \u00e7a appartient \u00e0 de", "start": 2062.8, "duration": 4.359}, {"text": "l'histoire ancienne vraiment et donc il", "start": 2064.96, "duration": 5.28}, {"text": "joue il joue sur du velours en faisant", "start": 2067.159, "duration": 5.52}, {"text": "cela et il appara\u00eet l'homme vous savez", "start": 2070.24, "duration": 3.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais ils ont peur de violence", "start": 2072.679, "duration": 3.24}, {"text": "vous regardez les enqu\u00eates les Fran\u00e7ais", "start": 2074.04, "duration": 4.4}, {"text": "ont peur des violences apr\u00e8s et l\u00e0 il", "start": 2075.919, "duration": 5.321}, {"text": "appara\u00eet comme l'homme qui apportera le", "start": 2078.44, "duration": 5.679}, {"text": "calme qui dit voil\u00e0 je vais dissoudre et", "start": 2081.24, "duration": 4.879}, {"text": "je vais dissoudre parmi les miens ou", "start": 2084.119, "duration": 4.04}, {"text": "ceux qui \u00e9taient jadis proche de mon", "start": 2086.119, "duration": 4.56}, {"text": "parti et parmi ceux qui sont en face et", "start": 2088.159, "duration": 5.24}, {"text": "en face aussi il y a une ultra gauche", "start": 2090.679, "duration": 4.801}, {"text": "qui pr\u00f4ne la violence hein quand vous", "start": 2093.399, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9coutez Monsieur Philippe Poutou quand", "start": 2095.48, "duration": 5.08}, {"text": "andidat en effet oui non mais bien s\u00fbr", "start": 2097.68, "duration": 4.2}, {"text": "on l'a d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 plusieurs fois sur", "start": 2100.56, "duration": 3.24}, {"text": "ce plateau la strat\u00e9gie m\u00eame de LFI \u00e0", "start": 2101.88, "duration": 3.64}, {"text": "l'assembl\u00e9e a plut\u00f4t servi le", "start": 2103.8, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national mat juste un", "start": 2105.52, "duration": 3.24}, {"text": "point de pr\u00e9cision Jordan Bardella a", "start": 2107.0, "duration": 3.839}, {"text": "commenc\u00e9 son parcours politique avec", "start": 2108.76, "duration": 5.04}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Ch\u00e2tillon qui a dirig\u00e9 le ce", "start": 2110.839, "duration": 5.52}, {"text": "qu'on appelait le groupe Union droit le", "start": 2113.8, "duration": 4.44}, {"text": "le le", "start": 2116.359, "duration": 4.72}, {"text": "Gude et Fr\u00e9d\u00e9ric Ch\u00e2tillon devenu par la", "start": 2118.24, "duration": 4.56}, {"text": "suite un tr\u00e8s proche et un conseiller de", "start": 2121.079, "duration": 3.721}, {"text": "de Marine Le Pen le GUD pour que nos", "start": 2122.8, "duration": 3.12}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs s'en souviennent c'est", "start": 2124.8, "duration": 3.92}, {"text": "ceux qu'on voit d\u00e9filer le 7 mai avec", "start": 2125.92, "duration": 4.36}, {"text": "avec des masques et des crois celtiques", "start": 2128.72, "duration": 3.24}, {"text": "dans les rues de Paris donc c'est c'est", "start": 2130.28, "duration": 2.72}, {"text": "c'est c'est on est vraiment dans un", "start": 2131.96, "duration": 2.56}, {"text": "mouvement de campagne G\u00e9rald armanin dit", "start": 2133.0, "duration": 3.599}, {"text": "ce matin jeudi sous le Gude Jordan", "start": 2134.52, "duration": 3.68}, {"text": "Bardella r\u00e9pond 2 he plus tard ben moi", "start": 2136.599, "duration": 4.121}, {"text": "aussi je le fais pour pour pas cr\u00e9er de", "start": 2138.2, "duration": 5.159}, {"text": "pol\u00e9mique mais c'est c'est un sacr\u00e9", "start": 2140.72, "duration": 4.96}, {"text": "reniment avec son pass\u00e9 on va dire ouais", "start": 2143.359, "duration": 4.321}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que l'\u00e9lection se joue", "start": 2145.68, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0-dessus et que \u00e7a change grandchose", "start": 2147.68, "duration": 2.76}, {"text": "dans dans le choix des \u00e9lecteurs du", "start": 2149.04, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national citation de d' de", "start": 2150.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'Olivier fort aujourd'hui racisme et", "start": 2152.8, "duration": 4.08}, {"text": "antis\u00e9mitisme sont la matrice du", "start": 2154.48, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement nationale est-ce que pour", "start": 2156.88, "duration": 3.479}, {"text": "vous c'est toujours vrai oui je pense", "start": 2158.76, "duration": 3.04}, {"text": "que c'est toujours vrai et encore une", "start": 2160.359, "duration": 3.96}, {"text": "fois je je m'appuie sur les diff\u00e9rentes", "start": 2161.8, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9rentes \u00e9tudes sociologique que ce", "start": 2164.319, "duration": 4.121}, {"text": "soit de bono\u00ee cocard qui a fait une", "start": 2166.16, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tude sur le l'implantation de l'extr\u00eame", "start": 2168.44, "duration": 4.8}, {"text": "droite et des \u00e9lecteurs d'extr\u00eame droite", "start": 2171.079, "duration": 3.921}, {"text": "dans l'Est o\u00f9ou F\u00e9licien fori que", "start": 2173.24, "duration": 2.96}, {"text": "j'\u00e9tais tout \u00e0 l'heure lui c'\u00e9tait", "start": 2175.0, "duration": 3.0}, {"text": "plut\u00f4t dans le dans le", "start": 2176.2, "duration": 3.919}, {"text": "sud-est il parle en fait de cette", "start": 2178.0, "duration": 4.319}, {"text": "importance de la de la de de cette", "start": 2180.119, "duration": 5.96}, {"text": "matrice euh raciste x\u00e9nophobe qui prend", "start": 2182.319, "duration": 5.76}, {"text": "qui a \u00e9volu\u00e9 en fait au c'est pas le", "start": 2186.079, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00eame racisme que dans les ann\u00e9es 50 et", "start": 2188.079, "duration": 6.081}, {"text": "qui \u00e9tait port\u00e9 par Jean-Marie Le Pen", "start": 2191.28, "duration": 5.4}, {"text": "mais en v\u00e9rit\u00e9 il est il est toujours en", "start": 2194.16, "duration": 4.04}, {"text": "fait il fait toujours l'architecture de", "start": 2196.68, "duration": 2.919}, {"text": "leur programme c'est\u00e0dire que quand vous", "start": 2198.2, "duration": 2.639}, {"text": "regardez en fait vous regardez le", "start": 2199.599, "duration": 2.48}, {"text": "probl\u00e8me de l'h\u00f4pital vous leur dites", "start": 2200.839, "duration": 3.52}, {"text": "l'h\u00f4pital va pas bien et \u00e7a tout le", "start": 2202.079, "duration": 4.52}, {"text": "monde a a le m\u00eame constat l'h\u00f4pital", "start": 2204.359, "duration": 3.561}, {"text": "public va pas bien et eux qu'est-ce", "start": 2206.599, "duration": 2.561}, {"text": "qu'ils disent ah ben on va supprimer", "start": 2207.92, "duration": 3.36}, {"text": "laame c'est-\u00e0-dire l'aide m\u00e9dicale", "start": 2209.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00c9tat c'est\u00e0-dire l'aide pour pour", "start": 2211.28, "duration": 4.36}, {"text": "gratuite pour les \u00e9trangers et ils ont", "start": 2213.52, "duration": 3.2}, {"text": "l'impression que \u00e7a va faire l'affaire", "start": 2215.64, "duration": 2.8}, {"text": "ils ont l'impression qu'avec \u00e7a ils vont", "start": 2216.72, "duration": 4.119}, {"text": "pouvoir mais c'est le le projet en", "start": 2218.44, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral n'est pas possible de la m\u00eame", "start": 2220.839, "duration": 3.76}, {"text": "mani\u00e8re la s\u00e9curit\u00e9 on passe notre temps", "start": 2222.68, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 voir sur les cha\u00een d'information en", "start": 2224.599, "duration": 3.72}, {"text": "continu sur les r\u00e9seaux sociaux de de la", "start": 2226.4, "duration": 3.6}, {"text": "violence et eux ils ont une solution", "start": 2228.319, "duration": 3.161}, {"text": "toute simple c'est bah viront les", "start": 2230.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9trangers dehors et donc la fa\u00e7on cette", "start": 2231.48, "duration": 4.639}, {"text": "fa\u00e7on en fait de relier de relier tous", "start": 2234.04, "duration": 4.68}, {"text": "les sujets \u00e0 la question des \u00e9trangers", "start": 2236.119, "duration": 6.24}, {"text": "des migrants de l'Islam ou est", "start": 2238.72, "duration": 5.48}, {"text": "consubstantielle du rassemblement", "start": 2242.359, "duration": 3.561}, {"text": "national et de l'extr\u00eame droite et est", "start": 2244.2, "duration": 3.76}, {"text": "une des raisons principiales pour lequel", "start": 2245.92, "duration": 3.199}, {"text": "les gens votent et une derni\u00e8re chose il", "start": 2247.96, "duration": 2.399}, {"text": "y avait un sondage \u00e9lable sur les", "start": 2249.119, "duration": 3.0}, {"text": "raisons du vote aux \u00e9lections", "start": 2250.359, "duration": 5.96}, {"text": "europ\u00e9ennes et on voit on dit toujours \u00e0", "start": 2252.119, "duration": 5.521}, {"text": "la chose la plus importante pour les", "start": 2256.319, "duration": 2.441}, {"text": "Fran\u00e7ais et les Fran\u00e7aises c'est le", "start": 2257.64, "duration": 2.64}, {"text": "pouvoir d'achat et bien quand vous", "start": 2258.76, "duration": 3.319}, {"text": "regardez pour le rassemblement national", "start": 2260.28, "duration": 3.72}, {"text": "pour les \u00e9lecteurs de reconqu\u00eate et pour", "start": 2262.079, "duration": 3.561}, {"text": "les \u00e9lecteurs LR la premi\u00e8re", "start": 2264.0, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9occupation c'est l'immigration et le", "start": 2265.64, "duration": 5.4}, {"text": "pouvoir d'achat passe en deux\u00e8me donc", "start": 2268.52, "duration": 4.4}, {"text": "c'est quand m\u00eame structurant dans leur", "start": 2271.04, "duration": 5.039}, {"text": "fa\u00e7on d'envisager un une un futur et un", "start": 2272.92, "duration": 4.64}, {"text": "horizon pour la France alors", "start": 2276.079, "duration": 3.841}, {"text": "effectivement cette matrice on va dire", "start": 2277.56, "duration": 5.559}, {"text": "antiimigr\u00e9 dans dans le je peut-\u00eatre que", "start": 2279.92, "duration": 4.399}, {"text": "vous \u00eates pas d'accord Pascal Perino et", "start": 2283.119, "duration": 2.121}, {"text": "je vais vous donner la parole dans un", "start": 2284.319, "duration": 2.201}, {"text": "instant mais si on regarde ce que", "start": 2285.24, "duration": 3.44}, {"text": "Jordane Bardella annonce ou d\u00e9sannonce", "start": 2286.52, "duration": 4.24}, {"text": "depuis quelques jours ce qui reste c'est", "start": 2288.68, "duration": 3.919}, {"text": "par exemple la fin du droit du sol ou", "start": 2290.76, "duration": 3.559}, {"text": "encore vous l'avez dit la suppression de", "start": 2292.599, "duration": 3.0}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat pour les", "start": 2294.319, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9trangers je vous propose une r\u00e9action", "start": 2295.599, "duration": 3.441}, {"text": "celle du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation", "start": 2297.04, "duration": 4.559}, {"text": "ab\u00e9pierre sur ce th\u00e8me laame christophe", "start": 2299.04, "duration": 4.68}, {"text": "Robert \u00e7a veut dire que par exemple des", "start": 2301.599, "duration": 3.24}, {"text": "personnes qui ont besoin de se faire", "start": 2303.72, "duration": 2.96}, {"text": "soigner du fait de la suppression ou de", "start": 2304.839, "duration": 3.401}, {"text": "la r\u00e9duction de VO de l'aide m\u00e9dicale", "start": 2306.68, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00c9tat ne se soigneront pas quand elles", "start": 2308.24, "duration": 2.879}, {"text": "auront des pathologies et que ces", "start": 2309.96, "duration": 2.72}, {"text": "pathologies vont s'aggraver et qu'on va", "start": 2311.119, "duration": 3.361}, {"text": "les retrouver aux urgences des h\u00f4pitaux", "start": 2312.68, "duration": 3.399}, {"text": "avec des maladies encore plus grave \u00e7a", "start": 2314.48, "duration": 2.68}, {"text": "veut dire que les personnes qui sont \u00e0", "start": 2316.079, "duration": 2.401}, {"text": "la rue on va les trier toi tu rentres", "start": 2317.16, "duration": 2.48}, {"text": "toi tu rentres pas toi tu restes \u00e0 la", "start": 2318.48, "duration": 3.28}, {"text": "rue avec encore plus de souffrance", "start": 2319.64, "duration": 3.439}, {"text": "encore plus de d\u00e9sordre dans nos", "start": 2321.76, "duration": 3.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s dans nos villes \u00e7a veut dire", "start": 2323.079, "duration": 3.121}, {"text": "qu'on va trier les personnes en fonction", "start": 2324.88, "duration": 2.8}, {"text": "de leur couleur en fonction de leur", "start": 2326.2, "duration": 3.52}, {"text": "religion de leur orientation sexuelle ou", "start": 2327.68, "duration": 4.48}, {"text": "je ne sais quoi on peut pas fonctionner", "start": 2329.72, "duration": 4.68}, {"text": "comme \u00e7a dans un pays alors je", "start": 2332.16, "duration": 4.0}, {"text": "reviendrai pas sur les effets", "start": 2334.4, "duration": 3.32}, {"text": "contreproductifs de la su pression de", "start": 2336.16, "duration": 3.0}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat pour la sant\u00e9", "start": 2337.72, "duration": 2.76}, {"text": "publique en France mais ce qui", "start": 2339.16, "duration": 2.959}, {"text": "m'int\u00e9resse c'est la la la matrice", "start": 2340.48, "duration": 3.0}, {"text": "anti-immigration du rassemblement", "start": 2342.119, "duration": 3.841}, {"text": "national Anne Charlen beina est-elle", "start": 2343.48, "duration": 4.04}, {"text": "aussi puissante et est-ce effectivement", "start": 2345.96, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e0-dessus que le RN ou Jordane Bardella", "start": 2347.52, "duration": 4.88}, {"text": "ne recule pas en ce moment j'ai le", "start": 2350.24, "duration": 3.72}, {"text": "sentiment que la r\u00e9alit\u00e9 est plus", "start": 2352.4, "duration": 3.52}, {"text": "nuanc\u00e9e qu'une r\u00e9ponse par oui ou par", "start": 2353.96, "duration": 4.92}, {"text": "non \u00e0 votre question Thomas parce que la", "start": 2355.92, "duration": 3.919}, {"text": "matrice", "start": 2358.88, "duration": 3.76}, {"text": "anti-immigration sur la loi immigration", "start": 2359.839, "duration": 5.441}, {"text": "qui \u00e9tait quand m\u00eame assez dure par", "start": 2362.64, "duration": 4.719}, {"text": "rapport \u00e0 notre pass\u00e9 bien qu'une loi im", "start": 2365.28, "duration": 3.6}, {"text": "tion existe \u00e0 peu pr\u00e8s tous les 2 ans en", "start": 2367.359, "duration": 2.601}, {"text": "France", "start": 2368.88, "duration": 3.959}, {"text": "euh le rassemblement national a presque", "start": 2369.96, "duration": 5.399}, {"text": "eu une position plus mod\u00e9r\u00e9e que le", "start": 2372.839, "duration": 5.441}, {"text": "groupe des R\u00e9publicains donc je ne sais", "start": 2375.359, "duration": 5.561}, {"text": "pas si c'est encore l\u00e0-dessus que le le", "start": 2378.28, "duration": 4.44}, {"text": "vote se se se cristallise notamment", "start": 2380.92, "duration": 2.88}, {"text": "parce que j'ai le sentiment que le", "start": 2382.72, "duration": 2.52}, {"text": "rassemblement national essaie de se", "start": 2383.8, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9partir de cette question notamment \u00e0", "start": 2385.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'international o\u00f9 on a vu la tr\u00e8s", "start": 2387.319, "duration": 3.28}, {"text": "mauvaise publicit\u00e9 qu'a fait le groupe", "start": 2389.2, "duration": 4.24}, {"text": "LFI sur Gaza et et qui qui a \u00e9t\u00e9 assez", "start": 2390.599, "duration": 4.24}, {"text": "contreproductif pour ce groupe l\u00e0 donc", "start": 2393.44, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai le sentiment qu'ils essayent en", "start": 2394.839, "duration": 2.921}, {"text": "tout cas de de jouer plut\u00f4t unit\u00e9", "start": 2395.96, "duration": 3.119}, {"text": "nationale pourquoi parler de ce", "start": 2397.76, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement d'unit\u00e9 nationale de sans", "start": 2399.079, "duration": 2.961}, {"text": "cesse \u00eatre dans la r\u00e9assurance parce que", "start": 2400.52, "duration": 3.079}, {"text": "j'ai le sentiment qu'en fait peut-\u00eatre", "start": 2402.04, "duration": 2.68}, {"text": "que c'est leur base mais qu'en tout cas", "start": 2403.599, "duration": 3.041}, {"text": "en terme d'image ils essayent", "start": 2404.72, "duration": 3.639}, {"text": "profond\u00e9ment de nettoyer et d'ancrer", "start": 2406.64, "duration": 3.08}, {"text": "finalement leur discours politique dans", "start": 2408.359, "duration": 2.921}, {"text": "quelque chose d'un petit peu plus subtil", "start": 2409.72, "duration": 4.28}, {"text": "que tout le monde dehors et cetera donc", "start": 2411.28, "duration": 5.2}, {"text": "des mesures phares comme l'interdiction", "start": 2414.0, "duration": 4.56}, {"text": "de la double nationalit\u00e9 la pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 2416.48, "duration": 4.639}, {"text": "nationale quitent progressivement les", "start": 2418.56, "duration": 4.64}, {"text": "discours pour justement essayer de", "start": 2421.119, "duration": 4.0}, {"text": "s'enrober c'est on refait en fait la la", "start": 2423.2, "duration": 3.119}, {"text": "la conclusion de notre \u00e9mission sur ce", "start": 2425.119, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on a commenc\u00e9 c'est-\u00e0-dire que il y a", "start": 2426.319, "duration": 4.241}, {"text": "une forme de nettoyage l\u00e0-dedans pour", "start": 2428.2, "duration": 3.919}, {"text": "peut-\u00eatre essayer d'\u00e9largir un peu plus", "start": 2430.56, "duration": 2.96}, {"text": "la base et de ne pas en garder le fond", "start": 2432.119, "duration": 3.601}, {"text": "id\u00e9ologique malgr\u00e9 tout je pense en", "start": 2433.52, "duration": 4.16}, {"text": "effet que la peur et vous parliez de", "start": 2435.72, "duration": 2.96}, {"text": "protectionnisme et je pense que c'est", "start": 2437.68, "duration": 2.84}, {"text": "vraiment le mot cl\u00e9 c'est-\u00e0-dire que les", "start": 2438.68, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais en tout cas le discours", "start": 2440.52, "duration": 4.24}, {"text": "populiste don dont on peut les taxer est", "start": 2442.48, "duration": 3.8}, {"text": "celui de la peur c'est-\u00e0-dire que on", "start": 2444.76, "duration": 4.359}, {"text": "joue sur ce que l'opinion a envie", "start": 2446.28, "duration": 4.16}, {"text": "d'entendre et \u00e9videmment que l'opinion a", "start": 2449.119, "duration": 2.801}, {"text": "envie d'\u00eatre rassur\u00e9 notamment sur cette", "start": 2450.44, "duration": 3.48}, {"text": "question d'immigration ill\u00e9gale donc", "start": 2451.92, "duration": 3.76}, {"text": "tout ce qui va aller dans ce sens-l\u00e0", "start": 2453.92, "duration": 3.8}, {"text": "fera partie de leur programme attention", "start": 2455.68, "duration": 3.639}, {"text": "encore \u00e0 la limite de la juridicit\u00e9", "start": 2457.72, "duration": 2.68}, {"text": "c'est vrai que la Constitution \u00e0 mon", "start": 2459.319, "duration": 2.52}, {"text": "avis n'autorisera ni la premi\u00e8re le", "start": 2460.4, "duration": 3.56}, {"text": "droit du sol ni la suppression de la me", "start": 2461.839, "duration": 3.361}, {"text": "donc ni la premi\u00e8re ni la deuxi\u00e8me", "start": 2463.96, "duration": 2.48}, {"text": "mesure n aurons \u00e0 mon avis de chances", "start": 2465.2, "duration": 3.6}, {"text": "d'avoir un avenir \u00e0 la suite de de de de", "start": 2466.44, "duration": 4.159}, {"text": "la discussion l\u00e9gislative Pascal Perino", "start": 2468.8, "duration": 3.88}, {"text": "je suis assez d'accord avec Pablo Pen", "start": 2470.599, "duration": 4.361}, {"text": "quand il dit peut-\u00eatre que le le RN a", "start": 2472.68, "duration": 4.32}, {"text": "quasiment plus besoin d'en parler pour", "start": 2474.96, "duration": 4.08}, {"text": "que ce soit int\u00e9gr\u00e9 par son \u00e9lectorat", "start": 2477.0, "duration": 3.48}, {"text": "bien s\u00fbr parce que c'est int\u00e9gr\u00e9 par son", "start": 2479.04, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9lectorat est bien au-del\u00e0 de son", "start": 2480.48, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lectorat vous savez que 2 tiers des", "start": 2482.079, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais disent il y a trop d'immigr\u00e9s", "start": 2484.28, "duration": 3.96}, {"text": "en France voil\u00e0 donc c'est pas", "start": 2486.079, "duration": 4.28}, {"text": "simplement le rassemblement national et", "start": 2488.24, "duration": 4.44}, {"text": "je crois qu'Olivier fort fait selon mon", "start": 2490.359, "duration": 5.601}, {"text": "point de vue euh fait une erreur en", "start": 2492.68, "duration": 5.8}, {"text": "disant que c'est la matrice le racisme", "start": 2495.96, "duration": 4.72}, {"text": "et l'antis\u00e9mitisme l'antis\u00e9mitisme", "start": 2498.48, "duration": 4.16}, {"text": "certainement pas par alors il y a quand", "start": 2500.68, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame eu un petit m\u00e9nage pardon de vous", "start": 2502.64, "duration": 2.4}, {"text": "interrompre fait aujourd'hui le", "start": 2503.88, "duration": 2.52}, {"text": "rassemblement national qui a retir\u00e9", "start": 2505.04, "duration": 3.2}, {"text": "l'investiture l'un de ses candidats dans", "start": 2506.4, "duration": 4.48}, {"text": "le morbillant tweet antis\u00e9mite en 2018", "start": 2508.24, "duration": 4.44}, {"text": "et ercotti qui vient de faire la m\u00eame", "start": 2510.88, "duration": 4.52}, {"text": "chose en Meur et moosel avec des propos", "start": 2512.68, "duration": 4.679}, {"text": "antis\u00e9mites homophobes horduri de d'un", "start": 2515.4, "duration": 3.8}, {"text": "candidat donc plus d'investiture faut", "start": 2517.359, "duration": 3.081}, {"text": "quand m\u00eame faire un peu le m\u00e9nage quoi", "start": 2519.2, "duration": 4.0}, {"text": "la puret\u00e9 n'est pas de ce monde dans", "start": 2520.44, "duration": 4.96}, {"text": "aucun parti et jusqu'\u00e0 maintenant dans", "start": 2523.2, "duration": 3.919}, {"text": "les derni\u00e8res semaines l'antis\u00e9mitisme", "start": 2525.4, "duration": 5.0}, {"text": "venait plut\u00f4t hein plut\u00f4t d'autres", "start": 2527.119, "duration": 7.2}, {"text": "bordse donc et le racisme ne pr\u00e9sentons", "start": 2530.4, "duration": 5.8}, {"text": "pas les \u00e9lecteurs du rassemblement", "start": 2534.319, "duration": 3.481}, {"text": "national que", "start": 2536.2, "duration": 4.0}, {"text": "j'interview depuis des ann\u00e9es et des", "start": 2537.8, "duration": 4.559}, {"text": "ann\u00e9es comme \u00e9tant des racistes c'est", "start": 2540.2, "duration": 3.84}, {"text": "pas parce queils sont pr\u00e9occup\u00e9s par", "start": 2542.359, "duration": 2.841}, {"text": "cette question de", "start": 2544.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'immigration qu'ils passent tout suite", "start": 2545.2, "duration": 5.04}, {"text": "sur le registre du rejet de l'autre", "start": 2547.52, "duration": 4.68}, {"text": "parce que il est arabe parce qu'il est", "start": 2550.24, "duration": 3.4}, {"text": "portugais parce qu'il est je ne sais", "start": 2552.2, "duration": 4.359}, {"text": "quoi il y a d'ailleurs \u00e9norm\u00e9ment", "start": 2553.64, "duration": 5.679}, {"text": "d'enfants d'immigr\u00e9s au rassemblement", "start": 2556.559, "duration": 5.121}, {"text": "national hein et quand vous regardez en", "start": 2559.319, "duration": 4.361}, {"text": "particulier les enfants d'immigr\u00e9s \u00e0", "start": 2561.68, "duration": 4.639}, {"text": "commenc\u00e9 par Monsieur Bardella hein les", "start": 2563.68, "duration": 4.639}, {"text": "enfants d'immigr\u00e9s au rassemblement", "start": 2566.319, "duration": 4.0}, {"text": "national ils sont extr\u00eamement nombreux", "start": 2568.319, "duration": 4.201}, {"text": "vous savez m\u00eame que parmi les Fran\u00e7ais", "start": 2570.319, "duration": 4.561}, {"text": "musulmans la liste Bardella a fait un", "start": 2572.52, "duration": 5.079}, {"text": "score significatif hein donc donc il ne", "start": 2574.88, "duration": 6.28}, {"text": "faut pas tomber j'allais dire dans des", "start": 2577.599, "duration": 5.441}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes c'est pas l\u00e0-dessus qu'on", "start": 2581.16, "duration": 4.48}, {"text": "peut battre le rassemblement national er", "start": 2583.04, "duration": 6.039}, {"text": "str\u00e9g des a si vous permz ce discours ce", "start": 2585.64, "duration": 5.36}, {"text": "discours ce sont c'est le racisme c'est", "start": 2589.079, "duration": 4.921}, {"text": "la matrice raciste \u00e7a rassure ceux qui", "start": 2591.0, "duration": 4.72}, {"text": "tiennent ce discours et qui se disent", "start": 2594.0, "duration": 4.04}, {"text": "comme \u00e7a nous on est du bon c\u00f4t\u00e9 celui", "start": 2595.72, "duration": 4.52}, {"text": "le camp du Bien qui donne des le\u00e7ons aux", "start": 2598.04, "duration": 4.96}, {"text": "autres c'est faut faire tr\u00e8s attention \u00e0", "start": 2600.24, "duration": 5.0}, {"text": "ce type de strat\u00e9gie c'est une strat\u00e9gie", "start": 2603.0, "duration": 4.4}, {"text": "qui \u00e0 mon avis nourrit le rassemblement", "start": 2605.24, "duration": 5.079}, {"text": "national et et cela depuis des ann\u00e9es", "start": 2607.4, "duration": 4.64}, {"text": "toute une partie de la gauche n'a pas", "start": 2610.319, "duration": 3.961}, {"text": "compris comment lutter c'est pas facile", "start": 2612.04, "duration": 3.64}, {"text": "hein comment lutter contre le", "start": 2614.28, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national et par cette", "start": 2615.68, "duration": 4.04}, {"text": "strat\u00e9gie de", "start": 2617.64, "duration": 4.919}, {"text": "stigmatisation \u00e0 enferm\u00e9 m\u00eame les", "start": 2619.72, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lecteurs populaire proche du Front", "start": 2622.559, "duration": 4.56}, {"text": "national puis du rassemblement national", "start": 2625.24, "duration": 4.16}, {"text": "dans ce vote l\u00e0 tableau moi je pense", "start": 2627.119, "duration": 4.281}, {"text": "exactement l'inverse c'est je pense pas", "start": 2629.4, "duration": 3.4}, {"text": "que \u00e7a soit la faute de la gauche qui", "start": 2631.4, "duration": 3.76}, {"text": "essaie justement de tenir des positions", "start": 2632.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 la fois moral et Politi qui sont", "start": 2635.16, "duration": 4.32}, {"text": "important \u00e0", "start": 2637.359, "duration": 4.361}, {"text": "avoir la gauche n'a pas le monopole de", "start": 2639.48, "duration": 3.76}, {"text": "la morale mais en revanche ce qui a", "start": 2641.72, "duration": 3.0}, {"text": "gliss\u00e9 c'est l'enti\u00e8ret\u00e9 du reste de la", "start": 2643.24, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est-\u00e0-dire que genre vous avez", "start": 2644.72, "duration": 3.879}, {"text": "et je parle pas je parle pas de cette je", "start": 2646.72, "duration": 3.24}, {"text": "parle pas de Public S\u00e9nat mais vous avez", "start": 2648.599, "duration": 3.281}, {"text": "un ensemble par exemple m\u00e9diatique et", "start": 2649.96, "duration": 3.72}, {"text": "quand je dis m\u00e9diatique je dis genre \u00e0", "start": 2651.88, "duration": 4.88}, {"text": "la fois les m\u00e9dias traditionnels t\u00e9l\u00e9", "start": 2653.68, "duration": 5.439}, {"text": "journaux mais aussi les r\u00e9seaux sociaux", "start": 2656.76, "duration": 5.4}, {"text": "qui lentement en fait \u00e0 a glisser par le", "start": 2659.119, "duration": 4.681}, {"text": "biais d'algorithme et par le biais", "start": 2662.16, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00e9ditorialiste qui \u00e9tait embuch\u00e9", "start": 2663.8, "duration": 3.68}, {"text": "notamment sur des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9 tvion", "start": 2665.839, "duration": 3.24}, {"text": "qui a gliss\u00e9 lentement en fait vers", "start": 2667.48, "duration": 4.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la la d\u00e9complexion", "start": 2669.079, "duration": 5.961}, {"text": "totale de la parole raciste et x\u00e9nophobe", "start": 2671.64, "duration": 5.28}, {"text": "et je pense que \u00e7a a jou\u00e9 en fait dans", "start": 2675.04, "duration": 3.279}, {"text": "la structuration aujourd'hui d'une", "start": 2676.92, "duration": 2.88}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui comme vous l'avez tr\u00e8s bien", "start": 2678.319, "duration": 4.161}, {"text": "dit au 2 tiers commence \u00e0 dire ah ben il", "start": 2679.8, "duration": 4.68}, {"text": "y a trop d'\u00e9migr\u00e9 et donc et et c'est et", "start": 2682.48, "duration": 3.4}, {"text": "c'est un vrai probl\u00e8me auquel il faut", "start": 2684.48, "duration": 2.76}, {"text": "s'adresser mais moi j'ai une question", "start": 2685.88, "duration": 3.56}, {"text": "juste derni\u00e8re question Pascal c'est", "start": 2687.24, "duration": 4.2}, {"text": "comment est-ce que vous r\u00e9pondez au fait", "start": 2689.44, "duration": 4.119}, {"text": "que il y a la premi\u00e8re pr\u00e9occupation", "start": 2691.44, "duration": 4.24}, {"text": "sondage et la enfin \u00e9tude d'opinion et", "start": 2693.559, "duration": 4.241}, {"text": "la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des \u00e9lecteurs", "start": 2695.68, "duration": 3.28}, {"text": "du rassemblement national c'est", "start": 2697.8, "duration": 2.799}, {"text": "l'immigration et ils se disent tiens je", "start": 2698.96, "duration": 3.48}, {"text": "vais voter rassemblement national", "start": 2700.599, "duration": 3.641}, {"text": "excusez-moi \u00e7a si c'est l'immigration", "start": 2702.44, "duration": 3.119}, {"text": "leur probl\u00e8me et qui votre assemblement", "start": 2704.24, "duration": 2.96}, {"text": "national c'est bien que il consid\u00e8rent", "start": 2705.559, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il faut d\u00e9gager les \u00e9trangers non non", "start": 2707.2, "duration": 3.68}, {"text": "non je crois pas vraiment donc il pens", "start": 2708.88, "duration": 4.679}, {"text": "que genre c'est l'imigration vous", "start": 2710.88, "duration": 5.4}, {"text": "voasstion la France ouver la France il", "start": 2713.559, "duration": 4.28}, {"text": "vote pour une France ouverte", "start": 2716.28, "duration": 3.68}, {"text": "ention une question POS une question je", "start": 2717.839, "duration": 3.641}, {"text": "vais essayer de vous r\u00e9pondre je je ne", "start": 2719.96, "duration": 3.359}, {"text": "crois pas je crois v\u00e9ritablement je me", "start": 2721.48, "duration": 3.079}, {"text": "place au niveau des \u00e9lecteurs je ne", "start": 2723.319, "duration": 2.76}, {"text": "parle pas des militants et Cera c'est un", "start": 2724.559, "duration": 3.641}, {"text": "autre univers et et mais au niveau des", "start": 2726.079, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lecteurs ils ont envie que la question", "start": 2728.2, "duration": 3.639}, {"text": "de l'immigration soit prise au s\u00e9rieux", "start": 2729.72, "duration": 4.52}, {"text": "et ils estiment \u00e0 tort ou \u00e0 raison que", "start": 2731.839, "duration": 4.561}, {"text": "la gauche a \u00e9chou\u00e9 sur ce terrain et que", "start": 2734.24, "duration": 4.599}, {"text": "la droite a \u00e9chou\u00e9 et que maintenant le", "start": 2736.4, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement les gouvernements investis", "start": 2738.839, "duration": 4.76}, {"text": "par Macron ont \u00e9chou\u00e9 ils se disent", "start": 2741.28, "duration": 5.559}, {"text": "voil\u00e0 on va voir si les solutions de", "start": 2743.599, "duration": 6.0}, {"text": "fermet\u00e9 pren\u00e9 par Marine Le Pen et", "start": 2746.839, "duration": 5.361}, {"text": "Jordon Bardella auront un impact pour", "start": 2749.599, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9guler surtout ce qui les pr\u00e9occupe", "start": 2752.2, "duration": 2.52}, {"text": "beaucoup c'est la question de", "start": 2753.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'immigration clandestine ou bien est-ce", "start": 2754.72, "duration": 4.0}, {"text": "seront peut-\u00eatre totalement inefficaces", "start": 2757.04, "duration": 3.6}, {"text": "d'ailleurs sur ce terrainl\u00e0 et et on", "start": 2758.72, "duration": 3.359}, {"text": "aura la r\u00e9ponse assez vite s'ils", "start": 2760.64, "duration": 3.76}, {"text": "arrivent au pouvoir hein mais attention", "start": 2762.079, "duration": 4.441}, {"text": "vouloir parler de l'immigration \u00e7a ne", "start": 2764.4, "duration": 3.84}, {"text": "veut pas dire que on est raciste et", "start": 2766.52, "duration": 3.12}, {"text": "x\u00e9nopob on peut vouloir une France", "start": 2768.24, "duration": 4.079}, {"text": "ouverte merci beaucoup merci \u00e0 tous", "start": 2769.64, "duration": 4.199}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat Pascal je", "start": 2772.319, "duration": 2.76}, {"text": "vais rappeler le titre de votre livre le", "start": 2773.839, "duration": 2.681}, {"text": "go\u00fbt de la politique qui est paru aux", "start": 2775.079, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9ditions euh ODIL Jacob et Pablo P au", "start": 2776.52, "duration": 4.96}, {"text": "Viviant vous lit \u00e9videmment dans la", "start": 2780.2, "duration": 5.04}, {"text": "revue regard", "start": 2781.48, "duration": 3.76}]}