{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en 2023 plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 0.04, "duration": 4.36}, {"text": "ont souffert de la chaleur chez eux", "start": 2.6, "duration": 3.44}, {"text": "c'est la conclusion d'un nouveau rapport", "start": 4.4, "duration": 3.84}, {"text": "de la Fondation Abb\u00e9-Pierre qui agit", "start": 6.04, "duration": 4.679}, {"text": "contre l'exclusion et la mis\u00e8re publi\u00e9", "start": 8.24, "duration": 3.92}, {"text": "ce jeudi alors comment expliquer ce", "start": 10.719, "duration": 2.641}, {"text": "chiffre et quelles sont les", "start": 12.16, "duration": 3.08}, {"text": "recommandations de l'ONG salut c'est", "start": 13.36, "duration": 3.52}, {"text": "blanche j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 15.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est le sujet \u00e0 la Une de ces actu du", "start": 16.88, "duration": 3.96}, {"text": "jour des logements bouilloirs c'est", "start": 18.96, "duration": 3.8}, {"text": "ainsi que la Fondation abb\u00e9pierre", "start": 20.84, "duration": 4.359}, {"text": "qualifie ses maisons ou ses appartements", "start": 22.76, "duration": 4.0}, {"text": "dans lesquels il est tr\u00e8s difficile", "start": 25.199, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9viter la chaleur voire totalement", "start": 26.76, "duration": 3.439}, {"text": "impossible si on rentre dans dans le", "start": 28.679, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9tail 55 % des Fran\u00e7ais ont d\u00e9clar\u00e9 \u00e0", "start": 30.199, "duration": 4.761}, {"text": "la Fondation avoir souffert de la", "start": 33.239, "duration": 4.081}, {"text": "chaleur dans leur logement en 2023 au", "start": 34.96, "duration": 4.56}, {"text": "moins un jour dans l'ann\u00e9e et un/art en", "start": 37.32, "duration": 4.2}, {"text": "a souffert fr\u00e9quemment pendant l'\u00e9t\u00e9", "start": 39.52, "duration": 4.039}, {"text": "selon une enqu\u00eate Ipsos RTE publi\u00e9e en", "start": 41.52, "duration": 5.519}, {"text": "mai 2023 71 % des moins de 25 ans qui", "start": 43.559, "duration": 5.201}, {"text": "vivent souvent dans de petites surfaces", "start": 47.039, "duration": 3.52}, {"text": "mal isol\u00e9es ont des difficult\u00e9s \u00e0", "start": 48.76, "duration": 3.639}, {"text": "supporter la chaleur estivale tout comme", "start": 50.559, "duration": 3.961}, {"text": "70 % des locataires les m\u00e8es", "start": 52.399, "duration": 3.881}, {"text": "c\u00e9libataires les personnes \u00e2g\u00e9es qui", "start": 54.52, "duration": 3.44}, {"text": "sont plus vuln\u00e9rables physiquement mais", "start": 56.28, "duration": 3.119}, {"text": "aussi les m\u00e9nages qui ont de faibles", "start": 57.96, "duration": 3.0}, {"text": "revenus et qui vivent souvent \u00e0", "start": 59.399, "duration": 3.041}, {"text": "plusieurs sont \u00e9galement", "start": 60.96, "duration": 3.199}, {"text": "particuli\u00e8rement affect\u00e9s par la chaleur", "start": 62.44, "duration": 3.48}, {"text": "c'est assez majeur et surtout ce nombre", "start": 64.159, "duration": 3.32}, {"text": "de personnes qui vivent dans un logement", "start": 65.92, "duration": 4.8}, {"text": "trop chaud a augment\u00e9 de 26 % en 10 ans", "start": 67.479, "duration": 5.161}, {"text": "donc depuis 2013 et les cons\u00e9quences de", "start": 70.72, "duration": 3.719}, {"text": "ces logements non adapt\u00e9s \u00e0 la chaleur", "start": 72.64, "duration": 3.88}, {"text": "peuvent dans certains cas \u00eatre fatal en", "start": 74.439, "duration": 4.881}, {"text": "2023 il y a eu 5000 d\u00e9c\u00e8s li\u00e9s \u00e0 la", "start": 76.52, "duration": 5.08}, {"text": "chaleur dont 75 % de personnes qui", "start": 79.32, "duration": 4.04}, {"text": "avaient plus de 75 ans c'est donc un", "start": 81.6, "duration": 3.68}, {"text": "enjeu de sant\u00e9 publique majeure qui va", "start": 83.36, "duration": 3.6}, {"text": "s'aggraver dans les prochaines ann\u00e9es", "start": 85.28, "duration": 3.199}, {"text": "avec le changement climatique on l'a", "start": 86.96, "duration": 3.24}, {"text": "bien vu ces derni\u00e8res ann\u00e9es les vagues", "start": 88.479, "duration": 2.761}, {"text": "de chaleur sont de plus en plus", "start": 90.2, "duration": 2.72}, {"text": "fr\u00e9quentes et plus intenses et tous les", "start": 91.24, "duration": 3.44}, {"text": "mois un nouveau record de temp\u00e9rature", "start": 92.92, "duration": 3.6}, {"text": "est battu et d'ailleurs selon le rapport", "start": 94.68, "duration": 4.24}, {"text": "un fran\u00e7ais sur 7 habite un territoire", "start": 96.52, "duration": 4.48}, {"text": "qui sera expos\u00e9 \u00e0 plus de 20 journ\u00e9es", "start": 98.92, "duration": 4.199}, {"text": "anormalement chaudes chaque \u00e9t\u00e9 d'ici", "start": 101.0, "duration": 4.24}, {"text": "2050 mais alors du coup qu'est-ce qui", "start": 103.119, "duration": 3.881}, {"text": "cause cette chaleur et bien \u00e7a peut \u00eatre", "start": 105.24, "duration": 3.6}, {"text": "des murs qui sont mal isol\u00e9s ou des", "start": 107.0, "duration": 3.439}, {"text": "logements mal ventil\u00e9s mais aussi le", "start": 108.84, "duration": 3.04}, {"text": "fait qu'il n'y ait pas d'espace", "start": 110.439, "duration": 3.841}, {"text": "ext\u00e9rieur comme un balcon une terrasse", "start": 111.88, "duration": 4.199}, {"text": "ou un jardin ou tout simplement parfois", "start": 114.28, "duration": 3.56}, {"text": "l'absence de volet qui permettent de", "start": 116.079, "duration": 3.32}, {"text": "garder une certaine fra\u00eecheur dans le", "start": 117.84, "duration": 3.04}, {"text": "logement les quartiers populaires qui", "start": 119.399, "duration": 3.32}, {"text": "sont souvent peu v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s sont par", "start": 120.88, "duration": 4.32}, {"text": "exemple plus sujets au ph\u00e9nom\u00e8ne d'Ilo", "start": 122.719, "duration": 4.241}, {"text": "de chaleur urbain donc l'\u00e9l\u00e9vation des", "start": 125.2, "duration": 3.52}, {"text": "temp\u00e9ratures dans les zones urbaines par", "start": 126.96, "duration": 3.439}, {"text": "rapport aux zones rurales voisines ce", "start": 128.72, "duration": 3.56}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne il est principalement d\u00fb \u00e0", "start": 130.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'absorption et \u00e0 la r\u00e9tention de la", "start": 132.28, "duration": 3.12}, {"text": "chaleur par les mat\u00e9riaux de", "start": 134.12, "duration": 2.72}, {"text": "construction des immeubles comme le", "start": 135.4, "duration": 3.4}, {"text": "b\u00e9ton et l'Asphalt le probl\u00e8me selon la", "start": 136.84, "duration": 3.24}, {"text": "Fondation ab\u00e9pierre c'est que", "start": 138.8, "duration": 3.0}, {"text": "l'adaptation des logements \u00e0 la chaleur", "start": 140.08, "duration": 3.36}, {"text": "ne figure toujours pas au c\u0153ur des", "start": 141.8, "duration": 3.159}, {"text": "politiques de r\u00e9novation en fait", "start": 143.44, "duration": 3.2}, {"text": "actuellement il y a des mesures pour", "start": 144.959, "duration": 3.721}, {"text": "lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 146.64, "duration": 3.84}, {"text": "mais \u00e7a concerne surtout la r\u00e9duction de", "start": 148.68, "duration": 3.68}, {"text": "la consommation d'\u00e9nergie ou encore la", "start": 150.48, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9carbonation du chauffage donc le fait", "start": 152.36, "duration": 4.28}, {"text": "de r\u00e9duire ou d'\u00e9liminer le CO2 des", "start": 154.36, "duration": 4.04}, {"text": "syst\u00e8mes de chauffage en utilisant par", "start": 156.64, "duration": 3.16}, {"text": "exemple des \u00e9nergies renouvelables", "start": 158.4, "duration": 2.919}, {"text": "puisquil faut savoir aussi c'est que la", "start": 159.8, "duration": 3.32}, {"text": "loi impose au bailleur le fait de", "start": 161.319, "duration": 3.64}, {"text": "maintenir une temp\u00e9rature minimale dans", "start": 163.12, "duration": 4.24}, {"text": "les logements en l'occurrence 19\u00b0 mais", "start": 164.959, "duration": 3.481}, {"text": "il n'y a pas de seuil pour la", "start": 167.36, "duration": 3.0}, {"text": "temp\u00e9rature maximale il y a aussi un", "start": 168.44, "duration": 4.04}, {"text": "autre frein ce sont les r\u00e9glementations", "start": 170.36, "duration": 3.92}, {"text": "en rapport avec le patrimoine notamment", "start": 172.48, "duration": 3.32}, {"text": "qui peuvent emp\u00eacher l'installation de", "start": 174.28, "duration": 3.599}, {"text": "protection solaire ou le fait de peindre", "start": 175.8, "duration": 4.04}, {"text": "sa fa\u00e7ade ou son toit d'une couleur cl", "start": 177.879, "duration": 3.601}, {"text": "cl en gros il y a certaines communes qui", "start": 179.84, "duration": 3.52}, {"text": "interdisent de peindre sa maison de la", "start": 181.48, "duration": 3.52}, {"text": "couleur de son choix mais alors quelles", "start": 183.36, "duration": 3.08}, {"text": "seraient les solutions et bien la", "start": 185.0, "duration": 3.159}, {"text": "Fondation a fait une s\u00e9rie de 19", "start": 186.44, "duration": 3.2}, {"text": "recommandations je vais pas toutes vous", "start": 188.159, "duration": 3.201}, {"text": "les citer mais parmi elles il y a par", "start": 189.64, "duration": 3.84}, {"text": "exemple le fait d'int\u00e9grer la protection", "start": 191.36, "duration": 3.84}, {"text": "contre la chaleur dans la politique de", "start": 193.48, "duration": 3.759}, {"text": "r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de faire \u00e9voluer", "start": 195.2, "duration": 4.28}, {"text": "les r\u00e8gles de copropri\u00e9t\u00e9 pour favoriser", "start": 197.239, "duration": 4.08}, {"text": "l'installation de protection solaire", "start": 199.48, "duration": 3.24}, {"text": "comme les volets ou les toitures", "start": 201.319, "duration": 3.28}, {"text": "v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es d'int\u00e9grer la notion de", "start": 202.72, "duration": 3.72}, {"text": "chaleur aux crit\u00e8res de descence des", "start": 204.599, "duration": 3.881}, {"text": "logements ou encore plus largement de", "start": 206.44, "duration": 3.92}, {"text": "diminuer le traffic automobile dans", "start": 208.48, "duration": 3.0}, {"text": "certaines zones je vous laisse avec", "start": 210.36, "duration": 3.12}, {"text": "Morgan pour les actualit\u00e9s en bref merci", "start": 211.48, "duration": 3.64}, {"text": "blanche et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 213.48, "duration": 3.52}, {"text": "avec cette info le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 215.12, "duration": 4.319}, {"text": "Joe Biden s'est entretenu ce mercredi", "start": 217.0, "duration": 4.0}, {"text": "avec le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 219.439, "duration": 3.481}, {"text": "Benjamin netanahou pour discuter d'un", "start": 221.0, "duration": 3.56}, {"text": "cesser le feu dans la bande de Gaza", "start": 222.92, "duration": 3.599}, {"text": "selon la Maison Blanche Joe Biden a", "start": 224.56, "duration": 4.2}, {"text": "insist\u00e9 sur l'urgence d'une tr\u00eave Isra\u00ebl", "start": 226.519, "duration": 3.601}, {"text": "n'a pas encore officiellement r\u00e9agi \u00e0", "start": 228.76, "duration": 3.199}, {"text": "cette demande cet appel arrive alors que", "start": 230.12, "duration": 3.64}, {"text": "le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain Anthony", "start": 231.959, "duration": 3.801}, {"text": "blinken s'est rendu en d\u00e9but de semaine", "start": 233.76, "duration": 3.559}, {"text": "dans le pays pour discuter d'un plan de", "start": 235.76, "duration": 4.199}, {"text": "cesser le feu entre Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0", "start": 237.319, "duration": 4.521}, {"text": "son arriv\u00e9e en Isra\u00ebl il avait indiqu\u00e9", "start": 239.959, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il s'agissait de la meilleure mais", "start": 241.84, "duration": 3.28}, {"text": "aussi de la possible derni\u00e8re occasion", "start": 243.439, "duration": 3.401}, {"text": "de n\u00e9gocier une tr\u00eave et l'arr\u00eat des", "start": 245.12, "duration": 3.6}, {"text": "violences 2i\u00e8me info le candidat \u00e0 la", "start": 246.84, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine Donald Trump a", "start": 248.72, "duration": 4.2}, {"text": "donn\u00e9 ce mercredi un meeting en Caroline", "start": 250.84, "duration": 3.959}, {"text": "du Nord son premier en ext\u00e9rieur depuis", "start": 252.92, "duration": 3.96}, {"text": "sa tentative d'assassina le 14 juillet", "start": 254.799, "duration": 3.84}, {"text": "dernier pour l'occasion il \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9", "start": 256.88, "duration": 3.199}, {"text": "par de grandes vitres par balles la", "start": 258.639, "duration": 2.961}, {"text": "Caroline du Nord Est ce qu'on appelle un", "start": 260.079, "duration": 3.68}, {"text": "swing state ou \u00e9tat pivot c'est-\u00e0-dire", "start": 261.6, "duration": 3.56}, {"text": "qu'en fonction des \u00e9lections et des", "start": 263.759, "duration": 3.241}, {"text": "candidats il votent d\u00e9mocrate ou", "start": 265.16, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9publicains et c'est donc un \u00e9tat", "start": 267.0, "duration": 3.16}, {"text": "important pour la campagne lors de ce", "start": 268.84, "duration": 3.56}, {"text": "meeting Donald Trump a vivement critiqu\u00e9", "start": 270.16, "duration": 4.28}, {"text": "son adversaire d\u00e9mocrate Kamala Harris", "start": 272.4, "duration": 4.32}, {"text": "il a affirm\u00e9 que si elle gagnait je cite", "start": 274.44, "duration": 3.52}, {"text": "des millions d'emplois allaiit", "start": 276.72, "duration": 3.0}, {"text": "dispara\u00eetre d'un coup que les \u00e9conomies", "start": 277.96, "duration": 3.36}, {"text": "d'une vie des Am\u00e9ricains allaient se", "start": 279.72, "duration": 3.479}, {"text": "volatiliser et qu'il est quasi s\u00fbr que", "start": 281.32, "duration": 3.48}, {"text": "l'on aura la trois\u00e8me Guerre mondiale il", "start": 283.199, "duration": 2.881}, {"text": "fait ici r\u00e9f\u00e9rence au placement", "start": 284.8, "duration": 3.2}, {"text": "politique de Kamala Harris qui aa m\u00eame", "start": 286.08, "duration": 3.24}, {"text": "qualifi\u00e9 de personne la plus", "start": 288.0, "duration": 3.36}, {"text": "radicalement \u00e0 gauche \u00e0 s'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e", "start": 289.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle au m\u00eame", "start": 291.36, "duration": 3.88}, {"text": "moment team walls l'actuel gouverneur du", "start": 292.919, "duration": 4.041}, {"text": "Minnesota accept\u00e9it lors de la", "start": 295.24, "duration": 3.679}, {"text": "convention d\u00e9mocrate d'\u00eatre investi en", "start": 296.96, "duration": 4.0}, {"text": "tant que coliss et donc vice-pr\u00e9sident", "start": 298.919, "duration": 4.241}, {"text": "de Kamala Haris si elle est \u00e9lue le 5", "start": 300.96, "duration": 4.32}, {"text": "novembre prochain 3\u00e8 actue dans une", "start": 303.16, "duration": 4.0}, {"text": "lettre ouverte publi\u00e9e ce jeudi dans le", "start": 305.28, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9diia franceino Lucy Castet et les", "start": 307.16, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentants du nouveau front populaire", "start": 309.44, "duration": 3.68}, {"text": "ont d\u00e9nonc\u00e9 l'inaction grave et", "start": 311.24, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9l\u00e9taire d'Emmanuel Macron un mois et", "start": 313.12, "duration": 3.639}, {"text": "demi apr\u00e8s le second tour des \u00e9lections", "start": 315.199, "duration": 3.321}, {"text": "l\u00e9gislatives aucun nouveau gouvernement", "start": 316.759, "duration": 3.681}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 ce qui est tr\u00e8s critiqu\u00e9", "start": 318.52, "duration": 4.32}, {"text": "par le NFP arriv\u00e9 en t\u00eate de l'\u00e9lection", "start": 320.44, "duration": 4.0}, {"text": "mais sans majorit\u00e9 absolue dans sa", "start": 322.84, "duration": 3.44}, {"text": "lettre l'alliance des partis de gauche", "start": 324.44, "duration": 3.599}, {"text": "indique que le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection", "start": 326.28, "duration": 3.44}, {"text": "oblige en premier lieu celui qui la", "start": 328.039, "duration": 3.361}, {"text": "provoqu\u00e9 donc le camp pr\u00e9sidentiel et", "start": 329.72, "duration": 3.36}, {"text": "qu'ils se sentent pr\u00eat \u00e0 gouverner ils", "start": 331.4, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9voquent \u00e9galement la n\u00e9cessit\u00e9 d'une", "start": 333.08, "duration": 3.52}, {"text": "rupture avec les politiques pass\u00e9es ce", "start": 334.6, "duration": 4.52}, {"text": "vendredi 23 et ce lundi 26 ao\u00fbt les", "start": 336.6, "duration": 3.719}, {"text": "chefs des groupes \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 339.12, "duration": 3.16}, {"text": "nationale seront re\u00e7us \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e dans", "start": 340.319, "duration": 3.681}, {"text": "le but de construire un gouvernement et", "start": 342.28, "duration": 3.919}, {"text": "de nommer un Premier ministre 4e actu", "start": 344.0, "duration": 3.96}, {"text": "rapidement l'ancienne Premi\u00e8re ministre", "start": 346.199, "duration": 3.641}, {"text": "ellisabeth bornne a annonc\u00e9 dans un", "start": 347.96, "duration": 3.6}, {"text": "entretien au parisiens ce mercredi", "start": 349.84, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle serait candidate \u00e0 l'\u00e9lection du", "start": 351.56, "duration": 3.96}, {"text": "prochain chef de parti de renaissance le", "start": 353.36, "duration": 3.8}, {"text": "parti du pr\u00e9sident Emmanuel Macron", "start": 355.52, "duration": 3.0}, {"text": "l'actuel secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 357.16, "duration": 3.319}, {"text": "renaissance est St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9e qui a", "start": 358.52, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu en 2022 l'\u00e9lection se tiendra", "start": 360.479, "duration": 3.601}, {"text": "lors du prochain congr\u00e8s du parti qui", "start": 362.56, "duration": 3.4}, {"text": "devrait avoir lieu d'ici au 30 novembre", "start": 364.08, "duration": 4.6}, {"text": "on suivra \u00e7a 5e actu le parquet de Paris", "start": 365.96, "duration": 4.679}, {"text": "a requis un proc\u00e8s pour viol contre", "start": 368.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'acteur G\u00e9rard Dedieu il est accus\u00e9 par", "start": 370.639, "duration": 4.081}, {"text": "plusieurs femmes de violence sexiste et", "start": 372.96, "duration": 3.72}, {"text": "sexuelle mais cette demande de proc\u00e8s", "start": 374.72, "duration": 3.599}, {"text": "est li\u00e9e aux accusations de l'actrice", "start": 376.68, "duration": 3.16}, {"text": "Charlotte Arnou pour des faits qui", "start": 378.319, "duration": 3.961}, {"text": "remonteraient \u00e0 2018 si un proc\u00e8s a bien", "start": 379.84, "duration": 4.6}, {"text": "lieu G\u00e9rard de pardieu risque jusqu'\u00e0 15", "start": 382.28, "duration": 3.919}, {"text": "ans de prison et 20 ans si le juge", "start": 384.44, "duration": 3.159}, {"text": "consid\u00e8re qu'il y a des circonstances", "start": 386.199, "duration": 3.0}, {"text": "aggravantes et on termine avec cette", "start": 387.599, "duration": 4.081}, {"text": "info ce mercredi en Su\u00e8de s'ouvrait", "start": 389.199, "duration": 4.0}, {"text": "officiellement la p\u00e9riode de la chasse \u00e0", "start": 391.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'ours brun une pratique annuelle tr\u00e8s", "start": 393.199, "duration": 3.681}, {"text": "critiqu\u00e9e par les d\u00e9fenseurs des animaux", "start": 395.12, "duration": 3.44}, {"text": "la Su\u00e8de a accord\u00e9 cette ann\u00e9e des", "start": 396.88, "duration": 3.319}, {"text": "autorisations pour tuer 20 % de la", "start": 398.56, "duration": 3.72}, {"text": "population d'ours brun du pays soit un", "start": 400.199, "duration": 4.041}, {"text": "peu moins de 500 animaux le but affich\u00e9", "start": 402.28, "duration": 3.72}, {"text": "par le gouvernement su\u00e9dois c'est de", "start": 404.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9guler la population d'ours dans le", "start": 406.0, "duration": 3.199}, {"text": "pays le truc c'est que la population", "start": 407.68, "duration": 4.359}, {"text": "d'ours brun en Su\u00e8de a baiss\u00e9 de 40 % au", "start": 409.199, "duration": 5.081}, {"text": "total depuis 2008 les association de", "start": 412.039, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fense des animaux estim donc que cette", "start": 414.28, "duration": 3.599}, {"text": "chasse ruine les efforts de protection", "start": 416.199, "duration": 3.481}, {"text": "de l'esp\u00e8ce qui avait failli s'\u00e9teindre", "start": 417.879, "duration": 2.88}, {"text": "dans les ann\u00e9es 20 dans l'Union", "start": 419.68, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9enne l'ours brun est consid\u00e9r\u00e9", "start": 420.759, "duration": 3.72}, {"text": "comme une esp\u00e8ce strictement prot\u00e9g\u00e9e ce", "start": 422.479, "duration": 3.16}, {"text": "qui veut dire que la chasse est", "start": 424.479, "duration": 2.921}, {"text": "normalement totalement interdite sauf", "start": 425.639, "duration": 3.481}, {"text": "dans un but de protection du public et", "start": 427.4, "duration": 3.32}, {"text": "de la nature merci Morgan c'est tout", "start": 429.12, "duration": 3.479}, {"text": "pour aujourd'hui merci beaucoup d'avoir", "start": 430.72, "duration": 3.8}, {"text": "suivi ces actus du jour en attendant", "start": 432.599, "duration": 3.561}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de vos", "start": 434.52, "duration": 5.079}, {"text": "proches et je vous dis \u00e0 demain", "start": 436.16, "duration": 3.439}]}