{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la Premi\u00e8re ministre dimanche", "start": 0.359, "duration": 4.721}, {"text": "dernier ce sont plus de 180000 personnes", "start": 2.159, "duration": 5.361}, {"text": "qui ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de 70", "start": 5.08, "duration": 5.439}, {"text": "villes partout en France qui ont march\u00e9", "start": 7.52, "duration": 5.039}, {"text": "pour la R\u00e9publique contre", "start": 10.519, "duration": 4.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme avec le pr\u00e9sident du", "start": 12.559, "duration": 4.241}, {"text": "S\u00e9nat je veux saluer votre appel madame", "start": 14.559, "duration": 4.361}, {"text": "la", "start": 16.8, "duration": 2.12}, {"text": "Pr\u00e9sidente", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "ces marches ont \u00e9t\u00e9 pour reprendre les", "start": 37.12, "duration": 3.68}, {"text": "mots du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans", "start": 39.399, "duration": 4.401}, {"text": "sa lettre au fran\u00e7ais un motif", "start": 40.8, "duration": 5.399}, {"text": "d'esp\u00e9rance ce soul\u00e8vement de la nation", "start": 43.8, "duration": 4.919}, {"text": "et celui de tout un peuple face \u00e0 la", "start": 46.199, "duration": 5.68}, {"text": "haine antis\u00e9mite car l'antis\u00e9mitisme ce", "start": 48.719, "duration": 5.281}, {"text": "n'est pas qu'un chiffre horrible que", "start": 51.879, "duration": 5.601}, {"text": "l'on \u00e9graine 1518 actes rien qu'en un", "start": 54.0, "duration": 5.399}, {"text": "mois ce sont des Fran\u00e7aises et des", "start": 57.48, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 59.399, "duration": 4.641}, {"text": "comme vous comme moi comme vous comme", "start": 60.44, "duration": 6.56}, {"text": "vous qui vivent dans la terreur du fait", "start": 64.04, "duration": 6.84}, {"text": "de la leur confession c'est Max 20 ans", "start": 67.0, "duration": 6.52}, {"text": "qui en rentrant l'universit\u00e9 n'est cass\u00e9", "start": 70.88, "duration": 5.279}, {"text": "parce qu'il est juif c'est Alain qui", "start": 73.52, "duration": 5.36}, {"text": "porte une kipa et sur qui l'on crache le", "start": 76.159, "duration": 5.681}, {"text": "genou \u00e0 terre c'est Samuel qui depuis 30", "start": 78.88, "duration": 4.8}, {"text": "ans n'est plus all\u00e9 dans son", "start": 81.84, "duration": 4.48}, {"text": "universit\u00e9 m\u00e9decine apr\u00e8s avoir re\u00e7u des", "start": 83.68, "duration": 5.079}, {"text": "insultes et des coups ou Sarah dont le", "start": 86.32, "duration": 4.6}, {"text": "fils de 8 ans mis des couches la nuit", "start": 88.759, "duration": 4.241}, {"text": "par peur d'aller \u00e0 l'\u00e9cole je tiens", "start": 90.92, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 remercier nos policiers", "start": 93.0, "duration": 3.799}, {"text": "nos militaires qui chaque jour", "start": 95.0, "duration": 4.68}, {"text": "s'assurent de leur", "start": 96.799, "duration": 2.881}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 mais aucun citoyen fran\u00e7ais ne", "start": 103.799, "duration": 6.121}, {"text": "devrait avoir \u00e0 vivre cela car la haine", "start": 106.88, "duration": 5.199}, {"text": "des Juifs c'est le signe du d\u00e9litement", "start": 109.92, "duration": 4.72}, {"text": "de notre R\u00e9publique tout comme les faun\u00e9", "start": 112.079, "duration": 4.04}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme que sont", "start": 114.64, "duration": 3.799}, {"text": "l'antisionisme et le n\u00e9gationisme", "start": 116.119, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9fendu sur certains de ces banes", "start": 118.439, "duration": 4.72}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre comment", "start": 121.2, "duration": 3.76}, {"text": "mettre un terme \u00e0 cette dangereuse", "start": 123.159, "duration": 3.96}, {"text": "recrudescence de l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 124.96, "duration": 4.799}, {"text": "notre pays je vous remercie merci", "start": 127.119, "duration": 5.001}, {"text": "beaucoup monsieur le Pr\u00e9sident la parole", "start": 129.759, "duration": 5.48}, {"text": "est \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 132.12, "duration": 3.119}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 135.56, "duration": 3.959}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 137.84, "duration": 3.759}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident Sylvain", "start": 139.519, "duration": 5.321}, {"text": "Maillard depuis le 7 octobre et", "start": 141.599, "duration": 6.321}, {"text": "l'attaque terroriste du Hamas contre", "start": 144.84, "duration": 6.28}, {"text": "Isra\u00ebl nous assistons une augmentation", "start": 147.92, "duration": 5.84}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent des actes antis\u00e9mites", "start": 151.12, "duration": 6.36}, {"text": "dans notre pays en un mois ce sont plus", "start": 153.76, "duration": 6.64}, {"text": "de 1500 actes qui ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s", "start": 157.48, "duration": 6.479}, {"text": "c'est plus que sur une ann\u00e9e une ann\u00e9e", "start": 160.4, "duration": 6.72}, {"text": "enti\u00e8re les Fran\u00e7ais de confession juiv", "start": 163.959, "duration": 7.121}, {"text": "vivent dans l'angoisse c'est grave c'est", "start": 167.12, "duration": 6.68}, {"text": "inadmissible dans la R\u00e9publique o\u00f9", "start": 171.08, "duration": 5.12}, {"text": "personne ne doit \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 en raison", "start": 173.8, "duration": 3.56}, {"text": "de ses", "start": 176.2, "duration": 3.56}, {"text": "croyances monsieur le pr\u00e9sident maard", "start": 177.36, "duration": 4.76}, {"text": "face \u00e0 ces actes il y a d'abord notre", "start": 179.76, "duration": 4.88}, {"text": "action r\u00e9solue nous avons pass\u00e9 des", "start": 182.12, "duration": 5.64}, {"text": "consignes de vigilance extr\u00eame au pr\u00e9fet", "start": 184.64, "duration": 5.319}, {"text": "nos forces de l'ordre les militaires de", "start": 187.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'op\u00e9ration sentinelle sont mobilis\u00e9s", "start": 189.959, "duration": 4.84}, {"text": "pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 des lieux", "start": 192.68, "duration": 4.72}, {"text": "sensibles en particulier les les lieux", "start": 194.799, "duration": 5.36}, {"text": "de culte ou les \u00e9coles nous avons", "start": 197.4, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9galement demand\u00e9 la plus grande fermet\u00e9", "start": 200.159, "duration": 6.041}, {"text": "au parquet des enqu\u00eates sont lanc\u00e9es des", "start": 202.959, "duration": 6.161}, {"text": "condamnations sont prononc\u00e9es jusqu'\u00e0 18", "start": 206.2, "duration": 4.039}, {"text": "mois dans C", "start": 209.12, "duration": 3.6}, {"text": "cas mais monsieur le Pr\u00e9sident Maillard", "start": 210.239, "duration": 5.761}, {"text": "vous avez raison de le dire face \u00e0", "start": 212.72, "duration": 6.36}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme une r\u00e9action unanime et", "start": 216.0, "duration": 5.4}, {"text": "sans ambigu\u00e9 est", "start": 219.08, "duration": 4.2}, {"text": "indispensable lutter contre", "start": 221.4, "duration": 4.52}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est l'affaire de tous", "start": 223.28, "duration": 4.76}, {"text": "s'en prendre \u00e0 une personne parce", "start": 225.92, "duration": 4.039}, {"text": "qu'elle est juive c'est s'en prendre \u00e0", "start": 228.04, "duration": 4.399}, {"text": "la R\u00e9publique notre devoir c'est de", "start": 229.959, "duration": 4.081}, {"text": "lutter contre toutes les", "start": 232.439, "duration": 4.16}, {"text": "haines monsieur le Pr\u00e9sident Maillard", "start": 234.04, "duration": 6.24}, {"text": "dimanche \u00e0 l'initiative de la pr\u00e9sidente", "start": 236.599, "duration": 5.92}, {"text": "Bron piv\u00e9 pardon que je tiens \u00e0 saluer", "start": 240.28, "duration": 4.519}, {"text": "et \u00e0 celle du pr\u00e9sident du S\u00e9nat G\u00e9rard", "start": 242.519, "duration": 4.8}, {"text": "Larcher la France a \u00e9t\u00e9 au rendez-vous", "start": 244.799, "duration": 5.041}, {"text": "pour dire non \u00e0 l'antis\u00e9mitisme et pour", "start": 247.319, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9fendre avec force les valeurs de la", "start": 249.84, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique je ne reviendrai pas sur ceux", "start": 258.959, "duration": 5.001}, {"text": "qui croient pouvoir faire oublier d'o\u00f9", "start": 261.639, "duration": 5.201}, {"text": "ils viennent je ne reviendrai pas non", "start": 263.96, "duration": 6.36}, {"text": "plus sur l'attitude de ceux qui refuse", "start": 266.84, "duration": 6.56}, {"text": "de marcher contre l'antis\u00e9mitisme et ont", "start": 270.32, "duration": 5.4}, {"text": "tent\u00e9 de salir cette marche \u00e0 coup de", "start": 273.4, "duration": 4.76}, {"text": "mensonge", "start": 275.72, "duration": 2.44}, {"text": "indigne je n'ai pas besoin d'en dire", "start": 282.52, "duration": 4.88}, {"text": "plus car les Fran\u00e7ais leur ont r\u00e9pondu", "start": 284.96, "duration": 4.72}, {"text": "ils ont r\u00e9pondu en marchant tr\u00e8s", "start": 287.4, "duration": 4.72}, {"text": "nombreux contre toutes les haines ils", "start": 289.68, "duration": 5.28}, {"text": "ont r\u00e9pondu dans l'unit\u00e9 au-del\u00e0 des", "start": 292.12, "duration": 5.32}, {"text": "opinions et des croyances ils ont", "start": 294.96, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9pondu avec dignit\u00e9 clart\u00e9 et dans le", "start": 297.44, "duration": 5.479}, {"text": "rassemblement ensemble nous l'avons", "start": 300.56, "duration": 5.199}, {"text": "affirm\u00e9 nous combattrons l'antis\u00e9mitisme", "start": 302.919, "duration": 5.041}, {"text": "jusqu'au bout la haine n'a pas sa place", "start": 305.759, "duration": 4.241}, {"text": "dans la R\u00e9publique je vous", "start": 307.96, "duration": 4.16}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 310.0, "duration": 5.919}, {"text": "Premi\u00e8re ministre", "start": 312.12, "duration": 3.799}]}