{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "deux changements de taille vont avoir", "start": 0.12, "duration": 3.16}, {"text": "lieu en 2025 dans les stades de foot", "start": 1.36, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais voici lesquels premier", "start": 3.28, "duration": 3.479}, {"text": "changement les matchs de Ligue 1 seront", "start": 4.96, "duration": 3.679}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s et perdus pour l'\u00e9quipe qui", "start": 6.759, "duration": 4.361}, {"text": "re\u00e7oit en cas de champ homophobe r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 8.639, "duration": 4.08}, {"text": "dans les tribunes c'est le Ministre des", "start": 11.12, "duration": 3.719}, {"text": "Sports Gilles Averous qui l'a annonc\u00e9 ce", "start": 12.719, "duration": 4.64}, {"text": "jeudi sur BFM TV il s'est entretenu avec", "start": 14.839, "duration": 3.961}, {"text": "des repr\u00e9sentants de la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 17.359, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7aise de football de la Ligue de", "start": 18.8, "duration": 3.239}, {"text": "football professionnel et de", "start": 20.519, "duration": 3.68}, {"text": "l'Association nationale des supporters", "start": 22.039, "duration": 3.681}, {"text": "deuxi\u00e8me changement la cr\u00e9ation de", "start": 24.199, "duration": 3.32}, {"text": "billets nominatifs pour les matchs de", "start": 25.72, "duration": 4.76}, {"text": "l'OM l'OL et du PSG donc en chaque", "start": 27.519, "duration": 4.76}, {"text": "supporter aura son nom inscrit sur son", "start": 30.48, "duration": 3.919}, {"text": "billet et sera donc plus facilement", "start": 32.279, "duration": 4.12}, {"text": "identifiable en cas d'incident comme des", "start": 34.399, "duration": 4.401}, {"text": "champs racistes ou homophobes l'objectif", "start": 36.399, "duration": 4.84}, {"text": "selon le ministre des Sports et je cite", "start": 38.8, "duration": 4.68}, {"text": "d'individualiser et de sanctionner ceux", "start": 41.239, "duration": 4.0}, {"text": "qui sont \u00e0 l'origine des propos pour", "start": 43.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9viter les sanctions collective cette", "start": 45.239, "duration": 3.8}, {"text": "mesure sera mise en place d\u00e8s le 31", "start": 47.079, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cembre 2024 pour le reste des clubs de", "start": 49.039, "duration": 3.961}, {"text": "Ligue 1 et Ligue 2 le changement aura", "start": 51.239, "duration": 3.361}, {"text": "lieu plus tard \u00e0 la fin de la saison", "start": 53.0, "duration": 5.92}, {"text": "sportive donc d'ici mai 2025", "start": 54.6, "duration": 4.32}]}