{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors j'ai jur\u00e9 de dire la v\u00e9rit\u00e9 toute", "start": 0.0, "duration": 3.439}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 donc je vais pas vous dire je", "start": 2.08, "duration": 3.44}, {"text": "suis ravi d'\u00eatre l\u00e0 mais c'est n\u00e9anmoins", "start": 3.439, "duration": 3.521}, {"text": "une exp\u00e9rience nous sommes convoqu\u00e9s \u00e0", "start": 5.52, "duration": 2.84}, {"text": "la demande de CIN d\u00e9put\u00e9s du Front", "start": 6.96, "duration": 2.679}, {"text": "national du rassemblement national", "start": 8.36, "duration": 3.319}, {"text": "pardon et C in\u00e9dit d'\u00eatre convoqu\u00e9 \u00e0", "start": 9.639, "duration": 4.281}, {"text": "deux reprises notre cg\u00e9rante ellodie", "start": 11.679, "duration": 3.801}, {"text": "Bernard est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 devant cette m\u00eame", "start": 13.92, "duration": 2.84}, {"text": "commission il y a quelques semaines et", "start": 15.48, "duration": 2.719}, {"text": "parmi les cinq d\u00e9put\u00e9s RN qui ont", "start": 16.76, "duration": 2.64}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 ce que nous repassions", "start": 18.199, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui car nous repassons aucun", "start": 19.4, "duration": 3.959}, {"text": "n'\u00e9tait pr\u00e9sent lors de notre premier", "start": 21.6, "duration": 4.679}, {"text": "passage quotidien et les politiques les", "start": 23.359, "duration": 4.721}, {"text": "rapports n'ont jamais \u00e9t\u00e9 simples que ce", "start": 26.279, "duration": 3.681}, {"text": "soit avec le pouvoir ou avec les", "start": 28.08, "duration": 4.319}, {"text": "d'opposition mais m\u00eame si ces relations", "start": 29.96, "duration": 4.32}, {"text": "sont tendues la libert\u00e9 d'informer est", "start": 32.399, "duration": 3.121}, {"text": "respect\u00e9e par", "start": 34.28, "duration": 4.439}, {"text": "tous sauf par le rassemblement national", "start": 35.52, "duration": 5.28}, {"text": "qui s'acharne je suis d\u00e9sol\u00e9 de le de le", "start": 38.719, "duration": 3.601}, {"text": "rappeler ici depuis des ann\u00e9es \u00e0", "start": 40.8, "duration": 3.8}, {"text": "interdire \u00e0 nos journalistes l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 42.32, "duration": 4.32}, {"text": "leur r\u00e9union publique ces fr\u00e9quen TNT", "start": 44.6, "duration": 3.36}, {"text": "elles vous sont donn\u00e9es par les Fran\u00e7ais", "start": 46.64, "duration": 2.48}, {"text": "elles appartiennent aux Fran\u00e7ais et qui", "start": 47.96, "duration": 3.239}, {"text": "indirectement vous excluez 13 millions", "start": 49.12, "duration": 3.079}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui ont fait le choix de", "start": 51.199, "duration": 2.321}, {"text": "voter Marine Le Pen \u00e0\u00e9lection", "start": 52.199, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui vont voter", "start": 53.52, "duration": 3.359}, {"text": "prochainement pour Jordane bardellaa aux", "start": 55.12, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 56.879, "duration": 3.721}]}