{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e0 vous manuel bonpard une t\u00eate bien", "start": 0.12, "duration": 5.12}, {"text": "faite aux multiples facettes passeur de", "start": 2.28, "duration": 5.32}, {"text": "savoir d'abord normalien agr\u00e9g\u00e9 de", "start": 5.24, "duration": 4.52}, {"text": "lettre dipl\u00f4m\u00e9 de Cambridge et de", "start": 7.6, "duration": 4.56}, {"text": "sciencesp il est docteur en litt\u00e9rature", "start": 9.76, "duration": 5.2}, {"text": "et philosophie ma\u00eetre de conf\u00e9rence", "start": 12.16, "duration": 5.24}, {"text": "passeur de texte aussi metteur en sc\u00e8ne", "start": 14.96, "duration": 5.2}, {"text": "dramaturg et \u00e9crivain 45 spectacles \u00e0", "start": 17.4, "duration": 5.52}, {"text": "son actif fondateur du Centre des arts", "start": 20.16, "duration": 4.84}, {"text": "de la parole je fonde le Centre des arts", "start": 22.92, "duration": 4.04}, {"text": "de la parole avec cette mission", "start": 25.0, "duration": 4.279}, {"text": "essentielle se parler plut\u00f4t que", "start": 26.96, "duration": 3.799}, {"text": "c'entrreetuer", "start": 29.279, "duration": 3.921}, {"text": "se parler pour se relier un projet", "start": 30.759, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9clin\u00e9 en manifeste avec ce livre il", "start": 33.2, "duration": 5.56}, {"text": "faut voir comment se parle un diagnostic", "start": 36.079, "duration": 4.881}, {"text": "sombre sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la parole", "start": 38.76, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui car nous parlons de plus en", "start": 40.96, "duration": 5.079}, {"text": "plus mais de plus en plus mal le clash", "start": 43.32, "duration": 4.719}, {"text": "plut\u00f4t que le dialogue le mal vient de", "start": 46.039, "duration": 3.921}, {"text": "plus loin que les r\u00e9seaux sociaux je", "start": 48.039, "duration": 3.68}, {"text": "pense que c'est une tendance de fond je", "start": 49.96, "duration": 3.079}, {"text": "pense que c'est li\u00e9 \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration du", "start": 51.719, "duration": 2.921}, {"text": "temps c'est-\u00e0-dire qu'il s'agit de plus", "start": 53.039, "duration": 5.081}, {"text": "en plus de r\u00e9agir de rebondir et la", "start": 54.64, "duration": 5.36}, {"text": "parole prend du temps demande de", "start": 58.12, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9laboration de la nuance d'\u00e9cole", "start": 60.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'examen de la r\u00e9forme des retraites \u00e0", "start": 62.719, "duration": 4.361}, {"text": "l'Assembl\u00e9e il y a un an et demi suffit", "start": 64.68, "duration": 5.4}, {"text": "de se retourner sur les semaines pass\u00e9es", "start": 67.08, "duration": 4.399}, {"text": "dans un lieu qui est cens\u00e9 porter la", "start": 70.08, "duration": 3.48}, {"text": "parole au plus haut l'assembl\u00e9e", "start": 71.479, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'assembl\u00e9e", "start": 73.56, "duration": 3.76}, {"text": "associale est un joli lapsus voil\u00e0", "start": 75.439, "duration": 3.561}, {"text": "l'absence de parole commune possible", "start": 77.32, "duration": 4.119}, {"text": "c'est la fin de la soci\u00e9t\u00e9 et la fin", "start": 79.0, "duration": 4.56}, {"text": "d'un espace commun un constat qu'il", "start": 81.439, "duration": 4.081}, {"text": "portera aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la parole", "start": 83.56, "duration": 4.16}, {"text": "jeudi prochain ce soir il vous", "start": 85.52, "duration": 5.16}, {"text": "interpelle manuel bpard face \u00e0 vous vous", "start": 87.72, "duration": 6.399}, {"text": "l'anticonflictuel G\u00e9rald garuti et", "start": 90.68, "duration": 5.84}, {"text": "bonsoir G\u00e9rald garuti venez on vous", "start": 94.119, "duration": 4.401}, {"text": "accueille sur ce plateau de lundi c'est", "start": 96.52, "duration": 4.16}, {"text": "politique bonsoir merci d'\u00eatre avec nous", "start": 98.52, "duration": 3.44}, {"text": "je vous laisse vous installer face \u00e0", "start": 100.68, "duration": 2.64}, {"text": "Manuel Bompard avec qui vous allez", "start": 101.96, "duration": 3.759}, {"text": "parler de politique ou plus exactement", "start": 103.32, "duration": 3.96}, {"text": "du bien parler en politique on parle des", "start": 105.719, "duration": 3.08}, {"text": "fois du bien manger du bien boire B on", "start": 107.28, "duration": 3.72}, {"text": "va parler du bien parler c'est \u00e7a oui je", "start": 108.799, "duration": 3.6}, {"text": "vous laisse avec manuel bonpard tr\u00e8s", "start": 111.0, "duration": 4.92}, {"text": "bien bonsoir bonsoir et bien enchant\u00e9 de", "start": 112.399, "duration": 4.601}, {"text": "vous retrouver pour un espace que", "start": 115.92, "duration": 4.159}, {"text": "j'esp\u00e8re non conflictuel on va essayer", "start": 117.0, "duration": 6.079}, {"text": "voir si possible euh je suis content de", "start": 120.079, "duration": 4.561}, {"text": "vous rencontrer parce que on a pu dire", "start": 123.079, "duration": 3.0}, {"text": "que la politique c'est l'art de se", "start": 124.64, "duration": 3.479}, {"text": "choisir des ennemis je voudrais vous", "start": 126.079, "duration": 4.04}, {"text": "demander s'il est possible en politique", "start": 128.119, "duration": 4.921}, {"text": "de raisonner autrement ah bah moi j'ai", "start": 130.119, "duration": 4.521}, {"text": "jamais consid\u00e9r\u00e9 mes adversaires", "start": 133.04, "duration": 3.08}, {"text": "politiques comme des ennemis j'ai jamais", "start": 134.64, "duration": 3.8}, {"text": "utilis\u00e9 ce terme d'ailleurs par contre", "start": 136.12, "duration": 4.36}, {"text": "la politique la d\u00e9mocratie c'est aussi", "start": 138.44, "duration": 3.48}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de choisir entre des", "start": 140.48, "duration": 3.44}, {"text": "options politiques diff\u00e9rentes et donc", "start": 141.92, "duration": 4.399}, {"text": "il y a des adversaires politiques il y a", "start": 143.92, "duration": 4.72}, {"text": "parfois des concurrents mais des ennemis", "start": 146.319, "duration": 5.161}, {"text": "non je moi j'utilise pas ce terme h", "start": 148.64, "duration": 5.12}, {"text": "parce que moi ce qui me ce qui me frappe", "start": 151.48, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui dans cette situation c'est", "start": 153.76, "duration": 3.72}, {"text": "que on est arriv\u00e9 \u00e0 une situation", "start": 155.519, "duration": 5.241}, {"text": "d'opposition g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de de conflit", "start": 157.48, "duration": 7.399}, {"text": "de clash assez syst\u00e9matique et il m'a", "start": 160.76, "duration": 6.8}, {"text": "sembl\u00e9 comprendre et entendre que cette", "start": 164.879, "duration": 4.121}, {"text": "logique de", "start": 167.56, "duration": 4.92}, {"text": "conflictualisation \u00e9tait une mani\u00e8re de", "start": 169.0, "duration": 5.48}, {"text": "raisonner une mani\u00e8re peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 172.48, "duration": 3.6}, {"text": "d'arriver au pouvoir", "start": 174.48, "duration": 4.16}, {"text": "euh moi j'aimerais j'aimerais voir avec", "start": 176.08, "duration": 4.519}, {"text": "vous s'il y a une \u00e9volution possible sur", "start": 178.64, "duration": 6.0}, {"text": "ce champl euh ah des \u00e9volutions moi je", "start": 180.599, "duration": 5.161}, {"text": "suis toujours ouvert \u00e0 la discussion", "start": 184.64, "duration": 2.72}, {"text": "mais d'abord faut sans doute partir du", "start": 185.76, "duration": 3.32}, {"text": "du du bon point de d\u00e9part du bon", "start": 187.36, "duration": 3.2}, {"text": "diagnostic", "start": 189.08, "duration": 3.239}, {"text": "euh la", "start": 190.56, "duration": 4.84}, {"text": "conflictualit\u00e9 au sens de contradiction", "start": 192.319, "duration": 4.64}, {"text": "entre des projets ou des id\u00e9es", "start": 195.4, "duration": 2.88}, {"text": "politiques diff\u00e9rentes \u00e0 mon avis elle", "start": 196.959, "duration": 2.961}, {"text": "est inh\u00e9rente \u00e0 la d\u00e9mocratie faire", "start": 198.28, "duration": 3.679}, {"text": "croire que la d\u00e9mocratie ce serait en", "start": 199.92, "duration": 4.399}, {"text": "quelque sorte le r\u00e8gne du cours sus", "start": 201.959, "duration": 3.961}, {"text": "c'est une vision de la d\u00e9mocratie qui", "start": 204.319, "duration": 3.721}, {"text": "n'est pas la mienne voil\u00e0 donc je pense", "start": 205.92, "duration": 3.959}, {"text": "que la conflictualit\u00e9 elle est inh\u00e9rente", "start": 208.04, "duration": 4.759}, {"text": "euh au \u00e0 \u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 209.879, "duration": 4.881}, {"text": "d'\u00e9clairer les citoyens pour avoir \u00e0", "start": 212.799, "duration": 3.36}, {"text": "choisir entre les diff\u00e9rents choix", "start": 214.76, "duration": 3.839}, {"text": "politiques qui s'offrent \u00e0 eux euh", "start": 216.159, "duration": 4.08}, {"text": "premi\u00e8rement deuxi\u00e8mement je sais que la", "start": 218.599, "duration": 3.0}, {"text": "France \u00e0 soumise a fait l'objet de", "start": 220.239, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup de caricatures euh mais vous", "start": 221.599, "duration": 4.36}, {"text": "savez moi je crois ce qui affaiblit la", "start": 224.239, "duration": 3.401}, {"text": "parole politique personnellement c'est", "start": 225.959, "duration": 4.801}, {"text": "ma conviction c'est davantage", "start": 227.64, "duration": 5.159}, {"text": "l'utilisation du vocabulaire en", "start": 230.76, "duration": 4.24}, {"text": "politique pour ne rien dire le culte de", "start": 232.799, "duration": 5.121}, {"text": "la longue de bois de ceux qui disent", "start": 235.0, "duration": 6.72}, {"text": "tout est son contraire dans la m\u00eame", "start": 237.92, "duration": 3.8}, {"text": "moi je peux avoir un d\u00e9faut mais au moi", "start": 242.0, "duration": 2.84}, {"text": "j'essaie de dire franchement ce que je", "start": 243.72, "duration": 4.64}, {"text": "pense oui euh bien s\u00fbr une parole vide", "start": 244.84, "duration": 5.16}, {"text": "de sens langue de bois les fameuses \u00e9l", "start": 248.36, "duration": 3.439}, {"text": "band de langage corsit\u00e9 qu'on a vu", "start": 250.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9rouler d'ailleurs on l'a vu pendant", "start": 251.799, "duration": 2.841}, {"text": "les d\u00e9bats j'allais dire pour la", "start": 253.2, "duration": 2.319}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais pour la", "start": 254.64, "duration": 1.999}, {"text": "minist\u00e9rielle pour la premi\u00e8re", "start": 255.519, "duration": 2.0}, {"text": "minist\u00e9rielle \u00e0 laquelle vous", "start": 256.639, "duration": 3.0}, {"text": "participiez d'ailleurs que que j'ai vu", "start": 257.519, "duration": 3.68}, {"text": "mais bien s\u00fbr \u00e9l\u00e9ment de langage mais", "start": 259.639, "duration": 3.041}, {"text": "moi j'ai \u00e9t\u00e9 sensible par exemple au", "start": 261.199, "duration": 3.601}, {"text": "fait que il y avait une ligne de", "start": 262.68, "duration": 4.48}, {"text": "discours qui pouvait \u00eatre tenue de fa\u00e7on", "start": 264.8, "duration": 3.76}, {"text": "je dirais un peu syst\u00e9mique un peu", "start": 267.16, "duration": 3.08}, {"text": "syst\u00e9matique ind \u00e9\u00e9pendamment de ce qui", "start": 268.56, "duration": 2.52}, {"text": "pouvait se passer je vous donne un", "start": 270.24, "duration": 2.84}, {"text": "exemple au hasard nous appliquerons tout", "start": 271.08, "duration": 3.2}, {"text": "le programme et uniquement notre", "start": 273.08, "duration": 3.92}, {"text": "programme quel que soit quels que soi", "start": 274.28, "duration": 4.919}, {"text": "les les possibilit\u00e9 et comment est-ce", "start": 277.0, "duration": 3.759}, {"text": "qu'on peut faire une majorit\u00e9 quand on", "start": 279.199, "duration": 3.321}, {"text": "est minoritaire et qu'on refuse le", "start": 280.759, "duration": 3.761}, {"text": "compromis ou la coalition bah justement", "start": 282.52, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment je crois que c'est c'est", "start": 284.52, "duration": 3.92}, {"text": "c'est c'est une mauvaise compr\u00e9hension", "start": 286.68, "duration": 3.92}, {"text": "je pense de ce que je crois de de ce que", "start": 288.44, "duration": 4.039}, {"text": "nous avons dit nous avons dit les choses", "start": 290.6, "duration": 3.52}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s simple nous avons dit il", "start": 292.479, "duration": 3.641}, {"text": "y a la mise en place d'un gouvernement", "start": 294.12, "duration": 4.04}, {"text": "et ce gouvernement il doit refl\u00e9ter le", "start": 296.12, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections aujourd'hui parmi", "start": 298.16, "duration": 3.4}, {"text": "les trois blocs qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 300.08, "duration": 3.36}, {"text": "aux \u00e9lections l\u00e9gislatives il y a un", "start": 301.56, "duration": 3.16}, {"text": "bloc qui est arriv\u00e9 en t\u00eate c'est le", "start": 303.44, "duration": 2.759}, {"text": "nouveau front populaire donc c'est lui", "start": 304.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui doit constituer le gouvernement et", "start": 306.199, "duration": 4.041}, {"text": "l'objectif la base de ce gouvernement", "start": 308.16, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le programme du nouveau front", "start": 310.24, "duration": 3.48}, {"text": "populaire parce que c'est celui qui a le", "start": 311.52, "duration": 3.679}, {"text": "plus que les autres \u00e9t\u00e9 choisis par les", "start": 313.72, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs puis ensuite", "start": 315.199, "duration": 3.401}, {"text": "il y a la d\u00e9mocratie parlementaire et", "start": 316.72, "duration": 3.919}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 vous testez votre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 318.6, "duration": 4.159}, {"text": "gagner des majorit\u00e9s et il est \u00e9vident", "start": 320.639, "duration": 3.441}, {"text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 vous \u00eates dans", "start": 322.759, "duration": 3.801}, {"text": "un syst\u00e8me de majorit\u00e9 relative que si", "start": 324.08, "duration": 4.08}, {"text": "nous \u00e9tions et si le premier le", "start": 326.56, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait nomm\u00e9", "start": 328.16, "duration": 3.72}, {"text": "cast\u00e9 comme chef d'une gouvernement du", "start": 329.96, "duration": 3.6}, {"text": "nouveau front populaire nous aurions", "start": 331.88, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 des propositions de loi \u00e0", "start": 333.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et il y aurait eu", "start": 334.84, "duration": 4.199}, {"text": "des d\u00e9bats parlementaire et la recherche", "start": 336.8, "duration": 3.72}, {"text": "de compromis et de consensus parce que", "start": 339.039, "duration": 3.481}, {"text": "c'\u00e9tait indispensable pour obtenir une", "start": 340.52, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 donc vous pouvez \u00e0 la fois", "start": 342.52, "duration": 3.28}, {"text": "avoir une base gouvernementale qui est", "start": 344.199, "duration": 2.881}, {"text": "claire que celle qui a \u00e9t\u00e9 choisie par", "start": 345.8, "duration": 3.08}, {"text": "les \u00e9lectrices et les \u00e9lecteurs et apr\u00e8s", "start": 347.08, "duration": 3.44}, {"text": "vous pouvez avoir du d\u00e9bat parlementaire", "start": 348.88, "duration": 3.159}, {"text": "qui permet de cr\u00e9er des majorit\u00e9s je", "start": 350.52, "duration": 3.04}, {"text": "pense que l'un ne s'oppose pas \u00e0 l'autre", "start": 352.039, "duration": 3.641}, {"text": "en tout cas c'est ma conviction oui \u00e7a", "start": 353.56, "duration": 3.56}, {"text": "j'entends bien si si on rentre sur la", "start": 355.68, "duration": 2.959}, {"text": "question", "start": 357.12, "duration": 3.4}, {"text": "proprement politicienne par rapport au", "start": 358.639, "duration": 3.921}, {"text": "Parlement mais si on revient \u00e0 \u00e0 ce", "start": 360.52, "duration": 3.64}, {"text": "qui'est la la parole une parole de de", "start": 362.56, "duration": 3.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 ce qu'on observe quand", "start": 364.16, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame aujourd'hui c'est une d\u00e9fiance", "start": 365.96, "duration": 5.48}, {"text": "absolument radicale fait que personne", "start": 368.52, "duration": 4.44}, {"text": "n'est satisfait de la la situation", "start": 371.44, "duration": 5.0}, {"text": "actuelle on arrive \u00e0 un \u00e9tat de de clash", "start": 372.96, "duration": 7.32}, {"text": "permanent et je je pense que raisonner", "start": 376.44, "duration": 6.759}, {"text": "en terme de bien s\u00fbr de camp", "start": 380.28, "duration": 4.359}, {"text": "d'adversaire c'est ce que vous faites", "start": 383.199, "duration": 3.641}, {"text": "c'est c'est c'est le jeu politique mais", "start": 384.639, "duration": 4.12}, {"text": "la question du bien commun est-ce que", "start": 386.84, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que on vous n'avez pas", "start": 388.759, "duration": 4.361}, {"text": "l'impression que cette questionl est", "start": 390.52, "duration": 4.84}, {"text": "pass\u00e9e \u00e0 la trappe pour simplement des", "start": 393.12, "duration": 4.44}, {"text": "enjeux qui sont des enjeux cemment", "start": 395.36, "duration": 4.16}, {"text": "j'allis dire tranch\u00e9 je ne le crois pas", "start": 397.56, "duration": 3.44}, {"text": "mais je vais je vais essayer de vous", "start": 399.52, "duration": 3.079}, {"text": "avez dit au d\u00e9but je suis d'accord avec", "start": 401.0, "duration": 3.44}, {"text": "vous la parole politique est extr\u00eamement", "start": 402.599, "duration": 4.521}, {"text": "discr\u00e9dit\u00e9e et ceter de de quoi j'aurais", "start": 404.44, "duration": 4.479}, {"text": "l'air si vous voulez apr\u00e8s avoir fait", "start": 407.12, "duration": 4.479}, {"text": "campagne en disant si vous votez pour", "start": 408.919, "duration": 4.201}, {"text": "moi en tant que d\u00e9put\u00e9 et mes coll\u00e8gues", "start": 411.599, "duration": 3.32}, {"text": "dans les autres circonscription on va se", "start": 413.12, "duration": 3.84}, {"text": "battre pour l'augmentation du SMIC bon", "start": 414.919, "duration": 4.161}, {"text": "de quoi j'ai l'air si je vous dis ah bah", "start": 416.96, "duration": 3.48}, {"text": "non finalement on va gouverner mais", "start": 419.08, "duration": 3.64}, {"text": "cette promesse qu'on a d\u00e9fendu dans la", "start": 420.44, "duration": 4.08}, {"text": "campagne finalement elle existe plus", "start": 422.72, "duration": 3.56}, {"text": "parce que un tel ou un tel ne le veut", "start": 424.52, "duration": 4.119}, {"text": "pas je je je de quoi j'aurais l'air ma", "start": 426.28, "duration": 4.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de porter la parole", "start": 428.639, "duration": 3.041}, {"text": "des \u00e9lectrices et des \u00e9lecteurs qui", "start": 430.319, "duration": 4.56}, {"text": "m'ont confi\u00e9 un mandat or la difficult\u00e9", "start": 431.68, "duration": 5.919}, {"text": "aujourd'hui c'est pas le fait que les", "start": 434.879, "duration": 3.961}, {"text": "uns ou les autres n'auraient pas", "start": 437.599, "duration": 2.88}, {"text": "d'attention au bien commun je vais vous", "start": 438.84, "duration": 3.44}, {"text": "dire je pense que mes adversaires et", "start": 440.479, "duration": 3.4}, {"text": "pourtant ce sont mes adversaires ils", "start": 442.28, "duration": 3.479}, {"text": "imaginent d\u00e9fendre une vision du bien", "start": 443.879, "duration": 3.76}, {"text": "commun de la m\u00eame mani\u00e8re que moi", "start": 445.759, "duration": 3.801}, {"text": "d'accord notre difficult\u00e9 c'est pas", "start": 447.639, "duration": 3.0}, {"text": "celle-l\u00e0 notre difficult\u00e9 c'est", "start": 449.56, "duration": 2.6}, {"text": "qu'aujourd'hui vous avez trois projets", "start": 450.639, "duration": 3.361}, {"text": "politiques qui sont tout simplement", "start": 452.16, "duration": 3.719}, {"text": "contradictoires ils sont contradictoires", "start": 454.0, "duration": 3.84}, {"text": "cesj que vous dites garouti c'est un", "start": 455.879, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e8me de style si c'est \u00e7a si je", "start": 457.84, "duration": 2.639}, {"text": "comprends bien ah bah j'ai pas entendu", "start": 459.0, "duration": 2.919}, {"text": "qu' un probl\u00e8me de style pas c'est ce", "start": 460.479, "duration": 2.761}, {"text": "que jeis comprendre non on n pas entendu", "start": 461.919, "duration": 2.56}, {"text": "que \u00e7a mais c'est \u00e7a que vous vouis dire", "start": 463.24, "duration": 1.959}, {"text": "c'est un peu plus pour moi qu'un", "start": 464.479, "duration": 2.28}, {"text": "probl\u00e8me de style c'est m\u00eame plus qu'un", "start": 465.199, "duration": 3.761}, {"text": "probl\u00e8me de forme je pense que c'est", "start": 466.759, "duration": 4.521}, {"text": "v\u00e9ritablement un probl\u00e8me de de rapport", "start": 468.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 la parole c'est bien pour \u00e7a", "start": 471.28, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs que moi je ne viens pas ni", "start": 473.28, "duration": 2.919}, {"text": "comme journaliste ni comme un politique", "start": 474.68, "duration": 3.0}, {"text": "n' aucune ambition politique je ne me", "start": 476.199, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9senterai pas contre vous ni aux", "start": 477.68, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9lections je ne je cherche pas \u00e0 avoir", "start": 478.84, "duration": 4.079}, {"text": "le pouvoir mais je oui le droit mais pas", "start": 480.12, "duration": 4.759}, {"text": "pas l'envie je ce que je souhaite c'est", "start": 482.919, "duration": 3.28}, {"text": "une transformation du rapport \u00e0 la", "start": 484.879, "duration": 3.16}, {"text": "parole je consid\u00e8re que la parole est", "start": 486.199, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9grad\u00e9e qu'elle est discr\u00e9dit\u00e9e que la", "start": 488.039, "duration": 4.041}, {"text": "parole est atomis\u00e9e et qu'elle a des", "start": 490.479, "duration": 3.361}, {"text": "cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses dans", "start": 492.08, "duration": 3.119}, {"text": "l'ensemble des champs un bras d'honneur", "start": 493.84, "duration": 3.68}, {"text": "par si une insulte par l\u00e0 une pancarte", "start": 495.199, "duration": 3.921}, {"text": "dans des lieux qui sont sacr\u00e9s autrement", "start": 497.52, "duration": 2.88}, {"text": "dit je trouve qu'il y a une profanation", "start": 499.12, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de la parole en particulier", "start": 500.4, "duration": 3.759}, {"text": "la parole publique la parole politique", "start": 502.4, "duration": 3.96}, {"text": "et au sein du champ m\u00e9diatique il y a un", "start": 504.159, "duration": 3.961}, {"text": "enjeu et pas seulement sur les r\u00e9seaux", "start": 506.36, "duration": 4.239}, {"text": "sociaux donc ma question au-del\u00e0 de la", "start": 508.12, "duration": 5.0}, {"text": "question des coalitions des enjeux c'est", "start": 510.599, "duration": 4.0}, {"text": "celle de la responsabilit\u00e9 de la parole", "start": 513.12, "duration": 2.919}, {"text": "des hommes politiques vous dites j'ai la", "start": 514.599, "duration": 3.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 de porter ceux qui m'ont", "start": 516.039, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lu mais avant cela je veux dire si par", "start": 517.76, "duration": 3.759}, {"text": "exemple vous aviez \u00e9t\u00e9 premier ministre", "start": 519.919, "duration": 2.6}, {"text": "la responsabilit\u00e9 de gouverner pour", "start": 521.519, "duration": 2.76}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais donc \u00e7a vous ne", "start": 522.519, "duration": 4.0}, {"text": "repr\u00e9sentez pas un camp vous repr\u00e9sentez", "start": 524.279, "duration": 4.441}, {"text": "un un pays mais bien \u00e9videmment alors", "start": 526.519, "duration": 3.44}, {"text": "attendez il y a plusieurs choses dans ce", "start": 528.72, "duration": 2.6}, {"text": "que vous dites premi\u00e8rement je vais vous", "start": 529.959, "duration": 3.121}, {"text": "dire sur la parole pardonnez-moi mais", "start": 531.32, "duration": 2.76}, {"text": "j'ai un point de d\u00e9saccord avec ce que", "start": 533.08, "duration": 2.199}, {"text": "vous vous pouvez pas mettre sur le m\u00eame", "start": 534.08, "duration": 3.4}, {"text": "plan un bras d'honneur moi j'ai jamais", "start": 535.279, "duration": 3.641}, {"text": "fait de bras d'honneur dans l'encein de", "start": 537.48, "duration": 2.88}, {"text": "l'assembl\u00e9e national et je trouve \u00e7a", "start": 538.92, "duration": 3.08}, {"text": "tout \u00e0 fait inadmissible et inacceptable", "start": 540.36, "duration": 3.0}, {"text": "vous pouvez pas mettre \u00e7a sur le m\u00eame", "start": 542.0, "duration": 3.519}, {"text": "plan avec une action symbolique de", "start": 543.36, "duration": 3.8}, {"text": "protestation en portant une pancarte sur", "start": 545.519, "duration": 3.801}, {"text": "tel sujet venir avec un plat de patte", "start": 547.16, "duration": 3.239}, {"text": "pour dire vous voyez vous allez", "start": 549.32, "duration": 2.959}, {"text": "augmenter \u00e7a va avoir des cons\u00e9quences", "start": 550.399, "duration": 3.68}, {"text": "notre r\u00f4le aussi c'est de faire exister", "start": 552.279, "duration": 3.281}, {"text": "des d\u00e9bats qui existent dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 554.079, "duration": 2.521}, {"text": "m\u00eame quand ils existent pas \u00e0", "start": 555.56, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale moi ma ma mon r\u00f4le", "start": 556.6, "duration": 4.44}, {"text": "c'est aussi de porter la parole de ceux", "start": 559.48, "duration": 3.479}, {"text": "qu'on entend jamais dans les m\u00e9dias \u00e0 la", "start": 561.04, "duration": 3.4}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et de le faire y compris", "start": 562.959, "duration": 3.401}, {"text": "parfois en utilisant des moyens qui", "start": 564.44, "duration": 3.639}, {"text": "peuvent \u00eatre des moyens qui cr\u00e9ent du", "start": 566.36, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9bat et de la discussion c'est pas la", "start": 568.079, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame chose que la grossiret\u00e9 l'injure", "start": 569.44, "duration": 4.32}, {"text": "moi je n'ai jamais utilis\u00e9 de grossi\u00e8rt\u00e9", "start": 571.6, "duration": 3.96}, {"text": "ou d'injure par contre je revendique oui", "start": 573.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'avoir parfois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 575.56, "duration": 3.76}, {"text": "provoquer des actions de protestation", "start": 577.44, "duration": 3.0}, {"text": "parce que je trouvais qu'il y avait un", "start": 579.32, "duration": 2.4}, {"text": "sujet qui \u00e9tait pas suffisamment port\u00e9", "start": 580.44, "duration": 2.519}, {"text": "et qui devait l'\u00eatre et je crois pas", "start": 581.72, "duration": 2.679}, {"text": "qu'en faisant \u00e7a j'affaiblis la parole", "start": 582.959, "duration": 2.601}, {"text": "politique je crois au contraire que je", "start": 584.399, "duration": 2.401}, {"text": "lui donne plus de force per vous", "start": 585.56, "duration": 2.8}, {"text": "interrompre parce que pour le coup en en", "start": 586.8, "duration": 2.88}, {"text": "en tant comme de th\u00e9\u00e2tre je sais ce que", "start": 588.36, "duration": 2.52}, {"text": "c'est qu'un happing et je sais ce que", "start": 589.68, "duration": 2.64}, {"text": "c'est que faire un \u00e9v\u00e9nement pour faire", "start": 590.88, "duration": 3.56}, {"text": "du du show du spectacle mais je ne pense", "start": 592.32, "duration": 3.32}, {"text": "pas que l'assembl\u00e9e soit un lieu de", "start": 594.44, "duration": 3.16}, {"text": "spectacle je pense ce soit un lieu", "start": 595.64, "duration": 4.4}, {"text": "d'orateur un lieu de prise de parole l\u00e0", "start": 597.6, "duration": 3.919}, {"text": "on est constamment on est devenu dans", "start": 600.04, "duration": 3.239}, {"text": "une situation quand m\u00eame o o\u00f9 la parole", "start": 601.519, "duration": 3.121}, {"text": "n'est plus audible c'est que c'est", "start": 603.279, "duration": 4.0}, {"text": "devenu contreproductif c'est devenu pour", "start": 604.64, "duration": 5.08}, {"text": "compris ceux qui regardent on est pass\u00e9", "start": 607.279, "duration": 4.881}, {"text": "je dirais d'une parole une parole", "start": 609.72, "duration": 4.44}, {"text": "politique \u00e0 une parole spectaculaire", "start": 612.16, "duration": 5.2}, {"text": "mais au sens le plus d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9 du terme", "start": 614.16, "duration": 5.119}, {"text": "et et que c'est une honn\u00eatement je vais", "start": 617.36, "duration": 3.039}, {"text": "vous dire sinc\u00e8rement je pense c'est un", "start": 619.279, "duration": 2.361}, {"text": "peu une caricature des d\u00e9bats qui", "start": 620.399, "duration": 2.601}, {"text": "existent \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale tout \u00e0", "start": 621.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'heure vous montriez dans votre sujet", "start": 623.0, "duration": 4.079}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites pardonnez-moi", "start": 625.24, "duration": 3.08}, {"text": "pendant la r\u00e9forme des retraites il y a", "start": 627.079, "duration": 2.601}, {"text": "eu des tr\u00e8s beaux moments de politique", "start": 628.32, "duration": 3.04}, {"text": "il y a eu des tr\u00e8s beaux moments de", "start": 629.68, "duration": 2.839}, {"text": "d'affrontement politique mais", "start": 631.36, "duration": 2.919}, {"text": "d'affrontement sur des sujets majeurs de", "start": 632.519, "duration": 3.76}, {"text": "savoir est-ce qu'on consid\u00e8re que c'est", "start": 634.279, "duration": 3.841}, {"text": "plut\u00f4t la retraite par par r\u00e9partition", "start": 636.279, "duration": 3.68}, {"text": "ou plut\u00f4t la retraite par capitalisation", "start": 638.12, "duration": 3.2}, {"text": "que est-ce qu'on consid\u00e8re que quand on", "start": 639.959, "duration": 2.88}, {"text": "a cotis\u00e9 toute sa vie est-ce que c'est", "start": 641.32, "duration": 3.24}, {"text": "pas l\u00e9gitime de pouvoir profiter un peu", "start": 642.839, "duration": 3.56}, {"text": "de son temps je sais que parfois c'est", "start": 644.56, "duration": 4.64}, {"text": "aussi le monde m\u00e9diatique qui vient", "start": 646.399, "duration": 4.801}, {"text": "retenir de ces d\u00e9bats seulement telle", "start": 649.2, "duration": 3.759}, {"text": "sc\u00e8ne ou telle sc\u00e8ne la v\u00e9rit\u00e9 c'est que", "start": 651.2, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e il y a des d\u00e9bats qui sont", "start": 652.959, "duration": 2.641}, {"text": "des d\u00e9bats de qualit\u00e9 et puis il y a des", "start": 654.279, "duration": 3.12}, {"text": "moments aussi et \u00e7a participe de la", "start": 655.6, "duration": 4.0}, {"text": "politique la politique c'est aussi qu'", "start": 657.399, "duration": 3.281}, {"text": "des gens et pour convaincre des gens", "start": 659.6, "duration": 2.16}, {"text": "c'est aussi faire en sorte que votre", "start": 660.68, "duration": 2.599}, {"text": "message s'adresse \u00e0 eux et pour que", "start": 661.76, "duration": 3.199}, {"text": "votre message s'adresse \u00e0 eux vous devez", "start": 663.279, "duration": 3.041}, {"text": "aussi parfois produire des effets de", "start": 664.959, "duration": 2.641}, {"text": "communication \u00e7a participe de la", "start": 666.32, "duration": 2.4}, {"text": "bataille polique des effets de", "start": 667.6, "duration": 2.359}, {"text": "communication mais moi moi ce que", "start": 668.72, "duration": 3.0}, {"text": "j'interrose c'est l\u00e0 il y a une \u00e9tude", "start": 669.959, "duration": 3.841}, {"text": "qui est sortie par la Fondation jeanor \u00e0", "start": 671.72, "duration": 3.76}, {"text": "laquelle j'ai contribu\u00e9 par exemple qui", "start": 673.8, "duration": 3.0}, {"text": "montre que le sentiment de violence", "start": 675.48, "duration": 2.479}, {"text": "notamment de violence verbale est", "start": 676.8, "duration": 2.96}, {"text": "extr\u00eamement accru \u00e7a veut dire que les", "start": 677.959, "duration": 3.161}, {"text": "gens ont l'impression que les autres", "start": 679.76, "duration": 3.759}, {"text": "sont de plus en plus violents et sans", "start": 681.12, "duration": 3.76}, {"text": "vraiment reconna\u00eetre qu'ils le sontm\u00eam", "start": 683.519, "duration": 2.721}, {"text": "autrement dit la violence verbale c'est", "start": 684.88, "duration": 2.959}, {"text": "toujours les autres c'est toujours les", "start": 686.24, "duration": 3.599}, {"text": "autres qu'on qu'on entend mais pourtant", "start": 687.839, "duration": 4.24}, {"text": "ce sentiment est tr\u00e8s partag\u00e9 euh on", "start": 689.839, "duration": 3.921}, {"text": "peut pas exon\u00e9rer la parole politique", "start": 692.079, "duration": 3.801}, {"text": "surtout celle qui se veut sinon radicale", "start": 693.76, "duration": 3.879}, {"text": "en en tout cas du moins vraiment", "start": 695.88, "duration": 3.6}, {"text": "extr\u00eamement tranch\u00e9 comme la v\u00f4tre et je", "start": 697.639, "duration": 2.961}, {"text": "reviens \u00e0 la question de la", "start": 699.48, "duration": 3.08}, {"text": "conflictualisation est-ce que vous", "start": 700.6, "duration": 3.52}, {"text": "pensez qu'on peut b\u00e2tir un projet de", "start": 702.56, "duration": 3.2}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 commun dans un pays divis\u00e9 sur", "start": 704.12, "duration": 3.08}, {"text": "une logique de conflictualisation bah", "start": 705.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9coutez la difficult\u00e9 \u00e0 mon avis de", "start": 707.2, "duration": 4.72}, {"text": "votre raisonnement c'est que vous niez", "start": 708.72, "duration": 5.4}, {"text": "les conflictualit\u00e9s qui existe dans la", "start": 711.92, "duration": 4.44}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 elle n'est pas fait", "start": 714.12, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui de gens qui sont tous sur un", "start": 716.36, "duration": 3.32}, {"text": "pied d'\u00e9galit\u00e9 il y a de la", "start": 718.16, "duration": 3.6}, {"text": "confrontation il y a de la conflictu", "start": 719.68, "duration": 3.36}, {"text": "conflictualit\u00e9 il y a des rapports de", "start": 721.76, "duration": 3.199}, {"text": "domination qui existent dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 723.04, "duration": 3.359}, {"text": "et vous verrez c'est constant depuis", "start": 724.959, "duration": 3.921}, {"text": "Jean jor\u00e8 quand oui c'est m\u00eame constant", "start": 726.399, "duration": 3.961}, {"text": "puis la d\u00e9mocratieen \u00e7a a toujours", "start": 728.88, "duration": 3.72}, {"text": "exist\u00e9 la d\u00e9mination les Rapp la suite", "start": 730.36, "duration": 3.279}, {"text": "de ce que j'allais dire qui est constant", "start": 732.6, "duration": 2.919}, {"text": "depuis geanores jeanores a une tr\u00e8s", "start": 733.639, "duration": 3.841}, {"text": "belle citation dans lequelle il dit dans", "start": 735.519, "duration": 4.32}, {"text": "dans l'entreprise le le le patron qui", "start": 737.48, "duration": 4.52}, {"text": "est licencie il le fait juste en signant", "start": 739.839, "duration": 3.721}, {"text": "un papier dans le calme vous voyez \u00e7a", "start": 742.0, "duration": 2.8}, {"text": "fait pas de bruit \u00e7a fait pas de", "start": 743.56, "duration": 3.719}, {"text": "confrontation par contre celui qui le", "start": 744.8, "duration": 4.64}, {"text": "subit c'est une violence totale o\u00f9 est", "start": 747.279, "duration": 3.521}, {"text": "la violence \u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 votre avis", "start": 749.44, "duration": 2.6}, {"text": "elle est dans celui qui crie \u00e0 la fin", "start": 750.8, "duration": 2.399}, {"text": "parce qu'il est pas d'accord pour faire", "start": 752.04, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e7a ou est-ce que la violence elle est", "start": 753.199, "duration": 3.121}, {"text": "dans celui qui signe le papier pour", "start": 754.639, "duration": 3.76}, {"text": "jeter \u00e0 la rue 300 familles al moi je", "start": 756.32, "duration": 3.44}, {"text": "pense que la violence elle est dans", "start": 758.399, "duration": 3.321}, {"text": "celui qui signe le papier pour jeter \u00e0", "start": 759.76, "duration": 3.8}, {"text": "la rue 300 familles et pas dans ceux qui", "start": 761.72, "duration": 3.2}, {"text": "protestent m\u00eame si parfois il le", "start": 763.56, "duration": 2.8}, {"text": "proteste peut-\u00eatre avec des mots un peu", "start": 764.92, "duration": 3.24}, {"text": "forts je pense que l'enjeu c'est de", "start": 766.36, "duration": 3.12}, {"text": "canaliser la violence et pas de la", "start": 768.16, "duration": 2.799}, {"text": "laisser exploser je pense que \u00e7a \u00e7a", "start": 769.48, "duration": 3.039}, {"text": "suppose la parole politique elle est l\u00e0", "start": 770.959, "duration": 3.56}, {"text": "pour \u00e7a h il faudra en donner l'exemple", "start": 772.519, "duration": 3.481}, {"text": "donc il faut l'exprimer bah oui mais si", "start": 774.519, "duration": 2.481}, {"text": "cette violence si vous voulez la", "start": 776.0, "duration": 3.36}, {"text": "canaliser il faut l'exprimer en tout cas", "start": 777.0, "duration": 4.48}, {"text": "elle n'est pas exprim\u00e9 des discours si", "start": 779.36, "duration": 4.32}, {"text": "rupeux qu'on AZ parl\u00e9 calmement en tout", "start": 781.48, "duration": 4.039}, {"text": "cas sur ce on a pu avancer non mais", "start": 783.68, "duration": 3.32}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien c'est int\u00e9ressant le", "start": 785.519, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9bat m\u00e9riterait quasiment qu'on se voit", "start": 787.0, "duration": 3.519}, {"text": "pendant 3 heur pour en discuter c'\u00e9tait", "start": 788.72, "duration": 4.0}, {"text": "un petit", "start": 790.519, "duration": 4.961}, {"text": "Peug couturier allez Hugo Percho merci", "start": 792.72, "duration": 6.04}, {"text": "G\u00e9ral gu", "start": 795.48, "duration": 3.28}]}