{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous comme tous les mois claire", "start": 2.04, "duration": 3.16}, {"text": "Planchard bonjour Claire merci beaucoup", "start": 3.639, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00eatre la r\u00e9dactrice en chef au Group et", "start": 5.2, "duration": 3.08}, {"text": "bras tous les journaux r\u00e9gionaux de", "start": 7.08, "duration": 2.68}, {"text": "l'Est de la France le progr\u00e8s le bien", "start": 8.28, "duration": 3.0}, {"text": "public les derni\u00e8res nouvelles Alsace et", "start": 9.76, "duration": 3.64}, {"text": "plein d'autres Herman lestroan bonjour", "start": 11.28, "duration": 3.96}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous directeur conseil", "start": 13.4, "duration": 3.76}, {"text": "chez odoxa et on va justement parler du", "start": 15.24, "duration": 3.72}, {"text": "barom\u00e8tre doxa pour Public S\u00e9nat et la", "start": 17.16, "duration": 3.76}, {"text": "presse r\u00e9gionale sur les europ\u00e9ennes les", "start": 18.96, "duration": 3.559}, {"text": "intentions de vote \u00e0 6 semaines du", "start": 20.92, "duration": 2.96}, {"text": "scrutin on verra les r\u00e9ponses des", "start": 22.519, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ais dans quelques instants Alex", "start": 23.88, "duration": 2.88}, {"text": "vous les avez \u00e9tudi\u00e9s et oui Jordan", "start": 25.279, "duration": 3.32}, {"text": "Bardella qui continue de monter dans les", "start": 26.76, "duration": 3.88}, {"text": "sondages et pour la premi\u00e8re fois sa c\u00f4e", "start": 28.599, "duration": 3.48}, {"text": "de popularit\u00e9 aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais", "start": 30.64, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9passe celle de Marine Le Pen on en", "start": 32.079, "duration": 3.441}, {"text": "parle tout de suite c'est apr\u00e8s", "start": 33.879, "duration": 4.481}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 35.52, "duration": 2.84}, {"text": "[Musique]", "start": 38.98, "duration": 3.23}, {"text": "r\u00e9gion dans nos r\u00e9gions du c\u00f4t\u00e9 tour o\u00f9", "start": 45.879, "duration": 4.721}, {"text": "un quartier est envahi par des fourmis", "start": 48.48, "duration": 4.16}, {"text": "venus de M\u00e9diterran\u00e9e des insectes qui", "start": 50.6, "duration": 4.16}, {"text": "perturbent fortement la vie des", "start": 52.64, "duration": 4.04}, {"text": "habitants qui se font parfois mordre", "start": 54.76, "duration": 3.56}, {"text": "pour les aider ils en appellent \u00e0 la", "start": 56.68, "duration": 3.32}, {"text": "mairie on regarde ce reportage de Lucas", "start": 58.32, "duration": 4.719}, {"text": "ch pour nos partenaires de", "start": 60.0, "duration": 3.039}, {"text": "tvtour cette vision \u00e0 tout d'un", "start": 65.84, "duration": 4.52}, {"text": "cauchemar dans ce quartier de tour nord", "start": 68.32, "duration": 4.04}, {"text": "les trottoirs sont recouverts de sable", "start": 70.36, "duration": 3.88}, {"text": "du sable \u00e9vacu\u00e9 par les milliers de", "start": 72.36, "duration": 3.64}, {"text": "fourmis install\u00e9 sous le b\u00e9ton et dans", "start": 74.24, "duration": 4.0}, {"text": "les jardins au moindre mouvement elles", "start": 76.0, "duration": 4.4}, {"text": "surgissent d\u00e9truisent mordent et", "start": 78.24, "duration": 4.519}, {"text": "terrorisent les riverins on a de plus en", "start": 80.4, "duration": 5.88}, {"text": "plus de fourmis d'ann\u00e9e en ann\u00e9e et nos", "start": 82.759, "duration": 5.68}, {"text": "maisons ne sont plus vendables en fait", "start": 86.28, "duration": 4.24}, {"text": "elles sont agressives quand je descends", "start": 88.439, "duration": 4.121}, {"text": "de mon v\u00e9hicule devant le garage je dois", "start": 90.52, "duration": 3.68}, {"text": "faire attention parce que sinon elle se", "start": 92.56, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9cipite sur moi et ell monent sur mes", "start": 94.2, "duration": 3.16}, {"text": "chaussures et elles ont tendance \u00e0", "start": 96.079, "duration": 3.04}, {"text": "mordre il faut absolument traiter sinon", "start": 97.36, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre de pire en pire on pourra", "start": 99.119, "duration": 2.841}, {"text": "plus vivre icii je suis toujours en", "start": 100.6, "duration": 2.44}, {"text": "train de faire quelque chose et puis d\u00e8s", "start": 101.96, "duration": 2.759}, {"text": "que je les vois bah j'arr\u00eate j'ose m\u00eame", "start": 103.04, "duration": 3.439}, {"text": "pas sortir et puis quand j'ai mes", "start": 104.719, "duration": 2.841}, {"text": "petites filles ben je veux pas qu'elle", "start": 106.479, "duration": 2.521}, {"text": "sorte parce que c'est trop dangereux", "start": 107.56, "duration": 3.239}, {"text": "j'ai peur qu'elle soit mordue et tout \u00e7a", "start": 109.0, "duration": 3.36}, {"text": "il faut trouver la solution parce que l\u00e0", "start": 110.799, "duration": 4.241}, {"text": "on pe plus vivre voil\u00e0 maintenant 4 ans", "start": 112.36, "duration": 4.32}, {"text": "que ces fourmis m\u00e9diterran\u00e9ennes ont", "start": 115.04, "duration": 3.96}, {"text": "investi le quartier ne se sentant pas", "start": 116.68, "duration": 4.28}, {"text": "entendu les an ont fait appel \u00e0 un", "start": 119.0, "duration": 4.28}, {"text": "chercheur sp\u00e9cialiste de ces insectes et", "start": 120.96, "duration": 4.199}, {"text": "s'il a r\u00e9ussi \u00e0 initier un programme de", "start": 123.28, "duration": 3.199}, {"text": "recherche pour comprendre comment", "start": 125.159, "duration": 2.761}, {"text": "fonctionnent ces fourmis appel\u00e9s", "start": 126.479, "duration": 3.881}, {"text": "tapinoma Magnum pour lui la solution", "start": 127.92, "duration": 4.76}, {"text": "miracle n'existe pas vraiment en effet", "start": 130.36, "duration": 3.959}, {"text": "cette esp\u00e8ce comporte de nombreuses", "start": 132.68, "duration": 3.36}, {"text": "Rennes et se multiplie donc tr\u00e8s", "start": 134.319, "duration": 3.881}, {"text": "rapidement ce sont des fourmis qui", "start": 136.04, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sentent une structure sociale un peu", "start": 138.2, "duration": 3.52}, {"text": "particuli\u00e8re d'un traitement l' main ne", "start": 140.16, "duration": 3.24}, {"text": "suffira pas il va pouvoir un peu r\u00e9guler", "start": 141.72, "duration": 3.159}, {"text": "la population mais on va pas faire", "start": 143.4, "duration": 3.44}, {"text": "dispara\u00eetre les colonies en elles-m\u00eam", "start": 144.879, "duration": 3.08}, {"text": "donc ce qu'il va falloir faire c'est", "start": 146.84, "duration": 4.08}, {"text": "aussi r\u00e9guler leur p leur", "start": 147.959, "duration": 5.28}, {"text": "prolif\u00e9ration en favorisant notamment la", "start": 150.92, "duration": 4.24}, {"text": "biodiversit\u00e9 au sein de ces territoires", "start": 153.239, "duration": 3.241}, {"text": "qui sont vraiment tr\u00e8s peu de", "start": 155.16, "duration": 2.92}, {"text": "biodiversit\u00e9 quand vous avez une belle", "start": 156.48, "duration": 4.44}, {"text": "pelouse biennette et cetera en terme de", "start": 158.08, "duration": 4.879}, {"text": "nombre d'esp\u00e8ces c'est vraiment minime", "start": 160.92, "duration": 3.76}, {"text": "concurence pour Jean-Luc Mercier les", "start": 162.959, "duration": 3.241}, {"text": "habitants ne viendront pas \u00e0 bout de", "start": 164.68, "duration": 3.08}, {"text": "cette esp\u00e8ce invasive sans l'aide des", "start": 166.2, "duration": 3.759}, {"text": "municipalit\u00e9s les rivrin ont d'ailleurs", "start": 167.76, "duration": 3.72}, {"text": "adress\u00e9 plusieurs courriers \u00e0 la mairie", "start": 169.959, "duration": 4.521}, {"text": "de tour pour l'instant sans r\u00e9ponse et", "start": 171.48, "duration": 4.759}, {"text": "Erwan une petite r\u00e9action parce que", "start": 174.48, "duration": 3.52}, {"text": "Erwan vous c'est formidable de que \u00e7a", "start": 176.239, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez des sondages sur tout y", "start": 178.0, "duration": 2.72}, {"text": "compris sur les insectes et ben", "start": 179.239, "duration": 2.601}, {"text": "absolument on avit fait un sondage en", "start": 180.72, "duration": 3.079}, {"text": "2019 pour la Chambre Syndicale", "start": 181.84, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9sinsectisation d\u00e9sinfection et", "start": 183.799, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9ratisation et alors ce qu'on observait", "start": 185.64, "duration": 3.36}, {"text": "c'est que bon les fourmis pas de panique", "start": 187.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a arrive souvent aux Fran\u00e7ais 51 % des", "start": 189.0, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 eu des probl\u00e8mes de", "start": 191.44, "duration": 3.519}, {"text": "fourmis dans leur logement c'est", "start": 193.28, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup plus que les cafar 18 % que les", "start": 194.959, "duration": 4.401}, {"text": "punaises de lit 8 % les cafares et les", "start": 197.08, "duration": 4.439}, {"text": "punaises de lit \u00e9tant les nuisibles les", "start": 199.36, "duration": 3.84}, {"text": "plus redout\u00e9s par les Fran\u00e7ais les", "start": 201.519, "duration": 3.881}, {"text": "fourmis \u00e7a arrive assez bas mais le vrai", "start": 203.2, "duration": 4.119}, {"text": "probl\u00e8me c'est que la majorit\u00e9 des", "start": 205.4, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais se disent mal inform\u00e9s sur les", "start": 207.319, "duration": 4.041}, {"text": "que li\u00e9 au nuisible dans dans leur", "start": 209.76, "duration": 3.039}, {"text": "logement et c'est c'est peut-\u00eatre \u00e7a", "start": 211.36, "duration": 2.959}, {"text": "l'attente qu' va y avoir \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 212.799, "duration": 2.8}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales des pouvoirs", "start": 214.319, "duration": 2.761}, {"text": "publics c'est de savoir comment s'en", "start": 215.599, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9barrasser", "start": 217.08, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment c'est un sujet d'inqui\u00e9tude", "start": 218.599, "duration": 3.961}, {"text": "pour sivreint tour et on le voit avec", "start": 220.92, "duration": 3.0}, {"text": "des fourmis qui parfois se font mordre", "start": 222.56, "duration": 2.8}, {"text": "et de d\u00e9sagr\u00e9ments dans dans leur", "start": 223.92, "duration": 3.519}, {"text": "quotidien on va parler de notre", "start": 225.36, "duration": 4.2}, {"text": "barom\u00e8tre doxa barom\u00e8tre mensuel pour", "start": 227.439, "duration": 4.16}, {"text": "Public S\u00e9nat et la presse r\u00e9gionale", "start": 229.56, "duration": 4.2}, {"text": "clair Alex on va le d\u00e9couvrir avec vous", "start": 231.599, "duration": 3.2}, {"text": "comme tous les mois on commence par la", "start": 233.76, "duration": 2.92}, {"text": "c\u00f4te de popularit\u00e9 de l'ex\u00e9cutif et la", "start": 234.799, "duration": 4.041}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron reste", "start": 236.68, "duration": 4.52}, {"text": "stable par rapport au mois dernier 31 %", "start": 238.84, "duration": 3.959}, {"text": "des Fran\u00e7ais pensent que c'est un bon", "start": 241.2, "duration": 4.679}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 242.799, "duration": 4.72}, {"text": "Premier ministre Gabriel hatal et bien", "start": 245.879, "duration": 5.161}, {"text": "sa c\u00f4te de popularit\u00e9 remonte pour lui", "start": 247.519, "duration": 6.36}, {"text": "par rapport au mois dernier avec 44 % de", "start": 251.04, "duration": 6.0}, {"text": "bonnes opinions un mot \u00e9videmment R1", "start": 253.879, "duration": 4.281}, {"text": "pour commencer sur les c\u00f4es de", "start": 257.04, "duration": 2.759}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron et de", "start": 258.16, "duration": 6.24}, {"text": "Gabriel hatal Emmanuel Macron qui reste", "start": 259.799, "duration": 6.601}, {"text": "stable oui voil\u00e0 c'est Alexandre", "start": 264.4, "duration": 3.72}, {"text": "Poussard parlait de de stabilit\u00e9 c'est", "start": 266.4, "duration": 3.28}, {"text": "c'est le moins qu'on puisse dire si on", "start": 268.12, "duration": 3.079}, {"text": "on fait un peu d'historique on peut", "start": 269.68, "duration": 4.6}, {"text": "remonter jusqu'\u00e0 mars 2023 et on voit la", "start": 271.199, "duration": 5.201}, {"text": "c\u00f4e d'Emmanuel Macron aossiller entre 30", "start": 274.28, "duration": 4.24}, {"text": "et 35 % ce que \u00e7a signifie c'est que les", "start": 276.4, "duration": 4.519}, {"text": "choses ont l'air relativement fig\u00e9 la", "start": 278.52, "duration": 4.48}, {"text": "part de d\u00e9tracteurs d'Emmanuel Macron", "start": 280.919, "duration": 4.201}, {"text": "n'\u00e9volue plus la part de ses soutiens", "start": 283.0, "duration": 4.0}, {"text": "non plus la r\u00e9forme des retraites a", "start": 285.12, "duration": 4.48}, {"text": "plomb\u00e9 la popularit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et", "start": 287.0, "duration": 5.0}, {"text": "il a du mal \u00e0 trouver un second souffle", "start": 289.6, "duration": 5.76}, {"text": "dans son de\u00e8 mandat clair un mot sur", "start": 292.0, "duration": 5.6}, {"text": "Emmanuel Macron qui c'est vrai l\u00e0 \u00e7a", "start": 295.36, "duration": 3.64}, {"text": "fait plusieurs mois qu'il a une c\u00f4te de", "start": 297.6, "duration": 3.64}, {"text": "popularit\u00e9 entre 30 et 32 % dans ce", "start": 299.0, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on commente oui et puis cette \u00e9tude", "start": 301.24, "duration": 3.64}, {"text": "fait suite \u00e0 \u00e0 son grand discours de la", "start": 302.96, "duration": 3.92}, {"text": "Sorbonne qui a eu lieu jeudi et qui \u00e9it", "start": 304.88, "duration": 3.72}, {"text": "un marqueur quand m\u00eame dans la dans la", "start": 306.88, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9quence puisque tout en se d\u00e9fendant de", "start": 308.6, "duration": 3.52}, {"text": "faire un discours de campagne c'\u00e9tait un", "start": 310.72, "duration": 2.919}, {"text": "discours de chef d'\u00c9tat o\u00f9 il venait", "start": 312.12, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment toucher au th\u00e8me fondateur en", "start": 313.639, "duration": 3.84}, {"text": "fait de son de son programme de sa", "start": 315.6, "duration": 3.84}, {"text": "candidature en 2017 de son pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 317.479, "duration": 4.481}, {"text": "discours en 2019 c'\u00e9tait un discours", "start": 319.44, "duration": 6.039}, {"text": "tr\u00e8s conceptuel tr\u00e8s voil\u00e0 avec des des", "start": 321.96, "duration": 5.239}, {"text": "grandes id\u00e9es tr\u00e8s tr\u00e8s longs et on voit", "start": 325.479, "duration": 3.321}, {"text": "que \u00e7a n'a pas eu un impact en terme de", "start": 327.199, "duration": 4.12}, {"text": "popularit\u00e9 euh c'est en tout cas y", "start": 328.8, "duration": 4.04}, {"text": "compris dans C dans dans ses rangs je", "start": 331.319, "duration": 3.761}, {"text": "enfin je parle s votre contr\u00f4lewan et", "start": 332.84, "duration": 4.12}, {"text": "donc effectivement on voit que Gabriel", "start": 335.08, "duration": 3.72}, {"text": "Atal qui lui a joui d'une s\u00e9quence tr\u00e8s", "start": 336.96, "duration": 3.84}, {"text": "forte m\u00e9diatique avec ses 100 jours o\u00f9", "start": 338.8, "duration": 4.16}, {"text": "il a eu une prise de parole tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 340.8, "duration": 4.92}, {"text": "affirm\u00e9e sur l'autorit\u00e9 sur l'\u00e9ducation", "start": 342.96, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont ces th\u00e8mes un peu centrop bah", "start": 345.72, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 on voit que il en a recueilli un peu", "start": 347.28, "duration": 4.28}, {"text": "les les fruits puisque sa popularit\u00e9 a", "start": 349.08, "duration": 4.239}, {"text": "red\u00e9marr\u00e9 il y avait eu un peu une voil\u00e0", "start": 351.56, "duration": 3.359}, {"text": "deux s\u00e9quence de communication un peu", "start": 353.319, "duration": 3.641}, {"text": "concomitante o\u00f9 on voyait cette ce", "start": 354.919, "duration": 4.0}, {"text": "bin\u00f4me de l'ex\u00e9cutif qui allait un petit", "start": 356.96, "duration": 3.44}, {"text": "peu essayer de se d\u00e9marqu\u00e9 on a souvent", "start": 358.919, "duration": 3.241}, {"text": "dit Gabriel hatal \u00e9tait dans la roue de", "start": 360.4, "duration": 3.48}, {"text": "d'Emmanuel Macron il incarne un peu les", "start": 362.16, "duration": 3.2}, {"text": "fondamentaux du macronisme cette", "start": 363.88, "duration": 2.96}, {"text": "jeunesse ce pragmatisme mais l\u00e0 il a", "start": 365.36, "duration": 3.16}, {"text": "jou\u00e9 un peu sa partition mais \u00e7a semble", "start": 366.84, "duration": 3.479}, {"text": "avoir plut\u00f4t fonctionn\u00e9 eran c'est ce", "start": 368.52, "duration": 3.16}, {"text": "discours d'autorit\u00e9 qui explique cette", "start": 370.319, "duration": 3.641}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re remont\u00e9e de Gabriel at en tout", "start": 371.68, "duration": 3.68}, {"text": "cas ce qui est impressionnant et c'est", "start": 373.96, "duration": 4.28}, {"text": "ce que dit cl Planchard c'est que le le", "start": 375.36, "duration": 5.2}, {"text": "Gabriel hatal ne p\u00e2tit pas de", "start": 378.24, "duration": 4.76}, {"text": "l'impopularit\u00e9 d'Emmanuel Macron aucune", "start": 380.56, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9rosion de son socle de confiance apr\u00e8s", "start": 383.0, "duration": 5.0}, {"text": "100 jours \u00e0 Matignon c'est quand m\u00eame", "start": 386.199, "duration": 4.241}, {"text": "assez significatif et quand on interroge", "start": 388.0, "duration": 4.28}, {"text": "les Fran\u00e7ais sur sur son image ils nous", "start": 390.44, "duration": 3.92}, {"text": "disent majoritairement qu'il le trouve", "start": 392.28, "duration": 5.6}, {"text": "dynamique sympathique comp\u00e9tent en effet", "start": 394.36, "duration": 5.559}, {"text": "autoritaire le seul risque maintenant", "start": 397.88, "duration": 3.719}, {"text": "sur le plus ou moins long terme pour", "start": 399.919, "duration": 3.481}, {"text": "gabrielal c'est la question du bilan", "start": 401.599, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui les Fran\u00e7ais trouvent", "start": 403.4, "duration": 3.359}, {"text": "majoritairement que son bilan est", "start": 405.16, "duration": 4.039}, {"text": "n\u00e9gatif et il sera forc\u00e9ment attendu sur", "start": 406.759, "duration": 4.481}, {"text": "le le terrain des des r\u00e9sultats", "start": 409.199, "duration": 3.56}, {"text": "concernant Emmanuel c'est juste pour", "start": 411.24, "duration": 3.399}, {"text": "Gabriel Atal c'est son bilan est n\u00e9gatif", "start": 412.759, "duration": 3.84}, {"text": "ou c'est il y a un d\u00e9calage entre les", "start": 414.639, "duration": 3.801}, {"text": "paroles les promesses et les actes qui", "start": 416.599, "duration": 3.681}, {"text": "sont mesur\u00e9s concr\u00e8tement les Fran\u00e7ais", "start": 418.44, "duration": 3.68}, {"text": "non pour pour l'instant son il a encore", "start": 420.28, "duration": 4.84}, {"text": "un aura de cr\u00e9dibilit\u00e9 assez forte", "start": 422.12, "duration": 5.16}, {"text": "aupr\u00e8s des des Fran\u00e7ais donc il il y av", "start": 425.12, "duration": 3.479}, {"text": "de difficult\u00e9 l\u00e0-dessus mais sur le plus", "start": 427.28, "duration": 2.96}, {"text": "long terme il va \u00eatre attendu sur la", "start": 428.599, "duration": 3.04}, {"text": "question du bilan alors que c'est vrai", "start": 430.24, "duration": 3.2}, {"text": "que Claire parlait du discours de sur", "start": 431.639, "duration": 3.641}, {"text": "l'Europe d'Emmanuel Macron aujourd'hui", "start": 433.44, "duration": 2.879}, {"text": "ce qu'on voit vraiment c'est que sa", "start": 435.28, "duration": 2.84}, {"text": "parole a l'air d'\u00eatre d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9e", "start": 436.319, "duration": 3.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il n qu'il peine \u00e0", "start": 438.12, "duration": 3.32}, {"text": "retrouver du cr\u00e9dit dans l'opinion quand", "start": 439.72, "duration": 3.919}, {"text": "bien m\u00eame il se penche sur un de ces", "start": 441.44, "duration": 4.879}, {"text": "c'est l'ADN du macronisme avec l'Europe", "start": 443.639, "duration": 4.081}, {"text": "il ne retrouve pas de cr\u00e9dit dans la", "start": 446.319, "duration": 2.761}, {"text": "population Gabriel Atal est encore", "start": 447.72, "duration": 2.84}, {"text": "entour\u00e9 de beaucoup de cr\u00e9dit maintenant", "start": 449.08, "duration": 3.44}, {"text": "il sera attendu n\u00e9cessairement sur", "start": 450.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'efficacit\u00e9 des mesures mises en place", "start": 452.52, "duration": 3.16}, {"text": "ou et du coup clair lesc l'\u00e9cart se", "start": 454.08, "duration": 3.04}, {"text": "creuse en terme de popularit\u00e9 entre", "start": 455.68, "duration": 3.4}, {"text": "Emmanuel Macron Gabriel Atal oui tout \u00e0", "start": 457.12, "duration": 3.56}, {"text": "fait tout \u00e0 fait on voit qu'il y a qu'il", "start": 459.08, "duration": 4.32}, {"text": "y a un d\u00e9crochage et et et peut-\u00eatre que", "start": 460.68, "duration": 5.199}, {"text": "Gabriel athal va va creuser son sonillon", "start": 463.4, "duration": 4.12}, {"text": "enfin \u00e7a sa singularit\u00e9 on parle pas", "start": 465.879, "duration": 3.641}, {"text": "encore d'atalisme on a du mal \u00e0 \u00e0", "start": 467.52, "duration": 4.239}, {"text": "vraiment identifier on voit une m\u00e9thode", "start": 469.52, "duration": 4.2}, {"text": "on voit une fa\u00e7on de voil\u00e0 de de", "start": 471.759, "duration": 4.041}, {"text": "communiquer des th\u00e8mes qui lui sont qui", "start": 473.72, "duration": 4.0}, {"text": "lui sont char mais c'est vrai que l\u00e0 on", "start": 475.8, "duration": 2.799}, {"text": "est quand m\u00eame dans une s\u00e9quence", "start": 477.72, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9lectorale o\u00f9 voil\u00e0 la majorit\u00e9 essaie", "start": 478.599, "duration": 3.841}, {"text": "de serrer un peu les rangs avant avant", "start": 480.479, "duration": 3.56}, {"text": "les europ\u00e9ennes mais mais c'est vrai", "start": 482.44, "duration": 3.4}, {"text": "qu'\u00e9videmment et on l'a vu lors de son", "start": 484.039, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9placement au Canada o\u00f9 il a eu une", "start": 485.84, "duration": 3.52}, {"text": "grande popularit\u00e9 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 interview\u00e9", "start": 487.56, "duration": 3.16}, {"text": "par la presse \u00e9trang\u00e8re et \u00e0 chaque fois", "start": 489.36, "duration": 2.679}, {"text": "la presse \u00e9trang\u00e8re l'interroge sur la", "start": 490.72, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle lui \u00e0 chaque fois il dit", "start": 492.039, "duration": 3.44}, {"text": "moi j'ai rien dit contrairement aux", "start": 493.96, "duration": 3.239}, {"text": "autres mais on voit bien avec son petit", "start": 495.479, "duration": 3.201}, {"text": "sourire que \u00e7a \u00e7a lui d\u00e9pla\u00eet pas et", "start": 497.199, "duration": 2.68}, {"text": "c'est vrai que bon on sait que \u00e7a va", "start": 498.68, "duration": 2.56}, {"text": "\u00eatre la prochaine s\u00e9quence et que", "start": 499.879, "duration": 2.681}, {"text": "Gabriel hatal en tant que Premier", "start": 501.24, "duration": 2.84}, {"text": "ministre \u00e9videmment il il a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 502.56, "duration": 3.16}, {"text": "un fid\u00e8le d'Emmanuel Macron donc les 7", "start": 504.08, "duration": 4.36}, {"text": "ans d'Emmanuel Macron et son bilan c'est", "start": 505.72, "duration": 4.84}, {"text": "aussi un peu le sien il il en est le", "start": 508.44, "duration": 3.719}, {"text": "l'h\u00e9ritier donc il va falloir qu'il", "start": 510.56, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il inscrive sa patte mais on voit l\u00e0", "start": 512.159, "duration": 3.161}, {"text": "quelque part dans dans les sondages", "start": 514.0, "duration": 2.519}, {"text": "quelque chose qui se creuse apr\u00e8s il", "start": 515.32, "duration": 2.44}, {"text": "faudra voir sur les sur les prochain", "start": 516.519, "duration": 2.841}, {"text": "mois la la l'\u00e9ch\u00e9ance du 9 juin", "start": 517.76, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9lections europ\u00e9ennes va aussi \u00eatre un", "start": 519.36, "duration": 3.72}, {"text": "un vrai coup pr\u00e8s pour lui parce qu'en", "start": 521.64, "duration": 3.36}, {"text": "cas de d\u00e9faite lourde \u00e9videmment sa", "start": 523.08, "duration": 3.4}, {"text": "position est celle aussi d'un fusible", "start": 525.0, "duration": 3.32}, {"text": "donc il sait je pense qu'il est aussi en", "start": 526.48, "duration": 3.96}, {"text": "surc par pas mal de probl\u00e9matiques la", "start": 528.32, "duration": 3.76}, {"text": "menace d'une motion de censure enfin il", "start": 530.44, "duration": 2.88}, {"text": "y a beaucoup de choses qui peuvent peser", "start": 532.08, "duration": 3.319}, {"text": "aussi sur lui parce qu'il il incarne le", "start": 533.32, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement et et la confiance que", "start": 535.399, "duration": 4.12}, {"text": "Macron lui a donn\u00e9 on passe au au", "start": 537.16, "duration": 3.919}, {"text": "barom\u00e8tre des personnalit\u00e9s politiques", "start": 539.519, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es des Fran\u00e7ais Alex le tirc", "start": 541.079, "duration": 3.76}, {"text": "reste reste un chang\u00e9 mais c'est pas", "start": 543.36, "duration": 3.84}, {"text": "dans l'ordre non l'ordre a chang\u00e9 avec", "start": 544.839, "duration": 3.801}, {"text": "quand m\u00eame toujours \u00e0 la premi\u00e8re place", "start": 547.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00c9douard Philippe l'ancien Premier", "start": 548.64, "duration": 4.84}, {"text": "ministre 39 % d'opinion favorable mais", "start": 550.88, "duration": 5.0}, {"text": "qui baisse de 4 points par rapport au", "start": 553.48, "duration": 5.72}, {"text": "mois dernier et contrairement \u00e0 Jordane", "start": 555.88, "duration": 5.079}, {"text": "Bardella qui lui continue de grimper il", "start": 559.2, "duration": 3.48}, {"text": "prend la deux\u00e8me place de ce classement", "start": 560.959, "duration": 4.401}, {"text": "avec 36 % de bonnes opinions il gagne", "start": 562.68, "duration": 4.599}, {"text": "trois points de popularit\u00e9 et ceux qui", "start": 565.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'am\u00e8ne pour la premi\u00e8re fois \u00eatre plus", "start": 567.279, "duration": 3.401}, {"text": "populaire que Marine Le Pen \u00e0 la 3e", "start": 568.959, "duration": 4.681}, {"text": "place avec 35 % de bonnes opinions on", "start": 570.68, "duration": 4.32}, {"text": "parle d'\u00e9dard Philippe d'abord alors", "start": 573.64, "duration": 2.72}, {"text": "\u00c9douard Philippe il reste en t\u00eate du", "start": 575.0, "duration": 2.92}, {"text": "classement mais c'est la plus grosse", "start": 576.36, "duration": 4.24}, {"text": "chute de popularit\u00e9 du classement heran", "start": 577.92, "duration": 4.32}, {"text": "oui recule un peu et c'est vrai qu'on", "start": 580.6, "duration": 3.679}, {"text": "parlait de la pr\u00e9sidentialit\u00e9 de de", "start": 582.24, "duration": 4.36}, {"text": "Gabriel Attal on voit bien que", "start": 584.279, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9mergence de Gabriel hatal et sa", "start": 586.6, "duration": 4.16}, {"text": "situation au premier plan lui fait de de", "start": 588.48, "duration": 3.799}, {"text": "l'ombre on a interrog\u00e9 les Fran\u00e7ais il y", "start": 590.76, "duration": 4.28}, {"text": "a 10 jours sur le le candidat qui ferait", "start": 592.279, "duration": 4.601}, {"text": "le meilleur repr\u00e9sentant pour la", "start": 595.04, "duration": 3.32}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle l'\u00e9lection", "start": 596.88, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en 2027 \u00c9douard Philippe", "start": 598.36, "duration": 5.0}, {"text": "reste tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement devant Gabriel", "start": 600.959, "duration": 4.12}, {"text": "Atal mais sa c\u00f4te est plut\u00f4t en baisse", "start": 603.36, "duration": 3.479}, {"text": "alors que la c\u00f4te de Gabriel Atal pour", "start": 605.079, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre le meilleur candidat de la majorit\u00e9", "start": 606.839, "duration": 2.601}, {"text": "reste encore un tout petit peu en", "start": 608.399, "duration": 2.641}, {"text": "dessous C Philippe mais progresse de", "start": 609.44, "duration": 3.12}, {"text": "plus de 10 points donc voil\u00e0", "start": 611.04, "duration": 3.56}, {"text": "probablement que l'\u00e9mergence de Gabriel", "start": 612.56, "duration": 4.0}, {"text": "Atal lui nuit ouais avant de rentrer", "start": 614.6, "duration": 3.88}, {"text": "dans les d\u00e9tails du RN clair on le voit", "start": 616.56, "duration": 3.68}, {"text": "dans les CIN premiers on est dans une", "start": 618.48, "duration": 4.0}, {"text": "bipolarisation entre d'un c\u00f4t\u00e9 le RN et", "start": 620.24, "duration": 4.44}, {"text": "de l'autre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 622.48, "duration": 3.96}, {"text": "oui on voit bien que la gauche qui avait", "start": 624.68, "duration": 3.68}, {"text": "incarn\u00e9 enfin en tout cas la nuup passe", "start": 626.44, "duration": 4.04}, {"text": "apr\u00e8s les les pri\u00e8re l\u00e9gislative", "start": 628.36, "duration": 4.12}, {"text": "vraiment l'alternative l'opposition", "start": 630.48, "duration": 3.919}, {"text": "enfin ont quelque part perdu cette", "start": 632.48, "duration": 3.4}, {"text": "bataille un peu m\u00e9diatique hein", "start": 634.399, "duration": 3.401}, {"text": "notamment durant la campagne sur la", "start": 635.88, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9forme des retraites et qu'aujourd'hui", "start": 637.8, "duration": 3.08}, {"text": "bah il y a un vrai duel enfin j'ai", "start": 639.6, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression qui s'instaure entre entre", "start": 640.88, "duration": 3.84}, {"text": "le RN et le et la majorit\u00e9", "start": 642.76, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on en a beaucoup parl\u00e9", "start": 644.72, "duration": 3.52}, {"text": "pour la pour la pr\u00e9sidentielle pour les", "start": 646.32, "duration": 3.6}, {"text": "les europ\u00e9ennes excusez-moi et", "start": 648.24, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement l\u00e0 aujourd'hui la gauche", "start": 649.92, "duration": 3.84}, {"text": "n'a pas de pr\u00e9sidentiable voil\u00e0 c'est", "start": 651.68, "duration": 3.599}, {"text": "vraiment un jeu qui se joue il y a comme", "start": 653.76, "duration": 2.96}, {"text": "si les chiquers politiques c'\u00e9tait un", "start": 655.279, "duration": 2.441}, {"text": "peu d\u00e9port\u00e9 \u00e0 droite et que", "start": 656.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'alternative se se trouve dans C dans", "start": 657.72, "duration": 4.119}, {"text": "ces camps-l\u00e0 on voit juste un mot sur", "start": 659.8, "duration": 3.839}, {"text": "Bruno Lemer peut-\u00eatre Erwan parce qu'on", "start": 661.839, "duration": 3.481}, {"text": "est dans une s\u00e9quence o\u00f9 on parle", "start": 663.639, "duration": 2.921}, {"text": "beaucoup de finances publiques de", "start": 665.32, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9gradation de finances publiques et", "start": 666.56, "duration": 3.399}, {"text": "d'une \u00e9ventuelle responsabilit\u00e9 de Bruno", "start": 668.0, "duration": 3.839}, {"text": "Le Maire visiblement les Fran\u00e7ais ne", "start": 669.959, "duration": 4.601}, {"text": "semblent pas lu entonir rigueur oui ou", "start": 671.839, "duration": 5.24}, {"text": "ou ou alors sa code de de popularit\u00e9 et", "start": 674.56, "duration": 4.079}, {"text": "telle que celle d'Emmanuel Macron", "start": 677.079, "duration": 4.121}, {"text": "suffisamment fig\u00e9 pour que les choses", "start": 678.639, "duration": 4.241}, {"text": "n'\u00e9voluent plus mais on sait que c'est", "start": 681.2, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame cette question de la dette", "start": 682.88, "duration": 3.44}, {"text": "publique un sujet qui pr\u00e9occupe", "start": 684.32, "duration": 4.519}, {"text": "particuli\u00e8rement les les Fran\u00e7ais \u00e0 un", "start": 686.32, "duration": 4.8}, {"text": "niveau \u00e9quivalent \u00e0 ce qu'on mesurait en", "start": 688.839, "duration": 4.081}, {"text": "2012 \u00e0 la perte du triple A il y a une", "start": 691.12, "duration": 3.08}, {"text": "grande inqui\u00e9tude des Fran\u00e7ais non", "start": 692.92, "duration": 2.719}, {"text": "seulement pour l'\u00e9conomie nationale mais", "start": 694.2, "duration": 3.28}, {"text": "aussi pour leur situation \u00e9conomique", "start": 695.639, "duration": 4.0}, {"text": "personnel c'est m\u00eame plus \u00e9lev\u00e9 qu'il a", "start": 697.48, "duration": 3.799}, {"text": "une douzaine d'ann\u00e9es donc c'est quand", "start": 699.639, "duration": 4.601}, {"text": "m\u00eame un vrai sujet d'inqui\u00e9tude donc", "start": 701.279, "duration": 4.841}, {"text": "Bruno Lemer il est quand m\u00eame un net", "start": 704.24, "duration": 4.039}, {"text": "cran en retrait 27 % il est m\u00eame en", "start": 706.12, "duration": 4.48}, {"text": "dessous la c\u00f4te d'Emmanuel Macron et non", "start": 708.279, "duration": 4.521}, {"text": "seulement c'est c'est un niveau bas mais", "start": 710.6, "duration": 4.08}, {"text": "en plus la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'\u00e9conomie", "start": 712.8, "duration": 3.92}, {"text": "de la France c'\u00e9tait une des promesses", "start": 714.68, "duration": 5.92}, {"text": "du macronisme de Bruno le et avoir des", "start": 716.72, "duration": 5.72}, {"text": "contreperformances sur ce sujet l\u00e0 \u00e7a", "start": 720.6, "duration": 4.2}, {"text": "peut \u00eatre destructeur pour l'\u00e9lectorat", "start": 722.44, "duration": 4.32}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle alors un", "start": 724.8, "duration": 4.88}, {"text": "mot sur ce qui s'est pass\u00e9 au sein du RN", "start": 726.76, "duration": 5.04}, {"text": "puisque Jordane Bardella est repass\u00e9", "start": 729.68, "duration": 4.04}, {"text": "devant Marine Le Pen oui tout \u00e0 fait", "start": 731.8, "duration": 3.56}, {"text": "alors c'est un point quand m\u00eame notable", "start": 733.72, "duration": 3.4}, {"text": "il a un petit croisement de courbe au", "start": 735.36, "duration": 4.24}, {"text": "sein du du rassemblement national \u00e7a ne", "start": 737.12, "duration": 4.88}, {"text": "signifie rien en terme d'intention de", "start": 739.6, "duration": 4.16}, {"text": "vote on est sur une c\u00f4e d'adh\u00e9sion sur", "start": 742.0, "duration": 3.68}, {"text": "de l'image \u00e7a signifie pas que Jordan", "start": 743.76, "duration": 5.04}, {"text": "Bardella aurait plus de de d'intention", "start": 745.68, "duration": 4.839}, {"text": "de vote dans un sondage pour \u00e9lection", "start": 748.8, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais \u00e7a montre quand m\u00eame", "start": 750.519, "duration": 4.56}, {"text": "que son image est tr\u00e8s porteuse tr\u00e8s", "start": 752.68, "duration": 4.159}, {"text": "lisse aussi c'est quand m\u00eame \u00e0 signaler", "start": 755.079, "duration": 3.44}, {"text": "hein pour un repr\u00e9sentant d'un d'un", "start": 756.839, "duration": 3.481}, {"text": "parti qui vient de de l'extr\u00eame droite", "start": 758.519, "duration": 3.44}, {"text": "il y a il y a ce point-ci et apr\u00e8s quand", "start": 760.32, "duration": 3.319}, {"text": "on regarde les choses dans le d\u00e9tail on", "start": 761.959, "duration": 3.401}, {"text": "voit qu'ils ont des structures d'images", "start": 763.639, "duration": 3.801}, {"text": "assez compl\u00e9mentaire Marine Le Pen est", "start": 765.36, "duration": 3.96}, {"text": "devant Jordane Bardella aupr\u00e8s de", "start": 767.44, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9lectorat traditionnel du RN les moins", "start": 769.32, "duration": 4.879}, {"text": "de 50 ans les foyers les plus modestes", "start": 771.959, "duration": 4.081}, {"text": "les ouvriers les demandeurs d'emploi les", "start": 774.199, "duration": 3.681}, {"text": "p\u00e9ris urbains les ruraux alors que", "start": 776.04, "duration": 3.599}, {"text": "Jordan Bardella r\u00e9ussi \u00e0 avoir une c\u00f4te", "start": 777.88, "duration": 3.6}, {"text": "d'adh\u00e9sion plus importante aupr\u00e8s des", "start": 779.639, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais plus \u00e2g\u00e9s aupr\u00e8s des cadres", "start": 781.48, "duration": 4.68}, {"text": "aupr\u00e8s des Franciliens donc et aupr\u00e8s", "start": 784.199, "duration": 3.521}, {"text": "des foyers les les plus ais\u00e9s donc il y", "start": 786.16, "duration": 3.32}, {"text": "a une vraie compl\u00e9mentarit\u00e9 donc on", "start": 787.72, "duration": 3.0}, {"text": "n'est pas dans une concurrence entre les", "start": 789.48, "duration": 3.0}, {"text": "deux on est beaucoup moins dans une", "start": 790.72, "duration": 3.799}, {"text": "rivalit\u00e9 que dans une compl\u00e9mentarit\u00e9", "start": 792.48, "duration": 3.64}, {"text": "alors qu'on avait pu avoir une", "start": 794.519, "duration": 3.641}, {"text": "concurrence assez forte entre Marine Le", "start": 796.12, "duration": 4.079}, {"text": "Pen et sa ni\u00e8 Marion mar\u00e9chal \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 798.16, "duration": 4.119}, {"text": "o\u00f9 celle-ci \u00e9tait toutes les deux au", "start": 800.199, "duration": 4.281}, {"text": "rassemblement national l\u00e0 on est plut\u00f4t", "start": 802.279, "duration": 3.961}, {"text": "dans une compl\u00e9mentarit\u00e9 et dans un", "start": 804.48, "duration": 3.44}, {"text": "Jordane bardellaa dont la bonne image", "start": 806.24, "duration": 4.0}, {"text": "permet d'\u00e9largir AG le socle des", "start": 807.92, "duration": 5.32}, {"text": "sympathisants du RN clair l\u00e0-dessus oui", "start": 810.24, "duration": 4.48}, {"text": "tout \u00e0 fait on le voit dans la strat\u00e9gie", "start": 813.24, "duration": 3.839}, {"text": "de communication de de Jordan Bardella", "start": 814.72, "duration": 3.64}, {"text": "qui peut s'apparenter parfois un", "start": 817.079, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9vitement aussi he notamment dans les", "start": 818.36, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9bats on est bien emb\u00eat\u00e9 pour dire quel", "start": 819.72, "duration": 4.2}, {"text": "est son programme quelle est sa vision", "start": 822.44, "duration": 3.959}, {"text": "notamment sur les europ\u00e9ennes avec une", "start": 823.92, "duration": 4.24}, {"text": "utilisation des r\u00e9seaux sociaux assez", "start": 826.399, "duration": 3.081}, {"text": "magistral je crois qu'il a un million de", "start": 828.16, "duration": 2.96}, {"text": "followers sur TikTok on le voit dans", "start": 829.48, "duration": 3.039}, {"text": "tous ses d\u00e9placements il y a un c\u00f4t\u00e9 un", "start": 831.12, "duration": 2.8}, {"text": "peu Rockstar c'est que les gens veulent", "start": 832.519, "duration": 3.961}, {"text": "prendre des selfies avec lui il a ce", "start": 833.92, "duration": 5.8}, {"text": "cette image tr\u00e8s lisse beau jeune homme", "start": 836.48, "duration": 5.479}, {"text": "toujours impeccablement mais moins", "start": 839.72, "duration": 4.239}, {"text": "d'asp\u00e9rit\u00e9 moins de positionnement sur", "start": 841.959, "duration": 5.12}, {"text": "ses id\u00e9es enfin affirmer donc", "start": 843.959, "duration": 4.641}, {"text": "effectivement quelque part on parle un", "start": 847.079, "duration": 2.801}, {"text": "peu d'un miroir sur lequel on peut", "start": 848.6, "duration": 2.84}, {"text": "projeter beaucoup de choses en fait hein", "start": 849.88, "duration": 3.319}, {"text": "on sait pas trop trop qui est qu'est-ce", "start": 851.44, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il pense qu'est-ce qu'il veut faire", "start": 853.199, "duration": 3.921}, {"text": "notamment pour l'Europe et donc on voit", "start": 854.72, "duration": 4.44}, {"text": "bien que l\u00e0 il y a il y a un bin\u00f4me", "start": 857.12, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9ressant alors apr\u00e8s peut-\u00eatre que", "start": 859.16, "duration": 2.039}, {"text": "quand il aura des ambitions", "start": 860.32, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielles \u00e7a \u00e7a sera plus plus", "start": 861.199, "duration": 4.56}, {"text": "clivant et le le bin\u00f4me aura du mal \u00e0 \u00e0", "start": 863.839, "duration": 3.24}, {"text": "se tenir mais l\u00e0 effectivement il y a", "start": 865.759, "duration": 2.721}, {"text": "une compl\u00e9mentarit\u00e9 on verra \u00e0 per", "start": 867.079, "duration": 3.68}, {"text": "Pignan l\u00e0 euh le 1er mai il y a une", "start": 868.48, "duration": 3.84}, {"text": "vraie s\u00e9quence hein puisque il va il va", "start": 870.759, "duration": 3.681}, {"text": "vraiment pr\u00e9senter l'int\u00e9gralit\u00e9 de sa", "start": 872.32, "duration": 3.84}, {"text": "liste il y a toute une une c\u00e9r\u00e9monie sur", "start": 874.44, "duration": 3.44}, {"text": "un jour important pour pour le parti o\u00f9", "start": 876.16, "duration": 3.16}, {"text": "Marine va Marine Le Pen va rentrer dans", "start": 877.88, "duration": 3.079}, {"text": "l'ar\u00e8ne aussi de de cette \u00e9lection", "start": 879.32, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne donc on verra un peu cette", "start": 880.959, "duration": 3.68}, {"text": "cette mise en sc\u00e8ne mais effectivement", "start": 883.16, "duration": 3.88}, {"text": "Jordan bardellaa pour le moment est sur", "start": 884.639, "duration": 3.921}, {"text": "sur une dynamique extr\u00eamement forte et", "start": 887.04, "duration": 2.64}, {"text": "il a peu de raison de changer de", "start": 888.56, "duration": 2.48}, {"text": "strat\u00e9gie puisqu'on voit que \u00e7a \u00e7a", "start": 889.68, "duration": 2.839}, {"text": "fonctionne tr\u00e8s tr\u00e8s bien dans l'opinion", "start": 891.04, "duration": 2.84}, {"text": "on va parler des europ\u00e9ennes dans", "start": 892.519, "duration": 3.12}, {"text": "quelques instants Alex va nous moner les", "start": 893.88, "duration": 3.8}, {"text": "intentions de vote mais la plus grosse", "start": 895.639, "duration": 4.44}, {"text": "progression de ce palmar\u00e8s de l'adh\u00e9sion", "start": 897.68, "duration": 4.56}, {"text": "c'est pour Raphael gluxman oui tout \u00e0", "start": 900.079, "duration": 5.641}, {"text": "fait alors avec un un b\u00e9mol cependant", "start": 902.24, "duration": 6.12}, {"text": "c'est que sa c\u00f4te d'adh\u00e9sion reste \u00e0 un", "start": 905.72, "duration": 5.4}, {"text": "niveau bas il il devient la personnalit\u00e9", "start": 908.36, "duration": 5.159}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des sympathisants de la gauche", "start": 911.12, "duration": 6.04}, {"text": "mais avec uniquement 45 % de de code", "start": 913.519, "duration": 5.56}, {"text": "d'adh\u00e9sion les choses sont toujours tr\u00e8s", "start": 917.16, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s morcel\u00e9es \u00e0 gauche il a 71 % de", "start": 919.079, "duration": 4.801}, {"text": "code d'adh\u00e9sion aupr\u00e8s des sympathisants", "start": 922.0, "duration": 3.8}, {"text": "PS mais autour de 30 % chez les", "start": 923.88, "duration": 3.92}, {"text": "sympathisants LFI \u00e9cologist donc \u00e7a", "start": 925.8, "duration": 3.44}, {"text": "reste encore tr\u00e8s morcel\u00e9 mais", "start": 927.8, "duration": 3.719}, {"text": "l'information que \u00e7a donne tout de m\u00eame", "start": 929.24, "duration": 4.159}, {"text": "c'est que Rapha\u00ebl gluxman est en", "start": 931.519, "duration": 3.32}, {"text": "premi\u00e8re position et on le verra dans", "start": 933.399, "duration": 4.281}, {"text": "les intentions de vote le PS se replace", "start": 934.839, "duration": 4.321}, {"text": "au c\u0153ur des pr\u00e9f\u00e9rences des", "start": 937.68, "duration": 3.519}, {"text": "sympathisants de la gauche de sur le", "start": 939.16, "duration": 4.84}, {"text": "plan \u00e9lectoral \u00e7a peut aussi jouer une", "start": 941.199, "duration": 4.76}, {"text": "redistribution des cartte \u00e0 la nupes qui", "start": 944.0, "duration": 3.68}, {"text": "s'\u00e9tait cr\u00e9\u00e9 autour de la force motrice", "start": 945.959, "duration": 3.201}, {"text": "la France insoumise et on va en parler", "start": 947.68, "duration": 3.399}, {"text": "tout de suite puisque on va d\u00e9couvrir", "start": 949.16, "duration": 4.599}, {"text": "les intentions de vote des Fran\u00e7ais Alex", "start": 951.079, "duration": 3.921}, {"text": "pour ses \u00e9lections europ\u00e9ennes ce sera", "start": 953.759, "duration": 2.52}, {"text": "le 9 Ju on le rappelle hein et oui en", "start": 955.0, "duration": 3.04}, {"text": "t\u00eate de ses intentions de vote la liste", "start": 956.279, "duration": 3.641}, {"text": "du rassemblement nationale men\u00e9 par", "start": 958.04, "duration": 5.56}, {"text": "Jordan Bardella avec 32 % d'intention de", "start": 959.92, "duration": 5.039}, {"text": "vote plus de points par rapport au", "start": 963.6, "duration": 4.159}, {"text": "barom\u00e8tre d'il y a 2 mois derri\u00e8re en 2e", "start": 964.959, "duration": 4.401}, {"text": "position la liste renaissance de valer", "start": 967.759, "duration": 4.44}, {"text": "Eyer qui perd 3 points avec 15,5 %", "start": 969.36, "duration": 4.36}, {"text": "d'intention de vote et l'\u00e9cart se", "start": 972.199, "duration": 4.08}, {"text": "resserre avec la liste PS place publique", "start": 973.72, "duration": 6.359}, {"text": "de Rapha\u00ebl gluxman 12 % ensuite il y a", "start": 976.279, "duration": 5.441}, {"text": "la liste les r\u00e9publicains qui restent", "start": 980.079, "duration": 4.361}, {"text": "stable \u00e0 8 % 7 % d'intention de vote", "start": 981.72, "duration": 4.76}, {"text": "pour les \u00e9cologistes tout comme pour les", "start": 984.44, "duration": 4.56}, {"text": "insoumis et puis la liste reconqu\u00eate de", "start": 986.48, "duration": 5.56}, {"text": "Marion mar\u00e9chal perd du terrain avec 5,5", "start": 989.0, "duration": 5.839}, {"text": "% des intentions de vote alors si on se", "start": 992.04, "duration": 4.52}, {"text": "projette en si\u00e8ge qui pourrait \u00eatre", "start": 994.839, "duration": 3.081}, {"text": "obtenu par les partis fran\u00e7ais au", "start": 996.56, "duration": 3.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et bien le RN", "start": 997.92, "duration": 4.64}, {"text": "obtiendrait 31 si\u00e8ges c'est 8 si\u00e8ges de", "start": 999.6, "duration": 4.56}, {"text": "plus par rapport aux \u00e9lections", "start": 1002.56, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes de 2019 15 si\u00e8ges pour", "start": 1004.16, "duration": 4.52}, {"text": "Renaissance l\u00e0 en revanche c'est si\u00e8ges", "start": 1006.48, "duration": 3.68}, {"text": "de moins par rapport aux derni\u00e8res", "start": 1008.68, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9lections le Parti socialiste gagnerait", "start": 1010.16, "duration": 5.479}, {"text": "5 si\u00e8ges et en d\u00e9tiendrait 11 forte", "start": 1012.639, "duration": 5.0}, {"text": "perte en revanche chez les \u00e9cologistes", "start": 1015.639, "duration": 4.481}, {"text": "qui n'auraiit que 6 si\u00e8ges contre 13 en", "start": 1017.639, "duration": 6.841}, {"text": "2019 stabilit\u00e9 chez les LR et les LFI se", "start": 1020.12, "duration": 6.12}, {"text": "si\u00e8ges et 6 si\u00e8ges et puis reconqu\u00eate", "start": 1024.48, "duration": 4.439}, {"text": "n'aurait que 5 si\u00e8ges si la liste", "start": 1026.24, "duration": 4.319}, {"text": "reconqu\u00eate est au-dessus des 5 % des", "start": 1028.919, "duration": 2.92}, {"text": "voix car on le rappelle he c'est le", "start": 1030.559, "duration": 3.4}, {"text": "seuil \u00e0 d\u00e9passer pour pouvoir avoir des", "start": 1031.839, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lus au Parlement europ\u00e9en merci", "start": 1033.959, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup Alex avant de commenter les", "start": 1035.679, "duration": 3.721}, {"text": "chiffres rwan est-ce que les Fran\u00e7ais", "start": 1037.52, "duration": 3.279}, {"text": "sont entr\u00e9s dans la campagne est-ce que", "start": 1039.4, "duration": 2.84}, {"text": "les intentions de vote qu'on a l\u00e0", "start": 1040.799, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui on peut dire que le vote", "start": 1042.24, "duration": 3.599}, {"text": "c'est un peu cristallis\u00e9 ou pas \u00e7a a", "start": 1043.919, "duration": 4.361}, {"text": "l'air extr\u00eamement cristallis\u00e9 il y a", "start": 1045.839, "duration": 4.881}, {"text": "encore 4 \u00e0 5 semaines qui vont permettre", "start": 1048.28, "duration": 4.08}, {"text": "aux Fran\u00e7ais de mieux conna\u00eetre les", "start": 1050.72, "duration": 3.0}, {"text": "candidats on voit que leur notori\u00e9t\u00e9", "start": 1052.36, "duration": 3.319}, {"text": "progresse peu dans notre barom\u00e8tre de ce", "start": 1053.72, "duration": 3.8}, {"text": "mois-ci quand on regarde la la c\u00f4te", "start": 1055.679, "duration": 3.841}, {"text": "d'adh\u00e9sion de de Val\u00e9rie ayet de Rapha\u00ebl", "start": 1057.52, "duration": 3.48}, {"text": "gluxman de Jordan Bardella on voit que", "start": 1059.52, "duration": 2.84}, {"text": "leur notori\u00e9t\u00e9 progresse tr\u00e8s peu donc", "start": 1061.0, "duration": 3.76}, {"text": "on peut penser que la campagne va encore", "start": 1062.36, "duration": 5.16}, {"text": "s'intensifi en tout cas le sc\u00e9nario", "start": 1064.76, "duration": 4.96}, {"text": "probable c'est l'ordre d'arriv\u00e9e qui est", "start": 1067.52, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9crit dans ses intentions de vote les", "start": 1069.72, "duration": 3.64}, {"text": "les les plaques \u00e9lectorales vont encore", "start": 1071.559, "duration": 3.521}, {"text": "un peu bouger mais pour l'instant \u00e7a", "start": 1073.36, "duration": 4.28}, {"text": "reste tr\u00e8s fig\u00e9 et puis surtout un point", "start": 1075.08, "duration": 4.44}, {"text": "important Alexandre Poussard l'\u00e9voquit", "start": 1077.64, "duration": 5.6}, {"text": "il va y avoir quasiment 36 si\u00e8ges pour", "start": 1079.52, "duration": 5.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite sur les 81 si\u00e8ges de la", "start": 1083.24, "duration": 3.96}, {"text": "France au au Parlement europ\u00e9en si on", "start": 1085.48, "duration": 4.199}, {"text": "additionne ceux du RN et ceux de de", "start": 1087.2, "duration": 4.2}, {"text": "reconqu\u00eate quasiment la moiti\u00e9 alors", "start": 1089.679, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il en avait uniquement 23 en 2019", "start": 1091.4, "duration": 5.04}, {"text": "donc on a une grande droitisation de", "start": 1094.039, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9lectorat sur ce scrutin un mot juste", "start": 1096.44, "duration": 3.44}, {"text": "puisque vous parlez des des codes de", "start": 1098.6, "duration": 3.76}, {"text": "popularit\u00e9 vous mesurez aussi \u00e9videmment", "start": 1099.88, "duration": 4.88}, {"text": "le le degr\u00e9 d'indiff\u00e9rence de rejet", "start": 1102.36, "duration": 4.48}, {"text": "d'adh\u00e9sion pour chacun des candidats il", "start": 1104.76, "duration": 4.08}, {"text": "y a quand m\u00eame un \u00e9cart \u00e9norme entre", "start": 1106.84, "duration": 4.36}, {"text": "Jordan Bardella qui a 36 % d'adh\u00e9sion et", "start": 1108.84, "duration": 4.28}, {"text": "Val\u00e9rie eyet qui a 13 % c'est pas du", "start": 1111.2, "duration": 3.44}, {"text": "tout les intentions de vote est-ce que", "start": 1113.12, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a explique justement ses intentions de", "start": 1114.64, "duration": 3.88}, {"text": "vote \u00e7a explique dans une grande mesure", "start": 1116.32, "duration": 5.12}, {"text": "c'est\u00e0dire que Val\u00e9rie aet n'imprime pas", "start": 1118.52, "duration": 4.36}, {"text": "au-del\u00e0 de ce que repr\u00e9sente le", "start": 1121.44, "duration": 3.88}, {"text": "macronisme et la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1122.88, "duration": 3.799}, {"text": "c'est pour \u00e7a aussi que le discours sur", "start": 1125.32, "duration": 3.479}, {"text": "l'Europe pouvait \u00eatre aussi attendu pour", "start": 1126.679, "duration": 4.281}, {"text": "donner un coup de boost \u00e0 la campagne", "start": 1128.799, "duration": 4.161}, {"text": "Renaissance mais Val\u00e9rie aen imprime pas", "start": 1130.96, "duration": 3.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que quand on regarde les", "start": 1132.96, "duration": 4.44}, {"text": "Fran\u00e7ais Val \u00e7a parle pas encore non et", "start": 1134.28, "duration": 5.2}, {"text": "sa pr\u00e9sence m\u00e9diattique ne lui a pas", "start": 1137.4, "duration": 3.92}, {"text": "permis de d\u00e9velopper de la notori\u00e9t\u00e9", "start": 1139.48, "duration": 4.0}, {"text": "elle \u00e9tait \u00e0 10 % de code d'adh\u00e9sion le", "start": 1141.32, "duration": 4.64}, {"text": "mois dernier 13 % ce ce mois-ci les", "start": 1143.48, "duration": 4.6}, {"text": "choses fr\u00e9misse tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement mais", "start": 1145.96, "duration": 3.839}, {"text": "elle n'\u00e9largit pas son socle alors m\u00eame", "start": 1148.08, "duration": 4.079}, {"text": "qu'elle est beaucoup plus m\u00e9diatis\u00e9e que", "start": 1149.799, "duration": 3.921}, {"text": "que par le pass\u00e9 donc il y a une", "start": 1152.159, "duration": 3.281}, {"text": "difficult\u00e9 d'incarnation aussi pour la", "start": 1153.72, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle dans dans cette", "start": 1155.44, "duration": 3.96}, {"text": "campagne qui avait \u00e9t\u00e9 lev\u00e9 ceci dit en", "start": 1156.96, "duration": 4.599}, {"text": "2019 avec Nathalie Loiseau qui \u00e9tait pas", "start": 1159.4, "duration": 3.72}, {"text": "une personnalit\u00e9 centrale non plus dans", "start": 1161.559, "duration": 2.801}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle mais en tout", "start": 1163.12, "duration": 3.72}, {"text": "cas Val\u00e9ri a n'\u00e9merge pas c'est", "start": 1164.36, "duration": 4.0}, {"text": "certitude \u00e7a veut dire qu'ils arrivent", "start": 1166.84, "duration": 2.8}, {"text": "pas \u00e0 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e0", "start": 1168.36, "duration": 3.4}, {"text": "reproduire le coup de 2019 o\u00f9 Emmanuel", "start": 1169.64, "duration": 3.64}, {"text": "Macron ceci dit c'\u00e9tait impliqu\u00e9 dans la", "start": 1171.76, "duration": 2.96}, {"text": "campagne peut-\u00eatre qu'il y a aussi un", "start": 1173.28, "duration": 3.04}, {"text": "probl\u00e8me avec l'effet Macron il y a plus", "start": 1174.72, "duration": 2.92}, {"text": "de souffle Macron aujourd'hui chez les", "start": 1176.32, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais ah effectivement il y a eu un", "start": 1177.64, "duration": 4.36}, {"text": "un quinquena entre-temps et", "start": 1179.24, "duration": 4.6}, {"text": "effectivement officiellement je le", "start": 1182.0, "duration": 3.52}, {"text": "disais le discours sur l'Europe de la", "start": 1183.84, "duration": 3.44}, {"text": "sbonne ne devait \u00e9videmment pas \u00eatre un", "start": 1185.52, "duration": 3.24}, {"text": "meeting puisque voil\u00e0 c'est c'\u00e9tait un", "start": 1187.28, "duration": 2.759}, {"text": "discours de chef d'\u00c9tat mais il y avait", "start": 1188.76, "duration": 2.44}, {"text": "effectivement officieusement cette", "start": 1190.039, "duration": 4.12}, {"text": "intention de dire B voil\u00e0 je j'arrive je", "start": 1191.2, "duration": 5.52}, {"text": "vais cr\u00e9er une dynamique et on a bien vu", "start": 1194.159, "duration": 4.681}, {"text": "que que que pour le moment \u00e7a \u00e7a n'avait", "start": 1196.72, "duration": 5.28}, {"text": "pas pris Emmanuel Macron s'est adress\u00e9", "start": 1198.84, "duration": 4.4}, {"text": "depuis Strasbourg \u00e9galement \u00e0 des", "start": 1202.0, "duration": 2.64}, {"text": "lecteurs du groupebra de jeunes", "start": 1203.24, "duration": 2.559}, {"text": "Europ\u00e9ens on voit qu'il a pris", "start": 1204.64, "duration": 2.96}, {"text": "l'ascendant aussi sur cette s\u00e9quence de", "start": 1205.799, "duration": 4.88}, {"text": "communication en venant au Parlement", "start": 1207.6, "duration": 4.88}, {"text": "s'exprimer sur la participation des", "start": 1210.679, "duration": 3.721}, {"text": "jeunes enfin essayer de renouer avec", "start": 1212.48, "duration": 3.28}, {"text": "comme vous disiez l'ADN et les", "start": 1214.4, "duration": 3.399}, {"text": "fondamentaux du macronisme mais \u00e7a se", "start": 1215.76, "duration": 4.039}, {"text": "fait forc\u00e9ment au d\u00e9triment de de de sa", "start": 1217.799, "duration": 4.601}, {"text": "candidate qui elle \u00e9merge peu a tr\u00e8s peu", "start": 1219.799, "duration": 5.321}, {"text": "de notori\u00e9t\u00e9 n'imprime pas comme vous", "start": 1222.4, "duration": 4.519}, {"text": "disiez et en fait on se rend compte ici", "start": 1225.12, "duration": 3.039}, {"text": "que c'est peut-\u00eatre \u00e0 double tranchant", "start": 1226.919, "duration": 2.64}, {"text": "c'est\u00e0d que n'est plus l'Emmanuel Macron", "start": 1228.159, "duration": 3.121}, {"text": "de 2019 il y a peut-\u00eatre moins la la", "start": 1229.559, "duration": 3.441}, {"text": "mo\u00eame confiance donc effectivement il va", "start": 1231.28, "duration": 3.44}, {"text": "parler sans doute \u00e0 au socle de son", "start": 1233.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectorat mais aller chercher les d\u00e9\u00e7us", "start": 1234.72, "duration": 4.319}, {"text": "du macronisme ceux qui venaient du PS et", "start": 1236.72, "duration": 4.319}, {"text": "qui qui avait vot\u00e9 pour lui aujourd'hui", "start": 1239.039, "duration": 3.681}, {"text": "on a un candidat rfhael guusman qui", "start": 1241.039, "duration": 3.921}, {"text": "incarne \u00e9galement cette europ\u00e9anisme", "start": 1242.72, "duration": 4.48}, {"text": "Raphael guusman n'est pas quelqu'un qui", "start": 1244.96, "duration": 3.8}, {"text": "semble courir pour la pr\u00e9sidentielle ou", "start": 1247.2, "duration": 2.64}, {"text": "pour lui-m\u00eame mais pour un projet", "start": 1248.76, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9en qui peut venir attirer d'autres", "start": 1249.84, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9lecteurs voil\u00e0 qui avait \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 par", "start": 1251.72, "duration": 4.24}, {"text": "par Emmanuel Macron et qui cette fois-ci", "start": 1254.159, "duration": 3.441}, {"text": "vont \u00eatre plus apr\u00e8s la s\u00e9quence des", "start": 1255.96, "duration": 3.36}, {"text": "retraites la s\u00e9quence immigration voil\u00e0", "start": 1257.6, "duration": 3.079}, {"text": "ce qui on \u00e9t\u00e9 des marqueurs tr\u00e8s forts \u00e0", "start": 1259.32, "duration": 3.32}, {"text": "droite des \u00e9lecteurs de centre gauche", "start": 1260.679, "duration": 3.601}, {"text": "qui vont peut-\u00eatre plut\u00f4t aller sur", "start": 1262.64, "duration": 3.519}, {"text": "cette liste l\u00e0 donc effectivement de la", "start": 1264.28, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on que Gabriel Atal a eu du mal", "start": 1266.159, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e0 \u00e9merger dans cette campagne", "start": 1267.799, "duration": 2.76}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a tout de suite cadr\u00e9", "start": 1268.799, "duration": 3.641}, {"text": "avec une certaine dramatisation sur le", "start": 1270.559, "duration": 4.36}, {"text": "conflit en Ukraine des des comp\u00e9tences", "start": 1272.44, "duration": 3.96}, {"text": "qui sont vraiment r\u00e9galiennes et du du", "start": 1274.919, "duration": 3.201}, {"text": "chef de l'\u00c9tat n'a pas laiss\u00e9 l'espace", "start": 1276.4, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 son \u00e9tatmajor \u00e0 son \u00e9quipe", "start": 1278.12, "duration": 4.799}, {"text": "pour venir imprimer impulser cette", "start": 1280.96, "duration": 2.88}, {"text": "campagne apr\u00e8s il reste quelques", "start": 1282.919, "duration": 2.921}, {"text": "semaines hein on sait que la en 2019 la", "start": 1283.84, "duration": 3.48}, {"text": "campagne avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s courte peut-\u00eatre", "start": 1285.84, "duration": 3.56}, {"text": "que voil\u00e0 \u00e7a va \u00e7a \u00e7a va red\u00e9marrer mais", "start": 1287.32, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 l'heure actuelle c'est vrai que la la", "start": 1289.4, "duration": 3.0}, {"text": "candidate t de liste n'est pas n'est pas", "start": 1290.72, "duration": 3.319}, {"text": "bien identifi\u00e9e et alors justement pour", "start": 1292.4, "duration": 3.2}, {"text": "poursuivre ce que dit claire est-ce la", "start": 1294.039, "duration": 2.64}, {"text": "question qu'on se pose maintenant c'est", "start": 1295.6, "duration": 2.28}, {"text": "est-ce qu'il peut y avoir un croisement", "start": 1296.679, "duration": 3.0}, {"text": "des courbes entre rapha\u00eb gluxman et", "start": 1297.88, "duration": 3.36}, {"text": "Val\u00e9rie autrement dit est-ce que Raphael", "start": 1299.679, "duration": 3.0}, {"text": "glxman peut prendre la deuxi\u00e8me place \u00e0", "start": 1301.24, "duration": 3.4}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle alors c'est", "start": 1302.679, "duration": 3.921}, {"text": "quand m\u00eame le sc\u00e9nario le moins probable", "start": 1304.64, "duration": 3.6}, {"text": "c'est possible mais c'est le sc\u00e9nario le", "start": 1306.6, "duration": 3.319}, {"text": "le moins probable rapha\u00eb gluxman il fait", "start": 1308.24, "duration": 5.76}, {"text": "6,2 % en 2019 \u00e0 l'\u00e9poque il y avait une", "start": 1309.919, "duration": 5.681}, {"text": "candidature de Beno\u00eet amont qui a fait", "start": 1314.0, "duration": 3.48}, {"text": "3,3 % qui \u00e9tait sur le m\u00eame espace", "start": 1315.6, "duration": 3.28}, {"text": "politique donc on pouvit se dire qu'avec", "start": 1317.48, "duration": 3.12}, {"text": "le jeu de vas communiquant autour de 10", "start": 1318.88, "duration": 5.52}, {"text": "% il \u00e9tait sur son socle \u00e9lectoral de de", "start": 1320.6, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence aujourd'hui on voit qu'il va", "start": 1324.4, "duration": 4.279}, {"text": "un peu plus loin \u00e0 12 % parce que la", "start": 1326.12, "duration": 4.76}, {"text": "liste jado avait automi 13 % des voix en", "start": 1328.679, "duration": 4.441}, {"text": "2019 Marie toussin est donn\u00e9 un niveau", "start": 1330.88, "duration": 3.679}, {"text": "plus bas cette ann\u00e9e parce qu'il", "start": 1333.12, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9cup\u00e8re aussi les d\u00e9\u00e7us du macronisme", "start": 1334.559, "duration": 5.12}, {"text": "et de sa droitisation donc il y a un", "start": 1337.36, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lecteur sur 5 d'Emmanuel Macron en 2022", "start": 1339.679, "duration": 3.88}, {"text": "qui pourrait voter pour Al guman", "start": 1341.76, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui l'\u00e9vaporation des voix de la", "start": 1343.559, "duration": 5.401}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle se poursuit mais", "start": 1346.0, "duration": 4.6}, {"text": "pour l'instant le sc\u00e9nario le plus", "start": 1348.96, "duration": 3.599}, {"text": "probable c'est quand m\u00eame que Rapha\u00ebl", "start": 1350.6, "duration": 4.12}, {"text": "gluxman plafonne autour de 14- 15 %", "start": 1352.559, "duration": 3.281}, {"text": "parce qu'on voit que le total des voies", "start": 1354.72, "duration": 2.8}, {"text": "de gauche n'a pas progress\u00e9 par rapport", "start": 1355.84, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 2019 le pays n'est pas devenu plus \u00e0", "start": 1357.52, "duration": 4.24}, {"text": "gauche en revanche la majorit\u00e9", "start": 1359.88, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui avait fait 23 % et", "start": 1361.76, "duration": 3.96}, {"text": "qui est donn\u00e9 \u00e0 15,5 % dans notre", "start": 1363.88, "duration": 4.0}, {"text": "sondage un r\u00e9servoir de voix beaucoup", "start": 1365.72, "duration": 3.8}, {"text": "plus important donc le croisement des", "start": 1367.88, "duration": 3.32}, {"text": "courbes reste possible mais c'est le", "start": 1369.52, "duration": 3.519}, {"text": "sc\u00e9nario le le moins probable ce serait", "start": 1371.2, "duration": 4.079}, {"text": "un sc\u00e9nario autour de 15 % pour la", "start": 1373.039, "duration": 4.321}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui rappellerait", "start": 1375.279, "duration": 4.64}, {"text": "celui du parti soci aliste en 2014 qui", "start": 1377.36, "duration": 5.199}, {"text": "avait obtenu 15 % des voix aux \u00e9lections", "start": 1379.919, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9ennes 2 ans apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 1382.559, "duration": 3.961}, {"text": "triomphale de Fran\u00e7ois Hollande en en", "start": 1384.4, "duration": 3.879}, {"text": "2012 et on sait comment c'est termin\u00e9 le", "start": 1386.52, "duration": 3.2}, {"text": "quinquena de de fran\u00e7isande donc ce", "start": 1388.279, "duration": 2.64}, {"text": "serait une vraie contreperformance", "start": 1389.72, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9lectorale si les choses en restaient l\u00e0", "start": 1390.919, "duration": 2.88}, {"text": "pour Val\u00e9rie a ouais est-ce que est-ce", "start": 1392.2, "duration": 3.24}, {"text": "que rapel Luxman il peut incarner une", "start": 1393.799, "duration": 3.201}, {"text": "forme de vote utile \u00e0 gauche clair pour", "start": 1395.44, "duration": 4.4}, {"text": "vous euh oui je pense d'ailleurs enfin", "start": 1397.0, "duration": 5.64}, {"text": "je je votre cont mais que il y a une", "start": 1399.84, "duration": 4.079}, {"text": "assez grande incertitude encore", "start": 1402.64, "duration": 2.88}, {"text": "notamment dans l'\u00e9lecteur des \u00e9lecteurs", "start": 1403.919, "duration": 2.841}, {"text": "de la France insoumise ou des", "start": 1405.52, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9cologistes sur est-ce que je vais aller", "start": 1406.76, "duration": 3.48}, {"text": "V pour qui je vais aller voter c'est \u00e7a", "start": 1408.2, "duration": 3.599}, {"text": "bouge encore et je pense qu'il peut y", "start": 1410.24, "duration": 3.319}, {"text": "avoir cette id\u00e9el\u00e0 vu les parties pris", "start": 1411.799, "duration": 3.76}, {"text": "de la campagne d'lfi qui est vraiment", "start": 1413.559, "duration": 3.521}, {"text": "dans un premier round avant la", "start": 1415.559, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sidentielle avec un parti prix sur le", "start": 1417.08, "duration": 4.28}, {"text": "conflit isra\u00eb-palestinien la pr\u00e9sence de", "start": 1419.2, "duration": 3.839}, {"text": "M\u00e9lenchon qui est assez clivante on l'a", "start": 1421.36, "duration": 3.64}, {"text": "vu dans dans les popularit\u00e9s donc il y a", "start": 1423.039, "duration": 5.24}, {"text": "des gens qui ont pu voter LFI ou nups \u00e0", "start": 1425.0, "duration": 4.72}, {"text": "un moment donn\u00e9 qui aujourd'hui peuvent", "start": 1428.279, "duration": 3.721}, {"text": "se dire on va plut\u00f4t faire un vote utile", "start": 1429.72, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en de la m\u00eame fa\u00e7on du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1432.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologistes on voit que Marie toussin", "start": 1433.96, "duration": 3.719}, {"text": "n'est pas sur la m\u00eame dynamique quand", "start": 1435.88, "duration": 4.24}, {"text": "que candidat en 2019 donc il y a il y a", "start": 1437.679, "duration": 4.841}, {"text": "je pense effectivement une possibilit\u00e9", "start": 1440.12, "duration": 4.64}, {"text": "voil\u00e0 que rapha\u00eb gluxman progresse", "start": 1442.52, "duration": 3.96}, {"text": "notamment par la faiblesse en fait de", "start": 1444.76, "duration": 4.88}, {"text": "ces ces autres parties de gauche euh et", "start": 1446.48, "duration": 4.76}, {"text": "et donc il y a il y a une dynamique et", "start": 1449.64, "duration": 2.8}, {"text": "c'est vrai que on voit que \u00e7a devient", "start": 1451.24, "duration": 2.84}, {"text": "l'autre inqui\u00e9tude et l'autre match on", "start": 1452.44, "duration": 3.479}, {"text": "avait vraiment instaur\u00e9 l'ex\u00e9cutif avait", "start": 1454.08, "duration": 3.719}, {"text": "instaur\u00e9 un match avec Ren l\u00e0 on voit", "start": 1455.919, "duration": 3.681}, {"text": "que le d\u00e9crochage est tel qu'aujourd'hui", "start": 1457.799, "duration": 3.681}, {"text": "c'est la 3\u00e8me place ou la 2ux\u00e8 place", "start": 1459.6, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 qui qui qui va \u00eatre scrut\u00e9 donc", "start": 1461.48, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame si en tendance c'est possible et", "start": 1463.279, "duration": 3.201}, {"text": "mais qu'on voit que c'est c'est encore", "start": 1465.08, "duration": 3.479}, {"text": "assez improbable il y a vraiment un une", "start": 1466.48, "duration": 3.439}, {"text": "pression pour l'ex\u00e9cutif l\u00e0 de la part", "start": 1468.559, "duration": 3.081}, {"text": "de Raphael Luxman ouais quit de la", "start": 1469.919, "duration": 3.721}, {"text": "France insoumise du coup parce que", "start": 1471.64, "duration": 5.399}, {"text": "Claire le disait la France insoumise qui", "start": 1473.64, "duration": 4.759}, {"text": "met quand m\u00eame le conflit", "start": 1477.039, "duration": 3.24}, {"text": "isra\u00ebl-palestinien beaucoup en avant", "start": 1478.399, "duration": 3.16}, {"text": "dans sa campagne est-ce que c'est", "start": 1480.279, "duration": 3.081}, {"text": "porteur ou pas non alors \u00e7a n'est pas", "start": 1481.559, "duration": 4.161}, {"text": "porteur c'est on retrouve pour la France", "start": 1483.36, "duration": 5.199}, {"text": "insoumise un score \u00e9lectoral tr\u00e8s proche", "start": 1485.72, "duration": 5.28}, {"text": "de celui de Manon Aubri qui av fait 6,5", "start": 1488.559, "duration": 5.801}, {"text": "% en 2019 \u00e0 7 % dans notre sondage on", "start": 1491.0, "duration": 5.0}, {"text": "voit que les choses n'\u00e9voluent pas c'est", "start": 1494.36, "duration": 4.039}, {"text": "la diff\u00e9rence entre la France insoumise", "start": 1496.0, "duration": 5.08}, {"text": "qui Clive et qui polarise qui exprime", "start": 1498.399, "duration": 4.561}, {"text": "une certaine radicalit\u00e9 on a eu le", "start": 1501.08, "duration": 3.52}, {"text": "tumulte \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pendant", "start": 1502.96, "duration": 3.719}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites les sortie de", "start": 1504.6, "duration": 5.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon sur le sur le Hamas", "start": 1506.679, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e7a \u00e7a r\u00e9duit l'\u00e9lectorat de la France", "start": 1509.6, "duration": 5.92}, {"text": "insoumise \u00e0 sa portion congru et \u00e7a ne", "start": 1512.72, "duration": 4.8}, {"text": "place pas le parti dans une logique de", "start": 1515.52, "duration": 3.519}, {"text": "rassemblement comme \u00e7a peut \u00eatre le cas", "start": 1517.52, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidentielle quand s'exprime un", "start": 1519.039, "duration": 4.0}, {"text": "vote de gauche utile pour que la gauche", "start": 1520.48, "duration": 4.36}, {"text": "p\u00e8se le plus fortement d\u00e8s le d\u00e8s le", "start": 1523.039, "duration": 2.721}, {"text": "premier tour on n'est pas du tout dans", "start": 1524.84, "duration": 2.48}, {"text": "un vote utile mais vraiment sur une", "start": 1525.76, "duration": 4.159}, {"text": "France insoum is dans sa version", "start": 1527.32, "duration": 5.12}, {"text": "radicale autour de de cette point des", "start": 1529.919, "duration": 5.081}, {"text": "des voix CLA l\u00e0-dessus sur le choix de", "start": 1532.44, "duration": 4.2}, {"text": "la France", "start": 1535.0, "duration": 4.919}, {"text": "insoumise il y a clairement enfin une", "start": 1536.64, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9sambigu\u00ef\u00e9 sur pas mal de sujets et", "start": 1539.919, "duration": 3.321}, {"text": "c'est vrai que l\u00e0 je reprends la", "start": 1542.2, "duration": 2.64}, {"text": "comparaison avec Raphael luusman qui que", "start": 1543.24, "duration": 3.72}, {"text": "ce soit sur le conflit isra\u00eblpalestinien", "start": 1544.84, "duration": 4.4}, {"text": "sur l'Ukraine a vraiment clarifi\u00e9 la", "start": 1546.96, "duration": 3.88}, {"text": "position avec une position tr\u00e8s", "start": 1549.24, "duration": 3.4}, {"text": "pro-europ\u00e9enne tr\u00e8s droit de l'omiste", "start": 1550.84, "duration": 3.719}, {"text": "mais qui peut du coup venir chercher", "start": 1552.64, "duration": 3.36}, {"text": "aussi sur l'environnement qui qui peut", "start": 1554.559, "duration": 3.12}, {"text": "venir agr\u00e9ger voil\u00e0 un \u00e9lectorat", "start": 1556.0, "duration": 4.039}, {"text": "peut-\u00eatre moins moins radical et et qui", "start": 1557.679, "duration": 3.921}, {"text": "refuse la", "start": 1560.039, "duration": 3.441}, {"text": "positionnement de de la France ass", "start": 1561.6, "duration": 4.04}, {"text": "soumise on a une s\u00e9quence o o\u00f9 les \u00e9chos", "start": 1563.48, "duration": 4.24}, {"text": "de la France ass soumise c'\u00e9tait des des", "start": 1565.64, "duration": 3.72}, {"text": "des conf\u00e9rences qui ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es des", "start": 1567.72, "duration": 3.76}, {"text": "manifestations des une certaine outrance", "start": 1569.36, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0 on a vu la la mise d'\u00e9ducation", "start": 1571.48, "duration": 3.48}, {"text": "sup\u00e9rieure d'enseignement sup\u00e9rieur par", "start": 1573.399, "duration": 3.041}, {"text": "qui a port\u00e9 plainte contre Jean-Luc", "start": 1574.96, "duration": 3.76}, {"text": "M\u00e9lenchon pour sa comparaison voil\u00e0 avec", "start": 1576.44, "duration": 4.92}, {"text": "un un dirigeant naasie enfin on a des", "start": 1578.72, "duration": 4.559}, {"text": "des outrances une m\u00e9thode un style qui", "start": 1581.36, "duration": 2.919}, {"text": "qui effectivement je pense sur", "start": 1583.279, "duration": 2.561}, {"text": "l'\u00e9lectorat qui n'est pas le c\u0153ur de", "start": 1584.279, "duration": 2.961}, {"text": "cible de LFI parce qu'il reste tr\u00e8s", "start": 1585.84, "duration": 4.36}, {"text": "populaire dans son dans son parti mais", "start": 1587.24, "duration": 5.28}, {"text": "va cliver va rejeter et effectivement l\u00e0", "start": 1590.2, "duration": 4.599}, {"text": "on revient \u00e0 cette id\u00e9e de de vote utile", "start": 1592.52, "duration": 3.879}, {"text": "dans ce contexte un peu de dramatisation", "start": 1594.799, "duration": 2.6}, {"text": "mais voil\u00e0 sur la question de la", "start": 1596.399, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'avenir de l'Europe du", "start": 1597.399, "duration": 4.041}, {"text": "danger de de l'Ukraine voil\u00e0 je pense", "start": 1599.44, "duration": 3.88}, {"text": "que certains \u00e9lecteurs peuvent avoir le", "start": 1601.44, "duration": 3.359}, {"text": "souhait d'aller vers quelquun de plus", "start": 1603.32, "duration": 3.56}, {"text": "consensuel de plus mod\u00e9r\u00e9 qu' un", "start": 1604.799, "duration": 4.201}, {"text": "v\u00e9ritable projet europ\u00e9en assez clair en", "start": 1606.88, "duration": 4.159}, {"text": "fait oui \u00e7a donne un parfum de r\u00e9bellion", "start": 1609.0, "duration": 4.12}, {"text": "qui s\u00e9duit peut-\u00eatre l'\u00e9lectorat", "start": 1611.039, "duration": 4.801}, {"text": "affinitaire avec la la France Insou mais", "start": 1613.12, "duration": 5.6}, {"text": "au-del\u00e0 de ce ce noyau dur \u00e7a p\u00e8se aussi", "start": 1615.84, "duration": 4.319}, {"text": "sur ce qui est ressenti en terme de", "start": 1618.72, "duration": 3.4}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 gouverner \u00e0 gouverner", "start": 1620.159, "duration": 3.801}, {"text": "sereinement \u00e0 rassembler t tous les", "start": 1622.12, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ais et \u00e7a place la France insumist", "start": 1623.96, "duration": 4.68}, {"text": "dans une posture radicale un un dernier", "start": 1625.96, "duration": 4.24}, {"text": "mot sur ce qui se passe \u00e0 droite et \u00e0", "start": 1628.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite il y a un \u00e9cart \u00e9norme", "start": 1630.2, "duration": 4.4}, {"text": "entre Jordan Bardella et et Le Rest des", "start": 1632.32, "duration": 3.52}, {"text": "listes c'est quoi c'est parce que c'est", "start": 1634.6, "duration": 3.28}, {"text": "lui qui ratise tout c'est c'est parce", "start": 1635.84, "duration": 3.68}, {"text": "que il y a un double mouvement qui est", "start": 1637.88, "duration": 3.799}, {"text": "tr\u00e8s favorable pour le le rassemblement", "start": 1639.52, "duration": 4.32}, {"text": "national le premier mouvement c'est le", "start": 1641.679, "duration": 4.0}, {"text": "rejet de l'ex\u00e9cutif qui est au plus haut", "start": 1643.84, "duration": 3.319}, {"text": "apr\u00e8s une r\u00e9forme des des retraites qui", "start": 1645.679, "duration": 3.681}, {"text": "a forc\u00e9ment d\u00e9plu et sur le fond et sur", "start": 1647.159, "duration": 4.681}, {"text": "la forme avec le le 493 pour l'adoption", "start": 1649.36, "duration": 4.48}, {"text": "donc il y a des oppositions qui sont", "start": 1651.84, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00eates \u00e0 se mobiliser pour voter pour", "start": 1653.84, "duration": 3.52}, {"text": "cette \u00e9lection qui ressemble quand m\u00eame", "start": 1655.919, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e0 des \u00e9lections de demi-andat c'est le", "start": 1657.36, "duration": 3.0}, {"text": "retour au des Fran\u00e7is est-ce qu'il prend", "start": 1658.84, "duration": 2.6}, {"text": "des voix reconqu\u00eates est-ce qu'il en", "start": 1660.36, "duration": 3.6}, {"text": "prend au LR aussi il est h\u00e9g\u00e9monique \u00e0 \u00e0", "start": 1661.44, "duration": 4.479}, {"text": "droite \u00e7a c'est le le point tr\u00e8s", "start": 1663.96, "duration": 3.16}, {"text": "important dans le logiciel de la droite", "start": 1665.919, "duration": 2.6}, {"text": "actuelle et de la droite de centre-", "start": 1667.12, "duration": 4.0}, {"text": "droit qui est parti chez Emmanuel Macron", "start": 1668.519, "duration": 4.361}, {"text": "on ne parle pas l\u00e0 si on parle de de la", "start": 1671.12, "duration": 4.72}, {"text": "droite aujourd'hui le RN est h\u00e9g\u00e9monique", "start": 1672.88, "duration": 4.799}, {"text": "sur cet espace politique avec un", "start": 1675.84, "duration": 4.0}, {"text": "contexte d'opinion qui lui b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 1677.679, "duration": 4.6}, {"text": "beaucoup la d\u00e9fense du pouvoir d'achat", "start": 1679.84, "duration": 4.16}, {"text": "des Fran\u00e7ais qui ont des difficult\u00e9s sur", "start": 1682.279, "duration": 4.0}, {"text": "lequell le RN est tr\u00e8s bien cr\u00e9dit\u00e9 des", "start": 1684.0, "duration": 4.159}, {"text": "inqui\u00e9tudes tr\u00e8s fortes en mati\u00e8re de", "start": 1686.279, "duration": 4.041}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 on a vu les mois qu'on suscit\u00e9", "start": 1688.159, "duration": 3.921}, {"text": "les \u00e9v\u00e9nements li\u00e9s au \u00e0 la violence des", "start": 1690.32, "duration": 3.839}, {"text": "jeunes et un radissement des positions", "start": 1692.08, "duration": 3.56}, {"text": "sur l'immigration c'est tout un contexte", "start": 1694.159, "duration": 3.64}, {"text": "d'opinion qui concourt \u00e0 placer le RN en", "start": 1695.64, "duration": 4.24}, {"text": "position de cr\u00e9dibilit\u00e9 et de mobiliser", "start": 1697.799, "duration": 3.521}, {"text": "son \u00e9lectorat pour aller voter au", "start": 1699.88, "duration": 2.72}, {"text": "prochain scrutin un dernier mot", "start": 1701.32, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0-dessus cl oui tout \u00e0 fait l'agenda", "start": 1702.6, "duration": 3.72}, {"text": "politique de ces derniers mois on en a", "start": 1704.72, "duration": 3.4}, {"text": "parl\u00e9 que ce soit sur la s\u00e9curit\u00e9 les", "start": 1706.32, "duration": 3.76}, {"text": "violence des mineurs l'immigration enfin", "start": 1708.12, "duration": 3.48}, {"text": "ils ont vraiment fix\u00e9 l'agenda et on a", "start": 1710.08, "duration": 3.319}, {"text": "vu notamment du c\u00f4t\u00e9 d'allire une", "start": 1711.6, "duration": 3.959}, {"text": "tentative un peu d'aller d'aller suivre", "start": 1713.399, "duration": 4.16}, {"text": "le programme du du RN mais quelque part", "start": 1715.559, "duration": 3.48}, {"text": "on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 souvent l'original", "start": 1717.559, "duration": 2.921}, {"text": "bah il vaut mieux que la copie et je", "start": 1719.039, "duration": 3.841}, {"text": "pense que sur une tentation voil\u00e0", "start": 1720.48, "duration": 3.919}, {"text": "autoritaire sur certains de cette", "start": 1722.88, "duration": 3.639}, {"text": "th\u00e9matique bah Jordane bardellaa et et", "start": 1724.399, "duration": 3.681}, {"text": "Marine Le Pen vont forc\u00e9ment avoir", "start": 1726.519, "duration": 3.121}, {"text": "l'ascendant donc effectivement Fran\u00e7ois", "start": 1728.08, "duration": 3.199}, {"text": "Xavier bami est assez inquiet sur", "start": 1729.64, "duration": 3.159}, {"text": "certaines franches de son \u00e9lectorat qui", "start": 1731.279, "duration": 3.321}, {"text": "pourrait \u00eatre attir\u00e9 puis ils ont ce", "start": 1732.799, "duration": 3.161}, {"text": "privil\u00e8ge de ne jamais avoir \u00e9t\u00e9 en", "start": 1734.6, "duration": 3.079}, {"text": "position de gouverner donc en ayant", "start": 1735.96, "duration": 4.04}, {"text": "vraiment en nationaliser le le le d\u00e9bat", "start": 1737.679, "duration": 3.921}, {"text": "on parle tr\u00e8s peu d'Europe mais vraiment", "start": 1740.0, "duration": 3.679}, {"text": "en faisant un premi\u00e8re \u00e9tape avant la", "start": 1741.6, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidentielle bah il joue un jeu o\u00f9", "start": 1743.679, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement ils ont l'avantage merci", "start": 1746.08, "duration": 3.319}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux d'\u00eare nous parler", "start": 1747.799, "duration": 3.081}, {"text": "de ces europ\u00e9ennes j'imagine qu'on en", "start": 1749.399, "duration": 2.441}, {"text": "parlera un peu le mois prochain quand", "start": 1750.88, "duration": 2.2}, {"text": "m\u00eame puisquon sera tr\u00e8s tr\u00e8s poche du", "start": 1751.84, "duration": 3.64}, {"text": "scrutin vraisemblablement on en parlera", "start": 1753.08, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment avec vous on regarde ce qu' a", "start": 1755.48, "duration": 4.28}, {"text": "la une de nos quotidiens", "start": 1756.96, "duration": 2.8}, {"text": "[Musique]", "start": 1761.64, "duration": 3.349}, {"text": "r\u00e9gionaux et Alex \u00e0 la une du t\u00e9l grame", "start": 1765.48, "duration": 4.64}, {"text": "l'espoir d'une tr\u00eave \u00e0 Gaza et oui le", "start": 1768.44, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien qui a fait une", "start": 1770.12, "duration": 3.32}, {"text": "proposition de tr\u00eave au Hamas elle", "start": 1771.44, "duration": 4.0}, {"text": "comprend un cesser le feu de 40 jours", "start": 1773.44, "duration": 3.56}, {"text": "ainsi que la lib\u00e9ration de milliers de", "start": 1775.44, "duration": 4.56}, {"text": "prisonniers palestiniens en \u00e9change de", "start": 1777.0, "duration": 4.84}, {"text": "la lib\u00e9ration des otages d\u00e9tenus par le", "start": 1780.0, "duration": 3.559}, {"text": "Hamas depuis le d\u00e9but de la guerre entre", "start": 1781.84, "duration": 3.52}, {"text": "Isra\u00ebl et le Hamas il y a 7 mois une", "start": 1783.559, "duration": 3.48}, {"text": "seule tr\u00eave d'une semaine a \u00e9t\u00e9", "start": 1785.36, "duration": 3.159}, {"text": "instaur\u00e9e fin novembre permettant la", "start": 1787.039, "duration": 4.64}, {"text": "lib\u00e9ration de 80 otages on le rappelle", "start": 1788.519, "duration": 6.361}, {"text": "le bilan \u00e0 Gaza s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 35000 morts en", "start": 1791.679, "duration": 4.161}, {"text": "France les manifestations", "start": 1794.88, "duration": 2.44}, {"text": "propalestiniens se d\u00e9veloppent dans les", "start": 1795.84, "duration": 3.439}, {"text": "universit\u00e9s oui le conflit va-t-il", "start": 1797.32, "duration": 4.16}, {"text": "embraser les facs se demande le journal", "start": 1799.279, "duration": 4.321}, {"text": "Sud-Ouest aujourd'hui apr\u00e8s sciencep", "start": 1801.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'universit\u00e9 de la sbonne \u00e0 Paris a \u00e9t\u00e9", "start": 1803.6, "duration": 3.679}, {"text": "bloqu\u00e9 hier par des \u00e9tudiants et", "start": 1805.72, "duration": 3.12}, {"text": "militants qui d\u00e9noncent l'offensive", "start": 1807.279, "duration": 3.76}, {"text": "d'Isra\u00ebl \u00e0 Gaza des manifestants tr\u00e8s", "start": 1808.84, "duration": 4.679}, {"text": "vite \u00e9vacu\u00e9s par les forces de l'ordre", "start": 1811.039, "duration": 4.201}, {"text": "le journal Sud-Ouest explique que", "start": 1813.519, "duration": 4.04}, {"text": "sciencep Bordeaux se mobilise \u00e9galement", "start": 1815.24, "duration": 3.88}, {"text": "pour la Palestine avec diff\u00e9rentes", "start": 1817.559, "duration": 3.12}, {"text": "actions et le mouvement est en train de", "start": 1819.12, "duration": 3.64}, {"text": "s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres campus dans le pays", "start": 1820.679, "duration": 3.961}, {"text": "comme reince le Havre Grenoble", "start": 1822.76, "duration": 4.12}, {"text": "Strasbourg et Brest le rapport pour r", "start": 1824.64, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9guler l'usage des les \u00e9crans des", "start": 1826.88, "duration": 3.399}, {"text": "jeunes va \u00eatre mis \u00e0 Emmanuel Macron oui", "start": 1828.44, "duration": 3.079}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait", "start": 1830.279, "duration": 2.4}, {"text": "charg\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e une", "start": 1831.519, "duration": 3.0}, {"text": "commission d'experts de faire des", "start": 1832.679, "duration": 4.0}, {"text": "propositions pour encadrer l'usage des", "start": 1834.519, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9crans chez les jeunes des mesures", "start": 1836.679, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9es dans La Provence et dans le", "start": 1839.039, "duration": 3.201}, {"text": "journal La voie du Nord et parmi elles", "start": 1840.679, "duration": 3.921}, {"text": "quelques propositions phare pas d'\u00e9cran", "start": 1842.24, "duration": 3.919}, {"text": "pour les enfants de moins de 3 ans une", "start": 1844.6, "duration": 4.48}, {"text": "exposition mod\u00e9r\u00e9e tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9e apr\u00e8s", "start": 1846.159, "duration": 5.041}, {"text": "6 ans ce rapport conseille de ne pas", "start": 1849.08, "duration": 3.64}, {"text": "acheter de t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 son enfant avant", "start": 1851.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e2ge de 11 ans et d'interdire l'acc\u00e8s", "start": 1852.72, "duration": 4.6}, {"text": "aux r\u00e9seaux sociaux jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 15", "start": 1854.919, "duration": 4.281}, {"text": "ans poursuit avec la unee du Progr\u00e8s de", "start": 1857.32, "duration": 3.199}, {"text": "Lyon sur les pluies torrentielles dans", "start": 1859.2, "duration": 3.56}, {"text": "le r\u00f4 et oui dimanche dernier un mois de", "start": 1860.519, "duration": 3.921}, {"text": "pluie est tomb\u00e9 en une seule journ\u00e9e", "start": 1862.76, "duration": 4.0}, {"text": "dans le d\u00e9partement du r\u00f4 le record de", "start": 1864.44, "duration": 5.0}, {"text": "1948 a \u00e9t\u00e9 battu ce qui a provoqu\u00e9 dans", "start": 1866.76, "duration": 4.36}, {"text": "certaines communes des glissements de", "start": 1869.44, "duration": 3.28}, {"text": "terrain des coul\u00e9s de boues ou encore un", "start": 1871.12, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9raillement de train et puis en parlant", "start": 1872.72, "duration": 5.919}, {"text": "de train on finit par le TGV du futur", "start": 1874.88, "duration": 5.639}, {"text": "TGV du futur qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par la", "start": 1878.639, "duration": 4.481}, {"text": "SNCF hier sur le site historique", "start": 1880.519, "duration": 4.76}, {"text": "d'Alstom \u00e0 Belfort c'est \u00e0 la Une du", "start": 1883.12, "duration": 5.32}, {"text": "journal l'Alsace et ce nouveau TGV et M", "start": 1885.279, "duration": 5.201}, {"text": "consommera 20 % d'\u00e9nergie en moins et", "start": 1888.44, "duration": 4.56}, {"text": "pourra circuler avec 20 % de passagers", "start": 1890.48, "duration": 4.919}, {"text": "en plus il devrait circuler au 2", "start": 1893.0, "duration": 4.44}, {"text": "semestre 2025 voil\u00e0 pour les une des", "start": 1895.399, "duration": 3.721}, {"text": "journaux du groupe Evra clair puisqu'on", "start": 1897.44, "duration": 2.959}, {"text": "parle de Lyon on va accueillir notre", "start": 1899.12, "duration": 4.72}, {"text": "lyonnais Mathias qui va nous rejoindre", "start": 1900.399, "duration": 5.441}, {"text": "que vous connaissez \u00e9videmment Mathias", "start": 1903.84, "duration": 4.28}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous vous \u00eates l\u00e0", "start": 1905.84, "duration": 3.76}, {"text": "parce que c'est votre dernier jour et", "start": 1908.12, "duration": 3.039}, {"text": "apr\u00e8s plusieurs mois Public S\u00e9nat vous", "start": 1909.6, "duration": 2.72}, {"text": "allez nous quitter vous alleit beaucoup", "start": 1911.159, "duration": 2.161}, {"text": "nous manquer mais on nait pas vous", "start": 1912.32, "duration": 2.199}, {"text": "laisser partir sans un petit mot", "start": 1913.32, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment Mathias oui je voulais", "start": 1914.519, "duration": 3.04}, {"text": "remercier toute la r\u00e9daction de Public", "start": 1915.88, "duration": 3.72}, {"text": "S\u00e9nat toutes les \u00e9quipes en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1917.559, "duration": 3.72}, {"text": "remercier les coll\u00e8gues avec qui j'ai pu", "start": 1919.6, "duration": 3.439}, {"text": "j'ai eu la chance de travailler devant", "start": 1921.279, "duration": 3.721}, {"text": "derri\u00e8re la cam\u00e9ra leur dire que que", "start": 1923.039, "duration": 3.841}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 fier de de travailler \u00e0 leur", "start": 1925.0, "duration": 3.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 qu'on peut \u00eatre fier du travail", "start": 1926.88, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on r\u00e9alise ici de donner du sens \u00e0 \u00e0", "start": 1928.36, "duration": 4.439}, {"text": "l'information travail qu'on fait avec", "start": 1931.32, "duration": 3.12}, {"text": "les temps qui court travailler de", "start": 1932.799, "duration": 3.041}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9passionn\u00e9e prendre un peu de", "start": 1934.44, "duration": 3.68}, {"text": "recul sur l'info c'est c'est plus que", "start": 1935.84, "duration": 3.76}, {"text": "que qu'un m\u00e9tier c'est une", "start": 1938.12, "duration": 3.439}, {"text": "responsabilit\u00e9 et puis apr\u00e8s un petit", "start": 1939.6, "duration": 4.199}, {"text": "mot de du provincial que je suis dire", "start": 1941.559, "duration": 4.12}, {"text": "aussi que bah il y a une vie en dehors", "start": 1943.799, "duration": 3.401}, {"text": "de Paris que des fois sortir de cette", "start": 1945.679, "duration": 3.201}, {"text": "petite bule nous fait du bien retrouver", "start": 1947.2, "duration": 3.8}, {"text": "un petit peu de de sens au contact de", "start": 1948.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'infob brut voil\u00e0 merci vous faites", "start": 1951.0, "duration": 3.36}, {"text": "bien de le dire vous me remerciez pas", "start": 1952.88, "duration": 4.08}, {"text": "pour le r\u00e9veil \u00e0 4h du", "start": 1954.36, "duration": 4.199}, {"text": "matinig", "start": 1956.96, "duration": 4.079}, {"text": "demain merci Mathias merci beaucoup pour", "start": 1958.559, "duration": 3.72}, {"text": "tout ce que vous avez apport\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1961.039, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9mission et \u00e0 Public S\u00e9nat en g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 1962.279, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait ravi de vous compter parmi nous on", "start": 1964.279, "duration": 3.081}, {"text": "vous souhaite plein de bonnes choses du", "start": 1966.2, "duration": 2.959}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de Lyon et vous avez raison il y a", "start": 1967.36, "duration": 3.159}, {"text": "pas que Paris et Lyon c'est aussi tr\u00e8s", "start": 1969.159, "duration": 3.561}, {"text": "beau merci Mathias bonne chance pour la", "start": 1970.519, "duration": 4.841}, {"text": "suite merci Alex merci Erwan et merci", "start": 1972.72, "duration": 4.439}, {"text": "Claire \u00e9videmment d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1975.36, "duration": 3.96}, {"text": "on se rrouve le le mois prochain pour un", "start": 1977.159, "duration": 4.921}, {"text": "nouveau barom\u00e8tre nous on se retrouve", "start": 1979.32, "duration": 4.44}, {"text": "jeudi on parlera \u00e9videmment des", "start": 1982.08, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ennes tr\u00e8s bonne journ\u00e9e et \u00e0 18h", "start": 1983.76, "duration": 3.2}, {"text": "vous avez rendez-vous avec Thomas HUG", "start": 1985.72, "duration": 4.199}, {"text": "bonne journ\u00e9e", "start": 1986.96, "duration": 2.959}]}