{"label": "politique", "transcript": [{"text": "pr\u00e9sident de l'UDI c'est Herv\u00e9 Marseille", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "bonjour Herv\u00e9 Marseille bon merci de", "start": 1.839, "duration": 3.361}, {"text": "nous avoir rejoint ici sur Public S\u00e9nat", "start": 3.6, "duration": 3.319}, {"text": "en direct alors vous avez particip\u00e9 \u00e0 la", "start": 5.2, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9union de la majorit\u00e9 autour d'Emmanuel", "start": 6.919, "duration": 4.76}, {"text": "Macron et de Gabriel hatal en visio hier", "start": 9.08, "duration": 4.8}, {"text": "une r\u00e9union sur la strat\u00e9gie de campagne", "start": 11.679, "duration": 3.801}, {"text": "quelle est la consigne quelle est la", "start": 13.88, "duration": 2.92}, {"text": "strat\u00e9gie que vous avez arr\u00eat\u00e9 dans", "start": 15.48, "duration": 2.48}, {"text": "cette", "start": 16.8, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9union il n'y a pas de de", "start": 17.96, "duration": 6.639}, {"text": "consigne il n'y a pas d'autres strat\u00e9gie", "start": 20.8, "duration": 6.2}, {"text": "que celle qui doit pr\u00e9valoir avant le", "start": 24.599, "duration": 5.041}, {"text": "premier tour c'est-\u00e0-dire privil\u00e9gier le", "start": 27.0, "duration": 5.719}, {"text": "vote en faveur des candidats ensemble", "start": 29.64, "duration": 5.64}, {"text": "pour la R\u00e9publique c'est-\u00e0-dire", "start": 32.719, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9viter le succ\u00e8s des candidats de", "start": 35.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame gauche ou de l'extr\u00eame droite", "start": 37.6, "duration": 3.639}, {"text": "donc pas d'\u00e9sistement si un candidat du", "start": 39.36, "duration": 3.76}, {"text": "RN se qualifie pour le second Dour et", "start": 41.239, "duration": 3.601}, {"text": "que le candidat de ce bloc central que", "start": 43.12, "duration": 4.2}, {"text": "vous repr\u00e9sentez est moins bien plac\u00e9", "start": 44.84, "duration": 5.039}, {"text": "par exemple pour un candidat LFI l\u00e0 il y", "start": 47.32, "duration": 3.919}, {"text": "a pas des lignes rouges qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 49.879, "duration": 3.081}, {"text": "attendez on verra \u00e7a on verra \u00e7a ce", "start": 51.239, "duration": 3.401}, {"text": "weekend on n' pas encore vot\u00e9 les", "start": 52.96, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais n'ont pas encore vot\u00e9 donc il y", "start": 54.64, "duration": 5.12}, {"text": "a pas encore de d\u00e9cision pour savoir ce", "start": 57.52, "duration": 3.879}, {"text": "qui qui se passera apr\u00e8s le premier tour", "start": 59.76, "duration": 5.039}, {"text": "on va d'abord enregistrer les les les", "start": 61.399, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9sultats au soir du premier tour alors", "start": 64.799, "duration": 3.281}, {"text": "comment vous voyez les choses lorsque", "start": 66.72, "duration": 3.079}, {"text": "marine Tondelier veut \u00e9crire \u00e0 tous les", "start": 68.08, "duration": 2.84}, {"text": "responsables de parti pour qu'il", "start": 69.799, "duration": 2.68}, {"text": "s'engage qu'est-ce que vous lui r\u00e9pondez", "start": 70.92, "duration": 4.559}, {"text": "ben moi j'appartiens pas Europe \u00c9cologie", "start": 72.479, "duration": 6.041}, {"text": "les vers donc je r\u00e9pondrai \u00e0 Madame", "start": 75.479, "duration": 5.081}, {"text": "Tondelier mais on verra \u00e7a au soir du", "start": 78.52, "duration": 4.16}, {"text": "premier tour nous notre r\u00f4le pour", "start": 80.56, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant comme toute formation", "start": 82.68, "duration": 2.799}, {"text": "politique c'est de faire en sorte que", "start": 84.28, "duration": 4.159}, {"text": "nos candidats arrivent le mieux plac\u00e9s", "start": 85.479, "duration": 4.841}, {"text": "dimanche soir que dire de d'Emmanuel", "start": 88.439, "duration": 3.121}, {"text": "Macron qu'est-ce qu'il vous a dit lors", "start": 90.32, "duration": 3.24}, {"text": "de cette r\u00e9union il veut mener campagne", "start": 91.56, "duration": 3.239}, {"text": "vous le sentez alors qu'il avait dit", "start": 93.56, "duration": 2.72}, {"text": "qu'il se retirerait pour laisser faire", "start": 94.799, "duration": 2.96}, {"text": "Gabriel hatal comment vous avez per\u00e7u", "start": 96.28, "duration": 3.799}, {"text": "les choses bon \u00e9coutez normal qu'il y a", "start": 97.759, "duration": 4.72}, {"text": "un point d'\u00e9tape apr\u00e8s euh comme les", "start": 100.079, "duration": 3.841}, {"text": "choses s'\u00e9bruitent la preuve c'est que", "start": 102.479, "duration": 4.96}, {"text": "vous en parlez euh et bien", "start": 103.92, "duration": 5.879}, {"text": "euh la nature de cette r\u00e9union c'\u00e9tait", "start": 107.439, "duration": 3.841}, {"text": "un point d'\u00e9tape comme on peut le faire", "start": 109.799, "duration": 3.0}, {"text": "dans n'importe quelle organisation", "start": 111.28, "duration": 4.159}, {"text": "politique euh d'\u00e9couter c'est ce qu'a", "start": 112.799, "duration": 5.401}, {"text": "fait le pr\u00e9sident et euh en disant bon", "start": 115.439, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9coutez on fera le point pendant le", "start": 118.2, "duration": 3.64}, {"text": "weekend l\u00e0 encore une fois connu les", "start": 119.96, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9sultats du premier tour et dans les", "start": 121.84, "duration": 2.239}, {"text": "d\u00e9partements comment est-ce qu'il est", "start": 123.079, "duration": 2.241}, {"text": "per\u00e7uel Macron est-ce que c'est un", "start": 124.079, "duration": 2.68}, {"text": "boulet pour la campagne de votre camp", "start": 125.32, "duration": 3.84}, {"text": "vous le sentez \u00e9coutez aujourd'hui je", "start": 126.759, "duration": 3.881}, {"text": "pense qu'apr\u00e8s", "start": 129.16, "duration": 4.76}, {"text": "euh la la col\u00e8re qui a pu se manifester", "start": 130.64, "duration": 5.48}, {"text": "au moment des \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 133.92, "duration": 6.12}, {"text": "qui ont il faut le dire manifest\u00e9 un", "start": 136.12, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9chec des candidats de la", "start": 140.04, "duration": 5.559}, {"text": "liste port\u00e9 par Madame Eyer et la", "start": 143.16, "duration": 6.84}, {"text": "majorit\u00e9 euh il y a eu une sid\u00e9ration au", "start": 145.599, "duration": 5.161}, {"text": "moment", "start": 150.0, "duration": 3.68}, {"text": "de la d\u00e9cision de dissoudre et puis", "start": 150.76, "duration": 3.96}, {"text": "maintenant il y a une certaine", "start": 153.68, "duration": 3.6}, {"text": "inqui\u00e9tude on sent une anxi\u00e9t\u00e9 parce que", "start": 154.72, "duration": 4.599}, {"text": "les les programmes les projets qui sont", "start": 157.28, "duration": 4.239}, {"text": "d'ailleurs quotidiennement changeants de", "start": 159.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite comme de l'extr\u00eame", "start": 161.519, "duration": 4.36}, {"text": "gauche inqui\u00e8 et inqui\u00e8 parce que tout", "start": 163.0, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e7a va co\u00fbter tr\u00e8s tr\u00e8s cher des", "start": 165.879, "duration": 2.521}, {"text": "milliards et c'est les Fran\u00e7ais qui vont", "start": 167.239, "duration": 2.801}, {"text": "payer et donc j'ai une derni\u00e8re question", "start": 168.4, "duration": 3.24}, {"text": "vous \u00eates proche de de Pierre Charon", "start": 170.04, "duration": 4.24}, {"text": "l'ancien s\u00e9nateur LR il a revendtiquer", "start": 171.64, "duration": 4.56}, {"text": "la paternit\u00e9 de la dissolution avec un", "start": 174.28, "duration": 4.08}, {"text": "CERC d'initier dont Bruno Roger petit", "start": 176.2, "duration": 4.24}, {"text": "qui est un autre conseiller \u00e0 l'\u00e9ls\u00e9e", "start": 178.36, "duration": 3.68}, {"text": "vous le f\u00e9licitez toujours ou vous lui", "start": 180.44, "duration": 3.64}, {"text": "reprochez cette dissolution \u00e9coutez je", "start": 182.04, "duration": 4.759}, {"text": "je trouve quand m\u00eame que c'est euh", "start": 184.08, "duration": 5.439}, {"text": "assez comment dire incroyable qu'on", "start": 186.799, "duration": 5.921}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 \u00e0 un seul homme ou m\u00eame \u00e0", "start": 189.519, "duration": 5.8}, {"text": "quelques-uns le fait d'avoir port\u00e9 cette", "start": 192.72, "duration": 4.56}, {"text": "affaire je crois que je crois que le", "start": 195.319, "duration": 3.2}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique comme tous", "start": 197.28, "duration": 3.039}, {"text": "les pr\u00e9sidents il peut \u00e9couter toutes", "start": 198.519, "duration": 3.521}, {"text": "sortes de gens et puis il prend sa", "start": 200.319, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9cision en en responsabilit\u00e9 donc c'est", "start": 202.04, "duration": 5.04}, {"text": "pas telle ou telle personnalit\u00e9 qui peut", "start": 204.76, "duration": 4.8}, {"text": "lui imposer et merci merci Marseille", "start": 207.08, "duration": 3.879}, {"text": "pour premi\u00e8re r\u00e9action mic public c'est", "start": 209.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 VOUS Tam merci merci beaucoup Quentin", "start": 210.959, "duration": 4.48}, {"text": "pour cette premi\u00e8re r\u00e9action on", "start": 213.56, "duration": 4.239}, {"text": "commen\u00e7ait \u00e0 parler de la question des", "start": 215.439, "duration": 5.16}, {"text": "binationaux l'une des sorties de Jordan", "start": 217.799, "duration": 4.72}, {"text": "Bardella c'est d'avoir dit qu'il", "start": 220.599, "duration": 4.601}, {"text": "interdirait l'acc\u00e8s des binationaux \u00e0", "start": 222.519, "duration": 6.201}, {"text": "certains poste strat\u00e9gique qu'est-ce que", "start": 225.2, "duration": 5.48}, {"text": "vous inspire cette", "start": 228.72, "duration": 4.359}, {"text": "proposition Martin lvrier le", "start": 230.68, "duration": 4.88}, {"text": "motid\u00e9ration revient je veux dire la", "start": 233.079, "duration": 4.961}, {"text": "France est une est une nation absolument", "start": 235.56, "duration": 3.759}, {"text": "extraordinaire parce qu'elle a su", "start": 238.04, "duration": 2.839}, {"text": "int\u00e9grer parce qu'elle a int\u00e9gr\u00e9 parce", "start": 239.319, "duration": 4.081}, {"text": "que il y a eu des mouvements permanents", "start": 240.879, "duration": 4.0}, {"text": "dans dans ce pays qui ont fait qu'on a", "start": 243.4, "duration": 4.28}, {"text": "pu int\u00e9grer euh des personnes venant", "start": 244.879, "duration": 5.041}, {"text": "d'autres pays et tout d'un coup on nous", "start": 247.68, "duration": 3.88}, {"text": "explique que certains ne seraient pas", "start": 249.92, "duration": 3.44}, {"text": "tout \u00e0 fait comme il faut certains parce", "start": 251.56, "duration": 3.959}, {"text": "qu'ils seraient binationaux ne seraient", "start": 253.36, "duration": 3.24}, {"text": "pas tout \u00e0 fait comme il faut il", "start": 255.519, "duration": 3.4}, {"text": "faudrait douter d'eux il sera un pein", "start": 256.6, "duration": 4.359}, {"text": "franais pour l'anecdote je suis quand", "start": 258.919, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame assez surpris qu'il ait pris", "start": 260.959, "duration": 3.361}, {"text": "l'exemple de d'un russe d'un", "start": 262.24, "duration": 3.84}, {"text": "franco-russe sachant que Monsieur", "start": 264.32, "duration": 4.04}, {"text": "Mariani est le un des plus proches", "start": 266.08, "duration": 4.16}, {"text": "collaborateurs du Front national et que", "start": 268.36, "duration": 4.16}, {"text": "ce monsieur Mariani est un pro Poutine", "start": 270.24, "duration": 4.399}, {"text": "assum\u00e9 depuis toujours donc il y a pas", "start": 272.52, "duration": 4.2}, {"text": "besoin d'\u00eatre pro russe d'\u00eatre pardon", "start": 274.639, "duration": 5.361}, {"text": "francorusse pour pour pour r\u00e9pondre pour", "start": 276.72, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ce genre de probl\u00e8me mais", "start": 280.0, "duration": 3.28}, {"text": "derri\u00e8re vous avez cette logique", "start": 281.56, "duration": 3.76}, {"text": "permanente du Front national c'est pour", "start": 283.28, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e7a que c'est c'est un parti populiste", "start": 285.32, "duration": 3.439}, {"text": "extr\u00e9miste c'est la logique du Bou", "start": 287.039, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9missaire aller pr\u00e9senter aux Fran\u00e7ais", "start": 288.759, "duration": 5.481}, {"text": "l'ennemi absolu celui contre lequel on", "start": 291.84, "duration": 4.079}, {"text": "est et comme \u00e7a on \u00e9vite de parler de", "start": 294.24, "duration": 4.08}, {"text": "tous les probl\u00e8mes mais l\u00e0 on parle des", "start": 295.919, "duration": 3.921}, {"text": "hommes et des femmes qui vivent sur", "start": 298.32, "duration": 3.76}, {"text": "notre territoire et c'est dramatique de", "start": 299.84, "duration": 4.88}, {"text": "vouloir comme \u00e7a casser ce qui fait", "start": 302.08, "duration": 4.72}, {"text": "nation S\u00e9bastien meand qu'est-ce que", "start": 304.72, "duration": 4.84}, {"text": "vous dites \u00e0 ces 3 millions et demi de", "start": 306.8, "duration": 5.76}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont binationaux et qui ont", "start": 309.56, "duration": 4.919}, {"text": "eu avec cette proposition l'impression", "start": 312.56, "duration": 3.639}, {"text": "qu'ils \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme moins", "start": 314.479, "duration": 4.081}, {"text": "fran\u00e7ais parce qu'ils ont une autre", "start": 316.199, "duration": 7.601}, {"text": "[Musique]", "start": 318.56, "duration": 5.24}]}