{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour pierreanttoine LVI merci", "start": 3.04, "duration": 2.799}, {"text": "beaucoup de nous accompagner pendant", "start": 4.44, "duration": 2.72}, {"text": "cette premi\u00e8re demi-heure vous \u00eates \u00e9lu", "start": 5.839, "duration": 2.921}, {"text": "du tarngaronement du groupe Union", "start": 7.16, "duration": 3.88}, {"text": "centriste rapporteur de la mission du", "start": 8.76, "duration": 3.839}, {"text": "S\u00e9nat sur l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 11.04, "duration": 3.519}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur on va bien s\u00fbr", "start": 12.599, "duration": 3.2}, {"text": "longuement en parler tout \u00e0 l'heure vous", "start": 14.559, "duration": 2.601}, {"text": "avez auditionn\u00e9 hier la ministre mais", "start": 15.799, "duration": 2.601}, {"text": "d'abord dans l'actualit\u00e9 on l'a vu dans", "start": 17.16, "duration": 3.08}, {"text": "le journal c'est donc ce rapport qui a", "start": 18.4, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 remis hier remis par Boris Ravignon", "start": 20.24, "duration": 4.08}, {"text": "le maire de Charleville mais\u00e8re qui", "start": 22.6, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9value \u00e0 7 milliards et demi le co\u00fbt du", "start": 24.32, "duration": 4.0}, {"text": "millefeuille administrative c'est-\u00e0-dire", "start": 26.679, "duration": 3.481}, {"text": "l'enchev\u00eatrement de comp\u00e9ten entre entre", "start": 28.32, "duration": 3.759}, {"text": "\u00c9tat et collectivit\u00e9 et entre les", "start": 30.16, "duration": 3.399}, {"text": "collectivit\u00e9s entre elles est-ce qu'il", "start": 32.079, "duration": 3.961}, {"text": "faut revoir ce millefeuille alors encore", "start": 33.559, "duration": 4.401}, {"text": "une fois le rapport de Boris Ravignon", "start": 36.04, "duration": 3.6}, {"text": "est clair mais on n pas attendu Boris", "start": 37.96, "duration": 3.24}, {"text": "Ravignon nous aussi pour faire notre", "start": 39.64, "duration": 3.399}, {"text": "analyse puisque le S\u00e9nat vous savez qui", "start": 41.2, "duration": 2.8}, {"text": "repr\u00e9sente les collectivit\u00e9s", "start": 43.039, "duration": 3.641}, {"text": "territoriales et avec Fran\u00e7oise Gattel", "start": 44.0, "duration": 3.84}, {"text": "qui est pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 46.68, "duration": 3.28}, {"text": "travaille d'arrachepied justement pour", "start": 47.84, "duration": 3.399}, {"text": "faire des propositions nous avons fait", "start": 49.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re les assises qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 51.239, "duration": 4.96}, {"text": "vot\u00e9 il y a \u00e0 peu pr\u00e8s un an donc avec", "start": 53.52, "duration": 6.64}, {"text": "la MF avec David Isnard et et donc ce", "start": 56.199, "duration": 5.281}, {"text": "feuille on le conna\u00eet mais aujourd'hui", "start": 60.16, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e7a veut pas dire d'ailleurs bis Ravignon", "start": 61.48, "duration": 3.24}, {"text": "l'a dit qu'il faut supprimer une strade", "start": 63.039, "duration": 3.041}, {"text": "d'l il faut simplement peut-\u00eatre donner", "start": 64.72, "duration": 4.0}, {"text": "plus de clarification 7 milliard et demi", "start": 66.08, "duration": 4.039}, {"text": "de co\u00fbt suppl\u00e9mentaires je rappelle", "start": 68.72, "duration": 2.48}, {"text": "quand m\u00eame c'est 6 milliards pour les", "start": 70.119, "duration": 2.721}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales 1 milliard", "start": 71.2, "duration": 3.8}, {"text": "et demi pour l'\u00c9tat avec des comp\u00e9tences", "start": 72.84, "duration": 4.56}, {"text": "qui ne sont pas bien reconnu notamment", "start": 75.0, "duration": 3.88}, {"text": "par les Fran\u00e7ais et m\u00eame par les \u00e9lieux", "start": 77.4, "duration": 2.64}, {"text": "eux-m\u00eames est-ce que vous", "start": 78.88, "duration": 2.96}, {"text": "savezaujourd'hui qui g\u00e8re les coll\u00e8ges", "start": 80.04, "duration": 3.6}, {"text": "qui g\u00e8re les lyc\u00e9es si vous interrogez", "start": 81.84, "duration": 3.319}, {"text": "des Fran\u00e7ais il le savent m\u00eame pas vous", "start": 83.64, "duration": 3.68}, {"text": "avez des comp\u00e9tences crois\u00e9es donc il", "start": 85.159, "duration": 4.801}, {"text": "faut effectivement revoir tout \u00e7a don", "start": 87.32, "duration": 4.52}, {"text": "plus de simplification puisque pour", "start": 89.96, "duration": 3.88}, {"text": "gagner de l'argent il faut \u00e9galement", "start": 91.84, "duration": 4.16}, {"text": "baisser la norme et on esp\u00e8re que la loi", "start": 93.84, "duration": 4.2}, {"text": "de simplification permettra de le faire", "start": 96.0, "duration": 3.96}, {"text": "mais on n pas attendu ce rapport", "start": 98.04, "duration": 3.079}, {"text": "justement pour s'apercevoir qu'il y", "start": 99.96, "duration": 2.6}, {"text": "avait des choses \u00e0 faire il y a des", "start": 101.119, "duration": 3.121}, {"text": "choses \u00e0 revoir quand vous avez lu ce", "start": 102.56, "duration": 3.159}, {"text": "qu'a dit Emmanuel Macron dans l'Express", "start": 104.24, "duration": 4.04}, {"text": "on a vu \u00e7a un peu mis en col\u00e8re les les", "start": 105.719, "duration": 5.601}, {"text": "s\u00e9nateurs sur les d\u00e9penses qui seraient", "start": 108.28, "duration": 4.879}, {"text": "li\u00e9es aux collectivit\u00e9s territoriales", "start": 111.32, "duration": 3.56}, {"text": "comment vous avez r\u00e9agi tr\u00e8s mal vous", "start": 113.159, "duration": 3.96}, {"text": "avez vu la question d'Olivier Paco c'est", "start": 114.88, "duration": 3.76}, {"text": "une faute politique grave \u00e0 2 semaines", "start": 117.119, "duration": 3.28}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 118.64, "duration": 2.799}, {"text": "alors peut-\u00eatre que c'est le fait", "start": 120.399, "duration": 2.481}, {"text": "qu'Emmanuel Macron n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 121.439, "duration": 3.32}, {"text": "local n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu maire quand on", "start": 122.88, "duration": 4.44}, {"text": "est maire d'une commune \u00e0jouin on sait", "start": 124.759, "duration": 4.12}, {"text": "comment on g\u00e8re et comment peut-on", "start": 127.32, "duration": 3.159}, {"text": "t'acuser peut-on accuser les", "start": 128.879, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s d'\u00eatre responsable du", "start": 130.479, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9ficit de l'\u00c9tat c'est absolument", "start": 132.239, "duration": 4.72}, {"text": "hallucinant les collectivit\u00e9s ont fait", "start": 133.64, "duration": 4.76}, {"text": "on va dire un r\u00e9sultat d'exploitation", "start": 136.959, "duration": 3.36}, {"text": "positive de 4,8 milliards d'euros en", "start": 138.4, "duration": 6.479}, {"text": "2023 l'\u00e9tat 144 156 milliards de d\u00e9ficit", "start": 140.319, "duration": 7.081}, {"text": "144 milliards de d\u00e9ficit 156 milliards", "start": 144.879, "duration": 3.72}, {"text": "de remboursement de la dette cette ann\u00e9e", "start": 147.4, "duration": 2.839}, {"text": "c'est quasiment 300 milliards", "start": 148.599, "duration": 3.961}, {"text": "suppl\u00e9mentaire de dett qu'est-ce que", "start": 150.239, "duration": 3.601}, {"text": "vous dites que c'est un bou \u00e9missaire", "start": 152.56, "duration": 2.48}, {"text": "facile ou que quand m\u00eame maintenant", "start": 153.84, "duration": 2.24}, {"text": "qu'il faut trouver 20 milliards", "start": 155.04, "duration": 2.36}, {"text": "d'\u00e9conomies les collectivit\u00e9s doivent", "start": 156.08, "duration": 2.84}, {"text": "participer \u00e0 les collectivit\u00e9s", "start": 157.4, "duration": 4.119}, {"text": "territoriales ont particip\u00e9 \u00e0 l'effort", "start": 158.92, "duration": 4.8}, {"text": "de de baisse des d\u00e9penses de 70", "start": 161.519, "duration": 4.64}, {"text": "milliards depuis 2014 je rappelle que", "start": 163.72, "duration": 4.879}, {"text": "entre 2014 et 2017 c'est plus de 10", "start": 166.159, "duration": 4.321}, {"text": "milliards de baisse des dotations et on", "start": 168.599, "duration": 3.64}, {"text": "est \u00e0 plus de 70 milliards je crois que", "start": 170.48, "duration": 4.16}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales ont fait", "start": 172.239, "duration": 4.441}, {"text": "leur part du chemin aujourd'hui elles", "start": 174.64, "duration": 3.8}, {"text": "ont eu des des comp\u00e9tences nouvelles qui", "start": 176.68, "duration": 4.04}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 compens\u00e9es par l'\u00e9tat donc", "start": 178.44, "duration": 4.719}, {"text": "70 milliards c'est \u00e9norm\u00e9ment d'argent", "start": 180.72, "duration": 4.64}, {"text": "la dette des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 183.159, "duration": 3.681}, {"text": "c'est moins de 300 milliards c'est moins", "start": 185.36, "duration": 4.12}, {"text": "de 10 % de la dette de l'\u00c9tat je", "start": 186.84, "duration": 3.959}, {"text": "rappelle \u00e9galement parce que c'est c'est", "start": 189.48, "duration": 3.2}, {"text": "pas suffisamment rappel\u00e9 que les", "start": 190.799, "duration": 3.44}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales doivent", "start": 192.68, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9senter un budget \u00e0 l'\u00e9quilibre la", "start": 194.239, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e8gle d'or c'est que nous ne pouvons pas", "start": 196.4, "duration": 3.64}, {"text": "financer des des d\u00e9penses de", "start": 197.799, "duration": 4.52}, {"text": "fonctionnement par de la dette alors que", "start": 200.04, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat lui encore une fois chaque ann\u00e9e", "start": 202.319, "duration": 3.801}, {"text": "nous sort un nouveau d\u00e9ficit et une", "start": 204.04, "duration": 3.6}, {"text": "dette qui n'arr\u00eate pas de de cro\u00eetre", "start": 206.12, "duration": 4.199}, {"text": "3100 milliards de dette \u00e0 fin septembre", "start": 207.64, "duration": 4.64}, {"text": "2023 David Lisnard le pr\u00e9sident de", "start": 210.319, "duration": 3.241}, {"text": "l'Association des maires de France a", "start": 212.28, "duration": 2.679}, {"text": "interpell\u00e9 le chef de l'\u00c9tat il demande", "start": 213.56, "duration": 2.879}, {"text": "un d\u00e9bat avec lui sur cette question", "start": 214.959, "duration": 3.161}, {"text": "Senez raison bien s\u00fbr il a tout \u00e0 fait", "start": 216.439, "duration": 3.201}, {"text": "raison de toute mani\u00e8re il y aura un", "start": 218.12, "duration": 2.92}, {"text": "moment o\u00f9 nous aurons un d\u00e9bat sur les", "start": 219.64, "duration": 2.959}, {"text": "finances publiques certainement", "start": 221.04, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre au moment du PLF 2025 mais on", "start": 222.599, "duration": 3.881}, {"text": "ne peut pas manquer de l'avoir et le", "start": 224.76, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le sait de", "start": 226.48, "duration": 2.959}, {"text": "toute fa\u00e7on on va parler d'un autre", "start": 227.56, "duration": 3.239}, {"text": "sujet puisqu'on l'a vu l\u00e0 \u00e9galement dans", "start": 229.439, "duration": 2.8}, {"text": "le journal il a \u00e9t\u00e9 beaucoup question de", "start": 230.799, "duration": 3.041}, {"text": "la situation \u00e0 Gaza cette semaine lors", "start": 232.239, "duration": 3.161}, {"text": "des deux s\u00e9ances de question d'actualit\u00e9", "start": 233.84, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale au S\u00e9nat on va", "start": 235.4, "duration": 2.44}, {"text": "commencer par ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0", "start": 236.879, "duration": 2.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale puisque mardi un", "start": 237.84, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 France insoumise \u00e0 brandi un", "start": 239.239, "duration": 4.28}, {"text": "drapeau palestinien il a \u00e9t\u00e9 exclu 15", "start": 241.28, "duration": 3.56}, {"text": "jours c'est la plus haute sanction", "start": 243.519, "duration": 2.841}, {"text": "est-ce que c'est une sanction justifi\u00e9e", "start": 244.84, "duration": 3.319}, {"text": "pour vous oui je pense que m\u00eame pas", "start": 246.36, "duration": 4.0}, {"text": "suffisant Gabri l'a dit hier lors des", "start": 248.159, "duration": 4.36}, {"text": "questions au gouvernement le seul", "start": 250.36, "duration": 3.879}, {"text": "drapeau qu'on pourrait brandir dans un", "start": 252.519, "duration": 3.28}, {"text": "h\u00e9micycle c'est le drapeau national si", "start": 254.239, "duration": 3.72}, {"text": "on devait le faire encore une fois la", "start": 255.799, "duration": 3.881}, {"text": "France insoumise importe le conflit", "start": 257.959, "duration": 3.921}, {"text": "Isra\u00ebl ou palestinien sur notre", "start": 259.68, "duration": 4.12}, {"text": "territoire bon c'est on le sait \u00e0 des", "start": 261.88, "duration": 3.72}, {"text": "fin \u00e9lectoraliste on le sait tr\u00e8s bien", "start": 263.8, "duration": 3.48}, {"text": "donc elle instrumentalise \u00e0", "start": 265.6, "duration": 3.2}, {"text": "instrumentalis\u00e9 bien s\u00fbr ce qui s'est", "start": 267.28, "duration": 4.04}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 Rafa est abinable tous ceux qui", "start": 268.8, "duration": 4.44}, {"text": "ont vu les images ne peuvent que", "start": 271.32, "duration": 4.08}, {"text": "s'\u00e9mouvoir devant ces ces ces enfants", "start": 273.24, "duration": 4.2}, {"text": "qui sont morts ces femmes bien s\u00fbr on", "start": 275.4, "duration": 4.28}, {"text": "sait que que c'est absolument terrible", "start": 277.44, "duration": 4.08}, {"text": "mais doit-on \u00e0 chaque fois pour des", "start": 279.68, "duration": 3.84}, {"text": "raisons \u00e9lectoralistes importer et", "start": 281.52, "duration": 4.64}, {"text": "surtout mentir en plus la plupart du", "start": 283.52, "duration": 5.0}, {"text": "temps sur sur le conflit encore une fois", "start": 286.16, "duration": 4.84}, {"text": "ne pas parler des otages vous avez vu la", "start": 288.52, "duration": 3.72}, {"text": "fa\u00e7on de poser des questions \u00e0", "start": 291.0, "duration": 3.039}, {"text": "l'Assembl\u00e9e au S\u00e9nat au S\u00e9nat ce sont", "start": 292.24, "duration": 2.88}, {"text": "des questions qui ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par", "start": 294.039, "duration": 2.44}, {"text": "diff\u00e9rents groupes politiques qui sont", "start": 295.12, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9s on parle des otages il y a", "start": 296.479, "duration": 3.28}, {"text": "quand m\u00eame des otages encore on a", "start": 298.56, "duration": 3.6}, {"text": "nototage fran\u00e7ais qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 hier il", "start": 299.759, "duration": 4.761}, {"text": "nous en reste encore deux \u00e0 quel moment", "start": 302.16, "duration": 4.16}, {"text": "la France soumise en a parl\u00e9 justement", "start": 304.52, "duration": 3.16}, {"text": "au S\u00e9nat il y a eu \u00e9galement de", "start": 306.32, "duration": 2.8}, {"text": "nombreuses questions he hier Gabriel", "start": 307.68, "duration": 3.92}, {"text": "Atal a r\u00e9pondu il est \u00e9videmment sur la", "start": 309.12, "duration": 3.88}, {"text": "ligne du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique oui", "start": 311.6, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e0 la reconnaissance d'un \u00c9tat", "start": 313.0, "duration": 3.039}, {"text": "palestinien mais quand ce sera utile et", "start": 314.16, "duration": 3.4}, {"text": "pas sous le coup de la pression hier", "start": 316.039, "duration": 2.72}, {"text": "Emmanuel Macron est all\u00e9 un peu plus", "start": 317.56, "duration": 2.44}, {"text": "loin il demande \u00e0 marmou d'Abbas le", "start": 318.759, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 palestinienne de", "start": 320.0, "duration": 2.96}, {"text": "mettre en \u0153uvre les r\u00e9formes", "start": 321.8, "duration": 2.679}, {"text": "indispensables \u00e0 la reconnaissance de", "start": 322.96, "duration": 3.28}, {"text": "cet \u00c9tat palestinien il a raison de", "start": 324.479, "duration": 3.881}, {"text": "faire \u00e7a ben de toute fa\u00e7on aujourd'hui", "start": 326.24, "duration": 4.079}, {"text": "moi je je suis contre le fait qu'on", "start": 328.36, "duration": 3.64}, {"text": "puisse reconna\u00eetre un \u00c9tat palestinien", "start": 330.319, "duration": 3.201}, {"text": "de mani\u00e8re unilat\u00e9rale comme l'ont fait", "start": 332.0, "duration": 4.96}, {"text": "certains \u00e9tats ce sont deux pays ce soit", "start": 333.52, "duration": 5.239}, {"text": "la Palestine et Isra\u00ebl de discuter quand", "start": 336.96, "duration": 3.6}, {"text": "le moment sera opportun aujourd'hui vous", "start": 338.759, "duration": 3.641}, {"text": "allez mettre quel quel interlocuteur en", "start": 340.56, "duration": 4.16}, {"text": "face de d'Isra\u00ebl vous allez mettre le", "start": 342.4, "duration": 4.0}, {"text": "ramass faut attendre que les choses", "start": 344.72, "duration": 3.039}, {"text": "soient apais\u00e9es derri\u00e8re avant d\u00e9j\u00e0", "start": 346.4, "duration": 3.84}, {"text": "avant de faire une discussion pour une", "start": 347.759, "duration": 4.28}, {"text": "reconnaissance de deux \u00e9tats bien", "start": 350.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment que marmouabbas doit faire", "start": 352.039, "duration": 3.361}, {"text": "des r\u00e9formes on peut pas aujourd'hui", "start": 353.6, "duration": 4.12}, {"text": "opposer un \u00c9tat d\u00e9mocratique \u00e0 une", "start": 355.4, "duration": 4.2}, {"text": "situation en Palestine qui est de cette", "start": 357.72, "duration": 3.479}, {"text": "cette nature on ne peut pas mais par", "start": 359.6, "duration": 2.879}, {"text": "contre je suis contre la reconnaissance", "start": 361.199, "duration": 3.681}, {"text": "unilat\u00e9rale \u00e7a am\u00e8ne quoi aujourd'hui", "start": 362.479, "duration": 5.321}, {"text": "l'Espagne le Portugal la Norv\u00e8ge tout le", "start": 364.88, "duration": 4.36}, {"text": "monde peut reconna\u00eetre la reconnaissance", "start": 367.8, "duration": 3.2}, {"text": "peut reconna\u00eetre l'\u00e9tat palestinien mais", "start": 369.24, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui il est pas en capacit\u00e9", "start": 371.0, "duration": 3.12}, {"text": "Portugal mais efftivement il y a TR pays", "start": 372.52, "duration": 3.48}, {"text": "a TR pays", "start": 374.12, "duration": 2.96}, {"text": "reconnu pour vous il faut que l'Union", "start": 376.0, "duration": 2.56}, {"text": "europ\u00e9enne parle d'une seule voix il", "start": 377.08, "duration": 2.8}, {"text": "faut que l'Union europ\u00e9enne parle d'une", "start": 378.56, "duration": 2.44}, {"text": "seule voix et surtout que les conditions", "start": 379.88, "duration": 2.24}, {"text": "soient r\u00e9unies elles ne le sont", "start": 381.0, "duration": 3.72}, {"text": "absolument pas aujourd'hui on va parler", "start": 382.12, "duration": 3.919}, {"text": "de la question de l'antis\u00e9mitisme", "start": 384.72, "duration": 2.64}, {"text": "puisque vous vous \u00eates empar\u00e9 de ce", "start": 386.039, "duration": 2.921}, {"text": "sujet au S\u00e9nat le nombre d'actes", "start": 387.36, "duration": 3.239}, {"text": "antis\u00e9mit est en augmentation notamment", "start": 388.96, "duration": 3.76}, {"text": "depuis le 7 octobre dernier hier vous", "start": 390.599, "duration": 3.281}, {"text": "avez auditionn\u00e9 la ministre de", "start": 392.72, "duration": 2.4}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur Sylvie", "start": 393.88, "duration": 3.0}, {"text": "retaillot on va revenir sur les temps", "start": 395.12, "duration": 5.24}, {"text": "forts de cette audition avec Audrey", "start": 396.88, "duration": 3.48}, {"text": "[Musique]", "start": 402.43, "duration": 5.769}, {"text": "vuetaz bonjour Audrey bonjour bonjour", "start": 405.639, "duration": 5.161}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur bonjour et Audrey", "start": 408.199, "duration": 4.041}, {"text": "Pierre-Antoine levvier donc rapporteur", "start": 410.8, "duration": 2.76}, {"text": "de la mission d'information sur", "start": 412.24, "duration": 2.679}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans l'enseignement", "start": 413.56, "duration": 3.6}, {"text": "sup\u00e9rieur hier au Sylvie retaillot la", "start": 414.919, "duration": 3.601}, {"text": "ministre a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e vous avez", "start": 417.16, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment suivi cette a i il en est", "start": 418.52, "duration": 3.799}, {"text": "ressorti que les actes antis\u00e9mites ont", "start": 420.52, "duration": 3.44}, {"text": "doubl\u00e9 dans les universit\u00e9s en France", "start": 422.319, "duration": 3.241}, {"text": "par rapport \u00e0 l'an dernier oui elle a", "start": 423.96, "duration": 4.32}, {"text": "donn\u00e9 des chiffres 76 actes antis\u00e9mite", "start": 425.56, "duration": 4.72}, {"text": "recens\u00e9 par France universit\u00e9 depuis les", "start": 428.28, "duration": 4.52}, {"text": "attentats du 7 octobre quasiment deux", "start": 430.28, "duration": 4.599}, {"text": "fois plus que l'an dernier o\u00f9 on en", "start": 432.8, "duration": 5.44}, {"text": "comptait une trentaine sur ces 76 actes", "start": 434.879, "duration": 6.04}, {"text": "17 sanctions administratives ont \u00e9t\u00e9", "start": 438.24, "duration": 5.239}, {"text": "prises avec proc\u00e9dures disciplinaires il", "start": 440.919, "duration": 5.321}, {"text": "y a eu aussi neuf d\u00e9p\u00f4ts de plainte mais", "start": 443.479, "duration": 5.081}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 ces actes sont s\u00fbrement", "start": 446.24, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup plus nombreux c'est ce que vous", "start": 448.56, "duration": 3.84}, {"text": "avez soulign\u00e9 monsieur le rapporteur car", "start": 450.039, "duration": 5.44}, {"text": "un sondage montre que 91 % des \u00e9tudiants", "start": 452.4, "duration": 5.16}, {"text": "cibl\u00e9s comme Juifs disent avoir \u00e9t\u00e9", "start": 455.479, "duration": 4.44}, {"text": "victime d'acte antis\u00e9mite \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 457.56, "duration": 4.52}, {"text": "alors la m\u00e9thodologie \u00e9tait \u00e0 revoir", "start": 459.919, "duration": 4.521}, {"text": "mais mais l'id\u00e9e est l\u00e0 la ministre a", "start": 462.08, "duration": 4.839}, {"text": "donc list\u00e9 les mesures que l'ex\u00e9cutif", "start": 464.44, "duration": 4.4}, {"text": "compte prendre pour mieux recenser ses", "start": 466.919, "duration": 4.641}, {"text": "actes mieux prot\u00e9ger les victimes aussi", "start": 468.84, "duration": 5.039}, {"text": "cela passe par l'augmentation du nombre", "start": 471.56, "duration": 4.919}, {"text": "de r\u00e9f\u00e9rents racisme et antis\u00e9mitisme", "start": 473.879, "duration": 5.88}, {"text": "ils \u00e9taient 140 en 2019 ils sont 220 2", "start": 476.479, "duration": 4.921}, {"text": "aujourd'hui et \u00e7a devrait augmenter une", "start": 479.759, "duration": 2.961}, {"text": "meilleure visibilit\u00e9 aussi de ses", "start": 481.4, "duration": 2.359}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents parce qu'on ne sait pas", "start": 482.72, "duration": 3.159}, {"text": "forc\u00e9ment bien les identifier des", "start": 483.759, "duration": 4.241}, {"text": "bandeaux seront mis en place sur les", "start": 485.879, "duration": 4.681}, {"text": "sites des universit\u00e9s et enfin il est", "start": 488.0, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9vu des partenariats avec des", "start": 490.56, "duration": 3.919}, {"text": "associations sp\u00e9cialis\u00e9es pour que les", "start": 492.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tudiants se sentent plus en confiance", "start": 494.479, "duration": 3.801}, {"text": "alors une question apr\u00e8s ces annonces", "start": 496.36, "duration": 3.679}, {"text": "ces mesures est-ce que vous pensez que", "start": 498.28, "duration": 4.08}, {"text": "c'est suffisant selon vous c'est un bon", "start": 500.039, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9but", "start": 502.36, "duration": 2.0}, {"text": "hier nous avons auditionn\u00e9 donc comme", "start": 503.199, "duration": 3.56}, {"text": "vous l'avez dit Syvie Raillot je salue", "start": 504.36, "duration": 3.88}, {"text": "son engagement pour lutter contre toute", "start": 506.759, "duration": 3.28}, {"text": "forme d'antis\u00e9mitisme et notamment", "start": 508.24, "duration": 3.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans l'enseignement", "start": 510.039, "duration": 3.601}, {"text": "sup\u00e9rieur qui est aujourd'hui r\u00e9el avec", "start": 511.4, "duration": 4.199}, {"text": "une explosion des cas alors 76 cas", "start": 513.64, "duration": 3.8}, {"text": "recens\u00e9s c'est bien \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 515.599, "duration": 3.92}, {"text": "dessous de la r\u00e9alit\u00e9 apr\u00e8s avoir", "start": 517.44, "duration": 3.76}, {"text": "auditionn\u00e9 diff\u00e9rents pr\u00e9sidents", "start": 519.519, "duration": 4.08}, {"text": "d'universit\u00e9 les r\u00e9f\u00e9rents \u00e9galement les", "start": 521.2, "duration": 3.96}, {"text": "associations d'\u00e9tudiants et les nuants", "start": 523.599, "duration": 3.601}, {"text": "des \u00e9tudiants juifs de France il s'av\u00e8re", "start": 525.16, "duration": 3.32}, {"text": "que le nombre de signalement est", "start": 527.2, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup plus important en vrai mais que", "start": 528.48, "duration": 4.64}, {"text": "vous avez pour la plupart des \u00e9tudiants", "start": 530.64, "duration": 4.36}, {"text": "juifs la peur de signaler par peur de", "start": 533.12, "duration": 4.8}, {"text": "repr\u00e9saill et donc \u00e9galement euh", "start": 535.0, "duration": 4.839}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 d'avoir une", "start": 537.92, "duration": 3.56}, {"text": "quantification pr\u00e9cise du nombre d'actes", "start": 539.839, "duration": 2.841}, {"text": "donc 66 actes aujourd'hui c'est", "start": 541.48, "duration": 3.0}, {"text": "quasiment deux fois plus en 6 mois", "start": 542.68, "duration": 3.76}, {"text": "depuis enfin 8 mois maintenant plus que", "start": 544.48, "duration": 4.52}, {"text": "depuis les attentats du 7 octobre c'est", "start": 546.44, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup plus on sait que \u00e7a va", "start": 549.0, "duration": 4.279}, {"text": "s'accentuer \u00e7a va s'accentuer donc la", "start": 550.48, "duration": 4.44}, {"text": "ministre nous l'a dit hier elle est tr\u00e8s", "start": 553.279, "duration": 3.041}, {"text": "engag\u00e9e dans la lutte contre", "start": 554.92, "duration": 3.359}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 556.32, "duration": 4.199}, {"text": "a le nombre de r\u00e9f\u00e9rents a quasiment", "start": 558.279, "duration": 3.601}, {"text": "doubl\u00e9 il va et ce nombre encore", "start": 560.519, "duration": 3.081}, {"text": "augment\u00e9 il y a eu les assist de", "start": 561.88, "duration": 4.32}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a", "start": 563.6, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9galement donc la volont\u00e9 de cr\u00e9er une", "start": 566.2, "duration": 4.12}, {"text": "plateforme de", "start": 569.36, "duration": 3.159}, {"text": "signalement dialogue on va on va en", "start": 570.32, "duration": 4.959}, {"text": "parler \u00e9galement donc aujourd'hui je", "start": 572.519, "duration": 4.521}, {"text": "pense que nous sommes tous sur la m\u00eame", "start": 575.279, "duration": 4.481}, {"text": "longueur d'ondte et apr\u00e8s attendons en", "start": 577.04, "duration": 3.64}, {"text": "quelques jours puisque nous allons", "start": 579.76, "duration": 2.519}, {"text": "rendre notre rapport avec Bernard fialer", "start": 580.68, "duration": 3.64}, {"text": "d'ici la fin du mois de juin durant", "start": 582.279, "duration": 3.12}, {"text": "lequel nous aurons l'occasion de faire", "start": 584.32, "duration": 2.72}, {"text": "des propositions mais on va revenir sur", "start": 585.399, "duration": 3.241}, {"text": "tout \u00e7a mais on va continuer sur cette", "start": 587.04, "duration": 4.16}, {"text": "audition audre puisque la commission", "start": 588.64, "duration": 5.439}, {"text": "d'enqu\u00eate a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 17 audition depuis", "start": 591.2, "duration": 4.24}, {"text": "le 10 avril apr\u00e8s des accusations", "start": 594.079, "duration": 3.0}, {"text": "d'antis\u00e9misme lors de conf\u00e9rences", "start": 595.44, "duration": 3.959}, {"text": "universitaires et il en est notamment", "start": 597.079, "duration": 4.121}, {"text": "sorti un mauvais suivi entre les", "start": 599.399, "duration": 3.601}, {"text": "signalements et les sanctions oui et \u00e7a", "start": 601.2, "duration": 3.96}, {"text": "l'ex\u00e9cutif semble s'en \u00eatre empar\u00e9 avec", "start": 603.0, "duration": 3.839}, {"text": "un nouvel outil dont vous avez parl\u00e9 qui", "start": 605.16, "duration": 4.16}, {"text": "doit permettre via un syst\u00e8me national", "start": 606.839, "duration": 5.081}, {"text": "unifi\u00e9 de mettre en avant et et de", "start": 609.32, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pertorier les avanc\u00e9es de chaque", "start": 611.92, "duration": 3.84}, {"text": "dossier un appel a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour la", "start": 613.72, "duration": 4.04}, {"text": "phase de test l'objectif c'est que ce", "start": 615.76, "duration": 4.28}, {"text": "dispositif soit impl\u00e9ment\u00e9 au plus tard", "start": 617.76, "duration": 5.6}, {"text": "en janvier 2025 pour rester sur ce", "start": 620.04, "duration": 5.4}, {"text": "dossier du signalement les s\u00e9nateurs", "start": 623.36, "duration": 3.719}, {"text": "hier ont demand\u00e9 des pistes concr\u00e8tes", "start": 625.44, "duration": 3.24}, {"text": "une m\u00e9thodologie pour les \u00e9t pour les", "start": 627.079, "duration": 2.841}, {"text": "chefs d'\u00c9tat \u00e9tablissement pour les", "start": 628.68, "duration": 3.2}, {"text": "aider notamment quand les actes", "start": 629.92, "duration": 3.919}, {"text": "antis\u00e9mites ont lieu en ligne ou lors de", "start": 631.88, "duration": 4.04}, {"text": "soir\u00e9e \u00e9tudiante \u00e9couterz la r\u00e9ponse de", "start": 633.839, "duration": 4.081}, {"text": "la ministre \u00e0 ce sujet les", "start": 635.92, "duration": 3.68}, {"text": "fonctionnaires sont tenus de respecter", "start": 637.92, "duration": 3.8}, {"text": "que l'article 40 du code de proc\u00e9dure", "start": 639.6, "duration": 4.919}, {"text": "p\u00e9nale nous l'avons rappel\u00e9 s'ils ont", "start": 641.72, "duration": 4.44}, {"text": "connaissance d'acte alors que ce soit", "start": 644.519, "duration": 2.801}, {"text": "dans des soir\u00e9es priv\u00e9es pour les", "start": 646.16, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9tudiants ou tout autre mais en", "start": 647.32, "duration": 3.84}, {"text": "particulier avec une vigilance sur ces", "start": 648.8, "duration": 4.64}, {"text": "soir\u00e9es \u00e9tudiantes d'actes d\u00e9lictueux", "start": 651.16, "duration": 4.679}, {"text": "criminels ils doivent les porter \u00e0 la", "start": 653.44, "duration": 4.24}, {"text": "connaissance de l'autorit\u00e9 judiciaire il", "start": 655.839, "duration": 2.921}, {"text": "y a un article dans le code de", "start": 657.68, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9ducation qui pr\u00e9voit de aussi pouvoir", "start": 658.76, "duration": 5.28}, {"text": "enclencher des proc\u00e9dures disciplinaires", "start": 661.48, "duration": 5.56}, {"text": "pour des faits entravant l'ordre je cite", "start": 664.04, "duration": 4.799}, {"text": "le bon fonctionnement ou la r\u00e9putation", "start": 667.04, "duration": 3.039}, {"text": "de", "start": 668.839, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9tablissement alors une circulaire", "start": 670.079, "duration": 4.121}, {"text": "devrait \u00eatre envoy\u00e9e pour rappeler tout", "start": 672.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a au au chef d'\u00e9tablissement peut-\u00eatre", "start": 674.2, "duration": 3.84}, {"text": "une question comment on fait pour", "start": 676.36, "duration": 3.2}, {"text": "unifier les choses parce qu'on a vu que", "start": 678.04, "duration": 4.16}, {"text": "chaque chef d'universit\u00e9 avait", "start": 679.56, "duration": 4.279}, {"text": "finalement une r\u00e9ponse diff\u00e9rentes \u00e0 ces", "start": 682.2, "duration": 3.04}, {"text": "actes comment on fait pour unifier les", "start": 683.839, "duration": 2.841}, {"text": "choses tout en respectant l'autonomie", "start": 685.24, "duration": 4.08}, {"text": "des \u00e9tablissements alors la la ministre", "start": 686.68, "duration": 3.839}, {"text": "appeler et nous aussi nous avons eu", "start": 689.32, "duration": 2.639}, {"text": "l'occasion de nous en apercevoir leors", "start": 690.519, "duration": 2.801}, {"text": "des auditions de diff\u00e9rents pr\u00e9sidents", "start": 691.959, "duration": 2.841}, {"text": "d'universit\u00e9 on a commenc\u00e9 d'ailleurs", "start": 693.32, "duration": 3.4}, {"text": "par auditionner cinq pr\u00e9sidents", "start": 694.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'universit\u00e9 et c'est vrai que ils ont", "start": 696.72, "duration": 4.08}, {"text": "des m\u00e9thodes diff\u00e9rentes de", "start": 698.8, "duration": 5.039}, {"text": "qualification alors l'article 40 quand", "start": 700.8, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame permet \u00e0 tout citoyen qui a eu", "start": 703.839, "duration": 4.161}, {"text": "connaissance de faits gravissimes de les", "start": 705.36, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler au procureur de la R\u00e9publique", "start": 708.0, "duration": 3.76}, {"text": "que ce soit un pr\u00e9sident d'universit\u00e9 ou", "start": 710.12, "duration": 2.8}, {"text": "que ce soit un citoyen ce qui veut dire", "start": 711.76, "duration": 3.0}, {"text": "que dans le cadre d'une soir\u00e9e priv\u00e9e ou", "start": 712.92, "duration": 3.32}, {"text": "dans le groupe ou dans le cadre d'un", "start": 714.76, "duration": 4.48}, {"text": "groupe d'\u00e9change Instagram WhatsApp dans", "start": 716.24, "duration": 5.039}, {"text": "dans lequel un \u00e9tudiant insulte un autre", "start": 719.24, "duration": 3.599}, {"text": "et on a eu plusieurs cas comme comme", "start": 721.279, "duration": 4.041}, {"text": "celui-l\u00e0 le pr\u00e9sident d' l'universit\u00e9", "start": 722.839, "duration": 4.201}, {"text": "peut \u00eatre doit \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 faire un", "start": 725.32, "duration": 4.36}, {"text": "signalement parce que cela peut nuire \u00e0", "start": 727.04, "duration": 4.64}, {"text": "la r\u00e9putation d'\u00e9tablissement et qu'un", "start": 729.68, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tudiant ou deux \u00e9tudiants de son", "start": 731.68, "duration": 4.2}, {"text": "universit\u00e9 se sont insult\u00e9s donc \u00e7a \u00e0", "start": 733.6, "duration": 4.0}, {"text": "mon avis il faut que \u00e7a soit clarifi\u00e9", "start": 735.88, "duration": 3.92}, {"text": "autre \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important et nous", "start": 737.6, "duration": 3.4}, {"text": "avons eu l'occasion \u00e9galement", "start": 739.8, "duration": 3.12}, {"text": "d'auditionner hier la procureur g\u00e9n\u00e9rale", "start": 741.0, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e8s de la cour d'appel de Paris c'est", "start": 742.92, "duration": 2.88}, {"text": "la qualification de la notion", "start": 744.519, "duration": 3.081}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme et \u00e7a aussi ce n'est pas", "start": 745.8, "duration": 3.64}, {"text": "clair vous avez des pr\u00e9sidents qui font", "start": 747.6, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cininialement chaque fois qui voit des", "start": 749.44, "duration": 3.16}, {"text": "inscriptions qui consid\u00e8rent comme", "start": 751.44, "duration": 3.36}, {"text": "antis\u00e9mite et d'autres qui savent pas si", "start": 752.6, "duration": 5.16}, {"text": "c'est antis\u00e9mite ou pas et donc ben ne", "start": 754.8, "duration": 4.68}, {"text": "font pas forc\u00e9ment le signalement l\u00e0", "start": 757.76, "duration": 3.439}, {"text": "aussi il n'y a pas d'unification donc il", "start": 759.48, "duration": 3.479}, {"text": "est clair que la ministre doit \u00e0 mon", "start": 761.199, "duration": 3.521}, {"text": "avis faire une circulaire rappelant les", "start": 762.959, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e8gles de mani\u00e8re \u00e0 ce que le droit au", "start": 764.72, "duration": 3.84}, {"text": "clar soit appliqu\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 767.16, "duration": 2.64}, {"text": "sur toutes les universit\u00e9s c'est vrai", "start": 768.56, "duration": 2.12}, {"text": "que c'est un sujet que nous allons", "start": 769.8, "duration": 2.719}, {"text": "aborder dans le casadre du rapport et", "start": 770.68, "duration": 3.76}, {"text": "puis peut-\u00eatre un dernier point lors de", "start": 772.519, "duration": 3.721}, {"text": "cette audition la ministre n'a pas", "start": 774.44, "duration": 3.68}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 pointer du doigt certains", "start": 776.24, "duration": 4.959}, {"text": "responsables politique elle point elle", "start": 778.12, "duration": 4.48}, {"text": "est point du doigt elle estime qu'ils", "start": 781.199, "duration": 2.64}, {"text": "sont en partie responsables des", "start": 782.6, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9bordements qui ont lieu \u00e0 l'universit\u00e9", "start": 783.839, "duration": 3.36}, {"text": "je pense que je m'avance pas trop si je", "start": 785.519, "duration": 3.56}, {"text": "dit que on pense qu'elle qu'elle parlait", "start": 787.199, "duration": 3.961}, {"text": "de la France insoumise on l'\u00e9coute et je", "start": 789.079, "duration": 4.481}, {"text": "vous fais r\u00e9agir juste apr\u00e8s", "start": 791.16, "duration": 5.679}, {"text": "oui certains irresponsa politique souffl", "start": 793.56, "duration": 6.0}, {"text": "sur les braises ils instrumentalisent le", "start": 796.839, "duration": 5.721}, {"text": "conflit utilisent les \u00e9tudiants Appell", "start": 799.56, "duration": 5.44}, {"text": "au soul\u00e8vement ou \u00e0 l'insurrection la", "start": 802.56, "duration": 3.6}, {"text": "surench\u00e8re", "start": 805.0, "duration": 4.76}, {"text": "l'outrance ne font pas de bien \u00e0 notre", "start": 806.16, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9mocratie vous partagez ces propos oui", "start": 809.76, "duration": 3.48}, {"text": "j'aime bien cette formule", "start": 812.199, "duration": 2.681}, {"text": "d'irresponsable politique ce sont pas", "start": 813.24, "duration": 2.88}, {"text": "des responsables politiques ce sont des", "start": 814.88, "duration": 2.92}, {"text": "irresponsables politiques ils ont", "start": 816.12, "duration": 3.159}, {"text": "import\u00e9 le conflit isra\u00eblo-palestinien", "start": 817.8, "duration": 3.92}, {"text": "au sein m\u00eame de nos universit\u00e9s \u00e7a", "start": 819.279, "duration": 3.881}, {"text": "conduit \u00e0 avoir une mont\u00e9e une flamb\u00e9e", "start": 821.72, "duration": 2.84}, {"text": "des cas d'antis\u00e9mitisme on le voit \u00e0", "start": 823.16, "duration": 2.52}, {"text": "tous les niveaux et m\u00eame dans les", "start": 824.56, "duration": 2.8}, {"text": "niveaux scolaires vous avez vu l'article", "start": 825.68, "duration": 3.719}, {"text": "hier ou on va y revenir mais vous dites", "start": 827.36, "duration": 3.839}, {"text": "les actes antis\u00e9mites ils vont augmenter", "start": 829.399, "duration": 3.841}, {"text": "pour vous \u00e7a semble in\u00e9luctable tout", "start": 831.199, "duration": 3.281}, {"text": "simplement parce que aujourd'hui on est", "start": 833.24, "duration": 3.56}, {"text": "dans une phase d'instrumentalisation de", "start": 834.48, "duration": 3.799}, {"text": "la France insoumise on peut le dire", "start": 836.8, "duration": 3.32}, {"text": "puisque m\u00eame si la ministre n'a pas cit\u00e9", "start": 838.279, "duration": 3.601}, {"text": "son nom vous l'avez dit avec beaucoup de", "start": 840.12, "duration": 3.68}, {"text": "justesse ben depuis pour des raisons", "start": 841.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lectoralistes la France insoumise", "start": 843.8, "duration": 4.599}, {"text": "importe le conflit ben \u00e9coutez \u00e7a fait", "start": 845.44, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui que les \u00e9tudiants gif ne se", "start": 848.399, "duration": 3.8}, {"text": "sentent plus en s\u00e9curit\u00e9 il y a des", "start": 850.44, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9tudiants gif qui aujourd'hui n'usent", "start": 852.199, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame plus franchir le seuil", "start": 853.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'uneuniversit\u00e9 rendez compte en France", "start": 855.199, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui en 2024 comment c'est", "start": 857.0, "duration": 3.639}, {"text": "possible et \u00e7a je pense que c'est une", "start": 859.12, "duration": 3.519}, {"text": "grande partie de la responsabilit\u00e9 vous", "start": 860.639, "duration": 3.401}, {"text": "l'avez dit effectivement vous vous", "start": 862.639, "duration": 3.0}, {"text": "travaillez sur l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 864.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur mais \u00e9videmment", "start": 865.639, "duration": 3.521}, {"text": "et malheureusement il n'est pas cantonn\u00e9", "start": 867.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur il y avait un", "start": 869.16, "duration": 3.119}, {"text": "article effectivement hier dans le monde", "start": 870.88, "duration": 2.84}, {"text": "le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale a", "start": 872.279, "duration": 4.841}, {"text": "recens\u00e9 1434 actes antis\u00e9mites tout", "start": 873.72, "duration": 5.32}, {"text": "niveau confondu et il y avait des", "start": 877.12, "duration": 4.32}, {"text": "t\u00e9moignages d'\u00e9l\u00e8ves qui racontaient d\u00e8s", "start": 879.04, "duration": 4.159}, {"text": "le primaire comment ils \u00e9taient victimes", "start": 881.44, "duration": 4.04}, {"text": "de remarques antis\u00e9mite ou de fait", "start": 883.199, "duration": 4.241}, {"text": "antis\u00e9mite c'est assez \u00e9difiant quand", "start": 885.48, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eame qu'on en arrive l\u00e0 exactement que", "start": 887.44, "duration": 3.639}, {"text": "je viens de vous en parler quatre fois", "start": 889.92, "duration": 5.12}, {"text": "plus de cas relev\u00e9 450 je crois et 1434", "start": 891.079, "duration": 6.12}, {"text": "cas d'antis\u00e9mitisme et certainement", "start": 895.04, "duration": 4.52}, {"text": "beaucoup plus que \u00e7a \u00e7a commence \u00e0", "start": 897.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9cole c'est\u00e0d que les enfants", "start": 899.56, "duration": 3.24}, {"text": "racontent ce qu'ils entendent chez eux", "start": 900.8, "duration": 3.839}, {"text": "donc responsabilit\u00e9 des parents", "start": 902.8, "duration": 3.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 des parents de donner la", "start": 904.639, "duration": 2.521}, {"text": "bonne information le probl\u00e8me c'est que", "start": 905.839, "duration": 2.841}, {"text": "l'information qui est donn\u00e9e est pas", "start": 907.16, "duration": 3.76}, {"text": "forc\u00e9ment partiale il VO ce ils", "start": 908.68, "duration": 4.92}, {"text": "entendent \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il voi ce que", "start": 910.92, "duration": 5.24}, {"text": "certainsronsables politiques disent et", "start": 913.6, "duration": 4.599}, {"text": "derri\u00e8re r\u00e9p\u00e8te \u00e0 l'\u00e9cole et quand vous", "start": 916.16, "duration": 3.359}, {"text": "avez un jeune qui dit moi j'aime pas les", "start": 918.199, "duration": 3.32}, {"text": "Juifs rendez compte je sais m\u00eame pas si", "start": 919.519, "duration": 4.921}, {"text": "il sait pas ce qu'il dit donc v\u00e9ritable", "start": 921.519, "duration": 4.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 des parents responsable", "start": 924.44, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9galement", "start": 925.959, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique l\u00e0 aussi sur ce", "start": 926.88, "duration": 4.959}, {"text": "sujet mais c'est tr\u00e8s inqui\u00e9tant tr\u00e8s", "start": 929.639, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e9tant sur la fermet\u00e9 du", "start": 931.839, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernement parce que la ministre a", "start": 933.44, "duration": 2.8}, {"text": "voulu aussi vous rassurer sur la fermet\u00e9", "start": 934.72, "duration": 2.799}, {"text": "du gouvernement vous l'avait dit le 6", "start": 936.24, "duration": 2.56}, {"text": "mai il y a des assises de lutte contre", "start": 937.519, "duration": 3.481}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 est-ce", "start": 938.8, "duration": 4.56}, {"text": "que le gouvernement est assez ferme sur", "start": 941.0, "duration": 5.0}, {"text": "ce sujet encore une fois c'est un tr\u00e8s", "start": 943.36, "duration": 4.52}, {"text": "bon d\u00e9but c'est-\u00e0-dire que aujourd'hui", "start": 946.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a fait maintenant plusieurs semaines", "start": 947.88, "duration": 4.12}, {"text": "que des dispositions sont annonc\u00e9es les", "start": 949.48, "duration": 4.479}, {"text": "assises de l'antis\u00e9mitisme c'est une", "start": 952.0, "duration": 3.8}, {"text": "bonne id\u00e9e les diff\u00e9rentes mesures", "start": 953.959, "duration": 2.961}, {"text": "prises par la ministre de l'enseignement", "start": 955.8, "duration": 2.24}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e9galement vont dans le bon", "start": 956.92, "duration": 4.32}, {"text": "sens et je pens pense que ce rapport que", "start": 958.04, "duration": 5.52}, {"text": "nous allons rendre fin juin va permettre", "start": 961.24, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9galement de donner des pr\u00e9conisations", "start": 963.56, "duration": 3.399}, {"text": "des recommandations et peut-\u00eatre", "start": 965.199, "duration": 3.08}, {"text": "permettre une meilleure adaptation de", "start": 966.959, "duration": 3.601}, {"text": "notre droit \u00e0 certains faits donc P", "start": 968.279, "duration": 3.721}, {"text": "donner quelques pistes d\u00e9j\u00e0 pas pour", "start": 970.56, "duration": 2.959}, {"text": "l'instant puisque je ne veis pas vous", "start": 972.0, "duration": 3.199}, {"text": "donner les termes d'un rapport avant", "start": 973.519, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il soit \u00e9crit nous allons auditionner", "start": 975.199, "duration": 5.64}, {"text": "dans quelques heures 11h15 ce matin les", "start": 977.12, "duration": 5.839}, {"text": "responsables Juifs c'est\u00e0-dire le", "start": 980.839, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident du CRIF le pr\u00e9sident du", "start": 982.959, "duration": 3.88}, {"text": "Consistoire central le grand Rabin de", "start": 985.319, "duration": 3.281}, {"text": "France et le pr\u00e9sident du camp d'm000", "start": 986.839, "duration": 3.321}, {"text": "nous allons ons \u00e9voqu\u00e9 ave avec eux ce", "start": 988.6, "duration": 2.679}, {"text": "sujet", "start": 990.16, "duration": 3.0}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme nous avons gard\u00e9 pour la", "start": 991.279, "duration": 4.12}, {"text": "fin cette table ronde et \u00e0 la fin de \u00e0", "start": 993.16, "duration": 3.479}, {"text": "la fin de la journ\u00e9e nous aurons termin\u00e9", "start": 995.399, "duration": 3.36}, {"text": "les audition pour une \u00e9criture du", "start": 996.639, "duration": 3.88}, {"text": "rapport aux environs du 20 juin une", "start": 998.759, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sentation donc je reviendrai si vous", "start": 1000.519, "duration": 2.721}, {"text": "m'habitez sur votre plateau vous", "start": 1002.16, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9senter avec Berard fialer les", "start": 1003.24, "duration": 4.24}, {"text": "principales mesures de ce rapport hier", "start": 1005.199, "duration": 3.801}, {"text": "en d\u00e9but d'audition le le pr\u00e9sident", "start": 1007.48, "duration": 3.44}, {"text": "Lafond a rappel\u00e9 que on avait", "start": 1009.0, "duration": 3.16}, {"text": "l'impression que le gouvernement", "start": 1010.92, "duration": 2.96}, {"text": "saisissait les chose qu'il condamnait", "start": 1012.16, "duration": 2.72}, {"text": "mais qu'il \u00e9tait peut-\u00eatre pas assez", "start": 1013.88, "duration": 2.639}, {"text": "dans l'action \u00e7a vous vous partagez son", "start": 1014.88, "duration": 3.12}, {"text": "avis oui tout \u00e0 fait parce qu'encore une", "start": 1016.519, "duration": 3.281}, {"text": "fois on a mis un pe de temps il y a eu", "start": 1018.0, "duration": 2.839}, {"text": "un peu de retard \u00e0 l'anumage", "start": 1019.8, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que nous avons auditionn\u00e9", "start": 1020.839, "duration": 3.561}, {"text": "il y a quelques semaines \u00e7a fait", "start": 1023.24, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup de bruit Guillaume gel\u00e9 \u00e7a", "start": 1024.4, "duration": 5.12}, {"text": "c'est c'\u00e9tait une audition un petit peu", "start": 1027.0, "duration": 4.839}, {"text": "muscl\u00e9e simplement parce que peut-\u00eatre", "start": 1029.52, "duration": 4.559}, {"text": "que les propos maladroits tenus nous ont", "start": 1031.839, "duration": 4.521}, {"text": "inqui\u00e9t\u00e9 suite \u00e0 cette audition ben", "start": 1034.079, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9coutez la ministre a pris des", "start": 1036.36, "duration": 2.439}, {"text": "dispositions la ministre a fait des", "start": 1037.439, "duration": 2.681}, {"text": "annonces et aujourd'hui je pense que le", "start": 1038.799, "duration": 4.64}, {"text": "gouvernement quand m\u00eame tenu compte que", "start": 1040.12, "duration": 4.439}, {"text": "il y avait une vraie mont\u00e9e de", "start": 1043.439, "duration": 2.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme dans l'enseignement", "start": 1044.559, "duration": 3.4}, {"text": "sup\u00e9rieur m\u00eame dans le monde en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1045.88, "duration": 4.56}, {"text": "en France en g\u00e9n\u00e9ral et il faut", "start": 1047.959, "duration": 4.481}, {"text": "maintenant acc\u00e9l\u00e9rer prendre des mesures", "start": 1050.44, "duration": 3.56}, {"text": "surtout montrer que la justice est dure", "start": 1052.44, "duration": 3.32}, {"text": "parce que l\u00e0 aussi on a parl\u00e9 de", "start": 1054.0, "duration": 3.6}, {"text": "signalement de d\u00e9p\u00f4t de plainte mais", "start": 1055.76, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9", "start": 1057.6, "duration": 2.319}, {"text": "qui nous ont dit avoir fait des", "start": 1059.0, "duration": 2.48}, {"text": "signalements sur lesquels ils n'ont", "start": 1059.919, "duration": 3.681}, {"text": "aucune r\u00e9ponse quand vous lancez", "start": 1061.48, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui un signalement et que vous", "start": 1063.6, "duration": 4.48}, {"text": "avez une r\u00e9ponse p\u00e9nale 5 6 ans apr\u00e8s", "start": 1065.16, "duration": 4.56}, {"text": "c'est c'est pas normal on imagine que \u00e7a", "start": 1068.08, "duration": 3.32}, {"text": "fera partie de vos pr\u00e9conisation", "start": 1069.72, "duration": 3.72}, {"text": "am\u00e9liorer la r\u00e9ponse p\u00e9nale est-ce qu'il", "start": 1071.4, "duration": 3.2}, {"text": "faut aussi une nouvelle d\u00e9finition de", "start": 1073.44, "duration": 2.719}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme comme le demande par", "start": 1074.6, "duration": 3.8}, {"text": "exemple la ministre horard merger alors", "start": 1076.159, "duration": 4.121}, {"text": "l\u00e0 aussi euh je pense qu'il faut", "start": 1078.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'adapter encore une fois il faut", "start": 1080.28, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9galement se poser une bonne question", "start": 1082.44, "duration": 5.0}, {"text": "sur sur vous savez on a des r\u00e9f\u00e9rents", "start": 1083.679, "duration": 6.081}, {"text": "antis\u00e9mitisme antidisrimination en", "start": 1087.44, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral une des questions que nous", "start": 1089.76, "duration": 3.039}, {"text": "pouvons aussi nous poser c'est est-ce", "start": 1091.72, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il faut s\u00e9parer l'antis\u00e9mitisme des", "start": 1092.799, "duration": 5.561}, {"text": "autres discriminations est-ce qu'il faut", "start": 1096.12, "duration": 4.36}, {"text": "le le laisser lier au racisme parce que", "start": 1098.36, "duration": 3.92}, {"text": "vous avez un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 le diltra d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0", "start": 1100.48, "duration": 2.76}, {"text": "la lutte contre le racisme et", "start": 1102.28, "duration": 2.399}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e7a aussi c'est une", "start": 1103.24, "duration": 2.4}, {"text": "question que nous allons \u00e9voquer dans", "start": 1104.679, "duration": 3.081}, {"text": "notre rapport lors des auditions \u00e7a pas", "start": 1105.64, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair donc l\u00e0 aussi c'est un", "start": 1107.76, "duration": 3.919}, {"text": "sujet aborder bon en estce que la", "start": 1109.679, "duration": 4.041}, {"text": "question de l'\u00e9ducation sera aussi", "start": 1111.679, "duration": 3.681}, {"text": "abord\u00e9e la semaine prochaine on", "start": 1113.72, "duration": 4.28}, {"text": "comm\u00e9morera les les 80 ans du", "start": 1115.36, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9barquement est-ce que il faut aussi", "start": 1118.0, "duration": 4.84}, {"text": "am\u00e9liorer cette \u00e9ducation de la Seconde", "start": 1120.679, "duration": 3.441}, {"text": "Guerre mondiale ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0", "start": 1122.84, "duration": 3.28}, {"text": "cette p\u00e9riode je crois qu'il faut dans", "start": 1124.12, "duration": 4.439}, {"text": "nos manuel histoire il rappelle", "start": 1126.12, "duration": 3.52}, {"text": "l'histoire mais il faut que dans les", "start": 1128.559, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9coles il faut que dans les coll\u00e8ges on", "start": 1129.64, "duration": 3.56}, {"text": "rappelle l'histoire on rappelle la Cho", "start": 1131.64, "duration": 3.8}, {"text": "vous avez des des endroits de France o\u00f9", "start": 1133.2, "duration": 4.12}, {"text": "o\u00f9 les professeurs nent m\u00eame pas", "start": 1135.44, "duration": 4.76}, {"text": "rappeler les fait grave le g\u00e9nocide", "start": 1137.32, "duration": 4.479}, {"text": "qu'ont v\u00e9cu les Juifs tout simplement", "start": 1140.2, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'ils ont peur des r\u00e9actions de", "start": 1141.799, "duration": 3.081}, {"text": "certains \u00e9l\u00e8ves donc aujourd'hui il faut", "start": 1143.52, "duration": 3.399}, {"text": "effectivement enseigner l'histoire", "start": 1144.88, "duration": 4.48}, {"text": "enseigne histoire \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves \u00e7a", "start": 1146.919, "duration": 4.801}, {"text": "commence par l'\u00e9ducation \u00e7a commence par", "start": 1149.36, "duration": 4.08}, {"text": "ce qui se passe \u00e0 la maison on l'a dit", "start": 1151.72, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans dans la mont\u00e9e de", "start": 1153.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 l'\u00e9cole donc les", "start": 1155.96, "duration": 3.32}, {"text": "parents ont une grande responsabilit\u00e9", "start": 1158.0, "duration": 3.4}, {"text": "mais \u00e9galement les professeurs aussi on", "start": 1159.28, "duration": 3.399}, {"text": "suivra \u00e9videmment la remise de votre", "start": 1161.4, "duration": 3.0}, {"text": "rapport aux alentours du 20 juin et on", "start": 1162.679, "duration": 3.88}, {"text": "en reparlera \u00e9videmment \u00e0 cette occasion", "start": 1164.4, "duration": 3.68}, {"text": "merci Audrey \u00e0 tout \u00e0 l'heure \u00e0 tout \u00e0", "start": 1166.559, "duration": 2.841}, {"text": "l'heure merci", "start": 1168.08, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9ction un peu de p\u00e9dagogie on va parler", "start": 1169.4, "duration": 3.36}, {"text": "de la p\u00e2ack tout autre su et ce sera", "start": 1170.919, "duration": 3.401}, {"text": "suiv votre casquette de sp\u00e9cialiste de", "start": 1172.76, "duration": 2.919}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ce sera \u00e0 suivre", "start": 1174.32, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9videmment dans le club on va voir", "start": 1175.679, "duration": 2.88}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions on a vu", "start": 1177.039, "duration": 3.321}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions aujourd'hui", "start": 1178.559, "duration": 3.24}, {"text": "elle est marqu\u00e9e par cette greffe des", "start": 1180.36, "duration": 3.04}, {"text": "pharmaciens premi\u00e8re greffe de cette", "start": 1181.799, "duration": 3.521}, {"text": "ampleur depuis 10 ans pour en parler on", "start": 1183.4, "duration": 3.8}, {"text": "va aller \u00e0 Marseille bonjour L\u00e9o", "start": 1185.32, "duration": 4.04}, {"text": "purguette merci beaucoup d'\u00eatre avec", "start": 1187.2, "duration": 3.92}, {"text": "nous vous \u00eates le pr\u00e9sident directeur", "start": 1189.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9ditorial du Journal La Marseillaise on", "start": 1191.12, "duration": 3.32}, {"text": "va parler de ce moment de greffe des", "start": 1193.28, "duration": 2.84}, {"text": "pharmaciens puisque beaucoup de", "start": 1194.44, "duration": 4.32}, {"text": "pharmacies resteront avec le rideau", "start": 1196.12, "duration": 5.08}, {"text": "baisser aujourd'hui en", "start": 1198.76, "duration": 5.84}, {"text": "France absolument c'est un mouvement euh", "start": 1201.2, "duration": 5.8}, {"text": "tr\u00e8s important tr\u00e8s suivi tellement", "start": 1204.6, "duration": 5.76}, {"text": "suivi d'ailleurs que nous avons publi\u00e9", "start": 1207.0, "duration": 6.2}, {"text": "la liste des pharmacies r\u00e9quisitionn\u00e9es", "start": 1210.36, "duration": 6.08}, {"text": "euh pour assurer un minimum de", "start": 1213.2, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9livrance de m\u00e9dicaments euh nous avons", "start": 1216.44, "duration": 5.479}, {"text": "un reportage aupr\u00e8s de pharmaciens", "start": 1219.28, "duration": 4.72}, {"text": "marseillais qui sont tr\u00e8s remont\u00e9s", "start": 1221.919, "duration": 4.76}, {"text": "contre le projet de loi qui euh euh", "start": 1224.0, "duration": 5.6}, {"text": "chemine et qui euh devrait d\u00e9r\u00e9guler ce", "start": 1226.679, "duration": 5.681}, {"text": "secteur notamment en permettant l'achat", "start": 1229.6, "duration": 6.319}, {"text": "sur Internet de m\u00e9dicaments il d\u00e9nonce", "start": 1232.36, "duration": 6.6}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 d'avoir un suivi avec", "start": 1235.919, "duration": 5.401}, {"text": "les patients bah de cette mani\u00e8re-l\u00e0 et", "start": 1238.96, "duration": 5.28}, {"text": "puis il d\u00e9nonce aussi une mauvaise", "start": 1241.32, "duration": 4.92}, {"text": "mani\u00e8re qui leur est faite puisque en", "start": 1244.24, "duration": 4.679}, {"text": "tant que professionnel on leur a demand\u00e9", "start": 1246.24, "duration": 4.559}, {"text": "notamment pendant la crise sanitaire de", "start": 1248.919, "duration": 4.321}, {"text": "faire plus d'\u00eatre plus dans", "start": 1250.799, "duration": 4.561}, {"text": "l'accompagnement et aujourd'hui ils se", "start": 1253.24, "duration": 6.36}, {"text": "sentent remis en cause dans leur r\u00f4le", "start": 1255.36, "duration": 7.199}, {"text": "L\u00e9o vous avez une question on imagine", "start": 1259.6, "duration": 5.28}, {"text": "pour pour Pierre Antoine", "start": 1262.559, "duration": 5.681}, {"text": "Levi absolument dans ce cadre l\u00e0 je", "start": 1264.88, "duration": 6.919}, {"text": "voulais savoir si le s\u00e9nateur L\u00e9vi avait", "start": 1268.24, "duration": 6.559}, {"text": "des r\u00e9ponses politiques \u00e0 apporter on", "start": 1271.799, "duration": 5.961}, {"text": "parle notamment aussi de cette p\u00e9nurie", "start": 1274.799, "duration": 5.321}, {"text": "de m\u00e9dicaments qui est de plus en plus", "start": 1277.76, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9e par les pharmaciens on a", "start": 1280.12, "duration": 3.88}, {"text": "notamment clair une pharmacienne", "start": 1281.72, "duration": 4.079}, {"text": "marseillaise qui nous dit que c'est", "start": 1284.0, "duration": 5.559}, {"text": "infernal que sur euh chaque ordonnance", "start": 1285.799, "duration": 7.0}, {"text": "il y a un m\u00e9dicament qui manque ben que", "start": 1289.559, "duration": 5.0}, {"text": "peuvent faire les pouvoirs publics pour", "start": 1292.799, "duration": 2.801}, {"text": "y", "start": 1294.559, "duration": 3.12}, {"text": "rem\u00e9dier \u00eates-vous favorable \u00e0 la", "start": 1295.6, "duration": 3.52}, {"text": "relocalisation des productions", "start": 1297.679, "duration": 4.0}, {"text": "pharmaceutiques et peut-\u00eatre au-del\u00e0 \u00e0", "start": 1299.12, "duration": 5.12}, {"text": "une meilleure ma\u00eetrise publique de leur", "start": 1301.679, "duration": 5.401}, {"text": "production beaucoup de questions tr\u00e8s", "start": 1304.24, "duration": 4.679}, {"text": "bonne question oui alors effectivement", "start": 1307.08, "duration": 3.36}, {"text": "vous avez raison de noter aujourd'hui 30", "start": 1308.919, "duration": 3.64}, {"text": "mai gr\u00e8ve nationale des pharmaciens qui", "start": 1310.44, "duration": 4.16}, {"text": "va \u00eatre tr\u00e8s suivi on annonce plus de 90", "start": 1312.559, "duration": 5.72}, {"text": "% de pharmaciens alors bien s\u00fbr il y a", "start": 1314.6, "duration": 5.8}, {"text": "eu des r\u00e9quisitions tr\u00e8s importantes qui", "start": 1318.279, "duration": 4.201}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 faites par la RS dans les", "start": 1320.4, "duration": 3.36}, {"text": "diff\u00e9rentes villes je crois qu'il y a", "start": 1322.48, "duration": 2.6}, {"text": "des manifestations dans une quarantaine", "start": 1323.76, "duration": 2.399}, {"text": "de villes moi j'ai eu l'occasion de", "start": 1325.08, "duration": 2.44}, {"text": "discuter avec des pharmaciens de mon", "start": 1326.159, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9partement qui m'ont bien s\u00fbr saisi et", "start": 1327.52, "duration": 3.8}, {"text": "qui m'ont fait part de leurs inqui\u00e9tudes", "start": 1329.76, "duration": 3.44}, {"text": "inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes plusieurs raisons", "start": 1331.32, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 ces inqui\u00e9tudes tout d'abord la baisse", "start": 1333.2, "duration": 4.16}, {"text": "de marge sur les m\u00e9dicaments le forfait", "start": 1334.64, "duration": 4.12}, {"text": "de d\u00e9livrance savez que quand vous", "start": 1337.36, "duration": 3.799}, {"text": "faites vous vendez un m\u00e9dicament le il y", "start": 1338.76, "duration": 3.48}, {"text": "a la marche sur les m\u00e9dicaments mais il", "start": 1341.159, "duration": 2.481}, {"text": "y a \u00e9galement un honoraire de d\u00e9livrance", "start": 1342.24, "duration": 3.12}, {"text": "de ce m\u00e9dicament qui est un forfait qui", "start": 1343.64, "duration": 3.2}, {"text": "n'est pas revaloris\u00e9 c'est ce que", "start": 1345.36, "duration": 3.24}, {"text": "demandent \u00e9galement les pharmaciens vous", "start": 1346.84, "duration": 3.4}, {"text": "avez les charges des pharmacies qui ont", "start": 1348.6, "duration": 3.24}, {"text": "fortement augment\u00e9 avec une", "start": 1350.24, "duration": 3.6}, {"text": "revalorisation finalement tr\u00e8s faible", "start": 1351.84, "duration": 3.92}, {"text": "par rapport \u00e0 l'\u00e9volution des charges ce", "start": 1353.84, "duration": 4.28}, {"text": "qui conduit aujourd'hui \u00e0 annonc\u00e9 que", "start": 1355.76, "duration": 4.72}, {"text": "chaque pharmacie perd environ 60000 \u20ac", "start": 1358.12, "duration": 4.52}, {"text": "par an compens\u00e9 par l'Assurance Maladie", "start": 1360.48, "duration": 4.16}, {"text": "prop position \u00e0 10000 \u20ac voyez \u00e7a peut", "start": 1362.64, "duration": 4.2}, {"text": "pas suffire donc moi je trouve que les", "start": 1364.64, "duration": 4.159}, {"text": "pharmaciens ont raison de de de", "start": 1366.84, "duration": 4.04}, {"text": "manifester aujourd'hui ils ont raison", "start": 1368.799, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9galement de demander une revalorisation", "start": 1370.88, "duration": 3.24}, {"text": "vous avez parler de p\u00e9nurie de", "start": 1372.84, "duration": 2.28}, {"text": "m\u00e9dicaments il faut un vrai plan", "start": 1374.12, "duration": 2.72}, {"text": "d'action quand vous savez quand vous", "start": 1375.12, "duration": 4.4}, {"text": "baissez le prix des m\u00e9dicaments ben que", "start": 1376.84, "duration": 4.12}, {"text": "font les les distributeurs mais ils", "start": 1379.52, "duration": 2.92}, {"text": "vendent au pays qui qui payent le plus", "start": 1380.96, "duration": 3.079}, {"text": "cher qui arrivent \u00e0 avoir des p\u00e9nueries", "start": 1382.44, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui dans quasiment toutes les", "start": 1384.039, "duration": 3.441}, {"text": "pharmacies", "start": 1385.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'antibiotiques de de de produits pour", "start": 1387.48, "duration": 5.16}, {"text": "le diab\u00e8te je crois que un pharmacien me", "start": 1389.76, "duration": 5.399}, {"text": "disait que un des employ\u00e9s passait 4 He", "start": 1392.64, "duration": 4.639}, {"text": "par jour \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 essayer de faire", "start": 1395.159, "duration": 4.481}, {"text": "le tour de ses coll\u00e8gues pour trouver", "start": 1397.279, "duration": 4.841}, {"text": "des m\u00e9dicaments pour pour servir pour", "start": 1399.64, "duration": 3.72}, {"text": "servir leurs clients c'est pas", "start": 1402.12, "duration": 3.52}, {"text": "acceptable une une ordonnance sur deux", "start": 1403.36, "duration": 5.16}, {"text": "Max au moins euh est victime de de", "start": 1405.64, "duration": 5.6}, {"text": "p\u00e9nuine m\u00e9dicament donc \u00e7a c'est un", "start": 1408.52, "duration": 5.32}, {"text": "sujet \u00e9galement la la proposition de loi", "start": 1411.24, "duration": 4.24}, {"text": "Marc ferci qui va arriver bient\u00f4t avec", "start": 1413.84, "duration": 3.04}, {"text": "la d\u00e9r\u00e9gulation la cr\u00e9ation d'une", "start": 1415.48, "duration": 3.24}, {"text": "plateforme en ligne qui permettra", "start": 1416.88, "duration": 4.399}, {"text": "d'acheter voil\u00e0 qui permettra d\u00e9put\u00e9", "start": 1418.72, "duration": 4.199}, {"text": "Renaissance qui permettra \u00e9galement", "start": 1421.279, "duration": 2.88}, {"text": "d'acheter des m\u00e9dicaments il faut ce", "start": 1422.919, "duration": 2.401}, {"text": "contact avec les pharmaciens les", "start": 1424.159, "duration": 4.0}, {"text": "pharmaciens sont des conseils participe", "start": 1425.32, "duration": 6.08}, {"text": "au maillage territorial 2000 pharmacies", "start": 1428.159, "duration": 4.801}, {"text": "juste un mot pieranttoine sur sur la", "start": 1431.4, "duration": 2.8}, {"text": "question de de L\u00e9o sur les", "start": 1432.96, "duration": 3.28}, {"text": "relocalisations de bien s\u00fbr mais bien", "start": 1434.2, "duration": 4.8}, {"text": "entendu c'est une question importante", "start": 1436.24, "duration": 4.16}, {"text": "que vous posez bien s\u00fbr bien s\u00fbr qu'il", "start": 1439.0, "duration": 3.159}, {"text": "faut relocaliser les la production de", "start": 1440.4, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9dicaments sur sur notre pays je je", "start": 1442.159, "duration": 4.441}, {"text": "vous disais \u00e0 pr\u00e9sent 2000 pharmacies", "start": 1444.84, "duration": 4.079}, {"text": "qui ont disparu de depuis 10 ans sans", "start": 1446.6, "duration": 3.959}, {"text": "pharmacie depuis le d\u00e9but de", "start": 1448.919, "duration": 3.841}, {"text": "l'ann\u00e9e le m\u00e9tier de pharmacien n'attire", "start": 1450.559, "duration": 4.0}, {"text": "plus aujourd'hui quand vous avez des", "start": 1452.76, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tudiants en m\u00e9decine qui peuvent", "start": 1454.559, "duration": 4.201}, {"text": "choisir leur sp\u00e9cialit\u00e9 beaucoup ne", "start": 1456.12, "duration": 4.08}, {"text": "choisissent pas pharmacie pour des", "start": 1458.76, "duration": 3.08}, {"text": "raisons \u00e9videntes de manque de", "start": 1460.2, "duration": 4.0}, {"text": "valorisation du m\u00e9tier les pharmacies se", "start": 1461.84, "duration": 3.64}, {"text": "vendent quasiment plus aujourd'hui ou se", "start": 1464.2, "duration": 3.44}, {"text": "vendent mal donc il faut faire quelque", "start": 1465.48, "duration": 4.919}, {"text": "chose merci merci beaucoup L\u00e9o merci", "start": 1467.64, "duration": 4.48}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous on regarde la Une", "start": 1470.399, "duration": 3.841}, {"text": "de La Marseillaise \u00e9lu syndicaliste", "start": 1472.12, "duration": 3.72}, {"text": "associatif ils appellent \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 1474.24, "duration": 4.679}, {"text": "l'\u00e9tat palestinien vous avez interrog\u00e9", "start": 1475.84, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9videmment des gens de votre r\u00e9gion", "start": 1478.919, "duration": 5.041}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9o purgette d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1481.039, "duration": 4.721}, {"text": "avec nous et merci pierantoine L\u00e9vy", "start": 1483.96, "duration": 4.199}, {"text": "merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 et et on", "start": 1485.76, "duration": 3.6}, {"text": "parlera \u00e9videmment de la remise de votre", "start": 1488.159, "duration": 2.52}, {"text": "rapport sur l'antis\u00e9mitisme dans", "start": 1489.36, "duration": 3.439}, {"text": "l'enseignement sup\u00e9rieur vers la 3e", "start": 1490.679, "duration": 3.48}, {"text": "semaine de juin si on a bien compris", "start": 1492.799, "duration": 4.161}, {"text": "merci beaucoup promis merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1494.159, "duration": 4.361}, {"text": "avec nous dans 20 minutes dans le CL des", "start": 1496.96, "duration": 3.88}, {"text": "territoires ce sera notre d\u00e9bat du jeudi", "start": 1498.52, "duration": 4.039}, {"text": "sur un th\u00e8me de la campagne des", "start": 1500.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on est maintenant", "start": 1502.559, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 10 jours du scrutin et cette semaine", "start": 1504.08, "duration": 4.44}, {"text": "on parlera agriculture d\u00e9bat \u00e0 suivre", "start": 1505.72, "duration": 4.76}, {"text": "dans 20 minutes d'abord on accueille", "start": 1508.52, "duration": 3.759}, {"text": "notre prochaine invit\u00e9 Olivier Sichel", "start": 1510.48, "duration": 4.88}, {"text": "est avec nous", "start": 1512.279, "duration": 3.081}]}