{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.72, "duration": 2.88}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 3.959, "duration": 4.64}, {"text": "Bienvenue c'est sens public d\u00e9bat", "start": 5.6, "duration": 5.48}, {"text": "chronique t des reportages \u00e9videmment", "start": 8.599, "duration": 4.16}, {"text": "j'oublie les reportages et pourtant", "start": 11.08, "duration": 3.559}, {"text": "c'est tr\u00e8s important dans cette \u00e9mission", "start": 12.759, "duration": 3.481}, {"text": "c'est tous les jours du lundi au jeudi \u00e0", "start": 14.639, "duration": 3.8}, {"text": "18h et 22h sur Public S\u00e9nat vous", "start": 16.24, "duration": 5.0}, {"text": "connaissez notre ambition notre promesse", "start": 18.439, "duration": 4.68}, {"text": "donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9 et aux", "start": 21.24, "duration": 3.52}, {"text": "crises que nous traversons et voici le", "start": 23.119, "duration": 4.48}, {"text": "sommaire de ce 26 septembre les", "start": 24.76, "duration": 5.2}, {"text": "cons\u00e9quences politiques du meurtre de Ph", "start": 27.599, "duration": 3.881}, {"text": "ipine l'identit\u00e9 de son agresseur", "start": 29.96, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 \u00e0 un marocain de 22 ans d\u00e9j\u00e0", "start": 31.48, "duration": 5.44}, {"text": "condamn\u00e9 pour viol et sous le coup d'une", "start": 34.28, "duration": 4.0}, {"text": "obligation de quitter le territoire", "start": 36.92, "duration": 3.119}, {"text": "fran\u00e7ais fait r\u00e9agir dans tous les", "start": 38.28, "duration": 3.68}, {"text": "chiquiers et place d\u00e9j\u00e0 sous pression le", "start": 40.039, "duration": 3.641}, {"text": "nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno", "start": 41.96, "duration": 3.48}, {"text": "retaillot ce sera le premier th\u00e8me de", "start": 43.68, "duration": 4.24}, {"text": "notre d\u00e9bat 100 % politique dans une", "start": 45.44, "duration": 4.36}, {"text": "minute et puis dans la seconde partie de", "start": 47.92, "duration": 4.56}, {"text": "ce sens public direction la Cor\u00e9e du", "start": 49.8, "duration": 5.079}, {"text": "Nord qui brandit la menace de l'arme", "start": 52.48, "duration": 4.64}, {"text": "nucl\u00e9aire il y a 2 semaines des photos", "start": 54.879, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9voilai pour la premi\u00e8re fois des", "start": 57.12, "duration": 6.36}, {"text": "install d'enrichissement", "start": 60.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'uranium toutes les discussions avec la", "start": 65.24, "duration": 3.84}, {"text": "Cor\u00e9e du Nord peuvent avoir pour but", "start": 67.52, "duration": 3.239}, {"text": "d'arr\u00eater ou de ralentir ce", "start": 69.08, "duration": 3.359}, {"text": "d\u00e9veloppement mais pas de l'inverser", "start": 70.759, "duration": 3.441}, {"text": "l'inversion est impossible la", "start": 72.439, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9nucl\u00e9arisation est impossible et n'a", "start": 74.2, "duration": 4.72}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9", "start": 76.32, "duration": 2.6}, {"text": "possible o\u00f9 en est le programme", "start": 80.24, "duration": 4.559}, {"text": "militaire nucl\u00e9aire de Kim youngong que", "start": 82.4, "duration": 4.399}, {"text": "lui rapporte son rapprochement avec la", "start": 84.799, "duration": 3.96}, {"text": "Russie comment peut-il comment veut-il", "start": 86.799, "duration": 4.0}, {"text": "peser sur les \u00e9lections am\u00e9ricaines", "start": 88.759, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9ponse dans 3IS qu4s d'heure mais", "start": 90.799, "duration": 4.401}, {"text": "d'abord la pol\u00e9mique sur la non", "start": 93.72, "duration": 4.16}, {"text": "apppplication des otf relanc\u00e9 par le", "start": 95.2, "duration": 5.04}, {"text": "meurtre de philippin jeune \u00e9tudiante de", "start": 97.88, "duration": 5.8}, {"text": "19 ans C\u00e9cile Sixou l'\u00e9motion a laiss\u00e9", "start": 100.24, "duration": 5.919}, {"text": "place \u00e0 la pol\u00e9mique car le profil du", "start": 103.68, "duration": 4.28}, {"text": "suspect suscite l'indignation de la", "start": 106.159, "duration": 4.401}, {"text": "droite et de l'extr\u00eame droite le violeur", "start": 107.96, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 de Philippines serait un", "start": 110.56, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9cidiviste d'origine marocaine sous qtf", "start": 112.32, "duration": 6.119}, {"text": "il avait donc l'obligation de quitter le", "start": 115.84, "duration": 5.08}, {"text": "territoire depuis de jours le RN et ses", "start": 118.439, "duration": 4.201}, {"text": "alli\u00e9s multiplient donc les prises de", "start": 120.92, "duration": 4.199}, {"text": "parole m\u00e9diatiqu ils accusent les", "start": 122.64, "duration": 4.439}, {"text": "pouvoirs publics d'\u00eatre trop tol\u00e9rants", "start": 125.119, "duration": 4.601}, {"text": "et l'xiste sur la politique migratoire", "start": 127.079, "duration": 5.481}, {"text": "et propose de durcir la loi c'est notre", "start": 129.72, "duration": 5.599}, {"text": "syst\u00e8me qui est laxiste il faut remettre", "start": 132.56, "duration": 5.2}, {"text": "de l'autorit\u00e9 \u00e0 tous les niveaux il faut", "start": 135.319, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9couter les Fran\u00e7ais il faut du bon sens", "start": 137.76, "duration": 4.28}, {"text": "mais bien s\u00fbr il y a il y a un manque de", "start": 140.4, "duration": 3.919}, {"text": "volont\u00e9 politique sur les derni\u00e8res", "start": 142.04, "duration": 4.64}, {"text": "ann\u00e9es il y a 1 million de qtf en stock", "start": 144.319, "duration": 5.241}, {"text": "qui ne sont pas ex\u00e9cut\u00e9s et la France", "start": 146.68, "duration": 5.0}, {"text": "est des pires pays en Europe \u00e0 gauche", "start": 149.56, "duration": 4.12}, {"text": "l'origine \u00e9trang\u00e8re du suspect ce n'est", "start": 151.68, "duration": 4.36}, {"text": "pas le sujet le sujet c'est le viol le", "start": 153.68, "duration": 5.52}, {"text": "f\u00e9minicide et la r\u00e9cidive comment \u00e7a", "start": 156.04, "duration": 5.0}, {"text": "peut \u00eatre possible dans notre pays", "start": 159.2, "duration": 3.959}, {"text": "qu'une personne qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour", "start": 161.04, "duration": 5.04}, {"text": "viol se retrouve en quelque sorte dans", "start": 163.159, "duration": 5.44}, {"text": "la nature sans aucun suivi parce que je", "start": 166.08, "duration": 3.4}, {"text": "crois que c'est \u00e7a qui est", "start": 168.599, "duration": 2.28}, {"text": "particuli\u00e8rement scandaleux dans cette", "start": 169.48, "duration": 3.52}, {"text": "affaire Sandrine Rousseau d\u00e9non\u00e7ait", "start": 170.879, "duration": 4.72}, {"text": "l'indignation du RN qui ne s'imut que", "start": 173.0, "duration": 4.239}, {"text": "quand \u00e7a l'arrange l\u00e0 il y a quelques", "start": 175.599, "duration": 4.401}, {"text": "mois par exemple on a arr\u00eat\u00e9 en France", "start": 177.239, "duration": 4.64}, {"text": "un des 10 plus grands p\u00e9docriminels du", "start": 180.0, "duration": 4.599}, {"text": "monde pour autant \u00e7a n'a pas du tout \u00e9mu", "start": 181.879, "duration": 4.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite le proc\u00e8s de Maan", "start": 184.599, "duration": 3.801}, {"text": "n'\u00e9meut pas l'extr\u00eame droite donc en", "start": 186.68, "duration": 4.44}, {"text": "fait la question des femmes se r\u00e9sout \u00e0", "start": 188.4, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 \u00e0 dire et \u00e0 porter le message que les", "start": 191.12, "duration": 5.08}, {"text": "femmes sont en danger \u00e0 cause des", "start": 193.84, "duration": 4.92}, {"text": "immigr\u00e9s si droite et gauche s'oppose", "start": 196.2, "duration": 5.08}, {"text": "sur le fond la classe politique dans son", "start": 198.76, "duration": 5.119}, {"text": "ensemble d\u00e9nonce avec ce fait divers les", "start": 201.28, "duration": 4.16}, {"text": "failles de la justice et le", "start": 203.879, "duration": 4.121}, {"text": "fonctionnement de la cha\u00eene p\u00e9nale trois", "start": 205.44, "duration": 4.519}, {"text": "grands th\u00e8mes dans ce d\u00e9bat 100 % en", "start": 208.0, "duration": 3.76}, {"text": "politique le meurtre de Philippines mais", "start": 209.959, "duration": 4.801}, {"text": "aussi ce d\u00e9ficit qui continue de gonfler", "start": 211.76, "duration": 4.679}, {"text": "et les quoi qu'enies du gouvernement", "start": 214.76, "duration": 3.92}, {"text": "Barnier pour les analys\u00e9 Bruno cotrez", "start": 216.439, "duration": 4.241}, {"text": "bonsoir bien vous \u00eates chercheur au", "start": 218.68, "duration": 3.8}, {"text": "svpof enseignant \u00e0 Sciences Po et auteur", "start": 220.68, "duration": 3.6}, {"text": "avec anne Muxel de l'histoire d'une", "start": 222.48, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9lectorale aux \u00e9ditions", "start": 224.28, "duration": 3.8}, {"text": "classique Garnier Virginie Martin", "start": 225.84, "duration": 3.759}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 228.08, "duration": 3.48}, {"text": "politologue professeur et chercheur en", "start": 229.599, "duration": 4.241}, {"text": "sciences politiqu \u00e0 la CED Business", "start": 231.56, "duration": 3.84}, {"text": "School St\u00e9phan zumste bonsoir et", "start": 233.84, "duration": 3.52}, {"text": "bienvenue bonsoir vous \u00eates le directeur", "start": 235.4, "duration": 3.6}, {"text": "du d\u00e9partement Opinion de l'institut de", "start": 237.36, "duration": 4.159}, {"text": "sondage his et comme chaque jeudi et", "start": 239.0, "duration": 3.879}, {"text": "comme chaque mardi Sophie dravinel", "start": 241.519, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique bonsoir Sophie", "start": 242.879, "duration": 4.161}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous je commence par ce", "start": 244.799, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment ce ce fait divhivers tr\u00e8s", "start": 247.04, "duration": 4.839}, {"text": "politique et franchement c'est pas une", "start": 249.879, "duration": 4.521}, {"text": "surprise Bruno cotress est-ce qu'il", "start": 251.879, "duration": 4.0}, {"text": "donne d'une certaine fa\u00e7on raison \u00e0", "start": 254.4, "duration": 3.2}, {"text": "Bruno rotillot dans son duel m\u00e9diatique", "start": 255.879, "duration": 4.32}, {"text": "avec le garde des sauts Didier Migot je", "start": 257.6, "duration": 3.919}, {"text": "sais pas si on peut dire qu'il lui donne", "start": 260.199, "duration": 3.601}, {"text": "raison en tout cas il voil\u00e0 il lu donne", "start": 261.519, "duration": 3.441}, {"text": "des arguments il n'est pas du tout", "start": 263.8, "duration": 3.6}, {"text": "surprenant de voir Bruno rotao qui est", "start": 264.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'un seul coup tr\u00e8s vite mis au pied du", "start": 267.4, "duration": 3.76}, {"text": "mur pratiquement sur son sujet \u00e0 lui", "start": 269.0, "duration": 4.479}, {"text": "donc c'est \u00e7a qui \u00e0 la fois pour lui", "start": 271.16, "duration": 3.96}, {"text": "plus et moins le plus c'est que", "start": 273.479, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a montre pour lui qu'il y a", "start": 275.12, "duration": 4.079}, {"text": "bien besoin d'un Bruno rutillot au", "start": 277.56, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement c'est comme \u00e7a qu'il le vit", "start": 279.199, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il le montre et qui va l'expliquer \u00e0", "start": 280.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'opinion publique ilil \u00e9tait temps", "start": 282.8, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on se retrouse les manches et qu'on", "start": 284.199, "duration": 4.681}, {"text": "confie cette mission \u00e0 quelqu'un de tr\u00e8s", "start": 285.84, "duration": 4.639}, {"text": "clairement positionn\u00e9 sur ces questions", "start": 288.88, "duration": 3.92}, {"text": "et puis le le moins c'est que \u00e7a va", "start": 290.479, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9cessairement fatalement \u00e7a va", "start": 292.8, "duration": 3.239}, {"text": "souligner aussi toute la difficult\u00e9 de", "start": 294.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'exercice on sait que cette question", "start": 296.039, "duration": 3.761}, {"text": "des obligations de quitter le territoire", "start": 297.88, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais c'est tout sauf simple c'est", "start": 299.8, "duration": 3.08}, {"text": "tout sauf simple la loi asile", "start": 301.36, "duration": 4.559}, {"text": "immigration n'a pas r\u00e9solu toute la", "start": 302.88, "duration": 4.28}, {"text": "difficult\u00e9", "start": 305.919, "duration": 3.241}, {"text": "administrative les sp\u00e9cialistes de ce", "start": 307.16, "duration": 3.8}, {"text": "sujet disent que ce qui bloque tr\u00e8s", "start": 309.16, "duration": 2.68}, {"text": "souvent c'est qu'il faut aussi", "start": 310.96, "duration": 2.48}, {"text": "l'autorisation du pays qui est cens\u00e9", "start": 311.84, "duration": 3.56}, {"text": "accueillir et c'est ce qui s'est pass\u00e9", "start": 313.44, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui s pass\u00e9 donc le ministre le", "start": 315.4, "duration": 2.84}, {"text": "nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur va \u00eatre", "start": 316.96, "duration": 4.239}, {"text": "oblig\u00e9 aussi de reconna\u00eetre de t\u00e9moigner", "start": 318.24, "duration": 5.12}, {"text": "de toute cette complexit\u00e9 et de voir", "start": 321.199, "duration": 3.761}, {"text": "qu'est-ce que lui apporte quelle est sa", "start": 323.36, "duration": 3.36}, {"text": "contribution maintenant et celle du", "start": 324.96, "duration": 3.48}, {"text": "nouveau gouvernement ouais effectivement", "start": 326.72, "duration": 4.199}, {"text": "Virginie Martin \u00e7a il a convoqu\u00e9 les", "start": 328.44, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9fets donc il va il va essayer comment", "start": 330.919, "duration": 3.601}, {"text": "je peux dire \u00e7a d'aller vite c'est\u00e0dire", "start": 333.12, "duration": 3.24}, {"text": "que de donner des preuves euh", "start": 334.52, "duration": 4.239}, {"text": "d'efficacit\u00e9 les plus rapide possible", "start": 336.36, "duration": 4.08}, {"text": "bien s\u00fbr et puis on le voit aussi dans", "start": 338.759, "duration": 3.56}, {"text": "dans les enqu\u00eates il y a une demande de", "start": 340.44, "duration": 5.319}, {"text": "toute fa\u00e7on de s\u00e9curit\u00e9 maintenant Bruno", "start": 342.319, "duration": 6.521}, {"text": "rotailleux aussi dans l'opinion publique", "start": 345.759, "duration": 5.121}, {"text": "je je parle sous votre contr\u00f4le il y a", "start": 348.84, "duration": 4.28}, {"text": "aussi une grande polarisation en", "start": 350.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9finitif sur ce que les gens pensent de", "start": 353.12, "duration": 4.28}, {"text": "lui euh il peut y avoir des avis", "start": 355.44, "duration": 4.4}, {"text": "extr\u00eamement favorables du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 357.4, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publicains bien entendu mais aussi du", "start": 359.84, "duration": 4.4}, {"text": "RN et tr\u00e8s d\u00e9favorable du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 361.44, "duration": 4.599}, {"text": "gauche et notamment d' Lafille donc il y", "start": 364.24, "duration": 3.48}, {"text": "a une esp\u00e8ce quand m\u00eame de polarisation", "start": 366.039, "duration": 3.56}, {"text": "donc c'est vrai que globalement il y a", "start": 367.72, "duration": 4.4}, {"text": "une demande certainement de s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 369.599, "duration": 4.04}, {"text": "de s\u00e9curiser l'espace public", "start": 372.12, "duration": 3.56}, {"text": "certainement mais qui est tr\u00e8s polaris\u00e9", "start": 373.639, "duration": 4.761}, {"text": "peut-\u00eatre plus qu'avant rappelons-nous \u00e0", "start": 375.68, "duration": 4.56}, {"text": "un moment donn\u00e9 il y a eu un Lionel", "start": 378.4, "duration": 4.799}, {"text": "juspin qui a fait sa mutation sur la", "start": 380.24, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sur la question du bien public", "start": 383.199, "duration": 4.481}, {"text": "et de de l'espace public s\u00e9curis\u00e9 \u00e0", "start": 385.28, "duration": 4.319}, {"text": "gauche il a dit est-ce qu'on est pas", "start": 387.68, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on a pas perdu finalement le deux\u00e8me", "start": 389.599, "duration": 2.801}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en", "start": 391.12, "duration": 3.32}, {"text": "2002 parce que la gauche n'a pas su", "start": 392.4, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question s\u00e9curit\u00e9 l\u00e0 on a", "start": 394.44, "duration": 4.879}, {"text": "une toute autre gauche qui est revenue", "start": 396.8, "duration": 5.2}, {"text": "si je puis dire un peu \u00e0 la mode dans la", "start": 399.319, "duration": 4.561}, {"text": "personne \u00e9videmment des Jean-Luc", "start": 402.0, "duration": 3.56}, {"text": "M\u00e9lenchon et autres c'est-\u00e0-dire du c\u00f4t\u00e9", "start": 403.88, "duration": 4.759}, {"text": "d'alafi qui ne veut pas entendre parler", "start": 405.56, "duration": 5.44}, {"text": "justement de ce versant s\u00e9curitaire pour", "start": 408.639, "duration": 4.601}, {"text": "le dire comme cela mais \u00e7a c'est c'est", "start": 411.0, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment aussi \u00e0 gauche tout \u00e7a bouscule", "start": 413.24, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup euh ce qui a les chemins qui", "start": 415.36, "duration": 5.959}, {"text": "ont pu \u00eatre faits et pris act\u00e9 et qui", "start": 418.0, "duration": 4.72}, {"text": "sont en train d'\u00eatre d\u00e9fait d'une", "start": 421.319, "duration": 2.88}, {"text": "certaine mani\u00e8re oui on y reviendra", "start": 422.72, "duration": 2.68}, {"text": "d'ailleurs sur le le le le", "start": 424.199, "duration": 3.84}, {"text": "positionnement de de la gauche sur ce", "start": 425.4, "duration": 5.04}, {"text": "sur ce dossier en en 2019 c'\u00e9tait dans", "start": 428.039, "duration": 4.121}, {"text": "une interview \u00e0 Valeurs Actuelles", "start": 430.44, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron se donnait comme", "start": 432.16, "duration": 3.12}, {"text": "objectif de d'obtenir un taux", "start": 433.36, "duration": 4.36}, {"text": "d'ex\u00e9cution des des otf des obligations", "start": 435.28, "duration": 4.56}, {"text": "de quitter le territoire fran\u00e7ais de 100", "start": 437.72, "duration": 4.039}, {"text": "% alors \u00e9videmment St\u00e9phan zseg on en", "start": 439.84, "duration": 3.6}, {"text": "est tr\u00e8s loin il y a un chiffre qui qui", "start": 441.759, "duration": 3.56}, {"text": "est qui qui est tr\u00e8s dur pour Emmanuel", "start": 443.44, "duration": 3.56}, {"text": "Macron c'est celui qui on a vu", "start": 445.319, "duration": 3.241}, {"text": "s'afficher bri\u00e8vement on va le revoir", "start": 447.0, "duration": 5.68}, {"text": "6,9 % d'application en 2022 euh rapport", "start": 448.56, "duration": 5.56}, {"text": "annuel du Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral des lieux", "start": 452.68, "duration": 2.84}, {"text": "de privation de libert\u00e9 c'est \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 454.12, "duration": 2.759}, {"text": "la m\u00eame chose en", "start": 455.52, "duration": 3.519}, {"text": "2023 je je suis assez d'accord sur la", "start": 456.879, "duration": 4.361}, {"text": "polarisation dans dans les expressions", "start": 459.039, "duration": 4.16}, {"text": "politiques mais dans l'opinion \u00e0 quel", "start": 461.24, "duration": 4.919}, {"text": "point \u00e7a c'est\u00e0d le d\u00e9calage entre la", "start": 463.199, "duration": 5.361}, {"text": "volont\u00e9 entre des des diff\u00e9rents", "start": 466.159, "duration": 3.6}, {"text": "politiques depuis des ann\u00e9es sur cette", "start": 468.56, "duration": 3.079}, {"text": "question desocut\u00ea et les chiffres peut", "start": 469.759, "duration": 3.641}, {"text": "peser dans l'opinion d'abord l\u00e0 l\u00e0 on", "start": 471.639, "duration": 3.28}, {"text": "parle d'une sorte de moment retaillot et", "start": 473.4, "duration": 3.0}, {"text": "c'est vrai que que les \u00e9v\u00e9nements le", "start": 474.919, "duration": 3.081}, {"text": "servent c'est ce que ce que vous disiez", "start": 476.4, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 l'instant parce que en fait il y a", "start": 478.0, "duration": 3.72}, {"text": "trois \u00e9l\u00e9ments qui sont m\u00e9 l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 479.72, "duration": 4.64}, {"text": "h l'immigration Mme le vieux r\u00eave de de", "start": 481.72, "duration": 4.479}, {"text": "la droite dure et de l'extr\u00eame droite de", "start": 484.36, "duration": 3.959}, {"text": "lier intimement ces deux ces deux", "start": 486.199, "duration": 4.801}, {"text": "dossiers et alors le laxisme ou l'", "start": 488.319, "duration": 4.681}, {"text": "l'inefficacit\u00e9 des politiques publiques", "start": 491.0, "duration": 4.479}, {"text": "gros laxisme on apppplique pas ensuite", "start": 493.0, "duration": 3.479}, {"text": "qu'est-ce que pense l'opinion tout \u00e7a", "start": 495.479, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment que l'opinion s r\u00e9dit ces", "start": 496.479, "duration": 3.241}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es sur les questions", "start": 498.639, "duration": 2.361}, {"text": "s\u00e9curitaires plus que sur les questions", "start": 499.72, "duration": 2.96}, {"text": "d'immigration d'ailleurs hein mais bien", "start": 501.0, "duration": 2.919}, {"text": "plus sur les questions d'in s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 502.68, "duration": 3.12}, {"text": "Bono rotario \u00e0 mon avis commettrait une", "start": 503.919, "duration": 4.56}, {"text": "erreur s'il se limitait \u00e0 cantonner ce", "start": 505.8, "duration": 4.399}, {"text": "drame ou ement aux effets de", "start": 508.479, "duration": 2.961}, {"text": "l'immigration \u00e7a c'est un discours que", "start": 510.199, "duration": 2.481}, {"text": "l'on peut entendre que l'opinion", "start": 511.44, "duration": 2.479}, {"text": "notamment que l'opinion droite peut", "start": 512.68, "duration": 2.96}, {"text": "entendre quand \u00e7a la vient de l'extr\u00eame", "start": 513.919, "duration": 3.56}, {"text": "droite pas forc\u00e9ment d'une droite dite", "start": 515.64, "duration": 4.56}, {"text": "de de gouvernement mais oui l'opinion ce", "start": 517.479, "duration": 4.44}, {"text": "qui exasp\u00e8re le plus les Fran\u00e7ais ou une", "start": 520.2, "duration": 2.8}, {"text": "partie en tout cas des Fran\u00e7ais", "start": 521.919, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui c'est que ces Fran\u00e7ais ont", "start": 523.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'impression que l'arsenal existe", "start": 526.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'arsenal judiciaire l'arsenal r\u00e9pressif", "start": 527.24, "duration": 4.32}, {"text": "mais qu'il n'est pas appliqu\u00e9 voil\u00e0", "start": 529.44, "duration": 3.28}, {"text": "apr\u00e8s les Fran\u00e7ais restent quand m\u00eame", "start": 531.56, "duration": 2.56}, {"text": "tr\u00e8s largement cliv\u00e9 sur cette question", "start": 532.72, "duration": 3.16}, {"text": "oui \u00e7a c'est droitis\u00e9 mais quand vous", "start": 534.12, "duration": 3.399}, {"text": "voyez ce que pensent les gens de gauche", "start": 535.88, "duration": 3.079}, {"text": "notamment ils existent ils ont faill ils", "start": 537.519, "duration": 2.961}, {"text": "ont faill au gouvernement il y a encore", "start": 538.959, "duration": 2.601}, {"text": "quelques semaines ils le seront", "start": 540.48, "duration": 2.52}, {"text": "peut-\u00eatre dans quelques semaines ou dans", "start": 541.56, "duration": 4.68}, {"text": "quelques mois la pr\u00e9occupation de de", "start": 543.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'immigration est bien moindre celle de", "start": 546.24, "duration": 3.039}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 en Rance il y a une vraie", "start": 548.0, "duration": 2.2}, {"text": "diff\u00e9rence je vais pas dire que c'est", "start": 549.279, "duration": 2.641}, {"text": "transpartisan mais tous les types de", "start": 550.2, "duration": 3.079}, {"text": "fran\u00e7ais quand on regarde leur profil", "start": 551.92, "duration": 2.96}, {"text": "politique s'estim concern\u00e9s par la", "start": 553.279, "duration": 3.56}, {"text": "mont\u00e9e deins\u00e9curit\u00e9 ensuite que tout \u00e7a", "start": 554.88, "duration": 3.48}, {"text": "soit reli\u00e9 au caract\u00e8re dit", "start": 556.839, "duration": 2.841}, {"text": "insupportable par certains de", "start": 558.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'immigration j'en doute un peu fort et", "start": 559.68, "duration": 3.52}, {"text": "si Bruno rotao est quand m\u00eame sur une", "start": 561.44, "duration": 4.04}, {"text": "ligne de Cr\u00e8te l\u00e0 il existe on parle", "start": 563.2, "duration": 4.319}, {"text": "beaucoup de lui mais il s'expose aussi", "start": 565.48, "duration": 3.599}, {"text": "vous le disiez \u00e0 l'instant en promettant", "start": 567.519, "duration": 3.56}, {"text": "beau oup de l'ordre r\u00e9tablir l'ordreir", "start": 569.079, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre il n'aura pas forc\u00e9ment", "start": 571.079, "duration": 4.241}, {"text": "beaucoup de temps pour prouver ou pour", "start": 573.44, "duration": 3.44}, {"text": "disposer d'un bilan mais en tout cas il", "start": 575.32, "duration": 3.36}, {"text": "va \u00eatre attendu au tournant ouais", "start": 576.88, "duration": 3.0}, {"text": "j'entends j'entends votre argument mais", "start": 578.68, "duration": 2.24}, {"text": "quand m\u00eame je suis s\u00fbr qu'il y a des", "start": 579.88, "duration": 2.92}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs t\u00e9l\u00e9spectatrices qui", "start": 580.92, "duration": 4.8}, {"text": "votent \u00e0 gauche et qui sont quand m\u00eame", "start": 582.8, "duration": 5.159}, {"text": "agac\u00e9 exasp\u00e9r\u00e9 je vais pas essayer de", "start": 585.72, "duration": 4.0}, {"text": "mettre dans leur cerveau mais sur je", "start": 587.959, "duration": 3.641}, {"text": "redonne pas le chiffre mais sur le le", "start": 589.72, "duration": 3.48}, {"text": "fait que la France soit si mal class\u00e9e", "start": 591.6, "duration": 3.44}, {"text": "au niveau europ\u00e9en sur la capacit\u00e9 \u00e0", "start": 593.2, "duration": 5.44}, {"text": "appliquer ces ces fameuses OC par \u00e7a", "start": 595.04, "duration": 5.52}, {"text": "renvoie une image d'un puissance de", "start": 598.64, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9tat d'uncacit\u00e9 \u00e0", "start": 600.56, "duration": 4.56}, {"text": "assurer la mission fondamentale qui est", "start": 602.76, "duration": 3.92}, {"text": "de nous prot\u00e9ger quand on sort de chez", "start": 605.12, "duration": 3.959}, {"text": "nous ou m\u00eame quand on est dans son", "start": 606.68, "duration": 3.8}, {"text": "domicile la maision de l'\u00c9tat c'est", "start": 609.079, "duration": 3.44}, {"text": "aussi de nous prot\u00e9ger m\u00eame si la porte", "start": 610.48, "duration": 3.72}, {"text": "de son domicile s'est ferm\u00e9e mais l\u00e0", "start": 612.519, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement il y a un besoin", "start": 614.2, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9ritablement pour les politiques de ne", "start": 615.8, "duration": 4.92}, {"text": "pas trop en faire c'est-\u00e0-dire vraiment", "start": 617.8, "duration": 6.0}, {"text": "d'expliquer la situation parce que rien", "start": 620.72, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pire effectivement que de faire", "start": 623.8, "duration": 4.32}, {"text": "lever tr\u00e8s haut les espoirs de dire vous", "start": 625.72, "duration": 4.64}, {"text": "allez voir ce que vous allez voir h", "start": 628.12, "duration": 5.92}, {"text": "etunreig\u00e9 deonna\u00e8s compqu\u00e9 effectivement", "start": 630.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'opin dans toutes les couches de la", "start": 634.04, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 est sans doute heurt\u00e9 par cette", "start": 635.76, "duration": 6.84}, {"text": "image qui est renvoy\u00e9e mais on l'a tous", "start": 638.56, "duration": 5.8}, {"text": "soulign\u00e9 il y a beaucoup de polarisation", "start": 642.6, "duration": 3.44}, {"text": "sur ce sujet tout le monde n'en prend", "start": 644.36, "duration": 2.88}, {"text": "pas les m\u00eames voix on a entendu tout \u00e0", "start": 646.04, "duration": 4.16}, {"text": "l'heure manuel bonpard dans il s'\u00e9tonne", "start": 647.24, "duration": 4.12}, {"text": "il dit comment se fait-il que quelqu'un", "start": 650.2, "duration": 3.56}, {"text": "est dans la nature alors que et lui il", "start": 651.36, "duration": 4.159}, {"text": "emprentete un autre chemin qui est mais", "start": 653.76, "duration": 3.079}, {"text": "cette personne n'a pas \u00e9t\u00e9 entre", "start": 655.519, "duration": 3.0}, {"text": "guillemets accompagn\u00e9 donc on voit l\u00e0", "start": 656.839, "duration": 3.881}, {"text": "qu'on a une autre narration qui est tout", "start": 658.519, "duration": 3.44}, {"text": "autre que celle de l'expulsion", "start": 660.72, "duration": 2.359}, {"text": "l'accompagnement c'est compl\u00e8tement", "start": 661.959, "duration": 2.961}, {"text": "diff\u00e9rent de l'expulsion s\u00fbr bien s\u00fbr", "start": 663.079, "duration": 3.401}, {"text": "juste un petit point sur les TF il y a", "start": 664.92, "duration": 3.039}, {"text": "un sujet sur lesquel effectivement la", "start": 666.48, "duration": 3.799}, {"text": "gauche s'\u00e9tait un petit peu d\u00e9marqu\u00e9", "start": 667.959, "duration": 3.801}, {"text": "d'une tradition qui \u00e9tait effectivement", "start": 670.279, "duration": 3.161}, {"text": "d'abord de voir l'accompagnement et puis", "start": 671.76, "duration": 3.92}, {"text": "de voir les les soucis des des personnes", "start": 673.44, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9es ou de en situation de", "start": 675.68, "duration": 3.44}, {"text": "migration mais qui est celle des des", "start": 677.24, "duration": 3.92}, {"text": "imams et du fondamentalisme religieux il", "start": 679.12, "duration": 3.519}, {"text": "y a eu un r\u00e9veil \u00e0 gauche sur ce", "start": 681.16, "duration": 3.799}, {"text": "sujet-l\u00e0 et sur des obligations de", "start": 682.639, "duration": 4.681}, {"text": "quitter le territoire qui \u00e9taient pos\u00e9", "start": 684.959, "duration": 4.32}, {"text": "sur le dos de certains responsables", "start": 687.32, "duration": 3.199}, {"text": "religieux et qui n'\u00e9tait pas appliqu\u00e9 et", "start": 689.279, "duration": 3.281}, {"text": "l\u00e0 on a vu et notamment dans des zones", "start": 690.519, "duration": 4.241}, {"text": "urbaines euh des mares des collectivit\u00e9s", "start": 692.56, "duration": 4.2}, {"text": "locales qui \u00e9taient en prise avec cette", "start": 694.76, "duration": 4.36}, {"text": "difficult\u00e9 l\u00e0 et qui ont pris conscience", "start": 696.76, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9videmment avec les drames des attentats", "start": 699.12, "duration": 5.839}, {"text": "mais apr\u00e8s aussi euh de de cette", "start": 702.079, "duration": 5.161}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e9videmment avec les pays avec", "start": 704.959, "duration": 4.12}, {"text": "lesquels la France est en relation parce", "start": 707.24, "duration": 3.159}, {"text": "que c'est le cas pour l'Alg\u00e9rie il y a", "start": 709.079, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment des \u00e9normes difficult\u00e9s mais", "start": 710.399, "duration": 3.481}, {"text": "beaucoup d'autres pays aussi et ils", "start": 712.399, "duration": 3.361}, {"text": "l'ont vu en particulier dans le cas", "start": 713.88, "duration": 5.48}, {"text": "d'imam condamn\u00e9 pour des propos euh euh", "start": 715.76, "duration": 5.16}, {"text": "et Ben qui ne correspondait pas \u00e0 notre", "start": 719.36, "duration": 4.279}, {"text": "droit fran\u00e7ais si si le chiffre aussi", "start": 720.92, "duration": 4.56}, {"text": "est aussi bas et aussi mauvais pour la", "start": 723.639, "duration": 3.241}, {"text": "France alors que par exemple pour", "start": 725.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'Allemagne il est \u00e0 peu pr\u00e8s 30 % il", "start": 726.88, "duration": 3.32}, {"text": "faut savoir aussi que c'est parce que", "start": 729.04, "duration": 2.72}, {"text": "c'est un calcul aussi que enfin c'est", "start": 730.2, "duration": 2.999}, {"text": "pas un calcul que fait la France mais", "start": 731.76, "duration": 3.48}, {"text": "c'est parce que la France si vous voulez", "start": 733.199, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9signe des cttf plus grand nombre", "start": 735.24, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup d'tf voil\u00e0 c'est \u00e7a il y a", "start": 737.8, "duration": 2.279}, {"text": "beaucoup", "start": 739.32, "duration": 3.04}, {"text": "d'octf par exemple on part envoyer des", "start": 740.079, "duration": 4.281}, {"text": "gens en Afghanistan dans des dans ce", "start": 742.36, "duration": 3.64}, {"text": "genre de pays et pourtant ils sont au", "start": 744.36, "duration": 4.039}, {"text": "qtf et donc effectivement du coup le", "start": 746.0, "duration": 4.399}, {"text": "chiffre est ex ex\u00eamement mauvais mais il", "start": 748.399, "duration": 4.68}, {"text": "est pas mauvais en valeur absolue vous", "start": 750.399, "duration": 4.361}, {"text": "avez raison vous avez raison de de de", "start": 753.079, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9ciser \u00e7a je reviens sur votre analyse", "start": 754.76, "duration": 4.12}, {"text": "sur la la gauche est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 756.88, "duration": 4.44}, {"text": "que la gauche qui a \u00e9t\u00e9 incarn\u00e9e par un", "start": 758.88, "duration": 4.6}, {"text": "manuel Vals quand il \u00e9tait \u00e0 Matignon", "start": 761.32, "duration": 4.84}, {"text": "alors \u00e9videmment on peut on peut\u00e9 sur", "start": 763.48, "duration": 4.2}, {"text": "voil\u00e0 ce ce qui est devenu manuel vas", "start": 766.16, "duration": 3.479}, {"text": "depuis mais est-ce qu'elle a disparu", "start": 767.68, "duration": 4.12}, {"text": "est-ce qu'elle s'est dissou dans dans", "start": 769.639, "duration": 5.401}, {"text": "dans l'alliance avec LFI alors en partie", "start": 771.8, "duration": 5.56}, {"text": "en partie c'est certain quand on veut", "start": 775.04, "duration": 4.68}, {"text": "par exemple l\u00e0 quand on parle par", "start": 777.36, "duration": 4.919}, {"text": "exemple juste de f\u00e9minicide en disant", "start": 779.72, "duration": 4.44}, {"text": "comme si on pouvait pas comme si on", "start": 782.279, "duration": 3.601}, {"text": "devait faire une confusion entre les", "start": 784.16, "duration": 3.84}, {"text": "espaces priv\u00e9s ou il y a des f\u00e9minicides", "start": 785.88, "duration": 3.959}, {"text": "effectivement et qui r\u00e9v\u00e8lent la culture", "start": 788.0, "duration": 3.88}, {"text": "du viol le patriarcat et tout cela et", "start": 789.839, "duration": 4.44}, {"text": "l'espace public c'est pas du tout la", "start": 791.88, "duration": 4.759}, {"text": "m\u00eame chose la s\u00e9curit\u00e9 dans l'espace", "start": 794.279, "duration": 4.841}, {"text": "public elle rel\u00e8ve v\u00e9ritablement \u00e0 3000", "start": 796.639, "duration": 5.281}, {"text": "% de l'\u00c9tat et dans l'espace public", "start": 799.12, "duration": 4.04}, {"text": "c'est quand m\u00eame des violences", "start": 801.92, "duration": 4.24}, {"text": "intrafamilial c'est bien plus l'espace", "start": 803.16, "duration": 4.32}, {"text": "priv\u00e9 pardon c'est des violences", "start": 806.16, "duration": 2.96}, {"text": "intrafamiliales c'est beaucoup plus comp", "start": 807.48, "duration": 3.479}, {"text": "qu \u00e0 aller chercher et l\u00e0-dessus", "start": 809.12, "duration": 3.959}, {"text": "effectivement il faut de l'\u00e9ducation sur", "start": 810.959, "duration": 3.801}, {"text": "la culture du viol sur le patriarcat", "start": 813.079, "duration": 4.641}, {"text": "c'est pas en plein proc\u00e8s Masan que on", "start": 814.76, "duration": 4.439}, {"text": "va dire que tout \u00e7a n'existe pas", "start": 817.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment et je rappelle que avant qu'", "start": 819.199, "duration": 4.481}, {"text": "est meurtre de Philippines il y a viol", "start": 821.24, "duration": 4.88}, {"text": "viol viol meurtre hein donc on est quand", "start": 823.68, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame dans une cha\u00eene aussi l\u00e0-dessus", "start": 826.12, "duration": 3.56}, {"text": "maintenant cette gauche cette gauche", "start": 828.04, "duration": 4.56}, {"text": "alors elle essae d'exister ici ou l\u00e0 \u00e7a", "start": 829.68, "duration": 4.64}, {"text": "peut \u00eatre des gens qui s'opposent", "start": 832.6, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Olivier fort typiquement", "start": 834.32, "duration": 3.72}, {"text": "au Parti socialiste alors \u00e7a peut \u00eatre", "start": 835.88, "duration": 3.759}, {"text": "des Karim BO", "start": 838.04, "duration": 4.44}, {"text": "qui a saintouin maire de saintouin a", "start": 839.639, "duration": 6.161}, {"text": "carr\u00e9ment mis des des des couvre-feu", "start": 842.48, "duration": 5.64}, {"text": "vers 22h ce genre de chose qui n'a pas", "start": 845.8, "duration": 4.479}, {"text": "de tabou sur la s\u00e9curit\u00e9 et toute cette", "start": 848.12, "duration": 4.36}, {"text": "gauche l\u00e0 un peu valsis pour le dire", "start": 850.279, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s vite parce que je pense pas", "start": 852.48, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment qu'il se d'AC a disons que", "start": 853.519, "duration": 5.521}, {"text": "c'est la r\u00e9f\u00e9rence la plus \u00e9vidente\u00e0", "start": 857.04, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e7a mais il \u00e9tait quand m\u00eame je", "start": 859.04, "duration": 3.32}, {"text": "crois qu'il avait vot\u00e9 l'\u00e9motion Vals \u00e0", "start": 860.56, "duration": 5.36}, {"text": "l'\u00e9poque he c'est vrai que ces gens-l\u00e0 \u00e0", "start": 862.36, "duration": 5.36}, {"text": "gauche \u00e7a peut \u00eatre aussi Michel de la", "start": 865.92, "duration": 3.88}, {"text": "fosse m\u00e8re de Montpellier pareil hein", "start": 867.72, "duration": 5.039}, {"text": "qui disent mais le service public certes", "start": 869.8, "duration": 4.8}, {"text": "c'est l'\u00e9cole certes c'est l'h\u00f4pital", "start": 872.759, "duration": 4.32}, {"text": "mais c'est aussi la s\u00e9curit\u00e9 parce que", "start": 874.6, "duration": 4.359}, {"text": "c'est l'histoire du du du coll\u00e8ge de", "start": 877.079, "duration": 3.56}, {"text": "Marseille qui vient d'\u00eatre cribl\u00e9 de", "start": 878.959, "duration": 5.161}, {"text": "balle bah si on va \u00e0 l'\u00e9cole avec la", "start": 880.639, "duration": 5.521}, {"text": "peur au ventre en pensant qu'on va", "start": 884.12, "duration": 4.88}, {"text": "passer par des points de Deal \u00e7a n'est", "start": 886.16, "duration": 4.52}, {"text": "pas g\u00e9nial l'\u00e9cole ne peut pas plus \u00eatre", "start": 889.0, "duration": 4.12}, {"text": "accessible est-ce que vous parlez d\u00e9is", "start": 890.68, "duration": 4.399}, {"text": "St\u00e9phan de la classe politique non de la", "start": 893.12, "duration": 3.88}, {"text": "gauche de la gauche de la gauche il y a", "start": 895.079, "duration": 4.641}, {"text": "on a assist\u00e9 lors des d\u00e9bats euh ou le", "start": 897.0, "duration": 4.56}, {"text": "sur le projet de loi immigration on l'", "start": 899.72, "duration": 3.119}, {"text": "vraiment vu on l'a mesur\u00e9 dans les", "start": 901.56, "duration": 2.88}, {"text": "enqu\u00eates le d\u00e9calage entre ce que", "start": 902.839, "duration": 3.201}, {"text": "voulaient les sympathisants de parti de", "start": 904.44, "duration": 3.0}, {"text": "gauche donc les Fran\u00e7ais dit de gauche", "start": 906.04, "duration": 3.0}, {"text": "les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais et le", "start": 907.44, "duration": 3.6}, {"text": "discours de de leurs repr\u00e9sentants bien", "start": 909.04, "duration": 3.96}, {"text": "s il y a un d\u00e9calage est-ce que \u00e7a co\u00fbte", "start": 911.04, "duration": 3.28}, {"text": "cher \u00e9lectoralement \u00e0 la gauche j'en", "start": 913.0, "duration": 2.32}, {"text": "suis pas persuad\u00e9 parce que quand on", "start": 914.32, "duration": 2.639}, {"text": "vote \u00e0 gauche aujourd'hui ce sont sur", "start": 915.32, "duration": 3.24}, {"text": "des marqueurs importants alors ils sont", "start": 916.959, "duration": 2.961}, {"text": "ils sont nombreux la protection des", "start": 918.56, "duration": 4.12}, {"text": "services publics \u00e7a peut \u00eatre les acquis", "start": 919.92, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre \u00e9videmment la d\u00e9fense des", "start": 922.68, "duration": 2.56}, {"text": "acquis sociaux \u00e7a peut \u00eatre aussi le", "start": 923.839, "duration": 2.8}, {"text": "barrage au rassemblement national qui en", "start": 925.24, "duration": 3.88}, {"text": "soit fait partie de l'ADN de de ce", "start": 926.639, "duration": 4.401}, {"text": "peuple de gauche il existe encore est-ce", "start": 929.12, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a lui co\u00fbte cher non \u00e7a vient pas", "start": 931.04, "duration": 3.44}, {"text": "forc\u00e9ment en rev \u00e7a ne fait que", "start": 933.12, "duration": 2.56}, {"text": "souligner une chose c'est que la gauche", "start": 934.48, "duration": 2.839}, {"text": "quelque part a abandonn\u00e9 les classes", "start": 935.68, "duration": 3.04}, {"text": "populaires il y a bien longtemps", "start": 937.319, "duration": 3.2}, {"text": "maintenant et que quand on voit la", "start": 938.72, "duration": 3.359}, {"text": "sociologie du vote et bien de plus en", "start": 940.519, "duration": 2.721}, {"text": "plus le vote tr\u00e8s populaire c'est\u00e0 dire", "start": 942.079, "duration": 2.0}, {"text": "les gens non pas parce qu'ils sont", "start": 943.24, "duration": 2.039}, {"text": "populaires mais parce qu'ils habitent on", "start": 944.079, "duration": 2.401}, {"text": "va dire dans des zones ou dans des", "start": 945.279, "duration": 3.401}, {"text": "quartiers plus expos\u00e9s que g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 946.48, "duration": 3.719}, {"text": "ailleurs sont plus confront\u00e9s \u00e0", "start": 948.68, "duration": 3.279}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et donc ont basculit dans", "start": 950.199, "duration": 3.0}, {"text": "un vote beaucoup plus radical et souvent", "start": 951.959, "duration": 2.68}, {"text": "au rassemblement national Sophie un mot", "start": 953.199, "duration": 3.281}, {"text": "en un mot un mot on parle de Fran\u00e7ois", "start": 954.639, "duration": 3.76}, {"text": "Ruffin qui avait fait campagne il y a un", "start": 956.48, "duration": 3.76}, {"text": "an sur justement la tranquillit\u00e9", "start": 958.399, "duration": 3.56}, {"text": "publique dans son d\u00e9partement dans sa", "start": 960.24, "duration": 3.839}, {"text": "circonscription et qui l\u00e0 est en train", "start": 961.959, "duration": 4.521}, {"text": "d'\u00eatre comme exfiltr\u00e9 de cette gauche", "start": 964.079, "duration": 4.44}, {"text": "radicale par Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 966.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9videmment dans la perspective de 2027", "start": 968.519, "duration": 4.961}, {"text": "mais aussi parce qu'il est soup\u00e7onn\u00e9 de", "start": 970.92, "duration": 4.2}, {"text": "venir un peu brouter si je puis me", "start": 973.48, "duration": 3.12}, {"text": "permettre sur les terres du", "start": 975.12, "duration": 2.959}, {"text": "rassemblement national mais il y a tr\u00e8s", "start": 976.6, "duration": 2.56}, {"text": "clairement pardon de la part de la", "start": 978.079, "duration": 2.081}, {"text": "classe politique de gauche tr\u00e8s", "start": 979.16, "duration": 2.119}, {"text": "rapidement une sorte de r\u00e9pugnance \u00e0", "start": 980.16, "duration": 2.239}, {"text": "parler de ces questions l\u00e0 comme si", "start": 981.279, "duration": 4.161}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a d'un ce", "start": 982.399, "duration": 6.56}, {"text": "fa\u00e7on et quand Fabien Roussel hier tweet", "start": 985.44, "duration": 5.68}, {"text": "en en \u00e9tant horrifi\u00e9 de ce qui s'est", "start": 988.959, "duration": 4.24}, {"text": "pass\u00e9 dans le bois de Boulogne et qui a", "start": 991.12, "duration": 4.76}, {"text": "conduit au d\u00e9c\u00e8s de de cette jeune fille", "start": 993.199, "duration": 5.281}, {"text": "euh c'est vrai que la gauche plut\u00f4t \u00e0 la", "start": 995.88, "duration": 7.079}, {"text": "fiste vient lui dire va au Ren certaine", "start": 998.48, "duration": 5.88}, {"text": "mani\u00e8re il y a une grosse tension avec", "start": 1002.959, "duration": 4.281}, {"text": "eux hein exactementou vouz je pense que", "start": 1004.36, "duration": 5.24}, {"text": "de ce par le voil\u00e0 enfin de cguche par", "start": 1007.24, "duration": 3.599}, {"text": "le ton puis quand m\u00eame c'est un jeu", "start": 1009.6, "duration": 2.679}, {"text": "d'acteur politique c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 1010.839, "duration": 3.521}, {"text": "s'agit aussi quand il parlent de pas", "start": 1012.279, "duration": 3.961}, {"text": "donner le sentiment qu'ils empruntent le", "start": 1014.36, "duration": 3.919}, {"text": "vocabulaire du camp d'en face or il se", "start": 1016.24, "duration": 4.24}, {"text": "trouve que les th\u00e8mes sont appropri\u00e9s", "start": 1018.279, "duration": 3.24}, {"text": "par les diff\u00e9rentes formations", "start": 1020.48, "duration": 2.719}, {"text": "politiques et d'une certaine mani\u00e8re que", "start": 1021.519, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a arrange tout le monde parce que rien", "start": 1023.199, "duration": 3.081}, {"text": "n'est plus essentiel pour un parti", "start": 1024.76, "duration": 3.319}, {"text": "politique que d'\u00eatre per\u00e7u par les", "start": 1026.28, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lecteurs comme celui qui est un", "start": 1028.079, "duration": 3.36}, {"text": "sp\u00e9cialiste d'une question donc pour la", "start": 1029.6, "duration": 3.12}, {"text": "gauche il s'agit de montrer qu'on est", "start": 1031.439, "duration": 2.961}, {"text": "d'abord sp\u00e9cialiste de la justice", "start": 1032.72, "duration": 3.599}, {"text": "sociale d'une soci\u00e9t\u00e9 qui devient", "start": 1034.4, "duration": 4.24}, {"text": "protectrice parce qu'elle est \u00e9galitaire", "start": 1036.319, "duration": 4.64}, {"text": "alors qu'\u00e0 droite c'est l'id\u00e9e que la", "start": 1038.64, "duration": 4.559}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 est protectrice parce que elle", "start": 1040.959, "duration": 4.641}, {"text": "respecte des valeurs des hi\u00e9rarchies que", "start": 1043.199, "duration": 4.921}, {"text": "la voil\u00e0 donc voil\u00e0 donc d'une certain", "start": 1045.6, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re rrouve des des grands conflits", "start": 1048.12, "duration": 3.36}, {"text": "de valeur derri\u00e8re \u00e7a le le le meurtrier", "start": 1049.52, "duration": 3.36}, {"text": "de Philippine il avait vous le savez he", "start": 1051.48, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 enfin le meurtrier", "start": 1052.88, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9 pardon pour pour viol \u00e0 7 ans de", "start": 1054.96, "duration": 4.56}, {"text": "prison c'\u00e9tait en 2021 il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "start": 1057.28, "duration": 5.36}, {"text": "des\u00e8s juin 2024 b\u00e9n\u00e9ficiant de r\u00e9duction", "start": 1059.52, "duration": 5.8}, {"text": "de peine automatique qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu", "start": 1062.64, "duration": 4.0}, {"text": "au moment de sa condamnation si j'ai", "start": 1065.32, "duration": 2.84}, {"text": "bien compris ce qui pose la la question", "start": 1066.64, "duration": 4.0}, {"text": "du du quantum des peines et on est en en", "start": 1068.16, "duration": 4.04}, {"text": "duplexe avec Isabelle Steyer qui est", "start": 1070.64, "duration": 2.96}, {"text": "avocate au Barau de Paris sp\u00e9cialis\u00e9", "start": 1072.2, "duration": 2.68}, {"text": "dans la d\u00e9fense des des femmes et", "start": 1073.6, "duration": 3.04}, {"text": "enfants victimes de de violence est-ce", "start": 1074.88, "duration": 3.76}, {"text": "que un un violeur lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 3 ans et", "start": 1076.64, "duration": 4.64}, {"text": "demi de de peine effective de prison", "start": 1078.64, "duration": 5.64}, {"text": "c'est habituel", "start": 1081.28, "duration": 6.279}, {"text": "oui les les agresseurs sont lib\u00e9r\u00e9 \u00e0", "start": 1084.28, "duration": 6.48}, {"text": "mi-peine effectivement et c'est tr\u00e8s", "start": 1087.559, "duration": 5.281}, {"text": "classique quelle que soit la", "start": 1090.76, "duration": 4.279}, {"text": "condamnation sauf s'il y a des des", "start": 1092.84, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8mes en d\u00e9tention donc \u00e7a c'est", "start": 1095.039, "duration": 3.481}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s habituel et puis", "start": 1096.44, "duration": 4.08}, {"text": "il faut imaginer qu'il a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1098.52, "duration": 4.519}, {"text": "condamn\u00e9 par une cour d'assise des", "start": 1100.52, "duration": 5.519}, {"text": "mineurs puisqu'il avait 17 ans dire un", "start": 1103.039, "duration": 6.201}, {"text": "pr\u00e9sident de de cour d'assise accompagn\u00e9", "start": 1106.039, "duration": 4.921}, {"text": "de de magistrats qui sont des juges des", "start": 1109.24, "duration": 5.48}, {"text": "enfants et qui ont donc pour pour valeur", "start": 1110.96, "duration": 7.44}, {"text": "de d'essayer de de faire en sorte que", "start": 1114.72, "duration": 6.8}, {"text": "l'individu est amen\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e9voluer donc on", "start": 1118.4, "duration": 4.8}, {"text": "est devant une cour d'assile des mineurs", "start": 1121.52, "duration": 3.76}, {"text": "de fa\u00e7on extr\u00eamement diff\u00e9rente de ce", "start": 1123.2, "duration": 3.359}, {"text": "que l'on est devant une cour d'assile", "start": 1125.28, "duration": 2.519}, {"text": "des", "start": 1126.559, "duration": 3.281}, {"text": "majeurs pardon j'interrompre \u00e7a veut", "start": 1127.799, "duration": 3.841}, {"text": "dire qu'un un majeur pour les m\u00eames", "start": 1129.84, "duration": 3.52}, {"text": "faits alors c'est tr\u00e8s difficile de", "start": 1131.64, "duration": 2.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser mais aurait potentiellement", "start": 1133.36, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 une peine plus lourde c'est", "start": 1134.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a mais oui parce qu'il y a in\u00e9vitable", "start": 1136.12, "duration": 5.2}, {"text": "ement une excuse de minorit\u00e9 qui est", "start": 1138.76, "duration": 4.24}, {"text": "pos\u00e9 d'ailleurs qui n'est pas", "start": 1141.32, "duration": 3.4}, {"text": "automatique he puisqu'il a plus de 16", "start": 1143.0, "duration": 4.0}, {"text": "ans mais qui n'est pas automatique et", "start": 1144.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui donc est laiss\u00e9 \u00e0 l'appr\u00e9ciation du", "start": 1147.0, "duration": 4.28}, {"text": "du de la cour d'assise et le le", "start": 1149.2, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident de la cour d'assise accompagn\u00e9", "start": 1151.28, "duration": 5.759}, {"text": "de ses assesseurs et des des jur\u00e9s vont", "start": 1153.6, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement appliquer l'excuse de", "start": 1157.039, "duration": 5.201}, {"text": "minorit\u00e9 donc la peine de 7 ans aurait", "start": 1158.919, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 s'il avait \u00e9t\u00e9 s'il avait", "start": 1162.24, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 majeur et puis comme il est \u00e9tranger", "start": 1164.44, "duration": 3.92}, {"text": "et bien il a g\u00e9n\u00e9ralement ce qu'on", "start": 1166.919, "duration": 3.76}, {"text": "appelle une conditionnelle expulsion", "start": 1168.36, "duration": 5.679}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que euh \u00e0 mi-pine et c'est", "start": 1170.679, "duration": 5.24}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 his sort \u00e0 mi-pine il", "start": 1174.039, "duration": 4.281}, {"text": "y a avant tout un travail qui est fait", "start": 1175.919, "duration": 6.161}, {"text": "avec le le le SPIP euh et euh le le", "start": 1178.32, "duration": 6.2}, {"text": "consulat la pr\u00e9fecture et effectivement", "start": 1182.08, "duration": 5.36}, {"text": "le le pays est d'origine de fa\u00e7on \u00e0 \u00e0", "start": 1184.52, "duration": 4.68}, {"text": "faire en sorte que ce mineur il soit", "start": 1187.44, "duration": 5.92}, {"text": "expuls\u00e9 euh d\u00e8s euh d\u00e8s sa sortie et", "start": 1189.2, "duration": 6.599}, {"text": "qu'il y ait euh les services de la", "start": 1193.36, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9fecture qui viennent euh on va dire", "start": 1195.799, "duration": 5.041}, {"text": "l'interpeller et faire le lien de fa\u00e7on", "start": 1198.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 \u00e0 l'amener en r\u00e9tention pour qu'il", "start": 1200.84, "duration": 5.4}, {"text": "soit identifi\u00e9 par le pays d'origine et", "start": 1203.36, "duration": 6.16}, {"text": "qu'il soit directement expuls\u00e9 d'o\u00f9 le", "start": 1206.24, "duration": 4.679}, {"text": "fait que l'on a souvent ce qu'on appelle", "start": 1209.52, "duration": 4.32}, {"text": "des conditionnels expulsion sans soin et", "start": 1210.919, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e0 ce qui m'\u00e9tonne c'est qu'il y a pas", "start": 1213.84, "duration": 2.959}, {"text": "de peine de suit", "start": 1215.4, "duration": 3.8}, {"text": "sociaujudiciaire c'est peut-\u00eatre il a", "start": 1216.799, "duration": 3.521}, {"text": "peine il y a pas de peine de su", "start": 1219.2, "duration": 2.359}, {"text": "sociaujudiciaire donc pas", "start": 1220.32, "duration": 3.08}, {"text": "d'accompagnement apr\u00e8s la sortie c'est", "start": 1221.559, "duration": 3.401}, {"text": "une peine de 7 ans s\u00e8che comme on dit", "start": 1223.4, "duration": 4.24}, {"text": "dans le jargon oui petite question sur", "start": 1224.96, "duration": 6.28}, {"text": "ce quantom des des des peines pour euh", "start": 1227.64, "duration": 6.36}, {"text": "voil\u00e0 des des des viols est-ce que", "start": 1231.24, "duration": 5.48}, {"text": "est-ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 r\u00e9cemment et", "start": 1234.0, "duration": 3.76}, {"text": "alors ma question elle est elle", "start": 1236.72, "duration": 2.72}, {"text": "peut-\u00eatre elle est peut-\u00eatre question", "start": 1237.76, "duration": 3.159}, {"text": "d'un b\u00e9oien qui ne conna\u00eet pas le droit", "start": 1239.44, "duration": 2.68}, {"text": "mais est-ce que un mouvement social", "start": 1240.919, "duration": 2.841}, {"text": "comme le mouvement Mitou peut avoir un", "start": 1242.12, "duration": 5.16}, {"text": "effet sur ce type de peine", "start": 1243.76, "duration": 6.64}, {"text": "et oui parce que on on nanalyse pas et", "start": 1247.28, "duration": 4.879}, {"text": "on le voit l\u00e0 quelle est la dangerosit\u00e9", "start": 1250.4, "duration": 3.159}, {"text": "d'un violeur c'est terrible ce que je", "start": 1252.159, "duration": 3.681}, {"text": "vous dis mais euh si tous les violeurs", "start": 1253.559, "duration": 4.48}, {"text": "ne deviennent pas des meurtriers euh", "start": 1255.84, "duration": 4.68}, {"text": "beaucoup de meurtriers de femmes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1258.039, "duration": 4.401}, {"text": "d'abord condamn\u00e9 pour des faits de viol", "start": 1260.52, "duration": 3.48}, {"text": "et je crois que la", "start": 1262.44, "duration": 3.68}, {"text": "dang\u00e9rosit\u00e9 des violeurs n'est pas", "start": 1264.0, "duration": 3.88}, {"text": "suffisamment pris en compte par les", "start": 1266.12, "duration": 5.039}, {"text": "juridictions et euh et on le voit de", "start": 1267.88, "duration": 5.399}, {"text": "fa\u00e7on r\u00e9currente que que ces hommes-l\u00e0", "start": 1271.159, "duration": 5.321}, {"text": "soient \u00e9trangers ou fran\u00e7ais euh le", "start": 1273.279, "duration": 5.841}, {"text": "violeur souvent r\u00e9cidif parce qu'il", "start": 1276.48, "duration": 4.559}, {"text": "s'agit d'une question soit de", "start": 1279.12, "duration": 4.32}, {"text": "reproduction de de de de sch\u00e9ma de de", "start": 1281.039, "duration": 3.601}, {"text": "fonctionnement parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 1283.44, "duration": 3.599}, {"text": "eux-m\u00eames viol\u00e9s maltrait\u00e9s tortur\u00e9s", "start": 1284.64, "duration": 5.32}, {"text": "abandonn\u00e9s euh donc ils reproduisent un", "start": 1287.039, "duration": 7.601}, {"text": "sch\u00e9ma de viol euh soit", "start": 1289.96, "duration": 4.68}, {"text": "effectivement on est dans cette", "start": 1295.32, "duration": 3.04}, {"text": "situation g\u00e9n\u00e9ralement de reproduction", "start": 1297.08, "duration": 3.04}, {"text": "de sch\u00e9ma donc c'est quelque chose de", "start": 1298.36, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s psychologique de tr\u00e8s", "start": 1300.12, "duration": 4.96}, {"text": "incarn\u00e9 et dont on ne se d\u00e9parti pas", "start": 1302.0, "duration": 6.039}, {"text": "apr\u00e8s 3 ans et demi de d\u00e9tention c'est", "start": 1305.08, "duration": 6.599}, {"text": "c'est c'est trop int\u00e9gr\u00e9 trop v\u00e9cu euh", "start": 1308.039, "duration": 6.12}, {"text": "il faut suivre une th\u00e9rapie extr\u00eamement", "start": 1311.679, "duration": 3.88}, {"text": "longue il faut le vouloir il faut en", "start": 1314.159, "duration": 2.921}, {"text": "avoir conscience je sais pas quelle a", "start": 1315.559, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sa position face face l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 1317.08, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce qu'il avait reconnu les fait ou", "start": 1319.08, "duration": 3.599}, {"text": "est-ce qu'il niait les fait quelle \u00e9tait", "start": 1320.72, "duration": 4.68}, {"text": "son histoire euh donc toutes ces", "start": 1322.679, "duration": 4.681}, {"text": "questions l\u00e0 ce sont des \u00e9igme et on est", "start": 1325.4, "duration": 3.92}, {"text": "vraiment dans une autre d\u00e9linquence qui", "start": 1327.36, "duration": 3.919}, {"text": "est une d\u00e9linquence de reproduction de", "start": 1329.32, "duration": 3.959}, {"text": "sch\u00e9ma de maltraitance et de viol quand", "start": 1331.279, "duration": 5.041}, {"text": "on a un homme qui a \u00e9t\u00e9 souvent condamn\u00e9", "start": 1333.279, "duration": 4.76}, {"text": "pour des faits de viol oui merci", "start": 1336.32, "duration": 3.479}, {"text": "beaucoup Isabelle Ster de nous avoir", "start": 1338.039, "duration": 4.441}, {"text": "voil\u00e0 donn\u00e9 cette cet \u00e9clairage est-ce", "start": 1339.799, "duration": 4.561}, {"text": "que vous avez ce sentiment Bruno cotres", "start": 1342.48, "duration": 4.96}, {"text": "puis on va boucler ce premier th\u00e8me euh", "start": 1344.36, "duration": 4.28}, {"text": "c'est c'est un peu ce qu'on disait dans", "start": 1347.44, "duration": 2.479}, {"text": "le dans le sujet d'ouverture avec C\u00e9cile", "start": 1348.64, "duration": 3.68}, {"text": "sexou d'une indignation \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie", "start": 1349.919, "duration": 4.921}, {"text": "variable en fonction des faits divers", "start": 1352.32, "duration": 4.359}, {"text": "pourquoi pas et au fond est-ce qu'il y", "start": 1354.84, "duration": 3.64}, {"text": "aurait quelque chose de tr\u00e8s anormal que", "start": 1356.679, "duration": 4.641}, {"text": "les diff\u00e9rentes familles de pens\u00e9 soi", "start": 1358.48, "duration": 5.28}, {"text": "sensible \u00e0 diff\u00e9rentes expressions c'est", "start": 1361.32, "duration": 5.12}, {"text": "tout \u00e0 fait normal il faut pas je trouve", "start": 1363.76, "duration": 3.96}, {"text": "que de ce point de vue-l\u00e0 il faut \u00e9viter", "start": 1366.44, "duration": 3.599}, {"text": "la la la surench\u00e8 et la comp\u00e9tition de", "start": 1367.72, "duration": 4.36}, {"text": "ceux qui disent je suis je suis plus", "start": 1370.039, "duration": 4.361}, {"text": "patriote plus respectueux de des valeurs", "start": 1372.08, "duration": 4.24}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 que qu'un autre je trouve", "start": 1374.4, "duration": 3.04}, {"text": "que c'est bien que dans un pays", "start": 1376.32, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9mocratique diff\u00e9rents courants de", "start": 1377.44, "duration": 3.359}, {"text": "pens\u00e9e soit sensible \u00e0 diff\u00e9rentes", "start": 1379.2, "duration": 3.52}, {"text": "choses on peut pas \u00eatre sensible \u00e0 de la", "start": 1380.799, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re il y a des choses qui", "start": 1382.72, "duration": 2.92}, {"text": "percutent davantage nos croyances nos", "start": 1383.96, "duration": 3.56}, {"text": "convictions donc de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1385.64, "duration": 4.639}, {"text": "je trouve que euh voil\u00e0 c'est bien", "start": 1387.52, "duration": 5.32}, {"text": "normal que \u00e7a que \u00e7a existe et je pense", "start": 1390.279, "duration": 4.841}, {"text": "pas qu'il s'agisse d'opposer les choses", "start": 1392.84, "duration": 3.88}, {"text": "euh de cette mani\u00e8re ou de les", "start": 1395.12, "duration": 3.559}, {"text": "hi\u00e9rarchiser je pense que ce qui serait", "start": 1396.72, "duration": 3.64}, {"text": "prioritaire dans le pays c'est que le", "start": 1398.679, "duration": 3.321}, {"text": "politique parle de la mani\u00e8re dont on", "start": 1400.36, "duration": 4.199}, {"text": "vient d'entendre parler une sp\u00e9cialiste", "start": 1402.0, "duration": 4.88}, {"text": "du droit p\u00e9nal o\u00f9 l\u00e0 on a vraiment une", "start": 1404.559, "duration": 4.521}, {"text": "parole qui explique la complexit\u00e9", "start": 1406.88, "duration": 3.64}, {"text": "que \u00e7a ne se r\u00e9duit pas des oppositions", "start": 1409.08, "duration": 3.199}, {"text": "binaires et c'est plut\u00f4t bien", "start": 1410.52, "duration": 3.6}, {"text": "d'envisager la complexit\u00e9 sur des choses", "start": 1412.279, "duration": 3.841}, {"text": "aussi douloureuses pour la soci\u00e9t\u00e9 merci", "start": 1414.12, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup allez on ouvre un autre grand", "start": 1416.12, "duration": 4.64}, {"text": "chapitre de ce d\u00e9bat 100 % politique le", "start": 1418.48, "duration": 4.0}, {"text": "budget avec un un chiffre qui a fait", "start": 1420.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9ruption dans l'actualit\u00e9 de ce jeudi", "start": 1422.48, "duration": 3.559}, {"text": "c'est le 6 comme 6 % on en parle avec", "start": 1423.84, "duration": 5.48}, {"text": "Lorine barri\u00e8re talerie qui nous rejoint", "start": 1426.039, "duration": 5.601}, {"text": "sur le plateau de sens publ bonsoir", "start": 1429.32, "duration": 4.52}, {"text": "Lorine bienvenue nous accueillir pour la", "start": 1431.64, "duration": 4.519}, {"text": "premi\u00e8re fois sur sur ce plateau dossier", "start": 1433.84, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment br\u00fblant de ce ce gouvernement", "start": 1436.159, "duration": 4.281}, {"text": "le Budet 2025 et euh le ministre de", "start": 1437.799, "duration": 4.441}, {"text": "l'\u00e9conomie ainsi que son homologue du", "start": 1440.44, "duration": 4.119}, {"text": "budget engag\u00e9 dans un sprint oui Antoine", "start": 1442.24, "duration": 4.4}, {"text": "Armand que vous allez voir que vous", "start": 1444.559, "duration": 3.841}, {"text": "voyez \u00e0 gauche et Laurent saint-Martin \u00e0", "start": 1446.64, "duration": 3.84}, {"text": "droite se sont donn\u00e9s 2 semaines 2", "start": 1448.4, "duration": 3.56}, {"text": "semaines pour pr\u00e9senter le projet de loi", "start": 1450.48, "duration": 3.16}, {"text": "de finance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce", "start": 1451.96, "duration": 3.959}, {"text": "qui nous am\u00e8ne au 9 octobre ils l'ont", "start": 1453.64, "duration": 4.6}, {"text": "annonc\u00e9 hier lors de leur audition par", "start": 1455.919, "duration": 3.441}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de la commission des", "start": 1458.24, "duration": 3.319}, {"text": "finances de semaines c'est court sur", "start": 1459.36, "duration": 3.96}, {"text": "toute la situation financi\u00e8re de la", "start": 1461.559, "duration": 3.561}, {"text": "France est grave encore plus grave que", "start": 1463.32, "duration": 3.16}, {"text": "ce qu'avait annonc\u00e9 le gouvernement", "start": 1465.12, "duration": 3.52}, {"text": "sortant on \u00e9coute le ministre du budget", "start": 1466.48, "duration": 4.4}, {"text": "Laurent Saint-Martin oui la situation de", "start": 1468.64, "duration": 4.36}, {"text": "nos finances publiques est grave et je", "start": 1470.88, "duration": 4.039}, {"text": "n'irai pas par quatre chemins la", "start": 1473.0, "duration": 4.76}, {"text": "premi\u00e8re v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'en 2024 le", "start": 1474.919, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9ficit public risque de d\u00e9passer les 6", "start": 1477.76, "duration": 5.639}, {"text": "% du produit int\u00e9rieur brut selon les", "start": 1480.48, "duration": 4.84}, {"text": "derni\u00e8res estimations dont nous", "start": 1483.399, "duration": 5.441}, {"text": "disposons 6 % c'est d jamais vu depuis", "start": 1485.32, "duration": 5.12}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale si on met de", "start": 1488.84, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la crise financi\u00e8re en 2008 et le", "start": 1490.44, "duration": 4.2}, {"text": "covid en 2020 et pourtant il y a 3", "start": 1492.88, "duration": 3.72}, {"text": "semaines si je me souviens bien on", "start": 1494.64, "duration": 4.68}, {"text": "tablait sur 5,1 % comment expliquer ce", "start": 1496.6, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9calage mais il a un point d'\u00e9cart vous", "start": 1499.32, "duration": 3.56}, {"text": "imaginez entre les pr\u00e9visions et le r\u00e9el", "start": 1500.72, "duration": 4.48}, {"text": "ce qui correspond \u00e0 30 milliards d'euros", "start": 1502.88, "duration": 3.679}, {"text": "alors pourquoi et bien c'est assez", "start": 1505.2, "duration": 2.959}, {"text": "simple les d\u00e9penses ont continu\u00e9", "start": 1506.559, "duration": 3.801}, {"text": "d'augmenter donc de creuser le d\u00e9ficit", "start": 1508.159, "duration": 3.921}, {"text": "et puis d'un autre c\u00f4t\u00e9 il y a eu une", "start": 1510.36, "duration": 3.679}, {"text": "baisse des recettes ces derniers mois", "start": 1512.08, "duration": 4.199}, {"text": "avec le contexte politique la croissance", "start": 1514.039, "duration": 4.441}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e plus par les exportations", "start": 1516.279, "duration": 4.201}, {"text": "qui ne rapportent pas de TVA que par la", "start": 1518.48, "duration": 3.559}, {"text": "consommation des m\u00e9nages et des", "start": 1520.48, "duration": 3.28}, {"text": "entrepris et donc il faut imaginer des", "start": 1522.039, "duration": 3.681}, {"text": "solutions pour redresser la barre oui il", "start": 1523.76, "duration": 4.0}, {"text": "va falloir faire des efforts collectifs", "start": 1525.72, "duration": 3.04}, {"text": "c'est ce que pr vient Laurent", "start": 1527.76, "duration": 3.0}, {"text": "Saint-Martin le ministre du Budget on", "start": 1528.76, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9coute \u00e0 nouveau ma vision c'est que", "start": 1530.76, "duration": 4.279}, {"text": "nous ne redresserons pas nos finances", "start": 1533.32, "duration": 3.8}, {"text": "publiques avec d'une part la baisse de", "start": 1535.039, "duration": 3.12}, {"text": "la d\u00e9pense publique et de l'autre le", "start": 1537.12, "duration": 3.159}, {"text": "levier fiscal en m\u00eame temps \u00e7a ne", "start": 1538.159, "duration": 4.4}, {"text": "marchera pas nous redresserons les", "start": 1540.279, "duration": 3.64}, {"text": "comptes en r\u00e9duisant nos d\u00e9penses", "start": 1542.559, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord et prioritairement nous sommes", "start": 1543.919, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'un des pays d'Europe qui taxe le", "start": 1546.039, "duration": 3.841}, {"text": "plus il serait irresponsable et injuste", "start": 1548.039, "duration": 3.24}, {"text": "d'en demander", "start": 1549.88, "duration": 3.679}, {"text": "davantage alors pour l'heure on n pas", "start": 1551.279, "duration": 4.28}, {"text": "plus de d\u00e9tails mais en tout cas les", "start": 1553.559, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9conomies budg\u00e9taires seront", "start": 1555.559, "duration": 3.48}, {"text": "prioritaires sur des \u00e9ventuelle hausse", "start": 1557.12, "duration": 4.679}, {"text": "d'imp\u00f4t actionner le levier fiscal n'est", "start": 1559.039, "duration": 4.921}, {"text": "pas \u00e9cart\u00e9 mais \u00e0 certaines conditions", "start": 1561.799, "duration": 3.561}, {"text": "les gens modestes et les classes", "start": 1563.96, "duration": 3.52}, {"text": "moyennes seront ne seront pas concern\u00e9s", "start": 1565.36, "duration": 4.12}, {"text": "selon Laurent Saint-Martin un d\u00e9bat", "start": 1567.48, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9cessaire est d\u00e9j\u00e0 ouvert allez pour", "start": 1569.48, "duration": 3.36}, {"text": "conclure quand m\u00eame une bonne nouvelle", "start": 1571.48, "duration": 2.84}, {"text": "oui une bonne nouvelle qui nous vient de", "start": 1572.84, "duration": 3.68}, {"text": "l'OCDE l'\u00e9conomie fran\u00e7aise va faire", "start": 1574.32, "duration": 5.239}, {"text": "mieux cette ann\u00e9e mieux que pr\u00e9vu la", "start": 1576.52, "duration": 5.56}, {"text": "croissance du PIB tricolore a \u00e9t\u00e9 revue", "start": 1579.559, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e0 la hausse 1,1 % au lieu de 0,7 estim\u00e9", "start": 1582.08, "duration": 7.04}, {"text": "auparavant de quoi rassurer un peu le", "start": 1586.679, "duration": 4.161}, {"text": "nouveau tandem de Bercy qui a du pain", "start": 1589.12, "duration": 3.72}, {"text": "sur la planche d'ici le 9 octobre merci", "start": 1590.84, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup Lorine pour toutes ces ces", "start": 1592.84, "duration": 5.28}, {"text": "explications euh chapitre budget et et", "start": 1595.32, "duration": 4.719}, {"text": "peut-\u00eatre tiens je commence avec vous", "start": 1598.12, "duration": 3.48}, {"text": "Bruno cotress le le fait que la", "start": 1600.039, "duration": 2.76}, {"text": "croissance soit un peu plus forte que", "start": 1601.6, "duration": 2.36}, {"text": "pr\u00e9vue on peut se dire \u00e7a donne de la", "start": 1602.799, "duration": 2.6}, {"text": "marge de man\u0153uvre est-ce que le fait", "start": 1603.96, "duration": 3.12}, {"text": "d'annoncer 6 % c'est aussi pour se", "start": 1605.399, "duration": 3.0}, {"text": "donner un peu de marge de man\u0153uvre vous", "start": 1607.08, "duration": 3.52}, {"text": "voyez ce que je veux dire sans doute", "start": 1608.399, "duration": 3.481}, {"text": "sans doute on voit qu'ils sont dans un", "start": 1610.6, "duration": 3.6}, {"text": "exercice qui est tr\u00e8s difficile en fait", "start": 1611.88, "duration": 4.32}, {"text": "parce qu'ils ont des choses douloureuses", "start": 1614.2, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e0 raconter h \u00e0 expliquer ok r\u00e9duire les", "start": 1616.2, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9penses \u00e7a a des cons\u00e9quences", "start": 1618.919, "duration": 3.441}, {"text": "extr\u00eamement concr\u00e8tes \u00e7a peut \u00eatre des", "start": 1620.279, "duration": 4.4}, {"text": "gels de d\u00e9penses qui devaient \u00eatre", "start": 1622.36, "duration": 4.199}, {"text": "faites et qui \u00e9tent autoris\u00e9 par le", "start": 1624.679, "duration": 5.281}, {"text": "budget 2024 d\u00e9j\u00e0 \u00e7a peut \u00eatre aussi des", "start": 1626.559, "duration": 5.201}, {"text": "coupes c'est-\u00e0-dire des despend de", "start": 1629.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'action publique qui tombe aux", "start": 1631.76, "duration": 3.399}, {"text": "oubliettes on dit B on c'est plus", "start": 1633.24, "duration": 3.679}, {"text": "prioritaire d'une certaine mani\u00e8re et", "start": 1635.159, "duration": 4.0}, {"text": "les administrations qui sont concern\u00e9es", "start": 1636.919, "duration": 4.521}, {"text": "ben tr\u00e8s souvent \u00e7a veut dire des", "start": 1639.159, "duration": 3.88}, {"text": "programmes qui tombe \u00e7a veut dire des", "start": 1641.44, "duration": 3.04}, {"text": "moyens en moins donc voil\u00e0 c'est pas des", "start": 1643.039, "duration": 3.321}, {"text": "bonnes c'est pas des bonnes nouvelles", "start": 1644.48, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement donc annoncer qu'il y a", "start": 1646.36, "duration": 3.4}, {"text": "peut-\u00eatre un peu plus de croissance que", "start": 1647.84, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9vu \u00e7a permet peut-\u00eatre d'amortir un", "start": 1649.76, "duration": 3.519}, {"text": "petit peu les les mauvaises nouvelles", "start": 1651.52, "duration": 2.92}, {"text": "mais on voit quand m\u00eame que globalement", "start": 1653.279, "duration": 2.441}, {"text": "les mauvaises nouvelles vont quand m\u00eame", "start": 1654.44, "duration": 2.52}, {"text": "beaucoup compter al ce qui est vraiment", "start": 1655.72, "duration": 2.839}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que on voit que les", "start": 1656.96, "duration": 2.68}, {"text": "choses commencent \u00e0 se pr\u00e9ciser", "start": 1658.559, "duration": 2.761}, {"text": "puisqu'il y a encore quelques jours le", "start": 1659.64, "duration": 2.84}, {"text": "Premier ministre la communication", "start": 1661.32, "duration": 3.4}, {"text": "c'\u00e9tait on touche pas au classe moyenne", "start": 1662.48, "duration": 4.039}, {"text": "aux gens qui travaillent cette esp\u00e8 de", "start": 1664.72, "duration": 5.839}, {"text": "dr\u00f4le de de dr\u00f4le d\u00e9noncer tr\u00e8s bizarre", "start": 1666.519, "duration": 5.481}, {"text": "l\u00e0 maintenant c'est gens modestes et", "start": 1670.559, "duration": 3.921}, {"text": "classe moyenne donc on voit que ceux qui", "start": 1672.0, "duration": 3.88}, {"text": "travaillent qui n'appartiennent pas \u00e0", "start": 1674.48, "duration": 4.919}, {"text": "cesux la difficult\u00e9 du seuil hein", "start": 1675.88, "duration": 6.0}, {"text": "cl VO mais on voit qu'on rentre dans on", "start": 1679.399, "duration": 3.921}, {"text": "rentre dans le dur on rent dans le vif", "start": 1681.88, "duration": 3.279}, {"text": "du du sujet mais ce qu'il faudrait", "start": 1683.32, "duration": 4.12}, {"text": "vraiment c'est que au-del\u00e0 de cette", "start": 1685.159, "duration": 3.76}, {"text": "question de de l'urgence he le", "start": 1687.44, "duration": 2.719}, {"text": "gouverneur de la Banque de France lui", "start": 1688.919, "duration": 2.88}, {"text": "disait qu'on en avait pour 5 ans", "start": 1690.159, "duration": 4.4}, {"text": "d'effort au-del\u00e0 de ces urgences surtout", "start": 1691.799, "duration": 4.681}, {"text": "la mission \u00e0 mon avis pour moi", "start": 1694.559, "duration": 5.12}, {"text": "fondamentale serait surtout que \u00e7a trace", "start": 1696.48, "duration": 6.919}, {"text": "un chemin qu'on peut lire que les les", "start": 1699.679, "duration": 5.161}, {"text": "les acteurs \u00e9conomiques sociau", "start": 1703.399, "duration": 3.52}, {"text": "contribuables ou pas que nous sommes", "start": 1704.84, "duration": 5.199}, {"text": "puissent voir voir o\u00f9 on va parce que si", "start": 1706.919, "duration": 5.36}, {"text": "on r\u00e9duit la d\u00e9pense est-ce que c'est", "start": 1710.039, "duration": 4.48}, {"text": "pour remettre plein gaz les d\u00e9penses", "start": 1712.279, "duration": 4.681}, {"text": "dans 2 3 ans ou 3 4 ans est-ce que c'est", "start": 1714.519, "duration": 4.681}, {"text": "pour en tirer des conclusions est-ce que", "start": 1716.96, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 o\u00f9 est-ce qu'on va tr\u00e8s", "start": 1719.2, "duration": 3.68}, {"text": "concr\u00e8tement et qu'est-ce que qu'est-ce", "start": 1721.0, "duration": 3.6}, {"text": "que est-ce que le le barni\u00e9risme si je", "start": 1722.88, "duration": 4.24}, {"text": "puis dire peut afficher une doctrine qui", "start": 1724.6, "duration": 4.199}, {"text": "nous explique o\u00f9 on va de mani\u00e8re \u00e0 ce", "start": 1727.12, "duration": 3.399}, {"text": "que dans 10 ans dans 15 ans on se", "start": 1728.799, "duration": 3.401}, {"text": "retrouve pas dans la m\u00eame situation le", "start": 1730.519, "duration": 3.201}, {"text": "barni\u00e9risme aura-t-il plus de temps que", "start": 1732.2, "duration": 3.359}, {"text": "laatalisme je ne sais pas on verra bien", "start": 1733.72, "duration": 3.28}, {"text": "on pourra juger \u00e7a dans les dans les", "start": 1735.559, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines semaines les prochains mois", "start": 1737.0, "duration": 3.08}, {"text": "ce qui est s\u00fbr c'est que l\u00e0 spontan\u00e9ment", "start": 1738.559, "duration": 3.681}, {"text": "on est venu sur la question des euh des", "start": 1740.08, "duration": 3.4}, {"text": "imp\u00f4ts et c'est vrai que c'est sans", "start": 1742.24, "duration": 3.12}, {"text": "doute ce qui sera le plus m\u00e9diatis\u00e9 la", "start": 1743.48, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion ocitanie la", "start": 1745.36, "duration": 3.199}, {"text": "socioalist Carole Delga r\u00e9clame des", "start": 1746.76, "duration": 3.24}, {"text": "taxes sur les tr\u00e8s haut revenus et les", "start": 1748.559, "duration": 4.0}, {"text": "super profits des entreprises nous", "start": 1750.0, "duration": 5.96}, {"text": "devons taxer de fa\u00e7on juste de fa\u00e7on", "start": 1752.559, "duration": 6.081}, {"text": "proportionnelle aujourd'hui les tr\u00e8s", "start": 1755.96, "duration": 4.959}, {"text": "hauts revenus ceux qui \u00e9taient soumis \u00e0", "start": 1758.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'imp\u00f4t sur la grande fortune", "start": 1760.919, "duration": 3.961}, {"text": "proportionnellement pai moins d'imp\u00f4ts", "start": 1762.44, "duration": 4.959}, {"text": "qu'un ouvrier euh ou qu'une femme de", "start": 1764.88, "duration": 5.159}, {"text": "m\u00e9nage donc l\u00e0 on doit taxer les tr\u00e8s", "start": 1767.399, "duration": 4.88}, {"text": "hauts revenus de m\u00eame peu qu' Michel", "start": 1770.039, "duration": 4.12}, {"text": "Barnier pardon Michel Barnier ditexclu", "start": 1772.279, "duration": 4.12}, {"text": "pas de taxer les plus fort c'est ce que", "start": 1774.159, "duration": 4.76}, {"text": "la gauche a a dit c'est ce que le Parti", "start": 1776.399, "duration": 4.841}, {"text": "socialiste demande et toute la gauche", "start": 1778.919, "duration": 3.561}, {"text": "nous demandons \u00e0 ce qu'il y ait une", "start": 1781.24, "duration": 2.919}, {"text": "taxation des tr\u00e8s hauts revenus et nous", "start": 1782.48, "duration": 3.48}, {"text": "demandons aussi qu'il a une taxation sur", "start": 1784.159, "duration": 3.441}, {"text": "les super profits", "start": 1785.96, "duration": 3.64}, {"text": "Carol delg qui \u00e9tait interrog\u00e9 par Orian", "start": 1787.6, "duration": 3.52}, {"text": "monsini puisque c'\u00e9tait notre matinale", "start": 1789.6, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9localis\u00e9e \u00e0 Strasbourg pour le congr\u00e8s", "start": 1791.12, "duration": 4.919}, {"text": "des des r\u00e9gions c'est c'est int\u00e9ressant", "start": 1793.36, "duration": 4.84}, {"text": "Martin de voir que les c'est c'est", "start": 1796.039, "duration": 4.52}, {"text": "mesures alors j'allais dire annonc\u00e9 par", "start": 1798.2, "duration": 5.16}, {"text": "Michel Barnier pas tout \u00e0 fait disons", "start": 1800.559, "duration": 5.84}, {"text": "annonc\u00e9 par G\u00e9rald armanin qui voulait", "start": 1803.36, "duration": 4.319}, {"text": "un peu sabonner la planche de Michel", "start": 1806.399, "duration": 3.201}, {"text": "Barnier mais bref \u00e7a \u00e7a le place un peu", "start": 1807.679, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 contre-emploi quand m\u00eame Michel", "start": 1809.6, "duration": 4.6}, {"text": "Barnier deevenenir sur ce terrain hausse", "start": 1811.919, "duration": 3.681}, {"text": "d'imp\u00f4ts pour les plus riches et super", "start": 1814.2, "duration": 3.64}, {"text": "profit pour les entreprises oui enfin \u00e0", "start": 1815.6, "duration": 4.319}, {"text": "contre-emploi oui et non parce que quand", "start": 1817.84, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame on sait bien aussi qu'il y a", "start": 1819.919, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup d'entreprises qui ont fait des", "start": 1821.84, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement des super profits qui a eu", "start": 1823.399, "duration": 4.561}, {"text": "aussi les actionnaires qui se sont", "start": 1826.039, "duration": 3.961}, {"text": "extr\u00eamement bien servi les dividendi je", "start": 1827.96, "duration": 3.12}, {"text": "dis pas qu'il faut pas le faire je dis", "start": 1830.0, "duration": 2.0}, {"text": "que c'est peut-\u00eatre pas ce qu'on", "start": 1831.08, "duration": 2.64}, {"text": "attendait prioritairement d'un Michel", "start": 1832.0, "duration": 4.36}, {"text": "Barnier issu de LR arrivant \u00e0 Matignon", "start": 1833.72, "duration": 5.24}, {"text": "si si juste pour finir une fois qu'il y", "start": 1836.36, "duration": 4.84}, {"text": "a tout \u00e7a et qu'il y a ce m\u00e9canisme si", "start": 1838.96, "duration": 3.68}, {"text": "par exemple les entreprises jouent le", "start": 1841.2, "duration": 3.319}, {"text": "jeu de l'investissement il y a plus de", "start": 1842.64, "duration": 3.36}, {"text": "souci et Barnier l\u00e0 n'est plus \u00e0", "start": 1844.519, "duration": 3.361}, {"text": "contretemp de rien du tout puisqueau", "start": 1846.0, "duration": 4.559}, {"text": "contraire il va aller sur justement la", "start": 1847.88, "duration": 5.919}, {"text": "France qui emploie le z\u00e9ro ch\u00f4mage", "start": 1850.559, "duration": 5.36}, {"text": "autant que faire ce peu \u00e9videmment on", "start": 1853.799, "duration": 3.321}, {"text": "parle plus de ch\u00f4mage de masse c'est", "start": 1855.919, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame une bonne plut\u00f4t on a", "start": 1857.12, "duration": 3.08}, {"text": "tendance \u00e0 l'oublier je TR mais qui", "start": 1859.039, "duration": 2.041}, {"text": "imprime peut-\u00eatre pas beaucoup dans", "start": 1860.2, "duration": 2.599}, {"text": "l'opinion d'ailleurs quiimime tr\u00e8s peu", "start": 1861.08, "duration": 4.36}, {"text": "je trouve effectivement donc si et l\u00e0 si", "start": 1862.799, "duration": 4.961}, {"text": "on a des grands des dividendes", "start": 1865.44, "duration": 3.479}, {"text": "importantes avec beaucoup", "start": 1867.76, "duration": 2.6}, {"text": "d'investissement quelque part il est", "start": 1868.919, "duration": 3.0}, {"text": "dans son r\u00f4le d'une certaine mani\u00e8re et", "start": 1870.36, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e0 c'est logique c'est un peu les", "start": 1871.919, "duration": 3.281}, {"text": "entreprises qui ne joue pas assez le jeu", "start": 1873.44, "duration": 3.8}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on a pu constater on l'a vu", "start": 1875.2, "duration": 4.56}, {"text": "avec les primes covid \u00e7a n'a pas jou\u00e9", "start": 1877.24, "duration": 4.52}, {"text": "assez le jeu c'est tout \u00e7a qui a qui a", "start": 1879.76, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment poser probl\u00e8me et qui a cr\u00e9\u00e9 ce", "start": 1881.76, "duration": 4.08}, {"text": "sentiment un peu d'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 1883.36, "duration": 4.76}, {"text": "et financi\u00e8re et d'injustice apr\u00e8s quand", "start": 1885.84, "duration": 4.76}, {"text": "il parle du fait que les plus modestes", "start": 1888.12, "duration": 3.88}, {"text": "ne doivent pas payer d'imp\u00f4t", "start": 1890.6, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement il n'en payent d\u00e9j\u00e0 pas oui", "start": 1892.0, "duration": 2.6}, {"text": "mais il y a un Fran\u00e7ais sur deux qui", "start": 1893.6, "duration": 2.199}, {"text": "paye pas d'imp\u00f4t voil\u00e0 il faut quand", "start": 1894.6, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame le r\u00e9p\u00e9ter donc c'est un peu une", "start": 1895.799, "duration": 4.48}, {"text": "sur le revenu je suis pas assez pr\u00e9cis", "start": 1898.08, "duration": 3.88}, {"text": "parce que si on parle de la TVA et de la", "start": 1900.279, "duration": 4.161}, {"text": "CS d'imp\u00f4t et de taxes ils disent bien", "start": 1901.96, "duration": 4.199}, {"text": "d'imp\u00f4t donc on est bien sur l'imp\u00f4t sur", "start": 1904.44, "duration": 3.239}, {"text": "le revenu donc quand ils disent on va", "start": 1906.159, "duration": 3.721}, {"text": "pas toucher au class aux classes modeste", "start": 1907.679, "duration": 3.681}, {"text": "ell ne paye de toute fa\u00e7on pas d'imp\u00f4t", "start": 1909.88, "duration": 2.399}, {"text": "sur le", "start": 1911.36, "duration": 3.279}, {"text": "revenu qu' va falloir savoir juste pour", "start": 1912.279, "duration": 4.561}, {"text": "finir oui du coup c'est effectivement", "start": 1914.639, "duration": 5.561}, {"text": "ils sont m\u00eame je trouve en train de", "start": 1916.84, "duration": 5.839}, {"text": "conserver une politique \u00e9conomique d de", "start": 1920.2, "duration": 5.28}, {"text": "l'offre qui correspond quand m\u00eame plut\u00f4t", "start": 1922.679, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e0 des gens \u00e0 une mouvance de droite et", "start": 1925.48, "duration": 5.039}, {"text": "lib\u00e9rale si je pe dire surtout \u00e0 la", "start": 1928.12, "duration": 4.679}, {"text": "logique d'Emmanuel Macron depuis qu'il", "start": 1930.519, "duration": 4.04}, {"text": "al Emmanuel Macron quand on va dans la", "start": 1932.799, "duration": 3.641}, {"text": "finesse il est un peu il est en m\u00eame", "start": 1934.559, "duration": 4.08}, {"text": "temps quoi il est un jour c\u00f4\u00e9ofre et un", "start": 1936.44, "duration": 4.88}, {"text": "jour c\u00f4t\u00e9 demande on n pas surpris le", "start": 1938.639, "duration": 4.0}, {"text": "covid le quoi qu'il en co\u00fbte c'est pas", "start": 1941.32, "duration": 2.64}, {"text": "de l'offre on est d'accord \u00e7a on est", "start": 1942.639, "duration": 3.481}, {"text": "d'accord on est d'accord St\u00e9phan ce qui", "start": 1943.96, "duration": 3.36}, {"text": "est aussi int\u00e9ressant par une vraie", "start": 1946.12, "duration": 2.72}, {"text": "dimension politique \u00e9videmment dans un", "start": 1947.32, "duration": 4.52}, {"text": "budget et et et notamment pour Michel", "start": 1948.84, "duration": 5.64}, {"text": "Barnier il sait bien que une partie de", "start": 1951.84, "duration": 5.719}, {"text": "son avenir politique d\u00e9pend des des", "start": 1954.48, "duration": 4.6}, {"text": "trois partis politiques qui formaient la", "start": 1957.559, "duration": 3.201}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sencielle il peut pas non", "start": 1959.08, "duration": 3.12}, {"text": "plus compl\u00e8tement charger la barque sur", "start": 1960.76, "duration": 3.6}, {"text": "le le bilan \u00e9conomique du du pr\u00e9sident", "start": 1962.2, "duration": 3.76}, {"text": "de la R\u00e9publique sur la d\u00e9rive des", "start": 1964.36, "duration": 3.4}, {"text": "finances publiques et cetera et cetera", "start": 1965.96, "duration": 3.0}, {"text": "comme le font tous les nouveaux", "start": 1967.76, "duration": 3.2}, {"text": "arrivants pour se d\u00e9doiner de la", "start": 1968.96, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 d'un mauvais budget oui", "start": 1970.96, "duration": 2.36}, {"text": "c'est plus compliqu\u00e9 de faire un droit", "start": 1972.48, "duration": 2.28}, {"text": "d'inventaire dans son cas que quand on", "start": 1973.32, "duration": 2.88}, {"text": "arrive du camp radicalement oppos\u00e9", "start": 1974.76, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9videmment mais ceci dit quand on voit", "start": 1976.2, "duration": 2.68}, {"text": "les d\u00e9 d\u00e9cation de son ministre les", "start": 1977.48, "duration": 2.799}, {"text": "choses sont tr\u00e8s claires privil\u00e9gier la", "start": 1978.88, "duration": 2.759}, {"text": "baisse de la d\u00e9pense publique par", "start": 1980.279, "duration": 3.081}, {"text": "rapport et plut\u00f4t que la hausse de la", "start": 1981.639, "duration": 3.601}, {"text": "fiscalit\u00e9 le discours lib\u00e9ral classique", "start": 1983.36, "duration": 3.319}, {"text": "que l'on conna\u00eet depuis j'allais dire", "start": 1985.24, "duration": 5.439}, {"text": "des si\u00e8cles en France et et l\u00e0 attention", "start": 1986.679, "duration": 5.72}, {"text": "parce que la demande la demande la", "start": 1990.679, "duration": 3.12}, {"text": "demande sociale n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 1992.399, "duration": 3.201}, {"text": "forte en France elle ne vient pas que", "start": 1993.799, "duration": 3.161}, {"text": "des gens de gauche c'est pas vrai elle", "start": 1995.6, "duration": 2.959}, {"text": "vient beaucoup des milieux populaires", "start": 1996.96, "duration": 3.319}, {"text": "mais pas uniquement les attentes des", "start": 1998.559, "duration": 2.921}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais sont tr\u00e8s", "start": 2000.279, "duration": 2.76}, {"text": "fortes en mati\u00e8re en mati\u00e8re notamment", "start": 2001.48, "duration": 4.0}, {"text": "de d'am\u00e9lioration des services publics", "start": 2003.039, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9ducation sant\u00e9 on pourrait tous citer", "start": 2005.48, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9", "start": 2007.12, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9videmment et \u00e7a autrefis ok c'\u00e9tait une", "start": 2009.44, "duration": 5.079}, {"text": "une perception des pr\u00e9occupations \u00e9mises", "start": 2011.919, "duration": 3.521}, {"text": "par les fran\u00e7ais de gauche c'est plus le", "start": 2014.519, "duration": 2.04}, {"text": "cas aujourd'hui c'estavant tout les par", "start": 2015.44, "duration": 2.359}, {"text": "les classes populaires les classes", "start": 2016.559, "duration": 2.641}, {"text": "populaires on les retrouve presque", "start": 2017.799, "duration": 3.84}, {"text": "partout sauf au sein de ce gouvernement", "start": 2019.2, "duration": 3.76}, {"text": "sauf au sein des soutiens de ce", "start": 2021.639, "duration": 2.441}, {"text": "gouvernement c'est pas la droite", "start": 2022.96, "duration": 2.48}, {"text": "r\u00e9publicaine c'est pas ce qui Dre de la", "start": 2024.08, "duration": 4.079}, {"text": "macronie qui sa qui qui qui fait le plus", "start": 2025.44, "duration": 4.32}, {"text": "ou qui parle le plus de d\u00e9penses", "start": 2028.159, "duration": 3.321}, {"text": "sociales et l\u00e0 je pense que le risque le", "start": 2029.76, "duration": 3.0}, {"text": "risque est fort et comme vous le", "start": 2031.48, "duration": 2.96}, {"text": "soulignez \u00e0 l'instant finalement la", "start": 2032.76, "duration": 3.639}, {"text": "strat\u00e9gie alors plus du pr\u00e9sident de la", "start": 2034.44, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique mais de ce gouvernement reste", "start": 2036.399, "duration": 2.681}, {"text": "la m\u00eame que celle d'Emmanuel Macron", "start": 2037.96, "duration": 2.839}, {"text": "depuis 2017 la bataille de l'opinion se", "start": 2039.08, "duration": 3.36}, {"text": "joue \u00e0 droite en fait les r\u00e9serves pour", "start": 2040.799, "duration": 3.36}, {"text": "gagner les \u00e9lections ou pour rester au", "start": 2042.44, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir c'est de continuer \u00e0 attirer ce", "start": 2044.159, "duration": 5.601}, {"text": "que les Fran\u00e7ais de droite p\u00e8sent encore", "start": 2046.48, "duration": 4.56}, {"text": "il p\u00e8sent encore \u00e9videmment ils se sont", "start": 2049.76, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9gay\u00e9s dans la macronie ils vont", "start": 2051.04, "duration": 2.319}, {"text": "repartir ils vont aller ailleurs", "start": 2052.2, "duration": 2.32}, {"text": "probablement \u00e0 droite peut-\u00eatre \u00e0", "start": 2053.359, "duration": 3.0}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais toujours est-il", "start": 2054.52, "duration": 3.68}, {"text": "que tout est fait \u00e0 nouveau pour plaire", "start": 2056.359, "duration": 3.8}, {"text": "prioritairement \u00e0 cette population l\u00e0 on", "start": 2058.2, "duration": 3.08}, {"text": "vient de voir les deux ministres qui", "start": 2060.159, "duration": 2.72}, {"text": "occupent les les les les si\u00e8ges de de", "start": 2061.28, "duration": 4.559}, {"text": "Bery information savoureuse donn\u00e9 par", "start": 2062.879, "duration": 4.361}, {"text": "notre confr\u00e8re Dominique ce dans les", "start": 2065.839, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9chos tous ceux qui ont refus\u00e9 d'y aller", "start": 2067.24, "duration": 4.72}, {"text": "en plus \u00e9videmment de laurentvoquer qui", "start": 2069.879, "duration": 3.72}, {"text": "voulit l'int\u00e9rieur et seulement", "start": 2071.96, "duration": 4.199}, {"text": "l'int\u00e9rieur six personnalit\u00e9s cit\u00e9 par", "start": 2073.599, "duration": 3.961}, {"text": "Dominique le gouverneur de la Banque de", "start": 2076.159, "duration": 3.081}, {"text": "France Fran\u00e7ois Villeroy de Galot le", "start": 2077.56, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sident de Renault Jean-Dominique", "start": 2079.24, "duration": 3.0}, {"text": "S\u00e9nard le patron de BPI France Nicolas", "start": 2080.399, "duration": 3.841}, {"text": "Dufour l'Autorit\u00e9 de la concurrence", "start": 2082.24, "duration": 3.72}, {"text": "beno\u00ee cerel pr\u00e9sident de la CAD pour", "start": 2084.24, "duration": 3.639}, {"text": "\u00c9ric Lombard et Xavier musc qui est l'un", "start": 2085.96, "duration": 3.879}, {"text": "des haut dirigeants du Cr\u00e9dit Agricole", "start": 2087.879, "duration": 3.24}, {"text": "Bruno cotteres qu'est-ce que \u00e7a c'est", "start": 2089.839, "duration": 3.121}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9v\u00e9lateur de quoi du tr\u00e8s", "start": 2091.119, "duration": 3.881}, {"text": "peu d'esp\u00e9rance de vie que les uns et", "start": 2092.96, "duration": 3.76}, {"text": "les autres pr\u00eatent \u00e0 ce gouvernement oui", "start": 2095.0, "duration": 3.16}, {"text": "parce qu'au fond ce sont des", "start": 2096.72, "duration": 3.879}, {"text": "personnalit\u00e9s qui ont une carri\u00e8re", "start": 2098.16, "duration": 5.199}, {"text": "extr\u00eamement solide", "start": 2100.599, "duration": 5.361}, {"text": "extr\u00eamement forte dans leur vie", "start": 2103.359, "duration": 4.24}, {"text": "professionnel qui ont beaucoup plus \u00e0", "start": 2105.96, "duration": 3.639}, {"text": "perdre qu'\u00e0 gagner de \u00e9videmment", "start": 2107.599, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup plus \u00e0 perdre bien bien", "start": 2109.599, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9videmment avoir \u00e9t\u00e9 ministre de", "start": 2111.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances dans le", "start": 2112.92, "duration": 3.24}, {"text": "syst\u00e8me politique fran\u00e7ais Bercy \u00e7a", "start": 2114.2, "duration": 4.2}, {"text": "reste quand m\u00eame le poste vraiment le", "start": 2116.16, "duration": 4.32}, {"text": "plus l'un des l'un des plus prestigieux", "start": 2118.4, "duration": 4.32}, {"text": "du gouvernement fran\u00e7ais et beaucoup de", "start": 2120.48, "duration": 4.56}, {"text": "personnalit\u00e9s politiques ont accumul\u00e9 du", "start": 2122.72, "duration": 4.359}, {"text": "capital politique avec une image de", "start": 2125.04, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9rieux si on est \u00e0 ber c'est forc\u00e9ment", "start": 2127.079, "duration": 3.641}, {"text": "qu'on incarne le s\u00e9rieux on a vu \u00e0 quel", "start": 2129.079, "duration": 3.801}, {"text": "point par exemple Bruno lemerire pendant", "start": 2130.72, "duration": 5.04}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es depuis 2017 avait", "start": 2132.88, "duration": 5.199}, {"text": "capitaliser sur cette image d'un Bruno", "start": 2135.76, "duration": 5.52}, {"text": "Lemer incarnant le s\u00e9rieux alors \u00e7a se", "start": 2138.079, "duration": 4.161}, {"text": "termine de mani\u00e8re un peu plus", "start": 2141.28, "duration": 2.48}, {"text": "compliqu\u00e9e pour lui maintenant mais", "start": 2142.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est vrai que c'est des personnalit\u00e9s", "start": 2143.76, "duration": 3.68}, {"text": "politiques qui surtout peuvent faire", "start": 2145.96, "duration": 3.639}, {"text": "usage de leur passage \u00e0 berc il y a eu", "start": 2147.44, "duration": 4.04}, {"text": "des personnalit\u00e9s qui \u00e9taient issues du", "start": 2149.599, "duration": 3.361}, {"text": "monde de l'entreprise ou du monde de", "start": 2151.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9conomie r\u00e9elle \u00e0 Bery on se rappelle", "start": 2152.96, "duration": 3.72}, {"text": "de Francis Mer \u00e0 une \u00e9poque et c'est", "start": 2155.16, "duration": 4.36}, {"text": "vrai que ce sont des personnes", "start": 2156.68, "duration": 6.159}, {"text": "qui incette id\u00e9e s\u00e9rieux de l'exti de la", "start": 2159.52, "duration": 5.16}, {"text": "comp\u00e9t mais c'est une autre logique", "start": 2162.839, "duration": 3.441}, {"text": "voil\u00e0 une autre logique et je ne suis", "start": 2164.68, "duration": 3.96}, {"text": "pas surpris de voir des CV aussi", "start": 2166.28, "duration": 3.92}, {"text": "prestigieux dans la sph\u00e8re de l'\u00e9conomie", "start": 2168.64, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9elle qui n qui ont d\u00e9clin\u00e9 ou donc", "start": 2170.2, "duration": 4.32}, {"text": "pol\u00e9mique on l'a vu sur les obligations", "start": 2172.48, "duration": 3.48}, {"text": "de quitter le territoire fran\u00e7ais sur le", "start": 2174.52, "duration": 3.36}, {"text": "budget mais aussi sur la discipline", "start": 2175.96, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernementale Sophie avec ce", "start": 2177.88, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement on a l'impression d'\u00eatre un", "start": 2179.48, "duration": 3.04}, {"text": "peu dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9 un jour un faut", "start": 2180.68, "duration": 3.439}, {"text": "pas exactement et depuis son", "start": 2182.52, "duration": 3.2}, {"text": "installation il y a moins d'une semaine", "start": 2184.119, "duration": 3.72}, {"text": "le gouvernement ensurc donc de Michel", "start": 2185.72, "duration": 4.639}, {"text": "Barnier multiplie les occasions d'animer", "start": 2187.839, "duration": 4.561}, {"text": "la vie politique et apr\u00e8s plus de 2 mois", "start": 2190.359, "duration": 3.521}, {"text": "d'attente il faut dire que la pression", "start": 2192.4, "duration": 4.12}, {"text": "est forte parfois injuste d'ailleurs", "start": 2193.88, "duration": 4.08}, {"text": "surtout en venant d'une gauche qui est", "start": 2196.52, "duration": 3.319}, {"text": "amer d'avoir \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 du pouvoir mais", "start": 2197.96, "duration": 5.0}, {"text": "le b\u00e2ton et bien il est aussi offert aux", "start": 2199.839, "duration": 5.401}, {"text": "adversaires parce que ces derni\u00e8res 24", "start": 2202.96, "duration": 3.76}, {"text": "heures c'est la cr\u00e9ation avec retard", "start": 2205.24, "duration": 3.72}, {"text": "d'un portefeuille de ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 2206.72, "duration": 4.52}, {"text": "sp\u00e9cifiquement aux personnes handicap\u00e9es", "start": 2208.96, "duration": 4.44}, {"text": "qui occupe les esprits il a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9", "start": 2211.24, "duration": 4.2}, {"text": "ce jeudi \u00e0 la d\u00e9put\u00e9 horizon Charlotte", "start": 2213.4, "duration": 4.719}, {"text": "Parmentier Lecoq mais des association", "start": 2215.44, "duration": 4.76}, {"text": "avait \u00e9lev\u00e9 la voix depuis ce weekend ne", "start": 2218.119, "duration": 3.401}, {"text": "comprenant pas comment les Jeux", "start": 2220.2, "duration": 3.72}, {"text": "paralympiques th qui ont suscit\u00e9 un tel", "start": 2221.52, "duration": 4.24}, {"text": "enthousiasme dans les prix des Fran\u00e7ais", "start": 2223.92, "duration": 3.64}, {"text": "pouvait n'avoir eu aucun impact", "start": 2225.76, "duration": 3.319}, {"text": "politique et matin \u00e9videmment s'est", "start": 2227.56, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fendu sur et ben oui absolument parce", "start": 2229.079, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a assur\u00e9 que le dossier du Grand", "start": 2230.68, "duration": 4.24}, {"text": "Handicap avait bien \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par Paul", "start": 2232.079, "duration": 4.561}, {"text": "Christophe qui est nomm\u00e9 ministre des", "start": 2234.92, "duration": 4.0}, {"text": "solidarit\u00e9s et de l'autonomie avec un", "start": 2236.64, "duration": 4.76}, {"text": "vaste p\u00e9rim\u00e8tre mais il manquait le mot", "start": 2238.92, "duration": 4.399}, {"text": "handicap l'importance n'est pas que", "start": 2241.4, "duration": 3.88}, {"text": "celle de la communication c'est aussi", "start": 2243.319, "duration": 4.201}, {"text": "une attention particuli\u00e8re une influence", "start": 2245.28, "duration": 4.319}, {"text": "sur des budgets les dossiers sont lourds", "start": 2247.52, "duration": 4.4}, {"text": "et touchent autour de 12 millions de", "start": 2249.599, "duration": 4.401}, {"text": "Fran\u00e7ais les fauteuils roulants on se", "start": 2251.92, "duration": 4.04}, {"text": "souvient de ces mots d'Emmanuel Macron", "start": 2254.0, "duration": 3.96}, {"text": "seront int\u00e8ement int\u00e9gralement", "start": 2255.96, "duration": 4.399}, {"text": "rembours\u00e9s \u00e0 100 % en 2024 c'est ce", "start": 2257.96, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il avait dit en 2023 une annonce", "start": 2260.359, "duration": 4.921}, {"text": "confirm\u00e9e au printemps dernier par les", "start": 2262.64, "duration": 4.6}, {"text": "personnes concern\u00e9es la ministre Fadila", "start": 2265.28, "duration": 4.96}, {"text": "catabi et Catherine vautterin sauf que", "start": 2267.24, "duration": 5.24}, {"text": "bah du tout non rien pas pour l'instant", "start": 2270.24, "duration": 4.0}, {"text": "en tout cas et que dire de droit des", "start": 2272.48, "duration": 4.4}, {"text": "enfants handicap\u00e9s \u00e0 \u00eatre accompagn\u00e9s", "start": 2274.24, "duration": 5.0}, {"text": "dans leur scolarit\u00e9 ont-ils vraiment les", "start": 2276.88, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eames droits que les autres enfants non", "start": 2279.24, "duration": 4.56}, {"text": "et de loin 25000 d'entre eux \u00e0 l'heure", "start": 2281.599, "duration": 4.641}, {"text": "de la rentr\u00e9e attendaient encore sans", "start": 2283.8, "duration": 3.96}, {"text": "place ni dans des \u00e9coles ni dans des", "start": 2286.24, "duration": 3.599}, {"text": "structures d'accueil d\u00e9di\u00e9es et c'est", "start": 2287.76, "duration": 3.24}, {"text": "pas seulement un cafouillage de", "start": 2289.839, "duration": 2.641}, {"text": "communication pour bien non Thomas non", "start": 2291.0, "duration": 2.88}, {"text": "non \u00e7a n'est pas seulement \u00e7a et c'est", "start": 2292.48, "duration": 3.24}, {"text": "pour \u00e7a qu'il y a eu un tol\u00e9 en fait", "start": 2293.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une erreur qui s'ajoute \u00e0 d'autres", "start": 2295.72, "duration": 3.119}, {"text": "ces derniers jours je l'ai dit il y a de", "start": 2297.48, "duration": 3.72}, {"text": "la pression mais il y a aussi des", "start": 2298.839, "duration": 4.321}, {"text": "ministres qui ne se sentent autoris\u00e9s \u00e0", "start": 2301.2, "duration": 4.08}, {"text": "tracer leur propre chemin hein c'\u00e9tait", "start": 2303.16, "duration": 4.52}, {"text": "le cas de anoine Armand \u00e0 Bercy qui a", "start": 2305.28, "duration": 4.4}, {"text": "sorti le RN de l'arc r\u00e9publicain c'est", "start": 2307.68, "duration": 4.52}, {"text": "aussi agas pagier runachier \u00e0 l'\u00e9cologie", "start": 2309.68, "duration": 3.96}, {"text": "qui a donn\u00e9 des le\u00e7ons au maire de", "start": 2312.2, "duration": 3.56}, {"text": "Cannes et tout cela obligeant \u00e0 chaque", "start": 2313.64, "duration": 4.04}, {"text": "fois Michel Barnier \u00e0 prendre son", "start": 2315.76, "duration": 4.8}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone pour calmer les ardeurs des", "start": 2317.68, "duration": 5.56}, {"text": "personnes offens\u00e9es euh et qui sait ce", "start": 2320.56, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il doit dire \u00e0 Bruno rotaillot et \u00e0", "start": 2323.24, "duration": 4.0}, {"text": "Didier Migot qui ont pas attendu 24", "start": 2324.88, "duration": 4.36}, {"text": "heures pour faire \u00e9tat de leur d\u00e9saccord", "start": 2327.24, "duration": 3.56}, {"text": "alors je reprends la parole de", "start": 2329.24, "duration": 3.599}, {"text": "Jean-Pierre rafarin la route est droite", "start": 2330.8, "duration": 3.84}, {"text": "mais la pente est raide effectivement", "start": 2332.839, "duration": 4.161}, {"text": "Michel Barnier qui a re\u00e7u ce jeudi Bruno", "start": 2334.64, "duration": 5.36}, {"text": "rillot et et Didier Migot c'est c'est \u00e0", "start": 2337.0, "duration": 6.4}, {"text": "la fois St\u00e9phane zumseg un message pour", "start": 2340.0, "duration": 5.44}, {"text": "les deux ministres en question et pour t", "start": 2343.4, "duration": 3.52}, {"text": "son gouvernement", "start": 2345.44, "duration": 4.28}, {"text": "euh et il il avait pas d'ut enfin il", "start": 2346.92, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tait temps de le faire m\u00eame si \u00e7a fait", "start": 2349.72, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e0 peine quelques jours qu'ils sont", "start": 2351.28, "duration": 2.36}, {"text": "nomm\u00e9s mais c'est bien le probl\u00e8me de ce", "start": 2352.359, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement pluriel quelque part c'est", "start": 2353.64, "duration": 3.719}, {"text": "que il y a un vrai d\u00e9fi d'autorit\u00e9 pour", "start": 2355.599, "duration": 3.0}, {"text": "le Premier ministre \u00e9videmment Michel", "start": 2357.359, "duration": 2.641}, {"text": "Bernier c'est Michel Bernier il a une", "start": 2358.599, "duration": 3.0}, {"text": "certain il a un pass\u00e9 il a une carri\u00e8re", "start": 2360.0, "duration": 3.76}, {"text": "politique est-ce que il a d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 2361.599, "duration": 3.441}, {"text": "face \u00e0 un certain nombre de poids lourd", "start": 2363.76, "duration": 2.4}, {"text": "qui savent aussi que leur temps est", "start": 2365.04, "duration": 2.84}, {"text": "compt\u00e9 quelque part ces gens-l\u00e0 vont pas", "start": 2366.16, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre gouver Bruno reto il attend m\u00eame", "start": 2367.88, "duration": 3.32}, {"text": "pas la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2369.76, "duration": 4.04}, {"text": "pour poser pour poser vraiment c Bruno", "start": 2371.2, "duration": 3.8}, {"text": "reto c'est autre chose c'est on le", "start": 2373.8, "duration": 2.68}, {"text": "pr\u00e9senta \u00e0 juste titre comme la", "start": 2375.0, "duration": 2.92}, {"text": "principale prise de ce gouvernement", "start": 2376.48, "duration": 3.639}, {"text": "comme le poids lourd comme la grande", "start": 2377.92, "duration": 5.12}, {"text": "surprise rappelant ainsi pour les autres", "start": 2380.119, "duration": 4.281}, {"text": "qu'en fait il n'y a pas de poids lourd \u00e0", "start": 2383.04, "duration": 2.44}, {"text": "part lui ce qui n'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2384.4, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9l\u00e9gant pour eux mais enfin lui il est", "start": 2385.48, "duration": 2.839}, {"text": "en train de se construire enfin il a", "start": 2387.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'opportunit\u00e9 de se construire s s'il y", "start": 2388.319, "duration": 3.201}, {"text": "arrive un destin national ce qu'il", "start": 2390.0, "duration": 3.119}, {"text": "n'avait pas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent je suis pas", "start": 2391.52, "duration": 2.4}, {"text": "en train de faire de la politique", "start": 2393.119, "duration": 1.881}, {"text": "fiction en disant qu'il devient", "start": 2393.92, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidentiable \u00e0 droite on verra bien", "start": 2395.0, "duration": 4.72}, {"text": "combien de temps dur et de", "start": 2396.64, "duration": 3.08}, {"text": "faiti il a le courage de rentrer", "start": 2400.48, "duration": 5.24}, {"text": "gvernorsument disant on pas propos\u00e9 le", "start": 2403.48, "duration": 3.44}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur donc je nallais", "start": 2405.72, "duration": 2.24}, {"text": "pas en prendre un autre est-ce qu'il", "start": 2406.92, "duration": 2.32}, {"text": "avait v\u00e9ritablement l'intention d'y", "start": 2407.96, "duration": 3.359}, {"text": "rentrer on lui a propos\u00e9 ber on lui a", "start": 2409.24, "duration": 4.16}, {"text": "propos\u00e9 Bery voil\u00e0 il l'a pas pris donc", "start": 2411.319, "duration": 4.241}, {"text": "l\u00e0 il y a effectivement Laur voquier", "start": 2413.4, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait enfin pardon pas Laur voquier", "start": 2415.56, "duration": 3.84}, {"text": "Bruno rillot pourrait se pourrait se se", "start": 2417.0, "duration": 3.8}, {"text": "construire un navire mais cette", "start": 2419.4, "duration": 2.439}, {"text": "succession de quoi qu'elle est", "start": 2420.8, "duration": 2.039}, {"text": "int\u00e9ressante parce qu'au-del\u00e0 du", "start": 2421.839, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8me d'autorit\u00e9 c'est que au-del\u00e0 de", "start": 2422.839, "duration": 4.52}, {"text": "cette notion de gouvernement fragil", "start": 2425.839, "duration": 3.921}, {"text": "disait ce qu'a montr\u00e9 le coup de", "start": 2427.359, "duration": 4.121}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone quand m\u00eame in\u00e9dit d'un Premier", "start": 2429.76, "duration": 2.88}, {"text": "ministre \u00e0 Marine Le Pen c'est que ce", "start": 2431.48, "duration": 2.2}, {"text": "gouvernement n'est pas juste fragile il", "start": 2432.64, "duration": 3.479}, {"text": "est aussi f\u00e9brily nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 2433.68, "duration": 4.159}, {"text": "qui sont passionn\u00e9s de de politique le", "start": 2436.119, "duration": 3.881}, {"text": "savent mais on va rappeler que c'est le", "start": 2437.839, "duration": 3.801}, {"text": "nouveau ministre de l'\u00e9conomie qui dit", "start": 2440.0, "duration": 3.76}, {"text": "sur France interre dans la matinale que", "start": 2441.64, "duration": 4.0}, {"text": "le RN ne fait pas partir de l'arc pr", "start": 2443.76, "duration": 3.839}, {"text": "Blin il est prend une soufflante de du", "start": 2445.64, "duration": 3.52}, {"text": "Premier ministre mais effectivement \u00e7a a", "start": 2447.599, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par nos confr\u00e8res du Figaro", "start": 2449.16, "duration": 3.32}, {"text": "que fait Michel Barnier il appelle", "start": 2450.92, "duration": 4.199}, {"text": "Marine Le Pen oui voil\u00e0 je je je raconte", "start": 2452.48, "duration": 5.08}, {"text": "l' pour pour calmer le jeu pour sex on", "start": 2455.119, "duration": 3.801}, {"text": "peut l'interpr\u00e9ter comme on veut mais \u00e7a", "start": 2457.56, "duration": 2.519}, {"text": "donne l'impression d'un gouvernement", "start": 2458.92, "duration": 2.52}, {"text": "surtout l'image et \u00e7a c'est tr\u00e8s mauvais", "start": 2460.079, "duration": 2.76}, {"text": "en terme de communication l'image d'un", "start": 2461.44, "duration": 2.44}, {"text": "gouvernement et d'un Premier ministre", "start": 2462.839, "duration": 3.321}, {"text": "qui a peur qui a peur de cette \u00e9p\u00e9 d'ame", "start": 2463.88, "duration": 3.959}, {"text": "class du du rassemblement national \u00e7a", "start": 2466.16, "duration": 2.959}, {"text": "c'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s bon j'ajoute une", "start": 2467.839, "duration": 3.121}, {"text": "derni\u00e8re chose on parle de quoi du", "start": 2469.119, "duration": 2.881}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie mais qu'est-ce", "start": 2470.96, "duration": 2.32}, {"text": "qu'il fait le ministre de l'\u00e9conomie il", "start": 2472.0, "duration": 3.119}, {"text": "applique la doxa macronienne il n'y a", "start": 2473.28, "duration": 4.52}, {"text": "pas eu de d'enterrement officiel de de", "start": 2475.119, "duration": 4.761}, {"text": "cette d\u00e9cision d'ostraciser \u00e0 un moment", "start": 2477.8, "duration": 3.799}, {"text": "donn\u00e9 le rassemblement national bien s\u00fbr", "start": 2479.88, "duration": 3.959}, {"text": "que le rassemblement national est revenu", "start": 2481.599, "duration": 3.76}, {"text": "bien plus vite que pr\u00e9vu dans le jeu", "start": 2483.839, "duration": 2.561}, {"text": "mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9", "start": 2485.359, "duration": 2.841}, {"text": "officiellement vous vous dites la peur", "start": 2486.4, "duration": 4.04}, {"text": "mais on peut aussi dire Virgine Martin", "start": 2488.2, "duration": 3.72}, {"text": "la coh\u00e9rence en tout cas \u00e0 court terme", "start": 2490.44, "duration": 3.0}, {"text": "de Michel Barnier qui quand il arrive \u00e0", "start": 2491.92, "duration": 3.64}, {"text": "Matignon dit il faut parler \u00e0 tout le", "start": 2493.44, "duration": 3.8}, {"text": "monde le rassemblement national y", "start": 2495.56, "duration": 4.519}, {"text": "compris euh oui en effet et puis quand", "start": 2497.24, "duration": 6.079}, {"text": "on dit arc r\u00e9publicain historiquement", "start": 2500.079, "duration": 6.441}, {"text": "l'arc r\u00e9publicain exclut les extr\u00eames", "start": 2503.319, "duration": 5.441}, {"text": "les extr\u00eames et pas qu'un seul c'est le", "start": 2506.52, "duration": 4.52}, {"text": "Front r\u00e9publicain qui n'exclut que le", "start": 2508.76, "duration": 4.559}, {"text": "rassembl\u00e9 nationale donc l\u00e0 aussi hein", "start": 2511.04, "duration": 3.68}, {"text": "qu'est-ce que veut dire derri\u00e8re", "start": 2513.319, "duration": 3.081}, {"text": "finalement Antoine Armand est-ce que", "start": 2514.72, "duration": 3.639}, {"text": "lui-m\u00eame ne se prend pas les pieds dans", "start": 2516.4, "duration": 4.84}, {"text": "son tapis \u00e9thique et politique point", "start": 2518.359, "duration": 4.521}, {"text": "d'interrogation \u00e7a c'est quand m\u00eame", "start": 2521.24, "duration": 3.24}, {"text": "important je voudrais juste revenir si", "start": 2522.88, "duration": 3.84}, {"text": "j'ai le temps sur un quoi qui n'en est", "start": 2524.48, "duration": 3.68}, {"text": "pas un en fait sur la question du", "start": 2526.72, "duration": 4.28}, {"text": "handicap euh que malheureusement je", "start": 2528.16, "duration": 6.12}, {"text": "connais trop bien euh ce n'est pas un", "start": 2531.0, "duration": 6.079}, {"text": "quak c'est une volont\u00e9 politique de le", "start": 2534.28, "duration": 5.48}, {"text": "mettre sous un grand voil\u00e0 par par des", "start": 2537.079, "duration": 5.24}, {"text": "des lobby associatif qui ont dit il ne", "start": 2539.76, "duration": 4.48}, {"text": "faut plus employer le mon handicap il ne", "start": 2542.319, "duration": 4.081}, {"text": "faut plus avoir de minist\u00e8re du handic M", "start": 2544.24, "duration": 3.56}, {"text": "s'en occupe quo tout le monde s'en", "start": 2546.4, "duration": 3.32}, {"text": "occupe que ce soit transverse et que \u00e7a", "start": 2547.8, "duration": 3.92}, {"text": "arr\u00eate de stigmatiser la question du ce", "start": 2549.72, "duration": 3.16}, {"text": "moment il faut l'expliquer quand on", "start": 2551.72, "duration": 3.24}, {"text": "quand on nomme le gouvernement", "start": 2552.88, "duration": 4.12}, {"text": "quoi et ce n'est pas qu'un probl\u00e8me de", "start": 2554.96, "duration": 3.359}, {"text": "communication puisque le mot handicap", "start": 2557.0, "duration": 3.599}, {"text": "disparaissait il s'appelle autonomie on", "start": 2558.319, "duration": 3.641}, {"text": "comprend bien \u00e9videmment que le handicap", "start": 2560.599, "duration": 3.921}, {"text": "n'est pas \u00e9gal \u00e0 l'autonomie 100 % et", "start": 2561.96, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9ciproquement donc effectivement tout", "start": 2564.52, "duration": 5.2}, {"text": "le monde a \u00e9t\u00e9 vend debout l\u00e0-dessus les", "start": 2566.839, "duration": 4.041}, {"text": "autres associations qui ne sont pas", "start": 2569.72, "duration": 2.879}, {"text": "d'accord avec cette philosophie on \u00e9t\u00e9", "start": 2570.88, "duration": 3.719}, {"text": "vend debout donc quelque part n'oublions", "start": 2572.599, "duration": 4.841}, {"text": "pas que que ce ministre a vraiment on", "start": 2574.599, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9pondu aussi \u00e0 \u00e0 un souhaet de quelques", "start": 2577.44, "duration": 4.76}, {"text": "associations tr\u00e8s particuli\u00e8res", "start": 2580.68, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e0-dessus donc c'est quand m\u00eame qu'un", "start": 2582.2, "duration": 3.32}, {"text": "demiquak c'est une philosophie politique", "start": 2583.64, "duration": 3.6}, {"text": "ou pas mais \u00e7a s'est tr\u00e8s mal pass\u00e9", "start": 2585.52, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9videmment et puis m\u00eame si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 2587.24, "duration": 3.92}, {"text": "bien communiqu\u00e9 il me semble que", "start": 2589.319, "duration": 3.881}, {"text": "l'incarnation avec un ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 2591.16, "duration": 3.679}, {"text": "auou handicap est absolument", "start": 2593.2, "duration": 4.44}, {"text": "indispensable \u00e7a va de soi selon moi", "start": 2594.839, "duration": 5.441}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 \u00e0 tous les trois", "start": 2597.64, "duration": 5.16}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce premier d\u00e9bat", "start": 2600.28, "duration": 4.079}, {"text": "Bruno cotr rappelle le titre de votre", "start": 2602.8, "duration": 2.64}, {"text": "livre Histoire d'une r\u00e9volution", "start": 2604.359, "duration": 2.321}, {"text": "\u00e9lectorale aux \u00e9ditions classique", "start": 2605.44, "duration": 4.04}, {"text": "Garnier et puis je ne r\u00e9siste pas euh \u00e0", "start": 2606.68, "duration": 4.399}, {"text": "l'envie de vous dire quand m\u00eame il faut", "start": 2609.48, "duration": 3.16}, {"text": "pas trop venir sur nos plateau m\u00eame si", "start": 2611.079, "duration": 2.601}, {"text": "on est ravi de vous avoir parce que vous", "start": 2612.64, "duration": 2.679}, {"text": "\u00eates en train d'\u00e9crire un livre tous les", "start": 2613.68, "duration": 3.679}, {"text": "deux et et si vous \u00eates l\u00e0 vous \u00eates pas", "start": 2615.319, "duration": 4.201}, {"text": "en train de l'\u00e9crire donc il va falloir", "start": 2617.359, "duration": 4.041}, {"text": "qu'on a TR mois de retard merci beaucoup", "start": 2619.52, "duration": 3.799}, {"text": "merci d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce premier", "start": 2621.4, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9bat", "start": 2623.319, "duration": 2.921}]}