{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le journaliste fran\u00e7ais Olivier Dubois", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "en otage depuis deux ans vient enfin", "start": 1.68, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 il \u00e9tait captur\u00e9 au Mali", "start": 3.36, "duration": 3.539}, {"text": "depuis 711 jours pr\u00e9cis\u00e9ment le", "start": 5.16, "duration": 2.88}, {"text": "journaliste travaillait \u00e0 l'\u00e9poque pour", "start": 6.899, "duration": 2.401}, {"text": "plusieurs m\u00e9dias fran\u00e7ais dont", "start": 8.04, "duration": 2.82}, {"text": "Lib\u00e9ration et Le Point il s'\u00e9tait rendu", "start": 9.3, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 Gao une ville au Mali en avril 2021", "start": 10.86, "duration": 3.779}, {"text": "pour interviewer un cadre djihadiste", "start": 12.9, "duration": 3.18}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a il n'a pas donn\u00e9 de nouvelles", "start": 14.639, "duration": 2.881}, {"text": "pendant plus d'un mois jusqu'\u00e0 ce qu'on", "start": 16.08, "duration": 2.94}, {"text": "apprenne dans une vid\u00e9o qui a \u00e9t\u00e9", "start": 17.52, "duration": 3.36}, {"text": "kidnapp\u00e9e par un groupe islamiste arm\u00e9", "start": 19.02, "duration": 3.54}, {"text": "en deux ans seul deux vid\u00e9os ont \u00e9t\u00e9", "start": 20.88, "duration": 3.0}, {"text": "diffus\u00e9es et ses proches avaient tr\u00e8s", "start": 22.56, "duration": 2.52}, {"text": "peu de nouvelles de lui et de sa sant\u00e9", "start": 23.88, "duration": 2.88}, {"text": "il s'agissait du dernier otage fran\u00e7ais", "start": 25.08, "duration": 3.0}, {"text": "dans le monde il devrait revenir en", "start": 26.76, "duration": 3.92}, {"text": "France dans la nuit", "start": 28.08, "duration": 2.6}]}