{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "dans le cadre de la Journ\u00e9e", "start": 2.8, "duration": 3.24}, {"text": "internationale des droits des enfants", "start": 4.04, "duration": 4.12}, {"text": "nous auditionnons aujourd'hui madame la", "start": 6.04, "duration": 3.559}, {"text": "ministre charg\u00e9e de la Famille et de la", "start": 8.16, "duration": 2.96}, {"text": "petite enfance que je remercie d'\u00eatre", "start": 9.599, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sente parmi nous votre portefeuille", "start": 11.12, "duration": 5.159}, {"text": "minist\u00e9riel est compos\u00e9 de la famille et", "start": 14.16, "duration": 4.119}, {"text": "de la petite enfance mais de l'enfance", "start": 16.279, "duration": 3.84}, {"text": "aussi je le sais vous me l'avez dit je", "start": 18.279, "duration": 3.441}, {"text": "souhaite donc aborder dans un premier", "start": 20.119, "duration": 4.16}, {"text": "temps le sujet des plus petits lors de", "start": 21.72, "duration": 4.24}, {"text": "la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 24.279, "duration": 3.521}, {"text": "a men\u00e9 un cycle d'audition une mission", "start": 25.96, "duration": 3.559}, {"text": "flash visant \u00e0 \u00e9valuer les perspectives", "start": 27.8, "duration": 2.959}, {"text": "d'\u00e9volution de la prise en charge des", "start": 29.519, "duration": 3.601}, {"text": "enfants dans les cr\u00e8ches et alors que le", "start": 30.759, "duration": 3.761}, {"text": "service public de la petite enfance", "start": 33.12, "duration": 3.0}, {"text": "devrait \u00eatre op\u00e9rationnel au 1er janvier", "start": 34.52, "duration": 4.24}, {"text": "2025 on aimerait savoir quels sont les", "start": 36.12, "duration": 4.439}, {"text": "moyens mis en \u0153uvre pour assurer son", "start": 38.76, "duration": 4.279}, {"text": "effectivit\u00e9 vous avez annonc\u00e9 notamment", "start": 40.559, "duration": 3.921}, {"text": "un renforcement des contr\u00f4les des", "start": 43.039, "duration": 4.401}, {"text": "cr\u00e8ches selon quelle modalit\u00e9 et comment", "start": 44.48, "duration": 5.84}, {"text": "pensez-vous les assurer les rapporteurs", "start": 47.44, "duration": 5.04}, {"text": "ont \u00e9galement \u00e9mis des recommandations", "start": 50.32, "duration": 3.719}, {"text": "dont notamment l'interdiction des", "start": 52.48, "duration": 3.079}, {"text": "accueill ens sur nombre ou des places", "start": 54.039, "duration": 4.401}, {"text": "ponctuelles en cr\u00e8che le fait de sortir", "start": 55.559, "duration": 4.64}, {"text": "du financement \u00e0 l'heure mais sur surt", "start": 58.44, "duration": 3.32}, {"text": "l'inversement du rassau de qualification", "start": 60.199, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sultant du d\u00e9cret du 7 juin 2020 et", "start": 61.76, "duration": 3.719}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 vous entendre sur ces", "start": 64.159, "duration": 3.96}, {"text": "sujets l\u00e0 dans un second temps je", "start": 65.479, "duration": 3.96}, {"text": "souhaite \u00e9voquer avec vous le sujet de", "start": 68.119, "duration": 4.32}, {"text": "la famille nous nous constatons pardon", "start": 69.439, "duration": 5.161}, {"text": "la difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre parent aujourd'hui", "start": 72.439, "duration": 3.641}, {"text": "la politique des 1000 jours est un", "start": 74.6, "duration": 3.559}, {"text": "support qu'il faut \u00e0 mon avis d\u00e9velopper", "start": 76.08, "duration": 3.48}, {"text": "j'aimerais donc conna\u00eetre votre ambition", "start": 78.159, "duration": 3.401}, {"text": "sur cette politique des 1000 jours et il", "start": 79.56, "duration": 3.44}, {"text": "y a quelques mois votre pr\u00e9d\u00e9cesseur", "start": 81.56, "duration": 3.16}, {"text": "travaillait \u00e0 r\u00e9former le cong\u00e9 parental", "start": 83.0, "duration": 3.799}, {"text": "j'aimerais savoir ce qu'il en est si", "start": 84.72, "duration": 4.6}, {"text": "c'est toujours d'actualit\u00e9 ou pas enfin", "start": 86.799, "duration": 4.28}, {"text": "lors de la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature la", "start": 89.32, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation a men\u00e9 un cycle d'audition", "start": 91.079, "duration": 3.161}, {"text": "sur la lutte contre les violences faites", "start": 93.0, "duration": 3.159}, {"text": "aux mineurs et la protection de", "start": 94.24, "duration": 4.08}, {"text": "l'enfance pouvez-vous nous indiquer", "start": 96.159, "duration": 4.081}, {"text": "quelle politique le gouvernement", "start": 98.32, "duration": 3.439}, {"text": "souhaite mettre en place pour lutter", "start": 100.24, "duration": 3.239}, {"text": "contre les violences faites aux enfants", "start": 101.759, "duration": 3.441}, {"text": "allez-vous relancer les comit\u00e9s", "start": 103.479, "duration": 4.68}, {"text": "interminist\u00e9riel \u00e0 l'enfance enfin je", "start": 105.2, "duration": 4.12}, {"text": "ferai un focus plus particulier sur", "start": 108.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance vous vous", "start": 109.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'imaginez bien il me semble important", "start": 111.159, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9voquer plusieurs points avec vous", "start": 113.32, "duration": 4.159}, {"text": "tout d'abord concernant l'encadrement de", "start": 115.759, "duration": 4.121}, {"text": "ces enfants mis sous protection actu", "start": 117.479, "duration": 4.96}, {"text": "ement il n'y a aucun taux d'encadrement", "start": 119.88, "duration": 4.48}, {"text": "en dehors des accueils en pouponni\u00e8re et", "start": 122.439, "duration": 3.28}, {"text": "celui-ci date de", "start": 124.36, "duration": 3.64}, {"text": "1974 nous avons besoin pour prendre en", "start": 125.719, "duration": 3.361}, {"text": "compte les besoins des enfants et pour", "start": 128.0, "duration": 2.759}, {"text": "rendre atactif ces m\u00e9tiers d'avoir des", "start": 129.08, "duration": 3.32}, {"text": "taux d'encadrement nous en sommes", "start": 130.759, "duration": 3.721}, {"text": "convaincus nous souhaitons \u00e9galement que", "start": 132.4, "duration": 3.64}, {"text": "des m\u00eames taux soient \u00e9tablis pour tous", "start": 134.48, "duration": 4.759}, {"text": "les modes d'accueil du 0 3 ans puis des", "start": 136.04, "duration": 4.32}, {"text": "taux en fonction de l'\u00e2ge de", "start": 139.239, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppement des enfants madame la", "start": 140.36, "duration": 4.239}, {"text": "ministre vous pouvez disposer du poouir", "start": 142.599, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9glementaire et j'aimerais savoir si", "start": 144.599, "duration": 4.521}, {"text": "vous pensez d\u00e9marrer un travail avec les", "start": 146.239, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit\u00e9s pour d\u00e9finir des taux", "start": 149.12, "duration": 3.64}, {"text": "rapidement mais surtout une trajectoire", "start": 150.959, "duration": 4.761}, {"text": "pour y aboutir car pour nous il y a", "start": 152.76, "duration": 5.6}, {"text": "urgence les diff\u00e9rents fait divers de", "start": 155.72, "duration": 4.4}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines doivent \u00e9galement", "start": 158.36, "duration": 3.12}, {"text": "nous interroger sur les contr\u00f4les des", "start": 160.12, "duration": 2.52}, {"text": "acteurs et des \u00e9tablissements qui", "start": 161.48, "duration": 3.52}, {"text": "accueillent ces enfants actuellement ce", "start": 162.64, "duration": 3.879}, {"text": "sont les d\u00e9partements qui sont en charge", "start": 165.0, "duration": 3.36}, {"text": "de faire ces contr\u00f4les et qui dans le", "start": 166.519, "duration": 4.481}, {"text": "m\u00eame temps autorisent agr\u00e9 et finance", "start": 168.36, "duration": 4.599}, {"text": "ses \u00e9tablissements il me semble", "start": 171.0, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00e9cessaire de permettre un contr\u00f4le", "start": 172.959, "duration": 3.761}, {"text": "externe comment envisagez-vous de faire", "start": 174.56, "duration": 4.28}, {"text": "intervenir l'\u00c9tat dans ces contr\u00f4les", "start": 176.72, "duration": 4.72}, {"text": "au-del\u00e0 des quelques contr\u00f4les de Ligas", "start": 178.84, "duration": 4.759}, {"text": "qui ont eu lieu sur ces fin derni\u00e8res", "start": 181.44, "duration": 4.519}, {"text": "ann\u00e9es enfin on constate que le nombre", "start": 183.599, "duration": 3.841}, {"text": "de mises sous protection progresse", "start": 185.959, "duration": 5.481}, {"text": "chaque ann\u00e9e de 2 %. or selon les", "start": 187.44, "duration": 6.12}, {"text": "syndicats de la magistrature il est", "start": 191.44, "duration": 4.439}, {"text": "estim\u00e9 que 3500 enfants qui devraient", "start": 193.56, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre mis sous protection reste sans", "start": 195.879, "duration": 3.961}, {"text": "solution malgr\u00e9 un jugement et on se", "start": 197.319, "duration": 4.521}, {"text": "rend compte que les alternatives au", "start": 199.84, "duration": 3.44}, {"text": "placement en foyer ou chez insistants", "start": 201.84, "duration": 3.44}, {"text": "familiales qui existent dans la loi", "start": 203.28, "duration": 4.0}, {"text": "comme l'accueil durable des b\u00e9n\u00e9voles ou", "start": 205.28, "duration": 3.12}, {"text": "le placement chez un tier digne de", "start": 207.28, "duration": 2.84}, {"text": "confiance ne se d\u00e9veloppe pas", "start": 208.4, "duration": 3.16}, {"text": "comptez-vous porter quelque chose pour", "start": 210.12, "duration": 3.28}, {"text": "que ces accueils se", "start": 211.56, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9veloppent je terminerai mes propos en", "start": 213.4, "duration": 3.8}, {"text": "parlant de tous ces professionnels qui", "start": 215.68, "duration": 4.04}, {"text": "chaque jour uvre au c\u00f4t\u00e9 de ses enfants", "start": 217.2, "duration": 4.64}, {"text": "et dont le m\u00e9tier est souvent vilipand\u00e9", "start": 219.72, "duration": 3.68}, {"text": "alors que nombre d'entre eux font un", "start": 221.84, "duration": 2.92}, {"text": "travail", "start": 223.4, "duration": 3.08}, {"text": "formidable malheureusement tout ceci", "start": 224.76, "duration": 3.8}, {"text": "conduit une d\u00e9saffection de ces m\u00e9tiers", "start": 226.48, "duration": 4.28}, {"text": "donc nous avons au sein de l'all\u00e9gation", "start": 228.56, "duration": 3.679}, {"text": "plusieurs propositions pour am\u00e9liorer", "start": 230.76, "duration": 3.96}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers en premier", "start": 232.239, "duration": 4.521}, {"text": "lieu il nous est remont\u00e9 qu'il y avait", "start": 234.72, "duration": 4.519}, {"text": "une difficult\u00e9 avec parcours sup nous", "start": 236.76, "duration": 5.28}, {"text": "aimerions savoir si vous avez en t\u00eate de", "start": 239.239, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un nouveau mode de s\u00e9lection", "start": 242.04, "duration": 3.0}, {"text": "des candidats \u00e0 l'entr\u00e9e de ces", "start": 243.599, "duration": 3.64}, {"text": "formations pour \u00e9viter toutes les", "start": 245.04, "duration": 3.88}, {"text": "difficult\u00e9s qui nous ont \u00e9t\u00e9 remont\u00e9 en", "start": 247.239, "duration": 3.801}, {"text": "second lieu pensez-vous revoir les", "start": 248.92, "duration": 4.0}, {"text": "formations des m\u00e9tiers du social pour", "start": 251.04, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9viter notamment des sp\u00e9cialisations sur", "start": 252.92, "duration": 3.64}, {"text": "un domaine soit enfants handicap soit", "start": 254.599, "duration": 3.801}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es afin de permettre des", "start": 256.56, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9roul\u00e9s de carri\u00e8re mais surtout", "start": 258.4, "duration": 3.679}, {"text": "renforcer l'attractivit\u00e9 de ces m\u00e9tiers", "start": 260.12, "duration": 2.92}, {"text": "et", "start": 262.079, "duration": 3.321}, {"text": "enfin pensez-vous que notre proposition", "start": 263.04, "duration": 3.68}, {"text": "d'innover en cr\u00e9ant de nouvelles", "start": 265.4, "duration": 2.76}, {"text": "cat\u00e9gories d'assistants familiaux qui", "start": 266.72, "duration": 3.199}, {"text": "permettrait \u00e0 des accueillants en FAM", "start": 268.16, "duration": 3.16}, {"text": "milieu d'exercer une autre activit\u00e9 \u00e0", "start": 269.919, "duration": 2.28}, {"text": "temps partiel notamment les", "start": 271.32, "duration": 2.879}, {"text": "fonctionnaires est une possibilit\u00e9 qui", "start": 272.199, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait \u00eatre", "start": 274.199, "duration": 4.161}, {"text": "ouverte voil\u00e0 madame la ministre que je", "start": 275.919, "duration": 5.041}, {"text": "voulais indiquer en introduction je vais", "start": 278.36, "duration": 3.88}, {"text": "donc vous laisser la parole maintenant", "start": 280.96, "duration": 3.64}, {"text": "pour votre propos liminire et r\u00e9pondre \u00e0", "start": 282.24, "duration": 5.6}, {"text": "ces premi\u00e8res question et ensuite et", "start": 284.6, "duration": 5.4}, {"text": "bien chers coll\u00e8gues les premiers", "start": 287.84, "duration": 3.88}, {"text": "orateurs de groupe auront la parole et", "start": 290.0, "duration": 3.72}, {"text": "puis apr\u00e8s on verra si ce qui nous reste", "start": 291.72, "duration": 3.28}, {"text": "comme temps je vous remercie madame la", "start": 293.72, "duration": 3.039}, {"text": "ministre et je vous c\u00e8de la", "start": 295.0, "duration": 5.4}, {"text": "parole merci madame la Pr\u00e9sidente cher", "start": 296.759, "duration": 5.921}, {"text": "pine Ga\u00e9 mesdames et messieurs les", "start": 300.4, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s membres de la liation des droits", "start": 302.68, "duration": 3.72}, {"text": "de l'enfant jeais commencer", "start": 304.72, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement par mon propos liminire et", "start": 306.4, "duration": 3.96}, {"text": "je r\u00e9pondrai ensuite \u00e0 vos questions", "start": 308.24, "duration": 4.92}, {"text": "extr\u00eamement pr\u00e9cises alors je suis", "start": 310.36, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9videmment honor\u00e9 d'\u00eatre auditionn\u00e9", "start": 313.16, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui par la d\u00e9l\u00e9gation au droits", "start": 314.919, "duration": 3.521}, {"text": "de l'enfant de l'Assembl\u00e9e nationale en", "start": 316.96, "duration": 3.64}, {"text": "cette semaine consacr\u00e9e au droits de", "start": 318.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'enfant et suite au 35e anniversaire", "start": 320.6, "duration": 5.08}, {"text": "deain de la Convention internationale", "start": 323.08, "duration": 5.2}, {"text": "des droits de l'enfant nous partageons", "start": 325.68, "duration": 5.04}, {"text": "un attachement r\u00e9cipro \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat", "start": 328.28, "duration": 4.08}, {"text": "sup\u00e9rieur de l'enfant aux droits", "start": 330.72, "duration": 4.759}, {"text": "fondamentaux qui en d\u00e9coul ainsi qu'\u00e0", "start": 332.36, "duration": 5.8}, {"text": "l'effectivit\u00e9 des droits j'y reviendrai", "start": 335.479, "duration": 4.56}, {"text": "l'attachement profond que la R\u00e9publique", "start": 338.16, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7aise porte au droit des enfants est", "start": 340.039, "duration": 3.921}, {"text": "toujours aussi vif et nous savons que", "start": 341.8, "duration": 3.56}, {"text": "nous avons ensemble beaucoup \u00e0 faire", "start": 343.96, "duration": 3.799}, {"text": "encore pour que chaque enfant soit", "start": 345.36, "duration": 5.0}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 c'est avec un engagement sans", "start": 347.759, "duration": 5.041}, {"text": "faille que je veux honorer cet", "start": 350.36, "duration": 4.92}, {"text": "attachement 2 mois apr\u00e8s ma prise de", "start": 352.8, "duration": 4.679}, {"text": "fonction comme ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9", "start": 355.28, "duration": 4.359}, {"text": "de la famille et de la petite enfance au", "start": 357.479, "duration": 4.28}, {"text": "aupr\u00e8s de Paul Christophe je veux", "start": 359.639, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui vous pr\u00e9senter les priorit\u00e9s", "start": 361.759, "duration": 4.361}, {"text": "qui sont les n\u00f4tres je veux vous dire", "start": 363.759, "duration": 4.121}, {"text": "tout d'abord que ces priorit\u00e9s", "start": 366.12, "duration": 3.6}, {"text": "s'attacheront toujours \u00e0 prendre en", "start": 367.88, "duration": 4.28}, {"text": "compte l'int\u00e9r\u00eat de l'enfant \u00e0 entendre", "start": 369.72, "duration": 4.759}, {"text": "sa voix \u00e0 lutter contre les violences", "start": 372.16, "duration": 4.52}, {"text": "qui lui sont faites \u00e0 le", "start": 374.479, "duration": 5.321}, {"text": "prot\u00e9ger prot\u00e9ger les enfants passe par", "start": 376.68, "duration": 5.919}, {"text": "la s\u00e9curisation des parents la famille", "start": 379.8, "duration": 4.679}, {"text": "dans toutes ses formes et diversit\u00e9 doit", "start": 382.599, "duration": 3.641}, {"text": "\u00eatre le lieu premier d'\u00e9ducation et", "start": 384.479, "duration": 3.801}, {"text": "d'\u00e9panouissement de l'enfant c'est", "start": 386.24, "duration": 4.079}, {"text": "pourquoi je suis convainc qu'il y a un", "start": 388.28, "duration": 4.88}, {"text": "enjeu central \u00e0 soutenir accompagner", "start": 390.319, "duration": 5.201}, {"text": "s\u00e9curiser les familles les parents pour", "start": 393.16, "duration": 5.08}, {"text": "prot\u00e9ger les enfants dans le contexte", "start": 395.52, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9occupant du d\u00e9ficit de naissance je", "start": 398.24, "duration": 4.799}, {"text": "tiens \u00e0 faciliter pour les parents la", "start": 400.599, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9alisation du d\u00e9sir d'enfant cela passe", "start": 403.039, "duration": 5.16}, {"text": "n\u00e9cessairement par une confiance accrue", "start": 405.919, "duration": 4.481}, {"text": "des futurs parents dans la soci\u00e9t\u00e9 tout", "start": 408.199, "duration": 5.56}, {"text": "enti\u00e8re chacune et chacun doit pouvoir", "start": 410.4, "duration": 5.6}, {"text": "envisager une parentalit\u00e9", "start": 413.759, "duration": 4.601}, {"text": "sereine nous entendons porter une", "start": 416.0, "duration": 4.4}, {"text": "politique familiale de S au foyer qui", "start": 418.36, "duration": 4.64}, {"text": "accueille un enfant pour les accompagner", "start": 420.4, "duration": 5.32}, {"text": "et les soutenir dans ce moment de vie si", "start": 423.0, "duration": 5.28}, {"text": "particulier les 1000 premiers jours que", "start": 425.72, "duration": 5.12}, {"text": "vous avez cit\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente sont", "start": 428.28, "duration": 4.28}, {"text": "et nous le savons gr\u00e2ce aux travaux de", "start": 430.84, "duration": 4.079}, {"text": "Boris cyulnic une p\u00e9riode cruciale pour", "start": 432.56, "duration": 4.6}, {"text": "le d\u00e9veloppement de l'enfant nous devons", "start": 434.919, "duration": 3.84}, {"text": "avoir une attention particuli\u00e8re pour", "start": 437.16, "duration": 3.879}, {"text": "les parents vuln\u00e9rables les familles", "start": 438.759, "duration": 5.16}, {"text": "isol\u00e9es et les foyers qui \u00e9prouvent des", "start": 441.039, "duration": 4.921}, {"text": "difficult\u00e9s j'aurais ainsi un", "start": 443.919, "duration": 4.321}, {"text": "attachement fort \u00e0 l'accompagnement des", "start": 445.96, "duration": 4.2}, {"text": "jeunes m\u00e8res \u00e0 la la pr\u00e9vention et \u00e0", "start": 448.24, "duration": 3.239}, {"text": "l'accompagnement de la d\u00e9pression", "start": 450.16, "duration": 3.56}, {"text": "postpartom et au d\u00e9veloppement des", "start": 451.479, "duration": 5.16}, {"text": "actions favorables \u00e0 la cr\u00e9ation du lien", "start": 453.72, "duration": 6.08}, {"text": "entre les parents et les enfants plus", "start": 456.639, "duration": 5.56}, {"text": "globalement je crois et j'agirai en", "start": 459.8, "duration": 4.44}, {"text": "faveur de la pr\u00e9vention pardon de", "start": 462.199, "duration": 5.12}, {"text": "l'alt\u00e9ration du lien et de l'\u00e9ducation", "start": 464.24, "duration": 5.079}, {"text": "nous travaillerons aussi activement \u00e0", "start": 467.319, "duration": 3.201}, {"text": "promouvoir la", "start": 469.319, "duration": 3.28}, {"text": "coparentalit\u00e9 indispensable pour", "start": 470.52, "duration": 4.799}, {"text": "garantir le lien parent enfin enfant", "start": 472.599, "duration": 4.241}, {"text": "au-del\u00e0 de la", "start": 475.319, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9paration par ailleurs une parentalit\u00e9", "start": 476.84, "duration": 4.199}, {"text": "sereine et un d\u00e9veloppement harmonieux", "start": 479.479, "duration": 4.0}, {"text": "de l'enfant exige notamment une bonne", "start": 481.039, "duration": 3.921}, {"text": "conciliation entre la vie", "start": 483.479, "duration": 4.081}, {"text": "professionnelle et personnelle c'est", "start": 484.96, "duration": 4.12}, {"text": "tout le sens de la mise en \u0153uvre d\u00e8s", "start": 487.56, "duration": 4.199}, {"text": "janvier prochain du service public de la", "start": 489.08, "duration": 4.76}, {"text": "petite enfance dont l'objectif est de", "start": 491.759, "duration": 4.361}, {"text": "garantir l'accueil de tous les jeunes", "start": 493.84, "duration": 5.16}, {"text": "enfants de fa\u00e7on s\u00e9curis\u00e9e inclusive", "start": 496.12, "duration": 5.919}, {"text": "accessible financi\u00e8rement et partout sur", "start": 499.0, "duration": 3.8}, {"text": "le", "start": 502.039, "duration": 3.201}, {"text": "territoire il permettra aussi et c'est", "start": 502.8, "duration": 4.119}, {"text": "essentiel de placer la qualit\u00e9 de", "start": 505.24, "duration": 4.359}, {"text": "l'accueil du jeune enfant au centre de", "start": 506.919, "duration": 4.921}, {"text": "notre action en s'appuyant sur un", "start": 509.599, "duration": 4.24}, {"text": "nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel de la qualit\u00e9 de", "start": 511.84, "duration": 5.04}, {"text": "l'accueil qui doit \u00eatre adopt\u00e9 d'ici la", "start": 513.839, "duration": 5.361}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e et des contr\u00f4les", "start": 516.88, "duration": 4.44}, {"text": "renforc\u00e9s et mieux coordonn\u00e9s j'y", "start": 519.2, "duration": 4.319}, {"text": "reviendrai une meilleure reconnaissance", "start": 521.32, "duration": 3.72}, {"text": "et une plus grande attractivit\u00e9 des", "start": 523.519, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00e9tiers de la petite enfance sont", "start": 525.04, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement un enjeu fort du nouveau", "start": 526.88, "duration": 5.399}, {"text": "service public de la petite enfance j'ai", "start": 529.24, "duration": 5.039}, {"text": "souhait\u00e9 accompagner ce d\u00e9veloppement", "start": 532.279, "duration": 3.921}, {"text": "par un chantier compl\u00e9mentaire que", "start": 534.279, "duration": 4.601}, {"text": "j'ouvre d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent relatif \u00e0 la", "start": 536.2, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9forme du financement des lieux", "start": 538.88, "duration": 4.399}, {"text": "d'accueil du jeune enfant ce chantier", "start": 540.519, "duration": 4.721}, {"text": "global doit nous permettre de red\u00e9finir", "start": 543.279, "duration": 4.12}, {"text": "les conditions de financement du secteur", "start": 545.24, "duration": 4.039}, {"text": "afin de favoriser la cr\u00e9ation de places", "start": 547.399, "duration": 3.841}, {"text": "d'accueil par les collectivit\u00e9s", "start": 549.279, "duration": 4.761}, {"text": "publiques et de mieux r\u00e9guler l'ensemble", "start": 551.24, "duration": 6.12}, {"text": "du secteur il r\u00e9pondra aussi dans cette", "start": 554.04, "duration": 5.919}, {"text": "approche globale \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9viter", "start": 557.36, "duration": 5.44}, {"text": "toutes d\u00e9rives et les limites actuelles", "start": 559.959, "duration": 5.32}, {"text": "ayant \u00e9t\u00e9 document\u00e9 par plusieurs", "start": 562.8, "duration": 5.84}, {"text": "rapports et livres derni\u00e8rement j'auris", "start": 565.279, "duration": 5.24}, {"text": "enfin une une attention soutenue pour", "start": 568.64, "duration": 3.4}, {"text": "les autres modes d'accueil du jeune", "start": 570.519, "duration": 3.961}, {"text": "enfant notamment l'accueil individuel", "start": 572.04, "duration": 5.039}, {"text": "afin que la diversit\u00e9 de l'offre d'une", "start": 574.48, "duration": 4.799}, {"text": "offre qualitative corresponde \u00e0 la", "start": 577.079, "duration": 4.281}, {"text": "diversit\u00e9 des choix et au besoins des", "start": 579.279, "duration": 4.161}, {"text": "familles et des enfants nous travaillons", "start": 581.36, "duration": 3.84}, {"text": "ainsi sur tous les leviers permettant de", "start": 583.44, "duration": 4.16}, {"text": "garantir la qualit\u00e9 et l'accessibilit\u00e9", "start": 585.2, "duration": 4.36}, {"text": "de l'accueil du jeune enfant et plus", "start": 587.6, "duration": 3.96}, {"text": "globalement sur la la cr\u00e9ation de", "start": 589.56, "duration": 4.279}, {"text": "conditions qui lui permettent de bien", "start": 591.56, "duration": 4.839}, {"text": "grandir de s'\u00e9panouir de s'\u00e9duquer et de", "start": 593.839, "duration": 6.521}, {"text": "se sociabiliser il nous faut agir sur", "start": 596.399, "duration": 6.321}, {"text": "toutes les composantes interdire ce qui", "start": 600.36, "duration": 4.68}, {"text": "doit l'\u00eatre soutenir la parentalit\u00e9", "start": 602.72, "duration": 4.44}, {"text": "num\u00e9rique lutter contre les cyber", "start": 605.04, "duration": 4.08}, {"text": "violence d\u00e9finir des solutions", "start": 607.16, "duration": 4.2}, {"text": "alternatives et je m'y emploierai avec", "start": 609.12, "duration": 5.08}, {"text": "force j'aurais \u00e9galement \u00e0 c\u0153ur de", "start": 611.36, "duration": 4.52}, {"text": "sensibiliser soutenir les famille de", "start": 614.2, "duration": 4.199}, {"text": "faciliter la pr\u00e9vention la d\u00e9tection et", "start": 615.88, "duration": 4.16}, {"text": "l'accompagnement des troubles de sant\u00e9", "start": 618.399, "duration": 4.921}, {"text": "mental des enfants et d'agir sur leur", "start": 620.04, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9stigmatisation je souhaite poursuivre", "start": 623.32, "duration": 3.88}, {"text": "et renforcer les plans de lutte contre", "start": 625.32, "duration": 4.0}, {"text": "les violences faites aux enfants", "start": 627.2, "duration": 4.04}, {"text": "soutenir les actions port\u00e9es par la", "start": 629.32, "duration": 4.48}, {"text": "sph\u00e8re publique mais aussi associative", "start": 631.24, "duration": 4.599}, {"text": "pour pr\u00e9venir les risques et lutter", "start": 633.8, "duration": 3.76}, {"text": "contre les violences toutes les", "start": 635.839, "duration": 3.56}, {"text": "violences faites aux enfants qu'ell soi", "start": 637.56, "duration": 3.6}, {"text": "physique", "start": 639.399, "duration": 5.161}, {"text": "sexuelle psychique quelle que soit leur", "start": 641.16, "duration": 5.919}, {"text": "nature enfin je veux terminer mon propos", "start": 644.56, "duration": 5.12}, {"text": "par ce sujet essentiel et je veux vous", "start": 647.079, "duration": 4.401}, {"text": "dire toute ma pr\u00e9occupation et mon", "start": 649.68, "duration": 4.08}, {"text": "ambition concernant la protection de", "start": 651.48, "duration": 5.039}, {"text": "l'enfance ma pr\u00e9occupation car nous la", "start": 653.76, "duration": 5.56}, {"text": "partageons avec les d\u00e9partements avec", "start": 656.519, "duration": 4.201}, {"text": "avec les diff\u00e9rents acteurs de la", "start": 659.32, "duration": 4.16}, {"text": "fili\u00e8re le constat d'un secteur qui dans", "start": 660.72, "duration": 5.52}, {"text": "son ensemble va mal depuis de nombreuses", "start": 663.48, "duration": 5.12}, {"text": "ann\u00e9es avec des effets d'aggravation", "start": 666.24, "duration": 5.839}, {"text": "proba au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 668.6, "duration": 5.679}, {"text": "j'aurais n'en doutez pas une attention", "start": 672.079, "duration": 4.961}, {"text": "toute particuli\u00e8re que ce soit que soit", "start": 674.279, "duration": 4.8}, {"text": "favoris\u00e9 l'accueil des enfants dans les", "start": 677.04, "duration": 4.88}, {"text": "familles monoparentales au b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 679.079, "duration": 5.521}, {"text": "l'enfant comme de son parents notamment", "start": 681.92, "duration": 5.44}, {"text": "au d\u00e9veloppement des cr\u00e8ches \u00e0 vocation", "start": 684.6, "duration": 5.56}, {"text": "d'insertion professionnelle j'auraiis de", "start": 687.36, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame une attention soutenue \u00e0 l'accueil", "start": 690.16, "duration": 3.44}, {"text": "des enfants issus des familles les plus", "start": 691.92, "duration": 3.8}, {"text": "modestes et plus globalement \u00e0 la", "start": 693.6, "duration": 4.84}, {"text": "question de la pauvret\u00e9 infantile je", "start": 695.72, "duration": 4.32}, {"text": "serais pleinement engag\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 du", "start": 698.44, "duration": 3.88}, {"text": "ministre des solidarit\u00e9 Paul Christophe", "start": 700.04, "duration": 4.239}, {"text": "pour conduire et renforcer les", "start": 702.32, "duration": 4.199}, {"text": "politiques en faveur de ses enfants que", "start": 704.279, "duration": 3.8}, {"text": "la conclusion que les conclusions de la", "start": 706.519, "duration": 3.361}, {"text": "mission d'information que vous avez", "start": 708.079, "duration": 4.601}, {"text": "lanc\u00e9 sur la pauvret\u00e9 infantile", "start": 709.88, "duration": 5.399}, {"text": "nourriront tr\u00e8s utilement une", "start": 712.68, "duration": 5.2}, {"text": "parentalit\u00e9 sereine c'est aussi \u00eatre", "start": 715.279, "duration": 5.24}, {"text": "outill\u00e9 pour prot\u00e9ger \u00e9duquer l'enfant", "start": 717.88, "duration": 5.56}, {"text": "face aux mutations du monde moderne les", "start": 720.519, "duration": 4.56}, {"text": "enfants sont confront\u00e9s aujourd'hui \u00e0", "start": 723.44, "duration": 3.76}, {"text": "diff\u00e9rents risques et les parents sont", "start": 725.079, "duration": 4.521}, {"text": "parfois d\u00e9munis pour y faire face c'est", "start": 727.2, "duration": 4.6}, {"text": "pourquoi eu \u00e9gard de l'ampleur et de", "start": 729.6, "duration": 4.96}, {"text": "l'impact du ph\u00e9nom\u00e8ne nousrirons vrons", "start": 731.8, "duration": 5.0}, {"text": "pardon prioritairement \u00e0 la protection", "start": 734.56, "duration": 4.36}, {"text": "des enfants dans l'environnement", "start": 736.8, "duration": 5.56}, {"text": "num\u00e9rique face au risqu li\u00e9s \u00e0 l'usage", "start": 738.92, "duration": 6.56}, {"text": "et au contenu des \u00e9crans et et \u00e0 leurs", "start": 742.36, "duration": 5.96}, {"text": "effets nous connaissons l'impact de", "start": 745.48, "duration": 5.08}, {"text": "l'usage des \u00e9cr sur les tout petits", "start": 748.32, "duration": 4.92}, {"text": "qu'il nous faut \u00e9viter l'impact sur les", "start": 750.56, "duration": 4.519}, {"text": "enfants trop t\u00f4t confront\u00e9s \u00e0 des", "start": 753.24, "duration": 4.48}, {"text": "contenus inappropri\u00e9s \u00e0 leur \u00e2ge et qui", "start": 755.079, "duration": 5.2}, {"text": "menacent leur bon d\u00e9veloppement l'impact", "start": 757.72, "duration": 4.2}, {"text": "sur les enfants du", "start": 760.279, "duration": 4.161}, {"text": "cyberhc\u00e8lement l'impact sur les enfants", "start": 761.92, "duration": 5.08}, {"text": "comme sur les famille de l'omnipr\u00e9sence", "start": 764.44, "duration": 5.199}, {"text": "des \u00e9crans il nous faut donc agir sur", "start": 767.0, "duration": 5.04}, {"text": "toutes ces composantes interdire ce qui", "start": 769.639, "duration": 5.2}, {"text": "doit l'\u00eatre soutenir la parentalit\u00e9", "start": 772.04, "duration": 5.32}, {"text": "num\u00e9rique lutter contre les cyber", "start": 774.839, "duration": 5.521}, {"text": "violences conc concant la protection de", "start": 777.36, "duration": 5.24}, {"text": "l'enfance qui est un sujet essentiel", "start": 780.36, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez ouvert une commission", "start": 782.6, "duration": 3.239}, {"text": "d'enqu\u00eate parlementaire sur les", "start": 783.92, "duration": 3.599}, {"text": "manquements des politiques de protection", "start": 785.839, "duration": 4.481}, {"text": "de l'enfance et je m'en f\u00e9licite ils", "start": 787.519, "duration": 4.44}, {"text": "nous permettront de disposer d'un \u00e9tat", "start": 790.32, "duration": 3.68}, {"text": "des lieux de donn\u00e9es fiables et les", "start": 791.959, "duration": 3.68}, {"text": "conclusions de la commission d'enqu\u00eate", "start": 794.0, "duration": 4.199}, {"text": "poseront un \u00e9clairage utile dont nous", "start": 795.639, "duration": 4.721}, {"text": "nous saisirons avec les d\u00e9partements et", "start": 798.199, "duration": 4.561}, {"text": "la justice pour alimenter les travaux de", "start": 800.36, "duration": 4.08}, {"text": "refondation de la protection de", "start": 802.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'enfance que le premier ministre a", "start": 804.44, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re c'est ici que", "start": 806.32, "duration": 5.319}, {"text": "que ce suti mon ambition refonder la", "start": 809.12, "duration": 4.6}, {"text": "politique de la protection de l'enfance", "start": 811.639, "duration": 3.721}, {"text": "bien \u00e9videmment ce travail doit \u00eatre", "start": 813.72, "duration": 4.359}, {"text": "fait avec tous les acteurs d\u00e9partement", "start": 815.36, "duration": 4.56}, {"text": "justice association famille", "start": 818.079, "duration": 4.241}, {"text": "parlementairire et dans la plus \u00e9troite", "start": 819.92, "duration": 5.0}, {"text": "concertation si l'on veut que cela", "start": 822.32, "duration": 5.16}, {"text": "fonctionne je veux ici vous partager une", "start": 824.92, "duration": 5.52}, {"text": "conviction il faut d\u00e9sinstitutionnaliser", "start": 827.48, "duration": 4.88}, {"text": "la protection de l'enfance il faut", "start": 830.44, "duration": 4.16}, {"text": "retravailler le parcours de l'enfant se", "start": 832.36, "duration": 4.36}, {"text": "douter des outils et m\u00e9canismes qui", "start": 834.6, "duration": 4.88}, {"text": "permettent d'agir beaucoup plus en PR", "start": 836.72, "duration": 5.0}, {"text": "avec les familles et de d\u00e9terminer les", "start": 839.48, "duration": 4.12}, {"text": "conditions de leur protection en", "start": 841.72, "duration": 4.16}, {"text": "mobilisant les plus les solutions", "start": 843.6, "duration": 4.08}, {"text": "possibles dans le cadre d'un parcours", "start": 845.88, "duration": 4.56}, {"text": "individualis\u00e9 recours \u00e0 la famille \u00e0 un", "start": 847.68, "duration": 5.12}, {"text": "tiers digne de confiance r\u00e9vision des", "start": 850.44, "duration": 4.72}, {"text": "conditions d'adoption c'est une cl\u00e9", "start": 852.8, "duration": 5.159}, {"text": "majeur si nous voulons y", "start": 855.16, "duration": 5.039}, {"text": "parvenir bien \u00e9videmment nous devrons", "start": 857.959, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9galement travailler sur d'autres", "start": 860.199, "duration": 3.2}, {"text": "leviers pour refonder cette politique je", "start": 861.44, "duration": 3.8}, {"text": "pense \u00e0 la question et vous l'avez", "start": 863.399, "duration": 3.321}, {"text": "soulev\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 865.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des emplois je aux", "start": 866.72, "duration": 4.32}, {"text": "conditions d'accueil des enfants depuis", "start": 869.44, "duration": 3.759}, {"text": "les pouponni\u00e8res qui m\u00e9ritent d'\u00eatre", "start": 871.04, "duration": 4.4}, {"text": "refond\u00e9 jusqu'aux conditions d'accueil", "start": 873.199, "duration": 4.281}, {"text": "dans les \u00e9tablissements avec une", "start": 875.44, "duration": 4.319}, {"text": "question sur le taux d'encadrement qu'il", "start": 877.48, "duration": 4.799}, {"text": "faut retravailler et sur ce point je me", "start": 879.759, "duration": 3.841}, {"text": "f\u00e9licite madame la pr\u00e9sidente des", "start": 882.279, "duration": 3.881}, {"text": "premiers \u00e9changes que nous avons eu sur", "start": 883.6, "duration": 6.84}, {"text": "notamment la possibilit\u00e9 de d\u00e9finir \u00e0", "start": 886.16, "duration": 6.16}, {"text": "Vis\u00e9 de plusieurs ann\u00e9es l'\u00e9volution de", "start": 890.44, "duration": 3.639}, {"text": "ces taux d'encadrement qui ne peuvent", "start": 892.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00eatre d\u00e9connect\u00e9s de la question", "start": 894.079, "duration": 4.081}, {"text": "centrale de l'attractivit\u00e9 et M\u00e9tiers de", "start": 896.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'humain qui est", "start": 898.16, "duration": 5.0}, {"text": "importante pour pouvoir remplir et", "start": 900.279, "duration": 6.201}, {"text": "acc\u00e9der r\u00e9ellement \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ces", "start": 903.16, "duration": 4.919}, {"text": "nouveaux temps d'encadre taux", "start": 906.48, "duration": 3.64}, {"text": "d'encadrement et enfin nous devons", "start": 908.079, "duration": 4.44}, {"text": "travailler \u00e0 la dimension du contr\u00f4le", "start": 910.12, "duration": 4.639}, {"text": "qui n\u00e9cessite d'\u00eatre renforc\u00e9 sur les", "start": 912.519, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tablissement de l'aide sociale \u00e0", "start": 914.759, "duration": 4.601}, {"text": "l'enfance je pense aussi naturellement \u00e0", "start": 917.12, "duration": 3.959}, {"text": "l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 de garantir les", "start": 919.36, "duration": 4.599}, {"text": "parcours de soins le parcours scolaire", "start": 921.079, "duration": 5.041}, {"text": "le parcours vers l'autonomie des jeunes", "start": 923.959, "duration": 5.041}, {"text": "sortants ou futurs sortants de l'", "start": 926.12, "duration": 5.959}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance nous avons d\u00e9j\u00e0 pris", "start": 929.0, "duration": 4.72}, {"text": "certaines mesures par exemple pour", "start": 932.079, "duration": 3.601}, {"text": "avancer sur la publication des derniers", "start": 933.72, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9crets d'application manquant de la loi", "start": 935.68, "duration": 5.56}, {"text": "taqu\u00e9 de 2022 ou encore sur", "start": 938.36, "duration": 5.279}, {"text": "l'attractivit\u00e9 du secteur enosant le", "start": 941.24, "duration": 4.399}, {"text": "principe de la cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 de", "start": 943.639, "duration": 5.44}, {"text": "fili\u00e8re qui \u00e0 l'instar de celui mis en", "start": 945.639, "duration": 5.88}, {"text": "place pour la petite enfance rassemblera", "start": 949.079, "duration": 4.081}, {"text": "l'ensemble des acteurs pour faire des", "start": 951.519, "duration": 4.721}, {"text": "propositions sur l'\u00e9volution \u00e0 la fois", "start": 953.16, "duration": 5.239}, {"text": "de l'attractivit\u00e9 de la valorisation des", "start": 956.24, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00e9tiers euh de la protection de", "start": 958.399, "duration": 5.081}, {"text": "l'enfance mais aussi sur les formations", "start": 960.8, "duration": 5.279}, {"text": "et sur l'acc\u00e8s \u00e0 ces", "start": 963.48, "duration": 5.32}, {"text": "formations mais tout est devant nous", "start": 966.079, "duration": 4.521}, {"text": "pour aboutir \u00e0 cette refondation et les", "start": 968.8, "duration": 3.44}, {"text": "travaux de la commission d'enqu\u00eate et", "start": 970.6, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame ceux de la mission d'information", "start": 972.24, "duration": 3.519}, {"text": "sur les mineurs non accompagn\u00e9 que la", "start": 973.68, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation des droits de l'enfant de", "start": 975.759, "duration": 3.64}, {"text": "l'assembl\u00e9e a lanc\u00e9 ainsi que vos", "start": 977.079, "duration": 4.081}, {"text": "propositions mesdames et messieurs les", "start": 979.399, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au travers des nombreux", "start": 981.16, "duration": 4.28}, {"text": "amendements dont j'ai pris connaissance", "start": 983.279, "duration": 4.281}, {"text": "sont et seront autant d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 985.44, "duration": 3.879}, {"text": "indispensables pour nous nourir la", "start": 987.56, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9flexion et concr\u00e9tiser l'action de cet", "start": 989.319, "duration": 5.601}, {"text": "objectif soyez assur\u00e9 de toute ma", "start": 992.12, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9termination pour \u0153uvrer en ce sens", "start": 994.92, "duration": 4.68}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 997.959, "duration": 3.281}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s voici les", "start": 999.6, "duration": 3.159}, {"text": "priorit\u00e9s que je souhaitais partager", "start": 1001.24, "duration": 3.88}, {"text": "avec vous en guise de pr\u00e9ambule nous", "start": 1002.759, "duration": 4.44}, {"text": "avons la m\u00eame boussole l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1005.12, "duration": 4.12}, {"text": "sup\u00e9rieur de l'enfant je suis \u00e0", "start": 1007.199, "duration": 4.32}, {"text": "disposition pour \u00e9couter vos positions", "start": 1009.24, "duration": 4.8}, {"text": "et r\u00e9pondre \u00e0 vos interrogation je vous", "start": 1011.519, "duration": 4.76}, {"text": "remercie pour votre", "start": 1014.04, "duration": 5.159}, {"text": "attention alors vous m'avez pos\u00e9 d' d\u00e9j\u00e0", "start": 1016.279, "duration": 4.56}, {"text": "quelques questions madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1019.199, "duration": 3.84}, {"text": "dont j'ai r\u00e9pondu en partie dans mon", "start": 1020.839, "duration": 4.321}, {"text": "allocution", "start": 1023.039, "duration": 4.601}, {"text": "euh pr\u00e9paratoire n\u00e9anmoins je peux", "start": 1025.16, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre aller un peu plus loin sur les", "start": 1027.64, "duration": 3.88}, {"text": "sujets sur lesquels vous m'avez", "start": 1029.28, "duration": 5.759}, {"text": "sollicit\u00e9 euh vous posez la question qui", "start": 1031.52, "duration": 5.24}, {"text": "est central et qui a \u00e9t\u00e9 le premier", "start": 1035.039, "duration": 4.481}, {"text": "sujet sur lequel j'ai \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9", "start": 1036.76, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e8s ma prise de fonction c'est celui des", "start": 1039.52, "duration": 5.84}, {"text": "cr\u00e8ches du contr\u00f4le qualit\u00e9 dans les", "start": 1042.28, "duration": 4.96}, {"text": "cr\u00e8ches puisque \u00e0 la fois les rapports", "start": 1045.36, "duration": 4.28}, {"text": "de Ligas mais aussi plusieurs livre dont", "start": 1047.24, "duration": 5.559}, {"text": "celui de Victor castan\u00e9 ont fait part de", "start": 1049.64, "duration": 4.2}, {"text": "certaines", "start": 1052.799, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9rives dans la prise en en charge", "start": 1053.84, "duration": 4.24}, {"text": "l'accueil et et l'accompagnement des", "start": 1056.039, "duration": 4.721}, {"text": "jeunes nous avons d'ors et d\u00e9j\u00e0", "start": 1058.08, "duration": 5.839}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 je vous l'ai dit notre volont\u00e9", "start": 1060.76, "duration": 5.6}, {"text": "de publier un un rapport et un", "start": 1063.919, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rentiel national sur la qualit\u00e9 des", "start": 1066.36, "duration": 4.04}, {"text": "cr\u00e8ches c'est vrai que j'ai", "start": 1068.2, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par le fait que", "start": 1070.4, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui les contr\u00f4les dans les", "start": 1073.0, "duration": 2.48}, {"text": "cr\u00e8ches sont avant tout des contr\u00f4les de", "start": 1074.08, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 on contr\u00f4le si les les clenches", "start": 1075.48, "duration": 5.76}, {"text": "sont \u00e0 la bonne hauteur si le cr\u00e9pi est", "start": 1079.44, "duration": 5.239}, {"text": "assez gros on contr\u00f4le s'il y a un", "start": 1081.24, "duration": 4.96}, {"text": "jardin mais on ne contr\u00f4le jamais si les", "start": 1084.679, "duration": 3.041}, {"text": "enfants vont dans le jardin on contr\u00f4le", "start": 1086.2, "duration": 3.12}, {"text": "s'il y a des couches qui sont mis \u00e0", "start": 1087.72, "duration": 3.24}, {"text": "disposition mais on contr\u00f4le jamais si", "start": 1089.32, "duration": 4.8}, {"text": "les enfants sont r\u00e9guli\u00e8rement chang\u00e9s", "start": 1090.96, "duration": 4.76}, {"text": "dans dans les cr\u00e8che et on ne contr\u00f4le", "start": 1094.12, "duration": 3.799}, {"text": "jamais r\u00e9ellement quelle est la qualit\u00e9", "start": 1095.72, "duration": 5.24}, {"text": "de l'accueil et l'engagement r\u00e9el des", "start": 1097.919, "duration": 5.0}, {"text": "professionnels de la petite enfance qui", "start": 1100.96, "duration": 4.4}, {"text": "\u0153uvre au quotidien c'est l'objet de ces", "start": 1102.919, "duration": 4.441}, {"text": "nouveaux contr\u00f4les qualit\u00e9 qui seront", "start": 1105.36, "duration": 3.92}, {"text": "mieux coordonn\u00e9s \u00e0 \u00e9chelle des", "start": 1107.36, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9partements par un plan annuel de", "start": 1109.28, "duration": 4.56}, {"text": "contr\u00f4le entre ceux qui sont port\u00e9s par", "start": 1111.6, "duration": 4.4}, {"text": "la CAF ceux qui sont port\u00e9s par la PMI", "start": 1113.84, "duration": 4.36}, {"text": "et ceux qui sont port\u00e9 par l'\u00c9tat via", "start": 1116.0, "duration": 4.559}, {"text": "les dettes et nous aurons ainsi une", "start": 1118.2, "duration": 5.28}, {"text": "vision globale et des \u00e9changes avec une", "start": 1120.559, "duration": 4.921}, {"text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9activit\u00e9 d\u00e8s lors qu'il", "start": 1123.48, "duration": 4.28}, {"text": "y a des suspections qui existent sur", "start": 1125.48, "duration": 5.319}, {"text": "telle ou telle structure petite", "start": 1127.76, "duration": 4.919}, {"text": "enfance sur", "start": 1130.799, "duration": 4.441}, {"text": "euh l'accueil le nombre d'enfants le", "start": 1132.679, "duration": 4.48}, {"text": "taux d'encadrement dans les structures", "start": 1135.24, "duration": 4.16}, {"text": "petite enfance l\u00e0 aussi c'est un sujet", "start": 1137.159, "duration": 4.681}, {"text": "qui est \u00e0 la main et qui est travaill\u00e9", "start": 1139.4, "duration": 4.759}, {"text": "par le comit\u00e9 de fili\u00e8re et qui sera li\u00e9", "start": 1141.84, "duration": 6.16}, {"text": "au r\u00e9f\u00e9rentiel qualit\u00e9 qui sera publi\u00e9", "start": 1144.159, "duration": 8.681}, {"text": "d'ici euh un mois \u00e0 peu pr\u00e8s sur en ce", "start": 1148.0, "duration": 5.919}, {"text": "qui concerne le deuxi\u00e8me point que vous", "start": 1152.84, "duration": 2.959}, {"text": "avez soulev\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente \u00e0", "start": 1153.919, "duration": 3.681}, {"text": "savoir celui de la politique en faveur", "start": 1155.799, "duration": 5.521}, {"text": "des familles vous avez justement relev\u00e9", "start": 1157.6, "duration": 6.04}, {"text": "l'importance du dispositif 1000 premiers", "start": 1161.32, "duration": 6.64}, {"text": "jours extr\u00eamement document\u00e9 sur l'impact", "start": 1163.64, "duration": 6.48}, {"text": "des AC action qui se porte entre le 4e", "start": 1167.96, "duration": 4.4}, {"text": "mois de grossesse et les 2 ans r\u00e9volu de", "start": 1170.12, "duration": 5.2}, {"text": "l'enfant on sait aujourd'hui que c'est", "start": 1172.36, "duration": 5.28}, {"text": "une \u00e9poque et je l'ai dit un moment", "start": 1175.32, "duration": 4.92}, {"text": "crucial nous devons d\u00e9velopper les", "start": 1177.64, "duration": 5.68}, {"text": "actions de pr\u00e9vention notamment par le", "start": 1180.24, "duration": 6.919}, {"text": "d\u00e9veloppement des des des entretiens de", "start": 1183.32, "duration": 6.56}, {"text": "sant\u00e9 des entretiens p\u00e9rinatau aupr\u00e8s de", "start": 1187.159, "duration": 6.721}, {"text": "la m\u00e8re qui est en enceinte pour la", "start": 1189.88, "duration": 6.2}, {"text": "sensibiliser nous devons aussi", "start": 1193.88, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9velopper les", "start": 1196.08, "duration": 7.32}, {"text": "entretiens et les actions post Perry", "start": 1199.2, "duration": 6.88}, {"text": "post accouchement notamment sur tout ce", "start": 1203.4, "duration": 4.759}, {"text": "qui est men\u00e9 pour pr\u00e9venir de la", "start": 1206.08, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9pression postpartum qui un des enjeux", "start": 1208.159, "duration": 5.281}, {"text": "forts parce que aujourd'hui on voit bien", "start": 1210.64, "duration": 4.6}, {"text": "que \u00e7a a des cons\u00e9quences extr\u00eamement", "start": 1213.44, "duration": 4.4}, {"text": "forte sur le d\u00e9veloppement psychique et", "start": 1215.24, "duration": 5.679}, {"text": "somatique des enfants concernant le", "start": 1217.84, "duration": 5.92}, {"text": "cong\u00e9 parental ce sujet est toujours \u00e0", "start": 1220.919, "duration": 6.321}, {"text": "l'\u00e9tude il est absolument pas abandonn\u00e9", "start": 1223.76, "duration": 7.32}, {"text": "nous travaillons sur un cong\u00e9 parental", "start": 1227.24, "duration": 5.88}, {"text": "suffisamment long pour permettre aux", "start": 1231.08, "duration": 4.0}, {"text": "parents qui le souhaitent de prendre le", "start": 1233.12, "duration": 4.96}, {"text": "temps durant notamment la premi\u00e8re ann\u00e9e", "start": 1235.08, "duration": 4.36}, {"text": "enfin les premi\u00e8res ann\u00e9es de l'enfant", "start": 1238.08, "duration": 3.24}, {"text": "de s'occuper de l'enfant aujourd'hui le", "start": 1239.44, "duration": 4.599}, {"text": "dispositif tel que il m'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 1241.32, "duration": 4.56}, {"text": "au moment de ma prise de fonction n'est", "start": 1244.039, "duration": 4.081}, {"text": "pas affin\u00e9e il y a encore un certain", "start": 1245.88, "duration": 4.6}, {"text": "nombre de de questions sur la dur\u00e9e sur", "start": 1248.12, "duration": 3.96}, {"text": "comment", "start": 1250.48, "duration": 4.84}, {"text": "cela s'articule entre le cong\u00e9 pour le", "start": 1252.08, "duration": 6.04}, {"text": "p\u00e8re le cong\u00e9 pour la m\u00e8re et le montant", "start": 1255.32, "duration": 5.359}, {"text": "de la r\u00e9mun\u00e9ration des parents c'est un", "start": 1258.12, "duration": 4.24}, {"text": "travail sur lequel avec Paul Christophe", "start": 1260.679, "duration": 5.401}, {"text": "nous souhaitons avancer pour avoir un", "start": 1262.36, "duration": 6.799}, {"text": "v\u00e9ritable cong\u00e9 de naissance tel qu'il", "start": 1266.08, "duration": 6.479}, {"text": "est souhait\u00e9 par de nombreuses", "start": 1269.159, "duration": 6.64}, {"text": "familles sur la lutte contre les", "start": 1272.559, "duration": 6.48}, {"text": "violences notamment chez les mineurs qui", "start": 1275.799, "duration": 7.041}, {"text": "sont \u00e0 la protection de l'enfance mais", "start": 1279.039, "duration": 6.041}, {"text": "pas que notre volont\u00e9 c'est d'agir le", "start": 1282.84, "duration": 5.36}, {"text": "plus en amont possible et de mettre en", "start": 1285.08, "duration": 4.52}, {"text": "place", "start": 1288.2, "duration": 3.479}, {"text": "les moyens pour qu'il y ait une r\u00e9elle", "start": 1289.6, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9tection et de r\u00e9el", "start": 1291.679, "duration": 6.201}, {"text": "signalement la pr\u00e9sidente d'Abin du", "start": 1294.64, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9partement du MEN et Loire qui est", "start": 1297.88, "duration": 6.0}, {"text": "aussi pardon la pr\u00e9sidente la Pr\u00e9sidente", "start": 1300.799, "duration": 5.081}, {"text": "j'ai pas dit la PR tr\u00e8s beau d\u00e9partement", "start": 1303.88, "duration": 3.48}, {"text": "ah pardon c'est un tr\u00e8s beau d\u00e9partement", "start": 1305.88, "duration": 3.0}, {"text": "la pr\u00e9sidente d'bin j'\u00e9tais encore la", "start": 1307.36, "duration": 3.799}, {"text": "semaine derni\u00e8re a fait un rapport", "start": 1308.88, "duration": 4.88}, {"text": "justement pour dont nous allons", "start": 1311.159, "duration": 3.961}, {"text": "fortement nous inspirer pour faire en", "start": 1313.76, "duration": 3.919}, {"text": "sorte qu'il y ait un meilleur croisement", "start": 1315.12, "duration": 5.439}, {"text": "des faisceaux d'indice et de v\u00e9ritables", "start": 1317.679, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9tections en amont des signalements euh", "start": 1320.559, "duration": 5.0}, {"text": "notamment \u00e0 des parcours renforc\u00e9s au", "start": 1323.4, "duration": 4.56}, {"text": "sein des cripes et pour faire en sorte", "start": 1325.559, "duration": 7.12}, {"text": "que nous ayons \u00e9videmment une action la", "start": 1327.96, "duration": 7.92}, {"text": "plus anticip\u00e9e possible pour faire en", "start": 1332.679, "duration": 5.561}, {"text": "sorte que ces mineurs puissent \u00eatre", "start": 1335.88, "duration": 5.279}, {"text": "confi\u00e9s \u00e0 la protection de l'enfance et", "start": 1338.24, "duration": 4.4}, {"text": "vous m'avez demand\u00e9 si nous allions", "start": 1341.159, "duration": 3.921}, {"text": "relancer le comit\u00e9 interminist\u00e9riel de", "start": 1342.64, "duration": 4.84}, {"text": "l'enfance j'y suis extr\u00eamement favorable", "start": 1345.08, "duration": 4.079}, {"text": "et je travaille en en ce moment avec mes", "start": 1347.48, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues pour que nous puissions avoir", "start": 1349.159, "duration": 3.561}, {"text": "une feuille de route pour relancer ce", "start": 1350.96, "duration": 3.56}, {"text": "comit\u00e9 interminist\u00e9riel puisqu'on voit", "start": 1352.72, "duration": 5.28}, {"text": "bien effectivement que ces questions de", "start": 1354.52, "duration": 6.159}, {"text": "protection de l'enfance euh si elles", "start": 1358.0, "duration": 5.88}, {"text": "sont principalement au sein de mon", "start": 1360.679, "duration": 4.921}, {"text": "minist\u00e8re il n'en reste pas moins que", "start": 1363.88, "duration": 3.0}, {"text": "nous devons travailler sur les questions", "start": 1365.6, "duration": 3.559}, {"text": "de sant\u00e9 avec jeuneviel d'iosek sur les", "start": 1366.88, "duration": 4.399}, {"text": "questions d'\u00e9ducation nationale avec", "start": 1369.159, "duration": 5.161}, {"text": "Anne jeun\u00e9 euh et sur les questions de", "start": 1371.279, "duration": 6.321}, {"text": "justice avec Didier Migot donc il y av", "start": 1374.32, "duration": 5.2}, {"text": "vrai enjeu et d'autres ministre il y a", "start": 1377.6, "duration": 4.04}, {"text": "un vrai enjeu d'interminist\u00e9rialit\u00e9 pour", "start": 1379.52, "duration": 5.08}, {"text": "porter une vraie ambition pour les", "start": 1381.64, "duration": 6.12}, {"text": "enfants notamment vous m'avez pos\u00e9 la", "start": 1384.6, "duration": 5.199}, {"text": "question sur les", "start": 1387.76, "duration": 4.76}, {"text": "pouponni\u00e8res principalement il est clair", "start": 1389.799, "duration": 5.041}, {"text": "que le d\u00e9cret de 1974 sur les", "start": 1392.52, "duration": 7.56}, {"text": "pouponni\u00e8res est un d\u00e9cret qui a v\u00e9cu et", "start": 1394.84, "duration": 8.16}, {"text": "nous devons r\u00e9fl\u00e9chir aujourd'hui sur le", "start": 1400.08, "duration": 6.32}, {"text": "taux d'encadrement mais aussi enfin sur", "start": 1403.0, "duration": 5.84}, {"text": "l'\u00e9valuation et l'actualisation du taux", "start": 1406.4, "duration": 5.0}, {"text": "d'encadrement mais aussi sur la qualit\u00e9", "start": 1408.84, "duration": 4.24}, {"text": "de l'accompagnement et de l'accueil des", "start": 1411.4, "duration": 3.84}, {"text": "enfants dans les pouponni\u00e8res alors le", "start": 1413.08, "duration": 3.76}, {"text": "nombre d'enfants plac\u00e9s en pouponi\u00e8re", "start": 1415.24, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui est plut\u00f4t en baisse", "start": 1416.84, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9anmoins on voit et il y a eu des", "start": 1418.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tudes encore r\u00e9centes que les enfants", "start": 1420.44, "duration": 3.88}, {"text": "doivent \u00eatre port\u00e9s au moins 20 minutes", "start": 1422.48, "duration": 6.52}, {"text": "par jour ce qui est importe c'est le", "start": 1424.32, "duration": 6.08}, {"text": "taux d'encadrement mais aussi ce que", "start": 1429.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'on fait dans les poupoon\u00e8res et de la", "start": 1430.4, "duration": 3.72}, {"text": "garanti que les enfants sont", "start": 1432.24, "duration": 3.679}, {"text": "correctement accompagn\u00e9s et qu'ils sont", "start": 1434.12, "duration": 5.559}, {"text": "bien au moins port\u00e9s euh euh 20 minutes", "start": 1435.919, "duration": 5.521}, {"text": "ce qui est un minimum hein mais bien et", "start": 1439.679, "duration": 5.281}, {"text": "qu'il y a des l\u00e0 aussi on doit \u00e7a se", "start": 1441.44, "duration": 6.16}, {"text": "garantir pardon qu'il y a une qualit\u00e9 de", "start": 1444.96, "duration": 4.8}, {"text": "l'accueil des enfants dans les d\u00e9crets", "start": 1447.6, "duration": 4.88}, {"text": "pouponni\u00e8res c'est un sujet sur lequel", "start": 1449.76, "duration": 4.24}, {"text": "nous travaillons actuellement et", "start": 1452.48, "duration": 3.4}, {"text": "j'esp\u00e8re pouvoir vous faire des", "start": 1454.0, "duration": 4.4}, {"text": "propositions rapidement sur les taux", "start": 1455.88, "duration": 4.279}, {"text": "d'encadrement que ce soit penir ou", "start": 1458.4, "duration": 3.44}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance je vous ai", "start": 1460.159, "duration": 4.64}, {"text": "dit que nous \u00e9tion tr\u00e8s attentiv \u00e0 vos", "start": 1461.84, "duration": 4.719}, {"text": "propositions d'\u00e9chelonnement de la mise", "start": 1464.799, "duration": 4.0}, {"text": "en place de ces taux d'encadre qui nous", "start": 1466.559, "duration": 5.401}, {"text": "para\u00eet est une bonne solution sur la", "start": 1468.799, "duration": 5.681}, {"text": "coordination des contr\u00f4les externes dans", "start": 1471.96, "duration": 4.56}, {"text": "les comit\u00e9s dans les les les", "start": 1474.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tablissements de l'aide sociale \u00e0", "start": 1476.52, "duration": 3.2}, {"text": "l'enfance aujourd'hui on a une", "start": 1477.88, "duration": 3.32}, {"text": "exp\u00e9rimentation des comit\u00e9s", "start": 1479.72, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9partementaux de protection de", "start": 1481.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'enfance dans 10 d\u00e9partements qui", "start": 1482.52, "duration": 3.96}, {"text": "permettent d'avoir une meilleure", "start": 1484.64, "duration": 3.84}, {"text": "coordination entre les acteurs de la", "start": 1486.48, "duration": 3.88}, {"text": "justice les acteurs de la sant\u00e9 les", "start": 1488.48, "duration": 3.12}, {"text": "acteurs de l'\u00e9ducation nationale", "start": 1490.36, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9videmment les acteurs de l'aide sociale", "start": 1491.6, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 l'enfance avec les d\u00e9partements et", "start": 1493.679, "duration": 4.88}, {"text": "nous souhaitons", "start": 1496.559, "duration": 4.961}, {"text": "qu'il y ait euh un d\u00e9ploiement le plus", "start": 1498.559, "duration": 5.48}, {"text": "rapidement possible ces comit\u00e9s", "start": 1501.52, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9partementaux de la protection de", "start": 1504.039, "duration": 3.201}, {"text": "l'enfance devaient \u00e9valuer au bout de 5", "start": 1505.159, "duration": 4.12}, {"text": "ans j'ai souhait\u00e9 qu'il y ait une", "start": 1507.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9valuation interm\u00e9diaire pour qu'il", "start": 1509.279, "duration": 4.241}, {"text": "puisse y avoir un d\u00e9ploiement dans", "start": 1510.88, "duration": 6.32}, {"text": "d'autres d\u00e9partement avant le d\u00e9lai de 5", "start": 1513.52, "duration": 6.159}, {"text": "ans et aujourd'hui nous pouvons nous", "start": 1517.2, "duration": 4.76}, {"text": "satisfaire des des des situations des", "start": 1519.679, "duration": 4.72}, {"text": "enfants qui sont sans sans solution", "start": 1521.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est la raison pour laquelle on a", "start": 1524.399, "duration": 5.361}, {"text": "entamer aussi un travail sur euh al ce", "start": 1525.88, "duration": 5.96}, {"text": "que j'appelle le mot est un peu tech", "start": 1529.76, "duration": 4.2}, {"text": "techno la", "start": 1531.84, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sinstitutionnalisation de la prise en", "start": 1533.96, "duration": 3.28}, {"text": "charge des enfants confi\u00e9s \u00e0 l'aide", "start": 1535.6, "duration": 2.559}, {"text": "sociale \u00e0", "start": 1537.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'enfance pour cela il faut que l'on", "start": 1538.159, "duration": 6.281}, {"text": "travaille avec la justice avec les", "start": 1541.279, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9partement pour faire en sorte que les", "start": 1544.44, "duration": 4.4}, {"text": "orientations se fassent plut\u00f4t soit chez", "start": 1546.48, "duration": 3.76}, {"text": "des tiers dignes de confiance on a", "start": 1548.84, "duration": 4.079}, {"text": "quelques leviers encore \u00e0 lever", "start": 1550.24, "duration": 4.559}, {"text": "notamment je pense question", "start": 1552.919, "duration": 5.441}, {"text": "d'honorabilit\u00e9 soit chez des assistants", "start": 1554.799, "duration": 5.76}, {"text": "familiaux et il faut d\u00e9velopper", "start": 1558.36, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui il y a un vieillissement de", "start": 1560.559, "duration": 3.36}, {"text": "la population des assistants familiaux", "start": 1562.44, "duration": 3.0}, {"text": "mais il faut il y a des travaux qui sont", "start": 1563.919, "duration": 4.281}, {"text": "en cours pour faire en sorte euh de", "start": 1565.44, "duration": 4.92}, {"text": "mieux valoriser cette profession des", "start": 1568.2, "duration": 4.56}, {"text": "assistants familiaux qui sont", "start": 1570.36, "duration": 6.319}, {"text": "essentiells et pour favoriser aussi le", "start": 1572.76, "duration": 5.68}, {"text": "statut des familles de c\u0153ur c'est-\u00e0-dire", "start": 1576.679, "duration": 4.801}, {"text": "d'un r\u00e9f\u00e9rent pour l'enfant plac\u00e9 \u00e0", "start": 1578.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance enfin", "start": 1581.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers j'y ai d\u00e9j\u00e0", "start": 1583.76, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9pondu mais peut-\u00eatre que nous", "start": 1585.32, "duration": 4.12}, {"text": "reviendrons dessus merci madame la", "start": 1586.32, "duration": 5.68}, {"text": "ministre je vais commencer par ce", "start": 1589.44, "duration": 4.88}, {"text": "premier tour de table de nos coll\u00e8gues", "start": 1592.0, "duration": 3.799}, {"text": "pour que tout le monde puisse intervenir", "start": 1594.32, "duration": 3.079}, {"text": "je vous rappelle 2 minutes et je vais", "start": 1595.799, "duration": 3.36}, {"text": "comme d'habitude vous emb\u00eater si \u00e7a", "start": 1597.399, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9passe madame Parmentier en premier", "start": 1599.159, "duration": 4.481}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 1602.039, "duration": 3.52}, {"text": "ministre nous sommes rapporteurs avec ma", "start": 1603.64, "duration": 3.639}, {"text": "coll\u00e8gue B\u00e9atrice Piron d'une mission", "start": 1605.559, "duration": 4.081}, {"text": "d'information sur la pauvret\u00e9 infantile", "start": 1607.279, "duration": 3.921}, {"text": "ce qu'il ressort de nos premi\u00e8res", "start": 1609.64, "duration": 4.36}, {"text": "auditions c'est le grave d\u00e9faut g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1611.2, "duration": 5.479}, {"text": "de politique de l'enfance en France il", "start": 1614.0, "duration": 5.08}, {"text": "n'y a pas de pauvret\u00e9 infantile en soi", "start": 1616.679, "duration": 4.6}, {"text": "il y a des familles pauvres et \u00e0 cela il", "start": 1619.08, "duration": 3.88}, {"text": "y a de multiples facteurs effondrement", "start": 1621.279, "duration": 3.081}, {"text": "du pouvoir d'achat impossibilit\u00e9 de", "start": 1622.96, "duration": 3.439}, {"text": "vivre de son salaire alors m\u00eame que les", "start": 1624.36, "duration": 4.08}, {"text": "deux parents travaillent mais aussi bien", "start": 1626.399, "duration": 4.921}, {"text": "s\u00fbr ch\u00f4mage maladie spirale de pauvret\u00e9", "start": 1628.44, "duration": 5.2}, {"text": "des familles monoparentales les", "start": 1631.32, "duration": 5.32}, {"text": "ministres Vals et les probl\u00e8mes s'aggrav", "start": 1633.64, "duration": 5.2}, {"text": "la protection de l'enfance justifier un", "start": 1636.64, "duration": 4.639}, {"text": "minist\u00e8re sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9 et pas un", "start": 1638.84, "duration": 5.24}, {"text": "minist\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sachant qu'il faut six", "start": 1641.279, "duration": 5.201}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations pour sortir de la pauvret\u00e9", "start": 1644.08, "duration": 3.959}, {"text": "quelle politique comptez-vous mettre en", "start": 1646.48, "duration": 3.439}, {"text": "vre madame la ministre pour enrayer ce", "start": 1648.039, "duration": 4.561}, {"text": "fl\u00e9o des enfants pauvres en France en", "start": 1649.919, "duration": 5.441}, {"text": "2024 quelle sera votre priorit\u00e9 et votre", "start": 1652.6, "duration": 5.559}, {"text": "marque \u00e0 vous et concr\u00e8tement o\u00f9 en", "start": 1655.36, "duration": 5.08}, {"text": "est-on de la mesure des cantines \u00e0 1 \u20ac", "start": 1658.159, "duration": 3.721}, {"text": "quel est le bilan de leur mise en place", "start": 1660.44, "duration": 4.04}, {"text": "depuis 2019 je vous", "start": 1661.88, "duration": 5.519}, {"text": "remercie merci beaucoup j'ai madame", "start": 1664.48, "duration": 5.76}, {"text": "Nicole dubrchira s'il vous", "start": 1667.399, "duration": 5.64}, {"text": "pla\u00eet merci madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 1670.24, "duration": 5.48}, {"text": "Madame la Ministre moi je voudrais", "start": 1673.039, "duration": 6.0}, {"text": "revenir sur la hausse des demandes de", "start": 1675.72, "duration": 5.88}, {"text": "placement des enfants et le nombre de", "start": 1679.039, "duration": 6.161}, {"text": "d'enfants en attente de placement qui", "start": 1681.6, "duration": 5.52}, {"text": "n'ont aucun accompagnement pour", "start": 1685.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'instant et qui sont remis \u00e0 leur", "start": 1687.12, "duration": 5.0}, {"text": "famille avec les les deux parties en", "start": 1689.12, "duration": 4.6}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose la", "start": 1692.12, "duration": 3.72}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est je viens de finir", "start": 1693.72, "duration": 3.64}, {"text": "une mission sur la psychiatrie avec", "start": 1695.84, "duration": 4.079}, {"text": "Sandrine Rousseau et on constate", "start": 1697.36, "duration": 4.48}, {"text": "qu'effectivement d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge", "start": 1699.919, "duration": 4.88}, {"text": "on a des des troubles psychologiques et", "start": 1701.84, "duration": 5.679}, {"text": "psychiques extr\u00eamement importants chez", "start": 1704.799, "duration": 3.841}, {"text": "les enfants", "start": 1707.519, "duration": 2.841}, {"text": "notamment chez les enfants qui font", "start": 1708.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'objet d'une demande de placement avec", "start": 1710.36, "duration": 6.72}, {"text": "une difficult\u00e9 \u00e0 les rep\u00e9rer et l\u00e0 en", "start": 1712.72, "duration": 5.959}, {"text": "tous les cas au niveau scolaire je pense", "start": 1717.08, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a vraiment \u00e0 travailler en", "start": 1718.679, "duration": 3.081}, {"text": "partenariat avec l'\u00c9ducation nationale", "start": 1720.08, "duration": 4.16}, {"text": "pour avoir des infirmi\u00e8res scolaires qui", "start": 1721.76, "duration": 5.159}, {"text": "puissent faire de le du d\u00e9pistage et de", "start": 1724.24, "duration": 6.36}, {"text": "l'orientation et de du suivi mais aussi", "start": 1726.919, "duration": 6.64}, {"text": "de la coordination entre les diff\u00e9rents", "start": 1730.6, "duration": 6.679}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 et la derni\u00e8re", "start": 1733.559, "duration": 6.041}, {"text": "chose c'est sur l'ordonnance de", "start": 1737.279, "duration": 4.921}, {"text": "protection je ne sais pas si madame la", "start": 1739.6, "duration": 4.64}, {"text": "Pr\u00e9sidente a pos\u00e9 la question mais si on", "start": 1742.2, "duration": 4.16}, {"text": "peut \u00e9voluer avec la justice sur", "start": 1744.24, "duration": 4.559}, {"text": "l'ordonnance de protection des enfants", "start": 1746.36, "duration": 6.679}, {"text": "qui font l'objet d'une de enfin qui sont", "start": 1748.799, "duration": 6.561}, {"text": "au milieu de violence", "start": 1753.039, "duration": 4.201}, {"text": "intrafilial pour permettre cette", "start": 1755.36, "duration": 4.96}, {"text": "protection je vous remercie merci", "start": 1757.24, "duration": 6.2}, {"text": "beaucoup j'ai madame Marianne maximi", "start": 1760.32, "duration": 4.719}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 1763.44, "duration": 3.68}, {"text": "ministre je crois que vous \u00eates la tr\u00e8", "start": 1765.039, "duration": 3.561}, {"text": "ministre que nous auditionn non depuis", "start": 1767.12, "duration": 2.679}, {"text": "la cr\u00e9ation de cette commission", "start": 1768.6, "duration": 3.28}, {"text": "d'enqu\u00eate alors j'\u00e9tais un peu inqui\u00e8te", "start": 1769.799, "duration": 3.24}, {"text": "avant de vous entendre et j'avoue que", "start": 1771.88, "duration": 2.36}, {"text": "depuis que je vous ai entendu je suis", "start": 1773.039, "duration": 2.681}, {"text": "encore plus inqui\u00e8te vis-\u00e0-vis de ce que", "start": 1774.24, "duration": 2.559}, {"text": "vous venez nous", "start": 1775.72, "duration": 3.12}, {"text": "dire j'avais une question en fait c'est", "start": 1776.799, "duration": 3.561}, {"text": "que faites-vous depuis 2 mois vous \u00eates", "start": 1778.84, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s rare dans les m\u00e9dias tr\u00e8s peu de", "start": 1780.36, "duration": 3.6}, {"text": "sorties sur la question de l'enfance en", "start": 1782.2, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et donc que faites-vous que", "start": 1783.96, "duration": 3.559}, {"text": "faites-vous pour la petite enfance", "start": 1786.08, "duration": 3.68}, {"text": "notamment sur vis-\u00e0-vis du scandale des", "start": 1787.519, "duration": 4.241}, {"text": "cr\u00e8ches priv\u00e9es lucratives je signale", "start": 1789.76, "duration": 3.56}, {"text": "aussi qu'aujourd'hui c\u00e9 un jour de gr\u00e8ve", "start": 1791.76, "duration": 3.039}, {"text": "et une mobilisation dans le secteur de", "start": 1793.32, "duration": 3.599}, {"text": "la petite enfance mais que faites-vous", "start": 1794.799, "duration": 3.561}, {"text": "pour la protection de l'enfant vous nous", "start": 1796.919, "duration": 3.201}, {"text": "avez dit le secteur va mal il y a", "start": 1798.36, "duration": 3.12}, {"text": "probablement une aggravation ces", "start": 1800.12, "duration": 3.039}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je je sais pas comment", "start": 1801.48, "duration": 3.28}, {"text": "vous pouvez mettre le mot probablement", "start": 1803.159, "duration": 3.921}, {"text": "en fait je sais pas o\u00f9 vous vous habitez", "start": 1804.76, "duration": 3.72}, {"text": "ce que vous avez pu lire pour mettre ce", "start": 1807.08, "duration": 3.36}, {"text": "mot-l\u00e0 vous nous dites que vous attendez", "start": 1808.48, "duration": 3.12}, {"text": "la commission d'enqu\u00eate pour avoir des", "start": 1810.44, "duration": 2.92}, {"text": "donn\u00e9es fiables les donn\u00e9es on les a", "start": 1811.6, "duration": 2.64}, {"text": "vous inqui\u00e9tez pas il y a eu des", "start": 1813.36, "duration": 2.439}, {"text": "rapports \u00e0 ne plus en finir et en fait", "start": 1814.24, "duration": 2.88}, {"text": "je crois que le constat est unanime", "start": 1815.799, "duration": 3.24}, {"text": "partag\u00e9 la protection de l'enfant c'est", "start": 1817.12, "duration": 3.84}, {"text": "en grave danger et les enfants on payent", "start": 1819.039, "duration": 3.321}, {"text": "le prix des fois de leur vie c'est la", "start": 1820.96, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui dans dans le secteur", "start": 1822.36, "duration": 3.0}, {"text": "dans lequel vous arrivez vous nous", "start": 1823.84, "duration": 3.439}, {"text": "parlez de 20 minutes par jour de portage", "start": 1825.36, "duration": 4.6}, {"text": "mais qui a sorti un chiffre aussi idiot", "start": 1827.279, "duration": 4.0}, {"text": "comment on peut dire qu'un b\u00e9b\u00e9 en", "start": 1829.96, "duration": 2.68}, {"text": "pouponni\u00e8re a besoin de 20 minutes", "start": 1831.279, "duration": 3.201}, {"text": "maximum minimum c'est des chiffres c'est", "start": 1832.64, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9conna\u00eetre en fait les besoins", "start": 1834.48, "duration": 2.76}, {"text": "fondamentaux des enfants et notamment", "start": 1835.96, "duration": 3.48}, {"text": "des nourrissons en pouponni\u00e8re vous nous", "start": 1837.24, "duration": 4.279}, {"text": "parlez de d\u00e9sinstitutionnalisation c'est", "start": 1839.44, "duration": 3.56}, {"text": "une belle vis\u00e9e aujourd'hui il a une", "start": 1841.519, "duration": 2.721}, {"text": "urgence et d\u00e9j\u00e0 d'ex\u00e9cutter des", "start": 1843.0, "duration": 3.039}, {"text": "placements nous avons 3000 enfants qui", "start": 1844.24, "duration": 3.64}, {"text": "patientent l\u00e0 o\u00f9 ils sont victimes de", "start": 1846.039, "duration": 3.48}, {"text": "violence il y a des mesures d'urgence il", "start": 1847.88, "duration": 2.919}, {"text": "y a une feuille de route d'urgence \u00e0", "start": 1849.519, "duration": 2.921}, {"text": "prendre moi j'ai rien entendu tout \u00e7a", "start": 1850.799, "duration": 3.801}, {"text": "donc je suis tr\u00e8s inqui\u00e8te le secteur", "start": 1852.44, "duration": 3.88}, {"text": "continue \u00e0 s'effondrer je le redis ce", "start": 1854.6, "duration": 3.799}, {"text": "sont des vid enfants qui tombent avec ce", "start": 1856.32, "duration": 3.64}, {"text": "secteur c'est la r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te de ce", "start": 1858.399, "duration": 3.12}, {"text": "que vous \u00eates responsable donc moi je", "start": 1859.96, "duration": 2.839}, {"text": "voudrais une feuille de route d'urgence", "start": 1861.519, "duration": 2.961}, {"text": "qu'allz- vous mettre en place r\u00e9ellement", "start": 1862.799, "duration": 3.161}, {"text": "pour faire en sorte que il n'y ait plus", "start": 1864.48, "duration": 2.84}, {"text": "3000 enfants qui attendent qu'il n'y ait", "start": 1865.96, "duration": 3.0}, {"text": "plus de de syndrome d'hospitalisme dans", "start": 1867.32, "duration": 2.959}, {"text": "les pouponni\u00e8res aujourd'hui dans notre", "start": 1868.96, "duration": 2.88}, {"text": "pays qu'on ait plus des enfants qui se", "start": 1870.279, "duration": 3.28}, {"text": "suicident dans des h\u00f4tels qu'il n'y ait", "start": 1871.84, "duration": 3.04}, {"text": "plus les d\u00e9partement qui d\u00e9cide de faire", "start": 1873.559, "duration": 2.641}, {"text": "ce qu'ils veulent vis-\u00e0-vis de la", "start": 1874.88, "duration": 3.72}, {"text": "protection de", "start": 1876.2, "duration": 2.4}, {"text": "l'enfance merci Madame", "start": 1878.639, "duration": 5.88}, {"text": "EDA Adad j'esp\u00e8re ne pas avoir \u00e9corch\u00e9", "start": 1881.6, "duration": 4.84}, {"text": "votre nom le nom c'\u00e9tait tr\u00e8s bien et le", "start": 1884.519, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9nom c'est aida comme op voil\u00e0 avec un", "start": 1886.44, "duration": 5.44}, {"text": "y euh merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 1889.0, "duration": 4.76}, {"text": "la ministre moi je partage l'inqui\u00e9tude", "start": 1891.88, "duration": 3.6}, {"text": "de ma coll\u00e8gue Marianne", "start": 1893.76, "duration": 4.399}, {"text": "maximi il y a pas une semaine qui se", "start": 1895.48, "duration": 5.079}, {"text": "passe en France en qu'il a un scandale", "start": 1898.159, "duration": 4.52}, {"text": "qui r\u00e9volte vraiment toute la population", "start": 1900.559, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aise et les repr\u00e9sentants que nous", "start": 1902.679, "duration": 4.36}, {"text": "sommes sur des lieux qui accueillent des", "start": 1904.679, "duration": 4.6}, {"text": "enfants que nous devons prot\u00e9ger ce", "start": 1907.039, "duration": 3.681}, {"text": "n'est pas des faits priv\u00e9s ce n'est pas", "start": 1909.279, "duration": 2.961}, {"text": "des faits divers ce sont vraiment des", "start": 1910.72, "duration": 3.079}, {"text": "faits dont nous avons la", "start": 1912.24, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 concernant la question du", "start": 1913.799, "duration": 4.48}, {"text": "contr\u00f4le de ces lieux o\u00f9 sont placer les", "start": 1916.44, "duration": 3.239}, {"text": "enfants qu'il s'agisse de famille", "start": 1918.279, "duration": 3.24}, {"text": "d'accueil de foyer ou d'autres ou", "start": 1919.679, "duration": 5.321}, {"text": "d'autres lieux d'accueil il est il est", "start": 1921.519, "duration": 4.88}, {"text": "entendu qu'il faudrait mettre en place", "start": 1925.0, "duration": 3.039}, {"text": "plus de contr\u00f4le mais qu'au final on", "start": 1926.399, "duration": 3.601}, {"text": "finirait par confier ce contr\u00f4le au", "start": 1928.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9partement moi je me demande comment se", "start": 1930.0, "duration": 5.36}, {"text": "passerait l'inspection du travail si ce", "start": 1932.24, "duration": 4.439}, {"text": "c'\u00e9tait les employeurs qui \u00e9taient", "start": 1935.36, "duration": 2.64}, {"text": "charg\u00e9s de mettre en place ces mesures", "start": 1936.679, "duration": 2.84}, {"text": "d'inspection du travail il est", "start": 1938.0, "duration": 3.96}, {"text": "absolument urgent de penser \u00e0 mettre en", "start": 1939.519, "duration": 4.52}, {"text": "place rapidement pas au bout de d'un", "start": 1941.96, "duration": 3.48}, {"text": "d'un \u00e0 l'issue d'un comit\u00e9", "start": 1944.039, "duration": 2.721}, {"text": "interminist\u00e9riel parce que toutes ces", "start": 1945.44, "duration": 2.719}, {"text": "mesuresl figurent dans des Rapp", "start": 1946.76, "duration": 3.279}, {"text": "notamment dans le rapport du C qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1948.159, "duration": 3.64}, {"text": "rendu publicque r\u00e9cemment sur cesin du", "start": 1950.039, "duration": 3.841}, {"text": "S\u00e9nat de mettre en place urgemment une", "start": 1951.799, "duration": 4.84}, {"text": "insence de contr\u00f4le ind\u00e9pendante qui", "start": 1953.88, "duration": 4.799}, {"text": "soit sous la direction enfin qui qui qui", "start": 1956.639, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9pendent et qui r\u00e9pondent \u00e0 l'\u00e9tat mais", "start": 1958.679, "duration": 3.921}, {"text": "pas au d\u00e9partement et que \u00e7a soit", "start": 1961.12, "duration": 3.559}, {"text": "uniforme et que \u00e7a ne soit pas \u00e0 la main", "start": 1962.6, "duration": 4.4}, {"text": "des d\u00e9partements encore une fois le", "start": 1964.679, "duration": 4.321}, {"text": "temps de l'enfant n'est pas le temps des", "start": 1967.0, "duration": 4.279}, {"text": "institutions il y a urgence il y a des", "start": 1969.0, "duration": 4.799}, {"text": "enfants qui souffrent ceux qui on parle", "start": 1971.279, "duration": 4.441}, {"text": "de ceux qui meurent mais c'est la partie", "start": 1973.799, "duration": 3.36}, {"text": "immerg\u00e9e de l'iceberg on parle pas de", "start": 1975.72, "duration": 4.04}, {"text": "toutes ces vibr briser et pour \u00e9changer", "start": 1977.159, "duration": 4.441}, {"text": "avec de nombreux enfants plac\u00e9s anciens", "start": 1979.76, "duration": 3.799}, {"text": "enfants plac\u00e9s c'est vraiment des ann\u00e9es", "start": 1981.6, "duration": 4.039}, {"text": "des ann\u00e9es de souffrance qui se qui qui", "start": 1983.559, "duration": 4.0}, {"text": "qui tra\u00eenne derri\u00e8re et c'est autant de", "start": 1985.639, "duration": 5.28}, {"text": "co\u00fbt personnel mais aussi pour la", "start": 1987.559, "duration": 6.521}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 merci beaucoup monsieur thibao", "start": 1990.919, "duration": 5.6}, {"text": "Bazin merci madame la Pr\u00e9sidente pour", "start": 1994.08, "duration": 4.0}, {"text": "l'organisation de cette audition cette", "start": 1996.519, "duration": 2.841}, {"text": "journ\u00e9e internationale des droits de", "start": 1998.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'enfant madame la ministre en charg\u00e9", "start": 1999.36, "duration": 3.08}, {"text": "des familles et la petite enfance vous", "start": 2001.32, "duration": 2.44}, {"text": "le savez notre groupe de la droite", "start": 2002.44, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9publicaine est tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 la", "start": 2003.76, "duration": 3.0}, {"text": "politique familiale ayant port\u00e9", "start": 2004.96, "duration": 3.92}, {"text": "historiquement son univers it\u00e9 votre", "start": 2006.76, "duration": 3.6}, {"text": "propos liminire t\u00e9moigne de votre prise", "start": 2008.88, "duration": 2.639}, {"text": "de conscience face \u00e0 la baisse", "start": 2010.36, "duration": 3.36}, {"text": "inqui\u00e9tante de natalit\u00e9 et nous saluons", "start": 2011.519, "duration": 4.04}, {"text": "votre soin souhait de r\u00e9pondre aux", "start": 2013.72, "duration": 3.16}, {"text": "besoins des parents et surtout ceux des", "start": 2015.559, "duration": 3.12}, {"text": "enfants il y a tant \u00e0 faire et nous", "start": 2016.88, "duration": 3.279}, {"text": "souhaitons y contribuer en \u00e9tant force", "start": 2018.679, "duration": 3.641}, {"text": "de proposition cela \u00e9tant dit j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 2020.159, "duration": 3.88}, {"text": "la rencontre ce matin laoren A rosir au", "start": 2022.32, "duration": 3.04}, {"text": "saline de professionnels d'un", "start": 2024.039, "duration": 2.801}, {"text": "multiaccueil en gr\u00e8ve pour d\u00e9noncer les", "start": 2025.36, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8mes rencontr\u00e9s il s'agit d'un", "start": 2026.84, "duration": 3.64}, {"text": "multiaccueil g\u00e9r\u00e9 par un acteur priv\u00e9", "start": 2028.6, "duration": 4.039}, {"text": "non lucratif qui \u0153uvre de concert avec", "start": 2030.48, "duration": 3.84}, {"text": "la commune o\u00f9 il est implant\u00e9 je peux me", "start": 2032.639, "duration": 3.121}, {"text": "permet de vous relayer leur message", "start": 2034.32, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rentiel b\u00e2timentaire inadapt\u00e9 taux", "start": 2035.76, "duration": 3.639}, {"text": "d'encadrement insuffisant pour une prise", "start": 2038.039, "duration": 2.961}, {"text": "en charge de qualit\u00e9 notamment des plus", "start": 2039.399, "duration": 3.481}, {"text": "petits d\u00e9faut d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers", "start": 2041.0, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9cueil dans la formation mod\u00e8le national", "start": 2042.88, "duration": 4.759}, {"text": "PSU \u00e0 revoir tout ceci ne rel\u00e8ve pas des", "start": 2045.6, "duration": 3.239}, {"text": "collectivit\u00e9s locales mais bien du", "start": 2047.639, "duration": 3.121}, {"text": "niveau national madame la ministre nous", "start": 2048.839, "duration": 3.84}, {"text": "avons ici durant le premier semestre de", "start": 2050.76, "duration": 3.079}, {"text": "cette ann\u00e9e une commission d'enqu\u00eate sur", "start": 2052.679, "duration": 2.281}, {"text": "le mod\u00e8le \u00e9conomique et la qualit\u00e9", "start": 2053.839, "duration": 2.681}, {"text": "d'accueil des jeunes enfants la", "start": 2054.96, "duration": 3.159}, {"text": "rapporteur a fait plus de 70", "start": 2056.52, "duration": 3.359}, {"text": "recommandations certaines appellent des", "start": 2058.119, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9formes structurelles je pense", "start": 2059.879, "duration": 2.96}, {"text": "notamment \u00e0 la r\u00e9vision du mod\u00e8le de PSU", "start": 2061.159, "duration": 3.44}, {"text": "vous semblez vous y atteler d'autres", "start": 2062.839, "duration": 3.361}, {"text": "invitent l'ex\u00e9cutif \u00e0 modifier des", "start": 2064.599, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments r\u00e9glementaires la la plupart", "start": 2066.2, "duration": 3.399}, {"text": "des mesures pr\u00e9conis\u00e9es ne rel\u00e8vent pas", "start": 2068.0, "duration": 3.0}, {"text": "du domaine l\u00e9gislatif mais du niveau", "start": 2069.599, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9glementaire ou de la CAF quelle", "start": 2071.0, "duration": 2.76}, {"text": "mesures comptez-vous prendre ces", "start": 2072.72, "duration": 2.439}, {"text": "prochaines semaines \u00eates-vous pr\u00eate \u00e0", "start": 2073.76, "duration": 3.28}, {"text": "demander une modification de la coge il", "start": 2075.159, "duration": 3.2}, {"text": "faudra surtout mettre en coh\u00e9rence les", "start": 2077.04, "duration": 3.799}, {"text": "moyens avec les besoins dans une optique", "start": 2078.359, "duration": 4.201}, {"text": "ambitieuse de r\u00e9tablissement de", "start": 2080.839, "duration": 3.84}, {"text": "v\u00e9ritable politique familiale de soutien", "start": 2082.56, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 la petite enfance et \u00e0 ses m\u00e9tiers", "start": 2084.679, "duration": 2.72}, {"text": "enfin je voudrais vous interroger sur", "start": 2086.159, "duration": 3.561}, {"text": "l'absence de recensement centralis\u00e9 des", "start": 2087.399, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9servations de berceau par les acteurs", "start": 2089.72, "duration": 4.08}, {"text": "public plus de la moiti\u00e9 de ces", "start": 2091.679, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9servations rel\u00e8vent des acteurs", "start": 2093.8, "duration": 4.2}, {"text": "publics en particulier des section", "start": 2095.839, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9gionale interminist\u00e9rielle d'action", "start": 2098.0, "duration": 3.44}, {"text": "sociale que comptez-vous leur demander", "start": 2099.56, "duration": 3.72}, {"text": "pour assurer davantage de qualit\u00e9 aux", "start": 2101.44, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9tablissements d'accueil du jeune", "start": 2103.28, "duration": 5.44}, {"text": "enfant merci beaucoup Monsieur", "start": 2105.839, "duration": 5.601}, {"text": "Jean-Claude", "start": 2108.72, "duration": 5.8}, {"text": "rou merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2111.44, "duration": 5.12}, {"text": "ministre vendredi dernier un courrier", "start": 2114.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'une 6 d'une soixantaine de", "start": 2116.56, "duration": 3.4}, {"text": "parlementaires et d'associations a \u00e9t\u00e9", "start": 2118.32, "duration": 2.92}, {"text": "envoy\u00e9 au Premier ministre sur une", "start": 2119.96, "duration": 2.72}, {"text": "affaire profond\u00e9ment choquante qui", "start": 2121.24, "duration": 3.72}, {"text": "illustre les dysfonctionnement de notre", "start": 2122.68, "duration": 3.96}, {"text": "syst\u00e8me judiciaire sur les violences", "start": 2124.96, "duration": 3.24}, {"text": "sexuelles incestue", "start": 2126.64, "duration": 3.28}, {"text": "Louise Bourgouin une petite fille de 4", "start": 2128.2, "duration": 3.36}, {"text": "ans a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la garde de son p\u00e8re", "start": 2129.92, "duration": 3.6}, {"text": "par le juge en juillet dernier alors", "start": 2131.56, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00eame qu'elle avait fait l'objet 2 ans", "start": 2133.52, "duration": 3.76}, {"text": "auparavant d'un placement \u00e0 laazu \u00e0 la", "start": 2135.119, "duration": 3.881}, {"text": "suite de d\u00e9nonciation de violences", "start": 2137.28, "duration": 3.88}, {"text": "incestueuses alors m\u00eame que le juge des", "start": 2139.0, "duration": 4.4}, {"text": "enfants notait quelques mois auparavant", "start": 2141.16, "duration": 4.56}, {"text": "que la r\u00e9sidence de cet enfant chez son", "start": 2143.4, "duration": 4.439}, {"text": "p\u00e8re \u00e9tait inenvisageable du fait", "start": 2145.72, "duration": 5.0}, {"text": "qu'elle nommait son p\u00e8re comme \u00e9tant un", "start": 2147.839, "duration": 4.841}, {"text": "agresseur nous parlons ici de la", "start": 2150.72, "duration": 3.639}, {"text": "juridiction d'Orl\u00e9an mais nous", "start": 2152.68, "duration": 3.159}, {"text": "parlementaires sommes fr\u00e9quemment", "start": 2154.359, "duration": 4.041}, {"text": "alert\u00e9s sur d'autres cas dans d'autres", "start": 2155.839, "duration": 4.681}, {"text": "territoires y compris les n\u00f4tres ce ne", "start": 2158.4, "duration": 3.76}, {"text": "sont pas \u00e9videmment les personnels de la", "start": 2160.52, "duration": 3.68}, {"text": "justice qui sont \u00e0 \u00e0 bl\u00e2er mais bien un", "start": 2162.16, "duration": 4.6}, {"text": "syst\u00e8me un manque chronique de temps et", "start": 2164.2, "duration": 5.08}, {"text": "de moyens \u00e0 d\u00e9noncer qui place les", "start": 2166.76, "duration": 4.4}, {"text": "enfants dans des situations de violence", "start": 2169.28, "duration": 4.079}, {"text": "que nous aurions pu leur \u00e9viter que nous", "start": 2171.16, "duration": 4.84}, {"text": "nous devons de leur \u00e9viter dans le cas", "start": 2173.359, "duration": 5.24}, {"text": "de Pauline Bourgouin nous signataires de", "start": 2176.0, "duration": 4.119}, {"text": "la lettre au Premier ministre demandons", "start": 2178.599, "duration": 3.081}, {"text": "une inspection de la juridiction", "start": 2180.119, "duration": 3.96}, {"text": "d'Orl\u00e9an pour faire toute la lumi\u00e8re sur", "start": 2181.68, "duration": 4.08}, {"text": "les conditions qui ont pu amener une", "start": 2184.079, "duration": 3.801}, {"text": "telle d\u00e9cision donc Madame madame la", "start": 2185.76, "duration": 3.52}, {"text": "ministre comment expliquez-vous que de", "start": 2187.88, "duration": 4.12}, {"text": "tels dysfonctionnement persistent que", "start": 2189.28, "duration": 4.68}, {"text": "des d\u00e9cisions de justice puissent \u00eatre", "start": 2192.0, "duration": 4.48}, {"text": "rendu en contradiction avec les avis des", "start": 2193.96, "duration": 4.0}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 ou de la", "start": 2196.48, "duration": 3.56}, {"text": "protection de l'enfance et quelles", "start": 2197.96, "duration": 3.52}, {"text": "actions comptez-vous mener pour qu'\u00e0", "start": 2200.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'avenir un suivi rigoureux garantissent", "start": 2201.48, "duration": 4.32}, {"text": "que ces d\u00e9cisions de justice prot\u00e8gent", "start": 2204.0, "duration": 3.92}, {"text": "pleinement les enfants au lieu de les", "start": 2205.8, "duration": 3.24}, {"text": "mettre en", "start": 2207.92, "duration": 4.48}, {"text": "danger merci beaucoup madame B\u00e9atrice", "start": 2209.04, "duration": 6.079}, {"text": "Piron merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 2212.4, "duration": 4.719}, {"text": "la ministre au nom du groupe horizon je", "start": 2215.119, "duration": 3.641}, {"text": "tiens d'abord \u00e0 vous remercier pour", "start": 2217.119, "duration": 3.161}, {"text": "votre pr\u00e9sence parmi nous aujourd'hui au", "start": 2218.76, "duration": 3.16}, {"text": "sein de cette d\u00e9l\u00e9gation votre", "start": 2220.28, "duration": 3.319}, {"text": "engagement en faveur des enfants ainsi", "start": 2221.92, "duration": 3.64}, {"text": "que de la famille est essentiel et nous", "start": 2223.599, "duration": 3.52}, {"text": "sommes heureux de pouvoir \u00e9changer", "start": 2225.56, "duration": 3.48}, {"text": "directement avec vous je tiens \u00e9galement", "start": 2227.119, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 vous remercier pour votre intervention", "start": 2229.04, "duration": 3.4}, {"text": "vendredi dernier au S\u00e9nat \u00e0 l'occasion", "start": 2230.599, "duration": 3.321}, {"text": "des 35 ans de l'adoption de la", "start": 2232.44, "duration": 2.879}, {"text": "Convention internationale des droits de", "start": 2233.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'enfant cet \u00e9v\u00e9nement a rappel\u00e9 avec", "start": 2235.319, "duration": 4.481}, {"text": "force notre responsabilit\u00e9 collective", "start": 2237.88, "duration": 3.76}, {"text": "envers les enfants qui doivent \u00eatre", "start": 2239.8, "duration": 3.64}, {"text": "plac\u00e9 au c\u0153ur de nos politiques", "start": 2241.64, "duration": 3.56}, {"text": "publiques actuellement je suis", "start": 2243.44, "duration": 2.76}, {"text": "co-rapporteur d'une mission", "start": 2245.2, "duration": 2.76}, {"text": "d'information relative \u00e0 la pauvret\u00e9", "start": 2246.2, "duration": 3.48}, {"text": "infantile avec ma coll\u00e8gue madame", "start": 2247.96, "duration": 4.04}, {"text": "Parmentier cette probl\u00e9matique qui", "start": 2249.68, "duration": 3.639}, {"text": "touche au droit du logement \u00e0", "start": 2252.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9ducation et \u00e0 la sant\u00e9 ou encore au", "start": 2253.319, "duration": 4.441}, {"text": "bien-\u00eatre de nos enfants est une r\u00e9elle", "start": 2255.88, "duration": 4.04}, {"text": "priorit\u00e9 qui s'inscrit dans une vision", "start": 2257.76, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9largie de l'enfance cela m'am\u00e8ne \u00e0", "start": 2259.92, "duration": 4.399}, {"text": "m'interroger sur le p\u00e9rim\u00e8tre d'action", "start": 2262.52, "duration": 3.799}, {"text": "de votre minist\u00e8re si la famille et la", "start": 2264.319, "duration": 4.201}, {"text": "petite enfance sont explicitement au", "start": 2266.319, "duration": 4.681}, {"text": "c\u0153ur de votre portefeuille le terme plus", "start": 2268.52, "duration": 5.12}, {"text": "global d'enfance semble quant \u00e0 lui en", "start": 2271.0, "duration": 5.56}, {"text": "partie ob\u00e9r\u00e9 en cons\u00e9quent le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 2273.64, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9gral de l'enfant est-il assur\u00e9 au", "start": 2276.56, "duration": 3.36}, {"text": "sein de votre minist\u00e8re cette", "start": 2278.4, "duration": 3.36}, {"text": "clarification serait pr\u00e9cieuse afin de", "start": 2279.92, "duration": 3.199}, {"text": "comprendre la collaboration des", "start": 2281.76, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rents minist\u00e8res mis en place pour", "start": 2283.119, "duration": 4.24}, {"text": "garantir une action publique coh\u00e9rente", "start": 2285.16, "duration": 4.52}, {"text": "et efficace en faveur des enfants par", "start": 2287.359, "duration": 4.401}, {"text": "ailleurs comme \u00e9voqu\u00e9 lors du colollo du", "start": 2289.68, "duration": 3.8}, {"text": "S\u00e9nat vendredi dernier comment", "start": 2291.76, "duration": 3.72}, {"text": "envisagez-vous la repr\u00e9sentation et la", "start": 2293.48, "duration": 4.56}, {"text": "participation des enfants au sein de nos", "start": 2295.48, "duration": 5.08}, {"text": "instances vous avez parl\u00e9 de priorit\u00e9 \u00e0", "start": 2298.04, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9couter et \u00e0 entendre nos enfants afin", "start": 2300.56, "duration": 4.08}, {"text": "qu'ils disposent d'une v\u00e9ritable voix au", "start": 2302.8, "duration": 3.16}, {"text": "chapitre et pour que les mesures", "start": 2304.64, "duration": 3.88}, {"text": "adopt\u00e9es r\u00e9pondent ple \u00e0 leur besoin je", "start": 2305.96, "duration": 4.68}, {"text": "vous", "start": 2308.52, "duration": 2.12}, {"text": "remercie merci beaucoup Monsieur Olivier", "start": 2310.8, "duration": 7.68}, {"text": "servaci la", "start": 2315.4, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9sid merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 2322.64, "duration": 4.52}, {"text": "la ministre chers coll\u00e8gues je souhais", "start": 2325.119, "duration": 4.321}, {"text": "aborder deux sujets premi\u00e8rement le 8", "start": 2327.16, "duration": 4.56}, {"text": "ao\u00fbt 2023 nous avons fait adopter mon", "start": 2329.44, "duration": 4.2}, {"text": "coll\u00e8gue Mathin et moi au nom du groupe", "start": 2331.72, "duration": 4.52}, {"text": "lot une proposition de loi visant le", "start": 2333.64, "duration": 4.24}, {"text": "principe de continuit\u00e9 territoriale en", "start": 2336.24, "duration": 4.16}, {"text": "l'reom\u00e8 dans ce texte avec le soutien du", "start": 2337.88, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement nous avons pr\u00e9vu qu'\u00e0 terme", "start": 2340.4, "duration": 4.719}, {"text": "laad l'agence de l'utreom\u00e8 pour la", "start": 2342.96, "duration": 4.32}, {"text": "mobilit\u00e9 prennent en charge les titres", "start": 2345.119, "duration": 4.041}, {"text": "de transport des victimes de violence", "start": 2347.28, "duration": 4.48}, {"text": "intrafamiliale rapatri\u00e9s de l'outrom\u00e8", "start": 2349.16, "duration": 4.12}, {"text": "ave l'hexagon dans le cadre de leur mise", "start": 2351.76, "duration": 4.44}, {"text": "en s\u00e9curit\u00e9 pour rappel quand l'Hexagone", "start": 2353.28, "duration": 4.96}, {"text": "enregistre 2,7 violences intrafamilial", "start": 2356.2, "duration": 4.399}, {"text": "pour 1000 habitants la Guadeloupe compte", "start": 2358.24, "duration": 5.56}, {"text": "4,5 en 2022 comme nous l'avons soulign\u00e9", "start": 2360.599, "duration": 4.561}, {"text": "dans le cadre du rapport d'information", "start": 2363.8, "duration": 2.72}, {"text": "relative \u00e0 la lutte contre les violences", "start": 2365.16, "duration": 3.52}, {"text": "faites au mineurs en maire r\u00e9dig\u00e9 au nom", "start": 2366.52, "duration": 4.24}, {"text": "de notre d\u00e9l\u00e9gation dont j'ai \u00e9t\u00e9 le", "start": 2368.68, "duration": 4.28}, {"text": "corapporteur la notion de victime doit", "start": 2370.76, "duration": 3.76}, {"text": "englober les conjoints les conjointes", "start": 2372.96, "duration": 3.359}, {"text": "mais aussi ad\u00e9iablement les enfants trop", "start": 2374.52, "duration": 4.2}, {"text": "souvent mis \u00e0 l'\u00e9cart des dispositifs en", "start": 2376.319, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sence ainsi madame la ministre", "start": 2378.72, "duration": 5.04}, {"text": "souhaiteriez-vous euh envisager euh de", "start": 2380.52, "duration": 5.559}, {"text": "cette mise en place de fa\u00e7on rapide et", "start": 2383.76, "duration": 5.04}, {"text": "cruciale deuxi\u00e8mement plusieurs travaux", "start": 2386.079, "duration": 4.24}, {"text": "ont mis en lumi\u00e8re le syst\u00e8me complexe", "start": 2388.8, "duration": 3.4}, {"text": "et les effets d\u00e9l\u00e9ire de la prestation", "start": 2390.319, "duration": 4.361}, {"text": "de servicees unique PSU sur l'accueil", "start": 2392.2, "duration": 4.24}, {"text": "des enfants en cr\u00e8che mais aussi sur les", "start": 2394.68, "duration": 3.56}, {"text": "professionnels dans son enqu\u00eate les", "start": 2396.44, "duration": 3.679}, {"text": "augres le journaliste Victor castan\u00e9", "start": 2398.24, "duration": 3.28}, {"text": "confirme les constats d\u00e9j\u00e0 effectu\u00e9s par", "start": 2400.119, "duration": 3.401}, {"text": "liigas o\u00f9 la commission d'enqu\u00eate", "start": 2401.52, "duration": 3.88}, {"text": "parlementaire la PSU qui reporte sur une", "start": 2403.52, "duration": 3.599}, {"text": "tarification hire encourage la", "start": 2405.4, "duration": 3.76}, {"text": "suroccupation les \u00e9tablissements", "start": 2407.119, "duration": 3.801}, {"text": "cherchent en effet \u00e0 combler toutes les", "start": 2409.16, "duration": 3.28}, {"text": "potentielles heur vides au d\u00e9triment", "start": 2410.92, "duration": 3.199}, {"text": "d'un accueil de qualit\u00e9 il y a", "start": 2412.44, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui un consensus pour revenir", "start": 2414.119, "duration": 3.441}, {"text": "sur le financement horaire et le", "start": 2416.319, "duration": 3.28}, {"text": "remplacer par un financement forfaitaire", "start": 2417.56, "duration": 3.72}, {"text": "plus respectueux des besoins des enfants", "start": 2419.599, "duration": 2.921}, {"text": "des familles des professionnels", "start": 2421.28, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 travailler sur une", "start": 2422.52, "duration": 4.0}, {"text": "telle r\u00e9forme je vous remercie merci", "start": 2424.28, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup et pour finir IR ce premier", "start": 2426.52, "duration": 3.88}, {"text": "tour de table madame Soumia", "start": 2428.0, "duration": 5.2}, {"text": "boroua merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 2430.4, "duration": 5.04}, {"text": "la ministre je souhaite vous interroger", "start": 2433.2, "duration": 4.04}, {"text": "sur la situation dramatique de nombreux", "start": 2435.44, "duration": 3.56}, {"text": "enfants qui se retrouvent \u00e0 la rue avec", "start": 2437.24, "duration": 4.079}, {"text": "leurs parents pour beaucoup l'unique", "start": 2439.0, "duration": 4.2}, {"text": "alternative est de dormir dehors et", "start": 2441.319, "duration": 4.361}, {"text": "compris durant les les nuits d'hiver les", "start": 2443.2, "duration": 3.8}, {"text": "chiffres qui sont publi\u00e9s par le", "start": 2445.68, "duration": 3.6}, {"text": "barom\u00e8tre enfants \u00e0 la rue r\u00e9v\u00e8lent une", "start": 2447.0, "duration": 5.319}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 qui est alarmante en a\u00fbt 2024 il", "start": 2449.28, "duration": 5.52}, {"text": "y avait 2043 enfants qui n'ont pas", "start": 2452.319, "duration": 4.0}, {"text": "trouv\u00e9 de solution d'h\u00e9bergement apr\u00e8s", "start": 2454.8, "duration": 4.319}, {"text": "que leur famille est sollicit\u00e9 le 115 et", "start": 2456.319, "duration": 5.52}, {"text": "un chiffre en hausse de 120 % par", "start": 2459.119, "duration": 5.72}, {"text": "rapport \u00e0 2021 voil\u00e0 dans dans ces", "start": 2461.839, "duration": 5.121}, {"text": "donn\u00e9es nous rappelle combien l'urgence", "start": 2464.839, "duration": 4.081}, {"text": "il y a urgence d'agir pour prot\u00e9ger ses", "start": 2466.96, "duration": 4.399}, {"text": "enfants il m\u00e9rite un toit un lit chaud", "start": 2468.92, "duration": 4.88}, {"text": "et surtout la s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire pour", "start": 2471.359, "duration": 5.081}, {"text": "grandir dignement dans ma", "start": 2473.8, "duration": 4.68}, {"text": "circonscription de nombreux cas m'ont", "start": 2476.44, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 signal\u00e9s r\u00e9cemment \u00e0 la suite des", "start": 2478.48, "duration": 3.359}, {"text": "expulsions qui on qui sont survenus", "start": 2480.359, "duration": 2.801}, {"text": "juste avant le d\u00e9but de la tr\u00eave", "start": 2481.839, "duration": 3.201}, {"text": "hivernale donc il y a quelques jours une", "start": 2483.16, "duration": 4.28}, {"text": "famille avec deux enfants m'a contact\u00e9 \u00e0", "start": 2485.04, "duration": 3.64}, {"text": "domicile ils vivent dans une grande", "start": 2487.44, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 qui sont contraints d'alterner", "start": 2488.68, "duration": 3.919}, {"text": "entre des nuits chez des amis dans un", "start": 2490.68, "duration": 5.04}, {"text": "gymnase ouvert ill\u00e9galement par par une", "start": 2492.599, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9cole ou encore \u00e0 l'h\u00f4tel gr\u00e2ce aux", "start": 2495.72, "duration": 4.52}, {"text": "mesures d'urgence qui est qui est fait", "start": 2498.0, "duration": 4.4}, {"text": "par par les par les mairies C ces", "start": 2500.24, "duration": 4.64}, {"text": "situations illustre les difficult\u00e9s que", "start": 2502.4, "duration": 4.76}, {"text": "rencontent de nombreuses personnes dans", "start": 2504.88, "duration": 4.52}, {"text": "les circonstances similaires les aides", "start": 2507.16, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont propos\u00e9es sont temporaires et", "start": 2509.4, "duration": 4.48}, {"text": "ne constiue aujourd'hui pas une r\u00e9ponse", "start": 2511.44, "duration": 4.72}, {"text": "structurelle \u00e0 cette crise humanitaire", "start": 2513.88, "duration": 4.8}, {"text": "les centres d'accueil cil et le 115 sont", "start": 2516.16, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9s vous le savez et ne ne", "start": 2518.68, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pondent plus \u00e0 la demande croissante", "start": 2521.0, "duration": 2.96}, {"text": "d'aide et d'h\u00e9bergement d'urgence il", "start": 2522.44, "duration": 3.52}, {"text": "n'existe pas ou tr\u00e8s peu de logement", "start": 2523.96, "duration": 4.68}, {"text": "d'urgence pour r\u00e9pondre \u00e0 ces situations", "start": 2525.96, "duration": 4.879}, {"text": "des vies notamment celles des enfants", "start": 2528.64, "duration": 4.64}, {"text": "sont mises en danger ce qui conduit", "start": 2530.839, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement l'intervention de l'AZ qui", "start": 2533.28, "duration": 4.12}, {"text": "peut aller jusqu'\u00e0 des placements des", "start": 2535.68, "duration": 3.84}, {"text": "enfants laissant les parents dans dans", "start": 2537.4, "duration": 4.36}, {"text": "des dans des profondes d\u00e9tresse donc", "start": 2539.52, "duration": 4.68}, {"text": "madame la ministre je pense que il est", "start": 2541.76, "duration": 4.12}, {"text": "inacceptable comme un pays comme le", "start": 2544.2, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00f4tre tol\u00e8re de l'indignit\u00e9 et je", "start": 2545.88, "duration": 4.239}, {"text": "voudrais savoir ce que vous comptez", "start": 2548.2, "duration": 4.119}, {"text": "entreprendre concr\u00e8tement et rapidement", "start": 2550.119, "duration": 4.521}, {"text": "d\u00e8s aujourd'hui pour garantir qu'aucun", "start": 2552.319, "duration": 4.04}, {"text": "enfant ne soit contraint de dormir dans", "start": 2554.64, "duration": 4.08}, {"text": "la rue cet hiver et et au-del\u00e0 je vous", "start": 2556.359, "duration": 5.321}, {"text": "remercie merci beaucoup chers coll\u00e8gues", "start": 2558.72, "duration": 5.119}, {"text": "sur vos questions tr\u00e8s vari\u00e9es je laisse", "start": 2561.68, "duration": 5.399}, {"text": "la parole \u00e0 Madame la Ministre merci", "start": 2563.839, "duration": 4.801}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente alors je vais", "start": 2567.079, "duration": 5.04}, {"text": "essayer de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions en", "start": 2568.64, "duration": 5.32}, {"text": "les prenant dans l'ordre madame la", "start": 2572.119, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Parmentier vous me parlez", "start": 2573.96, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment de la pauvret\u00e9", "start": 2576.52, "duration": 5.72}, {"text": "infantile c'est un sujet puisque cela", "start": 2579.0, "duration": 4.88}, {"text": "touche mais pas que principalement des", "start": 2582.24, "duration": 2.52}, {"text": "familles", "start": 2583.88, "duration": 4.0}, {"text": "monoparentales 41 % des enfants qui", "start": 2584.76, "duration": 5.079}, {"text": "vivent dans les familles monoparentales", "start": 2587.88, "duration": 6.16}, {"text": "pardon sont en grande pr\u00e9carit\u00e9 euh sur", "start": 2589.839, "duration": 6.601}, {"text": "ces plus globalement sur la question de", "start": 2594.04, "duration": 5.4}, {"text": "la la la la pauvret\u00e9 port\u00e9e avec mon", "start": 2596.44, "duration": 5.04}, {"text": "coll\u00e8gue Paul Christophe c'est avant", "start": 2599.44, "duration": 5.119}, {"text": "tout le plan euh de solidarit\u00e9 le pacte", "start": 2601.48, "duration": 5.72}, {"text": "solidarit\u00e9 qui est mis en place afin de", "start": 2604.559, "duration": 5.241}, {"text": "pr\u00e9voir un certain nombre de mesures en", "start": 2607.2, "duration": 6.2}, {"text": "faveur des enfants notamment euh euh en", "start": 2609.8, "duration": 6.559}, {"text": "ce qui concerne euh l'acc\u00e8s \u00e0 des places", "start": 2613.4, "duration": 4.84}, {"text": "euh de cr\u00e8ches pour tous les enfants", "start": 2616.359, "duration": 4.801}, {"text": "notamment sur les cr\u00e8ches \u00e0 VIP c'est", "start": 2618.24, "duration": 5.48}, {"text": "aussi la lutte contre la malnutrition", "start": 2621.16, "duration": 4.439}, {"text": "vous m' parlez de la cantine \u00e0 1 \u20ac c'est", "start": 2623.72, "duration": 4.32}, {"text": "un plan qui se d\u00e9veloppe euh bien", "start": 2625.599, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment et que Paul Christophe", "start": 2628.04, "duration": 4.279}, {"text": "travaille en lien avec les collectivit\u00e9s", "start": 2630.2, "duration": 3.56}, {"text": "pour faire en sorte je suis pas en", "start": 2632.319, "duration": 3.921}, {"text": "capacit\u00e9 de vous donner un euh un", "start": 2633.76, "duration": 4.72}, {"text": "comment dire une \u00e9valuation pr\u00e9cise de", "start": 2636.24, "duration": 3.8}, {"text": "cette cantine \u00e0 1 \u20ac mais ce que je sais", "start": 2638.48, "duration": 3.24}, {"text": "que c'est un enjeu fort et que \u00e7a a des", "start": 2640.04, "duration": 4.12}, {"text": "cons\u00e9quences r\u00e9elles pour les enfants", "start": 2641.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui n'ont", "start": 2644.16, "duration": 4.439}, {"text": "pas trois repas par jour et que \u00e7a", "start": 2645.88, "duration": 4.6}, {"text": "assure au moins un repas et queil y a", "start": 2648.599, "duration": 4.121}, {"text": "une mobilisation forte du minist\u00e8re des", "start": 2650.48, "duration": 4.56}, {"text": "solidarit\u00e9 pour d\u00e9velopper et faire en", "start": 2652.72, "duration": 3.879}, {"text": "sorte que le plus grand nombre de", "start": 2655.04, "duration": 3.44}, {"text": "collectivit\u00e9s", "start": 2656.599, "duration": 5.321}, {"text": "pardon je sais bien je sais bien mais on", "start": 2658.48, "duration": 5.48}, {"text": "n confirme \u00e7a n'avance pas en fait ce", "start": 2661.92, "duration": 4.72}, {"text": "cette cantine \u00e0 1 \u20ac bah \u00e9coutez c'est la", "start": 2663.96, "duration": 5.56}, {"text": "mobilit tion des communes principalement", "start": 2666.64, "duration": 6.0}, {"text": "et des d\u00e9partements pour les coll\u00e8ges et", "start": 2669.52, "duration": 4.839}, {"text": "l'engagement de Paul Christophe c'est de", "start": 2672.64, "duration": 3.199}, {"text": "faire en sorte que il y ait de plus en", "start": 2674.359, "duration": 3.2}, {"text": "plus c'est un axe fort du plan", "start": 2675.839, "duration": 4.161}, {"text": "solidarit\u00e9 du pacte solidarit\u00e9 qui est", "start": 2677.559, "duration": 5.76}, {"text": "de plus en plus de communes qui adh\u00e8re", "start": 2680.0, "duration": 7.559}, {"text": "et qui s'engage dans ce", "start": 2683.319, "duration": 4.24}, {"text": "programme oui mais c'est", "start": 2689.359, "duration": 5.48}, {"text": "l\u00e0 effectivement mais c'est c'est pas le", "start": 2692.28, "duration": 3.76}, {"text": "fait que soit toutes les communes c'est", "start": 2694.839, "duration": 2.28}, {"text": "le fait qu'il de plus en plus de de", "start": 2696.04, "duration": 4.4}, {"text": "commune qui s'engage dans ce dispositif", "start": 2697.119, "duration": 5.841}, {"text": "tout comme l'acc\u00e8s au petit-d\u00e9jeuner", "start": 2700.44, "duration": 4.96}, {"text": "dont l'\u00e9valuation aujourd'hui pointe un", "start": 2702.96, "duration": 4.2}, {"text": "certain nombre de de difficult\u00e9s c'est", "start": 2705.4, "duration": 4.199}, {"text": "aussi dans le plan pacte solidarit\u00e9", "start": 2707.16, "duration": 4.159}, {"text": "c'est l'acc\u00e8s aux vacances notamment", "start": 2709.599, "duration": 3.801}, {"text": "avec le pascolo et les aides qui sont", "start": 2711.319, "duration": 4.24}, {"text": "apport\u00e9es aux familles les plus en", "start": 2713.4, "duration": 3.04}, {"text": "difficult\u00e9 pour ce qui est de la", "start": 2715.559, "duration": 4.321}, {"text": "monoparentalit\u00e9 qui est un axe cl\u00e9 de", "start": 2716.44, "duration": 5.36}, {"text": "mon minist\u00e8re c'est de faire en sorte", "start": 2719.88, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il y ait une s\u00e9curisation financi\u00e8re", "start": 2721.8, "duration": 3.48}, {"text": "notamment gr\u00e2ce \u00e0 la Ripa et au", "start": 2723.8, "duration": 4.24}, {"text": "versement des pensions \u00e0 alimentaire et", "start": 2725.28, "duration": 4.92}, {"text": "de l'allocation de soutien familial pour", "start": 2728.04, "duration": 4.039}, {"text": "ces familles monoparentales pour", "start": 2730.2, "duration": 5.0}, {"text": "garantir l'acc\u00e8s \u00e0 une ressource et", "start": 2732.079, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9viter la pr\u00e9carisation donc il y a un", "start": 2735.2, "duration": 4.159}, {"text": "plan fort qui est en train d'\u00eatre men\u00e9", "start": 2737.8, "duration": 3.48}, {"text": "mais je sais que sur la monoparentalit\u00e9", "start": 2739.359, "duration": 3.881}, {"text": "il y a \u00e9norm\u00e9ment de propositions", "start": 2741.28, "duration": 4.039}, {"text": "provenant des parlementaires qui sont en", "start": 2743.24, "duration": 5.16}, {"text": "en en cours et qui sont travaill\u00e9s", "start": 2745.319, "duration": 5.0}, {"text": "actuellement je sais qu'il y a un groupe", "start": 2748.4, "duration": 3.679}, {"text": "transpartisan ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2750.319, "duration": 3.721}, {"text": "nationale j'ai pu rencontrer le d\u00e9put\u00e9", "start": 2752.079, "duration": 3.921}, {"text": "brun l'autre jour qui m'a fait part des", "start": 2754.04, "duration": 4.4}, {"text": "propositions qu'il int\u00e8gre dans sa", "start": 2756.0, "duration": 3.64}, {"text": "proposition de loi je sais qu'il y a", "start": 2758.44, "duration": 2.72}, {"text": "d'autres textes le S\u00e9nat a travaill\u00e9", "start": 2759.64, "duration": 6.24}, {"text": "aussi sur sur des propositions notamment", "start": 2761.16, "duration": 6.24}, {"text": "via les travaux port\u00e9s par Xavier", "start": 2765.88, "duration": 4.4}, {"text": "yacovelli ou par la d\u00e9l\u00e9gation au droits", "start": 2767.4, "duration": 5.8}, {"text": "des femmes du S\u00e9nat euh ce qui est", "start": 2770.28, "duration": 3.92}, {"text": "important c'est que nous arrivons \u00e0", "start": 2773.2, "duration": 3.24}, {"text": "trouver sur ce sujet transpartisan des", "start": 2774.2, "duration": 4.48}, {"text": "dispositions qui peuvent effectivement", "start": 2776.44, "duration": 5.159}, {"text": "euh \u00e9viter la plus grande pr\u00e9carit\u00e9 de", "start": 2778.68, "duration": 4.8}, {"text": "ces familles monaparentales qui sont", "start": 2781.599, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui de plus en plus nombreuses", "start": 2783.48, "duration": 4.04}, {"text": "puisque un enfant sur C vit dans une", "start": 2785.2, "duration": 5.0}, {"text": "famille monoparentale et l\u00e0 aussi je", "start": 2787.52, "duration": 4.28}, {"text": "seraai tr\u00e8s attentive \u00e0 toutes vos", "start": 2790.2, "duration": 4.68}, {"text": "propositions sur ces sujetsl et sur ce", "start": 2791.8, "duration": 4.12}, {"text": "sujet de la", "start": 2794.88, "duration": 4.04}, {"text": "monoparentalit\u00e9 pour Madame le d\u00e9put\u00e9", "start": 2795.92, "duration": 7.12}, {"text": "dubr\u00e9 chira vous m'avez parl\u00e9 notamment", "start": 2798.92, "duration": 7.639}, {"text": "des enfants plac\u00e9s et des probl\u00e8mes de", "start": 2803.04, "duration": 6.16}, {"text": "psychiatrie nous avons des dispositifs", "start": 2806.559, "duration": 3.881}, {"text": "de sant\u00e9", "start": 2809.2, "duration": 4.119}, {"text": "euh pour qui sont exp\u00e9riment\u00e9s", "start": 2810.44, "duration": 5.399}, {"text": "actuellement sant\u00e9 prot\u00e9g\u00e9e et", "start": 2813.319, "duration": 5.401}, {"text": "p\u00e9gaz les retours d'\u00e9valuation qui \u00e9tai", "start": 2815.839, "duration": 6.921}, {"text": "men\u00e9 dans le cadre de l'article 50 51", "start": 2818.72, "duration": 6.2}, {"text": "ont d\u00e9montr\u00e9 tous les faits b\u00e9n\u00e9fiques", "start": 2822.76, "duration": 4.72}, {"text": "de ces dispositifs quand ils ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 2824.92, "duration": 3.679}, {"text": "en place notamment de ces parcours", "start": 2827.48, "duration": 3.48}, {"text": "coordonn\u00e9s de soins que ce soix soit", "start": 2828.599, "duration": 4.161}, {"text": "pour p\u00e9gage chez les plus jeunes enfants", "start": 2830.96, "duration": 4.68}, {"text": "ou que ce soit pour sant\u00e9 prot\u00e9g\u00e9e sur", "start": 2832.76, "duration": 3.68}, {"text": "les", "start": 2835.64, "duration": 3.719}, {"text": "enfants plus \u00e2g\u00e9s mais plac\u00e9s \u00e0 l'aide", "start": 2836.44, "duration": 5.0}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance nous travaillons", "start": 2839.359, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui pour leur g\u00e9n\u00e9ralisation", "start": 2841.44, "duration": 4.24}, {"text": "dans les plus d\u00e9lai qui est acquise il", "start": 2843.359, "duration": 3.881}, {"text": "faut que nous trouvions le meilleurs", "start": 2845.68, "duration": 4.48}, {"text": "dispositif de coordination \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2847.24, "duration": 5.92}, {"text": "de l'ensemble des d\u00e9partements et le", "start": 2850.16, "duration": 4.8}, {"text": "financement \u00e9videmment de cette", "start": 2853.16, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation mais nous y travaillons", "start": 2854.96, "duration": 4.639}, {"text": "c'est un enjeu fort et c'est un enjeu", "start": 2856.8, "duration": 5.12}, {"text": "fort parce que on voit les effets r\u00e9els", "start": 2859.599, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e0 la fois sur le recul des", "start": 2861.92, "duration": 4.36}, {"text": "hospitalisations de des enfants plac\u00e9s \u00e0", "start": 2864.48, "duration": 5.32}, {"text": "l'AZ et de l'acc\u00e8s aussi \u00e0 l'urgence", "start": 2866.28, "duration": 6.039}, {"text": "p\u00e9diatrique pour ces enfants-l et un", "start": 2869.8, "duration": 5.0}, {"text": "acc\u00e8s plus d\u00e9velopp\u00e9 notamment aux soins", "start": 2872.319, "duration": 5.24}, {"text": "ORL et et au soins", "start": 2874.8, "duration": 5.2}, {"text": "ophthalmologique et donc une volont\u00e9", "start": 2877.559, "duration": 5.401}, {"text": "alors apr\u00e8s je j'adh\u00e8re \u00e0 ce que vous me", "start": 2880.0, "duration": 4.24}, {"text": "dites sur", "start": 2882.96, "duration": 3.879}, {"text": "l'importance de la sant\u00e9 scolaire en", "start": 2884.24, "duration": 5.96}, {"text": "mati\u00e8re de pr\u00e9vention euh hier soir", "start": 2886.839, "duration": 6.24}, {"text": "j'\u00e9tais au au galas donn\u00e9 par C\u00e9line", "start": 2890.2, "duration": 5.6}, {"text": "Greco sur son d\u00e9ploiement de son", "start": 2893.079, "duration": 6.04}, {"text": "dispositif impact et elle racontait son", "start": 2895.8, "duration": 5.36}, {"text": "parcours et elle disait tr\u00e8s clairement", "start": 2899.119, "duration": 3.96}, {"text": "que c'est l'infirmi\u00e8re scolaire qui l'a", "start": 2901.16, "duration": 5.84}, {"text": "sauv\u00e9 et qu' l'a sorti", "start": 2903.079, "duration": 5.921}, {"text": "de la situation et des violences dans", "start": 2907.0, "duration": 4.359}, {"text": "intrafamilial dont elle faisait l'objet", "start": 2909.0, "duration": 5.2}, {"text": "qui a permis de rebondir gr\u00e2ce \u00e0 son", "start": 2911.359, "duration": 4.401}, {"text": "placement et gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9volution donc", "start": 2914.2, "duration": 3.04}, {"text": "on voit bien mais vous le savez comme", "start": 2915.76, "duration": 2.76}, {"text": "moi que c'est li\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me de", "start": 2917.24, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mographie m\u00e9dicale principalement et", "start": 2918.52, "duration": 4.88}, {"text": "du peu d'acc\u00e8s aujourd'hui des", "start": 2921.64, "duration": 6.32}, {"text": "personnels de sant\u00e9 sur cette sant\u00e9", "start": 2923.4, "duration": 6.6}, {"text": "scolaire et nous devons \u00e9videmment y", "start": 2927.96, "duration": 4.04}, {"text": "travailler sur l'ordonnance de", "start": 2930.0, "duration": 4.2}, {"text": "protection \u00e9videmment il faut \u00e9voluer", "start": 2932.0, "duration": 3.88}, {"text": "avec la justice alors je serai tr\u00e8s", "start": 2934.2, "duration": 4.359}, {"text": "preneuse de vos proposition il y a une", "start": 2935.88, "duration": 4.12}, {"text": "proposition qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e au S\u00e9nat la", "start": 2938.559, "duration": 4.0}, {"text": "semaine derni\u00e8re euh pour mettre en", "start": 2940.0, "duration": 4.119}, {"text": "place une ordonnance de s\u00fbret\u00e9", "start": 2942.559, "duration": 3.24}, {"text": "finalement s\u00e9nateurs ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9", "start": 2944.119, "duration": 4.24}, {"text": "l'extension de l'ordonnance de", "start": 2945.799, "duration": 4.481}, {"text": "protection aux enfants victimes de", "start": 2948.359, "duration": 3.2}, {"text": "violence d\u00e8s lors qu'il n'y avait pas de", "start": 2950.28, "duration": 4.079}, {"text": "violence entre les parents euh voil\u00e0 je", "start": 2951.559, "duration": 4.04}, {"text": "sais pas si le texte viendra \u00e0", "start": 2954.359, "duration": 2.681}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ou si nous auront", "start": 2955.599, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres dispositions mais \u00e9videmment il", "start": 2957.04, "duration": 5.079}, {"text": "faut travailler avec la justice c'est un", "start": 2959.799, "duration": 4.161}, {"text": "enjeu nous pouvons pas faire \u00e9voluer", "start": 2962.119, "duration": 3.321}, {"text": "l'aide sociale \u00e0 l'enfance et la", "start": 2963.96, "duration": 3.399}, {"text": "protection des enfants si nous ne", "start": 2965.44, "duration": 3.48}, {"text": "travaillons pas avec la justice et nous", "start": 2967.359, "duration": 4.0}, {"text": "ne faisons pas adh\u00e9rer les magistrats", "start": 2968.92, "duration": 4.6}, {"text": "les juges pour enfants euh les", "start": 2971.359, "duration": 4.641}, {"text": "procureurs de la R\u00e9publique \u00e0 cette", "start": 2973.52, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9volution n\u00e9cessaire madame la d\u00e9put\u00e9", "start": 2976.0, "duration": 8.4}, {"text": "maximi \u00e9coutez j'entends votre analyse", "start": 2980.0, "duration": 7.799}, {"text": "de mon peu d' train et de portage moi je", "start": 2984.4, "duration": 4.6}, {"text": "pense qu'aujourd'hui c'est pas", "start": 2987.799, "duration": 2.921}, {"text": "l'essentiel n'est pas d'\u00eatre dans les", "start": 2989.0, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9diia mais bien d'agir d'agir au", "start": 2990.72, "duration": 5.359}, {"text": "quotidien j'ai rencontr\u00e9 aujourd'hui euh", "start": 2993.44, "duration": 5.679}, {"text": "les repr\u00e9sentant de l'association pas de", "start": 2996.079, "duration": 5.52}, {"text": "b\u00e9b\u00e9 \u00e0 la consigne donc nous avons pu", "start": 2999.119, "duration": 6.801}, {"text": "\u00e9changer euh j'ai fait part plusieurs", "start": 3001.599, "duration": 6.161}, {"text": "reprises des dispositions concr\u00e8tes que", "start": 3005.92, "duration": 3.76}, {"text": "je souhaitais mettre en place pour", "start": 3007.76, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9viter euh les dysfonctionnements dans", "start": 3009.68, "duration": 5.96}, {"text": "les cr\u00e8chees et notamment dans certaines", "start": 3012.24, "duration": 5.76}, {"text": "cr\u00e8ches port\u00e9es par des entreprises", "start": 3015.64, "duration": 4.439}, {"text": "priv\u00e9es \u00e0 but lucratif mais pas", "start": 3018.0, "duration": 3.48}, {"text": "seulement je vous ai parl\u00e9 du", "start": 3020.079, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rentiel qualit\u00e9 je vous ai parl\u00e9 de", "start": 3021.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'extension et de la meilleure", "start": 3023.119, "duration": 2.561}, {"text": "coordination des contr\u00f4les je vous ai", "start": 3024.24, "duration": 4.04}, {"text": "parl\u00e9 des rapports de gas le travail qui", "start": 3025.68, "duration": 5.2}, {"text": "est port\u00e9 par le comit\u00e9 de fili\u00e8re avec", "start": 3028.28, "duration": 4.48}, {"text": "des annonces qui va d\u00e9boucher sur des", "start": 3030.88, "duration": 4.64}, {"text": "travaux tr\u00e8s prochainement bref je pense", "start": 3032.76, "duration": 5.799}, {"text": "que nous agissons euh peut-\u00eatre sans", "start": 3035.52, "duration": 5.48}, {"text": "bruit mais la volont\u00e9 c'est que", "start": 3038.559, "duration": 5.121}, {"text": "concr\u00e8tement nous puissions mettre en", "start": 3041.0, "duration": 4.2}, {"text": "place des actions et travailler avec", "start": 3043.68, "duration": 3.36}, {"text": "tous les partenaires vous savez que", "start": 3045.2, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de choses sont port\u00e9es par les", "start": 3047.04, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9partements sont port\u00e9es par les", "start": 3048.4, "duration": 3.24}, {"text": "communes et nous devons les travailler", "start": 3050.24, "duration": 4.04}, {"text": "avec eux pour faire en sorte qu'il y ait", "start": 3051.64, "duration": 5.84}, {"text": "une protection plus adapt\u00e9e appel et", "start": 3054.28, "duration": 6.079}, {"text": "plus qui garantissent une protection de", "start": 3057.48, "duration": 4.079}, {"text": "tous les enfants sur tous les", "start": 3060.359, "duration": 3.0}, {"text": "territoires c'est l'engagement que nous", "start": 3061.559, "duration": 5.121}, {"text": "avons pris la au Congr\u00e8s des", "start": 3063.359, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9partements de France jeudi dernier et", "start": 3066.68, "duration": 4.28}, {"text": "si je vous parlais des 20 minutes", "start": 3069.68, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait un exemple qui venait alimenter", "start": 3070.96, "duration": 4.359}, {"text": "la r\u00e9flexion sur les taux d'encadrement", "start": 3073.64, "duration": 2.719}, {"text": "quand je vous ai dit que les taux", "start": 3075.319, "duration": 2.641}, {"text": "d'encadrement c'\u00e9tait un enjeu mais", "start": 3076.359, "duration": 3.561}, {"text": "c'\u00e9tait pas le seul enjeu ce qui \u00e9tait", "start": 3077.96, "duration": 3.28}, {"text": "important c'\u00e9tait la qualit\u00e9 de", "start": 3079.92, "duration": 3.48}, {"text": "l'accompagnement la qualit\u00e9 de la prise", "start": 3081.24, "duration": 4.48}, {"text": "en charge de l'\u00e9veil de l'\u00e9panouissement", "start": 3083.4, "duration": 4.959}, {"text": "des enfants notamment dans les", "start": 3085.72, "duration": 6.24}, {"text": "pouponni\u00e8res madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 3088.359, "duration": 5.24}, {"text": "ad", "start": 3091.96, "duration": 4.04}, {"text": "jade j'esp\u00e8re que je dois mal prononcer", "start": 3093.599, "duration": 4.281}, {"text": "votre nom j'en suis d\u00e9sol\u00e9 vous me", "start": 3096.0, "duration": 4.44}, {"text": "parlez des contr\u00f4les des contr\u00f4les des", "start": 3097.88, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9partements effectivement on ne peut", "start": 3100.44, "duration": 5.08}, {"text": "pas consid\u00e9rer que les d\u00e9partements qui", "start": 3101.76, "duration": 5.52}, {"text": "doivent \u00eatre juges et partis doivent", "start": 3105.52, "duration": 3.319}, {"text": "\u00eatre les seuls \u00e0 contr\u00f4ler les", "start": 3107.28, "duration": 3.799}, {"text": "structures certes il doit y avoir du", "start": 3108.839, "duration": 4.121}, {"text": "contr\u00f4le interne \u00e7a c'est essentiel mais", "start": 3111.079, "duration": 3.48}, {"text": "il faut qu'il y a une meilleure", "start": 3112.96, "duration": 3.24}, {"text": "coordination dans des inspections", "start": 3114.559, "duration": 3.56}, {"text": "contr\u00f4le sur le pilotage de l'\u00c9tat ne", "start": 3116.2, "duration": 3.44}, {"text": "serait-ce que un pour v\u00e9rifier que les", "start": 3118.119, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9partements euh utilisent bien les", "start": 3119.64, "duration": 4.32}, {"text": "fonds publics \u00e0 destination des", "start": 3122.44, "duration": 2.879}, {"text": "politiques public de protection de", "start": 3123.96, "duration": 4.639}, {"text": "l'enfance et de faire en sorte aussi que", "start": 3125.319, "duration": 6.841}, {"text": "les garanties de d'accueil dans les", "start": 3128.599, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9tablissement de l'aide sociale \u00e0", "start": 3132.16, "duration": 5.04}, {"text": "l'enfance soit assur\u00e9 et c'est", "start": 3133.68, "duration": 5.96}, {"text": "l'objectif des inspections contr\u00f4le et", "start": 3137.2, "duration": 4.72}, {"text": "du plan d'inspection contr\u00f4le qui doit", "start": 3139.64, "duration": 7.36}, {"text": "\u00eatre d\u00e9ploy\u00e9 chaque ann\u00e9e euh par les", "start": 3141.92, "duration": 8.12}, {"text": "d\u00e9partement monsieur le d\u00e9put\u00e9 Bazin", "start": 3147.0, "duration": 7.2}, {"text": "vous me parlez de du r\u00e9f\u00e9rentiel des", "start": 3150.04, "duration": 8.44}, {"text": "b\u00e2timent de la r\u00e9forme de la PSU euh du", "start": 3154.2, "duration": 6.84}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique aujourd'hui des", "start": 3158.48, "duration": 5.839}, {"text": "structures petites enfance effectivement", "start": 3161.04, "duration": 4.799}, {"text": "aujourd'hui nous devons avoir une", "start": 3164.319, "duration": 2.961}, {"text": "r\u00e9flexion globale", "start": 3165.839, "duration": 3.881}, {"text": "euh nous devons \u00eatre", "start": 3167.28, "duration": 8.319}, {"text": "euh assurer que la base des du cadre qui", "start": 3169.72, "duration": 7.599}, {"text": "s'impose au structure petit enfance", "start": 3175.599, "duration": 4.24}, {"text": "n'est pas qu'un qu'une base s\u00e9curitaire", "start": 3177.319, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00eame si elle est importante mais de", "start": 3179.839, "duration": 7.0}, {"text": "qualit\u00e9 et en ce qui concerne", "start": 3182.48, "duration": 6.76}, {"text": "la en ce qui concerne les financements", "start": 3186.839, "duration": 5.081}, {"text": "des structures qui un des une des", "start": 3189.24, "duration": 3.92}, {"text": "difficult\u00e9s aujourd'hui parce qu'on voit", "start": 3191.92, "duration": 3.96}, {"text": "bien la pression que cela fait peser sur", "start": 3193.16, "duration": 5.12}, {"text": "euh les gestionnaires des structures", "start": 3195.88, "duration": 4.239}, {"text": "peti- enfance on a vu aussi les d\u00e9rives", "start": 3198.28, "duration": 4.24}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 document\u00e9 de l'utilisation", "start": 3200.119, "duration": 4.921}, {"text": "des fonds publics par certaines", "start": 3202.52, "duration": 5.0}, {"text": "structures c'est la de remise \u00e0 plat", "start": 3205.04, "duration": 4.72}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'ai lanc\u00e9 avec la", "start": 3207.52, "duration": 4.68}, {"text": "knaf qui est le porteur de la COG et", "start": 3209.76, "duration": 4.2}, {"text": "donc du financement des structures peti", "start": 3212.2, "duration": 4.56}, {"text": "enfance le chantier de la refonte des", "start": 3213.96, "duration": 4.599}, {"text": "financements mais ce dont nous devons", "start": 3216.76, "duration": 3.799}, {"text": "nous assurer c'est que en reposant les", "start": 3218.559, "duration": 6.04}, {"text": "bases de ce chantier du financement on", "start": 3220.559, "duration": 5.76}, {"text": "s'assure bien que ce se fasse pas au", "start": 3224.599, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9triment de la cr\u00e9ation de place de", "start": 3226.319, "duration": 3.321}, {"text": "cr\u00e8che c'est pour \u00e7a que il y a tout un", "start": 3227.64, "duration": 4.159}, {"text": "travail technique extr\u00eamement complexe", "start": 3229.64, "duration": 4.199}, {"text": "qui doit \u00eatre men\u00e9 et nous ne devons pas", "start": 3231.799, "duration": 4.201}, {"text": "adopter un dispositif moins 10 an par", "start": 3233.839, "duration": 5.081}, {"text": "rapport \u00e0 ce qui existe pour \u00e7a que \u00e7a", "start": 3236.0, "duration": 7.24}, {"text": "va prendre un peu de temps la coge 2023", "start": 3238.92, "duration": 7.159}, {"text": "2027 elle est tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique hein et", "start": 3243.24, "duration": 5.2}, {"text": "c'est une tr\u00e8s bonne coche qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3246.079, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9e nous verrons si nous pouvons", "start": 3248.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'am\u00e9nager n\u00e9anmoins ce qu'il faut pas", "start": 3251.559, "duration": 3.321}, {"text": "c'est ce que je vous disais c'est que \u00e7a", "start": 3253.76, "duration": 2.88}, {"text": "se fasse au d\u00e9triment des structures", "start": 3254.88, "duration": 3.84}, {"text": "existantes mon objectif et mon enjeu", "start": 3256.64, "duration": 3.439}, {"text": "c'est qu'on cr\u00e9e plus de places de", "start": 3258.72, "duration": 3.04}, {"text": "cr\u00e8che c'est qu'on mobilise par le", "start": 3260.079, "duration": 3.961}, {"text": "service public de la petite enfance les", "start": 3261.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lus locaux notamment communaux et", "start": 3264.04, "duration": 5.64}, {"text": "intercommunaux pour qu'ils se euh qu'ils", "start": 3266.4, "duration": 5.6}, {"text": "ouvrent des places de cr\u00e8ch soutenu par", "start": 3269.68, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00c9tat avec le fond euh qui va", "start": 3272.0, "duration": 4.88}, {"text": "accompagner la mise en place du service", "start": 3275.28, "duration": 3.68}, {"text": "public de la petite enfance soutenu", "start": 3276.88, "duration": 4.08}, {"text": "aussi par les financements que nous", "start": 3278.96, "duration": 4.24}, {"text": "disposons dans le cadre de la coche pour", "start": 3280.96, "duration": 4.8}, {"text": "aider \u00e0 la cr\u00e9ation dans de de nouvelles", "start": 3283.2, "duration": 4.359}, {"text": "places de", "start": 3285.76, "duration": 7.48}, {"text": "cr\u00e8che monsieur euh le d\u00e9put\u00e9 rou euh", "start": 3287.559, "duration": 7.601}, {"text": "vous me parlez effectivement d'une", "start": 3293.24, "duration": 4.559}, {"text": "situation euh qui rel\u00e8ve de juridictions", "start": 3295.16, "duration": 7.0}, {"text": "d'Orl\u00e9an pardon excusez-moi euh alors la", "start": 3297.799, "duration": 6.0}, {"text": "difficult\u00e9 c'est que \u00e7a la rel\u00e8ve de la", "start": 3302.16, "duration": 3.04}, {"text": "justice donc je ne prendrai pas", "start": 3303.799, "duration": 4.081}, {"text": "d'engagement pour mon coll\u00e8gue euh le", "start": 3305.2, "duration": 5.04}, {"text": "garde des saau Didier Migot mais nous", "start": 3307.88, "duration": 3.64}, {"text": "devons travailler ensemble \u00e0 une", "start": 3310.24, "duration": 2.76}, {"text": "meilleure coordination je dis un des", "start": 3311.52, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9cueils aujourd'hui de la protection de", "start": 3313.0, "duration": 4.559}, {"text": "l'enfance euh c'est la difficult\u00e9 vous", "start": 3314.559, "duration": 4.681}, {"text": "releviez le nombre de d\u00e9cisions de", "start": 3317.559, "duration": 3.641}, {"text": "justice qui ne sont pas", "start": 3319.24, "duration": 4.64}, {"text": "euh ex\u00e9cut\u00e9s et moi on me dit aussi que", "start": 3321.2, "duration": 4.56}, {"text": "certains magistrats se freinent dans les", "start": 3323.88, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cisions de justice qui qui prennent", "start": 3325.76, "duration": 3.4}, {"text": "parce qu'ils savent que derri\u00e8re il y", "start": 3327.72, "duration": 3.2}, {"text": "aura pas forc\u00e9ment de solution ce n'est", "start": 3329.16, "duration": 4.76}, {"text": "pas satisfaisant et nous devons euh", "start": 3330.92, "duration": 5.52}, {"text": "mieux coordonner les d\u00e9cisions prises", "start": 3333.92, "duration": 4.84}, {"text": "par les magistrats l'ex\u00e9cution les", "start": 3336.44, "duration": 4.2}, {"text": "mesures d'ex\u00e9cution prises par les", "start": 3338.76, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9partements et c'est \u00e0 mon avis le r\u00f4le", "start": 3340.64, "duration": 5.439}, {"text": "des comit\u00e9s d\u00e9partementaux de protection", "start": 3344.039, "duration": 4.601}, {"text": "de l'enfance qui aujourd'hui existe dans", "start": 3346.079, "duration": 5.04}, {"text": "10 d\u00e9partements et dont on esp\u00e8re et", "start": 3348.64, "duration": 5.399}, {"text": "j'ai demand\u00e9 une \u00e9valuation rapide pour", "start": 3351.119, "duration": 5.361}, {"text": "esp\u00e9rer une g\u00e9n\u00e9ralisation", "start": 3354.039, "duration": 4.161}, {"text": "puisque'avec les comit\u00e9s d\u00e9partementaux", "start": 3356.48, "duration": 2.8}, {"text": "de protection de", "start": 3358.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'enfance il y a aussi la mise en place", "start": 3359.28, "duration": 3.72}, {"text": "de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9partementaux de la", "start": 3361.44, "duration": 3.2}, {"text": "protection de l'enfance plac\u00e9s aupr\u00e8s", "start": 3363.0, "duration": 4.559}, {"text": "des pr\u00e9fets ils sont neuf aujourd'hui ce", "start": 3364.64, "duration": 6.8}, {"text": "qui permet de mieux coordonner et de", "start": 3367.559, "duration": 7.921}, {"text": "mieux suivre l'Inter minist\u00e9rialit\u00e9 \u00e0", "start": 3371.44, "duration": 7.32}, {"text": "vrai dire sur le terrain de ces mesures", "start": 3375.48, "duration": 5.359}, {"text": "les lois existent monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 3378.76, "duration": 3.52}, {"text": "Bazin l'a dit tout \u00e0 l'heure les lois", "start": 3380.839, "duration": 3.841}, {"text": "existent les dispositifs existent", "start": 3382.28, "duration": 4.44}, {"text": "maintenant il faut s'assurer qu' soit", "start": 3384.68, "duration": 4.84}, {"text": "correctement appliqu\u00e9 jusqu'au dernier", "start": 3386.72, "duration": 4.48}, {"text": "kilom\u00e8tre c'est-\u00e0-dire que les acteurs", "start": 3389.52, "duration": 4.88}, {"text": "locaux les d\u00e9partements les les", "start": 3391.2, "duration": 6.159}, {"text": "collectivit\u00e9s locales applique notamment", "start": 3394.4, "duration": 6.36}, {"text": "je pense parce que la la n\u00e9cessit\u00e9 de de", "start": 3397.359, "duration": 5.72}, {"text": "prioriser ou de favoriser le placement", "start": 3400.76, "duration": 3.799}, {"text": "individuel vers des tiersdignes de", "start": 3403.079, "duration": 3.321}, {"text": "confiance vers des familles d'accueil", "start": 3404.559, "duration": 4.201}, {"text": "bien il appartient v\u00e9ritablement qu'on", "start": 3406.4, "duration": 4.919}, {"text": "ait les moyens pour pouvoir faire en", "start": 3408.76, "duration": 4.76}, {"text": "place mettre en place les enqu\u00eates", "start": 3411.319, "duration": 4.201}, {"text": "socio-\u00e9ducatives autour de l'enfant pour", "start": 3413.52, "duration": 3.799}, {"text": "v\u00e9rifier si s'il y a pas dans sa famille", "start": 3415.52, "duration": 4.519}, {"text": "une tante un oncle un cousin quelqu'un", "start": 3417.319, "duration": 5.24}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rent qui serait \u00e0 m\u00eame de prendre", "start": 3420.039, "duration": 4.881}, {"text": "en charge l'enfant et de faire peut-\u00eatre", "start": 3422.559, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9voluer j'en suis s\u00fbr le statut de cette", "start": 3424.92, "duration": 5.679}, {"text": "tierre digne de confiance on y travaille", "start": 3427.28, "duration": 6.68}, {"text": "madame la c'est la d\u00e9put\u00e9e pardon", "start": 3430.599, "duration": 6.161}, {"text": "Piron alors l'intitul\u00e9 de mon ministri", "start": 3433.96, "duration": 4.599}, {"text": "minist\u00e8re a fait beaucoup fait jaazer au", "start": 3436.76, "duration": 3.359}, {"text": "moment o\u00f9 j'ai pris mes fonctions on m'a", "start": 3438.559, "duration": 5.401}, {"text": "dit de la famille de la petite enfance", "start": 3440.119, "duration": 5.761}, {"text": "moi j'ai dit de la famille peu importe", "start": 3443.96, "duration": 3.2}, {"text": "parce parce ce qui compte pour moi c'est", "start": 3445.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'enfant l'enfant a une famille quelle", "start": 3447.16, "duration": 5.639}, {"text": "qu'elle soit diverse dans sa diversit\u00e9", "start": 3449.599, "duration": 5.281}, {"text": "dans dans toutes ses formes et ce qui", "start": 3452.799, "duration": 4.881}, {"text": "m'importe c'est l'environnement familial", "start": 3454.88, "duration": 4.36}, {"text": "qui correspond \u00e0 l'enfant et ce qui", "start": 3457.68, "duration": 3.8}, {"text": "compte avant tout c'est la protection de", "start": 3459.24, "duration": 5.04}, {"text": "l' de l'enfant alors de la petit enfant", "start": 3461.48, "duration": 4.2}, {"text": "je pense c'est vrai que j'ai jamais eu", "start": 3464.28, "duration": 2.319}, {"text": "cette discussion avec le Premier", "start": 3465.68, "duration": 2.48}, {"text": "ministre que c'est s\u00fbrement parce qu'il", "start": 3466.599, "duration": 4.2}, {"text": "voulait mettre le le focal sur la", "start": 3468.16, "duration": 4.04}, {"text": "politique prioritaire du service public", "start": 3470.799, "duration": 2.76}, {"text": "de la petite enfance mais rassurez-vous", "start": 3472.2, "duration": 2.919}, {"text": "dans mon d\u00e9cret d'attribution il y a", "start": 3473.559, "duration": 5.321}, {"text": "l'enfance donc l'important c'est de", "start": 3475.119, "duration": 6.44}, {"text": "couvrir largement concernant la", "start": 3478.88, "duration": 3.919}, {"text": "repr\u00e9sentation des enfants dans les", "start": 3481.559, "duration": 2.841}, {"text": "instances effectivement c'est un enjeu", "start": 3482.799, "duration": 3.481}, {"text": "fort et on a vu la", "start": 3484.4, "duration": 4.0}, {"text": "mobilisation donc notamment la la", "start": 3486.28, "duration": 6.2}, {"text": "dynamique des des des associations euh", "start": 3488.4, "duration": 6.6}, {"text": "des des droits de l'enfant pour ce sujet", "start": 3492.48, "duration": 5.4}, {"text": "j'ai eu la chance d'installer au Comit\u00e9", "start": 3495.0, "duration": 4.64}, {"text": "national de protection de l'enfant le 6e", "start": 3497.88, "duration": 3.159}, {"text": "coll\u00e8ge qui est le coll\u00e8ge des enfants", "start": 3499.64, "duration": 3.24}, {"text": "plac\u00e9s de l'aide sociale \u00e0 l'enfance qui", "start": 3501.039, "duration": 3.52}, {"text": "donc peuvent intervenir dor\u00e9navant en", "start": 3502.88, "duration": 3.64}, {"text": "donnant leur avis concr\u00e8tement sur les", "start": 3504.559, "duration": 3.201}, {"text": "dispositions qui les concernent et sur", "start": 3506.52, "duration": 3.079}, {"text": "les politiques publiques puisque nous", "start": 3507.76, "duration": 3.559}, {"text": "demandons l'avis du CNPE \u00e0 chaque fois", "start": 3509.599, "duration": 3.601}, {"text": "qu'il y ait une politique qui concerne", "start": 3511.319, "duration": 4.8}, {"text": "la protection de l'enfance et puis \u00e0", "start": 3513.2, "duration": 5.0}, {"text": "anger la semaine derni\u00e8re quand j'ai", "start": 3516.119, "duration": 4.401}, {"text": "rencontr\u00e9 de nombreux d\u00e9partements", "start": 3518.2, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup d'entre eux m'ont fait part de", "start": 3520.52, "duration": 3.039}, {"text": "l'installation au niveau d\u00e9partemental", "start": 3521.96, "duration": 5.159}, {"text": "d'un d'un coll\u00e8ge des enfants de l'aide", "start": 3523.559, "duration": 6.201}, {"text": "sociale \u00e0 l'enfance et avec un vrai", "start": 3527.119, "duration": 4.281}, {"text": "investissement pour accompagner ses", "start": 3529.76, "duration": 3.88}, {"text": "enfants \u00e9couter leurs paroles et prendre", "start": 3531.4, "duration": 4.08}, {"text": "la prendre en compte dans les mesures", "start": 3533.64, "duration": 3.76}, {"text": "puisque ce qui importe et vous en \u00eates", "start": 3535.48, "duration": 3.359}, {"text": "autant convaincu que moi c'est", "start": 3537.4, "duration": 2.88}, {"text": "d'entendre les enfants mais de les", "start": 3538.839, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9couter surtout et de prendre en compte", "start": 3540.28, "duration": 4.88}, {"text": "parce que ils ont souvent un regard qui", "start": 3542.48, "duration": 5.16}, {"text": "est parfois plus lucide plus naturel et", "start": 3545.16, "duration": 3.959}, {"text": "puis surtout sur des dispositions qui", "start": 3547.64, "duration": 4.159}, {"text": "les concernent directement", "start": 3549.119, "duration": 5.881}, {"text": "euh monsieur le d\u00e9put\u00e9 serva", "start": 3551.799, "duration": 5.841}, {"text": "effectivement pour l'outrem il y a un", "start": 3555.0, "duration": 6.68}, {"text": "enjeu fort euh alors je n'ai pas la", "start": 3557.64, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9ponse pr\u00e9cise \u00e0 votre disposition", "start": 3561.68, "duration": 4.84}, {"text": "concernant la prise en charge euh euh", "start": 3564.2, "duration": 4.24}, {"text": "des parents dans le cadre des mesures", "start": 3566.52, "duration": 3.68}, {"text": "qui concernent la protection de leur", "start": 3568.44, "duration": 3.08}, {"text": "enfant sur le principe de continuit\u00e9", "start": 3570.2, "duration": 3.48}, {"text": "territoriale mais je serais tr\u00e8s", "start": 3571.52, "duration": 6.039}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 par ces mesures euh qui ont", "start": 3573.68, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prises et par l'adaptation de nos", "start": 3577.559, "duration": 6.121}, {"text": "dispositifs aux sp\u00e9cificit\u00e9 de l'outreem", "start": 3580.76, "duration": 5.88}, {"text": "euh donc je ne n'ai pas de de d'\u00e9l\u00e9ment", "start": 3583.68, "duration": 5.439}, {"text": "plus pr\u00e9cis par contre sur la PSU bien", "start": 3586.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9videmment que \u00e7a rentrera dans le cadre", "start": 3589.119, "duration": 4.561}, {"text": "du chantier que j'ai lanc\u00e9 avec la CAF", "start": 3591.0, "duration": 4.48}, {"text": "pour faire en sorte que cela concerne", "start": 3593.68, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment tout toutes les structures", "start": 3595.48, "duration": 5.839}, {"text": "petite enfance enfin Madame la D\u00e9put\u00e9e", "start": 3596.96, "duration": 8.639}, {"text": "Bama ah broua pardon", "start": 3601.319, "duration": 5.881}, {"text": "euh", "start": 3605.599, "duration": 3.96}, {"text": "juste pour dire que alors je pense", "start": 3607.2, "duration": 5.159}, {"text": "qu'elle nous a quitt\u00e9 euh mais sur les", "start": 3609.559, "duration": 5.76}, {"text": "enfants \u00e0 la rue c'est un sujet", "start": 3612.359, "duration": 5.601}, {"text": "effectivement que nous travaillons avec", "start": 3615.319, "duration": 4.681}, {"text": "Val\u00e9rie lettard par que \u00e7a rel\u00e8ve de sa", "start": 3617.96, "duration": 3.72}, {"text": "comp\u00e9tences pour trouver des", "start": 3620.0, "duration": 5.16}, {"text": "solutions et permettre d'\u00e9viter que il y", "start": 3621.68, "duration": 5.8}, {"text": "ait des enfants qui dorment dans la rue", "start": 3625.16, "duration": 4.679}, {"text": "nous pouvons nous en satisfaire madame", "start": 3627.48, "duration": 3.839}, {"text": "min j'ai encore quatre coll\u00e8gues qui", "start": 3629.839, "duration": 4.041}, {"text": "veulent vous poser une rapide C est-ce", "start": 3631.319, "duration": 3.681}, {"text": "possible est-ce que vous avez encore le", "start": 3633.88, "duration": 2.919}, {"text": "temps tr\u00e8s bien euh je vais commencer", "start": 3635.0, "duration": 5.0}, {"text": "par Madame Hervieux merci merci bonjour", "start": 3636.799, "duration": 4.841}, {"text": "madame la ministre ravie de de vous voir", "start": 3640.0, "duration": 2.76}, {"text": "de vous", "start": 3641.64, "duration": 2.959}, {"text": "rencontrer j'ai envie de vous dire", "start": 3642.76, "duration": 3.799}, {"text": "rapidement de tenir bon madame la", "start": 3644.599, "duration": 3.52}, {"text": "ministre parce que je pense que la la", "start": 3646.559, "duration": 4.121}, {"text": "t\u00e2che qui va \u00eatre la v\u00f4re est compliqu\u00e9", "start": 3648.119, "duration": 3.68}, {"text": "alors pourquoi je vous dis \u00e7a parce", "start": 3650.68, "duration": 2.439}, {"text": "qu'on est dans un moment de r\u00e9duction", "start": 3651.799, "duration": 3.56}, {"text": "budg\u00e9taire on le sait moi je travaille", "start": 3653.119, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup sur les sujet de la petite", "start": 3655.359, "duration": 3.081}, {"text": "enfant je voudrais adresser un courrier", "start": 3656.839, "duration": 3.641}, {"text": "dans ce sens pour vous alerter sur un", "start": 3658.44, "duration": 3.2}, {"text": "secteur qui est en crise mais mes", "start": 3660.48, "duration": 3.16}, {"text": "coll\u00e8gues l'ont dit ils ont \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 3661.64, "duration": 4.28}, {"text": "questions de financement il y a vraiment", "start": 3663.64, "duration": 5.679}, {"text": "urgence il faut pas attendre la COG 2028", "start": 3665.92, "duration": 6.04}, {"text": "il faut r\u00e9former maintenant le syst\u00e8me", "start": 3669.319, "duration": 4.72}, {"text": "et pour le coup la PSU est d\u00e9nonc\u00e9e par", "start": 3671.96, "duration": 5.24}, {"text": "l'ensemble des acteurs public priv\u00e9 et", "start": 3674.039, "duration": 4.881}, {"text": "associatif donc c'est vraiment c'est", "start": 3677.2, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment un enjeu majeur sur les", "start": 3678.92, "duration": 3.6}, {"text": "professionnels on parle de de crise", "start": 3680.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'attractivit\u00e9 je sais que Madame Letier", "start": 3682.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 travers le comit\u00e9 de fili\u00e8re fait un", "start": 3684.44, "duration": 3.2}, {"text": "travail qui est int\u00e9ressant qui est", "start": 3685.96, "duration": 3.24}, {"text": "important vraiment je salue ce travail", "start": 3687.64, "duration": 2.919}, {"text": "je sais que le gouvernement essaie de", "start": 3689.2, "duration": 3.119}, {"text": "faire des efforts mais maintenant la", "start": 3690.559, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e2che que vous allez avoir c'est de dire", "start": 3692.319, "duration": 3.48}, {"text": "les moyens ne sont pas au rendez-vous et", "start": 3694.079, "duration": 3.28}, {"text": "on va vous r\u00e9torquer qu'il faut il faut", "start": 3695.799, "duration": 3.28}, {"text": "faire des \u00e9conomies et vous irez", "start": 3697.359, "duration": 3.281}, {"text": "j'esp\u00e8re et nous serons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9 si", "start": 3699.079, "duration": 3.48}, {"text": "c'est le cas pour dire non l\u00e0 sur", "start": 3700.64, "duration": 3.919}, {"text": "l'enfance sur la petite enfance on va", "start": 3702.559, "duration": 3.961}, {"text": "dans le mur on va dans le mur parce", "start": 3704.559, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on a des professionnels qui sont \u00e0", "start": 3706.52, "duration": 3.079}, {"text": "bout qui sont des femmes qui sont", "start": 3707.839, "duration": 3.601}, {"text": "invisibilis\u00e9 nous \u00e9tions moi j'\u00e9tais", "start": 3709.599, "duration": 3.2}, {"text": "avec elle ce matin nous sommes dirig\u00e9s", "start": 3711.44, "duration": 3.2}, {"text": "vers votre minist\u00e8re tr\u00e8s bien que vous", "start": 3712.799, "duration": 3.8}, {"text": "vous les ayez re\u00e7u euh les", "start": 3714.64, "duration": 4.0}, {"text": "professionnels ne sont pas suffisamment", "start": 3716.599, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s il y a des vrais probl\u00e8mes", "start": 3718.64, "duration": 3.639}, {"text": "autour des conditions de travail et \u00e7a", "start": 3720.52, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a concerne tout le secteur \u00e7a c'est le", "start": 3722.279, "duration": 3.481}, {"text": "service public le SPPE on peut pas le", "start": 3723.88, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9ter il faut des moyens allouer aux", "start": 3725.76, "duration": 4.039}, {"text": "collectivit\u00e9s on n pas les moyens", "start": 3728.119, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui d'augmenter les salaires et", "start": 3729.799, "duration": 3.401}, {"text": "donc c'est une boucle n\u00e9faste pour", "start": 3731.599, "duration": 3.401}, {"text": "l'attractivit\u00e9 premier point sur le", "start": 3733.2, "duration": 3.399}, {"text": "service public deuxi\u00e8me point sur le", "start": 3735.0, "duration": 4.359}, {"text": "priv\u00e9 lucratif rapidement il faut", "start": 3736.599, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9guler il faut poser une pierre il faut", "start": 3739.359, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il y ait un mouvement une un parole", "start": 3741.2, "duration": 4.28}, {"text": "politique publique parce qu'on a l'IGAS", "start": 3743.16, "duration": 4.0}, {"text": "on a les journalistes tout le monde fait", "start": 3745.48, "duration": 3.48}, {"text": "le travail et maintenant il faut que les", "start": 3747.16, "duration": 3.439}, {"text": "pouvoirs publics r\u00e9agissent et c'est", "start": 3748.96, "duration": 3.159}, {"text": "votre responsabilit\u00e9 donc j'esp\u00e8re que", "start": 3750.599, "duration": 3.48}, {"text": "vous serez \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s j'ai d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 3752.119, "duration": 4.2}, {"text": "PPL dans ce sens il faut r\u00e9gulariser le", "start": 3754.079, "duration": 3.881}, {"text": "syst\u00e8me du priv\u00e9 lucratif c'est une", "start": 3756.319, "duration": 3.361}, {"text": "place sur deux aujourd'hui en cr\u00e8che", "start": 3757.96, "duration": 3.76}, {"text": "donc \u00e7a c'est pas possible on a des", "start": 3759.68, "duration": 3.359}, {"text": "acteurs publics il font tr\u00e8s bien le", "start": 3761.72, "duration": 3.04}, {"text": "travail il faut les soutenir et il faut", "start": 3763.039, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 qu'on se dise la", "start": 3764.76, "duration": 2.72}, {"text": "marchandisation du secteur petite-", "start": 3766.039, "duration": 3.28}, {"text": "enfance il faut y mettre un frein parce", "start": 3767.48, "duration": 3.559}, {"text": "que \u00e7a ne garantit absolument pas une", "start": 3769.319, "duration": 2.921}, {"text": "qualit\u00e9 d'accueil pour nos jeunes", "start": 3771.039, "duration": 3.52}, {"text": "enfants merci beaucoup madame Alexandra", "start": 3772.24, "duration": 4.4}, {"text": "Martin merci merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 3774.559, "duration": 3.961}, {"text": "madame la ministre le plan de lutte", "start": 3776.64, "duration": 3.88}, {"text": "contre les violences faites aux enfants", "start": 3778.52, "duration": 4.72}, {"text": "2023-227 vise \u00e0 renforcer la pr\u00e9vention", "start": 3780.52, "duration": 4.88}, {"text": "la d\u00e9tection et la prise en charge des", "start": 3783.24, "duration": 3.92}, {"text": "enfants victimes de violences physique", "start": 3785.4, "duration": 3.959}, {"text": "psychologique ou sexuelle ce plan", "start": 3787.16, "duration": 4.28}, {"text": "ambitionne de mettre fin \u00e0 l'impunit\u00e9", "start": 3789.359, "duration": 4.44}, {"text": "des auteurs des violences et d'am\u00e9liorer", "start": 3791.44, "duration": 4.159}, {"text": "les r\u00e9ponses des institutions et des", "start": 3793.799, "duration": 4.081}, {"text": "professionnels face \u00e0 ces situations", "start": 3795.599, "duration": 4.68}, {"text": "tragiques cependant les premier retour", "start": 3797.88, "duration": 4.0}, {"text": "sur la mise en \u0153uvre de ce plan rel\u00e8ve", "start": 3800.279, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs d\u00e9fis \u00e0 surmonter bien que des", "start": 3801.88, "duration": 4.399}, {"text": "mesures concr\u00e8tes aent \u00e9t\u00e9 prises", "start": 3804.279, "duration": 3.681}, {"text": "tel que la formation renforc\u00e9e des", "start": 3806.279, "duration": 3.56}, {"text": "professionnels la mise en place d'un", "start": 3807.96, "duration": 4.359}, {"text": "num\u00e9ro sp\u00e9cifique d'urgence la", "start": 3809.839, "duration": 4.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation des r\u00e9f\u00e9rents violence", "start": 3812.319, "duration": 3.641}, {"text": "dans les \u00e9coles et structures", "start": 3814.52, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9dico-sociales des lacunes persistent", "start": 3815.96, "duration": 4.359}, {"text": "en particulier les violences", "start": 3818.359, "duration": 3.48}, {"text": "psychologiques et l'exposition aux", "start": 3820.319, "duration": 3.681}, {"text": "violence conjugale qui touche souvent", "start": 3821.839, "duration": 3.841}, {"text": "les enfants de mani\u00e8re invisible", "start": 3824.0, "duration": 3.52}, {"text": "demeurent des enjeux de d\u00e9tection et", "start": 3825.68, "duration": 4.399}, {"text": "d'accompagnement difficile de plus", "start": 3827.52, "duration": 4.4}, {"text": "certaines r\u00e9gions rencontrent encore des", "start": 3830.079, "duration": 3.72}, {"text": "difficult\u00e9s d'acc\u00e8s au dispositifs de", "start": 3831.92, "duration": 4.56}, {"text": "soutien sp\u00e9cialis\u00e9 et des d'intervention", "start": 3833.799, "duration": 4.441}, {"text": "demeure trop long dans certains cas", "start": 3836.48, "duration": 3.24}, {"text": "quelles actions suppl\u00e9mentaires", "start": 3838.24, "duration": 3.599}, {"text": "envisagez-vous pour renforcer la mise en", "start": 3839.72, "duration": 4.879}, {"text": "\u0153uvre de ce plan en particulier en ce", "start": 3841.839, "duration": 4.641}, {"text": "qui concerne la d\u00e9tection pr\u00e9coce des", "start": 3844.599, "duration": 4.0}, {"text": "violences invisibles l'am\u00e9lioration des", "start": 3846.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9lais d'intervention ainsi que la", "start": 3848.599, "duration": 3.561}, {"text": "coordination entre les diff\u00e9rents", "start": 3850.48, "duration": 3.92}, {"text": "acteurs qui est essentiel pour offrir un", "start": 3852.16, "duration": 4.399}, {"text": "parcours de prise en charge plus rapide", "start": 3854.4, "duration": 4.199}, {"text": "et mieux adapt\u00e9 aux besoins des enfants", "start": 3856.559, "duration": 3.321}, {"text": "victimes", "start": 3858.599, "duration": 4.561}, {"text": "merci merci beaucoup monsieur St\u00e9phane", "start": 3859.88, "duration": 6.28}, {"text": "vogetta", "start": 3863.16, "duration": 3.0}, {"text": "ou merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3869.24, "duration": 5.64}, {"text": "ministre je souhaitais rebondir sur le", "start": 3871.48, "duration": 4.559}, {"text": "num\u00e9rique alors malheureusement je suis", "start": 3874.88, "duration": 2.36}, {"text": "arriv\u00e9 un peu tard dans votre exposition", "start": 3876.039, "duration": 2.481}, {"text": "et juste au moment o\u00f9 vous \u00e9tiez en", "start": 3877.24, "duration": 3.4}, {"text": "train de en train de mentionner ce sujet", "start": 3878.52, "duration": 5.24}, {"text": "moi ce qui m'a pein\u00e9 cette ann\u00e9e c'est", "start": 3880.64, "duration": 5.52}, {"text": "de voir que la Commission enfant \u00e9cran", "start": 3883.76, "duration": 3.799}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 mise en place et qui avait", "start": 3886.16, "duration": 4.52}, {"text": "travaill\u00e9 euh durement au cours de", "start": 3887.559, "duration": 5.441}, {"text": "l'hiver pour pr\u00e9senter au pr\u00e9sident de", "start": 3890.68, "duration": 4.399}, {"text": "la R\u00e9publique un rapport le 1er mai euh", "start": 3893.0, "duration": 3.44}, {"text": "un rapport pour lequel j'avais notamment", "start": 3895.079, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 de nombreux de", "start": 3896.44, "duration": 3.76}, {"text": "mes coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s euh et bien cette", "start": 3897.88, "duration": 3.919}, {"text": "commission finalement n'a pas servi \u00e0", "start": 3900.2, "duration": 2.72}, {"text": "grand-chose puisque le pr\u00e9sident de la", "start": 3901.799, "duration": 2.081}, {"text": "R\u00e9publique avait demand\u00e9 \u00e0 son", "start": 3902.92, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement de l'\u00e9poque de lui remettre", "start": 3903.88, "duration": 4.719}, {"text": "une s\u00e9rie de de pr\u00e9conisations et de de", "start": 3906.319, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9formes sous les sous les 6 semaines", "start": 3908.599, "duration": 5.321}, {"text": "sauf que la la dissolution est arriv\u00e9e", "start": 3911.359, "duration": 4.72}, {"text": "et et que tout \u00e7a est rest\u00e9 est rest\u00e9 en", "start": 3913.92, "duration": 4.119}, {"text": "l'air r\u00e9sultat aujourd'hui on a des", "start": 3916.079, "duration": 3.28}, {"text": "conclusions qui sont \u00e9videntes et vous", "start": 3918.039, "duration": 3.481}, {"text": "les avez r\u00e9p\u00e9ter il y a un consensus", "start": 3919.359, "duration": 4.601}, {"text": "croissant dans la soci\u00e9t\u00e9 euh sur le", "start": 3921.52, "duration": 5.36}, {"text": "fait que l'exposition si vos \u00e9crans est", "start": 3923.96, "duration": 5.2}, {"text": "nuisible et voir nocive et voir m\u00eame", "start": 3926.88, "duration": 4.04}, {"text": "dangereuse \u00e0 partir d'un certain moment", "start": 3929.16, "duration": 3.52}, {"text": "et en particulier pour les petits", "start": 3930.92, "duration": 4.56}, {"text": "enfants eu il s'agit pas seulement de", "start": 3932.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'exposition contenu inappropri\u00e9 mais", "start": 3935.48, "duration": 3.319}, {"text": "bien du temps d'\u00e9cran alors ma question", "start": 3936.96, "duration": 3.159}, {"text": "c'est qu'est-ce que nous pouvons faire", "start": 3938.799, "duration": 2.56}, {"text": "avec mon coll\u00e8gue Arthur de la porte", "start": 3940.119, "duration": 2.561}, {"text": "nous avons fait la loi influenceur nous", "start": 3941.359, "duration": 2.76}, {"text": "avons envie de continuer \u00e0 travailler", "start": 3942.68, "duration": 3.04}, {"text": "sur le sujet vous-m\u00eame vous avez", "start": 3944.119, "duration": 3.0}, {"text": "mentionn\u00e9 c'est la seule note que j'ai", "start": 3945.72, "duration": 4.76}, {"text": "prise aujourd'hui euh que vous \u00e9tiez", "start": 3947.119, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 interdire ou en tout cas vous", "start": 3950.48, "duration": 3.559}, {"text": "dites il faut interdire ce qui doit", "start": 3952.599, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00eatre mais que pensez-vous", "start": 3954.039, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9cessaire d'interdire afin de mieux", "start": 3956.44, "duration": 3.159}, {"text": "prot\u00e9ger nos enfants est-il possible", "start": 3958.279, "duration": 2.32}, {"text": "d'interdire quelque chose qui", "start": 3959.599, "duration": 3.281}, {"text": "prot\u00e8gerait effectivement nos enfants", "start": 3960.599, "duration": 5.281}, {"text": "d'un temps excessif d'usage des \u00e9crans", "start": 3962.88, "duration": 4.88}, {"text": "merci beaucoup Madame Nathalie", "start": 3965.88, "duration": 4.88}, {"text": "colinosterley", "start": 3967.76, "duration": 3.0}, {"text": "merci c'est bon donc merci madame la", "start": 3978.079, "duration": 4.841}, {"text": "Pr\u00e9sidente et merci Madame la Ministre", "start": 3981.2, "duration": 3.119}, {"text": "d'\u00eatre parmi nous aujourd'hui ma", "start": 3982.92, "duration": 3.04}, {"text": "coll\u00e8gue Alexandra Martin parl tout \u00e0", "start": 3984.319, "duration": 2.921}, {"text": "l'heure le plan de lutte contre les", "start": 3985.96, "duration": 3.2}, {"text": "violences faites aux enfants qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3987.24, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement en novembre", "start": 3989.16, "duration": 5.159}, {"text": "dernier novembre 2023 marque une avance", "start": 3991.44, "duration": 3.8}, {"text": "importante dans la protection de", "start": 3994.319, "duration": 2.321}, {"text": "l'enfant face aux violences", "start": 3995.24, "duration": 3.559}, {"text": "intrafamiliales cependant il nous semble", "start": 3996.64, "duration": 3.08}, {"text": "important de conna\u00eetre l'\u00e9tat", "start": 3998.799, "duration": 3.48}, {"text": "d'avancement de ce plan pour s'assurer", "start": 3999.72, "duration": 4.399}, {"text": "que les engagements qui ont \u00e9t\u00e9 pris se", "start": 4002.279, "duration": 3.681}, {"text": "traduisent concr\u00e8tement sur le terrain", "start": 4004.119, "duration": 3.601}, {"text": "et dans ce cadre il nous semble", "start": 4005.96, "duration": 3.0}, {"text": "important d'obtenir un point d'\u00e9tape sur", "start": 4007.72, "duration": 2.839}, {"text": "la mise en \u0153uvre des mesures qui visent", "start": 4008.96, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9venir les violences intrafamiliales", "start": 4010.559, "duration": 5.081}, {"text": "et conjugales impactant les enfants les", "start": 4013.079, "duration": 3.841}, {"text": "dispositifs qui sont effectivement", "start": 4015.64, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s pour accompagner les enfants", "start": 4016.92, "duration": 3.439}, {"text": "identifi\u00e9s comme victimes ou t\u00e9moins de", "start": 4018.76, "duration": 3.72}, {"text": "violence les outils mis \u00e0 disposition", "start": 4020.359, "duration": 4.081}, {"text": "des professionnels pour rep\u00e9rer le plus", "start": 4022.48, "duration": 5.119}, {"text": "en amont ces situations par ailleurs il", "start": 4024.44, "duration": 4.399}, {"text": "est primordial de rappeler que les", "start": 4027.599, "duration": 2.72}, {"text": "enfants qui sont expos\u00e9s aux violences", "start": 4028.839, "duration": 3.361}, {"text": "conjugales ou qui sont victime", "start": 4030.319, "duration": 3.24}, {"text": "collat\u00e9rale de", "start": 4032.2, "duration": 3.599}, {"text": "f\u00e9minicide subissent des traumatismes", "start": 4033.559, "duration": 5.28}, {"text": "profonds durables qu'il soi t\u00e9moins", "start": 4035.799, "duration": 4.401}, {"text": "direct des violences ou indirectement", "start": 4038.839, "duration": 3.52}, {"text": "affect\u00e9 par leur environnement familial", "start": 4040.2, "duration": 3.56}, {"text": "cette r\u00e9alit\u00e9 bien que largement", "start": 4042.359, "duration": 3.24}, {"text": "document\u00e9e appelle \u00e0 un renforcement des", "start": 4043.76, "duration": 3.96}, {"text": "dispositifs sp\u00e9cifiques en leur en leur", "start": 4045.599, "duration": 5.2}, {"text": "faveur la loi du 18 mars 2024 vise \u00e0", "start": 4047.72, "duration": 4.079}, {"text": "renforcer la protection et", "start": 4050.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'accompagnement de ces enfants", "start": 4051.799, "duration": 4.24}, {"text": "cependant des des pr\u00e9occupations pardon", "start": 4053.96, "duration": 3.92}, {"text": "subsistent quant \u00e0 la mise en \u0153uvre", "start": 4056.039, "duration": 3.441}, {"text": "effective de ces dispositions", "start": 4057.88, "duration": 4.12}, {"text": "pourriez-vous pr\u00e9ciser dans ce cadre", "start": 4059.48, "duration": 3.96}, {"text": "quels moyens suppl\u00e9mentaires seront", "start": 4062.0, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s pour am\u00e9liorer la prise en", "start": 4063.44, "duration": 4.0}, {"text": "charge psychologique et \u00e9ducative des", "start": 4065.279, "duration": 3.28}, {"text": "enfants qui sont touch\u00e9s par ces", "start": 4067.44, "duration": 3.119}, {"text": "violences quelles mesures sp\u00e9cifiques", "start": 4068.559, "duration": 3.641}, {"text": "sont envisag\u00e9es pour mieux prot\u00e9ger ses", "start": 4070.559, "duration": 3.641}, {"text": "enfants et pr\u00e9venir les cons\u00e9quences", "start": 4072.2, "duration": 3.839}, {"text": "graves li\u00e9es \u00e0 ces exposition notamment", "start": 4074.2, "duration": 4.52}, {"text": "dans le cas des f\u00e9minicides o\u00f9 le parent", "start": 4076.039, "duration": 4.52}, {"text": "survivant est souvent en difficult\u00e9 pour", "start": 4078.72, "duration": 4.16}, {"text": "garantir leur stabilit\u00e9 et enfin comment", "start": 4080.559, "duration": 4.201}, {"text": "votre minist\u00e8re entend-il garantir une", "start": 4082.88, "duration": 4.04}, {"text": "meilleure coordination entre les acteurs", "start": 4084.76, "duration": 4.319}, {"text": "sociaux judiciaires associatifs pour", "start": 4086.92, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette probl\u00e9matique merci", "start": 4089.079, "duration": 4.841}, {"text": "beaucoup et pour terminer madame Sylvie", "start": 4091.48, "duration": 5.239}, {"text": "bonnet merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 4093.92, "duration": 5.0}, {"text": "la ministre avec mon coll\u00e8gue des", "start": 4096.719, "duration": 3.921}, {"text": "ardenes Pierre Cordier nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 4098.92, "duration": 3.52}, {"text": "alert\u00e9s sur la d\u00e9tresse de nombreuses", "start": 4100.64, "duration": 3.719}, {"text": "personnes n\u00e9es d'une m\u00e8re ayant accouch\u00e9", "start": 4102.44, "duration": 4.12}, {"text": "sous le secret il y a environ 400", "start": 4104.359, "duration": 5.281}, {"text": "naissan sous X chaque ann\u00e9e dans le pays", "start": 4106.56, "duration": 5.4}, {"text": "cette proc\u00e9dure \u00e9vite d'ajourner un", "start": 4109.64, "duration": 4.76}, {"text": "drame \u00e0 la d\u00e9tresse en permettant que la", "start": 4111.96, "duration": 3.92}, {"text": "naissance se passe dans les conditions", "start": 4114.4, "duration": 3.959}, {"text": "optimales de s\u00e9curit\u00e9 pour la m\u00e8re comme", "start": 4115.88, "duration": 5.16}, {"text": "pour l'enfant \u00e0 l'h\u00f4pital toutefois cela", "start": 4118.359, "duration": 4.601}, {"text": "prive en contre-partie l'enfant de", "start": 4121.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 ses origines alors que ce", "start": 4122.96, "duration": 4.64}, {"text": "droit a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par la Convention", "start": 4124.92, "duration": 4.56}, {"text": "internationale des droits de l'enfant", "start": 4127.6, "duration": 4.96}, {"text": "sign\u00e9 par la France en 1990 et par la", "start": 4129.48, "duration": 4.4}, {"text": "Convention europ\u00e9enne des droits de", "start": 4132.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'homme plusieurs \u00e9volutions l\u00e9gislativ", "start": 4133.88, "duration": 4.56}, {"text": "sont venus renforcer l'information", "start": 4136.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 la femme enceinte notamment", "start": 4138.44, "duration": 4.0}, {"text": "sur la possibilit\u00e9 de laisser \u00e0 son", "start": 4140.88, "duration": 3.839}, {"text": "enfant des informations pr\u00e9cises", "start": 4142.44, "duration": 5.16}, {"text": "concernant ses origines g\u00e9n\u00e9ologie", "start": 4144.719, "duration": 4.921}, {"text": "ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux contexte de la", "start": 4147.6, "duration": 5.0}, {"text": "grossesse par ailleurs la jurisprudence", "start": 4149.64, "duration": 5.32}, {"text": "fran\u00e7aise accorde une importance de plus", "start": 4152.6, "duration": 4.32}, {"text": "en plus grande au droit de l'acc\u00e8s aux", "start": 4154.96, "duration": 4.12}, {"text": "origines avec par exemple la", "start": 4156.92, "duration": 4.04}, {"text": "reconnaissance par plusieurs d\u00e9cisions", "start": 4159.08, "duration": 3.96}, {"text": "de justice des droits du p\u00e8re ou des", "start": 4160.96, "duration": 4.64}, {"text": "grands-parents de l'enfant n\u00e9s sous X", "start": 4163.04, "duration": 4.799}, {"text": "dans ce contexte le collectif des n\u00e9s", "start": 4165.6, "duration": 4.88}, {"text": "sous X d'ici ou d'ailleurs rappelle que", "start": 4167.839, "duration": 4.801}, {"text": "la France et la Pologne sont les deux", "start": 4170.48, "duration": 4.0}, {"text": "seuls pays europ\u00e9ens \u00e0 interdire les", "start": 4172.64, "duration": 4.039}, {"text": "tests g\u00e9n\u00e9tiques dans le cadre de la", "start": 4174.48, "duration": 4.759}, {"text": "recherche de ses origines ce collectif", "start": 4176.679, "duration": 4.241}, {"text": "estime \u00e9galement qu'il serait", "start": 4179.239, "duration": 3.401}, {"text": "souhaitable de trouver une meilleure un", "start": 4180.92, "duration": 3.839}, {"text": "meilleur \u00e9quilibre entre les int\u00e9r\u00eats de", "start": 4182.64, "duration": 3.92}, {"text": "la m\u00e8re et ceux de l'enfant avec un", "start": 4184.759, "duration": 4.281}, {"text": "accouchement dans la discr\u00e9tion plut\u00f4t", "start": 4186.56, "duration": 4.759}, {"text": "que dans l'anonymat", "start": 4189.04, "duration": 4.639}, {"text": "total ma question est la suivante", "start": 4191.319, "duration": 4.521}, {"text": "quelles sont les pistes que vous", "start": 4193.679, "duration": 3.961}, {"text": "pourriez mettre en \u0153uvre dans le cadre", "start": 4195.84, "duration": 3.879}, {"text": "de vos fonctions afin de permettre aux", "start": 4197.64, "duration": 4.48}, {"text": "personnes n\u00e9es sous X d'avoir acc\u00e8s \u00e0", "start": 4199.719, "duration": 4.841}, {"text": "leur origine", "start": 4202.12, "duration": 4.84}, {"text": "merci madame la ministre je vous laisse", "start": 4204.56, "duration": 3.92}, {"text": "la parole pour r\u00e9pondre \u00e0 ces derni\u00e8res", "start": 4206.96, "duration": 4.64}, {"text": "questions merci euh madame la pr\u00e9sidente", "start": 4208.48, "duration": 6.12}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e Hervieux alors je sais", "start": 4211.6, "duration": 4.16}, {"text": "que vous avez pos\u00e9 une question", "start": 4214.6, "duration": 2.4}, {"text": "d'actualit\u00e9 au Gouvernement tout \u00e0", "start": 4215.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'heure sur ce sujet qui vous tient \u00e0", "start": 4217.0, "duration": 4.239}, {"text": "c\u0153ur et que nous aurons un d\u00e9bat sur", "start": 4219.52, "duration": 3.96}, {"text": "votre proposition de loi euh au mois de", "start": 4221.239, "duration": 6.281}, {"text": "d\u00e9cembre je crois tr\u00e8s exactement euh je", "start": 4223.48, "duration": 7.239}, {"text": "partage ce que ce que vos remarques sur", "start": 4227.52, "duration": 6.44}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 aujourd'hui de remettre \u00e0", "start": 4230.719, "duration": 6.201}, {"text": "plat le financement des structures petit", "start": 4233.96, "duration": 6.08}, {"text": "enfan euh sur la PSU donc le plus et", "start": 4236.92, "duration": 4.96}, {"text": "plus globalement m\u00eame sur les micrrche", "start": 4240.04, "duration": 5.04}, {"text": "page sur le si FAM enfin sur l'ensemble", "start": 4241.88, "duration": 4.839}, {"text": "des dispositifs c'est pour \u00e7a que la", "start": 4245.08, "duration": 3.72}, {"text": "volont\u00e9 c'est vraiment de remettre \u00e0", "start": 4246.719, "duration": 4.48}, {"text": "plat l'ensemble des dispositifs et", "start": 4248.8, "duration": 5.399}, {"text": "d'avoir une vision globale euh pour ne", "start": 4251.199, "duration": 6.04}, {"text": "pas euh faire de la rustine et retourner", "start": 4254.199, "duration": 5.801}, {"text": "dans un un un un des dysfonctionnements", "start": 4257.239, "duration": 5.321}, {"text": "qui ne trouverait pas de de solution", "start": 4260.0, "duration": 5.56}, {"text": "j'ai bien conscience que le service", "start": 4262.56, "duration": 4.76}, {"text": "public de la petite enfance ne va pas", "start": 4265.56, "duration": 3.56}, {"text": "tout solutionner n\u00e9anmoins moi je crois", "start": 4267.32, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup", "start": 4269.12, "duration": 4.88}, {"text": "euh \u00e0 la place des \u00e9lus locaux la place", "start": 4270.28, "duration": 5.399}, {"text": "des maires et leur capacit\u00e9", "start": 4274.0, "duration": 3.96}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e0 trouver les bonnes", "start": 4275.679, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9ponses adapt\u00e9es parce qu'on voit que", "start": 4277.96, "duration": 3.0}, {"text": "d'un territoire \u00e0 l'autre en mati\u00e8re de", "start": 4279.52, "duration": 3.4}, {"text": "petite enfance c'est je suis all\u00e9 dans", "start": 4280.96, "duration": 4.56}, {"text": "le Tarne je suis all\u00e9 en son\u00e9loire enfin", "start": 4282.92, "duration": 3.88}, {"text": "j'ai j'ai d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 beaucoup de", "start": 4285.52, "duration": 3.56}, {"text": "structures petitte enfance et euh que ce", "start": 4286.8, "duration": 6.52}, {"text": "soit une Mamme ou que ce soit une cr\u00e8che", "start": 4289.08, "duration": 6.44}, {"text": "euh de de 20 ou 30 berceaux que ce soit", "start": 4293.32, "duration": 4.6}, {"text": "une micro cr\u00e8che que ce soit des", "start": 4295.52, "duration": 4.6}, {"text": "assistants maternels que ce soit parfois", "start": 4297.92, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame j'ai vu des des modes de garde", "start": 4300.12, "duration": 3.96}, {"text": "itin\u00e9rant bref il y a plein de solutions", "start": 4301.8, "duration": 3.6}, {"text": "qui peuvent \u00eatre imagin\u00e9es parce que", "start": 4304.08, "duration": 3.639}, {"text": "l'objectif c'est que on trouve les modes", "start": 4305.4, "duration": 4.72}, {"text": "de garde les plus adapt\u00e9s et qu'on ait", "start": 4307.719, "duration": 4.361}, {"text": "une offre suffisante mais vous avez", "start": 4310.12, "duration": 3.92}, {"text": "raison il n'y aura pas de d\u00e9ploiement et", "start": 4312.08, "duration": 4.44}, {"text": "euh de de multiplication des modes de", "start": 4314.04, "duration": 3.599}, {"text": "garde des modes enfin des modes", "start": 4316.52, "duration": 3.639}, {"text": "d'accueil pardon de de la petite enfance", "start": 4317.639, "duration": 4.641}, {"text": "si nous n'avons pas de professionnel et", "start": 4320.159, "duration": 4.761}, {"text": "aujourd'hui l'enjeu fort c'est celui de", "start": 4322.28, "duration": 4.48}, {"text": "l'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers notamment des", "start": 4324.92, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00e9tiers de l'humain j'ai oubli\u00e9 de", "start": 4326.76, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre tout \u00e0 l'heure \u00e0 une question", "start": 4328.239, "duration": 4.081}, {"text": "qui est celle de parcours je pense que", "start": 4330.32, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui et c'est tout le travail que", "start": 4332.32, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00e8ne le comit\u00e9 de fili\u00e8re et vous avez", "start": 4333.96, "duration": 4.56}, {"text": "raison qu'il faut maintenant d\u00e9boucher", "start": 4335.92, "duration": 5.759}, {"text": "sur des r\u00e9flexions et et des actions", "start": 4338.52, "duration": 5.04}, {"text": "concr\u00e8tes il y a une question de", "start": 4341.679, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration mais pas tant que \u00e7a parce", "start": 4343.56, "duration": 4.159}, {"text": "que euh la r\u00e9mun\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e", "start": 4345.0, "duration": 5.199}, {"text": "dans le cadre des accords seg\u00e9ur", "start": 4347.719, "duration": 3.92}, {"text": "notamment alors il reste encore", "start": 4350.199, "duration": 4.0}, {"text": "certaines entreprises priv\u00e9 qui ont du", "start": 4351.639, "duration": 4.681}, {"text": "mal \u00e0 mettre en place des accords de", "start": 4354.199, "duration": 4.641}, {"text": "branche pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier du bonus", "start": 4356.32, "duration": 6.24}, {"text": "attractivit\u00e9 n\u00e9anmoins euh il y a euh de", "start": 4358.84, "duration": 6.12}, {"text": "la euh il n'y a pas simplement une", "start": 4362.56, "duration": 3.72}, {"text": "question de r\u00e9mun\u00e9ration il y a une", "start": 4364.96, "duration": 2.8}, {"text": "question aussi de de conditions", "start": 4366.28, "duration": 2.959}, {"text": "d'exercice de la profession de temps", "start": 4367.76, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e9change des pratiques de capacit\u00e9 \u00e0", "start": 4369.239, "duration": 4.521}, {"text": "pouvoir avoir des r\u00e9unions collectives", "start": 4371.6, "duration": 4.16}, {"text": "euh d'\u00eatre accompagn\u00e9 et je pense que \u00e7a", "start": 4373.76, "duration": 3.56}, {"text": "le service public d'AT enfance pourra y", "start": 4375.76, "duration": 4.04}, {"text": "participer par des des professionnels", "start": 4377.32, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rents \u00e0 l'\u00e9chelle communale ou", "start": 4379.8, "duration": 5.839}, {"text": "intercommunal et c'est l'enjeu", "start": 4383.239, "duration": 4.081}, {"text": "effectivement de ce d\u00e9ploiement du du du", "start": 4385.639, "duration": 3.361}, {"text": "SPPE et aussi de l'accompagnement de", "start": 4387.32, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00c9tat euh des collectivit\u00e9s", "start": 4389.0, "duration": 4.48}, {"text": "territoriales des communes et euh des", "start": 4391.239, "duration": 4.161}, {"text": "intercommunalit\u00e9s pour justement avoir", "start": 4393.48, "duration": 3.199}, {"text": "un meilleur accompagnement des", "start": 4395.4, "duration": 3.2}, {"text": "professionnels puis \u00e7a pas pose aussi la", "start": 4396.679, "duration": 3.441}, {"text": "question de la validation des acquis", "start": 4398.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'exp\u00e9rience des parcours de formation", "start": 4400.12, "duration": 5.599}, {"text": "euh euh des capacit\u00e9s de de stage", "start": 4402.44, "duration": 5.56}, {"text": "d'insertion et ceterai je disais je je", "start": 4405.719, "duration": 4.081}, {"text": "je viens du monde de l'insertion des", "start": 4408.0, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes euh parce que j'\u00e9tais pr\u00e9sent de", "start": 4409.8, "duration": 4.12}, {"text": "ma mission locale et encore de moi et je", "start": 4412.28, "duration": 2.8}, {"text": "rencontrais souvent des jeunes filles il", "start": 4413.92, "duration": 2.52}, {"text": "me disaient je voudrais travailler des", "start": 4415.08, "duration": 3.639}, {"text": "enfants et au final elle travaillait", "start": 4416.44, "duration": 3.52}, {"text": "rarement avec des enfants donc il y a", "start": 4418.719, "duration": 3.161}, {"text": "bien un blocage entre le d\u00e9sir et la", "start": 4419.96, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9alisation et on voit bien que l\u00e0 il", "start": 4421.88, "duration": 3.04}, {"text": "faut qu'on travaille ensemble parler de", "start": 4423.28, "duration": 3.68}, {"text": "parcours surt sup tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 4424.92, "duration": 4.36}, {"text": "un sujet mais pas que", "start": 4426.96, "duration": 6.48}, {"text": "euh c'est donc voil\u00e0 et sur le priv\u00e9", "start": 4429.28, "duration": 6.399}, {"text": "lucratif nous avons fait des annonces", "start": 4433.44, "duration": 3.68}, {"text": "alors j'attends les retours du rapport", "start": 4435.679, "duration": 2.881}, {"text": "de liigas sur la maison bleue tr\u00e8s", "start": 4437.12, "duration": 2.72}, {"text": "prochainement qui va donner des cl\u00e9s de", "start": 4438.56, "duration": 2.92}, {"text": "lecture sur l'ensemble des entreprises", "start": 4439.84, "duration": 3.839}, {"text": "euh il y a une proc\u00e9dure qui est engag\u00e9", "start": 4441.48, "duration": 5.32}, {"text": "vous le savez contre people and baby euh", "start": 4443.679, "duration": 4.241}, {"text": "voil\u00e0 et", "start": 4446.8, "duration": 3.839}, {"text": "donc aujourd'hui \u00e7a \u00e9volue et puis il y", "start": 4447.92, "duration": 4.52}, {"text": "a la possibilit\u00e9 effectivement pour", "start": 4450.639, "duration": 3.841}, {"text": "Ligas de faire d'autres contr\u00f4les", "start": 4452.44, "duration": 3.6}, {"text": "structures pour v\u00e9rifier que", "start": 4454.48, "duration": 2.84}, {"text": "l'utilisation des fonds publics ne se", "start": 4456.04, "duration": 3.52}, {"text": "fait pas au profit de dirigeant mais", "start": 4457.32, "duration": 3.319}, {"text": "bien au profit de la qualit\u00e9 de", "start": 4459.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'accueil et \u00e7a nous serons absolument", "start": 4460.639, "duration": 4.641}, {"text": "tr\u00e8s attentifs", "start": 4463.04, "duration": 5.639}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e Martin vous me parlez", "start": 4465.28, "duration": 7.12}, {"text": "effectivement d'un sujet qui est celui", "start": 4468.679, "duration": 6.96}, {"text": "de la des violences et de la d\u00e9tection", "start": 4472.4, "duration": 5.759}, {"text": "des violences faites aux enfants c'est", "start": 4475.639, "duration": 4.401}, {"text": "le r\u00f4le du principalement du 119", "start": 4478.159, "duration": 3.641}, {"text": "aujourd'hui port\u00e9 par le Jeep en France", "start": 4480.04, "duration": 4.24}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9e nous avons d\u00e9ploy\u00e9 les moyens", "start": 4481.8, "duration": 6.0}, {"text": "du Jeep qui a pu recruter \u00e7a rejoint", "start": 4484.28, "duration": 5.84}, {"text": "aussi la la question de la d\u00e9put\u00e9e col", "start": 4487.8, "duration": 4.6}, {"text": "serley qui a pu recruter cinq", "start": 4490.12, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9quivalents temps plein suppl\u00e9mentaires", "start": 4492.4, "duration": 6.0}, {"text": "pour \u00e9taufer son offre d'\u00e9coute et", "start": 4494.56, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9ployer aussi une \u00e9coute \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 4498.4, "duration": 3.6}, {"text": "professionnels pour que les", "start": 4500.4, "duration": 4.12}, {"text": "professionnels puissent d\u00e9tecter et", "start": 4502.0, "duration": 5.56}, {"text": "mieux d\u00e9tecter mieux signaler ces", "start": 4504.52, "duration": 5.199}, {"text": "violences et ces violences faites aux", "start": 4507.56, "duration": 6.159}, {"text": "enfants euh notamment \u00e0 l'int\u00e9rieur euh", "start": 4509.719, "duration": 5.48}, {"text": "des violences intrafamiliales parce", "start": 4513.719, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on se rend compte aujourd'hui que on", "start": 4515.199, "duration": 3.081}, {"text": "a beaucoup agi sur les violences entre", "start": 4516.92, "duration": 2.36}, {"text": "les \u00e9poux", "start": 4518.28, "duration": 2.879}, {"text": "entre les conjoints pardon mais qui y a", "start": 4519.28, "duration": 3.439}, {"text": "aussi des cas dans lesquels il n'y a pas", "start": 4521.159, "duration": 2.681}, {"text": "de violence entre les conjoints mais des", "start": 4522.719, "duration": 3.92}, {"text": "violences \u00e0 l'\u00e9gard des enfant et que", "start": 4523.84, "duration": 4.56}, {"text": "cela demande", "start": 4526.639, "duration": 5.481}, {"text": "v\u00e9ritablement de trouver le le le le bon", "start": 4528.4, "duration": 5.36}, {"text": "moyen de d\u00e9tectiontion alors Florence", "start": 4532.12, "duration": 3.72}, {"text": "Dabin j'en parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure a aussi", "start": 4533.76, "duration": 4.12}, {"text": "fait un rapport nous sommes en train", "start": 4535.84, "duration": 3.399}, {"text": "d'analyser pour trouver les r\u00e9ponses", "start": 4537.88, "duration": 2.759}, {"text": "concr\u00e8tes sur ces faisceaux d'indice", "start": 4539.239, "duration": 2.841}, {"text": "pour qu'il remonte plus rapidement et", "start": 4540.639, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on ait cette d\u00e9tection plus r\u00e9guli\u00e8re", "start": 4542.08, "duration": 4.88}, {"text": "pour ce qui concerne la prise en charge", "start": 4545.159, "duration": 3.921}, {"text": "c'est le d\u00e9veloppement aussi des aped", "start": 4546.96, "duration": 4.8}, {"text": "pour lib\u00e9rer la parole de l'enfant dans", "start": 4549.08, "duration": 5.4}, {"text": "alors le le PLF il y a des moyens", "start": 4551.76, "duration": 3.72}, {"text": "suppl\u00e9ment", "start": 4554.48, "duration": 4.36}, {"text": "pour d\u00e9ployer 25 UAP pour a 147", "start": 4555.48, "duration": 4.96}, {"text": "aujourd'hui 25 suppl\u00e9mentaires pour en", "start": 4558.84, "duration": 4.12}, {"text": "avoir une par ressort de juridiction je", "start": 4560.44, "duration": 4.279}, {"text": "sais que madame la Pr\u00e9sidente Goulet a", "start": 4562.96, "duration": 4.6}, {"text": "souhait\u00e9 aussi accentuer d\u00e9velopper", "start": 4564.719, "duration": 4.641}, {"text": "mettre plus de moyens sur les", "start": 4567.56, "duration": 6.2}, {"text": "aped et bon voil\u00e0 le en train de faire", "start": 4569.36, "duration": 8.12}, {"text": "son chemin l\u00e9gislatif et plus il y a de", "start": 4573.76, "duration": 5.52}, {"text": "moyens \u00e9videmment plus on d\u00e9veloppera", "start": 4577.48, "duration": 4.84}, {"text": "les aped plus on aura d'outils efficaces", "start": 4579.28, "duration": 5.28}, {"text": "pour entendre la parole et d\u00e9tecter ces", "start": 4582.32, "duration": 3.12}, {"text": "violences", "start": 4584.56, "duration": 4.079}, {"text": "le plusut\u00f4t possible monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 4585.44, "duration": 5.48}, {"text": "vogetta vous me parlez effectivement des", "start": 4588.639, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9crans c'est un sujet et sur lequel", "start": 4590.92, "duration": 6.319}, {"text": "alors moi je regrette qu'il y ait eu un", "start": 4595.159, "duration": 5.48}, {"text": "stop and go dans les travaux et les", "start": 4597.239, "duration": 5.761}, {"text": "contributions qui sont les v\u00f4tres c'est", "start": 4600.639, "duration": 3.361}, {"text": "vrai que j'ai eu l'occasion de", "start": 4603.0, "duration": 2.719}, {"text": "rencontrer quelques acteurs de ce", "start": 4604.0, "duration": 3.8}, {"text": "sujet-l j'ai pas encore fait tr\u00e8s", "start": 4605.719, "duration": 4.0}, {"text": "clairement le tour complet de la", "start": 4607.8, "duration": 4.72}, {"text": "question n\u00e9anmoins nous avons la volont\u00e9", "start": 4609.719, "duration": 5.44}, {"text": "de de mettre en place des mesures des", "start": 4612.52, "duration": 6.679}, {"text": "mesures fortes euh je pense que les", "start": 4615.159, "duration": 7.681}, {"text": "\u00e9crans avant 3 ans c'est une vraie", "start": 4619.199, "duration": 5.0}, {"text": "difficult\u00e9 moi je serais assez favorable", "start": 4622.84, "duration": 2.12}, {"text": "\u00e0", "start": 4624.199, "duration": 4.52}, {"text": "l'interdiction de de la des \u00e9crans pour", "start": 4624.96, "duration": 5.64}, {"text": "les enfants de moins de 3 ans apr\u00e8s il", "start": 4628.719, "duration": 3.641}, {"text": "faut voir comment cela peut concr\u00e8tement", "start": 4630.6, "duration": 3.52}, {"text": "se mettre en place parce que N n'irons", "start": 4632.36, "duration": 3.799}, {"text": "jamais dans la dans la dans la famille", "start": 4634.12, "duration": 3.76}, {"text": "he donc au moins dans les lieux publics", "start": 4636.159, "duration": 3.841}, {"text": "et dans certains puis faire passer des", "start": 4637.88, "duration": 4.24}, {"text": "messages aussi d'\u00e9ducation moi je suis", "start": 4640.0, "duration": 5.639}, {"text": "frapp\u00e9 par la demande des par d'\u00eatre sur", "start": 4642.12, "duration": 5.88}, {"text": "ces sujets l\u00e0 l'autre jour j'\u00e9tais", "start": 4645.639, "duration": 5.641}, {"text": "inaugur\u00e9 une \u00e9cole \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de de chez moi", "start": 4648.0, "duration": 5.76}, {"text": "et bon magnifique et cetera je vois des", "start": 4651.28, "duration": 3.879}, {"text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves m'ont pas tellement", "start": 4653.76, "duration": 2.8}, {"text": "parl\u00e9 des conditions de scolarisation de", "start": 4655.159, "duration": 3.08}, {"text": "leur enfant et cetera ils m'ont tous", "start": 4656.56, "duration": 3.4}, {"text": "parl\u00e9 des \u00e9crans et des difficult\u00e9s", "start": 4658.239, "duration": 4.521}, {"text": "qu'ils avaient \u00e0 g\u00e9rer dans leur famille", "start": 4659.96, "duration": 5.64}, {"text": "cette ces \u00e9crans avec les enfants donc", "start": 4662.76, "duration": 6.52}, {"text": "l\u00e0 il faut que on on on d\u00e9ploie des des", "start": 4665.6, "duration": 6.559}, {"text": "des des des aides pour les parents et en", "start": 4669.28, "duration": 5.32}, {"text": "fixant un certain nombre de limites il y", "start": 4672.159, "duration": 3.921}, {"text": "a tout un travail qui est fait aussi", "start": 4674.6, "duration": 4.44}, {"text": "avec le contenu j'ai vu l'arcom l'autre", "start": 4676.08, "duration": 5.119}, {"text": "jour qui travaille sur ce sujet-l\u00e0 pour", "start": 4679.04, "duration": 5.36}, {"text": "effectivement dor\u00e9navant avoir notamment", "start": 4681.199, "duration": 5.121}, {"text": "un contr\u00f4le sur l'acc\u00e8s aux images", "start": 4684.4, "duration": 4.96}, {"text": "p\u00e9dopornographiques euh bref il y a des", "start": 4686.32, "duration": 4.72}, {"text": "vrais sujets mais je suis tr\u00e8s preneuse", "start": 4689.36, "duration": 3.2}, {"text": "de vos travaux et on pourra peut-\u00eatre se", "start": 4691.04, "duration": 3.199}, {"text": "rencontrer pour \u00e9changer plus", "start": 4692.56, "duration": 5.56}, {"text": "durablement sur ces questions-l\u00e0 madame", "start": 4694.239, "duration": 6.081}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Colin Osterley alors", "start": 4698.12, "duration": 5.079}, {"text": "effectivement le le plan euh de violence", "start": 4700.32, "duration": 5.08}, {"text": "fait aux enfants c'est un plan euh euh", "start": 4703.199, "duration": 6.841}, {"text": "qui a un engagement 2023 2027 avec 22", "start": 4705.4, "duration": 7.56}, {"text": "mesures euh qui sont quasi toutes", "start": 4710.04, "duration": 6.36}, {"text": "op\u00e9rationnel euh alors j'ai parl\u00e9 du 119", "start": 4712.96, "duration": 6.84}, {"text": "avec les 5 ETP c'est 1 million d'euros", "start": 4716.4, "duration": 6.6}, {"text": "suppl\u00e9mentaires on vient d'attribuer \u00e0", "start": 4719.8, "duration": 4.76}, {"text": "41", "start": 4723.0, "duration": 3.639}, {"text": "associations des financements \u00e0 hauteur", "start": 4724.56, "duration": 5.079}, {"text": "de 2 millions pour d\u00e9finir des support", "start": 4726.639, "duration": 4.921}, {"text": "de pr\u00e9vention euh pour la", "start": 4729.639, "duration": 4.281}, {"text": "sensibilisation des jeunes euh et des", "start": 4731.56, "duration": 5.44}, {"text": "enfants euh \u00e0 ces violences euh faites", "start": 4733.92, "duration": 6.16}, {"text": "aux enfants de m\u00eame que il y a une", "start": 4737.0, "duration": 5.0}, {"text": "malette p\u00e9dagogique qui est en cours de", "start": 4740.08, "duration": 3.48}, {"text": "constitution sur le rep\u00e9rage et le", "start": 4742.0, "duration": 3.08}, {"text": "signalement qui est port\u00e9 par", "start": 4743.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'association contre les violences sur", "start": 4745.08, "duration": 5.48}, {"text": "les mineurs c'est 330000 \u20ac qui sont euh", "start": 4747.08, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9volu \u00e0 cette association pour d\u00e9ployer", "start": 4750.56, "duration": 4.96}, {"text": "cette mallette p\u00e9dagogique nous avons", "start": 4752.56, "duration": 5.52}, {"text": "fait euh et para\u00eetre en juillet dernier", "start": 4755.52, "duration": 4.0}, {"text": "une instruction au pr\u00e9fet pour qu'il y", "start": 4758.08, "duration": 4.72}, {"text": "ait des remont\u00e9es des d\u00e9partements sur", "start": 4759.52, "duration": 5.76}, {"text": "euh les inspections contr\u00f4le des", "start": 4762.8, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tablissements de protection de", "start": 4765.28, "duration": 2.919}, {"text": "l'enfance pour l\u00e0 aussi signaler euh", "start": 4766.08, "duration": 5.36}, {"text": "toutes ces violences et ces risques euh", "start": 4768.199, "duration": 6.201}, {"text": "nous avons d\u00e9ploy\u00e9 le d\u00e9cret sur du en", "start": 4771.44, "duration": 5.04}, {"text": "juin dernier sur l'honorabilit\u00e9 vous", "start": 4774.4, "duration": 3.799}, {"text": "savez cette cette obligation pour tous", "start": 4776.48, "duration": 4.96}, {"text": "les professionnels euh famille d'accueil", "start": 4778.199, "duration": 4.401}, {"text": "l'environnement des familles d'accueil", "start": 4781.44, "duration": 3.719}, {"text": "des assistantes maternelles d'obtenir le", "start": 4782.6, "duration": 4.4}, {"text": "certificat de", "start": 4785.159, "duration": 4.601}, {"text": "nabilit\u00e9 c'est le d\u00e9ploiement aussi de", "start": 4787.0, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9coute et de l'orientation via le", "start": 4789.76, "duration": 5.6}, {"text": "crias euh pour les personnes qui sont", "start": 4792.32, "duration": 4.64}, {"text": "attir\u00e9 sexuellement par les enfants", "start": 4795.36, "duration": 3.76}, {"text": "c'est 100000 \u20ac qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9volu pour", "start": 4796.96, "duration": 3.84}, {"text": "que les personnes puissent appeler et", "start": 4799.12, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on les aide avant le passage \u00e0 l'acte", "start": 4800.8, "duration": 4.399}, {"text": "c'est le d\u00e9veloppement des ap\u00e8 j'en ai", "start": 4803.36, "duration": 3.92}, {"text": "parl\u00e9 c'est le d\u00e9veloppement du kit", "start": 4805.199, "duration": 4.561}, {"text": "enfant victime pour mieux appr\u00e9hender la", "start": 4807.28, "duration": 4.8}, {"text": "justice qui est port\u00e9 par France enfant", "start": 4809.76, "duration": 5.24}, {"text": "victime qui est en cours il y aura une", "start": 4812.08, "duration": 5.96}, {"text": "communication pour relancer le 119 qui", "start": 4815.0, "duration": 6.199}, {"text": "va \u00eatre aussi relanc\u00e9 au niveau national", "start": 4818.04, "duration": 5.8}, {"text": "ce sont les postes de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "start": 4821.199, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9partementaux la protection de", "start": 4823.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'enfance les 10 postes que j'esp\u00e8re", "start": 4825.199, "duration": 4.601}, {"text": "pouvoir \u00e9tendre et puis c'est aussi un", "start": 4827.159, "duration": 4.04}, {"text": "investissement dans la recherche \u00e0", "start": 4829.8, "duration": 4.839}, {"text": "hauteur de 350000 \u20ac voyez ce ce plan est", "start": 4831.199, "duration": 7.561}, {"text": "largement d\u00e9ploy\u00e9 et d\u00e9ploy\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 4834.639, "duration": 6.681}, {"text": "concr\u00e8te avec des financements et enfin", "start": 4838.76, "duration": 5.6}, {"text": "c'est aussi euh parce que vous en avez", "start": 4841.32, "duration": 6.12}, {"text": "parl\u00e9 et c'est le la meilleure", "start": 4844.36, "duration": 4.359}, {"text": "coordination avec les comit\u00e9s", "start": 4847.44, "duration": 2.279}, {"text": "d\u00e9partementaux de protection de", "start": 4848.719, "duration": 3.361}, {"text": "l'enfance j'en ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 4849.719, "duration": 5.081}, {"text": "et c'est aussi la g\u00e9n\u00e9ralisation d'un", "start": 4852.08, "duration": 5.4}, {"text": "dispositif qui est essentiel sur les", "start": 4854.8, "duration": 6.08}, {"text": "enfants qui ont \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins de violence", "start": 4857.48, "duration": 4.48}, {"text": "euh", "start": 4860.88, "duration": 4.839}, {"text": "intra familial euh soit parce que", "start": 4861.96, "duration": 5.4}, {"text": "directement concern\u00e9 soit pr\u00e9sent au", "start": 4865.719, "duration": 5.0}, {"text": "moment des faits et donc on g\u00e9n\u00e9ralise", "start": 4867.36, "duration": 4.92}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation", "start": 4870.719, "duration": 4.401}, {"text": "avec une ordonnance de protection de 8", "start": 4872.28, "duration": 5.72}, {"text": "jours un hospitalisation syst\u00e9matique", "start": 4875.12, "duration": 4.92}, {"text": "pour une prise en charge globale", "start": 4878.0, "duration": 5.44}, {"text": "psychologique et euh et sanitaire de ses", "start": 4880.04, "duration": 6.8}, {"text": "enfants pour qu'ils so soit dans en", "start": 4883.44, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9activit\u00e9 tr\u00e8s rapidement pris en", "start": 4886.84, "duration": 4.96}, {"text": "charge accompagn\u00e9 et que on mette en", "start": 4888.92, "duration": 5.6}, {"text": "place aussi t\u00f4t un protocole de soins et", "start": 4891.8, "duration": 4.839}, {"text": "un accompagnement renforc\u00e9 de ces", "start": 4894.52, "duration": 5.04}, {"text": "enfants \u00e7a aussi c'est un enjeu", "start": 4896.639, "duration": 6.04}, {"text": "important et derni\u00e8re question madame la", "start": 4899.56, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e", "start": 4902.679, "duration": 6.841}, {"text": "bonnet sur les naissances sous X alors", "start": 4903.8, "duration": 9.56}, {"text": "c'est vrai que il y a un vrai enjeu sur", "start": 4909.52, "duration": 8.0}, {"text": "ces naissances sous X sur", "start": 4913.36, "duration": 8.64}, {"text": "le la n\u00e9cessit\u00e9 de permettre aux enfants", "start": 4917.52, "duration": 6.48}, {"text": "d'avoir acc\u00e8s \u00e0 leurs origines ce sont", "start": 4922.0, "duration": 4.639}, {"text": "des engagements on a le m\u00eame sujet avec", "start": 4924.0, "duration": 5.159}, {"text": "l'adoption internationale on y travaille", "start": 4926.639, "duration": 6.121}, {"text": "avec euh euh le Conseil national de", "start": 4929.159, "duration": 6.121}, {"text": "l'adoption eu c'est un sujet sur lequel", "start": 4932.76, "duration": 4.16}, {"text": "il faut que nous allions plus vite et", "start": 4935.28, "duration": 3.48}, {"text": "plus fort j'en suis", "start": 4936.92, "duration": 4.88}, {"text": "convaincu alors on me fait dire voil\u00e0 ce", "start": 4938.76, "duration": 4.16}, {"text": "que j'ai oubl\u00e9 de dire c'est que c'est", "start": 4941.8, "duration": 3.28}, {"text": "le Jeep en France prot\u00e9g\u00e9e qui travaille", "start": 4942.92, "duration": 5.12}, {"text": "sur ces sujets-l\u00e0 oui avec son conseil", "start": 4945.08, "duration": 5.84}, {"text": "national de l'adoption notamment et qui", "start": 4948.04, "duration": 5.92}, {"text": "h\u00e9berge aussi le knaop celui qui est en", "start": 4950.92, "duration": 4.88}, {"text": "lien avec les", "start": 4953.96, "duration": 5.04}, {"text": "origines j'ai deux rebonds alors je sais", "start": 4955.8, "duration": 4.399}, {"text": "pas alors att \u00e7a d\u00e9pend pas de moi", "start": 4959.0, "duration": 2.28}, {"text": "Madame ministre est-ce que vous avez le", "start": 4960.199, "duration": 3.921}, {"text": "temps pour", "start": 4961.28, "duration": 6.2}, {"text": "allez mettez le", "start": 4964.12, "duration": 3.36}, {"text": "micro ah merci juste une seconde \u00e0", "start": 4967.52, "duration": 7.04}, {"text": "propos du du r\u00e9gime juridique du J", "start": 4972.32, "duration": 4.44}, {"text": "enfance se prot\u00e9g\u00e9 justement euh le", "start": 4974.56, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9cret du Conseil d'\u00c9tat \u00e0 ma", "start": 4976.76, "duration": 2.64}, {"text": "connaissance n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9", "start": 4978.0, "duration": 4.159}, {"text": "et je sais que \u00e7a inqui\u00e8te les agents du", "start": 4979.4, "duration": 6.56}, {"text": "Jeep merci et Madame dubrchira oui juste", "start": 4982.159, "duration": 6.881}, {"text": "une deux questions sur le le Premier", "start": 4985.96, "duration": 5.759}, {"text": "ministre annonc\u00e9 vendredi \u00e0 anger aux", "start": 4989.04, "duration": 5.08}, {"text": "assises euh qu'il allait laisser de", "start": 4991.719, "duration": 4.44}, {"text": "l'autonomie au d\u00e9partement la question", "start": 4994.12, "duration": 4.96}, {"text": "c'est euh quid des diff\u00e9rences entre les", "start": 4996.159, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9partements pour les gens qui sont", "start": 4999.08, "duration": 3.2}, {"text": "frontaliers qui trouvent pas forc\u00e9ment", "start": 5000.44, "duration": 3.279}, {"text": "les m\u00eames d\u00e9marches dans les", "start": 5002.28, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9partements et la deuxi\u00e8me c'est aussi", "start": 5003.719, "duration": 5.241}, {"text": "d'\u00eatre attentif", "start": 5006.159, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e0 on on cr\u00e9e des places de cr\u00e8che mais", "start": 5009.6, "duration": 5.84}, {"text": "parall\u00e8lement comme on a fait pour les", "start": 5013.76, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9coles on a aussi on est en train de", "start": 5015.44, "duration": 4.279}, {"text": "fermer quelquefois des Mames parce que", "start": 5017.679, "duration": 6.721}, {"text": "on a moins d'enfant \u00e0 venir euh dans en", "start": 5019.719, "duration": 9.561}, {"text": "garde alors effectivement sur le Jeep le", "start": 5024.4, "duration": 7.239}, {"text": "d\u00e9cret sur les accords cadres est en", "start": 5029.28, "duration": 5.8}, {"text": "cours de euh d'\u00e9valuation", "start": 5031.639, "duration": 5.721}, {"text": "il vient de d'arriver dans les services", "start": 5035.08, "duration": 4.04}, {"text": "parce que enfin le Gy vient de saisir", "start": 5037.36, "duration": 3.96}, {"text": "les services de la DGCS sur ce d\u00e9cret", "start": 5039.12, "duration": 4.72}, {"text": "cadre accord cadre effectivement la", "start": 5041.32, "duration": 3.6}, {"text": "particularit\u00e9 du Jip c'est qu'il y a", "start": 5043.84, "duration": 2.48}, {"text": "beaucoup de personnel mis \u00e0 disposition", "start": 5044.92, "duration": 3.08}, {"text": "qui viennent d'administrations", "start": 5046.32, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rentes et qui ont des conditions et", "start": 5048.0, "duration": 2.96}, {"text": "d'exercices professionnel diff\u00e9rent", "start": 5049.52, "duration": 3.4}, {"text": "parce que c'est les mis \u00e0 disposition on", "start": 5050.96, "duration": 2.8}, {"text": "travailler sur une meilleure", "start": 5052.92, "duration": 3.4}, {"text": "harmonisation mais c'est c'est pr\u00e9vu", "start": 5053.76, "duration": 3.879}, {"text": "c'est", "start": 5056.32, "duration": 3.76}, {"text": "euh c'est oui oui il faut que ce soit", "start": 5057.639, "duration": 4.361}, {"text": "rapide parce que le le Gy enfance", "start": 5060.08, "duration": 4.599}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 a eu quelques soubr saau \u00e0 mise", "start": 5062.0, "duration": 4.159}, {"text": "en place et l\u00e0 il faut qu'on stabilise", "start": 5064.679, "duration": 3.641}, {"text": "le Jeep pour que il remplisse", "start": 5066.159, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9ritablement ses missions dont on a", "start": 5068.32, "duration": 2.8}, {"text": "besoin donc je vais veiller \u00e0 ce que \u00e7a", "start": 5069.639, "duration": 4.321}, {"text": "aille assez vite sur les", "start": 5071.12, "duration": 5.4}, {"text": "frontaliers du brchira c'est un sujet", "start": 5073.96, "duration": 7.64}, {"text": "effectivement euh mais qui pose toujours", "start": 5076.52, "duration": 6.679}, {"text": "enfin on a toujours des d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 5081.6, "duration": 4.48}, {"text": "c'est clair que avec la Suisse avec le", "start": 5083.199, "duration": 5.881}, {"text": "Luxembourg tous nos coll\u00e8gues qui sont", "start": 5086.08, "duration": 5.44}, {"text": "dans ces zonesl font part \u00e0 chaque", "start": 5089.08, "duration": 6.24}, {"text": "fois des probl\u00e9matiques sp\u00e9cifiques euh", "start": 5091.52, "duration": 5.719}, {"text": "c'est vrai que bon il faut qu'on regarde", "start": 5095.32, "duration": 5.16}, {"text": "un peu plus au cas par cas et votre", "start": 5097.239, "duration": 5.281}, {"text": "derni\u00e8re question concern\u00e9e j'avais une", "start": 5100.48, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ponse oui la d\u00e9mographie sur les", "start": 5102.52, "duration": 3.639}, {"text": "places de cr\u00e8che c'est tout l'enjeu du", "start": 5104.52, "duration": 3.719}, {"text": "sch\u00e9ma c'est des sch\u00e9mas que vont que", "start": 5106.159, "duration": 4.401}, {"text": "doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s par les", "start": 5108.239, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9s enfin par les communes qui", "start": 5110.56, "duration": 3.96}, {"text": "vont pouvoir d\u00e9terminer le besoin et", "start": 5112.239, "duration": 4.4}, {"text": "l'offre en face et faire adapter quand", "start": 5114.52, "duration": 4.0}, {"text": "il y a un besoin faut cr\u00e9er de l'offre", "start": 5116.639, "duration": 4.08}, {"text": "apr\u00e8s ce dont on a besoin mais c'est", "start": 5118.52, "duration": 3.36}, {"text": "vrai pour la protection de l'enfance", "start": 5120.719, "duration": 2.44}, {"text": "c'est vrai aussi pour la petite enfance", "start": 5121.88, "duration": 2.92}, {"text": "c'est parfois de faire \u00e9voluer nos", "start": 5123.159, "duration": 4.52}, {"text": "structures parce que les modes d'accueil", "start": 5124.8, "duration": 4.68}, {"text": "correspondent aussi \u00e0 l'\u00e9volution des", "start": 5127.679, "duration": 4.04}, {"text": "besoins des parents donc", "start": 5129.48, "duration": 4.92}, {"text": "voil\u00e0 merci beaucoup madame la ministre", "start": 5131.719, "duration": 4.881}, {"text": "un dernier mot en parlant de d\u00e9cret ce", "start": 5134.4, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement votre minist\u00e8re", "start": 5136.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le minist\u00e8re de la justice mais je", "start": 5138.36, "duration": 2.799}, {"text": "tiens \u00e0 vous alerter sur le d\u00e9cret sur", "start": 5139.6, "duration": 4.4}, {"text": "les administrateurs ad hoc oui euh", "start": 5141.159, "duration": 4.361}, {"text": "puisqu'il pose beaucoup de questions le", "start": 5144.0, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9cret qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au", "start": 5145.52, "duration": 6.04}, {"text": "CNPE pour \u00e9tude visiblement il manque la", "start": 5147.96, "duration": 4.84}, {"text": "formation mais il manque aussi le", "start": 5151.56, "duration": 3.639}, {"text": "financement donc je tenais \u00e0 \u00e0 vous", "start": 5152.8, "duration": 4.24}, {"text": "alerter suite aux auditions que j'ai pu", "start": 5155.199, "duration": 4.601}, {"text": "avoir notamment ce matin euh m\u00eame si ce", "start": 5157.04, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas compl\u00e8tement votre minist\u00e8re", "start": 5159.8, "duration": 2.879}, {"text": "j'en ai bien conscience mais que vous", "start": 5161.32, "duration": 2.96}, {"text": "l'ayez en t\u00eate en tout cas je vous", "start": 5162.679, "duration": 3.761}, {"text": "remercie de nous avoir consacr\u00e9 autant", "start": 5164.28, "duration": 4.399}, {"text": "de temps nous restons bien entendu \u00e0", "start": 5166.44, "duration": 4.239}, {"text": "votre disposition pour tous les travaux", "start": 5168.679, "duration": 4.56}, {"text": "que vous souhaiteriezis et on vous", "start": 5170.679, "duration": 4.641}, {"text": "souhaite surtout bon courage et on est", "start": 5173.239, "duration": 3.48}, {"text": "ensemble pour faire avancer cette", "start": 5175.32, "duration": 4.839}, {"text": "enfance merci beaucoup", "start": 5176.719, "duration": 3.44}]}