{"label": "education", "transcript": [{"text": "vous le savez strasbourg a la r\u00e9putation", "start": 0.0, "duration": 4.65}, {"text": "d'\u00eatre la capitale de l'europe et ceux", "start": 2.37, "duration": 3.509}, {"text": "qui veulent le prouve et avance un", "start": 4.65, "duration": 3.39}, {"text": "argument imparable le parlement europ\u00e9en", "start": 5.879, "duration": 4.101}, {"text": "est \u00e0 strasbourg mais au fait pourquoi", "start": 8.04, "duration": 4.29}, {"text": "c'est vrai pourquoi n'est-il pas at-elle", "start": 9.98, "duration": 4.75}, {"text": "\u00e0 rome ou m\u00eame arnac-la-poste petit", "start": 12.33, "duration": 4.23}, {"text": "village de haute vienne avec tout le", "start": 14.73, "duration": 3.27}, {"text": "courrier qui re\u00e7oit le parlement \u00e7a ne", "start": 16.56, "duration": 3.18}, {"text": "sera pas pratique c'est s\u00fbr mais ce", "start": 18.0, "duration": 4.23}, {"text": "n'est pas la raison au lendemain de la", "start": 19.74, "duration": 4.17}, {"text": "deuxi\u00e8me guerre mondiale strasbourg est", "start": 22.23, "duration": 3.51}, {"text": "devenu un symbole celui de la", "start": 23.91, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9conciliation franco allemande c'est", "start": 25.74, "duration": 3.51}, {"text": "ici qu'a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 28.05, "duration": 3.299}, {"text": "institution europ\u00e9enne conseil de", "start": 29.25, "duration": 4.2}, {"text": "l'europe du coup avec le temps les", "start": 31.349, "duration": 4.261}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont pris l'habitude de", "start": 33.45, "duration": 5.07}, {"text": "se r\u00e9unir en alsace cela dit les", "start": 35.61, "duration": 4.949}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s ne se r\u00e9unisse que douze", "start": 38.52, "duration": 4.26}, {"text": "fois par an au parlement de strasbourg \u00e0", "start": 40.559, "duration": 4.23}, {"text": "chaque fois pendant quatre jours le", "start": 42.78, "duration": 3.81}, {"text": "reste du temps c'est \u00e0 bruxelles qu'il", "start": 44.789, "duration": 3.331}, {"text": "travaille dans ce qu'on appelle les", "start": 46.59, "duration": 3.18}, {"text": "commissions parlementaires et ce n'est", "start": 48.12, "duration": 3.9}, {"text": "pas tout le personnel du parlement et", "start": 49.77, "duration": 4.26}, {"text": "secr\u00e9taires ou les traducteurs est", "start": 52.02, "duration": 4.8}, {"text": "install\u00e9e au luxe en bref le parlement", "start": 54.03, "duration": 4.59}, {"text": "est une institution un peu \u00e9parpill\u00e9 et", "start": 56.82, "duration": 3.719}, {"text": "on a parfois du mal \u00e0 comprendre qui", "start": 58.62, "duration": 4.59}, {"text": "fait quoi o\u00f9 et comment \u00e7a n'a l'air de", "start": 60.539, "duration": 4.44}, {"text": "rien mais chaque mois c'est un sacr\u00e9", "start": 63.21, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9m\u00e9nagement qui a lieu entre bruxelles", "start": 64.979, "duration": 2.701}, {"text": "et strasbourg", "start": 66.869, "duration": 3.631}, {"text": "comptez 7 151 d\u00e9put\u00e9s ajouter leurs", "start": 67.68, "duration": 4.83}, {"text": "assistants ils en ont au moins chacun", "start": 70.5, "duration": 3.9}, {"text": "sans oublier le personnel et les", "start": 72.51, "duration": 3.81}, {"text": "journalistes on se retrouve avec", "start": 74.4, "duration": 3.509}, {"text": "plusieurs milliers de personnes qui font", "start": 76.32, "duration": 3.93}, {"text": "le voyage pour d\u00e9placer tout ce petit", "start": 77.909, "duration": 4.14}, {"text": "monde il faut deux trains une centaine", "start": 80.25, "duration": 3.689}, {"text": "de voitures et cinq camions rien que", "start": 82.049, "duration": 3.461}, {"text": "pour le mat\u00e9riel", "start": 83.939, "duration": 3.431}, {"text": "ces d\u00e9placements des gages aux dix neuf", "start": 85.51, "duration": 4.56}, {"text": "mille tonnes de co2 \u00e9coute 114 millions", "start": 87.37, "duration": 5.31}, {"text": "d'euros chaque ann\u00e9e r\u00e9sultat certains", "start": 90.07, "duration": 3.78}, {"text": "voudraient que le parlement soit", "start": 92.68, "duration": 3.45}, {"text": "regroup\u00e9es \u00e0 bruxelles un seul lieu s\u00fbr", "start": 93.85, "duration": 4.41}, {"text": "et plus efficace pour le travail plus", "start": 96.13, "duration": 3.39}, {"text": "respectueux de l'environnement et", "start": 98.26, "duration": 4.11}, {"text": "surtout \u00e7a co\u00fbterait moins cher probl\u00e8me", "start": 99.52, "duration": 4.83}, {"text": "il faut que tous les membres de l'union", "start": 102.37, "duration": 3.39}, {"text": "europ\u00e9enne soit d'accord pour effectuer", "start": 104.35, "duration": 3.72}, {"text": "cette r\u00e9forme est pour l'instant la", "start": 105.76, "duration": 4.05}, {"text": "france ne veut pas en entendre parler", "start": 108.07, "duration": 3.87}, {"text": "autrement dit le si\u00e8ge du parlement", "start": 109.81, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en devrait encore rester \u00e0", "start": 111.94, "duration": 5.06}, {"text": "strasbourg un long moment", "start": 113.77, "duration": 3.23}]}