{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Elle a grandi \n dans une famille ath\u00e9e, de gauche, ", "start": 0.76, "duration": 2.64}, {"text": " avant de se convertir \n au catholicisme ", "start": 3.56, "duration": 2.04}, {"text": " et c'est sa foi qui l'a amen\u00e9e \n \u00e0 s'engager en politique ", "start": 5.76, "duration": 3.0}, {"text": " jusqu'\u00e0 devenir porte-parole \n du Rassemblement National. ", "start": 8.92, "duration": 3.32}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 12.4, "duration": 4.24}, {"text": " ... ", "start": 16.8, "duration": 9.08}, {"text": " -Bonjour, Mathilde Paris. ", "start": 26.04, "duration": 1.68}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Vous \u00eates aujourd'hui d\u00e9put\u00e9e ", "start": 27.88, "duration": 2.28}, {"text": " du Rassemblement National \n du Loiret. ", "start": 30.32, "duration": 2.08}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 assez surpris ", "start": 32.56, "duration": 1.24}, {"text": " de d\u00e9couvrir \n qu'apr\u00e8s le 21 avril 2002, ", "start": 33.96, "duration": 2.32}, {"text": " quand Jean-Marie Le Pen \n est arriv\u00e9 ", "start": 36.44, "duration": 1.88}, {"text": " au 2nd tour de la pr\u00e9sidentielle, \n vous \u00eates ", "start": 38.48, "duration": 2.52}, {"text": " venue \u00e0 Paris expr\u00e8s pour manifester\n contre Jean-Marie Le Pen, ", "start": 41.16, "duration": 4.36}, {"text": " contre le Front National \u00e0 l'\u00e9poque.\n Pourquoi ? ", "start": 45.68, "duration": 2.64}, {"text": " -Je n'\u00e9tais pas du tout, \u00e0 l'\u00e9poque, \n de ce milieu-l\u00e0 ", "start": 48.48, "duration": 2.76}, {"text": " puisque j'ai grandi \n dans une famille de gauche ", "start": 51.4, "duration": 2.44}, {"text": " et que, pour moi, \n \u00e0 cette \u00e9poque, ", "start": 54.0, "duration": 1.72}, {"text": " le FN et Jean-Marie Le Pen, \n c'\u00e9tait clairement ", "start": 55.88, "duration": 2.52}, {"text": " un danger \n pour la R\u00e9publique fran\u00e7aise, ", "start": 58.56, "duration": 2.32}, {"text": " notamment avec \n ses d\u00e9clarations qu'il avait pu ", "start": 61.04, "duration": 2.8}, {"text": " tenir par le pass\u00e9. \n Il y avait... une peur, ", "start": 64.0, "duration": 3.72}, {"text": " comme beaucoup de Fran\u00e7ais,\n \u00e0 l'\u00e9poque... ", "start": 67.88, "duration": 2.4}, {"text": " Apr\u00e8s, je conc\u00e8de ", "start": 70.44, "duration": 1.04}, {"text": " que je ne connaissais pas \n le mouvement de l'int\u00e9rieur. ", "start": 71.64, "duration": 2.88}, {"text": " J'en avais une vision ext\u00e9rieure \n qui \u00e9tait r\u00e9dhibitoire ", "start": 74.68, "duration": 3.4}, {"text": " et qui faisait qu'\u00e0 aucun moment, \n je n'aurais pens\u00e9, ", "start": 78.24, "duration": 3.16}, {"text": " un jour rejoindre ce parti ", "start": 81.56, "duration": 1.48}, {"text": " avec Marine Le Pen. \n\n -Vous ne vous \u00eates pas ", "start": 83.2, "duration": 2.36}, {"text": " tout de suite engag\u00e9e. ", "start": 85.72, "duration": 1.2}, {"text": " Votre 1er engagement politique \n remonte \u00e0 2009. ", "start": 87.08, "duration": 2.6}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas \n pour le Front National. ", "start": 89.84, "duration": 2.16}, {"text": " Vous avez pris votre carte \n au MPF, le Mouvement ", "start": 92.16, "duration": 2.44}, {"text": " Pour la France \n de Philippe de Villiers. ", "start": 94.76, "duration": 2.44}, {"text": " Vos grands-parents maternels \n et votre m\u00e8re \u00e9taient de gauche. ", "start": 97.36, "duration": 3.76}, {"text": " Votre m\u00e8re a m\u00eame fait partie \n des jeunesses communistes. ", "start": 101.28, "duration": 3.36}, {"text": " Comment ont-ils v\u00e9cu \n votre engagement au MPF ? ", "start": 104.8, "duration": 2.64}, {"text": " -Le MPF, quand m\u00eame, \n \u00e7a passait mieux que le FN, ", "start": 107.6, "duration": 3.0}, {"text": " clairement, mais c'est s\u00fbr ", "start": 110.76, "duration": 2.52}, {"text": " que c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait... ", "start": 113.44, "duration": 2.4}, {"text": " du tout, \n sur la m\u00eame id\u00e9e politique... ", "start": 116.0, "duration": 3.04}, {"text": " -Ils vous en ont voulu ? ", "start": 119.2, "duration": 1.56}, {"text": " Ca a cr\u00e9\u00e9 des disputes ? ", "start": 120.92, "duration": 2.08}, {"text": " -Je dirais pas que \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 \n des disputes ", "start": 123.16, "duration": 2.28}, {"text": " mais plus de l'incompr\u00e9hension. ", "start": 125.6, "duration": 1.96}, {"text": " Mon grand-p\u00e8re, surtout, \u00e9tait \n attrist\u00e9 de se dire : \"Ben mince... ", "start": 127.72, "duration": 4.0}, {"text": " \"Elle est partie de l'autre c\u00f4t\u00e9 !\" \n Mais apr\u00e8s, ", "start": 131.88, "duration": 3.76}, {"text": " pour autant, \n c'\u00e9tait quand m\u00eame... ", "start": 136.88, "duration": 2.12}, {"text": " Ils savaient que je n'\u00e9tais \n ni raciste ni... ", "start": 139.16, "duration": 3.0}, {"text": " Ils savaient qui j'\u00e9tais. ", "start": 142.32, "duration": 1.4}, {"text": " Ils \u00e9taient quand m\u00eame rassur\u00e9s \n l\u00e0-dessus. ", "start": 143.88, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous \u00eates donc pass\u00e9e en quelques \n ann\u00e9es d'une manifestation ", "start": 146.48, "duration": 3.6}, {"text": " contre J-M. Le Pen \u00e0 un engagement \n pour Philippe de Villiers. ", "start": 150.24, "duration": 3.36}, {"text": " Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 153.76, "duration": 1.52}, {"text": " pour op\u00e9rer une telle bascule \n politique ? ", "start": 155.44, "duration": 2.44}, {"text": " -L'\u00e9v\u00e9nement important, \n c'est que je suis partie ", "start": 158.04, "duration": 2.68}, {"text": " aux Etats-Unis en tant qu'\u00e9tudiante, \n en immersion dans une famille ", "start": 160.88, "duration": 3.6}, {"text": " d'accueil. \n J'ai fait le lyc\u00e9e am\u00e9ricain. ", "start": 164.64, "duration": 2.32}, {"text": " Ca \u00e9t\u00e9 un peu un \u00e9lectrochoc \n d'\u00eatre loin de la France. ", "start": 167.12, "duration": 2.92}, {"text": " J'ai pris conscience \n \u00e0 ce moment-l\u00e0 ", "start": 170.2, "duration": 1.92}, {"text": " de ce que c'\u00e9tait \n que d'\u00eatre fran\u00e7ais,", "start": 172.28, "duration": 2.12}, {"text": " de notre h\u00e9ritage,\n de la richesse, ", "start": 174.56, "duration": 2.12}, {"text": " cette richesse patrimoniale \n et historique de notre pays, ", "start": 176.84, "duration": 3.24}, {"text": " notre culture, \n notre art de vivre, ", "start": 180.24, "duration": 1.96}, {"text": " ce qui faisait \n notre identit\u00e9 propre. ", "start": 182.36, "duration": 2.48}, {"text": " J'ai pris conscience \n qu'en tant que Fran\u00e7ais, ", "start": 185.0, "duration": 2.6}, {"text": " on n'avait pas cette notion-l\u00e0, ", "start": 187.76, "duration": 1.76}, {"text": " qu'on ne nous la donnait pas \n suffisamment ", "start": 189.68, "duration": 2.2}, {"text": " que ce soit l'\u00e9cole \n ou dans le cercle familial ", "start": 192.04, "duration": 2.4}, {"text": " et je me suis dit : \n ce n'est pas possible aujourd'hui ", "start": 194.6, "duration": 3.44}, {"text": " que la jeunesse de France \n n'aie pas conscience ", "start": 198.2, "duration": 2.64}, {"text": " de la chance qu'elle a \n d'\u00eatre fran\u00e7aise, ", "start": 201.0, "duration": 2.24}, {"text": " de la richesse qu'est ce pays \n et pour laquelle il faut se battre. ", "start": 203.4, "duration": 3.84}, {"text": " -Un autre \u00e9v\u00e9nement a boulevers\u00e9 \n votre vie durant cette p\u00e9riode ", "start": 207.4, "duration": 3.4}, {"text": " et c'est votre conversion \n au catholicisme. ", "start": 210.96, "duration": 2.52}, {"text": " Vous expliquez que la religion ", "start": 213.64, "duration": 1.96}, {"text": " vous a aid\u00e9e \u00e0 traverser ", "start": 215.76, "duration": 1.56}, {"text": " une \u00e9preuve personnelle. \n Si j'en parle, ", "start": 217.48, "duration": 2.36}, {"text": " c'est parce que vous faites le lien \n entre votre conversion ", "start": 220.0, "duration": 3.68}, {"text": " et votre engagement politique. \n Pourquoi ? ", "start": 223.84, "duration": 2.28}, {"text": " -Eh bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9... \n Tr\u00e8s clairement, j'ai failli mourir. ", "start": 226.28, "duration": 3.04}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 anorexique. \n Je n'ai pas peur de le dire. ", "start": 229.48, "duration": 2.64}, {"text": " Si je n'avais pas eu \n cette conversion, ", "start": 232.28, "duration": 2.36}, {"text": " je pense que je ne serais plus \n de ce monde. ", "start": 234.8, "duration": 2.24}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9... \n J'ai tellement re\u00e7u ", "start": 237.2, "duration": 2.0}, {"text": " que j'ai eu ce besoin \n de me donner aux autres ", "start": 239.36, "duration": 3.48}, {"text": " et le meilleur moyen de servir, \n pour moi, ", "start": 243.0, "duration": 2.16}, {"text": " c'\u00e9tait l'engagement politique. \n Et l\u00e0, ", "start": 245.32, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 effectivement mon adh\u00e9sion ", "start": 248.0, "duration": 2.24}, {"text": " au Front National de l'\u00e9poque, \n lorsque Marine est arriv\u00e9e ", "start": 250.4, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 la t\u00eate du parti... ", "start": 254.24, "duration": 1.76}, {"text": " -Ca, \u00e7a s'est fait en 2011. ", "start": 256.16, "duration": 1.8}, {"text": " Ca correspond au moment ", "start": 258.12, "duration": 1.32}, {"text": " o\u00f9 elle prend la pr\u00e9sidence \n du parti. ", "start": 259.6, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui, j'ai franchi le cap ", "start": 261.88, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 l'arriv\u00e9e de Marine. \n\n -C'est ce qui vous a ", "start": 263.36, "duration": 2.2}, {"text": " convaincue de rejoindre \n le Front National, ce changement ", "start": 265.72, "duration": 3.12}, {"text": " de pr\u00e9sidence ? ", "start": 269.0, "duration": 1.0}, {"text": " -Pour moi, \n Marine avait fait le m\u00e9nage ", "start": 270.16, "duration": 2.4}, {"text": " dans le parti pour enlever ", "start": 272.72, "duration": 1.56}, {"text": " tous ceux qui avaient un profil \n sulfureux et qui posaient, ", "start": 274.44, "duration": 3.56}, {"text": " pour moi, un probl\u00e8me. ", "start": 278.16, "duration": 1.52}, {"text": " Et elle \u00e9tait... \n Son discours me satisfaisait, ", "start": 279.84, "duration": 3.32}, {"text": " et elle avait cet \u00e9quilibre, ", "start": 283.32, "duration": 1.64}, {"text": " par rapport \u00e0 mon histoire, \n ayant grandi dans une famille ", "start": 285.12, "duration": 3.04}, {"text": " de gauche, un \u00e9quilibre \n entre un aspect social important. ", "start": 288.32, "duration": 3.44}, {"text": " Elle a vraiment une fibre sociale. ", "start": 291.92, "duration": 2.04}, {"text": " Et en m\u00eame temps, \n la fibre de d\u00e9fendre ce que c'est ", "start": 294.12, "duration": 4.44}, {"text": " que la France, nos id\u00e9aux, \n nos valeurs... ", "start": 298.72, "duration": 2.24}, {"text": " -De fil en aiguille, \n vous avez fini par vous pr\u00e9senter ", "start": 301.12, "duration": 2.84}, {"text": " aux \u00e9lections municipales \n \u00e0 Blois en 2014. ", "start": 304.12, "duration": 2.28}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lu conseill\u00e8re ", "start": 306.56, "duration": 1.64}, {"text": " municipale ", "start": 308.36, "duration": 1.0}, {"text": " puis conseill\u00e8re r\u00e9gionale en 2015. \n Vous avez \u00e9chou\u00e9 ", "start": 309.52, "duration": 2.96}, {"text": " aux l\u00e9gislatives en 2017 \n dans le Loir-et-Cher ", "start": 312.64, "duration": 2.72}, {"text": " et, cinq ans plus tard, \n vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lue ", "start": 315.52, "duration": 2.16}, {"text": " dans le Loiret. \n En parall\u00e8le, ", "start": 317.84, "duration": 1.6}, {"text": " vous avez eu une carri\u00e8re \n professionnelle, ", "start": 319.6, "duration": 2.32}, {"text": " en charge du m\u00e9c\u00e9nat \n au ch\u00e2teau ", "start": 322.08, "duration": 1.68}, {"text": " de Chambord. \n Quand est-ce que la politique ", "start": 323.92, "duration": 2.56}, {"text": " a pris le dessus ", "start": 326.64, "duration": 1.04}, {"text": " sur cette carri\u00e8re professionnelle ?\n\n -Le d\u00e9clic, je dirais, ", "start": 327.84, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es \n 2017-2018. ", "start": 331.64, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai donn\u00e9 naissance \u00e0 mon 3e enfant ", "start": 333.96, "duration": 3.4}, {"text": " et, clairement, \u00e7a devenait ", "start": 337.52, "duration": 1.56}, {"text": " compliqu\u00e9 de g\u00e9rer \u00e0 la fois \n une vie politique, ", "start": 339.24, "duration": 2.52}, {"text": " une vie familiale \n et une vie professionnelle ", "start": 341.92, "duration": 2.52}, {"text": " en tant que salari\u00e9e \n avec des horaires... ", "start": 344.6, "duration": 2.92}, {"text": " Un rythme quand m\u00eame assez strict, \n on va dire. ", "start": 347.68, "duration": 2.44}, {"text": " Ca devenait difficile \n de tout mener de front. ", "start": 350.28, "duration": 2.4}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, j'ai cr\u00e9\u00e9 \n ma propre entreprise ", "start": 352.84, "duration": 2.56}, {"text": " parce que je ne me voyais pas \n ne faire que de la politique. ", "start": 355.56, "duration": 3.0}, {"text": " J'ai toujours eu besoin \n d'avoir quelque chose \u00e0 c\u00f4t\u00e9. ", "start": 358.72, "duration": 2.88}, {"text": " -La suite est directement \n li\u00e9e \u00e0 Jordan Bardella ", "start": 361.76, "duration": 2.84}, {"text": " parce qu'il vous a nomm\u00e9e \n au bureau national ", "start": 364.76, "duration": 2.32}, {"text": " du RN puis porte-parole \n du parti. ", "start": 367.24, "duration": 2.6}, {"text": " C'est assez compliqu\u00e9 \u00e0 assumer \n comme fonction. ", "start": 370.0, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut savoir r\u00e9pondre ", "start": 372.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 toutes les questions, ", "start": 374.28, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 tous les impr\u00e9vus possibles. ", "start": 375.72, "duration": 1.72}, {"text": " Est-ce qu'on vous a form\u00e9e ", "start": 377.6, "duration": 2.08}, {"text": " avant de vous lancer \n dans le grand bain ? ", "start": 379.84, "duration": 2.48}, {"text": " -Form\u00e9e, pas sp\u00e9cialement. \n J'avais d\u00e9j\u00e0 eu... ", "start": 382.48, "duration": 3.24}, {"text": " Il y avait une petite formation ", "start": 385.88, "duration": 1.64}, {"text": " quand j'\u00e9tais membre \n du bureau national ", "start": 387.68, "duration": 2.16}, {"text": " avant que Jordan \n ne prenne la responsabilit\u00e9 ", "start": 390.0, "duration": 2.52}, {"text": " de la pr\u00e9sidence du mouvement \n mais apr\u00e8s... ", "start": 392.68, "duration": 3.0}, {"text": " Je pense qu'il avait d\u00e9tect\u00e9 \n que j'avais une aisance orale, ", "start": 395.84, "duration": 3.16}, {"text": " j'avais d\u00e9j\u00e0 fait \n pour les l\u00e9gislatives... ", "start": 399.16, "duration": 2.4}, {"text": " On a tous \u00e9t\u00e9s amen\u00e9s ", "start": 401.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 passer sur des plateaux \n \u00e0 un moment. ", "start": 403.04, "duration": 1.96}, {"text": " -Chaque porte-parole \n d\u00e9veloppe son style. ", "start": 405.16, "duration": 2.32}, {"text": " Il y en a qui sont \n tr\u00e8s puncheurs, ", "start": 407.64, "duration": 1.88}, {"text": " d'autres plus p\u00e9dagos \n pour expliquer... ", "start": 409.68, "duration": 2.44}, {"text": " On vous voit \n avec le porte-parole du groupe RN, ", "start": 412.28, "duration": 2.72}, {"text": " K\u00e9vin Mauvieux. ", "start": 415.16, "duration": 1.24}, {"text": " Quel est votre style, ", "start": 416.56, "duration": 1.16}, {"text": " comme porte-parole ? \n\n -Moi, ", "start": 417.88, "duration": 1.56}, {"text": " j'essaie de parler \n de la vraie vie des gens. ", "start": 419.6, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai envie d'\u00eatre ce porte-voix \n de la ruralit\u00e9. ", "start": 422.16, "duration": 2.64}, {"text": " J'habite dans un territoire rural. \n Je le vis au quotidien. ", "start": 424.96, "duration": 3.24}, {"text": " C'est important de donner une voix \n \u00e0 tous ces invisibles ", "start": 428.36, "duration": 2.96}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. \n Etre leur porte-voix, ", "start": 431.48, "duration": 2.52}, {"text": " c'est \u00e7a qui me...\n\n -En 2015, tout juste \u00e9lue ", "start": 434.16, "duration": 2.6}, {"text": " au conseil r\u00e9gional, ", "start": 436.92, "duration": 1.84}, {"text": " il y a une image qui a marqu\u00e9 \n un peu les m\u00e9dias locaux. ", "start": 438.92, "duration": 3.44}, {"text": " Vous vous \u00eates rendue \n \u00e0 la 1re session ", "start": 442.52, "duration": 1.96}, {"text": " avec votre fille, encore petite, \n et vous l'avez allait\u00e9e ", "start": 444.64, "duration": 3.04}, {"text": " pendant la s\u00e9ance. ", "start": 447.84, "duration": 1.84}, {"text": " C'\u00e9tait un geste f\u00e9ministe \n pour vous, de faire \u00e7a ? ", "start": 449.84, "duration": 2.8}, {"text": " -C'\u00e9tait pour moi \n quelque chose de naturel. ", "start": 452.8, "duration": 2.88}, {"text": " -Je l'avais fait aussi \n pour mon 1er b\u00e9b\u00e9, ", "start": 455.84, "duration": 2.36}, {"text": " au conseil municipal de Blois... ", "start": 458.36, "duration": 1.96}, {"text": " L\u00e0, on vous voit en photo ", "start": 460.48, "duration": 1.28}, {"text": " dans une c\u00e9r\u00e9monie officielle ", "start": 461.92, "duration": 1.76}, {"text": " avec... \n -J'avais l'habitude de porter ", "start": 463.84, "duration": 2.36}, {"text": " mes b\u00e9b\u00e9s en \u00e9charpe \n et de les allaiter ", "start": 466.36, "duration": 2.2}, {"text": " les 6 premiers mois, \n comme c'est recommand\u00e9. ", "start": 468.72, "duration": 2.6}, {"text": " Pour moi, en tant que femme... ", "start": 471.48, "duration": 1.6}, {"text": " On veut que les femmes \n s'investissent en politique. ", "start": 473.24, "duration": 2.8}, {"text": " On a fait beaucoup avec la parit\u00e9 \n sur les listes \u00e9lectorales ", "start": 476.2, "duration": 3.16}, {"text": " mais il faut aussi \n que l'on puisse ", "start": 479.52, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre pleinement m\u00e8res, ", "start": 481.44, "duration": 1.4}, {"text": " pleinement engag\u00e9es \n dans nos mandats \u00e9lectifs.", "start": 483.0, "duration": 3.0}, {"text": " Et \u00e7a, \u00e7a a encore \n du mal \u00e0 passer. ", "start": 486.16, "duration": 2.36}, {"text": " Je me suis pris des r\u00e9flexions \n de la part de la majorit\u00e9 ", "start": 488.68, "duration": 3.24}, {"text": " de gauche du conseil r\u00e9gional, \n qui voyait ", "start": 492.08, "duration": 2.64}, {"text": " d'un mauvais oeil en disant : \n \"Ce n'est pas le lieu\", etc. ", "start": 494.88, "duration": 3.08}, {"text": " Il fallait que je me cache. \n On a beaucoup \u00e0 faire ", "start": 498.12, "duration": 2.6}, {"text": " pour faire accepter \n qu'une m\u00e8re ", "start": 500.88, "duration": 1.76}, {"text": " peut allaiter son enfant \n dans l'espace public. ", "start": 502.8, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est un geste f\u00e9ministe ? ", "start": 505.6, "duration": 1.44}, {"text": " -Je ne le fais pas forc\u00e9ment ", "start": 507.2, "duration": 1.56}, {"text": " en me disant que je fais \n du militantisme f\u00e9minisme. ", "start": 508.92, "duration": 3.0}, {"text": " Mais c'est une forme de f\u00e9minisme, \n pour moi, effectivement. ", "start": 512.08, "duration": 3.56}, {"text": " -Vous avez un coll\u00e8gue du groupe RN \n qui ne partage visiblement pas ", "start": 515.8, "duration": 3.56}, {"text": " votre conception de la place \n des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 519.52, "duration": 2.96}, {"text": " Je voulais vous faire r\u00e9agir \n \u00e0 ce qu'il a dit ", "start": 522.64, "duration": 2.28}, {"text": " lors d\u00e9bat sur le projet de loi \n pour le plein emploi. ", "start": 525.08, "duration": 2.72}, {"text": " *-Nous, nous partons du principe ", "start": 527.96, "duration": 1.76}, {"text": " qu'une m\u00e8re au foyer, ", "start": 529.88, "duration": 1.16}, {"text": " elle est peut-\u00eatre mieux \n \u00e0 la maison ", "start": 531.2, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 s'occuper de ses enfants \n plut\u00f4t... ", "start": 533.28, "duration": 2.04}, {"text": " Protestations dans l'h\u00e9micycle \n\n Eh oui, mais bien s\u00fbr, ", "start": 535.48, "duration": 3.64}, {"text": " n'en d\u00e9plaise ", "start": 539.28, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 mes coll\u00e8gues, \n Si elle le souhaite, ", "start": 540.88, "duration": 1.96}, {"text": " il vaut mieux \n qu'elle reste \u00e0 la maison ", "start": 543.0, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 s'occuper de ses enfants, \n si elle le souhaite, ", "start": 545.2, "duration": 3.76}, {"text": " plut\u00f4t qu'elle aille... ", "start": 549.12, "duration": 1.4}, {"text": " Plut\u00f4t que vous l'envoyiez \n dans un dispositif ", "start": 550.68, "duration": 3.2}, {"text": " o\u00f9 elle va devoir r\u00e9aliser \n 15 heures d'activit\u00e9. ", "start": 554.04, "duration": 3.12}, {"text": " -Ca doit vous mettre \n hors de vous, \u00e7a ! ", "start": 557.32, "duration": 2.4}, {"text": " Non ? Ca ne... ", "start": 559.88, "duration": 1.36}, {"text": " -Au d\u00e9but, parce que \n je n'ai eu que le d\u00e9but... ", "start": 561.4, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a eu une pol\u00e9mique \n sur les r\u00e9seaux. ", "start": 564.08, "duration": 2.08}, {"text": " C'est vrai, j'ai un peu bondi. ", "start": 566.32, "duration": 1.6}, {"text": " Mais j'ai compris le contexte, \n par rapport aux heures de RSA ", "start": 568.08, "duration": 3.16}, {"text": " qu'on voulait imposer, \n les heures de service... ", "start": 571.4, "duration": 2.68}, {"text": " -On a l'impression ", "start": 574.24, "duration": 1.04}, {"text": " qu'il r\u00e9pond de fa\u00e7on ", "start": 575.44, "duration": 1.16}, {"text": " spontan\u00e9e et qu'il se reprend, \n se disant qu'il a dit une b\u00eatise. ", "start": 576.76, "duration": 3.32}, {"text": " -C'\u00e9tait surtout de la maladresse \n de sa part. ", "start": 580.24, "duration": 2.64}, {"text": " Effectivement, ", "start": 583.04, "duration": 1.04}, {"text": " il ne s'agit pas d'imposer \n aux femmes de rester au foyer. ", "start": 584.24, "duration": 3.04}, {"text": " On est beaucoup \u00e0 \u00eatre contentes \n d'avoir une vie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 587.44, "duration": 2.84}, {"text": " et c'est une source d'\u00e9panouissement \n pour nous, aussi. ", "start": 590.44, "duration": 2.96}, {"text": " En 2014, vous avez qualifi\u00e9 \n l'avortement ", "start": 593.56, "duration": 2.64}, {"text": " de crime contre l'humanit\u00e9 \n en le comparant aux m\u00e9canismes ", "start": 596.36, "duration": 3.08}, {"text": " mis en place \n par l'id\u00e9ologie nazie. ", "start": 599.6, "duration": 2.2}, {"text": " Ce sont les termes \n que vous aviez employ\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 601.96, "duration": 3.08}, {"text": " Vous faites partie des 33 d\u00e9put\u00e9s ", "start": 605.2, "duration": 2.0}, {"text": " qui ont vot\u00e9 \n contre la constitutionnalisation ", "start": 607.36, "duration": 2.6}, {"text": " du droit \u00e0 l'IVG. ", "start": 610.12, "duration": 1.0}, {"text": " On peut \u00eatre f\u00e9ministe \n et s'opposer au droit des femmes ", "start": 611.28, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 disposer de leur corps ? \n\n -Je r\u00e9fute ", "start": 614.64, "duration": 1.96}, {"text": " le terme \"droit des femmes \n \u00e0 disposer de leur corps\" ", "start": 616.76, "duration": 2.72}, {"text": " parce que, \n si vous voulez... ", "start": 619.64, "duration": 1.52}, {"text": " -Pour vous, l'IVG, c'est pas... ", "start": 621.32, "duration": 1.84}, {"text": " -Il y a un \u00eatre humain \n en construction ", "start": 623.32, "duration": 2.0}, {"text": " donc on est pas seuls \n dans cette histoire. ", "start": 625.48, "duration": 2.32}, {"text": " C'est important de le rappeler. \n Je m'inscris plus ", "start": 627.96, "duration": 2.72}, {"text": " dans la ligne de Simone Veil. \n Personne ne dira ", "start": 630.84, "duration": 2.48}, {"text": " que Simone Veil \n \u00e9tait contre le droit des femmes. ", "start": 633.48, "duration": 2.84}, {"text": " Le droit \u00e0 l'avortement ", "start": 636.48, "duration": 1.4}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9voy\u00e9. \n Elle avait mis des garde-fous ", "start": 638.04, "duration": 3.04}, {"text": " et voulait que ce soit le dernier \n recours quand on avait \u00e9tudi\u00e9 ", "start": 641.24, "duration": 3.52}, {"text": " toutes les solutions possibles \n pour garder un enfant. ", "start": 644.92, "duration": 3.16}, {"text": " Ce qui me choque, c'est \n qu'on ne fait rien pour aider ", "start": 648.24, "duration": 2.84}, {"text": " les femmes, justement, soit \u00e0 avoir \n des moyens de contraception. ", "start": 651.24, "duration": 3.68}, {"text": " C'est un vrai sujet. ", "start": 655.08, "duration": 1.08}, {"text": " Beaucoup de femmes, maintenant, \n ont une esp\u00e8ce de... ", "start": 656.32, "duration": 2.96}, {"text": " de d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis de la pilule \n et des moyens de contraception. ", "start": 659.44, "duration": 3.52}, {"text": " donc beaucoup de femmes n'utilisent \n plus ces moyens de contraception ", "start": 663.12, "duration": 4.12}, {"text": " et, effectivement, se retrouvent \n dans des situations compliqu\u00e9es. ", "start": 667.4, "duration": 3.72}, {"text": " Et il y a aussi la question \n de la responsabilisation des hommes ", "start": 671.28, "duration": 3.28}, {"text": " parce qu'un b\u00e9b\u00e9, \n on ne le fait jamais toute seule. ", "start": 674.72, "duration": 2.68}, {"text": " Souvent, on \u00e9lude cette partie-l\u00e0 \n parce que c'est \u00e9videmment ", "start": 677.56, "duration": 3.28}, {"text": " la femme qui, derri\u00e8re, \n assume toutes les cons\u00e9quences, ", "start": 681.0, "duration": 3.24}, {"text": " seule, tr\u00e8s souvent, \n d'un avortement ", "start": 684.4, "duration": 2.08}, {"text": " et je pense qu'il y a \n beaucoup de choses \u00e0 faire, ", "start": 686.64, "duration": 2.6}, {"text": " pour aider les femmes, \n pour responsabiliser les hommes, ", "start": 689.4, "duration": 3.04}, {"text": " et rien n'est fait. \n Et justement, ", "start": 692.6, "duration": 2.08}, {"text": " cette constitutionnalisation \n de l'IVG ", "start": 694.84, "duration": 2.16}, {"text": " ne va absolument pas r\u00e9gler \n ces probl\u00e8mes. ", "start": 697.16, "duration": 2.36}, {"text": " -On va passer \u00e0 un sujet ", "start": 699.68, "duration": 1.24}, {"text": " plus l\u00e9ger, ", "start": 701.08, "duration": 1.0}, {"text": " notre quiz, \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 702.24, "duration": 1.4}, {"text": " Je vais vous proposer ", "start": 703.8, "duration": 1.28}, {"text": " des d\u00e9buts de phrases ", "start": 705.24, "duration": 1.24}, {"text": " et vous allez devoir les compl\u00e9ter. ", "start": 706.64, "duration": 2.12}, {"text": " \"Avec Sandrine Rousseau, ", "start": 708.92, "duration": 1.44}, {"text": " \"je partage...\" ", "start": 710.52, "duration": 1.32}, {"text": " -Je dirais... \n pas grand-chose. ", "start": 712.0, "duration": 1.8}, {"text": " La cause des femmes ? \n Mais on n'a pas le m\u00eame ", "start": 713.96, "duration": 2.4}, {"text": " positionnement, \n c'est certains ! ", "start": 716.52, "duration": 1.96}, {"text": " Elle rit. \n\n -On l'a compris. ", "start": 718.64, "duration": 1.44}, {"text": " -Mais quand m\u00eame ce combat ", "start": 720.24, "duration": 1.64}, {"text": " f\u00e9ministe, on va dire. ", "start": 722.04, "duration": 1.44}, {"text": " Chacun \u00e0 sa fa\u00e7on. ", "start": 723.64, "duration": 1.68}, {"text": " \"Dans mon camping-car, je...\" ", "start": 725.48, "duration": 1.84}, {"text": " Je vais \u00e0 la rencontre \n des habitants ", "start": 727.48, "duration": 2.52}, {"text": " de ma circonscription. \n J'ai choisi de faire ", "start": 730.16, "duration": 2.6}, {"text": " une permanence mobile. ", "start": 732.92, "duration": 1.32}, {"text": " Je me d\u00e9place chaque semaine\n dans une commune diff\u00e9rente ", "start": 734.4, "duration": 3.24}, {"text": " de ma circonscription \n qui est assez \u00e9tendue. ", "start": 737.8, "duration": 3.12}, {"text": " Aujourd'hui, les gens sont\n de plus en plus m\u00e9fiants ", "start": 741.08, "duration": 2.76}, {"text": " vis-\u00e0-vis de la politique \n et d'aller \u00e0 leur rencontre, ", "start": 744.0, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e7a permet de faire \n de la politique autrement. ", "start": 747.04, "duration": 2.4}, {"text": " -\"Entre porte-paroles, ", "start": 749.6, "duration": 2.08}, {"text": " \"on se dit souvent...\" ", "start": 751.84, "duration": 1.32}, {"text": " -Alors l\u00e0... \n\n -Vous parlez entre vous, ", "start": 753.32, "duration": 2.04}, {"text": " j'imagine, \n apr\u00e8s les \u00e9missions. ", "start": 755.52, "duration": 1.76}, {"text": " -Oui... \n Apr\u00e8s, honn\u00eatement... ", "start": 757.44, "duration": 2.56}, {"text": " Je pense qu'entre porte-parole, ", "start": 760.16, "duration": 2.0}, {"text": " on est quand m\u00eame assez solidaires. ", "start": 762.32, "duration": 2.0}, {"text": " On est sur la m\u00eame ligne, \n y a pas de souci. ", "start": 764.48, "duration": 2.36}, {"text": " -Merci, Mathilde Paris, ", "start": 767.0, "duration": 1.44}, {"text": " d'\u00eatre venue dans l'\u00e9mission. ", "start": 768.6, "duration": 1.68}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 770.44, "duration": 3.28}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 773.88, "duration": 3.36}, {"text": " ... ", "start": 777.4, "duration": 11.88}, {"text": " ... ", "start": 1454.36, "duration": 0.6}]}