{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 6.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 7.0, "duration": 7.68}, {"text": " Tr\u00e8s heureux \n de vous retrouver ", "start": 14.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour un nouveau num\u00e9ro \n de \"Parlement hebdo\". ", "start": 15.76, "duration": 1.88}, {"text": " On va faire ensemble \n le tour de l'actualit\u00e9 ", "start": 17.68, "duration": 2.48}, {"text": " du Parlement \n cette semaine ", "start": 20.2, "duration": 1.0}, {"text": " avec notre invit\u00e9. ", "start": 21.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Nous recevons ", "start": 22.28, "duration": 1.0}, {"text": " cette semaine Laurent Marcangeli. ", "start": 23.32, "duration": 1.88}, {"text": " Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 \n de Corse-du-Sud ", "start": 25.24, "duration": 1.0}, {"text": " et pr\u00e9sident du groupe Horizons \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 26.28, "duration": 3.56}, {"text": " Il y a beaucoup \n de sujets \u00e0 la une. ", "start": 29.88, "duration": 2.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va notamment parler ", "start": 32.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Ukraine. ", "start": 34.04, "duration": 1.28}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n et le S\u00e9nat ", "start": 35.36, "duration": 1.92}, {"text": " ont vot\u00e9 cette semaine \n largement ", "start": 37.32, "duration": 4.04}, {"text": " en faveur de l'accord \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 41.4, "duration": 1.12}, {"text": " entre la France \n et l'Ukraine, les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 42.56, "duration": 1.36}, {"text": " du Rassemblement National \n se sont abstenus. ", "start": 43.96, "duration": 3.32}, {"text": " Les insoumis \n et les communistes ", "start": 47.32, "duration": 1.0}, {"text": " ont vot\u00e9 contre. ", "start": 48.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement et les \u00e9lus \n nationalistes corses ", "start": 49.4, "duration": 1.4}, {"text": " se sont mis d'accord \n sur une r\u00e9forme ", "start": 50.84, "duration": 10.44}, {"text": " de la Constitution \n pour l'autonomie ", "start": 61.32, "duration": 0.96}, {"text": " de la Corse. ", "start": 62.32, "duration": 14.28}, {"text": " La majorit\u00e9 de droite \n du S\u00e9nat est vent debout ", "start": 76.64, "duration": 1.72}, {"text": " contre ce texte. ", "start": 78.4, "duration": 1.0}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s Horizons \n ont d\u00e9fendu ", "start": 79.44, "duration": 1.0}, {"text": " une proposition \n de loi pour revenir ", "start": 80.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur les r\u00e8gles \n du non-cumul des mandats. ", "start": 81.68, "duration": 1.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Mais d'abord, l'aide ", "start": 83.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine au coeur \n du d\u00e9bat parlementaire. ", "start": 84.76, "duration": 1.36}, {"text": " D\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs ont largement \n approuv\u00e9 l'aide fran\u00e7aise ", "start": 86.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Kiev. ", "start": 87.76, "duration": 1.64}, {"text": " - Gabriel Attal \n a choisi la gravit\u00e9, ", "start": 89.44, "duration": 1.36}, {"text": " avec une mise en garde \n contre les risques ", "start": 90.84, "duration": 1.56}, {"text": " d'une victoire russe. ", "start": 92.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il d\u00e9fend un soutien \n \u00e0 l'Ukraine ", "start": 93.48, "duration": 1.16}, {"text": " dans la dur\u00e9e. ", "start": 94.68, "duration": 2.92}, {"text": " - Tourner le dos \u00e0 l'Ukraine, \n ce serait tourner ", "start": 97.64, "duration": 1.76}, {"text": " le dos \u00e0 nos valeurs, \n ce serait trahir ", "start": 99.44, "duration": 1.56}, {"text": " la confiance de nos alli\u00e9s \n et faire acte ", "start": 101.04, "duration": 1.56}, {"text": " de faiblesse. ", "start": 102.64, "duration": 4.52}, {"text": " Ce ne serait \n certainement pas la paix, ", "start": 107.2, "duration": 4.16}, {"text": " mais la porte ouverte \n \u00e0 de nouveaux conflits, ", "start": 111.4, "duration": 1.56}, {"text": " de nouvelles blessures \n et de nouvelles guerres. ", "start": 113.0, "duration": 1.36}, {"text": " Nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s \n de l'Ukraine. ", "start": 114.4, "duration": 1.16}, {"text": " Nous l'aiderons autant \n qu'il le faudra. ", "start": 115.6, "duration": 5.04}, {"text": " - En campagne \n pour les europ\u00e9ennes, ", "start": 120.68, "duration": 1.48}, {"text": " le camp \n pr\u00e9sidentiel veut, ", "start": 122.2, "duration": 3.2}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 ce d\u00e9bat, \n pousser les oppositions ", "start": 125.44, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 clarifier \n leur ligne vis-\u00e0-vis ", "start": 127.88, "duration": 1.04}, {"text": " de la Russie. ", "start": 128.96, "duration": 1.0}, {"text": " Mais le Rassemblement National \n choisit l'abstention. ", "start": 130.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il est cibl\u00e9 \n par le Premier ministre. ", "start": 131.2, "duration": 1.36}, {"text": " La r\u00e9plique de Marine Le Pen \n est cinglante. ", "start": 132.6, "duration": 10.84}, {"text": " - Peut-\u00eatre \u00e9tait-ce \n l'objectif, ", "start": 143.48, "duration": 2.92}, {"text": " de vous parer \n du lin du camp ", "start": 146.44, "duration": 2.12}, {"text": " du bien et laisser \n les oppositions ", "start": 148.6, "duration": 1.48}, {"text": " dans le camp du mal, \n dans un choix indigne ", "start": 150.12, "duration": 1.76}, {"text": " que vous semblez vouloir imposer. ", "start": 151.92, "duration": 2.28}, {"text": " Soit on est pro-Macron, \n soit on est accus\u00e9 ", "start": 154.24, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00eatre pro-Poutine. ", "start": 155.84, "duration": 3.88}, {"text": " Ce genre de pratique \n porte en fran\u00e7ais ", "start": 159.76, "duration": 1.36}, {"text": " un nom: la basse \n politique politicienne. ", "start": 161.16, "duration": 4.52}, {"text": " - A gauche, la guerre \n en Ukraine continue ", "start": 165.72, "duration": 1.56}, {"text": " de diviser. ", "start": 167.32, "duration": 3.76}, {"text": " Les socialistes \n et les \u00e9cologistes ", "start": 171.12, "duration": 1.0}, {"text": " ont soutenu l'accord \n de coop\u00e9ration ", "start": 172.16, "duration": 1.2}, {"text": " avec Kiev, \n pas les communistes ", "start": 173.4, "duration": 1.0}, {"text": " ni les insoumis. ", "start": 174.44, "duration": 4.52}, {"text": " - Oui ou non, \n acceptons-nous ", "start": 179.0, "duration": 1.0}, {"text": " que la France, \n puissance nucl\u00e9aire, ", "start": 180.04, "duration": 1.0}, {"text": " se place en position \n de guerre face ", "start": 181.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la Russie, puissance nucl\u00e9aire? ", "start": 182.48, "duration": 2.6}, {"text": " Voil\u00e0 la question \n qui nous est pos\u00e9e aujourd'hui. ", "start": 185.12, "duration": 1.56}, {"text": " La d\u00e9claration \n irresponsable du pr\u00e9sident ", "start": 186.72, "duration": 2.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n a ouvert la voie ", "start": 188.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une escalade \n que nous ne pouvons cautionner. ", "start": 190.16, "duration": 5.44}, {"text": " - Apr\u00e8s 2h30 de d\u00e9bats \n \u00e9lectriques, l'Assembl\u00e9e vote ", "start": 195.64, "duration": 3.6}, {"text": " sans surprise la d\u00e9claration \n du gouvernement ", "start": 199.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une large majorit\u00e9: \n 372 voix pour, 99 contre. ", "start": 200.48, "duration": 4.48}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Cet accord ", "start": 205.0, "duration": 3.4}, {"text": " entre la France et l'Ukraine \n pr\u00e9voit notamment 3 milliards ", "start": 208.44, "duration": 1.76}, {"text": " d'euros d'aide militaire \n suppl\u00e9mentaire. ", "start": 210.24, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce que cela va vraiment \n changer ", "start": 213.04, "duration": 1.16}, {"text": " le rapport de force \n sur le terrain ", "start": 214.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la guerre? ", "start": 215.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: Evidemment. ", "start": 216.68, "duration": 1.56}, {"text": " En faut-il plus? ", "start": 218.28, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9ponse est oui. ", "start": 219.32, "duration": 4.12}, {"text": " Les fonds am\u00e9ricains \n sont bloqu\u00e9s ", "start": 223.48, "duration": 1.0}, {"text": " par le Congr\u00e8s. ", "start": 224.52, "duration": 3.68}, {"text": " Faut-il plus d'aide de l'Europe? ", "start": 228.24, "duration": 2.12}, {"text": " Bien s\u00fbr qu'il le faut. ", "start": 230.4, "duration": 3.36}, {"text": " Aujourd'hui, \n vous avez une Russie d\u00e9termin\u00e9e ", "start": 233.8, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 aller jusqu'au \n bout de son projet, ", "start": 235.88, "duration": 1.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire faire \n tomber l'Ukraine ", "start": 237.88, "duration": 1.28}, {"text": " dans son escarcelle, \n et de le faire ", "start": 239.2, "duration": 1.36}, {"text": " le plus rapidement possible. ", "start": 240.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le Rassemblement National s'est ", "start": 242.0, "duration": 1.36}, {"text": " abstenu sur ce vote. ", "start": 243.4, "duration": 3.76}, {"text": " Est-ce qu'on peut \n soutenir l'Ukraine ", "start": 247.2, "duration": 3.88}, {"text": " sans forc\u00e9ment soutenir \n la strat\u00e9gie d'Emmanuel Macron, ", "start": 251.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui est d'acc\u00e9l\u00e9rer \n dans ce conflit ukrainien? ", "start": 252.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Le Rassemblement National ", "start": 253.92, "duration": 1.16}, {"text": " est ambigu sur cette question. ", "start": 255.12, "duration": 12.28}, {"text": " Ils ont envoy\u00e9 \n le plus pro-russe ", "start": 267.44, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \n sur votre cha\u00eene, ", "start": 268.64, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur \n Mariani, ", "start": 269.84, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne fait pas de myst\u00e8re \n sur ses affinit\u00e9s ", "start": 270.88, "duration": 1.76}, {"text": " avec le r\u00e9gime de Poutine. ", "start": 272.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le Rassemblement \n National joue un jeu. ", "start": 273.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il sait \n tr\u00e8s bien ", "start": 274.92, "duration": 1.72}, {"text": " qu'il ne peut pas \n officiellement, ", "start": 276.68, "duration": 1.2}, {"text": " en tant que parti \n politique, dire ", "start": 277.92, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il est favorable \n \u00e0 l'invasion ", "start": 279.12, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Ukraine \n et au r\u00e9gime ", "start": 280.16, "duration": 1.0}, {"text": " de Vladimir Poutine, \n mais il envoie ", "start": 281.2, "duration": 1.16}, {"text": " quand m\u00eame \n des signaux clairs ", "start": 282.4, "duration": 1.0}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 283.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Emmanuel Macron a envoy\u00e9 ", "start": 284.48, "duration": 1.36}, {"text": " un signal assez \n clair \u00e0 destination ", "start": 285.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la Russie. ", "start": 287.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il a \u00e9voqu\u00e9 \n l'\u00e9ventualit\u00e9 d'un envoi ", "start": 288.12, "duration": 2.28}, {"text": " de troupes au sol \n en Ukraine, une option ", "start": 290.44, "duration": 4.4}, {"text": " qu'il a \u00e0 nouveau \n d\u00e9fendue ce jeudi ", "start": 294.88, "duration": 1.36}, {"text": " lors de son interview \n depuis l'Elys\u00e9e. ", "start": 296.28, "duration": 3.08}, {"text": " Est-ce que pour vous, \n Emmanuel Macron ", "start": 299.4, "duration": 2.0}, {"text": " a raison de persister \n dans cette option d'envoi ", "start": 301.44, "duration": 1.56}, {"text": " de troupes au sol? ", "start": 303.04, "duration": 4.0}, {"text": " Ou est-ce que c'est une ligne \n rouge ", "start": 307.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ne pas d\u00e9passer? ", "start": 308.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n En Russie, ", "start": 309.52, "duration": 4.08}, {"text": " chaque jour, sur les cha\u00eenes \n de t\u00e9l\u00e9vision officielle d\u00e9tenues ", "start": 313.64, "duration": 2.16}, {"text": " par le Kremlin, \n on apprend que la France ", "start": 315.84, "duration": 1.56}, {"text": " va \u00eatre ras\u00e9e. ", "start": 317.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas d'ambigu\u00eft\u00e9. ", "start": 318.48, "duration": 1.8}, {"text": " Face \u00e0 un r\u00e9gime \n qui ne se fixe ", "start": 320.32, "duration": 3.24}, {"text": " aucune limite, \n la premi\u00e8re des fautes, ", "start": 323.6, "duration": 1.16}, {"text": " c'est de s'en fixer soi-m\u00eame. ", "start": 324.8, "duration": 2.92}, {"text": " Au d\u00e9but de la guerre \n en Ukraine, ", "start": 327.76, "duration": 4.64}, {"text": " en f\u00e9vrier 2022, \n il y avait beaucoup ", "start": 332.44, "duration": 8.92}, {"text": " de \"mais\", \n de ne pas \u00eatre dans une option ", "start": 341.4, "duration": 1.76}, {"text": " co-bellig\u00e9rante. ", "start": 343.2, "duration": 1.68}, {"text": " On est face \n \u00e0 une dictature qui n'a ", "start": 344.92, "duration": 1.64}, {"text": " aucune limite et qui a pris \n la d\u00e9cision d'aller ", "start": 346.6, "duration": 1.76}, {"text": " au bout. ", "start": 348.4, "duration": 1.0}, {"text": " On ne peut donc pas se fixer \n de limite. ", "start": 349.44, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Donc vous envisagez l'option ", "start": 351.24, "duration": 4.84}, {"text": " que la France soit un jour \n co-bellig\u00e9rante. ", "start": 356.12, "duration": 3.72}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 359.88, "duration": 1.0}, {"text": " Et si nous sommes agress\u00e9s \n un jour? ", "start": 360.92, "duration": 1.36}, {"text": " Ca pourrait aller plus loin. ", "start": 362.32, "duration": 2.32}, {"text": " Vladimir Poutine \n l'a d\u00e9montr\u00e9 ", "start": 364.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans le pass\u00e9. ", "start": 365.72, "duration": 7.36}, {"text": " En 1961, la France \n n'\u00e9tait pas d\u00e9tentrice ", "start": 373.12, "duration": 2.32}, {"text": " de l'arme nucl\u00e9aire, \n et le g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 375.48, "duration": 4.4}, {"text": " de Gaulle avait dit \n que si on ne r\u00e9agissait pas, ", "start": 379.92, "duration": 1.96}, {"text": " on allait exciter \n la puissance en face ", "start": 381.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui est agressive. ", "start": 383.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut rester droit et ferme. ", "start": 384.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Quand est-ce ", "start": 385.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il faut r\u00e9agir? ", "start": 386.6, "duration": 3.44}, {"text": " Si Vladimir Poutine arrive \n \u00e0 reprendre Kiev, ", "start": 390.08, "duration": 1.36}, {"text": " il faudra envoyer \n des troupes au sol? ", "start": 391.48, "duration": 2.84}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Ca, \u00e7a appartient ", "start": 394.36, "duration": 1.64}, {"text": " au pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 396.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui est le chef des arm\u00e9es. ", "start": 397.08, "duration": 2.24}, {"text": " Il ne faut pas r\u00e9agir seuls. ", "start": 399.36, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut essayer de convaincre \n nos partenaires. ", "start": 401.24, "duration": 1.36}, {"text": " Je crois qu'il faut r\u00e9agir. ", "start": 402.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne faut pas laisser faire \u00e7a. ", "start": 403.68, "duration": 4.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est aussi une mani\u00e8re ", "start": 407.76, "duration": 1.36}, {"text": " de montrer \n les muscles face ", "start": 409.16, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 un Vladimir Poutine \n qui ne conna\u00eet ", "start": 410.68, "duration": 1.36}, {"text": " aucune ligne rouge. ", "start": 412.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un message \n surtout dissuasif envoy\u00e9 ", "start": 413.12, "duration": 1.2}, {"text": " par Emmanuel Macron. ", "start": 414.36, "duration": 1.6}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n En mati\u00e8re ", "start": 416.0, "duration": 4.12}, {"text": " de guerre, la chose \n la plus grave ", "start": 420.16, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il puisse y avoir, \n c'est aussi ", "start": 421.56, "duration": 1.16}, {"text": " la dissuasion. ", "start": 422.76, "duration": 2.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n La campagne ", "start": 424.8, "duration": 1.0}, {"text": " des europ\u00e9ennes est lanc\u00e9e. ", "start": 425.84, "duration": 3.2}, {"text": " Le premier d\u00e9bat \n des candidats a eu lieu hier ", "start": 429.08, "duration": 1.76}, {"text": " sur Public S\u00e9nat. ", "start": 430.88, "duration": 4.12}, {"text": " Dans ce contexte, \n est-ce qu'Emmanuel Macron ", "start": 435.04, "duration": 1.64}, {"text": " instrumentalise \n le sujet de la guerre ", "start": 436.72, "duration": 2.08}, {"text": " en Ukraine pour rattraper \n son retard ", "start": 438.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans les sondages sur ce scrutin? ", "start": 440.04, "duration": 1.4}, {"text": " C'est ce que lui reprochent \n les LR. ", "start": 441.48, "duration": 3.32}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 444.84, "duration": 1.24}, {"text": " de la R\u00e9publique agit \n en tant que chef ", "start": 446.12, "duration": 3.56}, {"text": " de l'Etat, chef des arm\u00e9es, \n responsable majeur ", "start": 449.72, "duration": 2.84}, {"text": " au sein de l'Union \n Europ\u00e9enne, ", "start": 452.6, "duration": 1.0}, {"text": " et il d\u00e9fend des id\u00e9es \n et des valeurs. ", "start": 453.64, "duration": 4.28}, {"text": " Il y a un agress\u00e9, \n l'Ukraine, un agresseur, ", "start": 457.96, "duration": 2.88}, {"text": " la Russie, et le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 460.88, "duration": 1.56}, {"text": " en tant que chef de l'Etat, \n il se positionne. ", "start": 462.48, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne vois pas \n d'instrumentalisation. ", "start": 464.28, "duration": 1.0}, {"text": " En revanche, \n il y a une \u00e9lection ", "start": 465.32, "duration": 1.36}, {"text": " dans trois mois. ", "start": 466.72, "duration": 1.0}, {"text": " L'Ukraine va faire \n partie des enjeux. ", "start": 467.76, "duration": 5.44}, {"text": " Le positionnement \n des uns et des autres ", "start": 473.24, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'Ukraine va en faire partie. ", "start": 474.64, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas Emmanuel \n Macron qui a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 475.84, "duration": 1.56}, {"text": " que Vladimir Poutine \n envahisse l'Ukraine ", "start": 477.44, "duration": 1.0}, {"text": " il y a deux ans. ", "start": 478.48, "duration": 2.24}, {"text": " - Kathia Gilder: \n La France Insoumise ", "start": 480.76, "duration": 5.52}, {"text": " a vot\u00e9 contre ce trait\u00e9 \n franco-ukrainien, ", "start": 486.32, "duration": 1.16}, {"text": " parce qu'ils sont oppos\u00e9s \n \u00e0 l'adh\u00e9sion ", "start": 487.52, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine. ", "start": 488.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ils consid\u00e8rent \n que cette adh\u00e9sion ", "start": 489.76, "duration": 3.6}, {"text": " est une menace \n pour nos agriculteurs fran\u00e7ais ", "start": 493.4, "duration": 2.08}, {"text": " qui subissent de plein \n fouet la concurrence ", "start": 495.52, "duration": 1.36}, {"text": " des c\u00e9r\u00e9ales venues d'Ukraine. ", "start": 496.92, "duration": 3.2}, {"text": " Est-ce que vous entendez \n ces inqui\u00e9tudes ", "start": 500.16, "duration": 1.16}, {"text": " du monde agricole fran\u00e7ais? ", "start": 501.36, "duration": 7.92}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Si demain, l'Ukraine venait ", "start": 509.32, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 tomber, nos agriculteurs \n en paieraient ", "start": 510.76, "duration": 1.16}, {"text": " le prix encore plus lourdement. ", "start": 511.96, "duration": 1.0}, {"text": " Le bl\u00e9, l'engrais... ", "start": 513.0, "duration": 3.88}, {"text": " Imaginez \n que notre production ", "start": 516.92, "duration": 1.04}, {"text": " soit entre les mains de la Russie. ", "start": 518.0, "duration": 4.2}, {"text": " Je crois que La France Insoumise \n instrumentalise ", "start": 522.24, "duration": 2.64}, {"text": " le d\u00e9bat pour \u00eatre opposant. ", "start": 524.92, "duration": 2.48}, {"text": " La France Insoumise savait \n que le Rassemblement National ", "start": 527.44, "duration": 1.56}, {"text": " allait s'abstenir. ", "start": 529.04, "duration": 1.0}, {"text": " Donc elle a voulu \n \u00eatre premier ", "start": 530.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la classe en mati\u00e8re \n d'opposition. ", "start": 531.28, "duration": 1.16}, {"text": " Ca, \n c'est de l'instrumentalisation. ", "start": 532.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Donc il faut faire entrer ", "start": 533.52, "duration": 1.56}, {"text": " l'Ukraine dans l'Union Europ\u00e9enne? ", "start": 535.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: Oui. ", "start": 536.16, "duration": 3.6}, {"text": " Il y a une demande, \n il y a un processus ", "start": 539.8, "duration": 1.96}, {"text": " qui est en cours. ", "start": 541.8, "duration": 3.64}, {"text": " Ca prend du temps, \n mais il y a des garanties ", "start": 545.48, "duration": 2.8}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es \n par l'Ukraine ", "start": 548.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, \n et l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 549.52, "duration": 1.16}, {"text": " en donne \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 550.72, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des garanties \n qui ne ", "start": 551.76, "duration": 1.36}, {"text": " sont pas encore sur la table \n pour pouvoir faire adh\u00e9rer ", "start": 553.16, "duration": 1.96}, {"text": " l'Ukraine. ", "start": 555.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur le terrain ", "start": 556.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la guerre, \n la ligne de front ", "start": 557.4, "duration": 1.36}, {"text": " est gel\u00e9e depuis plusieurs mois. ", "start": 558.8, "duration": 4.52}, {"text": " Les Russes enregistrent \n des victoires importantes, ", "start": 563.36, "duration": 1.2}, {"text": " mais l'Ukraine \n est loin de la victoire. ", "start": 564.6, "duration": 2.52}, {"text": " Est-ce que pour vous, \n des pourparlers ", "start": 567.16, "duration": 1.32}, {"text": " de paix vont devoir \n \u00eatre envisag\u00e9s ", "start": 568.52, "duration": 2.64}, {"text": " un jour ou l'autre \n entre les Ukrainiens ", "start": 571.2, "duration": 1.36}, {"text": " et les Russes? ", "start": 572.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je l'esp\u00e8re ", "start": 573.64, "duration": 1.0}, {"text": " de tout coeur. ", "start": 574.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaiterais \n que Vladimir Poutine, ", "start": 575.72, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 un moment, \n d\u00e9cide d'arr\u00eater ", "start": 578.2, "duration": 2.52}, {"text": " cette invasion, \n de reconna\u00eetre l'int\u00e9grit\u00e9 ", "start": 580.76, "duration": 2.52}, {"text": " territoriale de l'Ukraine \n et de laisser ", "start": 583.32, "duration": 2.24}, {"text": " ce r\u00e9gime d\u00e9mocratique exercer \n ses responsabilit\u00e9s ", "start": 585.6, "duration": 1.16}, {"text": " envers son peuple. ", "start": 586.8, "duration": 1.0}, {"text": " Qui peut \u00eatre contre \u00e7a? ", "start": 587.84, "duration": 1.32}, {"text": " Qui est pour la guerre? ", "start": 589.2, "duration": 1.92}, {"text": " Qui est pour des dizaines \n de milliers ", "start": 591.16, "duration": 1.36}, {"text": " de morts? ", "start": 592.56, "duration": 1.0}, {"text": " En tout cas, pas moi. ", "start": 593.6, "duration": 1.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On va parler ", "start": 595.6, "duration": 1.16}, {"text": " de la Corse, votre territoire. ", "start": 596.8, "duration": 4.76}, {"text": " Le gouvernement et les \u00e9lus \n nationalistes corses ", "start": 601.6, "duration": 1.68}, {"text": " se sont mis d'accord \n sur une r\u00e9forme ", "start": 603.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la Constitution fran\u00e7aise \n pour l'autonomie ", "start": 604.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la Corse. ", "start": 605.92, "duration": 2.56}, {"text": " Un texte qui a besoin \n des voix du S\u00e9nat ", "start": 608.52, "duration": 2.92}, {"text": " pour \u00eatre adopt\u00e9, \n mais pour l'instant, ", "start": 611.48, "duration": 1.4}, {"text": " la majorit\u00e9 de droite \n s\u00e9natoriale ", "start": 612.92, "duration": 1.0}, {"text": " est fermement oppos\u00e9e \n \u00e0 cette r\u00e9vision ", "start": 613.96, "duration": 1.16}, {"text": " constitutionnelle. ", "start": 615.16, "duration": 3.52}, {"text": " - Mardi matin, \n r\u00e9veil difficile ", "start": 618.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour la droite s\u00e9natoriale. ", "start": 619.76, "duration": 4.12}, {"text": " L'accord trouv\u00e9 la veille \n pour l'autonomie ", "start": 623.92, "duration": 1.92}, {"text": " de la Corse \n entre gouvernement et \u00e9lus ", "start": 625.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00eele ne passe pas du tout. ", "start": 627.28, "duration": 1.36}, {"text": " La possibilit\u00e9 donn\u00e9e \n \u00e0 l'assembl\u00e9e Corse ", "start": 628.68, "duration": 3.36}, {"text": " de d\u00e9finir ses propres \n lois locales ", "start": 632.08, "duration": 1.8}, {"text": " est une ligne rouge \n pour Bruno Retailleau. ", "start": 633.92, "duration": 4.6}, {"text": " - C'est contourner \n le Parlement ", "start": 638.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour le pouvoir l\u00e9gislatif. ", "start": 639.6, "duration": 1.64}, {"text": " On va donner \n un pouvoir l\u00e9gislatif ", "start": 641.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'ex\u00e9cutif corse. ", "start": 642.48, "duration": 2.2}, {"text": " - Impossible \n de reconna\u00eetre ", "start": 644.72, "duration": 4.04}, {"text": " dans la Constitution \n une communaut\u00e9 historique ", "start": 648.8, "duration": 2.92}, {"text": " culturelle et linguistique corse. ", "start": 651.76, "duration": 7.68}, {"text": " Le s\u00e9nateur LR \n de Paris Francis Szpiner accuse ", "start": 659.48, "duration": 1.56}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin \n de mettre en danger ", "start": 661.08, "duration": 1.16}, {"text": " la R\u00e9publique. ", "start": 662.28, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Vous \u00eates en train de capituler ", "start": 663.32, "duration": 1.36}, {"text": " devant les nationalistes. ", "start": 664.72, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez ouvert \n la bo\u00eete de Pandore. ", "start": 665.76, "duration": 1.36}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la r\u00e9gion Bretagne ", "start": 667.16, "duration": 1.32}, {"text": " a tout de suite compris, \n puisqu'il vient d'\u00e9crire ", "start": 668.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour demander \n un statut particulier. ", "start": 670.12, "duration": 3.72}, {"text": " En Alsace et au Pays \n basque, on regarde ", "start": 673.88, "duration": 1.56}, {"text": " avec impatience \n ce que vous \u00eates ", "start": 675.48, "duration": 1.16}, {"text": " en train de faire. ", "start": 676.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Mais pour les ministres, \n les LR ", "start": 677.72, "duration": 1.36}, {"text": " ont la m\u00e9moire courte. ", "start": 679.12, "duration": 1.0}, {"text": " Beaucoup d'entre \n eux ne sont pas oppos\u00e9s ", "start": 680.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette autonomie. ", "start": 681.56, "duration": 4.04}, {"text": " - Nous avons travaill\u00e9, \n pas simplement ", "start": 685.64, "duration": 2.96}, {"text": " avec les autonomistes, \n qui ont gagn\u00e9 ", "start": 688.64, "duration": 1.76}, {"text": " trois fois les \u00e9lections \n territoriales ", "start": 690.44, "duration": 4.12}, {"text": " en Corse, mais aussi \n avec le pr\u00e9sident ", "start": 694.6, "duration": 2.08}, {"text": " Laurent Marcangeli, \n mais aussi ", "start": 696.72, "duration": 1.8}, {"text": " avec Val\u00e9rie Bozzi, \n qui a acquiesc\u00e9 ", "start": 698.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'accord \n que nous avons trouv\u00e9. ", "start": 699.76, "duration": 5.88}, {"text": " - Les socialistes favorables \n \u00e0 une forme d'autonomie ", "start": 705.68, "duration": 2.48}, {"text": " n'ont pas encore arr\u00eat\u00e9 \n leur position ", "start": 708.2, "duration": 1.8}, {"text": " sur l'accord trouv\u00e9 \n par le gouvernement ", "start": 710.04, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e9lus corses. ", "start": 711.24, "duration": 1.52}, {"text": " - Nous avons lanc\u00e9 \n des consultations ", "start": 712.8, "duration": 1.16}, {"text": " entre les deux groupes \n du S\u00e9nat, ", "start": 714.0, "duration": 1.72}, {"text": " le Parti Socialiste, \n nous interrogeons ", "start": 715.76, "duration": 1.0}, {"text": " et nous ferons des propositions. ", "start": 716.8, "duration": 4.12}, {"text": " - Pour \u00eatre adopt\u00e9, \n le texte doit ", "start": 720.96, "duration": 3.0}, {"text": " \u00eatre vot\u00e9 par l'Assembl\u00e9e \n nationale, ", "start": 724.0, "duration": 1.88}, {"text": " le S\u00e9nat puis le Congr\u00e8s, \n mais le refus ", "start": 725.92, "duration": 1.56}, {"text": " des R\u00e9publicains du S\u00e9nat \n pourrait bloquer ", "start": 727.52, "duration": 1.16}, {"text": " le processus. ", "start": 728.72, "duration": 2.2}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Je pr\u00e9cise ", "start": 730.96, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez \u00e9t\u00e9 \n maire d'Ajaccio ", "start": 732.0, "duration": 1.16}, {"text": " entre 2014 et 2022. ", "start": 733.2, "duration": 1.6}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin \n vous a cit\u00e9 ", "start": 734.84, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette r\u00e9forme \n constitutionnelle. ", "start": 735.88, "duration": 2.36}, {"text": " Ca veut dire \n que c'est le bon texte ", "start": 738.28, "duration": 2.76}, {"text": " pour cr\u00e9er cette autonomie \n de la Corse? ", "start": 741.08, "duration": 2.4}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n C'est un texte ", "start": 743.52, "duration": 1.16}, {"text": " de compromis. ", "start": 744.72, "duration": 1.76}, {"text": " D'o\u00f9 vient ce d\u00e9bat? ", "start": 746.52, "duration": 5.56}, {"text": " Il vient \n de ce que nous avons v\u00e9cu ", "start": 752.12, "duration": 1.96}, {"text": " en mars 2022 suite \n \u00e0 l'agression mortelle ", "start": 754.12, "duration": 1.36}, {"text": " dont a \u00e9t\u00e9 victime Yvan Colonna. ", "start": 755.52, "duration": 2.76}, {"text": " Il y a eu des sc\u00e8nes \n d'\u00e9meutes urbaines ", "start": 758.32, "duration": 1.56}, {"text": " et j'\u00e9tais maire d'Ajaccio. ", "start": 759.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne dormais pas la nuit. ", "start": 760.96, "duration": 1.16}, {"text": " Je me suis dit \n qu'il fallait faire ", "start": 762.16, "duration": 1.36}, {"text": " quelque chose. ", "start": 763.56, "duration": 5.48}, {"text": " Le gouvernement a \u00e9cout\u00e9 les \u00e9lus \n d\u00e9mocratiquement d\u00e9sign\u00e9s ", "start": 769.08, "duration": 5.04}, {"text": " par les Corses \n \u00e0 trois reprises, ", "start": 774.16, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 savoir les \u00e9lus autonomistes, \n non-ind\u00e9pendantistes, ", "start": 779.16, "duration": 1.16}, {"text": " non-s\u00e9paratistes. ", "start": 780.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut conna\u00eetre \n la Corse pour pouvoir ", "start": 781.4, "duration": 1.36}, {"text": " en parler. ", "start": 782.8, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai l'impression \n que ce n'est pas ", "start": 783.84, "duration": 1.16}, {"text": " le cas de Francis Szpiner. ", "start": 785.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un texte \n de compromis aujourd'hui, ", "start": 786.08, "duration": 1.84}, {"text": " dont on sait qu'il peut \n \u00eatre modifi\u00e9 ", "start": 787.96, "duration": 3.76}, {"text": " par le Parlement, \n mais le Parlement va-t-il devoir ", "start": 791.76, "duration": 2.16}, {"text": " tenir compte \n de l'aspiration des \u00e9lus ", "start": 793.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la Corse? ", "start": 795.16, "duration": 1.2}, {"text": " Il va y avoir un vote \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 796.4, "duration": 1.56}, {"text": " de Corse sur ce texte. ", "start": 798.0, "duration": 1.28}, {"text": " Si le vote \n est presque unanime, ", "start": 799.32, "duration": 1.4}, {"text": " est-ce que les s\u00e9nateurs \n auront raison ", "start": 800.76, "duration": 1.16}, {"text": " de dire non \u00e0 tout? ", "start": 801.96, "duration": 2.32}, {"text": " Il peut \n y avoir une r\u00e9\u00e9criture, ", "start": 804.32, "duration": 1.16}, {"text": " elle va aussi faire \n l'objet d'un consensus. ", "start": 805.52, "duration": 3.04}, {"text": " Je suis pr\u00eat \n \u00e0 apporter ma part ", "start": 808.6, "duration": 1.36}, {"text": " et on va voir \n comment \u00e7a va se passer ", "start": 810.0, "duration": 1.76}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 811.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L'annonce de cet accord ", "start": 812.84, "duration": 1.36}, {"text": " a suscit\u00e9 beaucoup de r\u00e9actions. ", "start": 814.24, "duration": 4.56}, {"text": " Gilles Simeoni, \n le pr\u00e9sident nationaliste ", "start": 818.84, "duration": 1.08}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n de Corse, estime ", "start": 819.96, "duration": 1.6}, {"text": " que cette r\u00e9vision \n de la Constitution revient ", "start": 821.6, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 reconna\u00eetre \n le peuple corse, ", "start": 824.08, "duration": 2.76}, {"text": " mais le pr\u00e9sident des s\u00e9nateurs LR \n Bruno Retailleau d\u00e9nonce ", "start": 826.88, "duration": 1.76}, {"text": " une r\u00e9forme communautariste. ", "start": 828.68, "duration": 2.2}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \n \u00e0 Bruno Retailleau? ", "start": 830.92, "duration": 2.76}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 833.72, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'il est un peu excessif. ", "start": 834.76, "duration": 2.2}, {"text": " Je ne suis pas \n communitariste, ", "start": 837.0, "duration": 1.0}, {"text": " je suis r\u00e9publicain. ", "start": 838.04, "duration": 2.88}, {"text": " Je pense que les options \n politiques, ", "start": 840.96, "duration": 3.0}, {"text": " mes choix, \n mon parcours, sont l\u00e0 ", "start": 844.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour en attester. ", "start": 845.2, "duration": 3.92}, {"text": " Je n'ai pas de le\u00e7ons \n \u00e0 recevoir ", "start": 849.16, "duration": 1.36}, {"text": " de qui que ce soit. ", "start": 850.56, "duration": 1.0}, {"text": " En revanche, \n il y a des gens ", "start": 851.6, "duration": 1.44}, {"text": " qui sont moins r\u00e9publicains \n que moi ", "start": 853.08, "duration": 1.16}, {"text": " et qui sont \n autour de la table ", "start": 854.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet accord. ", "start": 855.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ca fait partie \n des r\u00e8gles du jeu, ", "start": 856.72, "duration": 1.36}, {"text": " des consensus \n pour sortir par le haut. ", "start": 858.12, "duration": 1.36}, {"text": " Je demande \n de ne pas \u00eatre caricatural ", "start": 859.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans le d\u00e9bat. ", "start": 860.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut poser \n les sujets sur le fond. ", "start": 861.96, "duration": 1.56}, {"text": " Effectivement, \n \u00e7a pose des questions. ", "start": 863.56, "duration": 7.36}, {"text": " Ayons ces d\u00e9bats, \n mais ayons-les ", "start": 870.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans un peu de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. ", "start": 872.0, "duration": 5.0}, {"text": " Je soutiens le ministre \n de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 877.04, "duration": 1.16}, {"text": " Il a fait un travail \n remarquable ", "start": 878.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur la question. ", "start": 879.44, "duration": 4.48}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le mot communaut\u00e9, ", "start": 883.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce texte \n constitutionnel, ", "start": 885.36, "duration": 1.0}, {"text": " est-ce qu'il ne pose pas probl\u00e8me? ", "start": 886.4, "duration": 1.16}, {"text": " Il n'y a qu'une \n seule communaut\u00e9, ", "start": 887.6, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la communaut\u00e9 nationale. ", "start": 888.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je le comprends. ", "start": 889.84, "duration": 5.36}, {"text": " Une loi de 91 \n avait \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9e ", "start": 895.24, "duration": 1.36}, {"text": " par le Conseil \n constitutionnel \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 896.64, "duration": 4.12}, {"text": " On essaie de trouver des voies \n de reconnaissance d'une r\u00e9gion, ", "start": 900.8, "duration": 2.12}, {"text": " d'une \u00eele, \n qui a son histoire, ", "start": 902.96, "duration": 1.28}, {"text": " qui a son rapport \n \u00e0 la France ", "start": 904.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans le cadre de la R\u00e9publique. ", "start": 905.68, "duration": 8.2}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n En r\u00e9action ", "start": 913.92, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ce texte, la r\u00e9gion \n Bretagne a aussi demand\u00e9 ", "start": 916.12, "duration": 1.76}, {"text": " son autonomie \n dans la Constitution. ", "start": 917.92, "duration": 2.2}, {"text": " Est-ce qu'on n'est pas en train \n d'ouvrir ", "start": 920.16, "duration": 3.08}, {"text": " une br\u00e8che pour d\u00e9manteler \n la R\u00e9publique, ", "start": 923.28, "duration": 1.76}, {"text": " qui est normalement \n une et indivisible, ", "start": 925.08, "duration": 1.16}, {"text": " comme le dit \n la Constitution fran\u00e7aise? ", "start": 926.28, "duration": 1.4}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 927.72, "duration": 1.84}, {"text": " Je n'aime pas trop le proc\u00e9d\u00e9 \n du pr\u00e9sident ", "start": 929.6, "duration": 1.56}, {"text": " de la r\u00e9gion Bretagne. ", "start": 931.2, "duration": 3.48}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \n avec une \u00e9tiquette socialiste. ", "start": 934.72, "duration": 4.52}, {"text": " Gilles Simeoni \n est nationaliste ", "start": 939.28, "duration": 2.56}, {"text": " et les Corses ont vot\u00e9 pour lui. ", "start": 941.88, "duration": 3.88}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Donc ce combat ", "start": 945.8, "duration": 1.6}, {"text": " ne peut pas \u00eatre compar\u00e9 \n \u00e0 celui ", "start": 947.44, "duration": 1.36}, {"text": " des Bretons? ", "start": 948.84, "duration": 1.32}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 950.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la r\u00e9gion Bretagne \n donne un mauvais coup ", "start": 951.6, "duration": 1.56}, {"text": " au processus qui a lieu en Corse. ", "start": 953.2, "duration": 4.68}, {"text": " Il y a une revendication \n du pr\u00e9sident ", "start": 957.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la r\u00e9gion. ", "start": 959.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne pense pas que ce soit bon. ", "start": 960.36, "duration": 5.16}, {"text": " Je pense que \u00e7a brouille le jeu. ", "start": 965.56, "duration": 2.48}, {"text": " Dans le cadre \n de l'association des r\u00e9gions ", "start": 968.08, "duration": 1.88}, {"text": " de France, Gilles Simeoni \n devrait expliquer ", "start": 970.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ses coll\u00e8gues \n que ce n'est pas ", "start": 971.2, "duration": 2.8}, {"text": " lui rendre service \n que de demander l'autonomie ", "start": 974.04, "duration": 1.32}, {"text": " alors que ce n'\u00e9tait pas au menu. ", "start": 975.4, "duration": 6.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Si cette r\u00e9forme aboutissait, ", "start": 981.76, "duration": 1.64}, {"text": " au terme d'un tr\u00e8s long \n processus parlementaire, ", "start": 983.44, "duration": 1.68}, {"text": " la collectivit\u00e9 \n de Corse pourrait voter ", "start": 985.16, "duration": 1.16}, {"text": " des lois sp\u00e9cifiques \n \u00e0 son territoire. ", "start": 986.36, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que ce n'est pas \n une atteinte ", "start": 987.56, "duration": 1.36}, {"text": " au pouvoir l\u00e9gislatif? ", "start": 988.96, "duration": 1.96}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n D'autres territoires ", "start": 990.96, "duration": 1.0}, {"text": " le font. ", "start": 992.0, "duration": 2.44}, {"text": " La Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n par exemple. ", "start": 994.48, "duration": 3.8}, {"text": " Il est important \n de d\u00e9finir les comp\u00e9tences ", "start": 998.32, "duration": 1.36}, {"text": " et les responsabilit\u00e9s. ", "start": 999.72, "duration": 3.16}, {"text": " Il n'y aura pas de loi \n sur les sujets fondamentaux ", "start": 1002.92, "duration": 1.96}, {"text": " qui ne peuvent \n \u00eatre que d\u00e9battus ", "start": 1004.92, "duration": 1.16}, {"text": " par le Parlement, par exemple. ", "start": 1006.12, "duration": 3.6}, {"text": " Le droit de l'urbanisme, \n c'est peut-\u00eatre ", "start": 1009.76, "duration": 6.44}, {"text": " plus compliqu\u00e9 \n sur une \u00eele compos\u00e9e ", "start": 1016.24, "duration": 2.08}, {"text": " de montagnes que sur d'autres \n territoires. ", "start": 1018.36, "duration": 4.4}, {"text": " Ce serait bien \n que les \u00e9lus impr\u00e9gn\u00e9s ", "start": 1022.8, "duration": 1.84}, {"text": " des r\u00e9alit\u00e9s concr\u00e8tes \n puissent l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 1024.68, "duration": 2.8}, {"text": " sur une norme \n qui sera contr\u00f4l\u00e9e ", "start": 1027.52, "duration": 1.16}, {"text": " par le Conseil \n constitutionnel a posteriori. ", "start": 1028.72, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la concession \n que j'ai faite. ", "start": 1029.92, "duration": 3.68}, {"text": " Je n'\u00e9tais pas convaincu \n au d\u00e9part, ", "start": 1033.64, "duration": 2.84}, {"text": " mais \u00e0 un moment, \n vous avez une majorit\u00e9 encore, ", "start": 1036.52, "duration": 1.76}, {"text": " une opposition. ", "start": 1038.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'en ai \u00e9t\u00e9 le chef, \n de cette opposition. ", "start": 1039.36, "duration": 2.48}, {"text": " Je me suis dit \n que sur ce sujet-l\u00e0, ", "start": 1041.88, "duration": 2.4}, {"text": " il fallait faire \n consensus ", "start": 1044.32, "duration": 1.72}, {"text": " pour que nos concitoyens \n se disent ", "start": 1046.08, "duration": 4.0}, {"text": " que nos \u00e9lus \n prennent en charge ", "start": 1050.12, "duration": 1.68}, {"text": " leurs responsabilit\u00e9s \n et trouvent ", "start": 1051.84, "duration": 1.0}, {"text": " une solution \n politique qui permet ", "start": 1052.88, "duration": 1.0}, {"text": " un projet. ", "start": 1053.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que je fais \n depuis plusieurs ann\u00e9es. ", "start": 1054.96, "duration": 1.56}, {"text": " A en juger \n par les messages ", "start": 1056.56, "duration": 1.52}, {"text": " qui me sont envoy\u00e9s, \n je crois ", "start": 1058.12, "duration": 1.16}, {"text": " que la population \n de la Corse le comprend ", "start": 1059.32, "duration": 1.56}, {"text": " et l'appr\u00e9cie. ", "start": 1060.92, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Alexandre Poussart: ", "start": 1061.96, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n qu'il y a une voie ", "start": 1063.16, "duration": 3.2}, {"text": " de passage \n pour obtenir les voix ", "start": 1066.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la droite du S\u00e9nat? ", "start": 1067.6, "duration": 1.0}, {"text": " Quel compromis vous leur proposez? ", "start": 1068.64, "duration": 3.2}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je vais laisser ", "start": 1071.88, "duration": 2.44}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique fixer ", "start": 1074.36, "duration": 1.2}, {"text": " les r\u00e8gles du jeu \n et le calendrier. ", "start": 1075.6, "duration": 6.6}, {"text": " Ensuite, je fais \n confiance au ministre. ", "start": 1082.24, "duration": 2.92}, {"text": " Il a fait ses preuves \n sur un sujet difficile. ", "start": 1085.2, "duration": 1.8}, {"text": " On verra comment \n les choses se mettent ", "start": 1087.04, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 1088.44, "duration": 1.0}, {"text": " Mais j'avoue que c'est mal parti. ", "start": 1089.48, "duration": 1.72}, {"text": " Quand je vois \n les d\u00e9clarations, ", "start": 1091.24, "duration": 1.04}, {"text": " je les trouve un peu excessives. ", "start": 1092.32, "duration": 1.28}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va revenir ", "start": 1093.64, "duration": 1.4}, {"text": " sur un sujet qui vous concerne \n directement. ", "start": 1095.08, "duration": 4.4}, {"text": " Le groupe \n dont vous \u00eates le pr\u00e9sident ", "start": 1099.52, "duration": 1.36}, {"text": " avait cette semaine son ordre \n du jour parlementaire r\u00e9serv\u00e9. ", "start": 1100.92, "duration": 1.76}, {"text": " Vous avez mis \u00e0 l'ordre \n du jour beaucoup ", "start": 1102.72, "duration": 3.84}, {"text": " de propositions, \n dont une sur un sujet important ", "start": 1106.6, "duration": 3.72}, {"text": " qui visait \n \u00e0 assouplir la loi ", "start": 1110.36, "duration": 1.32}, {"text": " sur le non-cumul \n des mandats, en permettant ", "start": 1111.72, "duration": 1.76}, {"text": " par exemple \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 \n d'\u00eatre aussi adjoint ", "start": 1113.52, "duration": 1.56}, {"text": " au maire. ", "start": 1115.12, "duration": 1.0}, {"text": " L'examen n'a pas pu \n aller jusqu'au bout. ", "start": 1116.16, "duration": 2.48}, {"text": " La s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \n peu apr\u00e8s minuit. ", "start": 1118.68, "duration": 11.96}, {"text": " - Je vous remercie, \n m\u00eame s'il y a eu beaucoup ", "start": 1130.68, "duration": 2.04}, {"text": " de bruit, je pense \n que la qualit\u00e9 ", "start": 1132.76, "duration": 3.0}, {"text": " des d\u00e9bats a \u00e9t\u00e9 \n bonne car les sujets ", "start": 1135.8, "duration": 10.44}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 tous abord\u00e9s, \n m\u00eame si certains feignent ", "start": 1146.28, "duration": 4.36}, {"text": " qu'ils ne l'aient pas \u00e9t\u00e9. ", "start": 1150.68, "duration": 4.12}, {"text": " Le jeu de l'obstruction \n est lanc\u00e9 ", "start": 1154.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur une niche parlementaire. ", "start": 1156.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est votre choix, \n nous en prenons acte. ", "start": 1157.08, "duration": 3.12}, {"text": " Maintenant, \n comme vous \u00eates mauvais ", "start": 1160.24, "duration": 4.04}, {"text": " joueurs, on va boire \n le calice jusqu'\u00e0 ", "start": 1164.32, "duration": 1.4}, {"text": " la lie. ", "start": 1165.76, "duration": 2.76}, {"text": " Mais en attendant, \n l'article est adopt\u00e9. ", "start": 1168.56, "duration": 3.04}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce vote n'a pas pu ", "start": 1171.64, "duration": 1.56}, {"text": " avoir lieu, \n puisque le temps imparti ", "start": 1173.24, "duration": 1.16}, {"text": " du d\u00e9bat \u00e9tait d\u00e9pass\u00e9. ", "start": 1174.44, "duration": 1.0}, {"text": " La faute \u00e0 qui, pour vous? ", "start": 1175.48, "duration": 2.4}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 1177.92, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez les groupes \n de la NUPES ", "start": 1179.52, "duration": 2.08}, {"text": " qui \u00e9taient pr\u00e9sents \n hier ", "start": 1181.64, "duration": 1.0}, {"text": " et qui ont sous-amend\u00e9 \n jusqu'\u00e0 minuit. ", "start": 1182.68, "duration": 3.12}, {"text": " Ils ont fait \n ce qu'ils ont reproch\u00e9 ", "start": 1185.84, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 la majorit\u00e9 \n il y a un an et demi ", "start": 1188.88, "duration": 1.96}, {"text": " lors d'une niche LFI. ", "start": 1190.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je le regrette. ", "start": 1191.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas forc\u00e9ment \n le bon fonctionnement ", "start": 1192.96, "duration": 1.36}, {"text": " du Parlement. ", "start": 1194.36, "duration": 1.0}, {"text": " On a pos\u00e9 le sujet. ", "start": 1195.4, "duration": 2.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n En votant l'article 1. ", "start": 1197.88, "duration": 3.92}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n L'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 1201.84, "duration": 3.08}, {"text": " a vot\u00e9 l'article 1, \n l'article unique. ", "start": 1204.96, "duration": 3.36}, {"text": " Ce sont des \n sous-amendements ", "start": 1208.36, "duration": 3.12}, {"text": " qui ont bloqu\u00e9 le texte hier. ", "start": 1211.52, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n En emp\u00eachant le texte d'aller ", "start": 1212.72, "duration": 1.56}, {"text": " jusqu'au bout. ", "start": 1214.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n En 2013, ", "start": 1215.36, "duration": 1.0}, {"text": " j'ai vot\u00e9 cette loi. ", "start": 1216.4, "duration": 7.0}, {"text": " Je fais partie \n des quatre votants UMP ", "start": 1223.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont vot\u00e9, sur le non-cumul. ", "start": 1224.84, "duration": 1.16}, {"text": " J'en vois les limites. ", "start": 1226.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que je n'ai pas propos\u00e9... ", "start": 1227.08, "duration": 3.24}, {"text": " On a propos\u00e9 \n d'assouplir les r\u00e8gles ", "start": 1230.36, "duration": 1.16}, {"text": " et de permettre \n \u00e0 des s\u00e9nateurs ", "start": 1231.56, "duration": 1.16}, {"text": " et des d\u00e9put\u00e9s \n d'avoir des responsabilit\u00e9s ", "start": 1232.76, "duration": 1.16}, {"text": " locales. ", "start": 1233.96, "duration": 10.2}, {"text": " Je suis pr\u00e9sident \n de groupe, ", "start": 1244.2, "duration": 1.0}, {"text": " je ne pourrai pas avoir de grandes \n responsabilit\u00e9s locales. ", "start": 1245.24, "duration": 1.92}, {"text": " Mais certains de mes coll\u00e8gues \n pourraient \u00e9ventuellement ", "start": 1247.2, "duration": 9.36}, {"text": " avoir envie d'\u00eatre adjoints \n au maire, vices-pr\u00e9sidents ", "start": 1256.6, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9partement ou de r\u00e9gion. ", "start": 1258.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense que c'est possible \n et faisable. ", "start": 1259.04, "duration": 4.72}, {"text": " Une majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s \n pr\u00e9sents hier ", "start": 1263.8, "duration": 1.16}, {"text": " y \u00e9tait favorables. ", "start": 1265.0, "duration": 2.44}, {"text": " - Kathia Gilder: \n 67% des Fran\u00e7ais, ", "start": 1267.48, "duration": 4.28}, {"text": " eux, sont oppos\u00e9s au retour \n \u00e0 un certain cumul ", "start": 1271.8, "duration": 1.76}, {"text": " des mandats. ", "start": 1273.6, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que cette proposition \n de loi ", "start": 1274.64, "duration": 1.16}, {"text": " est vraiment dans l'air du temps? ", "start": 1275.84, "duration": 1.88}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Si l'on suit ", "start": 1277.76, "duration": 1.16}, {"text": " les sondages, \n je vous rappelle ", "start": 1278.96, "duration": 2.04}, {"text": " quand m\u00eame \n que les Fran\u00e7ais ", "start": 1281.04, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e9taient oppos\u00e9s \n \u00e0 l'abolition ", "start": 1282.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la peine de mort. ", "start": 1283.2, "duration": 5.2}, {"text": " Vous avez toujours \n ce sujet, le sujet ", "start": 1288.44, "duration": 1.36}, {"text": " de l'opinion publique. ", "start": 1289.84, "duration": 9.68}, {"text": " Mais quand vous parlez \n avec quelqu'un ", "start": 1299.56, "duration": 1.8}, {"text": " sur le terrain, \n qu'on vous dit: ", "start": 1301.4, "duration": 5.8}, {"text": " \"C'\u00e9tait bien \n quand vous \u00e9tiez monsieur ", "start": 1307.24, "duration": 4.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9-maire, \n monsieur le maire\", ", "start": 1311.32, "duration": 1.0}, {"text": " puisque c'est encore \n comme \u00e7a ", "start": 1312.36, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on nous appelle \u00e0 Ajaccio. ", "start": 1313.4, "duration": 1.8}, {"text": " Si vous posez le probl\u00e8me, \n les gens voient ", "start": 1315.24, "duration": 1.56}, {"text": " un cumul \n d'indemnit\u00e9s, ", "start": 1316.84, "duration": 1.0}, {"text": " et ce n'est pas forc\u00e9ment \n bien expliqu\u00e9. ", "start": 1317.88, "duration": 1.36}, {"text": " Quand vous parlez \n concr\u00e8tement ", "start": 1319.28, "duration": 1.0}, {"text": " de ce sujet \n avec les gens ", "start": 1320.32, "duration": 1.48}, {"text": " et que vous leur expliquez \n ce que nous avons propos\u00e9... ", "start": 1321.84, "duration": 1.96}, {"text": " On a un plafond. ", "start": 1323.84, "duration": 2.96}, {"text": " On n'a pas le droit \n de d\u00e9passer 1,5 fois ", "start": 1326.84, "duration": 1.76}, {"text": " le montant de l'indemnit\u00e9 \n parlementaire. ", "start": 1328.64, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a beaucoup \n de fantasmes entretenus ", "start": 1330.44, "duration": 3.56}, {"text": " par les gens \n qui se sont comport\u00e9s ", "start": 1334.04, "duration": 5.16}, {"text": " de mani\u00e8re un peu inamicale \n et d\u00e9sobligeante hier vis-\u00e0-vis ", "start": 1339.24, "duration": 1.8}, {"text": " du fonctionnement \n de l'Assembl\u00e9e, ", "start": 1341.08, "duration": 0.96}, {"text": " mais c'est pas grave. ", "start": 1342.08, "duration": 1.04}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Pour renforcer cet ancrage local ", "start": 1343.16, "duration": 1.56}, {"text": " d'un parlementaire, \n aujourd'hui, ", "start": 1344.76, "duration": 1.12}, {"text": " un d\u00e9put\u00e9 peut \n tr\u00e8s bien aller ", "start": 1345.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans sa circonscription \n pour voir ", "start": 1347.12, "duration": 1.36}, {"text": " ses concitoyens \n et travailler ", "start": 1348.52, "duration": 1.0}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux. ", "start": 1349.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas besoin \n de cumuler les mandats. ", "start": 1350.6, "duration": 3.44}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je connais beaucoup ", "start": 1354.08, "duration": 4.56}, {"text": " de mes coll\u00e8gues \n parlementaires, ", "start": 1358.68, "duration": 1.92}, {"text": " majoritaires \n ou dans l'opposition, ", "start": 1360.64, "duration": 2.44}, {"text": " qui se disent \n qu'ils sont un peu \u00e0 l'\u00e9cart ", "start": 1363.12, "duration": 1.76}, {"text": " dans leurs territoires. ", "start": 1364.92, "duration": 3.56}, {"text": " Il y a les maires \n qui sont importants, ", "start": 1368.52, "duration": 4.04}, {"text": " le pr\u00e9fet, \n et les parlementaires, ", "start": 1372.6, "duration": 1.0}, {"text": " depuis la r\u00e9forme de 2013, \n ils ont l'impression ", "start": 1373.64, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00eatre un peu \n les pi\u00e8ces rapport\u00e9es ", "start": 1375.24, "duration": 1.2}, {"text": " dans les territoires. ", "start": 1376.48, "duration": 0.96}, {"text": " Je vous assure \n que c'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1377.48, "duration": 4.0}, {"text": " Le fait qu'un \n parlementaire ", "start": 1381.52, "duration": 1.0}, {"text": " n'ait pas une assise locale... ", "start": 1382.56, "duration": 4.12}, {"text": " Moi, j'ai un parcours \n d'\u00e9lu local important ", "start": 1386.72, "duration": 1.36}, {"text": " et je suis reconnu \n comme tel, ", "start": 1388.12, "duration": 1.16}, {"text": " mais ce n'est pas le cas \n de tous ", "start": 1389.32, "duration": 1.56}, {"text": " mes coll\u00e8gues. ", "start": 1390.92, "duration": 2.6}, {"text": " On a des coll\u00e8gues \n qui sont seulement parlementaires. ", "start": 1393.56, "duration": 3.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous dites que beaucoup ", "start": 1396.72, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9s \n sont d\u00e9connect\u00e9s ", "start": 1398.12, "duration": 1.0}, {"text": " depuis cette r\u00e9forme, \n notamment ", "start": 1399.16, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s Renaissance? ", "start": 1400.2, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 1401.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne vais pas dire \u00e7a. ", "start": 1402.28, "duration": 1.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Une partie ", "start": 1404.04, "duration": 1.0}, {"text": " de Renaissance \n \u00e9tait contre ce texte. ", "start": 1405.08, "duration": 5.52}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Mais une partie ", "start": 1410.64, "duration": 1.16}, {"text": " de Renaissance \n \u00e9tait pour ce texte aussi. ", "start": 1411.84, "duration": 2.24}, {"text": " Le tout, \n c'est qu'il y ait un d\u00e9bat. ", "start": 1414.12, "duration": 6.76}, {"text": " Apr\u00e8s, on a gagn\u00e9, \n puisque le texte ", "start": 1420.92, "duration": 3.36}, {"text": " est pass\u00e9, \n mais on n'a pas pu gagner ", "start": 1424.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour des raisons \n de proc\u00e9dures ", "start": 1425.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es. ", "start": 1426.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je rappelle \n que le groupe Horizons ", "start": 1428.0, "duration": 1.16}, {"text": " est un groupe \n particuli\u00e8rement clean ", "start": 1429.2, "duration": 1.2}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de la mandature ", "start": 1430.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur les initiatives \n parlementaires ", "start": 1431.64, "duration": 4.04}, {"text": " des autres groupes, \n qu'ils soient ", "start": 1435.72, "duration": 4.76}, {"text": " de l'opposition ou de la majorit\u00e9. ", "start": 1440.52, "duration": 1.16}, {"text": " Je prends acte, \n avec regret, ", "start": 1441.72, "duration": 1.04}, {"text": " que notre fair-play \n n'ait pas pay\u00e9 hier. ", "start": 1442.8, "duration": 2.2}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Dans cet ordre ", "start": 1445.04, "duration": 1.28}, {"text": " du jour r\u00e9serv\u00e9 \n au groupe Horizons ", "start": 1446.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n d'autres textes ", "start": 1447.56, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s, \n notamment une proposition ", "start": 1448.6, "duration": 2.76}, {"text": " de loi qui p\u00e9nalise \n la vente de v\u00eatements ", "start": 1451.4, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 prix cass\u00e9s issu \n de la fast fashion, ", "start": 1454.32, "duration": 1.56}, {"text": " c'est-\u00e0-dire la production \n de v\u00eatements ", "start": 1455.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 haute intensit\u00e9, \n qui a un fort impact ", "start": 1456.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur la plan\u00e8te. ", "start": 1458.56, "duration": 1.52}, {"text": " Est-ce que ce texte \n ne va pas p\u00e9naliser ", "start": 1460.12, "duration": 1.52}, {"text": " les plus modestes, \n les jeunes, qui ach\u00e8tent ", "start": 1461.68, "duration": 1.4}, {"text": " ce type de v\u00eatements? ", "start": 1463.12, "duration": 0.96}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Au contraire. ", "start": 1464.12, "duration": 2.36}, {"text": " Plus vous achetez, \n plus vous d\u00e9pensez. ", "start": 1466.52, "duration": 1.56}, {"text": " C'est de la fausse \u00e9conomie. ", "start": 1468.12, "duration": 7.28}, {"text": " Les chiffres \n qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s ", "start": 1475.44, "duration": 1.16}, {"text": " par mon ami d\u00e9put\u00e9 \n hier sont l\u00e0 ", "start": 1476.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour en attester. ", "start": 1478.04, "duration": 4.52}, {"text": " On ach\u00e8te plus, \n en r\u00e9alit\u00e9, donc ", "start": 1482.6, "duration": 1.16}, {"text": " on pollue plus. ", "start": 1483.8, "duration": 1.0}, {"text": " Tout \u00e7a, \n c'est de la fausse \u00e9conomie. ", "start": 1484.84, "duration": 5.0}, {"text": " Hier, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \n \u00e0 l'unanimit\u00e9, ", "start": 1489.88, "duration": 2.24}, {"text": " tout comme le texte \n pour mieux prot\u00e9ger ", "start": 1492.16, "duration": 2.8}, {"text": " nos soignants, \n tout comme le texte concernant ", "start": 1495.0, "duration": 1.36}, {"text": " le versement de pensions \n alimentaires. ", "start": 1496.4, "duration": 4.6}, {"text": " Il y a eu \n un affrontement sur l'un ", "start": 1501.04, "duration": 1.76}, {"text": " des textes \n et c'est normal, ", "start": 1502.84, "duration": 1.0}, {"text": " mais je retiens \u00e7a. ", "start": 1503.88, "duration": 1.88}, {"text": " Je retiens \n que sur ce texte, ", "start": 1505.8, "duration": 1.16}, {"text": " nous sommes dans la bonne \n direction. ", "start": 1507.0, "duration": 1.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca ne va pas p\u00e9naliser ", "start": 1508.36, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9tudiants? ", "start": 1509.96, "duration": 1.04}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Je ne le pense pas. ", "start": 1511.04, "duration": 3.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Certains v\u00eatements ", "start": 1514.84, "duration": 1.0}, {"text": " sont peu accessibles, parfois. ", "start": 1515.88, "duration": 0.96}, {"text": " - \n Laurent Marcangeli: ", "start": 1516.88, "duration": 1.04}, {"text": " Mais vous avez bien \n vu le principe. ", "start": 1517.96, "duration": 4.2}, {"text": " Le principe, \n c'est que vous portiez ", "start": 1522.2, "duration": 1.24}, {"text": " ce v\u00eatement cinq ou six fois. ", "start": 1523.48, "duration": 3.68}, {"text": " C'est d\u00e9montr\u00e9, \n la qualit\u00e9 des v\u00eatements, ", "start": 1527.2, "duration": 1.88}, {"text": " leur usure, \n tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1529.12, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s bien expliqu\u00e9. ", "start": 1530.32, "duration": 7.84}, {"text": " D'ailleurs, je pense \n que les jeunes Fran\u00e7ais ", "start": 1538.2, "duration": 1.36}, {"text": " sont majoritairement \n d'accord ", "start": 1539.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec ce que nous avons fait \n passer. ", "start": 1540.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce sera le mot ", "start": 1542.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la fin. ", "start": 1543.44, "duration": 1.0}, {"text": " Merci d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous. ", "start": 1544.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n A la semaine prochaine. ", "start": 1545.52, "duration": 1.36}]}