{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "mais qui est cet homme qui a poursuivi", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": "la saillant de l'attaque au couteau", "start": 1.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'Annecy hier on le voit par exemple sur", "start": 2.76, "duration": 3.66}, {"text": "cette vid\u00e9o avec un sac \u00e0 dos il tente", "start": 4.44, "duration": 3.479}, {"text": "plusieurs fois de repousser la saillant", "start": 6.42, "duration": 3.0}, {"text": "et le faire reculer de l'air de jeu o\u00f9", "start": 7.919, "duration": 2.581}, {"text": "se trouvait les enfants sur les r\u00e9seaux", "start": 9.42, "duration": 2.58}, {"text": "sociaux certains le d\u00e9signent d\u00e9j\u00e0 comme", "start": 10.5, "duration": 3.059}, {"text": "le h\u00e9ros au sac \u00e0 dos et bien d'apr\u00e8s", "start": 12.0, "duration": 4.02}, {"text": "BFM TV il s'appelle Henri la 24 ans et", "start": 13.559, "duration": 4.14}, {"text": "c'est un ancien chef scout il \u00e9tait \u00e0", "start": 16.02, "duration": 2.7}, {"text": "Annecy ce jour-l\u00e0 pour voir la", "start": 17.699, "duration": 2.641}, {"text": "cath\u00e9drale 10 jours plus t\u00f4t il s'\u00e9tait", "start": 18.72, "duration": 3.479}, {"text": "confi\u00e9 au Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 il expliquait", "start": 20.34, "duration": 3.54}, {"text": "que son projet \u00e9tait de voyager \u00e0 pied", "start": 22.199, "duration": 3.181}, {"text": "et en stop dans toute la France pour", "start": 23.88, "duration": 3.239}, {"text": "aller de cath\u00e9drales en cath\u00e9drale il", "start": 25.38, "duration": 3.0}, {"text": "partage cette aventure sur ses r\u00e9seaux", "start": 27.119, "duration": 2.701}, {"text": "sociaux intitul\u00e9 Le Chant des", "start": 28.38, "duration": 2.7}, {"text": "cath\u00e9drales sur cette story Instagram", "start": 29.82, "duration": 3.3}, {"text": "post\u00e9e jeudi soir il adresse une pens\u00e9e", "start": 31.08, "duration": 3.659}, {"text": "aux victimes et leurs parents \u00e0 noter", "start": 33.12, "duration": 2.76}, {"text": "qu'Emmanuel Macron doit se rendre", "start": 34.739, "duration": 2.401}, {"text": "aujourd'hui sur place pour rencontrer", "start": 35.88, "duration": 4.339}, {"text": "les victimes et leurs proches", "start": 37.14, "duration": 3.079}]}