{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.1}, {"text": "[Musique]", "start": 6.39, "duration": 4.73}, {"text": "bonjour \u00e0 tous ravi de vous retrouver", "start": 9.719, "duration": 2.92}, {"text": "sur Public S\u00e9nat pour un nouveau num\u00e9ro", "start": 11.12, "duration": 3.759}, {"text": "de 100 % S\u00e9nat l'\u00e9mission qui vous fait", "start": 12.639, "duration": 4.601}, {"text": "vivre les travaux de la Haute Assembl\u00e9e", "start": 14.879, "duration": 3.921}, {"text": "les s\u00e9nateurs examinent en ce moment les", "start": 17.24, "duration": 3.24}, {"text": "budgets des diff\u00e9rents minist\u00e8res pour", "start": 18.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 et ils ont auditionn\u00e9", "start": 20.48, "duration": 3.76}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreau l'actuelle ministre", "start": 22.64, "duration": 3.6}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui a confirm\u00e9", "start": 24.24, "duration": 4.039}, {"text": "au s\u00e9nateur la baisse d'un milliard", "start": 26.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'euros du budget du ministre ministre", "start": 28.279, "duration": 3.281}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res je vous laisse", "start": 30.279, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9couter son", "start": 31.56, "duration": 4.4}, {"text": "audition mes chers coll\u00e8gues nous sommes", "start": 33.04, "duration": 4.24}, {"text": "heureux monsieur le ministre de vous", "start": 35.96, "duration": 2.8}, {"text": "recevoir cette apr\u00e8s-midi pour votre", "start": 37.28, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re audition par notre commission", "start": 38.76, "duration": 3.24}, {"text": "je tiens avant toute chose \u00e0 vous", "start": 40.76, "duration": 2.72}, {"text": "adresser au nom de tous les membres de", "start": 42.0, "duration": 3.0}, {"text": "la commission et \u00e0 mon nom personnel", "start": 43.48, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9videmment tous mes vux de succ\u00e8s dans", "start": 45.0, "duration": 4.079}, {"text": "les hautes fonctions qui sont les v\u00f4tres", "start": 47.079, "duration": 5.16}, {"text": "et vous remercier pour les \u00e9changes", "start": 49.079, "duration": 5.881}, {"text": "d'hier et pour l'invitation que vous", "start": 52.239, "duration": 5.241}, {"text": "nous avez faite votre nomination", "start": 54.96, "duration": 3.759}, {"text": "monsieur le ministre intervient dans un", "start": 57.48, "duration": 3.719}, {"text": "contexte g\u00e9opolitique tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9 et", "start": 58.719, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9occupant vous trouverez toujours", "start": 61.199, "duration": 5.001}, {"text": "aupr\u00e8s de notre commission des s\u00e9nateurs", "start": 64.04, "duration": 3.96}, {"text": "qui ont \u00e0 c\u0153ur de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats", "start": 66.2, "duration": 3.4}, {"text": "de la France la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 68.0, "duration": 3.4}, {"text": "compatriotes en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger \u00e0", "start": 69.6, "duration": 3.879}, {"text": "la paix dans le monde \u00e9videmment les", "start": 71.4, "duration": 3.759}, {"text": "ambitions diplomatiques de la France se", "start": 73.479, "duration": 3.68}, {"text": "concr\u00e9tisent au travers de grandes", "start": 75.159, "duration": 4.28}, {"text": "lignes du budget que vous demandez pour", "start": 77.159, "duration": 4.28}, {"text": "l'an prochain je ne vous cache pas que", "start": 79.439, "duration": 4.161}, {"text": "la PLF pour 2025 suscite des inqui\u00e9tudes", "start": 81.439, "duration": 4.121}, {"text": "au sein de notre commission dans la", "start": 83.6, "duration": 3.64}, {"text": "situation tr\u00e8s pr\u00e9occupante des finances", "start": 85.56, "duration": 3.239}, {"text": "publiques que nous connaissons si l'on", "start": 87.24, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e8re le p\u00e9rim\u00e8tre du minist\u00e8re et", "start": 88.799, "duration": 3.721}, {"text": "de l'aide publique au d\u00e9veloppement", "start": 90.72, "duration": 3.439}, {"text": "c'est une baisse d'un milliard d'euros", "start": 92.52, "duration": 4.8}, {"text": "soit 15,5 % de cr\u00e9dit c'est consid\u00e9rable", "start": 94.159, "duration": 5.441}, {"text": "et et m\u00eame si l'impact du choc est", "start": 97.32, "duration": 4.68}, {"text": "amoindri par le pour le programme 105", "start": 99.6, "duration": 4.08}, {"text": "cela bouscule les engagements pris par", "start": 102.0, "duration": 3.92}, {"text": "le pr\u00e9sident pour r\u00e9armer notre", "start": 103.68, "duration": 4.6}, {"text": "diplomatie apr\u00e8s des ann\u00e9es de baisse", "start": 105.92, "duration": 4.64}, {"text": "des effectifs qui n'avaient \u00e9t\u00e9 invers\u00e9s", "start": 108.28, "duration": 4.439}, {"text": "qu'\u00e0 comptter de 2023 c'est l'aide", "start": 110.56, "duration": 3.839}, {"text": "publique au d\u00e9veloppement qui assume la", "start": 112.719, "duration": 4.241}, {"text": "plus grosse part de cette d\u00e9flation", "start": 114.399, "duration": 4.36}, {"text": "puisque le programme 209 est amput\u00e9 de", "start": 116.96, "duration": 3.4}, {"text": "26 % de ses moyens", "start": 118.759, "duration": 3.081}, {"text": "vous nous direz quels objectifs et", "start": 120.36, "duration": 3.119}, {"text": "quelles priorit\u00e9s vous t\u00e2cherez de", "start": 121.84, "duration": 3.319}, {"text": "poursuivre dans ces conditions et je ne", "start": 123.479, "duration": 3.28}, {"text": "doute pas que le d\u00e9bat sera anim\u00e9 sur ce", "start": 125.159, "duration": 3.561}, {"text": "point je laisserai nos rapporteurs", "start": 126.759, "duration": 3.48}, {"text": "budg\u00e9tairees vous interroger sur le", "start": 128.72, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9tail du texte que le gouvernement", "start": 130.239, "duration": 3.64}, {"text": "propose au Parlement apr\u00e8s quoi et dans", "start": 131.64, "duration": 4.36}, {"text": "un second temps nous consacre nous nous", "start": 133.879, "duration": 3.321}, {"text": "consacrerons \u00e0 l'ensemble des sujets", "start": 136.0, "duration": 3.599}, {"text": "international du moment mais je vous je", "start": 137.2, "duration": 3.52}, {"text": "vous donne d'abord la parole pour un", "start": 139.599, "duration": 2.881}, {"text": "propos introductif je reprendrai je", "start": 140.72, "duration": 4.159}, {"text": "laisserai ensuite la parole euh au", "start": 142.48, "duration": 4.32}, {"text": "rapporteur budg\u00e9taire je souhaite la", "start": 144.879, "duration": 5.281}, {"text": "bienvenue \u00e0 \u00e0 \u00e0 la", "start": 146.8, "duration": 4.799}, {"text": "au rapporteurs sp\u00e9ciaux je crois qu'il", "start": 150.16, "duration": 3.12}, {"text": "Nathalie Goulet qui est", "start": 151.599, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sente et Monsieur fer qui est exc que", "start": 153.28, "duration": 3.84}, {"text": "je dois excuser oui excuser merci", "start": 155.68, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup et ensuite on abordera", "start": 157.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment la deuxi\u00e8me partie sur les", "start": 159.64, "duration": 4.64}, {"text": "sujets internationaux c'est assez", "start": 161.08, "duration": 5.2}, {"text": "nouveau mais je pense que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 164.28, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a peut mieux ordonner les propos des", "start": 166.28, "duration": 3.12}, {"text": "uns et des autres monsieur le ministre", "start": 168.12, "duration": 3.08}, {"text": "je vous laisse la parole pour un propos", "start": 169.4, "duration": 3.08}, {"text": "introductif et ensuite je donnerai la", "start": 171.2, "duration": 3.2}, {"text": "parole au rapporteur merci beaucoup", "start": 172.48, "duration": 3.64}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 174.4, "duration": 3.479}, {"text": "Messieurs les s\u00e9natrices et s\u00e9nateurs", "start": 176.12, "duration": 3.039}, {"text": "d'abord je vous dire que je suis tr\u00e8s", "start": 177.879, "duration": 4.08}, {"text": "honor\u00e9 d'\u00eatre re\u00e7u par votre commission", "start": 179.159, "duration": 5.201}, {"text": "dans la salle du pr\u00e9sident Ren\u00e9 monori", "start": 181.959, "duration": 5.0}, {"text": "et j'aurais commenc\u00e9 ce propos par", "start": 184.36, "duration": 5.4}, {"text": "rendre hommage \u00e0 votre commission \u00e0 ses", "start": 186.959, "duration": 5.481}, {"text": "membres \u00e0 ses administrateurs \u00e0 son", "start": 189.76, "duration": 6.64}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e0 son ancien pr\u00e9sident une une", "start": 192.44, "duration": 6.359}, {"text": "commission qui qui a la t\u00e2che tr\u00e8s", "start": 196.4, "duration": 3.88}, {"text": "lourde", "start": 198.799, "duration": 5.16}, {"text": "de d'embrasser \u00e0 la fois les sujets de", "start": 200.28, "duration": 5.16}, {"text": "relevant du minist\u00e8re de l'Europe et des", "start": 203.959, "duration": 4.0}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res mais aussi les", "start": 205.44, "duration": 4.48}, {"text": "sujets qui rel\u00e8vent du minist\u00e8re des", "start": 207.959, "duration": 3.441}, {"text": "arm\u00e9es et dont je sais Monsieur le", "start": 209.92, "duration": 4.679}, {"text": "Pr\u00e9sident que vous y cultivez un esprit", "start": 211.4, "duration": 5.32}, {"text": "de pluralisme dans lequel les", "start": 214.599, "duration": 5.241}, {"text": "diff\u00e9rences sont respect\u00e9s et dans", "start": 216.72, "duration": 5.2}, {"text": "lesquel dans laquelle les les avis sont", "start": 219.84, "duration": 5.92}, {"text": "entendus euh d'o\u00f9 qu'ils viennent ce qui", "start": 221.92, "duration": 6.2}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re contribue \u00e0 la", "start": 225.76, "duration": 4.479}, {"text": "qualit\u00e9 des travaux de votre commission", "start": 228.12, "duration": 4.839}, {"text": "je voudrais aussi rendre hommage \u00e0 un", "start": 230.239, "duration": 5.28}, {"text": "levier essentiel de la diplomatie", "start": 232.959, "duration": 3.801}, {"text": "fran\u00e7aise qui est la diplomatie", "start": 235.519, "duration": 4.36}, {"text": "parlementaire puisque euh vous et moi \u00e0", "start": 236.76, "duration": 6.119}, {"text": "avons en partage la la responsabilit\u00e9 de", "start": 239.879, "duration": 5.0}, {"text": "porter de la voix de la France et je", "start": 242.879, "duration": 3.28}, {"text": "voudrais vous dire que nous sommes tr\u00e8s", "start": 244.879, "duration": 3.28}, {"text": "attentifs aux missions que les uns et", "start": 246.159, "duration": 5.36}, {"text": "les autres vous conduisez \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 248.159, "duration": 5.121}, {"text": "que nous serons tr\u00e8s attentifs \u00e0 ce que", "start": 251.519, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 pouvoir vous fournir tous les \u00e9l\u00e9ments", "start": 253.28, "duration": 4.44}, {"text": "dont vous pourriez avoir besoin dans la", "start": 255.72, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9paration de ces missions et qu'en", "start": 257.72, "duration": 4.56}, {"text": "contrepartie nous serons tr\u00e8s heureux de", "start": 259.479, "duration": 5.28}, {"text": "pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des des retours des", "start": 262.28, "duration": 5.8}, {"text": "rapports que vous aurez \u00e0 \u00e0 \u00e0 rendre \u00e0", "start": 264.759, "duration": 4.561}, {"text": "l'issue de ces missions et qui nous", "start": 268.08, "duration": 4.8}, {"text": "permett per mettront d'\u00e9clairer notre", "start": 269.32, "duration": 6.76}, {"text": "nos nos positions ou nos r\u00e9flexions sur", "start": 272.88, "duration": 6.56}, {"text": "ces r\u00e9gions sur ces pays d'une lumi\u00e8re", "start": 276.08, "duration": 8.679}, {"text": "diff\u00e9rente mais tr\u00e8s utile pour pour", "start": 279.44, "duration": 7.759}, {"text": "calibrer les les les messages que nous", "start": 284.759, "duration": 3.961}, {"text": "passerons par la suite de la m\u00eame", "start": 287.199, "duration": 3.121}, {"text": "mani\u00e8re comme j'ai pu l'\u00e9voquer hier", "start": 288.72, "duration": 3.88}, {"text": "soir je souhaite que sur certains sujets", "start": 290.32, "duration": 4.56}, {"text": "transversaux qui vont nous occuper dans", "start": 292.6, "duration": 3.92}, {"text": "les mois qui viennent et notamment la", "start": 294.88, "duration": 5.039}, {"text": "question des des de je dirais de la", "start": 296.52, "duration": 5.399}, {"text": "traduction des \u00e9conomies budg\u00e9taires", "start": 299.919, "duration": 4.081}, {"text": "dans les dans certains des arbitrages", "start": 301.919, "duration": 3.601}, {"text": "que j'aurais \u00e0 prendre je souhaite l\u00e0", "start": 304.0, "duration": 3.039}, {"text": "encore qu'avec la commission des", "start": 305.52, "duration": 3.0}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8re de l'Assembl\u00e9e", "start": 307.039, "duration": 3.88}, {"text": "nationale vous puissiez \u00eatre associ\u00e9 je", "start": 308.52, "duration": 3.2}, {"text": "puisse", "start": 310.919, "duration": 3.28}, {"text": "recueillir vos avis charge \u00e0 moi", "start": 311.72, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9videmment de de prendre les arbitrages", "start": 314.199, "duration": 4.681}, {"text": "et de trancher le moment", "start": 316.759, "duration": 4.361}, {"text": "venu mais je vous remercie de cette", "start": 318.88, "duration": 3.96}, {"text": "opportunit\u00e9 qui m'est donn\u00e9 aujourd'hui", "start": 321.12, "duration": 3.44}, {"text": "de vous pr\u00e9senter le projet de budget de", "start": 322.84, "duration": 3.32}, {"text": "mon minist\u00e8re tel qui vous a \u00e9t\u00e9 soumis", "start": 324.56, "duration": 2.919}, {"text": "par le gouvernement et sous r\u00e9serve de", "start": 326.16, "duration": 3.759}, {"text": "son adoption d\u00e9finitive comme comme vous", "start": 327.479, "duration": 4.401}, {"text": "le savez ce budget devait conna\u00eetre", "start": 329.919, "duration": 4.961}, {"text": "entre 2024 et 2027 une hausse importante", "start": 331.88, "duration": 4.96}, {"text": "de ces moyens pour r\u00e9armer et moderniser", "start": 334.88, "duration": 3.879}, {"text": "la diplomatie mais aussi afin de porter", "start": 336.84, "duration": 4.079}, {"text": "nos objectifs en mati\u00e8re d'aide publique", "start": 338.759, "duration": 3.88}, {"text": "au d\u00e9veloppement dans le contexte", "start": 340.919, "duration": 3.521}, {"text": "budg\u00e9taire que vous connaissez le", "start": 342.639, "duration": 4.321}, {"text": "plafond des de cr\u00e9dit du minist\u00e8re a \u00e9t\u00e9", "start": 344.44, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9vis\u00e9 \u00e0 la baisse pour 2025 comme c'est", "start": 346.96, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs le cas pour la plupart des", "start": 349.12, "duration": 4.0}, {"text": "minist\u00e8res mon minist\u00e8re continue donc", "start": 350.36, "duration": 4.6}, {"text": "d'apporter sa contribution \u00e0 l'objectif", "start": 353.12, "duration": 3.04}, {"text": "de ma\u00eetrise des finances publiques", "start": 354.96, "duration": 3.16}, {"text": "fix\u00e9es par le Premier ministre je dis", "start": 356.16, "duration": 4.4}, {"text": "continue car comme vous le savez il a", "start": 358.12, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 puisque le minist\u00e8re a", "start": 360.56, "duration": 3.6}, {"text": "pris une part significative dans les", "start": 362.24, "duration": 3.56}, {"text": "annulations et gels de cr\u00e9dit d\u00e9cid\u00e9s", "start": 364.16, "duration": 3.12}, {"text": "par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement en f\u00e9vrier", "start": 365.8, "duration": 3.959}, {"text": "et juillet dernier le montant total de", "start": 367.28, "duration": 4.0}, {"text": "ces diminutions je parle donc de", "start": 369.759, "duration": 4.641}, {"text": "l'ex\u00e9cut\u00e9 2024 est de 880 millions", "start": 371.28, "duration": 5.639}, {"text": "d'euros soit 12 et5i % du budget du", "start": 374.4, "duration": 5.04}, {"text": "minist\u00e8re les 3/4 de ces \u00e9conomies ont", "start": 376.919, "duration": 4.761}, {"text": "concern\u00e9 le programme 209 qui porte nos", "start": 379.44, "duration": 4.52}, {"text": "moyens d'\u00ea publiqu au d\u00e9veloppement ces", "start": 381.68, "duration": 4.04}, {"text": "coupes ont \u00e9t\u00e9 imput\u00e9s en partie sur", "start": 383.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'aide en don \u00e0 travers l'Agence", "start": 385.72, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement mais", "start": 387.88, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9galement sur nos contributions", "start": 389.08, "duration": 3.48}, {"text": "multilat\u00e9rales ainsi que sur les moyens", "start": 390.44, "duration": 3.84}, {"text": "de la provision pour crise majeure", "start": 392.56, "duration": 3.0}, {"text": "provision pour crise majeure qui nous", "start": 394.28, "duration": 3.28}, {"text": "permet de d\u00e9bloquer rapidement des fonds", "start": 395.56, "duration": 3.28}, {"text": "pour apporter un soutien au pays", "start": 397.56, "duration": 2.68}, {"text": "subissant des crises aux cons\u00e9quences", "start": 398.84, "duration": 3.759}, {"text": "humanitaires d'ampleur dans les autres", "start": 400.24, "duration": 3.72}, {"text": "missions et en particulier au sein de la", "start": 402.599, "duration": 3.681}, {"text": "mission action ext\u00e9rieure de l'\u00c9tat le", "start": 403.96, "duration": 4.92}, {"text": "programme 105 action de la France et de", "start": 406.28, "duration": 4.08}, {"text": "l'Europe dans le monde a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement", "start": 408.88, "duration": 3.719}, {"text": "affect\u00e9 par les coupes 153 millions au", "start": 410.36, "duration": 4.36}, {"text": "total dans ce contexte ce sont les", "start": 412.599, "duration": 4.121}, {"text": "chantiers de r\u00e9forme et de modernisation", "start": 414.72, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9vu par l'agenda de la transformation", "start": 416.72, "duration": 3.599}, {"text": "du minist\u00e8re et qui doit rendre notre", "start": 418.599, "duration": 3.921}, {"text": "diplomatie plus agile et plus en phase", "start": 420.319, "duration": 4.16}, {"text": "avec les nouveaux d\u00e9fis qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 422.52, "duration": 4.2}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s en priorit\u00e9 sur le programme", "start": 424.479, "duration": 5.12}, {"text": "185 diplomatie culturelle et d'influence", "start": 426.72, "duration": 4.479}, {"text": "les annulations de cr\u00e9dit ont \u00e9t\u00e9", "start": 429.599, "duration": 3.44}, {"text": "principalement port\u00e9 sur les subventions", "start": 431.199, "duration": 4.081}, {"text": "aux op\u00e9rateurs afin de pr\u00e9server les", "start": 433.039, "duration": 3.6}, {"text": "actions au service de notre politique", "start": 435.28, "duration": 5.8}, {"text": "d'influence en r\u00e9sum\u00e9 sur l'ex\u00e9cut\u00e9 2024", "start": 436.639, "duration": 6.521}, {"text": "si je puis dire un effort cons\u00e9quent", "start": 441.08, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00e9conomie a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 ce minist\u00e8re", "start": 443.16, "duration": 3.92}, {"text": "qui nous a conduit \u00e0 un travail de", "start": 445.8, "duration": 3.76}, {"text": "priorisation en 2024 travail que que", "start": 447.08, "duration": 4.48}, {"text": "nous sommes appel\u00e9s \u00e0 poursuivre l'ann\u00e9e", "start": 449.56, "duration": 3.4}, {"text": "prochaine parce que j'en viens", "start": 451.56, "duration": 2.68}, {"text": "maintenant au moyen pr\u00e9vu dans le projet", "start": 452.96, "duration": 3.72}, {"text": "de loi de finance pour 2025 qui", "start": 454.24, "duration": 5.72}, {"text": "confirme les \u00e9conomies d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9es en", "start": 456.68, "duration": 7.639}, {"text": "2024 et en ajoute 200 millions de plus", "start": 459.96, "duration": 7.519}, {"text": "en volume le plafond minist\u00e9riel est de", "start": 464.319, "duration": 5.32}, {"text": "5,8 milliards d'euros en cr\u00e9dit de", "start": 467.479, "duration": 3.641}, {"text": "paiement soit une diminution d'un", "start": 469.639, "duration": 3.52}, {"text": "milliard d'euros par rapport \u00e0 la loi de", "start": 471.12, "duration": 4.519}, {"text": "finance initiale que vous avez adopt\u00e9 en", "start": 473.159, "duration": 4.0}, {"text": "tout cas qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 l'ann\u00e9e", "start": 475.639, "duration": 4.081}, {"text": "derni\u00e8re en 2024", "start": 477.159, "duration": 3.841}, {"text": "vous constatez que le minist\u00e8re est", "start": 479.72, "duration": 2.759}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 contribuer une nouvelle fois de", "start": 481.0, "duration": 3.159}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s cons\u00e9quente \u00e0 l'effort de", "start": 482.479, "duration": 3.4}, {"text": "redressement de nos finances publiques", "start": 484.159, "duration": 4.32}, {"text": "dans ce cadre contraint je proc\u00e9derai", "start": 485.879, "duration": 4.401}, {"text": "avec m\u00e9thodes pour pr\u00e9server nos", "start": 488.479, "duration": 3.84}, {"text": "chantiers et nos actions prioritaires et", "start": 490.28, "duration": 3.68}, {"text": "je voudrais partager avec vous trois", "start": 492.319, "duration": 4.16}, {"text": "crit\u00e8res le premier c'est la", "start": 493.96, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9servation des actions et des leviers", "start": 496.479, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont les plus d\u00e9cisifs pour nous", "start": 498.24, "duration": 2.88}, {"text": "permettre de porter la voix singuli\u00e8re", "start": 499.479, "duration": 3.56}, {"text": "de la France dans le monde cela passe", "start": 501.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment par notre r\u00e9seau diplomatique", "start": 503.039, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tranger les moyens qui sont mis \u00e0", "start": 504.84, "duration": 3.28}, {"text": "sa disposition mais \u00e9galement par des", "start": 506.36, "duration": 3.72}, {"text": "leviers d'action tels que notre capacit\u00e9", "start": 508.12, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e0 agir au c\u0153ur des crises en soutien aux", "start": 510.08, "duration": 3.48}, {"text": "populations en d\u00e9tresse et \u00e0 leurs", "start": 511.879, "duration": 3.64}, {"text": "autorit\u00e9s qui sollicitent notre aide \u00e7a", "start": 513.56, "duration": 3.44}, {"text": "c'est le premier crit\u00e8re porter la voix", "start": 515.519, "duration": 2.921}, {"text": "singuli\u00e8re de la France dans le monde", "start": 517.0, "duration": 4.32}, {"text": "deuxi\u00e8me crit\u00e8re pr\u00e9server les leviers", "start": 518.44, "duration": 4.44}, {"text": "qui Perm qui nous permettent d'agir", "start": 521.32, "duration": 3.12}, {"text": "directement sur le quotidien des", "start": 522.88, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais et je pense \u00e9videmment \u00e0 nos 2", "start": 524.44, "duration": 3.959}, {"text": "millions et demi de compatriotes", "start": 527.16, "duration": 2.359}, {"text": "r\u00e9sidents \u00e0 l'\u00e9tranger dont les", "start": 528.399, "duration": 3.201}, {"text": "interlocuteurs pour toute \u00e9tape de vie", "start": 529.519, "duration": 4.0}, {"text": "ou d\u00e9marche administrative sont nos", "start": 531.6, "duration": 4.0}, {"text": "service consulaire mais pas seulement je", "start": 533.519, "duration": 3.76}, {"text": "pense aussi \u00e0 l'action d\u00e9cisive que M", "start": 535.6, "duration": 2.88}, {"text": "notre minist\u00e8re pour pr\u00e9server la", "start": 537.279, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais pour r\u00e9pondre au", "start": 538.48, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9fis migratoires pour prot\u00e9ger et", "start": 540.519, "duration": 3.721}, {"text": "renforcer notre souverainet\u00e9 \u00e9conomique", "start": 542.36, "duration": 3.84}, {"text": "notre tissu industriel et nos emplois", "start": 544.24, "duration": 3.599}, {"text": "deuxi\u00e8me crit\u00e8re le quotidien des", "start": 546.2, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ais trisi\u00e8me crit\u00e8re veillez \u00e0 ce", "start": 547.839, "duration": 4.201}, {"text": "que ces contraintes budg\u00e9taires ne", "start": 550.72, "duration": 2.239}, {"text": "conduisent pas \u00e0 l'abandon", "start": 552.04, "duration": 2.4}, {"text": "d'investissements qui permettront de", "start": 552.959, "duration": 2.761}, {"text": "rendre notre administration notre", "start": 554.44, "duration": 3.76}, {"text": "diplomatie plus innovante plus cr\u00e9ative", "start": 555.72, "duration": 4.559}, {"text": "plus efficace je pense ici par exemple", "start": 558.2, "duration": 3.68}, {"text": "au d\u00e9ploiement de notre nouvelle", "start": 560.279, "duration": 3.441}, {"text": "Acad\u00e9mie diplomatique et consulaire", "start": 561.88, "duration": 3.6}, {"text": "charg\u00e9 de projeter encore davantage", "start": 563.72, "duration": 3.679}, {"text": "l'inventivit\u00e9 et l'excellence fran\u00e7aise", "start": 565.48, "duration": 3.96}, {"text": "dans notre action \u00e0 l'\u00e9tranger parce que", "start": 567.399, "duration": 3.921}, {"text": "oui vous le savez mesdames et messieurs", "start": 569.44, "duration": 4.28}, {"text": "les s\u00e9nateurs nous avons parfois un peu", "start": 571.32, "duration": 4.32}, {"text": "moins de moyens que d'autres diplomaties", "start": 573.72, "duration": 3.239}, {"text": "mais nous avons une diplomatie qui est", "start": 575.64, "duration": 4.199}, {"text": "souvent plus innovante que que les", "start": 576.959, "duration": 4.681}, {"text": "autres voil\u00e0 la m\u00e9thode qui sera la", "start": 579.839, "duration": 4.44}, {"text": "mienne pour op\u00e9rer les choix n\u00e9cessaires", "start": 581.64, "duration": 5.08}, {"text": "des choix auxquels je veillerai \u00e0 \u00e0 vous", "start": 584.279, "duration": 5.441}, {"text": "associer je le disais \u00e7a c'est le projet", "start": 586.72, "duration": 5.119}, {"text": "de loi de finances 2025 mais par", "start": 589.72, "duration": 4.96}, {"text": "ailleurs par ailleurs je vous ai parl\u00e9", "start": 591.839, "duration": 4.801}, {"text": "des gels je vous ai parl\u00e9 du projet de", "start": 594.68, "duration": 3.92}, {"text": "loi de financeces mais comme vous le", "start": 596.64, "duration": 3.639}, {"text": "savez le premier ministre a annonc\u00e9 que", "start": 598.6, "duration": 3.4}, {"text": "des \u00e9conomies suppl\u00e9mentaires seront", "start": 600.279, "duration": 3.481}, {"text": "demand\u00e9es sur les moyens de l'\u00c9tat en", "start": 602.0, "duration": 4.12}, {"text": "plus des \u00e9conomies d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vues projet", "start": 603.76, "duration": 4.56}, {"text": "de loi de finance 2025 \u00e0 hauteur de 5", "start": 606.12, "duration": 3.959}, {"text": "milliards d'euros pour redresser notre", "start": 608.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9ficit public sans pouvoir \u00e0 ce stade", "start": 610.079, "duration": 3.561}, {"text": "entrer dans les d\u00e9tails de la", "start": 612.48, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9partition de ces 5 milliards d'euros", "start": 613.64, "duration": 2.879}, {"text": "qui concerne tout le gouvernement pas", "start": 615.2, "duration": 2.6}, {"text": "uniquement le minist\u00e8re \u00e9videmment sinon", "start": 616.519, "duration": 2.681}, {"text": "il y aurait plus vraiment de budget \u00e0", "start": 617.8, "duration": 3.24}, {"text": "discuter donc sans pouvoir rentrer dans", "start": 619.2, "duration": 3.079}, {"text": "le d\u00e9tail de la r\u00e9partition de ces", "start": 621.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomies qui est en cours d'examen je", "start": 622.279, "duration": 4.041}, {"text": "peux d\u00e9j\u00e0 vous indiquer que mon mon", "start": 624.6, "duration": 3.6}, {"text": "minist\u00e8re devrait une nouvelle fois \u00eatre", "start": 626.32, "duration": 3.959}, {"text": "mis \u00e0 contribution pour absorber cet", "start": 628.2, "duration": 3.52}, {"text": "effort je serai guid\u00e9 par les m\u00eames", "start": 630.279, "duration": 4.0}, {"text": "crit\u00e8res que je viens d'\u00e9num\u00e9rer et je", "start": 631.72, "duration": 4.6}, {"text": "prot\u00e8ge je prot\u00e8gerai donc en priorit\u00e9", "start": 634.279, "duration": 3.881}, {"text": "les les moyens des minist\u00e8res moyens", "start": 636.32, "duration": 5.0}, {"text": "humains travers notre trajectoire de TP", "start": 638.16, "duration": 4.76}, {"text": "ainsi que ce permettant \u00e0 nos agents", "start": 641.32, "duration": 2.759}, {"text": "partout dans le monde de mener \u00e0 bien", "start": 642.92, "duration": 2.96}, {"text": "leur mission je vaai aussi \u00e0 ne pas", "start": 644.079, "duration": 3.2}, {"text": "diminuer les moyens de nos services", "start": 645.88, "duration": 3.199}, {"text": "consulaires des actions qu'il m\u00e8nent au", "start": 647.279, "duration": 3.481}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger", "start": 649.079, "duration": 3.2}, {"text": "enfin je crois important de pr\u00e9server", "start": 650.76, "duration": 4.519}, {"text": "nos principaux moyens d'influence j'en", "start": 652.279, "duration": 5.761}, {"text": "reviens au projet de loi de finance 2025", "start": 655.279, "duration": 4.321}, {"text": "parce que c'est 5 milliards d'os et", "start": 658.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'impact sur le minist\u00e8re on nen conna\u00eet", "start": 659.6, "duration": 3.12}, {"text": "pas encore tout \u00e0 fait les contours et", "start": 660.92, "duration": 3.039}, {"text": "je vais maintenant vous parler d'abord", "start": 662.72, "duration": 4.6}, {"text": "des des des moyens humains des ETP des", "start": 663.959, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9penses de personnel puis bri\u00e8vement de", "start": 667.32, "duration": 4.88}, {"text": "chacun des quatre principaux programmes", "start": 669.68, "duration": 4.839}, {"text": "et je m'arr\u00eaterai l\u00e0 sur les d\u00e9penses de", "start": 672.2, "duration": 5.0}, {"text": "personnel elles repr\u00e9senteront plus de", "start": 674.519, "duration": 4.601}, {"text": "1,15 milliards d'euros soit des cr\u00e9dits", "start": 677.2, "duration": 3.439}, {"text": "en hausse par rapport \u00e0 la loi de finan", "start": 679.12, "duration": 3.36}, {"text": "initiale 2024 une hausse qui permettra", "start": 680.639, "duration": 5.76}, {"text": "de financer la cr\u00e9ation de 75 nouveaux", "start": 682.48, "duration": 7.2}, {"text": "ETP certains estimeront que cette hase", "start": 686.399, "duration": 4.641}, {"text": "n'est pas suffisante que le compte n'y", "start": 689.68, "duration": 2.52}, {"text": "est pas parce que certains se", "start": 691.04, "duration": 3.64}, {"text": "souviendront ici que l'engagement qui", "start": 692.2, "duration": 5.24}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 pris \u00e9tait une trajectoire de", "start": 694.68, "duration": 5.76}, {"text": "700 ETP suppl\u00e9mentaires d'ici 2027 dont", "start": 697.44, "duration": 6.68}, {"text": "150 et non pas 75 en 2025 mais dans le", "start": 700.44, "duration": 4.959}, {"text": "contexte que nous connaissons la", "start": 704.12, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9servation de la cr\u00e9ation de TP en", "start": 705.399, "duration": 4.281}, {"text": "2025 c'est\u00e0dire 75 est d\u00e9j\u00e0 une marque", "start": 707.36, "duration": 3.919}, {"text": "de confiance dans notre diplomatie", "start": 709.68, "duration": 4.92}, {"text": "pourquoi ces 75 pourquoi c'est 150 et", "start": 711.279, "duration": 5.12}, {"text": "bien parce que vous le savez ce", "start": 714.6, "duration": 4.08}, {"text": "minist\u00e8re a subi quand m\u00eame entre 2006", "start": 716.399, "duration": 5.521}, {"text": "et 2020 21 une sorte de de plan social", "start": 718.68, "duration": 5.159}, {"text": "par \u00e9tape qui a conduit \u00e0 la suppression", "start": 721.92, "duration": 6.2}, {"text": "de 3000 ETP au point que le le corps", "start": 723.839, "duration": 6.641}, {"text": "social du minist\u00e8re a fini par r\u00e9agir de", "start": 728.12, "duration": 4.8}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s vigoureuse ce qui a", "start": 730.48, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la", "start": 732.92, "duration": 3.039}, {"text": "diplomatie et ce qui a conduit \u00e0", "start": 734.36, "duration": 4.599}, {"text": "identifier justement c'est l\u00e0 o\u00f9 ces 700", "start": 735.959, "duration": 5.44}, {"text": "ETP pourraient \u00eatre utilis\u00e9s pour \u00eatre", "start": 738.959, "duration": 5.56}, {"text": "mobilis\u00e9 le plus efficacement possible", "start": 741.399, "duration": 5.761}, {"text": "mais m\u00eame avec ces 75 ETP le plafond de", "start": 744.519, "duration": 6.0}, {"text": "mon minist\u00e8re est emport\u00e9 \u00e0 13892", "start": 747.16, "duration": 5.4}, {"text": "emplois \u00e9quivalent temps plein", "start": 750.519, "duration": 4.361}, {"text": "travailler c'est l'\u00e9quivalent des moyens", "start": 752.56, "duration": 3.8}, {"text": "humains de la m\u00e9tropole de Toulouse et", "start": 754.88, "duration": 2.68}, {"text": "c'est avec ces moyens Humac nous", "start": 756.36, "duration": 2.44}, {"text": "assurons le fonctionnement de plus de", "start": 757.56, "duration": 3.079}, {"text": "170 postes diplomatiques \u00e0 travers le", "start": 758.8, "duration": 4.12}, {"text": "monde et je voudrais simplement signaler", "start": 760.639, "duration": 4.081}, {"text": "que lorsque nous avons eu cette", "start": 762.92, "duration": 3.2}, {"text": "discussion avec le Premier ministre et", "start": 764.72, "duration": 3.679}, {"text": "son \u00e9quipe je lui ai rappel\u00e9 cette", "start": 766.12, "duration": 3.56}, {"text": "comparaison ainsi qu'une autre \u00e0", "start": 768.399, "duration": 3.68}, {"text": "laquelle il a \u00e9t\u00e9 sensible puisque on on", "start": 769.68, "duration": 4.399}, {"text": "s'int\u00e9resse souvent \u00e0 la r\u00e9partition", "start": 772.079, "duration": 4.0}, {"text": "centrale versus d\u00e9concentr\u00e9 des", "start": 774.079, "duration": 4.081}, {"text": "effectifs d'un minist\u00e8re et bien sachez", "start": 776.079, "duration": 4.88}, {"text": "que la la part ou en tout cas le nombre", "start": 778.16, "duration": 6.479}, {"text": "de TP en centrale dans le minist\u00e8re et", "start": 780.959, "duration": 6.281}, {"text": "l'\u00e9quivalent des effectifs du conseil", "start": 784.639, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9partemental de la Savoie et c'est \u00e0", "start": 787.24, "duration": 3.88}, {"text": "partir de ces effectifs que nous nous", "start": 789.04, "duration": 3.479}, {"text": "parvenons \u00e0 faire tourner ce r\u00e9seau", "start": 791.12, "duration": 3.279}, {"text": "extraordinaire de 170 postes", "start": 792.519, "duration": 3.641}, {"text": "diplomatiques \u00e0 travers alors maintenant", "start": 794.399, "duration": 4.68}, {"text": "j'essaie d'aller assez rapidement sur", "start": 796.16, "duration": 4.239}, {"text": "sur les quatre programmes mais il faut", "start": 799.079, "duration": 3.401}, {"text": "quand m\u00eame que je vous dise comment nous", "start": 800.399, "duration": 5.521}, {"text": "avons essay\u00e9 de prioriser les efforts", "start": 802.48, "duration": 7.12}, {"text": "puisque comme vous avez pu le le dans ma", "start": 805.92, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sentation d'ensemble c'est le", "start": 809.6, "duration": 3.679}, {"text": "programme 209 le 4e programme celui qui", "start": 811.16, "duration": 3.56}, {"text": "porte l'aide publique au d\u00e9veloppement", "start": 813.279, "duration": 3.961}, {"text": "qui va porter l'essentiel des efforts", "start": 814.72, "duration": 4.84}, {"text": "pour les autres on sera un tout petit", "start": 817.24, "duration": 5.24}, {"text": "peu ENF on sera \u00e0 peu pr\u00e8s stable mais", "start": 819.56, "duration": 4.44}, {"text": "c'est moins que ce qu'on anticip\u00e9", "start": 822.48, "duration": 3.0}, {"text": "puisqu'on \u00e9tait sur une trajectoire de", "start": 824.0, "duration": 4.04}, {"text": "hausse alors qu'est-ce qu'on a prioris\u00e9", "start": 825.48, "duration": 4.24}, {"text": "je commence par le programme 105 action", "start": 828.04, "duration": 4.0}, {"text": "de la France en Europe et dans le monde", "start": 829.72, "duration": 3.919}, {"text": "ce programme rassemble les moyens du", "start": 832.04, "duration": 3.56}, {"text": "fonctionnement de notre diplomatie il", "start": 833.639, "duration": 3.32}, {"text": "porte aussi le financement de plusieurs", "start": 835.6, "duration": 2.56}, {"text": "contributions obligatoires de la France", "start": 836.959, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e0 l'international", "start": 838.16, "duration": 3.799}, {"text": "euh le les cr\u00e9dits consacr\u00e9s \u00e0 ces", "start": 839.68, "duration": 3.64}, {"text": "contributions internationales et aux", "start": 841.959, "duration": 2.44}, {"text": "op\u00e9rations de maintien de la paix", "start": 843.32, "duration": 2.92}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 820 millions d'euros ils", "start": 844.399, "duration": 3.44}, {"text": "sont en baisse de 11 million d'euros par", "start": 846.24, "duration": 3.399}, {"text": "rapport \u00e0 24 du fait de facteurs", "start": 847.839, "duration": 3.881}, {"text": "externes fermeture d'op\u00e9ration de", "start": 849.639, "duration": 3.961}, {"text": "maintien de la paix programmation revue", "start": 851.72, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la baisse pour la facilit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 853.6, "duration": 3.12}, {"text": "de paix diminution de notre code part au", "start": 855.16, "duration": 3.52}, {"text": "budget des Nations Unies s'agissant des", "start": 856.72, "duration": 3.4}, {"text": "sommets internationaux qui se tiendront", "start": 858.68, "duration": 3.839}, {"text": "en 2025 il y a 25 million EUR d'euros de", "start": 860.12, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9dit exceptionnel parce que les", "start": 862.519, "duration": 3.081}, {"text": "engagements ont \u00e9t\u00e9 pris et pour rappel", "start": 863.72, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un sommet mondial sur", "start": 865.6, "duration": 3.96}, {"text": "l'intelligence artificielle en f\u00e9vrier", "start": 867.36, "duration": 4.24}, {"text": "et la Conf\u00e9rence des Nations Unies sur", "start": 869.56, "duration": 4.48}, {"text": "les oc\u00e9ans au mois de juin \u00e0 Nice en", "start": 871.6, "duration": 4.039}, {"text": "second lieu les moyens d'\u00e9voluent \u00e0 la", "start": 874.04, "duration": 2.56}, {"text": "poursuite de la mise en \u0153uvre de", "start": 875.639, "duration": 2.481}, {"text": "l'agenda de transformation voit leur", "start": 876.6, "duration": 3.239}, {"text": "ambition r\u00e9duite mais pr\u00e9serv\u00e9 et", "start": 878.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait important on maintient le budget", "start": 879.839, "duration": 3.8}, {"text": "de la direction du num\u00e9rique pour", "start": 882.12, "duration": 3.04}, {"text": "continuer \u00e0 accompagner l'\u00e9volution des", "start": 883.639, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00e9tiers de la diplomatie mettre en \u0153uvre", "start": 885.16, "duration": 2.799}, {"text": "des technologies innovantes telles que", "start": 886.8, "duration": 3.44}, {"text": "l'intelligence artificielle renfor\u00e7ons", "start": 887.959, "duration": 3.961}, {"text": "les cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 dans", "start": 890.24, "duration": 3.519}, {"text": "nos emprises diplomatiques et consulaire", "start": 891.92, "duration": 3.8}, {"text": "pour assurer la protection de nos agents", "start": 893.759, "duration": 4.2}, {"text": "et puis des moyens allou\u00e9s \u00e0 notre", "start": 895.72, "duration": 3.72}, {"text": "Direction des Ressources Humaines pour", "start": 897.959, "duration": 3.041}, {"text": "mettre en place l'Acad\u00e9mie diplomatique", "start": 899.44, "duration": 3.759}, {"text": "et consulaire que je mentionnais plus", "start": 901.0, "duration": 4.44}, {"text": "haut donc on a moins de Haus que pr\u00e9vu", "start": 903.199, "duration": 5.841}, {"text": "mais euh enfin disons que \u00e7a n'augmente", "start": 905.44, "duration": 5.079}, {"text": "pas beaucoup ou pas du tout mais on a", "start": 909.04, "duration": 3.52}, {"text": "prioris\u00e9 les projets de les projets", "start": 910.519, "duration": 5.0}, {"text": "num\u00e9riques de s\u00e9curit\u00e9 de ressources", "start": 912.56, "duration": 4.719}, {"text": "humaines sur le programme", "start": 915.519, "duration": 3.68}, {"text": "151 qui est consacr\u00e9 \u00e0 nos", "start": 917.279, "duration": 3.961}, {"text": "ressortissants \u00e9tablis et de passage \u00e0", "start": 919.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9tranger les cr\u00e9dits du program", "start": 921.24, "duration": 3.279}, {"text": "connaissent une baisse de 5 % par", "start": 923.16, "duration": 2.96}, {"text": "rapport \u00e0 la loi de finances initiale", "start": 924.519, "duration": 4.8}, {"text": "2024 pour s'\u00e9tablir \u00e0 157 millions", "start": 926.12, "duration": 6.519}, {"text": "d'Uros euh je ne souhaitais pas renoncer", "start": 929.319, "duration": 4.44}, {"text": "aux travaux de modernisation de", "start": 932.639, "duration": 2.721}, {"text": "l'administration consulaire c'est pour", "start": 933.759, "duration": 3.2}, {"text": "cela que les moyens qui sont consacr\u00e9s", "start": 935.36, "duration": 3.279}, {"text": "sont pr\u00e9serv\u00e9s c'est une attente tr\u00e8s", "start": 936.959, "duration": 3.36}, {"text": "forte de nos concitoyens \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 938.639, "duration": 3.601}, {"text": "les s\u00e9nateurs des Fran\u00e7ais \u00e9tablis \u00e0", "start": 940.319, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9tranger le savent ici et je sais", "start": 942.24, "duration": 3.64}, {"text": "qu'il d\u00e9fendent beaucoup ces projets", "start": 943.6, "duration": 3.919}, {"text": "finalisation du r\u00e9gistre d'\u00e9tat civil", "start": 945.88, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lectronique qui permettra la production", "start": 947.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 d'actes d'\u00e9tat civil nos", "start": 948.92, "duration": 4.159}, {"text": "services travaillent aussi au", "start": 952.12, "duration": 2.159}, {"text": "d\u00e9veloppement d'une nouvelle solution de", "start": 953.079, "duration": 2.641}, {"text": "vote par Internet pl\u00e9bisit\u00e9 par les", "start": 954.279, "duration": 2.441}, {"text": "\u00e9lecteurs lors des \u00e9lections", "start": 955.72, "duration": 2.359}, {"text": "l\u00e9gislatives plus performantes et plus", "start": 956.72, "duration": 4.359}, {"text": "s\u00fbr et et puis mise en \u0153uvre du service", "start": 958.079, "duration": 4.2}, {"text": "France consulaire de r\u00e9ponse", "start": 961.079, "duration": 2.56}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phonique au ressortissant fran\u00e7ais", "start": 962.279, "duration": 3.04}, {"text": "de l'\u00e9tranger service dont le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 963.639, "duration": 3.601}, {"text": "s \u00e9largi \u00e0 60 pays cette ann\u00e9e ach\u00e8vera", "start": 965.319, "duration": 3.121}, {"text": "son d\u00e9ploiement en vue d'une couverture", "start": 967.24, "duration": 3.64}, {"text": "mondiale \u00e0 horizon fin 2025 vous le", "start": 968.44, "duration": 4.72}, {"text": "savez pour certains de nos compatriotes", "start": 970.88, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tablis \u00e0 l'\u00e9tranger c'est c'est pas si", "start": 973.16, "duration": 3.159}, {"text": "difficile parce qu'il y a une ambassade", "start": 975.16, "duration": 2.64}, {"text": "ou un consulat au coin de la rue mais", "start": 976.319, "duration": 3.681}, {"text": "pour d'autres avant que nous mettions en", "start": 977.8, "duration": 3.76}, {"text": "place ces modalit\u00e9s de vote par Internet", "start": 980.0, "duration": 3.44}, {"text": "par exemple il fallait parfois faire des", "start": 981.56, "duration": 4.56}, {"text": "centaines de de kilom\u00e8tres enfin des", "start": 983.44, "duration": 4.16}, {"text": "prendre des journ\u00e9es pour aller", "start": 986.12, "duration": 3.8}, {"text": "simplement exercer son son droit civique", "start": 987.6, "duration": 3.679}, {"text": "le plus \u00e9l\u00e9mentaire c'est-\u00e0-dire d'aller", "start": 989.92, "duration": 3.359}, {"text": "voter s'agissant des d\u00e9penses du", "start": 991.279, "duration": 3.721}, {"text": "programme 151 hors projet de", "start": 993.279, "duration": 5.36}, {"text": "modernisation l'enveloppe pilot\u00e9 par", "start": 995.0, "duration": 5.36}, {"text": "laefe qui concerne les aides \u00e0 la", "start": 998.639, "duration": 3.041}, {"text": "scolarit\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais \u00e0", "start": 1000.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9tranger s'\u00e9tablit \u00e0 111,5 millions", "start": 1001.68, "duration": 3.68}, {"text": "d'euros ces aides continueront de", "start": 1004.199, "duration": 2.76}, {"text": "permettre \u00e0 de nombreux \u00e9l\u00e8ves \u00e0 travers", "start": 1005.36, "duration": 3.08}, {"text": "le monde d'acc\u00e9der \u00e0 nos lyc\u00e9es qui sont", "start": 1006.959, "duration": 3.0}, {"text": "un outil fondamental notre politique", "start": 1008.44, "duration": 4.8}, {"text": "d'influence les cr\u00e9dits du programme s", "start": 1009.959, "duration": 5.12}, {"text": "151 permettront de continuer \u00e0 appuyer", "start": 1013.24, "duration": 3.12}, {"text": "nos ressortissants les plus fragiles", "start": 1015.079, "duration": 3.161}, {"text": "gr\u00e2ce au au cr\u00e9dit de l'action sociale", "start": 1016.36, "duration": 4.0}, {"text": "de nos postes qui s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 20", "start": 1018.24, "duration": 4.279}, {"text": "millions d'euros dont 15,2 millions en", "start": 1020.36, "duration": 6.559}, {"text": "aide directe euh 3\u00e8 programme le", "start": 1022.519, "duration": 7.04}, {"text": "185 j'en viens au donc au cr\u00e9dit", "start": 1026.919, "duration": 4.76}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 notre diplomatie culturelle", "start": 1029.559, "duration": 4.601}, {"text": "et d'influence qui s'\u00e9tablisse en 2025 \u00e0", "start": 1031.679, "duration": 4.88}, {"text": "671 millions d'euros vous savez c'est un", "start": 1034.16, "duration": 4.56}, {"text": "programme dont une grande partie est", "start": 1036.559, "duration": 4.321}, {"text": "prise par la dotation que nous faisons \u00e0", "start": 1038.72, "duration": 5.199}, {"text": "Laaf c'est une baisse de 6,3 % par", "start": 1040.88, "duration": 5.36}, {"text": "rapport \u00e0 la LFI 2024 et un retour au", "start": 1043.919, "duration": 5.041}, {"text": "niveau de 2023 nous chercherons malgr\u00e9", "start": 1046.24, "duration": 3.96}, {"text": "ses moyens r\u00e9duits \u00e0 poursuivre la mise", "start": 1048.96, "duration": 2.32}, {"text": "en \u0153uvre de notre feuille de route en", "start": 1050.2, "duration": 2.32}, {"text": "mati\u00e8re d'influence en priorisant", "start": 1051.28, "duration": 3.32}, {"text": "l'Europe l'Afrique et l'Indo-Pacifique", "start": 1052.52, "duration": 3.76}, {"text": "plusieurs actions ront au rayonnement de", "start": 1054.6, "duration": 4.24}, {"text": "la France \u00e0 l'international les les", "start": 1056.28, "duration": 4.2}, {"text": "moyens \u00e0ou\u00e9s aux bourses de mobilit\u00e9", "start": 1058.84, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tudiante c'est 70 millions d'euros en", "start": 1060.48, "duration": 5.48}, {"text": "2024 maintenu en 2025 et d'autre part", "start": 1062.28, "duration": 5.08}, {"text": "les \u00e9tablissements \u00e0 autonomie", "start": 1065.96, "duration": 3.12}, {"text": "financi\u00e8re les EAF dont la dotation de", "start": 1067.36, "duration": 3.08}, {"text": "fonctionnement est pr\u00e9serv\u00e9e \u00e0 hauteur", "start": 1069.08, "duration": 4.599}, {"text": "de 45,7 millions d'euros l'ensemble des", "start": 1070.44, "duration": 5.359}, {"text": "op\u00e9rateurs relevant du programme 185", "start": 1073.679, "duration": 4.561}, {"text": "l'Institut fran\u00e7ais Campus France les", "start": 1075.799, "duration": 4.12}, {"text": "devront \u00eatre toutefois \u00eatre mis \u00e0", "start": 1078.24, "duration": 3.16}, {"text": "contribution par une diminution de leur", "start": 1079.919, "duration": 2.921}, {"text": "dotation pour absorber les \u00e9conomies", "start": 1081.4, "duration": 3.279}, {"text": "demand\u00e9es donc l\u00e0 encore des", "start": 1082.84, "duration": 4.6}, {"text": "priorisations qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 d\u00e8s", "start": 1084.679, "duration": 5.12}, {"text": "les coupes si je puis dire de 2024", "start": 1087.44, "duration": 4.88}, {"text": "j'arrive progressivement au bout de mon", "start": 1089.799, "duration": 6.441}, {"text": "expos\u00e9 avec le programme 209 celui qui", "start": 1092.32, "duration": 6.64}, {"text": "est vraiment impact\u00e9 tr\u00e8s directement", "start": 1096.24, "duration": 5.799}, {"text": "par les coupes budg\u00e9taires cette ann\u00e9e", "start": 1098.96, "duration": 5.12}, {"text": "pour rappelle l'aide publique au", "start": 1102.039, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9veloppement est port\u00e9 par le programme", "start": 1104.08, "duration": 5.04}, {"text": "209 monsieur Cambon monsieur joli le SAV", "start": 1106.32, "duration": 4.28}, {"text": "mieux que quiconque il est port\u00e9 elle", "start": 1109.12, "duration": 3.28}, {"text": "est port\u00e9e \u00e9galement par le programme", "start": 1110.6, "duration": 4.64}, {"text": "110 dont la responsabilit\u00e9 incombe non", "start": 1112.4, "duration": 5.36}, {"text": "pas \u00e0 mon minist\u00e8re mais au minist\u00e8re de", "start": 1115.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances le programme", "start": 1117.76, "duration": 5.32}, {"text": "209 c'est beaucoup la partie don le", "start": 1120.08, "duration": 6.04}, {"text": "programme 110 c'est autre chose ce sont", "start": 1123.08, "duration": 6.719}, {"text": "les pr\u00eats les dotations que nous ou les", "start": 1126.12, "duration": 5.559}, {"text": "les moyens que nous octroyons aux", "start": 1129.799, "duration": 4.161}, {"text": "banques multilat\u00e9rales de financement", "start": 1131.679, "duration": 4.721}, {"text": "notamment la mission aide publique au", "start": 1133.96, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9veloppement a vu ses moyens doubl\u00e9s", "start": 1136.4, "duration": 3.72}, {"text": "entre 201 et 2024 il faut quand m\u00eame le", "start": 1138.08, "duration": 4.32}, {"text": "rappeler on partait de loin et on a", "start": 1140.12, "duration": 5.48}, {"text": "atteint un niveau qui \u00e9tait dans les", "start": 1142.4, "duration": 5.36}, {"text": "dans les plans si je puis dire et dans", "start": 1145.6, "duration": 5.72}, {"text": "l'esprit de la loi de 2021 une \u00e9tape et", "start": 1147.76, "duration": 6.159}, {"text": "pas et pas et pas tout \u00e0 fait un plateau", "start": 1151.32, "duration": 4.479}, {"text": "on avait pr\u00e9vu d'aller encore plus loin", "start": 1153.919, "duration": 4.64}, {"text": "jusqu'en 2027 ces moyens conna\u00eetront en", "start": 1155.799, "duration": 7.041}, {"text": "2025 une baisse tr\u00e8s forte par de 1,4", "start": 1158.559, "duration": 6.0}, {"text": "milliards d'euros quand je prends 209 et", "start": 1162.84, "duration": 4.52}, {"text": "110 par rapport \u00e0 la LFI 2024 cela", "start": 1164.559, "duration": 4.961}, {"text": "confirme les \u00e9conomies demand\u00e9es", "start": 1167.36, "duration": 6.4}, {"text": "en 2024 et en acte de nouvelle", "start": 1169.52, "duration": 7.36}, {"text": "euh sur la copie du PLF 2025 le", "start": 1173.76, "duration": 5.039}, {"text": "programme 209 consacr\u00e9 \u00e0 la solidarit\u00e9", "start": 1176.88, "duration": 3.24}, {"text": "avec les pays en d\u00e9veloppement et le", "start": 1178.799, "duration": 3.161}, {"text": "principal mis \u00e0 contribution \u00e0 ce stade", "start": 1180.12, "duration": 4.28}, {"text": "donc entre les deux entre le 209 et le", "start": 1181.96, "duration": 4.88}, {"text": "110 et le 209 qui prend une part plus", "start": 1184.4, "duration": 4.92}, {"text": "importante \u00e0 ce stade 857 millions de", "start": 1186.84, "duration": 4.48}, {"text": "baisse par rapport \u00e0 la loi de finances", "start": 1189.32, "duration": 3.64}, {"text": "initiale 2024 ce qui le ram\u00e8ne", "start": 1191.32, "duration": 3.76}, {"text": "globalement \u00e0 son niveau de 2021 avec", "start": 1192.96, "duration": 3.92}, {"text": "2,4 milliards d'euros de cr\u00e9dit de", "start": 1195.08, "duration": 4.24}, {"text": "paiement \u00e7a va nous conduire a prioriser", "start": 1196.88, "duration": 3.679}, {"text": "nos engagements tout en cherchant \u00e0", "start": 1199.32, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9server notre capacit\u00e9 \u00e0 intervenir", "start": 1200.559, "duration": 3.441}, {"text": "rapidement gage de cr\u00e9dibilit\u00e9 politique", "start": 1202.12, "duration": 3.36}, {"text": "dans de nombreuses situations de de", "start": 1204.0, "duration": 3.799}, {"text": "crise c'est une \u00e9quation exigeante mais", "start": 1205.48, "duration": 3.92}, {"text": "nous y parviendrons et comme je l'ai dit", "start": 1207.799, "duration": 2.921}, {"text": "hier soir je le redis ici comme je", "start": 1209.4, "duration": 2.96}, {"text": "l'avais dit \u00e0 l'Assembl\u00e9e je souhaite", "start": 1210.72, "duration": 4.079}, {"text": "pouvoir vous associer \u00e0 cette r\u00e9flexion", "start": 1212.36, "duration": 3.28}, {"text": "sur la", "start": 1214.799, "duration": 3.24}, {"text": "priorisation notre capacit\u00e9 \u00e0 apporter", "start": 1215.64, "duration": 3.64}, {"text": "une r\u00e9ponse d'urgence lors du", "start": 1218.039, "duration": 2.681}, {"text": "d\u00e9clenchement de crise aux cons\u00e9quences", "start": 1219.28, "duration": 2.519}, {"text": "humanitaires", "start": 1220.72, "duration": 6.0}, {"text": "graves \u00e0 c\u00f4t\u00e9 si je puis dire de euh \u00e0", "start": 1221.799, "duration": 7.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de des des de l'action qui est", "start": 1226.72, "duration": 5.319}, {"text": "celle de l'AFD ces cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s \u00e0", "start": 1229.159, "duration": 4.441}, {"text": "l'aide humanitaire s'\u00e9l\u00e8veront donc \u00e0", "start": 1232.039, "duration": 3.76}, {"text": "500 millions d'euros en 2025 un montant", "start": 1233.6, "duration": 4.12}, {"text": "qui sera diminu\u00e9 par rapport \u00e0 2024 qui", "start": 1235.799, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9voyait pr\u00e8s de 900 millions d'euros", "start": 1237.72, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9but 2024 nous esp\u00e9rons des d\u00e9bats", "start": 1240.24, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaires le maintien de cette", "start": 1242.48, "duration": 3.16}, {"text": "provision pour crise majeure qui nous", "start": 1243.76, "duration": 3.279}, {"text": "permet d'agir face aux crises dans des", "start": 1245.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9lais tr\u00e8s courts en mati\u00e8re bilat\u00e9rale", "start": 1247.039, "duration": 3.561}, {"text": "certes l'ambition est revue mais les", "start": 1249.2, "duration": 2.599}, {"text": "ambassades pourront encore lancer des", "start": 1250.6, "duration": 2.959}, {"text": "projets via les fond \u00e9quipe France un", "start": 1251.799, "duration": 3.0}, {"text": "outil qui a fait la preuve de son", "start": 1253.559, "duration": 3.921}, {"text": "efficacit\u00e9 les cr\u00e9dits d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la FD", "start": 1254.799, "duration": 4.12}, {"text": "qui constituent le bloc le plus", "start": 1257.48, "duration": 2.64}, {"text": "important au sein du programme 209", "start": 1258.919, "duration": 2.481}, {"text": "seront n\u00e9cessairement impact\u00e9s par les", "start": 1260.12, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9ductions budg\u00e9taires il faudra", "start": 1261.4, "duration": 2.399}, {"text": "pr\u00e9ciser dans la programmation de", "start": 1262.64, "duration": 3.12}, {"text": "l'agence sur le plan g\u00e9ographique comme", "start": 1263.799, "duration": 5.961}, {"text": "th\u00e9matique ces priorit\u00e9s \u00e7a m'appartient", "start": 1265.76, "duration": 5.6}, {"text": "mais \u00e7a vous appartient \u00e0 vous que vous", "start": 1269.76, "duration": 3.2}, {"text": "soyez membre de la commission que vous", "start": 1271.36, "duration": 3.199}, {"text": "soyez membbr du conseil d'administration", "start": 1272.96, "duration": 3.52}, {"text": "de laafd ou membres de la future", "start": 1274.559, "duration": 4.521}, {"text": "Commission d'\u00e9valuation de lafd en", "start": 1276.48, "duration": 4.48}, {"text": "mati\u00e8re multilat\u00e9rale aussi nous devons", "start": 1279.08, "duration": 3.599}, {"text": "prioriser ces moyens nous permettent de", "start": 1280.96, "duration": 2.839}, {"text": "nourrir nos partenariats avec les", "start": 1282.679, "duration": 2.36}, {"text": "agences et organisations des nations-", "start": 1283.799, "duration": 2.721}, {"text": "Unies sont des vecteurs d'influence", "start": 1285.039, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7aise au sein des organisations", "start": 1286.52, "duration": 4.68}, {"text": "soutenu mais il faudra faire des choix", "start": 1288.559, "duration": 4.281}, {"text": "s'agissant du programme 110 qui est mis", "start": 1291.2, "duration": 2.8}, {"text": "en \u0153uvre par le minist\u00e8re de l'\u00e9conomie", "start": 1292.84, "duration": 2.48}, {"text": "et des finances il devrait conna\u00eetre une", "start": 1294.0, "duration": 4.32}, {"text": "baisse de 617 millions d'euros en cr\u00e9dit", "start": 1295.32, "duration": 4.16}, {"text": "de paiement par rapport \u00e0 la loi de", "start": 1298.32, "duration": 3.92}, {"text": "finance initiale 2024 le pla\u00e7ant \u00e0 1,7", "start": 1299.48, "duration": 4.04}, {"text": "milliards d'euros ce qui reste donc une", "start": 1302.24, "duration": 3.319}, {"text": "hausse de 78 % par rapport \u00e0 son niveau", "start": 1303.52, "duration": 4.48}, {"text": "de 2017 les autorisations d'engagement", "start": 1305.559, "duration": 3.761}, {"text": "du programme sont pr\u00e9serv\u00e9es afin", "start": 1308.0, "duration": 2.279}, {"text": "notamment de faire face \u00e0 la", "start": 1309.32, "duration": 3.239}, {"text": "reconstitution de de l'Association", "start": 1310.279, "duration": 3.64}, {"text": "internationale de d\u00e9veloppement le fond", "start": 1312.559, "duration": 2.881}, {"text": "de la Banque mondiale d\u00e9di\u00e9 aux pays les", "start": 1313.919, "duration": 3.76}, {"text": "plus pauvres et cetera je vais m'arr\u00eater", "start": 1315.44, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e0 parce que j'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9 trop long", "start": 1317.679, "duration": 3.561}, {"text": "j'aurais pu parler de du du fond de", "start": 1319.12, "duration": 3.32}, {"text": "solidarit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement ou des", "start": 1321.24, "duration": 2.24}, {"text": "biens malaquis mais on pourrait y", "start": 1322.44, "duration": 3.08}, {"text": "revenir dans les \u00e9changes si vous voulez", "start": 1323.48, "duration": 3.6}, {"text": "j'essaie d'\u00eatre le plus transparent", "start": 1325.52, "duration": 3.56}, {"text": "possible sur la copie que nous avons \u00e0", "start": 1327.08, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9fendre j'assume un certain nombre des", "start": 1329.08, "duration": 3.12}, {"text": "choix budg\u00e9taires que nous avons d\u00fb", "start": 1330.96, "duration": 4.0}, {"text": "prendre \u00e9tant donn\u00e9 l'exigence", "start": 1332.2, "duration": 5.079}, {"text": "d'\u00e9conomie qu'a fix\u00e9 le le Premier", "start": 1334.96, "duration": 3.52}, {"text": "ministre mais une nouvelle fois je", "start": 1337.279, "duration": 2.321}, {"text": "souhaite qu'un certain nombre de ces", "start": 1338.48, "duration": 2.48}, {"text": "choix puissent \u00eatre pris apr\u00e8s", "start": 1339.6, "duration": 2.6}, {"text": "consultation des parlementaires et", "start": 1340.96, "duration": 2.52}, {"text": "notamment des rapporteurs pour avis des", "start": 1342.2, "duration": 3.04}, {"text": "rapporteurs sp\u00e9ciaux qui sont parfois", "start": 1343.48, "duration": 3.16}, {"text": "les meilleurs connaisseurs dont nous", "start": 1345.24, "duration": 4.559}, {"text": "pouvons disposer sur ces questions", "start": 1346.64, "duration": 5.68}, {"text": "merci monsieur le ministre pour ces", "start": 1349.799, "duration": 4.841}, {"text": "propos je vous propose de donner d'abord", "start": 1352.32, "duration": 3.64}, {"text": "la parole au rapporteur budg\u00e9taire pour", "start": 1354.64, "duration": 3.6}, {"text": "avis j'appelle chacune et chacun d'entre", "start": 1355.96, "duration": 4.599}, {"text": "vous \u00e0 la concision je dois avoir 13 ou", "start": 1358.24, "duration": 4.08}, {"text": "14 demandes de parole juste sur ce th\u00e8me", "start": 1360.559, "duration": 4.521}, {"text": "l\u00e0 et ensuite on passe \u00e0 la partie", "start": 1362.32, "duration": 4.719}, {"text": "international je commence par le", "start": 1365.08, "duration": 3.88}, {"text": "programme 105 action de la France en", "start": 1367.039, "duration": 3.24}, {"text": "Europe et dans le monde et la parole est", "start": 1368.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 Val\u00e9rie", "start": 1370.279, "duration": 4.561}, {"text": "Boyer monsieur le Pr\u00e9sident donc je", "start": 1372.679, "duration": 3.6}, {"text": "commence par une interrogation sur le", "start": 1374.84, "duration": 2.839}, {"text": "budget et apr\u00e8s je pourrais poser une", "start": 1376.279, "duration": 4.161}, {"text": "autre question sur la politique", "start": 1377.679, "duration": 5.6}, {"text": "internationale tr\u00e8s bien merci beaucoup", "start": 1380.44, "duration": 7.4}, {"text": "euh monsieur le ministre euh je voudrais", "start": 1383.279, "duration": 7.721}, {"text": "vous interroger euh selon une \u00e9tude", "start": 1387.84, "duration": 5.16}, {"text": "publi\u00e9e en f\u00e9vrier par le lovely", "start": 1391.0, "duration": 4.279}, {"text": "institut la France a perdu deux places", "start": 1393.0, "duration": 3.559}, {"text": "dans le classement des plus grands", "start": 1395.279, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9seaux diplomatiques tombant en 5e", "start": 1396.559, "duration": 3.521}, {"text": "position derri\u00e8re la Chine les", "start": 1398.76, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tats-Unis la Turquie et le Japon sans", "start": 1400.08, "duration": 4.04}, {"text": "doute peut-on rectifier la m\u00e9thodologie", "start": 1402.279, "duration": 4.441}, {"text": "de ce genre d'\u00e9tude qui classe les pays", "start": 1404.12, "duration": 4.12}, {"text": "par leur nombre d'ambassades en ajoutant", "start": 1406.72, "duration": 3.6}, {"text": "des pense \u00e0 pr\u00e9sence diplomatique il", "start": 1408.24, "duration": 3.36}, {"text": "n'en reste pas moins que le r\u00e9seau", "start": 1410.32, "duration": 3.839}, {"text": "fran\u00e7ais est rapidement concurrenc\u00e9", "start": 1411.6, "duration": 4.92}, {"text": "notamment par la Turquie et l'Inde", "start": 1414.159, "duration": 5.281}, {"text": "ankara a ouvert 24 postes \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 1416.52, "duration": 5.48}, {"text": "entre 2017 et 2023 soit plus que", "start": 1419.44, "duration": 4.76}, {"text": "n'importe quel autre pays l'Inde qui", "start": 1422.0, "duration": 3.96}, {"text": "dispose d'un r\u00e9seau diplomatique limit\u00e9", "start": 1424.2, "duration": 3.32}, {"text": "au regard de sa puissance \u00e9conomique et", "start": 1425.96, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9mographique a d\u00e9pass\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1427.52, "duration": 4.24}, {"text": "la moyenne des pays du G20 avec 194", "start": 1429.24, "duration": 6.08}, {"text": "postes 21 de plus qu'en 2016 les 3/4 des", "start": 1431.76, "duration": 5.56}, {"text": "nouveaux postes diplomatiques indiens", "start": 1435.32, "duration": 4.12}, {"text": "depuis 2021 se trouve en Afrique le", "start": 1437.32, "duration": 3.8}, {"text": "continent est \u00e9galement cibl\u00e9 par la", "start": 1439.44, "duration": 4.119}, {"text": "Turquie qui a ouvert 40 ambassades", "start": 1441.12, "duration": 5.52}, {"text": "depuis 2005 il existe un d\u00e9bat classique", "start": 1443.559, "duration": 4.521}, {"text": "entre les partisans du maintien par la", "start": 1446.64, "duration": 3.84}, {"text": "France de son rang et ceux de", "start": 1448.08, "duration": 4.36}, {"text": "l'ajustement de son r\u00e9seau \u00e0 ses moyens", "start": 1450.48, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9els faut-il se r\u00e9soudre \u00e0 ce que", "start": 1452.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9tat de nos finances publiques tranche", "start": 1454.4, "duration": 4.2}, {"text": "pour les seconds et si je peux rajouter", "start": 1456.24, "duration": 5.48}, {"text": "monsieur le ministre", "start": 1458.6, "duration": 3.12}, {"text": "euh don dans l'\u00e9mission que le le S\u00e9nat", "start": 1461.96, "duration": 6.52}, {"text": "m'a confi\u00e9 j'observe \u00e0 l'international", "start": 1465.36, "duration": 6.36}, {"text": "euh combien euh les les r\u00e9seaux", "start": 1468.48, "duration": 4.88}, {"text": "diplomatiques que je viens de citer sont", "start": 1471.72, "duration": 4.559}, {"text": "dynamiques euh particuli\u00e8rement", "start": 1473.36, "duration": 5.439}, {"text": "intrusif lors des questions et de leurs", "start": 1476.279, "duration": 4.361}, {"text": "interventions dans les d\u00e9bats je pense", "start": 1478.799, "duration": 3.6}, {"text": "notamment \u00e0 l'Assembl\u00e9e parlementaire de", "start": 1480.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'OSCE pour ce qui concerne la Turquie", "start": 1482.399, "duration": 5.801}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan euh qui ne cesse par", "start": 1484.72, "duration": 7.24}, {"text": "ailleurs de saperer nos positions donc", "start": 1488.2, "duration": 7.079}, {"text": "je vous remercie oui euh", "start": 1491.96, "duration": 7.28}, {"text": "effectivement le le le dans le projet de", "start": 1495.279, "duration": 6.441}, {"text": "loi de finances 2025 la subvention \u00e0 \u00e0", "start": 1499.24, "duration": 6.439}, {"text": "lafe qui repr\u00e9sente allez \u00e0 peu pr\u00e8s 2", "start": 1501.72, "duration": 9.0}, {"text": "tiers des cr\u00e9dits de ce programme 185 et", "start": 1505.679, "duration": 7.921}, {"text": "est en l\u00e9g\u00e8re baisse", "start": 1510.72, "duration": 5.959}, {"text": "euh la priorit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 retenue c'est", "start": 1513.6, "duration": 5.679}, {"text": "celle des bourses de mobilit\u00e9 des pour", "start": 1516.679, "duration": 7.041}, {"text": "les \u00e9tudiants \u00e9trangers en France euh", "start": 1519.279, "duration": 7.921}, {"text": "dans la poursuite de de l'effort de de", "start": 1523.72, "duration": 5.16}, {"text": "d'attractivit\u00e9 de de ces derni\u00e8res", "start": 1527.2, "duration": 4.12}, {"text": "ann\u00e9es et ces ces cr\u00e9dits consacr\u00e9s aux", "start": 1528.88, "duration": 6.08}, {"text": "bourses de mobilit\u00e9 \u00e9tudiant eux ne sont", "start": 1531.32, "duration": 5.28}, {"text": "ne sont pas impact\u00e9s je disais c'est", "start": 1534.96, "duration": 3.4}, {"text": "aussi l'Institut fran\u00e7ais et Campus", "start": 1536.6, "duration": 4.799}, {"text": "France qui ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 sur la EFE", "start": 1538.36, "duration": 4.96}, {"text": "la subvention pour charge de service", "start": 1541.399, "duration": 5.0}, {"text": "public \u00e9tait de 445,5 million d'euros", "start": 1543.32, "duration": 5.719}, {"text": "apr\u00e8s application du d\u00e9cret d'annulation", "start": 1546.399, "duration": 5.52}, {"text": "de f\u00e9vrier 2024 qui avait gel\u00e9 si je", "start": 1549.039, "duration": 6.161}, {"text": "puis dire 3,1 million d'euros au PLF", "start": 1551.919, "duration": 5.321}, {"text": "2025 il \u00e9tait pr\u00e9vu une subvention de", "start": 1555.2, "duration": 5.24}, {"text": "440 ,8 million d'euros soit une baisse", "start": 1557.24, "duration": 5.039}, {"text": "de 14 millions par rapport \u00e0 la loi de", "start": 1560.44, "duration": 3.04}, {"text": "finance initiale", "start": 1562.279, "duration": 3.321}, {"text": "2024 nous consid\u00e9rons que cette baisse", "start": 1563.48, "duration": 3.919}, {"text": "peut-\u00eatre absorb\u00e9 par la EFE du fait", "start": 1565.6, "duration": 3.12}, {"text": "notamment d'un co\u00fbt inf\u00e9rieur \u00e0 la", "start": 1567.399, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9vision initiale de la r\u00e9forme du", "start": 1568.72, "duration": 3.319}, {"text": "statut de ces personnels d\u00e9tach\u00e9s dont", "start": 1570.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00c9tat finance 50 % du co\u00fbt r\u00e9el et le", "start": 1572.039, "duration": 4.52}, {"text": "niveau de tr\u00e9sorerie de l'agence demeure", "start": 1574.88, "duration": 3.799}, {"text": "cependant un enjeu majeur et conditionne", "start": 1576.559, "duration": 3.681}, {"text": "sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser des", "start": 1578.679, "duration": 3.0}, {"text": "investissements pour ses \u00e9tablissements", "start": 1580.24, "duration": 3.96}, {"text": "en gestion direct par ailleurs la EFE", "start": 1581.679, "duration": 4.041}, {"text": "est confront\u00e9e \u00e0 des besoins croissants", "start": 1584.2, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont li\u00e9s au d\u00e9veloppement du r\u00e9seau", "start": 1585.72, "duration": 3.559}, {"text": "suivi administratif des diff\u00e9rents", "start": 1587.6, "duration": 3.4}, {"text": "dossiers et cetera et \u00e0 la", "start": 1589.279, "duration": 4.081}, {"text": "multiplication des crises", "start": 1591.0, "duration": 4.64}, {"text": "B minist\u00e8re reste particuli\u00e8rement", "start": 1593.36, "duration": 3.72}, {"text": "mobilis\u00e9 pour consiller les objectifs de", "start": 1595.64, "duration": 3.56}, {"text": "croissance fix\u00e9 \u00e0 l'agence et et le", "start": 1597.08, "duration": 3.68}, {"text": "contexte de redressement des finances", "start": 1599.2, "duration": 4.64}, {"text": "publiques mais je prends bonne note de", "start": 1600.76, "duration": 7.639}, {"text": "votre remarque qui consiste \u00e0 \u00e0 nous", "start": 1603.84, "duration": 6.36}, {"text": "alerter sur le fait que la crise", "start": 1608.399, "duration": 4.961}, {"text": "aujourd'hui au Liban pourrait", "start": 1610.2, "duration": 6.32}, {"text": "peut-\u00eatre provoquer une augmentation des", "start": 1613.36, "duration": 6.919}, {"text": "des co\u00fbts auquels la la EFE fait face", "start": 1616.52, "duration": 5.519}, {"text": "coup qui devrait donc pouvoir \u00eatre", "start": 1620.279, "duration": 3.721}, {"text": "absorb\u00e9 par son budget mais \u00e0 ce stade", "start": 1622.039, "duration": 4.161}, {"text": "nous n'avons pas identifi\u00e9 difficult\u00e9s", "start": 1624.0, "duration": 3.88}, {"text": "particuli\u00e8re mais nous allons y \u00eatre", "start": 1626.2, "duration": 3.719}, {"text": "vigilant et puis sur l'ambassade du", "start": 1627.88, "duration": 4.36}, {"text": "Guyana je me r\u00e9jouis comme vous", "start": 1629.919, "duration": 5.281}, {"text": "euh de son ouverture l'objectif c'est le", "start": 1632.24, "duration": 5.919}, {"text": "premier trimestre premier trimestre 2025", "start": 1635.2, "duration": 6.12}, {"text": "objectif premier trimestre", "start": 1638.159, "duration": 3.161}, {"text": "2025 bien merci Monsieur le Ministre euh", "start": 1642.84, "duration": 4.24}, {"text": "la parole est donc maintenant au", "start": 1645.84, "duration": 4.24}, {"text": "rapporteur", "start": 1647.08, "duration": 3.0}, {"text": "je du 209 donc le pr\u00e9sident Cambon et", "start": 1650.36, "duration": 6.0}, {"text": "ensuite Patrice jolie qui est l\u00e0 je", "start": 1653.72, "duration": 4.28}, {"text": "t'avais vu hein mais", "start": 1656.36, "duration": 4.64}, {"text": "je merci monsieur le Pr\u00e9sident bien avec", "start": 1658.0, "duration": 5.24}, {"text": "Patrice jolie nous", "start": 1661.0, "duration": 5.039}, {"text": "avons le malheur d'\u00eatre les rapporteurs", "start": 1663.24, "duration": 5.2}, {"text": "des cr\u00e9dits qui portent le plus gros", "start": 1666.039, "duration": 4.601}, {"text": "effort de contraction de vos cr\u00e9dits des", "start": 1668.44, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9dits budg\u00e9taires du minist\u00e8re ce que", "start": 1670.64, "duration": 3.879}, {"text": "bien \u00e9videmment au titre des principes", "start": 1672.88, "duration": 3.76}, {"text": "nous regrettons puisque l'effort pour", "start": 1674.519, "duration": 4.4}, {"text": "am\u00e9liorer l'aide au d\u00e9vel ement a \u00e9t\u00e9", "start": 1676.64, "duration": 3.56}, {"text": "conduit tout au long de ces ann\u00e9es par", "start": 1678.919, "duration": 3.321}, {"text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 1680.2, "duration": 4.4}, {"text": "et et de la d\u00e9fense mais nous sommes ici", "start": 1682.24, "duration": 3.76}, {"text": "un certain nombre \u00e0 comprendre les", "start": 1684.6, "duration": 4.28}, {"text": "justification profonde qui face \u00e0 au", "start": 1686.0, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement des finances de notre pays", "start": 1688.88, "duration": 4.799}, {"text": "n\u00e9cessite de prendre des des mesures", "start": 1691.88, "duration": 4.56}, {"text": "ceci poser la probl\u00e9matique demeure et", "start": 1693.679, "duration": 4.761}, {"text": "nul doute qu'avec Patrice nous", "start": 1696.44, "duration": 3.56}, {"text": "entendrons de s\u00e9rieuses r\u00e9criminations", "start": 1698.44, "duration": 3.04}, {"text": "de la part des ONG que nous commen\u00e7ons \u00e0", "start": 1700.0, "duration": 3.2}, {"text": "recevoir des demain dans le cadre de la", "start": 1701.48, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9paration", "start": 1703.2, "duration": 6.0}, {"text": "budg\u00e9taire je veux simplement Lim", "start": 1704.88, "duration": 7.159}, {"text": "mon propos \u00e0 \u00e0 \u00e0 deux points \u00e0 partir du", "start": 1709.2, "duration": 5.52}, {"text": "moment o\u00f9 on contracte tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8rement", "start": 1712.039, "duration": 5.561}, {"text": "les cr\u00e9dits il convient effectivement de", "start": 1714.72, "duration": 5.319}, {"text": "d'affirmer tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment les", "start": 1717.6, "duration": 4.919}, {"text": "priorit\u00e9s qui conduiront votre action", "start": 1720.039, "duration": 3.76}, {"text": "pour faire en sorte que ces cr\u00e9dits", "start": 1722.519, "duration": 3.321}, {"text": "soient les mieux utilis\u00e9s pour faire", "start": 1723.799, "duration": 4.041}, {"text": "court et simple je pense personnellement", "start": 1725.84, "duration": 5.439}, {"text": "que cette aide qui \u00e9tait tr\u00e8s importante", "start": 1727.84, "duration": 5.719}, {"text": "je rappelle que pour prendre que la FD", "start": 1731.279, "duration": 3.88}, {"text": "la FD c'est quand m\u00eame un organisme qui", "start": 1733.559, "duration": 3.201}, {"text": "avait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent 13 milliards de", "start": 1735.159, "duration": 3.081}, {"text": "cr\u00e9dits sous ses pieds donc c'est pas", "start": 1736.76, "duration": 3.56}, {"text": "une m \u00e0 faaire et donc je pense qu'il", "start": 1738.24, "duration": 4.679}, {"text": "faudrait euh v\u00e9rifier que l'ensemble de", "start": 1740.32, "duration": 3.88}, {"text": "ces cr\u00e9dits soit", "start": 1742.919, "duration": 4.401}, {"text": "prioritairement orient\u00e9 vers les vers", "start": 1744.2, "duration": 4.199}, {"text": "les", "start": 1747.32, "duration": 4.079}, {"text": "trois objets essentiels de cette aide", "start": 1748.399, "duration": 4.88}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis des pays les plus", "start": 1751.399, "duration": 3.64}, {"text": "pauvres et les plus en difficult\u00e9 \u00e0", "start": 1753.279, "duration": 3.321}, {"text": "savoir l'aide alimentaire l'aide \u00e0 la", "start": 1755.039, "duration": 4.0}, {"text": "formation et l'aide \u00e0 la sant\u00e9 en effet", "start": 1756.6, "duration": 4.12}, {"text": "une bonne part des drames de", "start": 1759.039, "duration": 3.48}, {"text": "l'immigration sont li\u00e9s au fait que", "start": 1760.72, "duration": 3.36}, {"text": "nombre de population ne trouvent plus", "start": 1762.519, "duration": 3.721}, {"text": "dans leur pays les moyens de survivre et", "start": 1764.08, "duration": 5.479}, {"text": "et et et et et fuit dans les conditions", "start": 1766.24, "duration": 5.64}, {"text": "effroyables que que nous connaissons", "start": 1769.559, "duration": 3.96}, {"text": "alors jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent on nous a souvent", "start": 1771.88, "duration": 4.72}, {"text": "parl\u00e9 de de priorit\u00e9s qui concernaient", "start": 1773.519, "duration": 4.601}, {"text": "la sauvegarde de l'environnement et la", "start": 1776.6, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernance il est \u00e9videmment pas", "start": 1778.12, "duration": 4.52}, {"text": "question de critiquer ces ces priorit\u00e9s", "start": 1779.76, "duration": 4.639}, {"text": "mais je crois que en est dans les gens \u00e0", "start": 1782.64, "duration": 4.32}, {"text": "se nourrir \u00e0 se former et \u00e0 se soigner", "start": 1784.399, "duration": 4.801}, {"text": "on peut aussi conjuguer que cela se", "start": 1786.96, "duration": 4.12}, {"text": "passe dans une bonne gouvernance et en", "start": 1789.2, "duration": 4.16}, {"text": "respectant l'environnement et \u00e7a me", "start": 1791.08, "duration": 3.599}, {"text": "semble d'autant plus important qu'une", "start": 1793.36, "duration": 3.679}, {"text": "bonne part des des cr\u00e9dits qui vont \u00eatre", "start": 1794.679, "duration": 4.84}, {"text": "comprim\u00e9s concerne des aides projets", "start": 1797.039, "duration": 4.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des dons hein c'est on est", "start": 1799.519, "duration": 4.201}, {"text": "typiquement dans dans le 209 et cela", "start": 1801.44, "duration": 5.479}, {"text": "vise \u00e9videmment des des politiques qui", "start": 1803.72, "duration": 4.76}, {"text": "concr\u00e8tement aidaient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1806.919, "duration": 4.681}, {"text": "des pays qui en avaient euh passablement", "start": 1808.48, "duration": 5.559}, {"text": "besoin plus que besoin ma deuxi\u00e8me", "start": 1811.6, "duration": 4.76}, {"text": "observation vise l'application du vieux", "start": 1814.039, "duration": 4.0}, {"text": "principe la confiance n'exclut pas le", "start": 1816.36, "duration": 4.039}, {"text": "contr\u00f4le et donc je voudrais ici une", "start": 1818.039, "duration": 5.201}, {"text": "fois de plus euh attirer votre attention", "start": 1820.399, "duration": 4.88}, {"text": "sur la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place", "start": 1823.24, "duration": 3.799}, {"text": "cette commission d'\u00e9valuation des", "start": 1825.279, "duration": 3.24}, {"text": "politiques des do d\u00e9veloppement je", "start": 1827.039, "duration": 3.561}, {"text": "rappelle modestement que le texte a \u00e9t\u00e9", "start": 1828.519, "duration": 3.16}, {"text": "promulgu\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1830.6, "duration": 3.559}, {"text": "R\u00e9publique le 4 ao\u00fbt 2021 si mes", "start": 1831.679, "duration": 4.081}, {"text": "chiffres sont bons et que nous sommes en", "start": 1834.159, "duration": 3.561}, {"text": "octobre 25 et qu'on attend toujours au", "start": 1835.76, "duration": 5.84}, {"text": "moins un d\u00e9cret d'application \u00e0 chaque", "start": 1837.72, "duration": 6.28}, {"text": "discussion budg\u00e9taire et parfois de", "start": 1841.6, "duration": 3.76}, {"text": "mani\u00e8re un petit peu tonique vis-\u00e0-vis", "start": 1844.0, "duration": 3.96}, {"text": "de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs nous avons rappel\u00e9", "start": 1845.36, "duration": 4.799}, {"text": "que une commission d'\u00e9valuation pour un", "start": 1847.96, "duration": 4.68}, {"text": "parlementaire et je fais \u00e9tat de votre", "start": 1850.159, "duration": 4.041}, {"text": "longue exp\u00e9rience au Parlement donc je", "start": 1852.64, "duration": 3.399}, {"text": "pense que vous la garderez en m\u00e9moire", "start": 1854.2, "duration": 4.04}, {"text": "pour faire en sorte d'\u00eatre le ministre", "start": 1856.039, "duration": 3.681}, {"text": "qui inaugurera cette commission", "start": 1858.24, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9valuation nous avons plus que besoin", "start": 1859.72, "duration": 4.04}, {"text": "de cette commission qui permettra", "start": 1862.32, "duration": 3.28}, {"text": "d'appr\u00e9cier les politiques d'aide au", "start": 1863.76, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9veloppement au moment o\u00f9 encore une", "start": 1865.6, "duration": 4.28}, {"text": "fois les cr\u00e9dits se contractent et dans", "start": 1867.24, "duration": 5.0}, {"text": "cette politique d'\u00e9valuation je n'ai", "start": 1869.88, "duration": 4.44}, {"text": "jamais cess\u00e9 de souligner la n\u00e9cessite", "start": 1872.24, "duration": 4.24}, {"text": "la n\u00e9cessaire vigilance que nous devons", "start": 1874.32, "duration": 4.079}, {"text": "avoir vis-\u00e0-vis de l'Agence fran\u00e7aise de", "start": 1876.48, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9veloppement je viens de rappeler le", "start": 1878.399, "duration": 3.721}, {"text": "chiffre du budget qui \u00e9tait le sien ce", "start": 1879.6, "duration": 4.559}, {"text": "sont des d\u00e9penses tr\u00e8s importantes cette", "start": 1882.12, "duration": 4.279}, {"text": "agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement sans", "start": 1884.159, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il soit n\u00e9cessaire ici de mettre en", "start": 1886.399, "duration": 3.64}, {"text": "en cause la qualit\u00e9 des hommes qui la", "start": 1887.919, "duration": 3.64}, {"text": "dirigent des femmes et des hommes qui la", "start": 1890.039, "duration": 4.52}, {"text": "dirigent mais cette cette agence", "start": 1891.559, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9cessite un pilotage politique un", "start": 1894.559, "duration": 4.08}, {"text": "pilotage politique pour qu'encore une", "start": 1897.039, "duration": 3.88}, {"text": "fois les priorit\u00e9s soient bien affirm\u00e9es", "start": 1898.639, "duration": 4.76}, {"text": "et que nous ne nous retrouvions pas", "start": 1900.919, "duration": 4.841}, {"text": "comme nous \u00e9tions il y a quelques ann\u00e9es", "start": 1903.399, "duration": 4.321}, {"text": "dans un bleu budg\u00e9taire o\u00f9 les deux pays", "start": 1905.76, "duration": 3.0}, {"text": "les plus aid\u00e9s de l'aide au", "start": 1907.72, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9veloppement fran\u00e7aise \u00e9taient en en", "start": 1908.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9taiit en ligne la Chine et la Turquie", "start": 1911.08, "duration": 3.559}, {"text": "je vois le sourire de mon coll\u00e8gue", "start": 1913.32, "duration": 3.04}, {"text": "Olivier cadi qui sait tr\u00e8s bien \u00e0 quoi", "start": 1914.639, "duration": 3.841}, {"text": "je fais allusion et disons que pour le", "start": 1916.36, "duration": 3.76}, {"text": "moins qu'on puisse dire il y a un manque", "start": 1918.48, "duration": 4.079}, {"text": "de il y avait un manque de lisibilit\u00e9", "start": 1920.12, "duration": 4.32}, {"text": "nous devons nous manifester dans cette", "start": 1922.559, "duration": 5.921}, {"text": "aide au pays en grande difficult\u00e9 et je", "start": 1924.44, "duration": 6.4}, {"text": "pense que l\u00e0 aussi m\u00eame si cela ne", "start": 1928.48, "duration": 4.36}, {"text": "concerne plus tout \u00e0 fait le 209 il", "start": 1930.84, "duration": 4.12}, {"text": "faudra regarder de pr\u00e8s ces grands fonds", "start": 1932.84, "duration": 4.12}, {"text": "multilat\u00e9raux vers lequel nous dirigeons", "start": 1934.96, "duration": 4.0}, {"text": "des sommes \u00e9normes des centaines de", "start": 1936.96, "duration": 5.16}, {"text": "millions je vais prononcer un un mot qui", "start": 1938.96, "duration": 5.679}, {"text": "risque de m'attirer les foudres si cette", "start": 1942.12, "duration": 4.6}, {"text": "si ces propos sont rapport\u00e9s mais", "start": 1944.639, "duration": 3.801}, {"text": "lorsque l'on parle du fond sida qui est", "start": 1946.72, "duration": 4.04}, {"text": "un fond vertical qui est un fond qu'il", "start": 1948.44, "duration": 4.479}, {"text": "est tr\u00e8s difficile de manier et or les", "start": 1950.76, "duration": 4.039}, {"text": "sommes sont consid\u00e9rables et sont", "start": 1952.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9caiss\u00e9 avec beaucoup de lenteur alors", "start": 1954.799, "duration": 4.201}, {"text": "m\u00eame que et nous nous en f\u00e9licitons", "start": 1956.96, "duration": 4.079}, {"text": "cette pand\u00e9mie est en r\u00e9gression tant", "start": 1959.0, "duration": 3.919}, {"text": "mieux mais je pense que compte tenu des", "start": 1961.039, "duration": 4.801}, {"text": "autres pand\u00e9mies qui se qui se d\u00e9veloppe", "start": 1962.919, "duration": 5.041}, {"text": "dans des pays je pense au MX et cetera", "start": 1965.84, "duration": 4.24}, {"text": "un certain nombre de drames sanitaires", "start": 1967.96, "duration": 3.52}, {"text": "qui se d\u00e9veloppent je pense qu'il", "start": 1970.08, "duration": 3.0}, {"text": "faudrait que la France puisse user de", "start": 1971.48, "duration": 3.64}, {"text": "son pouvoir y compris aux Nations unies", "start": 1973.08, "duration": 5.24}, {"text": "pour orienter ses grands fonds vers des", "start": 1975.12, "duration": 5.919}, {"text": "priorit\u00e9s absolument essentielles donc", "start": 1978.32, "duration": 6.04}, {"text": "afficher nos priorit\u00e9s d\u00e9velopper nos", "start": 1981.039, "duration": 5.0}, {"text": "contr\u00f4les veillz \u00e0 ce que l'Agence", "start": 1984.36, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement travaille", "start": 1986.039, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre plus en direct avec le", "start": 1987.72, "duration": 3.079}, {"text": "Parlement comme nous l'avons toujours", "start": 1989.519, "duration": 3.28}, {"text": "souhait\u00e9 et comme le nous l'avons", "start": 1990.799, "duration": 3.281}, {"text": "rappel\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement au directeur", "start": 1992.799, "duration": 3.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je pense que c'est quelque chose", "start": 1994.08, "duration": 3.88}, {"text": "qui vous permettra monsieur le ministre", "start": 1995.84, "duration": 4.76}, {"text": "de passer au-dessus des difficult\u00e9s", "start": 1997.96, "duration": 4.28}, {"text": "budg\u00e9taires qui sont les not et nous", "start": 2000.6, "duration": 2.959}, {"text": "essaierons de vous accompagner dans ce", "start": 2002.24, "duration": 5.88}, {"text": "sens merci Patrice jolie j'appelle \u00e0 la", "start": 2003.559, "duration": 7.96}, {"text": "synth\u00e8se tr\u00e8s bien euh je serai plus", "start": 2008.12, "duration": 5.039}, {"text": "court que que mon coll\u00e8gue qui conna\u00eet", "start": 2011.519, "duration": 3.04}, {"text": "parfaitement ces questionsl pour les", "start": 2013.159, "duration": 4.041}, {"text": "traiter depuis maintenant un moment avec", "start": 2014.559, "duration": 4.401}, {"text": "la comp\u00e9tence que l'on sait", "start": 2017.2, "duration": 4.479}, {"text": "eu merci monsieur le ministre pour vos", "start": 2018.96, "duration": 5.719}, {"text": "propos liminires j'ai ressenti dans la", "start": 2021.679, "duration": 4.6}, {"text": "mani\u00e8re de de vous exprimer une r\u00e9le", "start": 2024.679, "duration": 4.36}, {"text": "ambition pour votre minist\u00e8re j'ai", "start": 2026.279, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9galement ressenti une forme", "start": 2029.039, "duration": 3.561}, {"text": "d'exaltation dans les perspectives", "start": 2030.88, "duration": 4.519}, {"text": "d'action \u00e0 \u00e0 mener et dans un deuxi\u00e8me", "start": 2032.6, "duration": 4.28}, {"text": "temps quand m\u00eame une vraie douche froide", "start": 2035.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 travers les moyens d\u00e9di\u00e9 \u00e0 votre", "start": 2036.88, "duration": 3.36}, {"text": "minist\u00e8re et \u00e0 travers la part qu'il", "start": 2038.6, "duration": 3.919}, {"text": "prend dans la r\u00e9duction des d\u00e9penses", "start": 2040.24, "duration": 5.36}, {"text": "publiques et en particulier sur le sujet", "start": 2042.519, "duration": 5.481}, {"text": "que j'ai en charge avec Christian Combon", "start": 2045.6, "duration": 4.479}, {"text": "qui concerne l'aide au d\u00e9veloppement et", "start": 2048.0, "duration": 3.96}, {"text": "en plus particuli\u00e8rement les cr\u00e9dits", "start": 2050.079, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la solidarit\u00e9 avec les pays en", "start": 2051.96, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9veloppement et l'aide humanitaire vous", "start": 2054.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 des r\u00e9ductions qui sont", "start": 2055.96, "duration": 5.0}, {"text": "importantes si on y rajoute le programme", "start": 2058.52, "duration": 5.72}, {"text": "210 2 milliards \u00e7a n'est pas rien \u00e0 un", "start": 2060.96, "duration": 4.639}, {"text": "moment donn\u00e9", "start": 2064.24, "duration": 4.679}, {"text": "o\u00f9 plus que jamais la pauvr\u00e9 f \u00e7a croit", "start": 2065.599, "duration": 4.721}, {"text": "les les les chiffres sont l\u00e0 pour en", "start": 2068.919, "duration": 3.121}, {"text": "t\u00e9moigner la malnutrition est un vrai", "start": 2070.32, "duration": 3.12}, {"text": "sujet les enjeux de sant\u00e9 comme le", "start": 2072.04, "duration": 3.0}, {"text": "disait mon coll\u00e8gue et d'\u00e9ducation sont", "start": 2073.44, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9els mais surtout \u00e0 la fois", "start": 2075.04, "duration": 3.16}, {"text": "l'interd\u00e9pendance mais surtout la", "start": 2076.72, "duration": 3.159}, {"text": "perception que l'on a de", "start": 2078.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'interd\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale", "start": 2079.879, "duration": 4.72}, {"text": "t\u00e9moigne que l'on a des choses \u00e0 mener", "start": 2082.2, "duration": 5.04}, {"text": "en mati\u00e8re d'alimentation en mati\u00e8re de", "start": 2084.599, "duration": 4.8}, {"text": "biodiversit\u00e9 en mati\u00e8re d'eau en mati\u00e8re", "start": 2087.24, "duration": 3.679}, {"text": "de lutte contre le r\u00e9chauffement", "start": 2089.399, "duration": 3.52}, {"text": "climatique et en mati\u00e8re de gestion en", "start": 2090.919, "duration": 4.76}, {"text": "particulier des flux migratoires alors", "start": 2092.919, "duration": 4.481}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a on regarde des engagements", "start": 2095.679, "duration": 3.4}, {"text": "que le pays a pu prendre au cours de ces", "start": 2097.4, "duration": 3.32}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es quelle image on donne", "start": 2099.079, "duration": 4.401}, {"text": "quel symbol vis-\u00e0-vis vis-\u00e0-vis du monde", "start": 2100.72, "duration": 5.24}, {"text": "et en particulier vis-\u00e0-vis de l'Afrique", "start": 2103.48, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 notre pays il faut le dire est", "start": 2105.96, "duration": 4.76}, {"text": "malmen\u00e9 parfois aussi instrumentalis\u00e9", "start": 2107.76, "duration": 5.92}, {"text": "c'est un bou \u00e9missaire facile \u00e9galement", "start": 2110.72, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 identifier alors est-ce bien", "start": 2113.68, "duration": 5.72}, {"text": "raisonnable quand m\u00eame dans ce contexte", "start": 2117.44, "duration": 3.919}, {"text": "l\u00e0 d'avoir ces r\u00e9ductions de cr\u00e9dit", "start": 2119.4, "duration": 4.679}, {"text": "aussi aussi importante en tout cas je ne", "start": 2121.359, "duration": 5.161}, {"text": "le pense pas les enjeux sont r\u00e9els je", "start": 2124.079, "duration": 4.52}, {"text": "viens de l'indiquer mon coll\u00e8gue avant", "start": 2126.52, "duration": 3.76}, {"text": "moi l' \u00e9galement incit\u00e9 sur un certain", "start": 2128.599, "duration": 3.48}, {"text": "nombre d'entre eux je ne pense pas que", "start": 2130.28, "duration": 3.4}, {"text": "soit raisonnable si la France veut tenir", "start": 2132.079, "duration": 4.681}, {"text": "son r\u00f4le et prendre sa part \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 2133.68, "duration": 5.28}, {"text": "internationale je voudrais aussi tout", "start": 2136.76, "duration": 3.44}, {"text": "simplement dire que cette commission", "start": 2138.96, "duration": 2.48}, {"text": "d'\u00e9valuation va falloir quand m\u00eame", "start": 2140.2, "duration": 3.04}, {"text": "qu'elle soit mise en \u0153uvre on nous dit", "start": 2141.44, "duration": 4.8}, {"text": "que les choses sont \u00e0 faire de de jours", "start": 2143.24, "duration": 5.08}, {"text": "voire de de semaines parfois mais enfin", "start": 2146.24, "duration": 4.079}, {"text": "plut\u00f4t on est \u00e0 tr\u00e8s court terme il faut", "start": 2148.32, "duration": 3.799}, {"text": "absolument avancer le dernier point que", "start": 2150.319, "duration": 3.641}, {"text": "je voudrais \u00e9voquer concerne la taxe sur", "start": 2152.119, "duration": 3.761}, {"text": "les transactions financi\u00e8res aujourd'hui", "start": 2153.96, "duration": 3.879}, {"text": "il faut savoir que c'est quand m\u00eame une", "start": 2155.88, "duration": 3.68}, {"text": "des rares un des rares pr\u00e9l\u00e8vement enfin", "start": 2157.839, "duration": 3.48}, {"text": "en tout cas fiscal un des RAR", "start": 2159.56, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement fiscaux qui euh euh est", "start": 2161.319, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9lev\u00e9 par une structure une soci\u00e9t\u00e9", "start": 2164.119, "duration": 4.441}, {"text": "priv\u00e9e qui s'appelle Euroclear", "start": 2166.52, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui et un rapport en tout cas ou", "start": 2168.56, "duration": 4.6}, {"text": "en tout cas contr\u00f4le de la de la Cour", "start": 2171.0, "duration": 5.8}, {"text": "des comptes d\u00e9montrait que il y avait", "start": 2173.16, "duration": 6.199}, {"text": "vraisemblablement une un recouvrement", "start": 2176.8, "duration": 5.08}, {"text": "qui \u00e9tait tr\u00e8s en de \u00e7a du du potentiel", "start": 2179.359, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9el pratiquement en gros euh", "start": 2181.88, "duration": 4.959}, {"text": "visiblement la moiti\u00e9 euh ou deux fois", "start": 2184.0, "duration": 4.319}, {"text": "les montants", "start": 2186.839, "duration": 4.0}, {"text": "recouvr\u00e9 pour \u00eatre recouvr\u00e9 c'est-\u00e0-dire", "start": 2188.319, "duration": 3.721}, {"text": "qu'on est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 2 milliards on", "start": 2190.839, "duration": 3.601}, {"text": "peut \u00eatre peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 4 voire 5", "start": 2192.04, "duration": 4.4}, {"text": "milliards d'euros parce que il y avait", "start": 2194.44, "duration": 3.399}, {"text": "une absence de transparence en tout cas", "start": 2196.44, "duration": 3.919}, {"text": "sur tout ce qui pit \u00eatre exon\u00e9ration en", "start": 2197.839, "duration": 4.24}, {"text": "tout cas peut-\u00eatre aussi des strat\u00e9gies", "start": 2200.359, "duration": 4.401}, {"text": "de d'\u00e9vasion sinon de de fraude fiscale", "start": 2202.079, "duration": 5.881}, {"text": "il y a l\u00e0 peut-\u00eatre avec en confiant \u00e0", "start": 2204.76, "duration": 4.839}, {"text": "la direction des des finances publiques", "start": 2207.96, "duration": 3.76}, {"text": "donc c'est la la responsabilit\u00e9 premi\u00e8re", "start": 2209.599, "duration": 3.961}, {"text": "c'est recouvrement il y a peut-\u00eatre une", "start": 2211.72, "duration": 3.52}, {"text": "possibilit\u00e9 de trouver les moyens un peu", "start": 2213.56, "duration": 4.16}, {"text": "alternatifs pour les r\u00e9ductions que qui", "start": 2215.24, "duration": 3.68}, {"text": "nous sont annonc\u00e9s alors peut-\u00eatre pas", "start": 2217.72, "duration": 2.84}, {"text": "pour 2025 je dire suis conscient", "start": 2218.92, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement du temps que \u00e7a prend pour", "start": 2220.56, "duration": 2.64}, {"text": "mettre en place de nouvelles proc\u00e9dures", "start": 2221.68, "duration": 4.04}, {"text": "mais peut-\u00eatre 2026 et en tout cas 2027", "start": 2223.2, "duration": 4.76}, {"text": "je vous", "start": 2225.72, "duration": 2.24}, {"text": "remerci merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2229.56, "duration": 5.2}, {"text": "merci au pr\u00e9sident Christian comon et", "start": 2232.599, "duration": 5.441}, {"text": "Patrice jolie pour leur leur remarques", "start": 2234.76, "duration": 6.8}, {"text": "leurs r\u00e9flexions sur les les priorit\u00e9s", "start": 2238.04, "duration": 4.64}, {"text": "qu'il convient d'affirmer tr\u00e8s", "start": 2241.56, "duration": 3.039}, {"text": "clairement je ne je ne peux que vous", "start": 2242.68, "duration": 7.2}, {"text": "rejoindre euh et et et en quelque sorte", "start": 2244.599, "duration": 8.121}, {"text": "partager les les priorit\u00e9s que vous avez", "start": 2249.88, "duration": 5.04}, {"text": "dites c'est-\u00e0-dire dans un contexte", "start": 2252.72, "duration": 3.399}, {"text": "budg\u00e9taire", "start": 2254.92, "duration": 3.84}, {"text": "compliqu\u00e9 privil\u00e9gier la lutte contre la", "start": 2256.119, "duration": 4.561}, {"text": "grande pauvret\u00e9 l'aide alimentaire", "start": 2258.76, "duration": 4.839}, {"text": "l'aide \u00e0 la formation l'aide \u00e0 la sant\u00e9", "start": 2260.68, "duration": 5.0}, {"text": "plut\u00f4t que des activit\u00e9s de soutien \u00e0", "start": 2263.599, "duration": 4.24}, {"text": "des pays d\u00e9j\u00e0 un peu plus avanc\u00e9s qui", "start": 2265.68, "duration": 4.72}, {"text": "sont souvent euh qui se mat\u00e9rialis", "start": 2267.839, "duration": 6.041}, {"text": "souvent par des pr\u00eats euh comme ceux que", "start": 2270.4, "duration": 5.199}, {"text": "vous auquels vous avez fait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 2273.88, "duration": 4.52}, {"text": "vis-\u00e0-vis de la Chine et de la Turquie", "start": 2275.599, "duration": 5.801}, {"text": "alors pour l'activit\u00e9 en pr\u00eas c'est", "start": 2278.4, "duration": 4.52}, {"text": "c'est c'est essentiellement le programme", "start": 2281.4, "duration": 4.76}, {"text": "110 qui est concern\u00e9 \u00e7a n'est \u00e7a c'est", "start": 2282.92, "duration": 5.36}, {"text": "moins le programme 209 qui lui pour le", "start": 2286.16, "duration": 5.24}, {"text": "coup doit \u00eatre effectivement prioris\u00e9", "start": 2288.28, "duration": 5.72}, {"text": "notamment pour la lutte contre la la", "start": 2291.4, "duration": 4.56}, {"text": "grande pauvret\u00e9 pour pouvoir aussi", "start": 2294.0, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pondre dans des cas de de crise", "start": 2295.96, "duration": 5.879}, {"text": "humanitaire \u00e0 \u00e0 l'urgence ind\u00e9pendamment", "start": 2298.4, "duration": 5.0}, {"text": "de la programmation de notre aide", "start": 2301.839, "duration": 2.721}, {"text": "publique au", "start": 2303.4, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9veloppement sur la publication du", "start": 2304.56, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cret", "start": 2306.839, "duration": 4.881}, {"text": "application moi qui est personnellement", "start": 2308.48, "duration": 6.119}, {"text": "lorsque j'ai bri\u00e8vement exerc\u00e9 les", "start": 2311.72, "duration": 4.16}, {"text": "fonctions de pr\u00e9sident de commission les", "start": 2314.599, "duration": 3.961}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 la \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2315.88, "duration": 4.76}, {"text": "nationale appeler l'attention du", "start": 2318.56, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident du Premier ministre sur la", "start": 2320.64, "duration": 4.28}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de prendre rapidement ce", "start": 2322.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9cret j'ai le plaisir j'ai l'honneur", "start": 2324.92, "duration": 6.84}, {"text": "j'ai la joie de vous pr\u00e9senter enfin ce", "start": 2327.4, "duration": 8.439}, {"text": "d\u00e9cret que je m'appr\u00eate \u00e0 que je", "start": 2331.76, "duration": 6.839}, {"text": "m'appr\u00eate \u00e0 signer et donc je m'aper\u00e7ois", "start": 2335.839, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il va falloir qu'il puisse recueillir", "start": 2338.599, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9galement la signature d'Antoine Armand", "start": 2340.319, "duration": 4.641}, {"text": "d'ag\u00e8s panier runach\u00e9 de Patrice Etzel", "start": 2342.52, "duration": 4.44}, {"text": "puis celle du Premier ministre Michel", "start": 2344.96, "duration": 4.44}, {"text": "Barnier mais je compte sur si vous les", "start": 2346.96, "duration": 4.08}, {"text": "connaissez vous pouvez de notre part le", "start": 2349.4, "duration": 2.919}, {"text": "demander de rapidement oui mais je", "start": 2351.04, "duration": 3.48}, {"text": "compte sur vous non je vous pouvez", "start": 2352.319, "duration": 4.881}, {"text": "compter sur moi pour pour faire aboutir", "start": 2354.52, "duration": 6.0}, {"text": "ce ce d\u00e9cret au plus vite jeu vous savez", "start": 2357.2, "duration": 6.8}, {"text": "dans dans cet exercice que nous allons", "start": 2360.52, "duration": 5.2}, {"text": "devoir faire de rationalisation de", "start": 2364.0, "duration": 4.8}, {"text": "priorisation de hi\u00e9rarchisation", "start": 2365.72, "duration": 6.44}, {"text": "et bien le le contr\u00f4le pouvoir", "start": 2368.8, "duration": 6.64}, {"text": "d'\u00e9valuation la pr\u00e9rogative du Parlement", "start": 2372.16, "duration": 5.919}, {"text": "tel qu' est fix\u00e9 dans l'article 24 de", "start": 2375.44, "duration": 3.56}, {"text": "notre", "start": 2378.079, "duration": 4.52}, {"text": "Constitution je vois bien pour avoir \u00e9t\u00e9", "start": 2379.0, "duration": 5.28}, {"text": "parlementaire pour l\u00eare d'une certaine", "start": 2382.599, "duration": 4.401}, {"text": "mani\u00e8re que le l'ex\u00e9cutif souvent la", "start": 2384.28, "duration": 4.72}, {"text": "Redoute alors qu'au contraire il devrait", "start": 2387.0, "duration": 4.72}, {"text": "s'appuyer sur le le travail d'\u00e9valuation", "start": 2389.0, "duration": 5.72}, {"text": "de contr\u00f4le du Parlement pour pour pour", "start": 2391.72, "duration": 6.0}, {"text": "voir solliciter de la part des administ", "start": 2394.72, "duration": 5.92}, {"text": "dont il a la charge les efforts", "start": 2397.72, "duration": 5.48}, {"text": "qui dans les temps que nous vivons", "start": 2400.64, "duration": 5.199}, {"text": "s'imposent", "start": 2403.2, "duration": 4.639}, {"text": "ensuite monsieur jolie est-ce bien", "start": 2405.839, "duration": 5.441}, {"text": "raisonnable de de creuser si je puis", "start": 2407.839, "duration": 5.76}, {"text": "dire dans les ressources d'un minist\u00e8re", "start": 2411.28, "duration": 3.4}, {"text": "comme", "start": 2413.599, "duration": 3.0}, {"text": "celui-ci je suis bien oblig\u00e9 de", "start": 2414.68, "duration": 3.399}, {"text": "reconna\u00eetre que vous avez raison lorsque", "start": 2416.599, "duration": 3.841}, {"text": "vous dites que les pr\u00e9occupations des", "start": 2418.079, "duration": 4.681}, {"text": "Fran\u00e7ais que ce soit en mati\u00e8re", "start": 2420.44, "duration": 5.56}, {"text": "d'immigration en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 en", "start": 2422.76, "duration": 6.16}, {"text": "mati\u00e8re de pouvoir d'ACh ou d'emploi", "start": 2426.0, "duration": 6.0}, {"text": "toutes ont des cl\u00e9s qui se situent dans", "start": 2428.92, "duration": 5.8}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre d'action de ce minist\u00e8re la", "start": 2432.0, "duration": 4.64}, {"text": "question de l'immigration qui", "start": 2434.72, "duration": 5.16}, {"text": "aujourd'hui est est abord\u00e9e de mani\u00e8re", "start": 2436.64, "duration": 6.439}, {"text": "assez assez r\u00e9guli\u00e8re dans les les", "start": 2439.88, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00e9diia", "start": 2443.079, "duration": 6.721}, {"text": "elle se joue en partie au Liban si au", "start": 2445.2, "duration": 6.56}, {"text": "Liban nous ne parvenons pas \u00e0 trouver la", "start": 2449.8, "duration": 3.64}, {"text": "voie du cesser le feu et d'une", "start": 2451.76, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9solution diplomatique qui garantisse", "start": 2453.44, "duration": 5.32}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 du du nord d'Isra\u00ebl et la", "start": 2456.319, "duration": 3.641}, {"text": "souverainet\u00e9 du Liban que se", "start": 2458.76, "duration": 4.0}, {"text": "passera-t-il et bien nous revivrons ce", "start": 2459.96, "duration": 5.84}, {"text": "que nous avons v\u00e9cu en 2015 des vague", "start": 2462.76, "duration": 5.839}, {"text": "tr\u00e8s importante de demandeurs d'asile", "start": 2465.8, "duration": 5.2}, {"text": "qui viendront chercher refuge en Europe", "start": 2468.599, "duration": 4.321}, {"text": "et qui en fuyant la guerre et la", "start": 2471.0, "duration": 4.24}, {"text": "pers\u00e9cution au Proche Orient et nous et", "start": 2472.92, "duration": 4.48}, {"text": "nous nous retrouverons dans la situation", "start": 2475.24, "duration": 3.64}, {"text": "de vertige dans laquelle nous nous", "start": 2477.4, "duration": 5.36}, {"text": "trouvions en 2015 quand l'Europe s'est", "start": 2478.88, "duration": 5.719}, {"text": "trouv\u00e9 totalement d\u00e9muni et d\u00e9sempar\u00e9", "start": 2482.76, "duration": 3.2}, {"text": "face \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne qu'elle n'avait pas", "start": 2484.599, "duration": 2.881}, {"text": "anticip\u00e9", "start": 2485.96, "duration": 3.2}, {"text": "bien s\u00fbr qu'id\u00e9alement il faudrait que", "start": 2487.48, "duration": 4.16}, {"text": "bon mais \u00e7a nous \u00e7a dit quelque chose de", "start": 2489.16, "duration": 5.12}, {"text": "notre mission la v\u00f4tre et la mienne", "start": 2491.64, "duration": 4.479}, {"text": "c'est de toujours rappeler \u00e0 nos", "start": 2494.28, "duration": 4.12}, {"text": "concitoyens que ce que nous faisons que", "start": 2496.119, "duration": 3.841}, {"text": "lorsque nous voyageons lorsque nous", "start": 2498.4, "duration": 4.88}, {"text": "parlons \u00e0 des dirigeants politiques", "start": 2499.96, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9tranger nous le faisons en gardant \u00e0", "start": 2503.28, "duration": 3.0}, {"text": "l'esprit", "start": 2505.319, "duration": 3.28}, {"text": "que que nous le faisons au service des", "start": 2506.28, "duration": 4.4}, {"text": "Fran\u00e7ais et que la diplomatie en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2508.599, "duration": 3.961}, {"text": "est au qu'elle soit parlementaire ou", "start": 2510.68, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernementale est au service des", "start": 2512.56, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ais et touche \u00e0 leur pr\u00e9occupation", "start": 2514.96, "duration": 4.76}, {"text": "premi\u00e8re et alors peut-\u00eatre que lorsque", "start": 2516.8, "duration": 4.519}, {"text": "des efforts budg\u00e9taires importants", "start": 2519.72, "duration": 4.32}, {"text": "seront seront n\u00e9cessaires on se posera", "start": 2521.319, "duration": 5.241}, {"text": "un peu plus la question du lien euh", "start": 2524.04, "duration": 3.72}, {"text": "entre", "start": 2526.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'activit\u00e9 des l'activit\u00e9 diplomatique", "start": 2527.76, "duration": 4.48}, {"text": "et puis la r\u00e9solution tr\u00e8s des probl\u00e8mes", "start": 2530.44, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s concrets qui sont ceux des Fran\u00e7ais", "start": 2532.24, "duration": 3.64}, {"text": "vous parlez ensuite de la taxe sur les", "start": 2534.28, "duration": 3.48}, {"text": "transactions financi\u00e8res alors c'est son", "start": 2535.88, "duration": 4.0}, {"text": "son niveau ses modalit\u00e9s ne rel\u00e8vent pas", "start": 2537.76, "duration": 5.319}, {"text": "du p\u00e9rim\u00e8tre du minist\u00e8re mais je bon je", "start": 2539.88, "duration": 5.0}, {"text": "je je je souhaite pour ma part que ce", "start": 2543.079, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9bat puisse avoir lieu euh \u00e0", "start": 2544.88, "duration": 3.239}, {"text": "l'Assembl\u00e9e national comme au S\u00e9nat je", "start": 2546.48, "duration": 3.4}, {"text": "pense que dans les le contexte que nous", "start": 2548.119, "duration": 5.561}, {"text": "vivons il m\u00e9rite d'\u00eatre tenu merci pour", "start": 2549.88, "duration": 9.719}, {"text": "ces nombreuses euh question sur la TVA", "start": 2553.68, "duration": 7.36}, {"text": "euh sur les droits de scolarit\u00e9 au", "start": 2559.599, "duration": 4.24}, {"text": "Royaume-Uni euh point soulev\u00e9 par", "start": 2561.04, "duration": 5.36}, {"text": "Olivier cadiic les n\u00e9gociations toujours", "start": 2563.839, "duration": 4.201}, {"text": "sont toujours en cours j'ai moi-m\u00eame", "start": 2566.4, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la question dans mes fonctions", "start": 2568.04, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes avec mon homologue euh on", "start": 2570.079, "duration": 4.921}, {"text": "avait m\u00eame mais c'est pas dans mes", "start": 2573.2, "duration": 3.04}, {"text": "fiches et je m'en souviens plus", "start": 2575.0, "duration": 4.119}, {"text": "exactement trouver des crit\u00e8res est-ce", "start": 2576.24, "duration": 3.92}, {"text": "que vous savez pourquoi est-ce que", "start": 2579.119, "duration": 3.041}, {"text": "pourquoi est-ce que nos \u00e9tablissements", "start": 2580.16, "duration": 4.28}, {"text": "sont sont menac\u00e9s parce que le", "start": 2582.16, "duration": 5.8}, {"text": "gouvernement travailliste en arrivant \u00e0", "start": 2584.44, "duration": 5.639}, {"text": "lui aussi chercher des des recettes ou \u00e0", "start": 2587.96, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9quilibrer son budget donc il s'est dit", "start": 2590.079, "duration": 5.321}, {"text": "je vais mettre de la TVA sur les \u00e9coles", "start": 2591.839, "duration": 7.081}, {"text": "priv\u00e9es et nous avons des \u00e9coles priv\u00e9es", "start": 2595.4, "duration": 5.08}, {"text": "dans le r\u00e9seau mais qui sont tr\u00e8s", "start": 2598.92, "duration": 4.0}, {"text": "largement en fait subventionn\u00e9 par par", "start": 2600.48, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00c9tat et qui ont un \u00e9quilibre financier", "start": 2602.92, "duration": 5.84}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9caire et donc on a on lui avait", "start": 2606.48, "duration": 4.359}, {"text": "propos\u00e9 des crit\u00e8res pour qu'il puisse", "start": 2608.76, "duration": 5.559}, {"text": "facilement isoler les \u00e9tablissements du", "start": 2610.839, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9seau d'enseignement fran\u00e7ais \u00e0", "start": 2614.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9tranger pour ne ou les les les les", "start": 2616.24, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9tablissements priv\u00e9s concern\u00e9s pour ne", "start": 2618.72, "duration": 3.399}, {"text": "pas les", "start": 2621.119, "duration": 3.921}, {"text": "p\u00e9naliser je n'ai pas la derni\u00e8re", "start": 2622.119, "duration": 5.321}, {"text": "actualit\u00e9 de cette n\u00e9gociation mais", "start": 2625.04, "duration": 5.6}, {"text": "notre ambassadrice l\u00e0-bas il veille tr\u00e8s", "start": 2627.44, "duration": 4.44}, {"text": "attentivement et les messages ont \u00e9t\u00e9", "start": 2630.64, "duration": 3.56}, {"text": "pass\u00e9s \u00e0 tous les", "start": 2631.88, "duration": 5.199}, {"text": "niveaux sur la question des salaires de", "start": 2634.2, "duration": 4.44}, {"text": "nos agents de droit local en Tunisie en", "start": 2637.079, "duration": 3.561}, {"text": "Alg\u00e9rie dans la fixation de nos cadres", "start": 2638.64, "duration": 3.919}, {"text": "salariaux nous ne sommes pas guid\u00e9s par", "start": 2640.64, "duration": 3.919}, {"text": "le niveau du salaire minimum l\u00e9gal dont", "start": 2642.559, "duration": 3.921}, {"text": "la finalit\u00e9 et modalit\u00e9 de calcul vari", "start": 2644.559, "duration": 4.081}, {"text": "d'un pays \u00e0 l'autre mais par les niveaux", "start": 2646.48, "duration": 3.68}, {"text": "des salaires effectivement pratiqu\u00e9s", "start": 2648.64, "duration": 4.52}, {"text": "notamment par les autres ambassades cela", "start": 2650.16, "duration": 4.8}, {"text": "pos\u00e9 notre poste \u00e0 Alger fait le constat", "start": 2653.16, "duration": 4.12}, {"text": "d'un d\u00e9crochage de nos grises salariales", "start": 2654.96, "duration": 4.28}, {"text": "et va en proposer la revalorisation au", "start": 2657.28, "duration": 4.72}, {"text": "titre de 2025 je regardera attentivement", "start": 2659.24, "duration": 5.0}, {"text": "cette demande qui si elle est accept\u00e9e", "start": 2662.0, "duration": 4.559}, {"text": "sera financ\u00e9e par l'enveloppe pour", "start": 2664.24, "duration": 4.319}, {"text": "mesure cat\u00e9goriel qui figurent dans le", "start": 2666.559, "duration": 6.0}, {"text": "budget 2025 du minist\u00e8re", "start": 2668.559, "duration": 7.52}, {"text": "euh sur les 75", "start": 2672.559, "duration": 6.241}, {"text": "ETP si vous avez entendu une rumeur je", "start": 2676.079, "duration": 4.641}, {"text": "vous remercie de d'en rechercher la", "start": 2678.8, "duration": 6.08}, {"text": "source et de me la signaler puisque nous", "start": 2680.72, "duration": 7.08}, {"text": "avons nous avons bon nous nous sommes", "start": 2684.88, "duration": 6.439}, {"text": "battus nous avons je dirais livr\u00e9 un", "start": 2687.8, "duration": 6.2}, {"text": "certain nombre de de combats corps \u00e0", "start": 2691.319, "duration": 6.601}, {"text": "corps et je souhaite que au minimum C 75", "start": 2694.0, "duration": 6.0}, {"text": "TP puissent \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9 puisque comme", "start": 2697.92, "duration": 4.12}, {"text": "comme je vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure le", "start": 2700.0, "duration": 4.359}, {"text": "bon l'engagement qui somes tout est", "start": 2702.04, "duration": 4.88}, {"text": "relativement modeste \u00e9tait \u00e9tait celui", "start": 2704.359, "duration": 6.2}, {"text": "des 150 ETP pour tenir en quelque sorte", "start": 2706.92, "duration": 6.439}, {"text": "la promesse des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de la", "start": 2710.559, "duration": 7.0}, {"text": "diplomatie sur le passe fran\u00e7ais vous", "start": 2713.359, "duration": 6.441}, {"text": "reprenez la la remarque que le pr\u00e9sident", "start": 2717.559, "duration": 5.201}, {"text": "gontar a fait tout \u00e0 l'heure et je", "start": 2719.8, "duration": 6.519}, {"text": "m'engage \u00e0 \u00e0 \u00e0 regarder ce sujet avec", "start": 2722.76, "duration": 7.0}, {"text": "avec tion pour voir s'il est possible", "start": 2726.319, "duration": 5.28}, {"text": "d'avancer sans attendre le r\u00e9sultat de", "start": 2729.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation m\u00eame s'il est toujours", "start": 2731.599, "duration": 2.441}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rable d'attendre une", "start": 2733.0, "duration": 3.64}, {"text": "exp\u00e9rimentation avant de l'\u00e9tendre d'en", "start": 2734.04, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9tendre les", "start": 2736.64, "duration": 5.679}, {"text": "les les modalit\u00e9s ou ou de l'installer", "start": 2738.079, "duration": 5.48}, {"text": "dans la", "start": 2742.319, "duration": 4.04}, {"text": "dur\u00e9e la question d'H\u00e9l\u00e8ne cono Mour\u00e9", "start": 2743.559, "duration": 5.04}, {"text": "qui ne sont pas tout \u00e0 fait les plus les", "start": 2746.359, "duration": 4.601}, {"text": "plus faciles mais auquels je vais", "start": 2748.599, "duration": 3.801}, {"text": "n\u00e9anmoins r\u00e9pondre le meilleur pour la", "start": 2750.96, "duration": 4.56}, {"text": "fin sur sur les aides \u00e0 la scolarit\u00e9", "start": 2752.4, "duration": 5.48}, {"text": "c'est vrai il il y a une baisse de 6", "start": 2755.52, "duration": 3.68}, {"text": "millions de ces", "start": 2757.88, "duration": 3.76}, {"text": "moyens mais ces moyens devraient", "start": 2759.2, "duration": 4.119}, {"text": "permettre d'assurer l'accompagnement des", "start": 2761.64, "duration": 4.52}, {"text": "familles danst une enveloppe de 111,5", "start": 2763.319, "duration": 5.361}, {"text": "millions d'euros pour les B bourses", "start": 2766.16, "duration": 5.24}, {"text": "scolaires et une dotation port\u00e9e \u00e0 2", "start": 2768.68, "duration": 4.08}, {"text": "million d'euros pour l'accompagnement", "start": 2771.4, "duration": 3.0}, {"text": "scolair des \u00e9l\u00e8ves en situation de", "start": 2772.76, "duration": 3.68}, {"text": "handicap afin de r\u00e9pondre aux besoins", "start": 2774.4, "duration": 5.36}, {"text": "exprim\u00e9s en", "start": 2776.44, "duration": 5.8}, {"text": "2024 les cr\u00e9dits concern\u00e9s aux affaires", "start": 2779.76, "duration": 3.72}, {"text": "sociales s'\u00e9l\u00e8veront \u00e0 20 million", "start": 2782.24, "duration": 2.92}, {"text": "d'euros comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure", "start": 2783.48, "duration": 3.92}, {"text": "malgr\u00e9 une baisse de 1,6 millions par", "start": 2785.16, "duration": 4.199}, {"text": "rapport \u00e0 2024 l'enveloppe budg\u00e9taire", "start": 2787.4, "duration": 3.36}, {"text": "restera un niveau substantiel par", "start": 2789.359, "duration": 4.081}, {"text": "rapport \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9-covid plus 2", "start": 2790.76, "duration": 4.559}, {"text": "millions d'euros par rapport \u00e0 2019 avec", "start": 2793.44, "duration": 4.56}, {"text": "notamment 15,2 millions d'euros \u00e0ouer", "start": 2795.319, "duration": 8.561}, {"text": "aux aides sociales directes sur la", "start": 2798.0, "duration": 9.04}, {"text": "francophonie vous avez raison apr\u00e8s une", "start": 2803.88, "duration": 7.52}, {"text": "ann\u00e9e faste et notamment un sommet 1 un", "start": 2807.04, "duration": 8.039}, {"text": "sommet r\u00e9ussi de la Francophonie \u00e0 Paris", "start": 2811.4, "duration": 9.199}, {"text": "dans divers lieux \u00e0 villerc\u00f4ter\u00e9 euh les", "start": 2815.079, "duration": 7.801}, {"text": "les cr\u00e9dits vont diminuer mais malgr\u00e9", "start": 2820.599, "duration": 3.601}, {"text": "cette baisse de cr\u00e9dit la France", "start": 2822.88, "duration": 3.36}, {"text": "maintient sa capacit\u00e9 d'action au sein", "start": 2824.2, "duration": 3.879}, {"text": "de la Francophonie institutionnelle en", "start": 2826.24, "duration": 5.56}, {"text": "qualit\u00e9 de premier bailleur de l'OIF et", "start": 2828.079, "duration": 5.721}, {"text": "je voudrais puisque vous me tendez la", "start": 2831.8, "duration": 3.279}, {"text": "perche rappelais", "start": 2833.8, "duration": 3.72}, {"text": "que le succ\u00e8s de ce sommet de la", "start": 2835.079, "duration": 4.201}, {"text": "Francophonie a \u00e9t\u00e9 diplomatique d'une", "start": 2837.52, "duration": 3.799}, {"text": "part puisqu'on a vu que l'organisation", "start": 2839.28, "duration": 4.0}, {"text": "internationale de la franconier resta", "start": 2841.319, "duration": 4.921}, {"text": "attractif des demandes de r\u00e9int\u00e9gration", "start": 2843.28, "duration": 6.039}, {"text": "des demandes de promotion dans l'ordre", "start": 2846.24, "duration": 5.44}, {"text": "de la Francophonie si je puis", "start": 2849.319, "duration": 5.601}, {"text": "dire et a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s aussi populaire", "start": 2851.68, "duration": 4.72}, {"text": "c'est c'est un peu ce que j'entendais", "start": 2854.92, "duration": 2.72}, {"text": "quand je disais qu'on doit toujours", "start": 2856.4, "duration": 2.52}, {"text": "essayer de raccrocher nos efforts", "start": 2857.64, "duration": 3.4}, {"text": "diplomatiques \u00e0 la \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 v\u00e9cue", "start": 2858.92, "duration": 4.919}, {"text": "par nos concitoyens puisquavec le salon", "start": 2861.04, "duration": 4.6}, {"text": "Franco francotch qui s'est tenu \u00e0", "start": 2863.839, "duration": 4.361}, {"text": "station F c'est toutes les tous les", "start": 2865.64, "duration": 4.52}, {"text": "mouvements d'entrepreneurs de la", "start": 2868.2, "duration": 3.72}, {"text": "Francophonie qui se sont retrouv\u00e9s en un", "start": 2870.16, "duration": 5.84}, {"text": "m\u00eame lieu pour un salon qui a \u00e9t\u00e9 de la", "start": 2871.92, "duration": 7.84}, {"text": "vie unanime un un un grand succ\u00e8s euh et", "start": 2876.0, "duration": 5.28}, {"text": "puis ensuite sur la double imposition", "start": 2879.76, "duration": 3.0}, {"text": "France Tha\u00eflande oui les services", "start": 2881.28, "duration": 3.96}, {"text": "comp\u00e9tents sont saisis notamment la", "start": 2882.76, "duration": 4.079}, {"text": "direction de la l\u00e9gislation fiscale", "start": 2885.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'ambassade \u00e9galement qui dialogue avec", "start": 2886.839, "duration": 4.201}, {"text": "les autorit\u00e9s tha\u00eflandaises appuy\u00e9 par", "start": 2888.88, "duration": 4.719}, {"text": "la DFAE une r\u00e9union d'information avait", "start": 2891.04, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e pour nos ressortissants au", "start": 2893.599, "duration": 6.081}, {"text": "prier semestre 2024 je vous remercie", "start": 2895.96, "duration": 6.52}, {"text": "merci Monsieur le Ministre les questions", "start": 2899.68, "duration": 4.2}, {"text": "sur la premi\u00e8re partie budg\u00e9taire \u00e9tant", "start": 2902.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9puis\u00e9 je vous propose de passer \u00e0 la", "start": 2903.88, "duration": 3.4}, {"text": "2ux\u00e8 question", "start": 2905.48, "duration": 3.44}, {"text": "deuxi\u00e8me sujet qui sont \u00e9videmment les", "start": 2907.28, "duration": 2.68}, {"text": "questions internationales monsieur le", "start": 2908.92, "duration": 3.0}, {"text": "ministre nous venons apr\u00e8s les questions", "start": 2909.96, "duration": 4.359}, {"text": "budg\u00e9taires donc parler de la situation", "start": 2911.92, "duration": 3.84}, {"text": "internationale qui est tr\u00e8s difficile", "start": 2914.319, "duration": 3.8}, {"text": "par la gravit\u00e9 des la la multiplicit\u00e9", "start": 2915.76, "duration": 4.76}, {"text": "des crises pardon nous \u00e9tions ensemble", "start": 2918.119, "duration": 4.0}, {"text": "le weekend dernier en Ukraine vous avez", "start": 2920.52, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9affirm\u00e9 le soutien de la France au", "start": 2922.119, "duration": 3.24}, {"text": "peuple ukrainien les moments que nous", "start": 2923.52, "duration": 3.559}, {"text": "avons pass\u00e9 aupr\u00e8s des h\u00e9ros de la", "start": 2925.359, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9sistance ukrainienne pr\u00e8s de la ligne", "start": 2927.079, "duration": 2.48}, {"text": "de front resteront parmi les plus", "start": 2928.359, "duration": 3.561}, {"text": "marquants de ma vie d'\u00e9lu sans doute la", "start": 2929.559, "duration": 4.321}, {"text": "France sonore de poursuivre les efforts", "start": 2931.92, "duration": 4.0}, {"text": "consentis depuis 32 mois maintenant", "start": 2933.88, "duration": 3.719}, {"text": "derni\u00e8rement elle notamment communiqu\u00e9", "start": 2935.92, "duration": 3.199}, {"text": "sur la formation de la brigade Anne de", "start": 2937.599, "duration": 3.281}, {"text": "Kief destin\u00e9e \u00e0 appuyer la r\u00e9sistance", "start": 2939.119, "duration": 3.72}, {"text": "ukrainienne sur le front les forces", "start": 2940.88, "duration": 3.4}, {"text": "arm\u00e9es russes ont cependant pris", "start": 2942.839, "duration": 3.681}, {"text": "l'initiative depuis plusieurs mois et", "start": 2944.28, "duration": 3.4}, {"text": "les d\u00e9clarations en faveur de", "start": 2946.52, "duration": 3.52}, {"text": "l'ouverture des n\u00e9gociations se", "start": 2947.68, "duration": 5.08}, {"text": "multiplient le 16 octobre au moment o\u00f9", "start": 2950.04, "duration": 4.2}, {"text": "le pr\u00e9sident zelanski pr\u00e9sentait son", "start": 2952.76, "duration": 2.72}, {"text": "plan pour la victoire au d\u00e9put\u00e9", "start": 2954.24, "duration": 2.839}, {"text": "ukrainien le chancelier allemand d\u00e9clar\u00e9", "start": 2955.48, "duration": 3.52}, {"text": "au Bundestag qu'il fallait tout faire", "start": 2957.079, "duration": 3.441}, {"text": "pour trouver un moyen d'emp\u00eacher cette", "start": 2959.0, "duration": 3.76}, {"text": "guerre de continuer et qu'il \u00e9tait pr\u00eat", "start": 2960.52, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 discuter avec le pr\u00e9sident russe", "start": 2962.76, "duration": 2.48}, {"text": "quelle est Monsieur le Ministre la", "start": 2964.04, "duration": 2.84}, {"text": "position de la France sur chacun des des", "start": 2965.24, "duration": 3.2}, {"text": "points du plan pour la victoire", "start": 2966.88, "duration": 2.959}, {"text": "ukrainien notamment l'entr\u00e9e de", "start": 2968.44, "duration": 3.2}, {"text": "l'Ukraine dans l'OTAN et la poursuite du", "start": 2969.839, "duration": 4.041}, {"text": "soutien financier et militaire et ce", "start": 2971.64, "duration": 4.76}, {"text": "soutien peut-il selon vous se combiner \u00e0", "start": 2973.88, "duration": 5.52}, {"text": "de nouveaux efforts diplomatiques euh je", "start": 2976.4, "duration": 4.28}, {"text": "viens de lire dans la presse que les", "start": 2979.4, "duration": 2.6}, {"text": "Am\u00e9ricains annon\u00e7aient qu'ils avaient", "start": 2980.68, "duration": 3.76}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de preuve sur la l'arriv\u00e9e", "start": 2982.0, "duration": 4.119}, {"text": "d'un certain nombre de soldats", "start": 2984.44, "duration": 4.28}, {"text": "nord-cor\u00e9ens en Russie ce qui \u00e9videmment", "start": 2986.119, "duration": 4.601}, {"text": "ne va pas pour nous rassurer au proch", "start": 2988.72, "duration": 3.68}, {"text": "Orient au proch et Moyen-Orient la", "start": 2990.72, "duration": 3.2}, {"text": "guerre s'est d\u00e9sormais install\u00e9e et", "start": 2992.4, "duration": 3.36}, {"text": "semble se r\u00e9gionaliser frappant durement", "start": 2993.92, "duration": 3.399}, {"text": "le Liban puis", "start": 2995.76, "duration": 2.92}, {"text": "depuis plus d'un mois avec le risque", "start": 2997.319, "duration": 3.361}, {"text": "d'une escalade en Iran \u00e0 la sid\u00e9ration", "start": 2998.68, "duration": 3.679}, {"text": "provoqu\u00e9e le 7 octobre a succ\u00e9der une", "start": 3000.68, "duration": 3.24}, {"text": "impuissance totale de la communaut\u00e9", "start": 3002.359, "duration": 3.281}, {"text": "internationale face \u00e0 une guerre qui se", "start": 3003.92, "duration": 4.56}, {"text": "prolonge et qui s'\u00e9tend et o\u00f9 les", "start": 3005.64, "duration": 4.199}, {"text": "violations du droit international", "start": 3008.48, "duration": 3.119}, {"text": "humanitaire se banalisent monsieur le", "start": 3009.839, "duration": 3.801}, {"text": "ministre vous avez rappel\u00e9 lors de votre", "start": 3011.599, "duration": 3.72}, {"text": "nomination votre attachement au respect", "start": 3013.64, "duration": 3.24}, {"text": "du droit international comment", "start": 3015.319, "duration": 3.681}, {"text": "comptez-vous le promouvoir apr\u00e8s aupr\u00e8s", "start": 3016.88, "duration": 4.199}, {"text": "des parties prenantes au conflit en", "start": 3019.0, "duration": 3.76}, {"text": "cours certains propos r\u00e9cents du", "start": 3021.079, "duration": 2.921}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur l'arr\u00eat", "start": 3022.76, "duration": 2.68}, {"text": "de la livraison d'armes \u00e0 Isra\u00ebl ou sur", "start": 3024.0, "duration": 3.44}, {"text": "les origines de l'\u00e9tra isra\u00eb en ont par", "start": 3025.44, "duration": 3.72}, {"text": "ailleurs suscit\u00e9 des incompr\u00e9hensions ou", "start": 3027.44, "duration": 3.72}, {"text": "des critiques notamment du pr\u00e9sident du", "start": 3029.16, "duration": 3.959}, {"text": "S\u00e9nat comment la France peut-elle", "start": 3031.16, "duration": 3.679}, {"text": "retrouver une parole utile et cr\u00e9dible", "start": 3033.119, "duration": 3.48}, {"text": "au proche- Orient comment aller vers", "start": 3034.839, "duration": 3.641}, {"text": "l'arr\u00eat des combats au Liban et \u00e0 Gaza", "start": 3036.599, "duration": 3.72}, {"text": "condition pr\u00e9alable \u00e0 un processus de", "start": 3038.48, "duration": 3.52}, {"text": "paix le r\u00f4le des \u00c9tats-Unis reste", "start": 3040.319, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9terminant dans la dynamique de ces", "start": 3042.0, "duration": 3.88}, {"text": "deux conflits vous nous partagerez", "start": 3044.04, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre vos r\u00e9flexions sur les", "start": 3045.88, "duration": 3.16}, {"text": "cons\u00e9quences que pourrait avoir \u00e0 cet", "start": 3047.4, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9gard l'\u00e9lection d\u00e9but novembre nous", "start": 3049.04, "duration": 3.559}, {"text": "aimerions vous entendre ensuite sur la", "start": 3051.16, "duration": 2.84}, {"text": "politique de la France sur le continent", "start": 3052.599, "duration": 3.24}, {"text": "africain une partie des dirigeants", "start": 3054.0, "duration": 4.0}, {"text": "africains francophones ne se sont pas", "start": 3055.839, "duration": 3.401}, {"text": "rendus au dernier sommet de la", "start": 3058.0, "duration": 3.4}, {"text": "Francophonie ni le roi du Maroc ni le", "start": 3059.24, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sident congolais ni le pr\u00e9sident", "start": 3061.4, "duration": 3.32}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais et on a appris que le", "start": 3062.799, "duration": 3.681}, {"text": "prochain sommet afrique- France se", "start": 3064.72, "duration": 4.68}, {"text": "tiendrait en 2026 au Kenya pays non", "start": 3066.48, "duration": 5.079}, {"text": "francophone c'est une r\u00e9orientation", "start": 3069.4, "duration": 3.719}, {"text": "audacieuse de nos partenariat qu'il", "start": 3071.559, "duration": 3.441}, {"text": "faudrait mieux expliquer plus", "start": 3073.119, "duration": 3.321}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement quels sont nos priorit\u00e9s", "start": 3075.0, "duration": 3.4}, {"text": "nos objectifs notre strat\u00e9gie en Afrique", "start": 3076.44, "duration": 4.119}, {"text": "et quels moyens vous faudra-t-il pour", "start": 3078.4, "duration": 4.8}, {"text": "les concr\u00e9tiser enfin la situation dans", "start": 3080.559, "duration": 4.201}, {"text": "la Corne de l'Afrique se d\u00e9grade", "start": 3083.2, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9galement puisque nous assistons \u00e0 une", "start": 3084.76, "duration": 3.72}, {"text": "escalade progressive entre l'\u00c9thiopie et", "start": 3086.2, "duration": 3.68}, {"text": "la Somalie dans laquelle la Turquie et", "start": 3088.48, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00c9gypte sont hautement impliqu\u00e9 la", "start": 3089.88, "duration": 4.04}, {"text": "France a des int\u00e9r\u00eats dans cette r\u00e9gion", "start": 3092.319, "duration": 3.361}, {"text": "notamment par sa pr\u00e9sence historique \u00e0", "start": 3093.92, "duration": 3.76}, {"text": "Djibouti je veux enfin rappeler", "start": 3095.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'effroyable conflit en RDC qui a caus\u00e9", "start": 3097.68, "duration": 4.32}, {"text": "la mort de entre 5 et 20 millions de", "start": 3099.839, "duration": 4.121}, {"text": "morts de ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es quelle", "start": 3102.0, "duration": 3.0}, {"text": "est la position de la France sur ce", "start": 3103.96, "duration": 3.52}, {"text": "dossier si douloureux il est difficile", "start": 3105.0, "duration": 4.559}, {"text": "de faire ici le tour du monde complet", "start": 3107.48, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre nous direz-vous encore un mot", "start": 3109.559, "duration": 3.641}, {"text": "sur la situation en mer de Chine autour", "start": 3111.44, "duration": 3.8}, {"text": "de Ta\u00efwan bien s\u00fbr o\u00f9 les tensions ne", "start": 3113.2, "duration": 3.879}, {"text": "faaiiblissent pas mais aussi pour les", "start": 3115.24, "duration": 4.0}, {"text": "Philippines sur lesquelles la Chine", "start": 3117.079, "duration": 4.361}, {"text": "exerce une pression croissante monsieur", "start": 3119.24, "duration": 3.8}, {"text": "le ministre la parole est \u00e0 vous et je", "start": 3121.44, "duration": 3.48}, {"text": "crois savoir que vous devez nous quitter", "start": 3123.04, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 18h30 et j'ai un certain nombre de", "start": 3124.92, "duration": 4.12}, {"text": "questions donc je vous laisse", "start": 3126.72, "duration": 5.8}, {"text": "d\u00e9rouler merci monsieur le Pr\u00e9sident je", "start": 3129.04, "duration": 4.88}, {"text": "vais essayer d'\u00eatre bref vous l'avez dit", "start": 3132.52, "duration": 3.079}, {"text": "nous rentrons d'Ukraine et nous avons pu", "start": 3133.92, "duration": 3.56}, {"text": "constater \u00e0 quel point la voix de la", "start": 3135.599, "duration": 4.321}, {"text": "France y ra\u00e9sonne singuli\u00e8rement le", "start": 3137.48, "duration": 4.28}, {"text": "combat des ukrainien est aussi le n\u00f4tre", "start": 3139.92, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'il s'agit d'un enjeu de", "start": 3141.76, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour nous europ\u00e9ens mais aussi", "start": 3143.28, "duration": 5.64}, {"text": "pour pour des raisons humanitaires je", "start": 3146.16, "duration": 4.12}, {"text": "pense \u00e0 la situation des enfants", "start": 3148.92, "duration": 3.439}, {"text": "Ukrainiens bless\u00e9s traumatis\u00e9s parfois", "start": 3150.28, "duration": 4.279}, {"text": "kidnapp\u00e9s ou d\u00e9port\u00e9s et parce que nous", "start": 3152.359, "duration": 3.521}, {"text": "sommes enfin les garants d'un ordre", "start": 3154.559, "duration": 2.841}, {"text": "international fond\u00e9 sur le droit qui", "start": 3155.88, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9munit l'ensemble des peuples du monde", "start": 3157.4, "duration": 3.959}, {"text": "contre la loi du plus fort et si", "start": 3159.72, "duration": 3.599}, {"text": "l'Ukraine devait tomber c'est tout", "start": 3161.359, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u00e9difice con\u00e7u en 1945 par nos", "start": 3163.319, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs qui s'effondreraient avec", "start": 3165.48, "duration": 3.56}, {"text": "elle en emp\u00eachant la d\u00e9faite de", "start": 3167.079, "duration": 4.52}, {"text": "l'Ukraine par l'aide que nous apportons", "start": 3169.04, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ces combattants notamment mais dans", "start": 3171.599, "duration": 3.96}, {"text": "le domaine civil et humanitaire", "start": 3173.599, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9galement nous pr\u00e9parons la victoire des", "start": 3175.559, "duration": 3.441}, {"text": "principes auxquels nous croyons et nous", "start": 3177.079, "duration": 3.24}, {"text": "assurons les conditions de la ma\u00eetrise", "start": 3179.0, "duration": 3.24}, {"text": "de notre propre destin qu' s'agisse de", "start": 3180.319, "duration": 3.561}, {"text": "du prix de l'\u00e9nergie et du bl\u00e9 ou du", "start": 3182.24, "duration": 4.44}, {"text": "fonctionnement de notre espace num\u00e9rique", "start": 3183.88, "duration": 5.88}, {"text": "c'est pourquoi la position de la France", "start": 3186.68, "duration": 5.2}, {"text": "est de continuer \u00e0 soutenir aussi", "start": 3189.76, "duration": 4.4}, {"text": "longtemps et intens\u00e9ment que que", "start": 3191.88, "duration": 5.64}, {"text": "n\u00e9cessaire la r\u00e9sistance des Ukrainiens", "start": 3194.16, "duration": 6.399}, {"text": "face \u00e0 la guerre d'agression russe euh", "start": 3197.52, "duration": 5.12}, {"text": "depuis 2 ans et demi la voie de la", "start": 3200.559, "duration": 3.56}, {"text": "France est \u00e9galement singuli\u00e8re au", "start": 3202.64, "duration": 4.36}, {"text": "Proche Orient le 7 octobre dernier sur", "start": 3204.119, "duration": 5.041}, {"text": "le site du festival Nova la France \u00e9tait", "start": 3207.0, "duration": 4.0}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 des familles et des victimes du", "start": 3209.16, "duration": 4.48}, {"text": "pire massacre antis\u00e9mite depuis la Choa", "start": 3211.0, "duration": 4.599}, {"text": "pour penser les plai au c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 3213.64, "duration": 3.679}, {"text": "population d'Isra\u00ebl dans son ensemble", "start": 3215.599, "duration": 3.801}, {"text": "pour lui dire que la France n'oublie ni", "start": 3217.319, "duration": 4.121}, {"text": "les plus de 1200 victimes donc 48", "start": 3219.4, "duration": 5.679}, {"text": "fran\u00e7aises ni les otages tous les otages", "start": 3221.44, "duration": 6.96}, {"text": "Herz Eitan SAR et Mia qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3225.079, "duration": 5.24}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s d'intens efforts dans la", "start": 3228.4, "duration": 4.84}, {"text": "joie et dans les larmes Elia et Orion", "start": 3230.319, "duration": 5.681}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s et puis offer et", "start": 3233.24, "duration": 3.96}, {"text": "odad", "start": 3236.0, "duration": 3.359}, {"text": "p\u00e8re de famille toujours retenu captif", "start": 3237.2, "duration": 5.2}, {"text": "depuis 1 an dans la bande de Gaza avec", "start": 3239.359, "duration": 5.24}, {"text": "tous ceux qui partagent leur sort le", "start": 3242.4, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le Premier", "start": 3244.599, "duration": 2.681}, {"text": "ministre ont re\u00e7u leur famille le jour", "start": 3245.88, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00eame la France n'abandonnera jamais ses", "start": 3247.28, "duration": 4.0}, {"text": "compatriotes tous les otages doivent", "start": 3249.559, "duration": 3.721}, {"text": "\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s sans condition et parce", "start": 3251.28, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle ne fait pas de distinction entre", "start": 3253.28, "duration": 3.4}, {"text": "les victimes civiles la France se tient", "start": 3254.52, "duration": 4.279}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 des Palestiniens de Gaza et de s", "start": 3256.68, "duration": 5.32}, {"text": "Jordanie depuis le le premier jour en", "start": 3258.799, "duration": 5.201}, {"text": "appelant \u00e0 un cesser le feu imm\u00e9diat et", "start": 3262.0, "duration": 3.76}, {"text": "en plaidant pour une solution politique", "start": 3264.0, "duration": 3.92}, {"text": "permettant aux deux peuples de vivre en", "start": 3265.76, "duration": 5.079}, {"text": "paix et en s\u00e9curit\u00e9 elle passera par la", "start": 3267.92, "duration": 5.04}, {"text": "cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien par des", "start": 3270.839, "duration": 3.361}, {"text": "reconnaissances collectives et", "start": 3272.96, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9ciproque et par des garanties de", "start": 3274.2, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl au Liban aussi la", "start": 3276.16, "duration": 4.76}, {"text": "France fait entendre sa voix le hzbollah", "start": 3278.72, "duration": 4.76}, {"text": "porte une lourde responsabilit\u00e9 dans la", "start": 3280.92, "duration": 3.76}, {"text": "situation que nous connaissons", "start": 3283.48, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui en ayant entra\u00een\u00e9 le pays", "start": 3284.68, "duration": 3.639}, {"text": "dans une guerre que le peuple libanais", "start": 3286.64, "duration": 4.08}, {"text": "n'avait pas choisi d\u00e9j\u00e0 des milliers de", "start": 3288.319, "duration": 4.121}, {"text": "morts dont deux de nos compatriotes d\u00e9j\u00e0", "start": 3290.72, "duration": 3.92}, {"text": "des centaines de milliers de d\u00e9plac\u00e9s et", "start": 3292.44, "duration": 4.159}, {"text": "de nombreux bless\u00e9s si nous nous ne", "start": 3294.64, "duration": 3.56}, {"text": "faisons rien le Liban demain pourrait", "start": 3296.599, "duration": 3.52}, {"text": "ressembler \u00e0 la Syrie aujourd'hui livr\u00e9", "start": 3298.2, "duration": 3.84}, {"text": "au trafic de drogue et au terrorisme", "start": 3300.119, "duration": 3.641}, {"text": "avec des millions de malheureux jet\u00e9s", "start": 3302.04, "duration": 3.64}, {"text": "sur les routes de l'exil c'est la raison", "start": 3303.76, "duration": 3.319}, {"text": "pour laquelle nous organisons demain", "start": 3305.68, "duration": 4.439}, {"text": "jeudi 24 octobre une conf\u00e9rence", "start": 3307.079, "duration": 5.361}, {"text": "internationale de soutien au peuple et \u00e0", "start": 3310.119, "duration": 4.361}, {"text": "la souverainet\u00e9 du Liban pour tracer des", "start": 3312.44, "duration": 3.76}, {"text": "perspectives diplomatiques mobiliser", "start": 3314.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'aide humanitaire et en garantir", "start": 3316.2, "duration": 2.919}, {"text": "l'acheminement mais \u00e9galement pour", "start": 3317.92, "duration": 2.8}, {"text": "accompagner les acteurs libanis dans", "start": 3319.119, "duration": 3.081}, {"text": "leur d\u00e9sir de vivre en paix et en", "start": 3320.72, "duration": 3.359}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans un \u00e9tat fonctionnel", "start": 3322.2, "duration": 4.68}, {"text": "capable d'assurer leur prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 3324.079, "duration": 4.441}, {"text": "la voie de la France est singuli\u00e8re en", "start": 3326.88, "duration": 4.08}, {"text": "Afrique confront\u00e9e \u00e0 de nombreux d\u00e9fis", "start": 3328.52, "duration": 4.599}, {"text": "crise \u00e9conomique in\u00e9galit\u00e9 tension", "start": 3330.96, "duration": 3.879}, {"text": "sociale cons\u00e9quen du d\u00e9r\u00e8glement", "start": 3333.119, "duration": 3.761}, {"text": "climatique la France est \u00e0 l'initiative", "start": 3334.839, "duration": 3.561}, {"text": "pour agir au c\u00f4t\u00e9 de ses partenaires", "start": 3336.88, "duration": 3.199}, {"text": "africains y compris dans les situations", "start": 3338.4, "duration": 4.52}, {"text": "les plus compliqu\u00e9es au Soudan o\u00f9 une", "start": 3340.079, "duration": 4.72}, {"text": "personne sur deux a besoin d'une aide", "start": 3342.92, "duration": 4.0}, {"text": "d'urgence la France est pr\u00e9sente en 6", "start": 3344.799, "duration": 4.28}, {"text": "mois gr\u00e2ce \u00e0 nos efforts 90 % des 2", "start": 3346.92, "duration": 3.84}, {"text": "milliards d'engagements financiers", "start": 3349.079, "duration": 3.321}, {"text": "promis lors de la conf\u00e9rence de Paris", "start": 3350.76, "duration": 3.2}, {"text": "pour le Soudan du mois d'avril ont \u00e9t\u00e9", "start": 3352.4, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9caiss\u00e9s des avanc\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 obtenu en", "start": 3353.96, "duration": 4.159}, {"text": "mati\u00e8re d'acc\u00e8s humanitaire don la", "start": 3356.88, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9ouverture du couloir d'Adr\u00e9 entre le", "start": 3358.119, "duration": 3.881}, {"text": "Tchad et le darrefour j'ai travaill\u00e9 en", "start": 3360.0, "duration": 3.16}, {"text": "marche de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 3362.0, "duration": 3.0}, {"text": "Nations unies avec mes homologues", "start": 3363.16, "duration": 3.159}, {"text": "allemands am\u00e9ricains le haut", "start": 3365.0, "duration": 3.319}, {"text": "repr\u00e9sentant de l'Union europ\u00e9enne nous", "start": 3366.319, "duration": 3.72}, {"text": "ne rel\u00e2chons pas nos efforts dans la", "start": 3368.319, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9gion des Grands Lacs que vous avez", "start": 3370.039, "duration": 3.681}, {"text": "cit\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident notre r\u00f4le", "start": 3371.799, "duration": 3.081}, {"text": "est de tout faire pour obtenir la", "start": 3373.72, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9sescalade et construire la paix nous", "start": 3374.88, "duration": 3.08}, {"text": "soutenons la m\u00e9diation que conduit", "start": 3376.68, "duration": 2.48}, {"text": "l'Angola entre la R\u00e9publique", "start": 3377.96, "duration": 4.2}, {"text": "D\u00e9mocratique du condo Congo et le Rwanda", "start": 3379.16, "duration": 5.72}, {"text": "il faut \u00eatre \u00e0 la hauteur des int\u00e9r\u00eats", "start": 3382.16, "duration": 4.48}, {"text": "de la France et des Fran\u00e7ais les d\u00e9f qui", "start": 3384.88, "duration": 2.679}, {"text": "sont devant nous qu'ils soit", "start": 3386.64, "duration": 2.6}, {"text": "g\u00e9opolitique s\u00e9curitaire \u00e9conomique", "start": 3387.559, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mographique trouvent tous une part de", "start": 3389.24, "duration": 3.68}, {"text": "leur r\u00e9ponse au sud de la M\u00e9diterran\u00e9e", "start": 3390.799, "duration": 3.52}, {"text": "sur ce continent qui compte plus du", "start": 3392.92, "duration": 2.679}, {"text": "quart des \u00c9tats-membres des Nations", "start": 3394.319, "duration": 3.561}, {"text": "Unies et qui compterat en 2050 plus de 2", "start": 3395.599, "duration": 4.44}, {"text": "milliards d'habitants \u00e9tablir avec les", "start": 3397.88, "duration": 3.679}, {"text": "pays africains partout o\u00f9 cela est", "start": 3400.039, "duration": 3.161}, {"text": "possible des partenariats refond\u00e9 sur la", "start": 3401.559, "duration": 3.841}, {"text": "base d'int\u00e9r\u00eats mutuellement reconnu et", "start": 3403.2, "duration": 3.839}, {"text": "donc une n\u00e9cessit\u00e9 voir un imp\u00e9ratif", "start": 3405.4, "duration": 3.6}, {"text": "diplomatique la voie de la France est", "start": 3407.039, "duration": 4.201}, {"text": "aussi singuli\u00e8re en Europe si singuli\u00e8re", "start": 3409.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il lui arrive d'\u00eatre isol\u00e9 mais", "start": 3411.24, "duration": 2.96}, {"text": "l'histoire r\u00e9cente nous a donn\u00e9 raison", "start": 3412.44, "duration": 3.2}, {"text": "en mati\u00e8re de politique industrielle", "start": 3414.2, "duration": 2.839}, {"text": "nous avons su mobiliser l'Europe sur", "start": 3415.64, "duration": 2.919}, {"text": "l'agenda de Versailles convaincre nos", "start": 3417.039, "duration": 3.121}, {"text": "partenaires concernant le salaire", "start": 3418.559, "duration": 3.361}, {"text": "minimum la r\u00e9glementation des g\u00e9ants du", "start": 3420.16, "duration": 3.439}, {"text": "num\u00e9rique ou encore la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 3421.92, "duration": 3.36}, {"text": "d'imposer le principe de r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 3423.599, "duration": 4.281}, {"text": "dans les \u00e9changes commerciaux une Europe", "start": 3425.28, "duration": 4.2}, {"text": "plus forte plus souveraine plus unie", "start": 3427.88, "duration": 3.12}, {"text": "plus ind\u00e9pendante voil\u00e0 ce que la France", "start": 3429.48, "duration": 3.24}, {"text": "soutient au c\u00f4t\u00e9 de l'Allemagne et je", "start": 3431.0, "duration": 3.559}, {"text": "ferai en sorte que notre tandem demeure", "start": 3432.72, "duration": 3.599}, {"text": "un moteur nous d\u00e9fendrons \u00e9galement", "start": 3434.559, "duration": 3.441}, {"text": "cette ambition avec nos amis polonais en", "start": 3436.319, "duration": 4.24}, {"text": "format dit vaimmar qui a \u00e9t\u00e9 remis sur", "start": 3438.0, "duration": 4.079}, {"text": "les rails par mon pr\u00e9d\u00e9cesseur St\u00e9phane", "start": 3440.559, "duration": 3.441}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 notamment pour r\u00e9pondre aux", "start": 3442.079, "duration": 5.361}, {"text": "menaces informationnelles", "start": 3444.0, "duration": 6.039}, {"text": "euh je continuerai \u00e0 appuyer nos efforts", "start": 3447.44, "duration": 3.96}, {"text": "pour que l'Europe de la d\u00e9fense prenne", "start": 3450.039, "duration": 2.721}, {"text": "forme et se hise \u00e0 la hauteur des", "start": 3451.4, "duration": 3.36}, {"text": "menaces qui nous g\u00e2ent la voix de la", "start": 3452.76, "duration": 4.319}, {"text": "France est singuli\u00e8re enfin dans le", "start": 3454.76, "duration": 4.039}, {"text": "concert des nations et \u00e0 l'organisation", "start": 3457.079, "duration": 3.361}, {"text": "des nations- Unies parce que la France", "start": 3458.799, "duration": 3.76}, {"text": "ne se contente pas d'occuper son si\u00e8ge", "start": 3460.44, "duration": 4.08}, {"text": "certes confortable de membres permanents", "start": 3462.559, "duration": 3.881}, {"text": "du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 elle assume", "start": 3464.52, "duration": 3.36}, {"text": "pleinement sa vocation de garant de", "start": 3466.44, "duration": 3.48}, {"text": "l'ordre international fond\u00e9 sur le droit", "start": 3467.88, "duration": 4.04}, {"text": "et de la Charte des Nations Unies voil\u00e0", "start": 3469.92, "duration": 3.679}, {"text": "notre seule boussole celle que nous", "start": 3471.92, "duration": 4.399}, {"text": "utilisons pour condamner toutes les", "start": 3473.599, "duration": 4.401}, {"text": "violations au droit international et au", "start": 3476.319, "duration": 4.681}, {"text": "droit international humanitaire cette", "start": 3478.0, "duration": 4.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 consiste aussi \u00e0 adapter", "start": 3481.0, "duration": 3.64}, {"text": "les enceintes multilat\u00e9rales aux enjeux", "start": 3482.88, "duration": 3.6}, {"text": "actuels pour consolider leur l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 3484.64, "duration": 3.8}, {"text": "en soutenant l'entr\u00e9e de l'Inde du Japon", "start": 3486.48, "duration": 3.8}, {"text": "du Br\u00e9sil et de l'Allemagne dans le", "start": 3488.44, "duration": 3.52}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 en ouvrant celui-ci", "start": 3490.28, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 une pr\u00e9sence africaine il s'agit", "start": 3491.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9galement d'affronter la menace", "start": 3494.119, "duration": 2.881}, {"text": "climatique et environnementale qui", "start": 3495.28, "duration": 3.2}, {"text": "touche tout le monde et qui affecte", "start": 3497.0, "duration": 3.2}, {"text": "particuli\u00e8rement l'Europe c'est pour", "start": 3498.48, "duration": 4.76}, {"text": "cela que nous prot\u00e9geons les poumons de", "start": 3500.2, "duration": 5.44}, {"text": "notre plan\u00e8te et notamment les oc\u00e9ans la", "start": 3503.24, "duration": 4.52}, {"text": "France a jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9terminant dans", "start": 3505.64, "duration": 4.56}, {"text": "la conclusion de l'accord d' bbnj issu", "start": 3507.76, "duration": 3.76}, {"text": "de la Conf\u00e9rence intergouvernementale", "start": 3510.2, "duration": 3.96}, {"text": "sur la biodiversit\u00e9 marine des zones", "start": 3511.52, "duration": 4.44}, {"text": "relevant pas de juridiction nationale", "start": 3514.16, "duration": 3.12}, {"text": "sur lequel vous aurez mesdames et", "start": 3515.96, "duration": 2.599}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs \u00e0 vous prononcer", "start": 3517.28, "duration": 2.839}, {"text": "dans quelques jours elle renforcera", "start": 3518.559, "duration": 3.04}, {"text": "encore cette ambition \u00e0 Nice o\u00f9 elle", "start": 3520.119, "duration": 3.281}, {"text": "organisera la 3e Conf\u00e9rence des Nations", "start": 3521.599, "duration": 4.361}, {"text": "Unies sur les oc\u00e9ans avec le Costa Rica", "start": 3523.4, "duration": 3.959}, {"text": "puis nous avons la responsabilit\u00e9 de", "start": 3525.96, "duration": 2.839}, {"text": "soutenir nos partenaires qui subissent", "start": 3527.359, "duration": 3.24}, {"text": "de plein fou la crise climatique et", "start": 3528.799, "duration": 3.081}, {"text": "souvent en m\u00eame temps la crise de la", "start": 3530.599, "duration": 2.72}, {"text": "dette c'est pourquoi la France a", "start": 3531.88, "duration": 3.84}, {"text": "accueilli en juin 23 un sommet pour un", "start": 3533.319, "duration": 4.361}, {"text": "nouveau pacte financier mondial le pacte", "start": 3535.72, "duration": 3.76}, {"text": "de Paris pour les peuples et la plan\u00e8te", "start": 3537.68, "duration": 5.32}, {"text": "soutenu par 66 pays \u00e0 date voil\u00e0 les", "start": 3539.48, "duration": 4.96}, {"text": "quelques mots liminires que je voulais", "start": 3543.0, "duration": 2.72}, {"text": "partager avec vous monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3544.44, "duration": 2.84}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 3545.72, "duration": 3.24}, {"text": "contre tous les vents contraires contre", "start": 3547.28, "duration": 3.48}, {"text": "le surgissement de la violence et de la", "start": 3548.96, "duration": 3.04}, {"text": "brutalit\u00e9 dans les relations", "start": 3550.76, "duration": 3.48}, {"text": "international la voix de la France ne", "start": 3552.0, "duration": 4.64}, {"text": "variera ni ne faiblira je vous remercie", "start": 3554.24, "duration": 3.64}, {"text": "pour votre attention et je me tiens \u00e0", "start": 3556.64, "duration": 4.399}, {"text": "disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 vos", "start": 3557.88, "duration": 5.36}, {"text": "questions merci monsieur le ministre le", "start": 3561.039, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident s'est absent\u00e9 quelques", "start": 3563.24, "duration": 3.96}, {"text": "instants merci mer pour ce", "start": 3564.72, "duration": 5.48}, {"text": "panorama du monde on va passer aux", "start": 3567.2, "duration": 4.639}, {"text": "questions et la premi\u00e8re question c'est", "start": 3570.2, "duration": 5.599}, {"text": "tuug sorry merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3571.839, "duration": 6.041}, {"text": "Monsieur le le ministre j'ai une", "start": 3575.799, "duration": 4.681}, {"text": "question qui concerne un petit pays qui", "start": 3577.88, "duration": 5.239}, {"text": "est grand comme la r\u00e9gion Centre Val-de", "start": 3580.48, "duration": 4.44}, {"text": "Loire peupl\u00e9e comme la r\u00e9gion Centre", "start": 3583.119, "duration": 3.281}, {"text": "val-deloire mais qui n'est pas centrale", "start": 3584.92, "duration": 3.52}, {"text": "puisqu'il est au confin de l'Europe", "start": 3586.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la Moldavie qui a connu dimanche", "start": 3588.44, "duration": 4.359}, {"text": "dernier \u00e0 une double \u00e9lection importante", "start": 3590.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec le", "start": 3592.799, "duration": 2.681}, {"text": "premier tour de\u00e9lection de cette", "start": 3594.28, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9lection et une consultation des des", "start": 3595.48, "duration": 5.24}, {"text": "moldaves sur le l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Europe", "start": 3598.44, "duration": 6.08}, {"text": "euh la pr\u00e9sidente sortante Maya sou qui", "start": 3600.72, "duration": 6.119}, {"text": "est proeurop\u00e9enne a fait un tr\u00e8s bon", "start": 3604.52, "duration": 5.4}, {"text": "score puisqu'elle a obtenu 42,31 %. en", "start": 3606.839, "duration": 5.881}, {"text": "revanche lors de la consultation sur", "start": 3609.92, "duration": 5.399}, {"text": "l'Europe celle-ci a \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0", "start": 3612.72, "duration": 4.399}, {"text": "l'adh\u00e9sion mais avec une tr\u00e8s courte", "start": 3615.319, "duration": 4.641}, {"text": "majorit\u00e9 puisque c'est le score \u00e9tait de", "start": 3617.119, "duration": 6.92}, {"text": "50,43 %. la la la r\u00e9action de la la", "start": 3619.96, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9sidente a \u00e9t\u00e9 de dire qu'il", "start": 3624.039, "duration": 3.601}, {"text": "s'agissait d'une attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 3626.16, "duration": 3.679}, {"text": "contre la d\u00e9mocratie je la cite et elle", "start": 3627.64, "duration": 4.36}, {"text": "a dit que des groupes criminels agissant", "start": 3629.839, "duration": 3.52}, {"text": "de concert avec des forces \u00e9trang\u00e8res", "start": 3632.0, "duration": 2.96}, {"text": "aussi \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats nationaux ont", "start": 3633.359, "duration": 4.161}, {"text": "attaqu\u00e9 notre pays \u00e0 co\u00fbt de dizaines de", "start": 3634.96, "duration": 5.2}, {"text": "millions d'euros de mensonges et de", "start": 3637.52, "duration": 5.76}, {"text": "propagande pour pi\u00e9ger la Moldavie dans", "start": 3640.16, "duration": 4.959}, {"text": "l'incertitude et l'instabilit\u00e9 donc je", "start": 3643.28, "duration": 3.6}, {"text": "voulais vous demander quelle \u00e9tait", "start": 3645.119, "duration": 4.361}, {"text": "l'attitude de la France par rapport \u00e0", "start": 3646.88, "duration": 5.32}, {"text": "ces \u00e0 l'influence l'ing\u00e9rance je ne sais", "start": 3649.48, "duration": 4.28}, {"text": "pas comment on doit la qualifier russe", "start": 3652.2, "duration": 2.879}, {"text": "la France et l'Europe qui doivent", "start": 3653.76, "duration": 2.799}, {"text": "travailler j'imagine de concert sur ce", "start": 3655.079, "duration": 3.121}, {"text": "sujet je vous remercie monsieur le", "start": 3656.559, "duration": 3.161}, {"text": "ministre nous recevions tout \u00e0 l'heure", "start": 3658.2, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle deux s\u00e9natrices", "start": 3659.72, "duration": 4.0}, {"text": "congolaises auxquelles nous avons rendu", "start": 3661.96, "duration": 4.24}, {"text": "hommage et du coup je vous souhaite vous", "start": 3663.72, "duration": 5.2}, {"text": "interroger sur la situation \u00e0 RDC o\u00f9 se", "start": 3666.2, "duration": 4.56}, {"text": "joue l'une des crises humanitaires les", "start": 3668.92, "duration": 4.399}, {"text": "plus graves et les plus n\u00e9glig\u00e9 de notre", "start": 3670.76, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9poque le pr\u00e9sident parlait tout \u00e0", "start": 3673.319, "duration": 3.561}, {"text": "l'heure de millions de morts 7 millions", "start": 3674.68, "duration": 4.119}, {"text": "de d\u00e9plac\u00e9s des viols de femmes de", "start": 3676.88, "duration": 4.36}, {"text": "filles et d'enfants et en plus les viols", "start": 3678.799, "duration": 4.841}, {"text": "d'enfants on augment\u00e9 de 40 % de 2022 en", "start": 3681.24, "duration": 4.76}, {"text": "2023 et nous savons que ce bilan ne", "start": 3683.64, "duration": 5.04}, {"text": "cesse de s'alourdir et comme tous les", "start": 3686.0, "duration": 4.72}, {"text": "occidentaux les Fran\u00e7ais et la France", "start": 3688.68, "duration": 4.119}, {"text": "est per\u00e7u comme ayant des indignations", "start": 3690.72, "duration": 4.92}, {"text": "et des \u00e9motions \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable et", "start": 3692.799, "duration": 5.24}, {"text": "nous n'pparissons pas tr\u00e8s virulents", "start": 3695.64, "duration": 3.679}, {"text": "monsieur le ministre pour condamner les", "start": 3698.039, "duration": 4.121}, {"text": "exactions du M23 ou l'exploitation", "start": 3699.319, "duration": 4.681}, {"text": "ill\u00e9gale des sous-sols congolais j'ai", "start": 3702.16, "duration": 3.679}, {"text": "pas dit que nous ne condamnions pas bien", "start": 3704.0, "duration": 5.44}, {"text": "s\u00fbr nous condamnions mais mais je pense", "start": 3705.839, "duration": 5.361}, {"text": "que les relation entre Emmanuel Macron", "start": 3709.44, "duration": 5.24}, {"text": "Macron et et Kagam\u00e9 sont plus affirm\u00e9 et", "start": 3711.2, "duration": 5.48}, {"text": "plus m\u00eame assum\u00e9 vis-\u00e0-vis de", "start": 3714.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'ext\u00e9rieur jusqu'\u00e0 donner la pr\u00e9sidence", "start": 3716.68, "duration": 3.639}, {"text": "de la francophonie au Rwanda vous", "start": 3718.96, "duration": 2.76}, {"text": "parliez tout \u00e0 l'heure de diplomatie", "start": 3720.319, "duration": 2.641}, {"text": "parlementaire et bien justement", "start": 3721.72, "duration": 3.28}, {"text": "parlons-en puisque le groupe d'amiti\u00e9", "start": 3722.96, "duration": 3.8}, {"text": "France Afrique centrale s'est rendu", "start": 3725.0, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9cemment \u00e0 RDC et un des repr\u00e9sentants", "start": 3726.76, "duration": 3.839}, {"text": "est venu nous faire un rapport ici pour", "start": 3729.16, "duration": 3.52}, {"text": "nous dire combien la combien ils avaient", "start": 3730.599, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pas toujours bien re\u00e7us et m\u00eame", "start": 3732.68, "duration": 3.8}, {"text": "quelquefois c'est le terme qu'il a", "start": 3735.119, "duration": 3.92}, {"text": "employ\u00e9 quelquefois prise \u00e0 parti voil\u00e0", "start": 3736.48, "duration": 4.079}, {"text": "quelle est la voix de la France qu'on", "start": 3739.039, "duration": 3.961}, {"text": "entend depuis la RDC alors Monsieur le", "start": 3740.559, "duration": 4.321}, {"text": "Ministre quel est votre propre constat", "start": 3743.0, "duration": 3.52}, {"text": "sur cette situation quelles sont les", "start": 3744.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tapes qui d'apr\u00e8s vous resterai \u00e0", "start": 3746.52, "duration": 4.279}, {"text": "franchir euh vous avez parl\u00e9 tout \u00e0", "start": 3748.48, "duration": 3.96}, {"text": "l'heure de la m\u00e9diation que que m\u00e8ne", "start": 3750.799, "duration": 3.161}, {"text": "l'Angola et il y a encore un long chemin", "start": 3752.44, "duration": 3.399}, {"text": "j'ai envie que vous m'en parliez et j'ai", "start": 3753.96, "duration": 3.079}, {"text": "envie de vous poser la question tout", "start": 3755.839, "duration": 3.24}, {"text": "franchement est-ce que vous \u00eates pr\u00eat \u00e0", "start": 3757.039, "duration": 4.28}, {"text": "tenir un discours de v\u00e9rit\u00e9 avec tout", "start": 3759.079, "duration": 5.121}, {"text": "tout les", "start": 3761.319, "duration": 2.881}, {"text": "protagonistes merci monsieur le", "start": 3767.72, "duration": 3.28}, {"text": "Pr\u00e9sident", "start": 3769.44, "duration": 4.44}, {"text": "euh je remercie huxori d'avoir soulev\u00e9", "start": 3771.0, "duration": 7.319}, {"text": "euh la la la question des \u00e9lections en", "start": 3773.88, "duration": 7.6}, {"text": "Moldavie puisque nous avons dimanche", "start": 3778.319, "duration": 6.161}, {"text": "dernier eu simultan\u00e9ment le premier tour", "start": 3781.48, "duration": 5.319}, {"text": "de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et un", "start": 3784.48, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion l'Union", "start": 3786.799, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne le deux\u00e8me tour aura lieu le", "start": 3788.599, "duration": 4.72}, {"text": "le 2 ou le 3 novembre je plus la date", "start": 3791.039, "duration": 5.28}, {"text": "exacte mais nous avons ce dimanche une", "start": 3793.319, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9lection \u00e9galement tr\u00e8s importante en", "start": 3796.319, "duration": 5.96}, {"text": "ge\u00e9orgie et d'une certaine mani\u00e8re ces", "start": 3798.799, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9lections en Moldavie et en en", "start": 3802.279, "duration": 6.52}, {"text": "ge\u00e9orgieont V vont fa\u00e7onner une partie", "start": 3804.76, "duration": 6.519}, {"text": "du destin de notre Europe pour les", "start": 3808.799, "duration": 3.961}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 3811.279, "duration": 4.961}, {"text": "puisque la Russie m\u00e8ne une guerre sur le", "start": 3812.76, "duration": 5.68}, {"text": "champ de bataille en Ukraine mais elle", "start": 3816.24, "duration": 6.879}, {"text": "m\u00e8ne une une une guerre sur le terrain", "start": 3818.44, "duration": 8.359}, {"text": "\u00e9lectoral en Moldavie et en ge\u00e9orgie", "start": 3823.119, "duration": 6.761}, {"text": "comme elle l'avait fait en Ukraine", "start": 3826.799, "duration": 6.121}, {"text": "lorsque l'Ukraine a commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider", "start": 3829.88, "duration": 4.8}, {"text": "de se tourner vers l'Union europ\u00e9enne", "start": 3832.92, "duration": 3.919}, {"text": "plut\u00f4t que de rester sous l'emprise et", "start": 3834.68, "duration": 5.599}, {"text": "sous le jou de de la Russie alors quelle", "start": 3836.839, "duration": 6.24}, {"text": "attitude je plut\u00f4t que de faire des", "start": 3840.279, "duration": 4.161}, {"text": "grandes d\u00e9claration je vais vous dire", "start": 3843.079, "duration": 4.76}, {"text": "exactement ce que j'ai fait", "start": 3844.44, "duration": 6.32}, {"text": "lorsque nous \u00e9tions avec le pr\u00e9sident", "start": 3847.839, "duration": 5.601}, {"text": "Perin dans le train qui nous ramenait de", "start": 3850.76, "duration": 6.72}, {"text": "Kief quelques minutes avant", "start": 3853.44, "duration": 7.679}, {"text": "le le le la pr\u00e9sentation des premi\u00e8res", "start": 3857.48, "duration": 5.559}, {"text": "estimations au regard de la", "start": 3861.119, "duration": 3.2}, {"text": "participation beaucoup plus forte", "start": 3863.039, "duration": 2.881}, {"text": "qu'annonc\u00e9", "start": 3864.319, "duration": 4.201}, {"text": "j'ai plut\u00f4t anticip\u00e9 que le les", "start": 3865.92, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9sultats allaient \u00eatre plus favorables", "start": 3868.52, "duration": 3.92}, {"text": "que ce que on pouvait anticiper j'ai", "start": 3870.279, "duration": 4.08}, {"text": "appel\u00e9 mon homologue en me disant qu'il", "start": 3872.44, "duration": 5.119}, {"text": "serait apr\u00e8s la apr\u00e8s le apr\u00e8s les 20h", "start": 3874.359, "duration": 5.44}, {"text": "ou 21h qui serait moins disponible et je", "start": 3877.559, "duration": 3.76}, {"text": "lui ai dit par avance je croise les", "start": 3879.799, "duration": 4.32}, {"text": "doigts bien s\u00fbr je te je te f\u00e9licite je", "start": 3881.319, "duration": 3.881}, {"text": "vous f\u00e9licite pour la campagne", "start": 3884.119, "duration": 2.361}, {"text": "extraordinaire que vous avez men\u00e9 dans", "start": 3885.2, "duration": 3.44}, {"text": "des conditions \u00e9pouvantables de", "start": 3886.48, "duration": 4.559}, {"text": "manipulation de l'opinion avec", "start": 3888.64, "duration": 4.679}, {"text": "semble-t-il m\u00eame des achats de voix par", "start": 3891.039, "duration": 4.961}, {"text": "la Russie et je l'ai senti tr\u00e8s Pr au", "start": 3893.319, "duration": 4.561}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone et effectivement dans la", "start": 3896.0, "duration": 4.64}, {"text": "soir\u00e9e on s'est aper\u00e7u que le surcroix", "start": 3897.88, "duration": 6.0}, {"text": "de mobilisation n'\u00e9tait pas li\u00e9 \u00e0 enfin", "start": 3900.64, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9tait li\u00e9 \u00e0 des man\u0153uvres Russes", "start": 3903.88, "duration": 7.32}, {"text": "contrecarr\u00e9 par la mobilisation du camp", "start": 3908.44, "duration": 4.359}, {"text": "pro-europ\u00e9ens que ce soit pour les", "start": 3911.2, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles ou les", "start": 3912.799, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes c'est vrai que", "start": 3913.839, "duration": 3.0}, {"text": "Maya sandou a fait un tr\u00e8s bon score", "start": 3915.279, "duration": 3.84}, {"text": "avec plus de 40 % des voix mais on", "start": 3916.839, "duration": 3.76}, {"text": "aurait pu esp\u00e9rer il y a quelques mois", "start": 3919.119, "duration": 4.0}, {"text": "encore qu'elle passe d\u00e8s le premier tour", "start": 3920.599, "duration": 5.401}, {"text": "c'est pourquoi il nous faut soutenir euh", "start": 3923.119, "duration": 5.361}, {"text": "autant que nous le pouvons sans faire", "start": 3926.0, "duration": 4.4}, {"text": "d'ing\u00e9rence ou sans leur sans sans avoir", "start": 3928.48, "duration": 3.68}, {"text": "un soutien qui soit contre-productif la", "start": 3930.4, "duration": 5.48}, {"text": "campagne de Maya sandou qui a a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3932.16, "duration": 6.32}, {"text": "gagner son r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 13000 voix pr\u00e8s", "start": 3935.88, "duration": 5.12}, {"text": "mais qui doit encore \u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sidente", "start": 3938.48, "duration": 5.28}, {"text": "pour pouvoir poursuivre le travail qui", "start": 3941.0, "duration": 4.799}, {"text": "est engag\u00e9 et et qui est engag\u00e9 de", "start": 3943.76, "duration": 4.92}, {"text": "mani\u00e8re admirable par la Moldavie pour", "start": 3945.799, "duration": 4.081}, {"text": "rejoindre l'Union Europ\u00e9enne j'ai", "start": 3948.68, "duration": 3.399}, {"text": "assist\u00e9 le 25 juin dernier \u00e0 la", "start": 3949.88, "duration": 3.84}, {"text": "Conf\u00e9rence intergouvernementale qui a", "start": 3952.079, "duration": 3.921}, {"text": "ouvert les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion de la", "start": 3953.72, "duration": 4.24}, {"text": "Moldavie avec l'Union europ\u00e9enne et j'ai", "start": 3956.0, "duration": 3.2}, {"text": "entendu le Premier ministre de la", "start": 3957.96, "duration": 3.92}, {"text": "Moldavie dire aux 27 \u00e9tats- membres de", "start": 3959.2, "duration": 4.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne nous faites pas de", "start": 3961.88, "duration": 4.28}, {"text": "cadeau jugez-nous sur nos m\u00e9rites", "start": 3963.92, "duration": 4.96}, {"text": "propres nous venons nous entrons dans", "start": 3966.16, "duration": 4.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne parce que nous", "start": 3968.88, "duration": 4.64}, {"text": "voulons l'\u00c9tat de droit la d\u00e9mocratie la", "start": 3970.2, "duration": 4.44}, {"text": "lutte contre la corruption", "start": 3973.52, "duration": 2.88}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de la justice", "start": 3974.64, "duration": 3.719}, {"text": "l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias je peux vous", "start": 3976.4, "duration": 5.0}, {"text": "dire que c'\u00e9tait admirable mais tout \u00e7a", "start": 3978.359, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend de l'\u00e9lection du de\u00e8me tour de", "start": 3981.4, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc cet", "start": 3983.68, "duration": 4.52}, {"text": "apr\u00e8s-midi j'ai \u00e9crit un message \u00e0 Miai", "start": 3985.76, "duration": 4.24}, {"text": "Popof le l'homologue que j'avais eu dans", "start": 3988.2, "duration": 3.399}, {"text": "le train qui me ramenait de Kieff en lui", "start": 3990.0, "duration": 2.96}, {"text": "disant qu'est-ce qu'on peut faire pour", "start": 3991.599, "duration": 3.2}, {"text": "vous aider et ce qu'il m'a dit c'est", "start": 3992.96, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il fallait veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 3994.799, "duration": 5.401}, {"text": "euh", "start": 3998.0, "duration": 5.119}, {"text": "des des bureau de vote \u00e0 l'\u00e9tranger pour", "start": 4000.2, "duration": 6.68}, {"text": "que les Moldaves puissent sans sans sans", "start": 4003.119, "duration": 7.321}, {"text": "le moindre doute se rendre le jour J", "start": 4006.88, "duration": 5.199}, {"text": "dans les bureaux de vote pour exercer", "start": 4010.44, "duration": 3.919}, {"text": "leur droit CIVI parce qu'il anticipait", "start": 4012.079, "duration": 4.081}, {"text": "des campagnes des nouvelles campagne de", "start": 4014.359, "duration": 3.48}, {"text": "manipulation informationnelle laissant", "start": 4016.16, "duration": 4.199}, {"text": "planer le doute que la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 4017.839, "duration": 4.44}, {"text": "op\u00e9rations de vote pour puisse \u00eatre un", "start": 4020.359, "duration": 4.92}, {"text": "peu menac\u00e9e voil\u00e0 en r\u00e9sum\u00e9 ce que je", "start": 4022.279, "duration": 5.28}, {"text": "pouvais dire sur la remarque de Michel", "start": 4025.279, "duration": 4.721}, {"text": "Grum je \u00e9videmment je je partage", "start": 4027.559, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup des des des des des constats", "start": 4030.0, "duration": 4.279}, {"text": "qui sont les les votes sur l'importance", "start": 4032.599, "duration": 4.081}, {"text": "de l'aide publique au d\u00e9veloppement pour", "start": 4034.279, "duration": 5.361}, {"text": "lutter pour atteindre les objectifs de", "start": 4036.68, "duration": 3.679}, {"text": "du", "start": 4039.64, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9veloppement durable et sur la taxe sur", "start": 4040.359, "duration": 3.96}, {"text": "les transactions financi\u00e8res je veux", "start": 4043.279, "duration": 2.481}, {"text": "n\u00e9anmoins quand m\u00eame pr\u00e9ciser une chose", "start": 4044.319, "duration": 3.561}, {"text": "parce que je ne l'ai pas mentionn\u00e9 faute", "start": 4045.76, "duration": 3.72}, {"text": "de temps dans mon dans mon expos\u00e9", "start": 4047.88, "duration": 3.64}, {"text": "liminire mais je veux quand m\u00eame par", "start": 4049.48, "duration": 4.599}, {"text": "souci de", "start": 4051.52, "duration": 5.0}, {"text": "transparence \u00e9voquer le la question du", "start": 4054.079, "duration": 3.96}, {"text": "fond de solidarit\u00e9 pour le d\u00e9veloppement", "start": 4056.52, "duration": 4.039}, {"text": "parce que jusqu'\u00e0", "start": 4058.039, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9sent laapd a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 par", "start": 4060.559, "duration": 5.601}, {"text": "l'affectation de la taxe sur les", "start": 4063.799, "duration": 5.841}, {"text": "transactions financi\u00e8res en gros au au", "start": 4066.16, "duration": 4.52}, {"text": "budget de l'aide publique au", "start": 4069.64, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9veloppement c'\u00e9tait une affectation", "start": 4070.68, "duration": 5.439}, {"text": "automatique ceci n'est plus possible", "start": 4072.96, "duration": 5.159}, {"text": "pourquoi bien parce que certains de mes", "start": 4076.119, "duration": 4.841}, {"text": "anciens coll\u00e8gues qui sont pour pour", "start": 4078.119, "duration": 4.601}, {"text": "l'un d'entre eux encore mon coll\u00e8gue", "start": 4080.96, "duration": 3.68}, {"text": "Laurent Saint-Martin et Eric vert ont", "start": 4082.72, "duration": 2.92}, {"text": "fait une", "start": 4084.64, "duration": 3.32}, {"text": "proposition de loi organique qui a \u00e9t\u00e9", "start": 4085.64, "duration": 4.679}, {"text": "adopt\u00e9e et qui qui dit qu'on ne peut", "start": 4087.96, "duration": 3.159}, {"text": "plus faire", "start": 4090.319, "duration": 2.76}, {"text": "d'affectation de ressources sauf dans", "start": 4091.119, "duration": 3.921}, {"text": "des des cas", "start": 4093.079, "duration": 3.561}, {"text": "extr\u00eamement", "start": 4095.04, "duration": 4.84}, {"text": "limit\u00e9s et donc dans le budget dans le", "start": 4096.64, "duration": 5.519}, {"text": "projet de loi de finan 2025 vous ne", "start": 4099.88, "duration": 5.6}, {"text": "trouverez plus d'affectation de la TTF \u00e0", "start": 4102.159, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 l'aide publique au d\u00e9veloppement vous", "start": 4105.48, "duration": 3.4}, {"text": "aurez \u00e0 la place un fond de solidarit\u00e9", "start": 4106.759, "duration": 4.241}, {"text": "pour le d\u00e9veloppement qui va reprendre", "start": 4108.88, "duration": 4.399}, {"text": "le montant des cr\u00e9dits", "start": 4111.0, "duration": 5.64}, {"text": "corait fourn l'affectation de la la taxe", "start": 4113.279, "duration": 4.801}, {"text": "sur la transaction sur les transactions", "start": 4116.64, "duration": 2.96}, {"text": "financi\u00e8res mais qui est d\u00e9sormais", "start": 4118.08, "duration": 4.639}, {"text": "budget\u00e9 plut\u00f4t que que d'\u00eatre affect\u00e9 je", "start": 4119.6, "duration": 6.84}, {"text": "je je je je je le je vous je je", "start": 4122.719, "duration": 6.841}, {"text": "livre cet \u00e9l\u00e9ment en pour \u00eatre s\u00fbr", "start": 4126.44, "duration": 4.52}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 pleinement transparent avec", "start": 4129.56, "duration": 3.4}, {"text": "la commission il semblait un int\u00e9ressant", "start": 4130.96, "duration": 3.719}, {"text": "donc donc pourquoi pas avoir le d\u00e9bat", "start": 4132.96, "duration": 3.04}, {"text": "sur la tax sur les transactions", "start": 4134.679, "duration": 2.64}, {"text": "financi\u00e8res parce que c'est une", "start": 4136.0, "duration": 2.92}, {"text": "ressource comme toutes les ressources", "start": 4137.319, "duration": 2.761}, {"text": "faut estimer est-ce qu'on est au bon", "start": 4138.92, "duration": 2.319}, {"text": "niveau et cetera et j'ai dit tout \u00e0", "start": 4140.08, "duration": 2.52}, {"text": "l'heure que le d\u00e9bat devait avoir lieu", "start": 4141.239, "duration": 2.641}, {"text": "au S\u00e9nat comme \u00e0 l'Assembl\u00e9e c'est", "start": 4142.6, "duration": 3.719}, {"text": "toujours sain de r\u00e9interroger c'est mais", "start": 4143.88, "duration": 4.839}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re \u00e7a ne \u00e7a ne fera", "start": 4146.319, "duration": 4.4}, {"text": "pas bouger automatiquement le budget de", "start": 4148.719, "duration": 4.721}, {"text": "la puisque la l'affectation a", "start": 4150.719, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bris\u00e9e et c'est la m\u00eame chose pour", "start": 4153.44, "duration": 4.719}, {"text": "la taxe sur les billets d'avion", "start": 4156.12, "duration": 5.719}, {"text": "d'ailleurs sur la question de Marie", "start": 4158.159, "duration": 5.761}, {"text": "Arlette Carlotti sur la R\u00e9publique", "start": 4161.839, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocratique du Congo euh le Rwanda et", "start": 4163.92, "duration": 6.799}, {"text": "les grands Lincs euh c'est un sujet sur", "start": 4167.0, "duration": 6.799}, {"text": "lequel le minist\u00e8re est mobilis\u00e9 le", "start": 4170.719, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est mobilis\u00e9", "start": 4173.799, "duration": 3.44}, {"text": "parce que c'est c'est l'un des c'est", "start": 4175.239, "duration": 4.52}, {"text": "l'une des r\u00e9gions eu \u00e0 la auxquelles il", "start": 4177.239, "duration": 5.361}, {"text": "a consacr\u00e9 le plus de son temps euh en", "start": 4179.759, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9changeant quand m\u00eame assez", "start": 4182.6, "duration": 2.599}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et \u00e0 de nombreuses", "start": 4183.759, "duration": 3.841}, {"text": "occasions les derni\u00e8res s'\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9", "start": 4185.199, "duration": 4.441}, {"text": "lors en marge du Sommet sur la", "start": 4187.6, "duration": 4.44}, {"text": "Francophonie avec euh les pr\u00e9sidents", "start": 4189.64, "duration": 4.68}, {"text": "tiekedi et euh", "start": 4192.04, "duration": 5.24}, {"text": "Kagam\u00e9 euh quelle est notre analyse", "start": 4194.32, "duration": 4.48}, {"text": "notre analyse c'est qu'aujourd'hui", "start": 4197.28, "duration": 3.04}, {"text": "l'effort de m\u00e9diation le plus prometteur", "start": 4198.8, "duration": 3.399}, {"text": "c'est celui qui est men\u00e9 par l'Angola", "start": 4200.32, "duration": 5.04}, {"text": "euh mais que la r\u00e9solution durable des", "start": 4202.199, "duration": 5.241}, {"text": "tensions dans la r\u00e9gion passera par la", "start": 4205.36, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9solution des causes profondes du", "start": 4207.44, "duration": 5.2}, {"text": "conflit et ces causes profondes elles", "start": 4209.679, "duration": 5.0}, {"text": "sont li\u00e9es en partie \u00e0 l'histoire c'est", "start": 4212.64, "duration": 4.44}, {"text": "vrai mais elles sont li\u00e9es aussi \u00e0", "start": 4214.679, "duration": 6.04}, {"text": "l'\u00e9conomie et \u00e0 l'\u00e9conomie des des mines", "start": 4217.08, "duration": 5.76}, {"text": "des ressources naturelles qui se situent", "start": 4220.719, "duration": 6.921}, {"text": "euh dans l'Est de la RDC et et auquel il", "start": 4222.84, "duration": 6.76}, {"text": "nous para\u00eet m\u00eame si on n' pas encore", "start": 4227.64, "duration": 4.28}, {"text": "rendu publ l'\u00e9tat de nos r\u00e9flexions sur", "start": 4229.6, "duration": 4.76}, {"text": "ce sujet il nous para\u00eet que des", "start": 4231.92, "duration": 4.56}, {"text": "solutions peuvent \u00eatre dessin\u00e9es qui", "start": 4234.36, "duration": 4.6}, {"text": "permettent comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas dans", "start": 4236.48, "duration": 4.199}, {"text": "d'autres moments de notre y compris de", "start": 4238.96, "duration": 5.48}, {"text": "l'histoire europ\u00e9enne de permettre une", "start": 4240.679, "duration": 5.641}, {"text": "une une meilleure articulation de", "start": 4244.44, "duration": 3.719}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 ces ressources qui", "start": 4246.32, "duration": 3.359}, {"text": "garantissent en quelque sorte que les", "start": 4248.159, "duration": 4.201}, {"text": "destins puissent \u00eatre li\u00e9s dans le bon", "start": 4249.679, "duration": 6.681}, {"text": "sens plut\u00f4t que de s'enfoncer dans une", "start": 4252.36, "duration": 6.4}, {"text": "sorte de spirale de la violence comme", "start": 4256.36, "duration": 4.92}, {"text": "comme on y assiste depuis", "start": 4258.76, "duration": 4.36}, {"text": "malheureusement de trop nombreuses", "start": 4261.28, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es comme vous l'avez rappel\u00e9 mais l\u00e0", "start": 4263.12, "duration": 3.52}, {"text": "encore je serais tr\u00e8s heureux de pouvoir", "start": 4264.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9changer avec vous il y a eu une", "start": 4266.64, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de", "start": 4268.88, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires congolais qui \u00e9tait", "start": 4271.56, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sent je crois la semaine derni\u00e8re o\u00f9", "start": 4273.4, "duration": 4.839}, {"text": "il y a 10 jours \u00e9galement euh hein la", "start": 4274.76, "duration": 5.76}, {"text": "semaine derni\u00e8re ils ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par", "start": 4278.239, "duration": 4.681}, {"text": "mon cabinet et je j'\u00e9changerai pour que", "start": 4280.52, "duration": 5.32}, {"text": "vous sachiez demain \u00e0 15h30 avec", "start": 4282.92, "duration": 3.92}, {"text": "mon", "start": 4285.84, "duration": 2.6}, {"text": "homologue", "start": 4286.84, "duration": 3.68}, {"text": "congolaise pour commencer \u00e0 avancer sur", "start": 4288.44, "duration": 4.279}, {"text": "ces sujets mais voil\u00e0 je veux pas vous", "start": 4290.52, "duration": 4.04}, {"text": "faire une r\u00e9ponse toute cuite puisque", "start": 4292.719, "duration": 4.48}, {"text": "nous avons des travaux en cours et nous", "start": 4294.56, "duration": 5.04}, {"text": "essayons comme \u00e7a de trouver le le", "start": 4297.199, "duration": 5.361}, {"text": "chemin vers les bonnes", "start": 4299.6, "duration": 2.96}, {"text": "solutions monsieur le ministre on est en", "start": 4303.88, "duration": 4.08}, {"text": "passe de tenir les d\u00e9lais il reste trois", "start": 4305.92, "duration": 4.12}, {"text": "questions Philippe folot ensuite Val\u00e9rie", "start": 4307.96, "duration": 4.44}, {"text": "Boyet et puis Olivier CIC merci monsieur", "start": 4310.04, "duration": 3.679}, {"text": "le Pr\u00e9sident si vous \u00eates synth\u00e9tique", "start": 4312.4, "duration": 3.279}, {"text": "les amis nous y arriverons merci", "start": 4313.719, "duration": 3.601}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4315.679, "duration": 3.681}, {"text": "oui monsieur le", "start": 4317.32, "duration": 7.0}, {"text": "ministre la situation au Proche-Orient", "start": 4319.36, "duration": 6.279}, {"text": "entra\u00eene un certain nombre de", "start": 4324.32, "duration": 3.52}, {"text": "cons\u00e9quences qui sont des cons\u00e9quences", "start": 4325.639, "duration": 4.881}, {"text": "tout \u00e0 fait dramatiques et terribles", "start": 4327.84, "duration": 4.72}, {"text": "pour les populations", "start": 4330.52, "duration": 5.8}, {"text": "civile plus particuli\u00e8rement \u00e0 Gazan et", "start": 4332.56, "duration": 5.679}, {"text": "au", "start": 4336.32, "duration": 5.68}, {"text": "Liban j'ai \u00e9crit il y a quelques mois", "start": 4338.239, "duration": 5.801}, {"text": "votre pr\u00e9d\u00e9cesseur malheureusement cette", "start": 4342.0, "duration": 4.32}, {"text": "lettre est rest\u00e9e sans r\u00e9ponse sur la", "start": 4344.04, "duration": 4.76}, {"text": "situation plus particuli\u00e8rement des", "start": 4346.32, "duration": 4.16}, {"text": "orphelins", "start": 4348.8, "duration": 5.08}, {"text": "Gazaoui ils sont des centaines \u00e0 ne plus", "start": 4350.48, "duration": 6.0}, {"text": "avoir leurs parents il y a un certain", "start": 4353.88, "duration": 4.279}, {"text": "nombre de familles fran\u00e7aises qui", "start": 4356.48, "duration": 4.159}, {"text": "seraient pr\u00eates \u00e0 les accueillir ne", "start": 4358.159, "duration": 6.0}, {"text": "serait-ce que par rapport \u00e0 \u00e0 un devoir", "start": 4360.639, "duration": 6.0}, {"text": "et \u00e0 ce qu'ils sentent \u00eatre une", "start": 4364.159, "duration": 6.161}, {"text": "obligation d'humanit\u00e9 vis-\u00e0-vis d'eux au", "start": 4366.639, "duration": 6.6}, {"text": "Liban la situation qui se d\u00e9veloppe est", "start": 4370.32, "duration": 5.68}, {"text": "la m\u00eame et donc je voudis vis savoir", "start": 4373.239, "duration": 4.4}, {"text": "Monsieur le Ministre quelle est la", "start": 4376.0, "duration": 4.52}, {"text": "position de la France par rapport \u00e0 cela", "start": 4377.639, "duration": 5.0}, {"text": "parce que notre pays a toujours \u00e9t\u00e9 un", "start": 4380.52, "duration": 5.48}, {"text": "pays ouvert notamment par rapport \u00e0 ces", "start": 4382.639, "duration": 6.721}, {"text": "situations d'urgence humanitaire donc", "start": 4386.0, "duration": 5.84}, {"text": "plus particuli\u00e8rement pour les orphelins", "start": 4389.36, "duration": 6.12}, {"text": "de Gaza les orphelins du Liban y y", "start": 4391.84, "duration": 6.68}, {"text": "a-t-il des \u00e9l\u00e9ments d'accompagnement sur", "start": 4395.48, "duration": 6.159}, {"text": "place et des perspectives pour faire de", "start": 4398.52, "duration": 5.84}, {"text": "telle sorte que si des familles", "start": 4401.639, "duration": 5.08}, {"text": "d'accueil se manifeste il puisse y avoir", "start": 4404.36, "duration": 4.52}, {"text": "les moyens de les faire venir et de les", "start": 4406.719, "duration": 4.321}, {"text": "accueillir dans notre pays je vous", "start": 4408.88, "duration": 4.64}, {"text": "remercie", "start": 4411.04, "duration": 3.48}, {"text": "oui je t'en", "start": 4413.52, "duration": 4.04}, {"text": "prie merci monsieur le Pr\u00e9sident euh", "start": 4414.52, "duration": 5.6}, {"text": "monsieur le ministre je voudrais vous", "start": 4417.56, "duration": 5.44}, {"text": "parler de justement de la dictature", "start": 4420.12, "duration": 5.88}, {"text": "gazi\u00e8re d'Azerba\u00efdjan alors je veux pas", "start": 4423.0, "duration": 5.199}, {"text": "revenir sur la situation de l'Arm\u00e9nie ce", "start": 4426.0, "duration": 4.12}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en ararc la guerre la", "start": 4428.199, "duration": 4.44}, {"text": "guerre asym\u00e9trique des 444 jours le", "start": 4430.12, "duration": 5.16}, {"text": "nettoyage ethnique la destruction du", "start": 4432.639, "duration": 5.281}, {"text": "patrimoine arm\u00e9nien mill\u00e9naire dans", "start": 4435.28, "duration": 4.52}, {"text": "l'indiff\u00e9rence internationale puisque", "start": 4437.92, "duration": 4.48}, {"text": "l'UNESCO est tr\u00e8s discr\u00e8te l'occupation", "start": 4439.8, "duration": 4.919}, {"text": "de plusieurs kilom\u00e8tres carr\u00e9s de la", "start": 4442.4, "duration": 4.56}, {"text": "R\u00e9publique d'Arm\u00e9nie elle-m\u00eame", "start": 4444.719, "duration": 5.081}, {"text": "souveraine d'Arm\u00e9nie et des prisonniers", "start": 4446.96, "duration": 4.679}, {"text": "pour lesquels nous n'avons aucune", "start": 4449.8, "duration": 4.8}, {"text": "nouvelle mais les plus vives inqui\u00e9tudes", "start": 4451.639, "duration": 5.281}, {"text": "euh je voudrais aussi vous parler de", "start": 4454.6, "duration": 5.44}, {"text": "l'assassinat jusque sur notre sol jusque", "start": 4456.92, "duration": 4.88}, {"text": "jusqu'en France comme \u00e0 mulouse", "start": 4460.04, "duration": 5.52}, {"text": "d'opposant \u00e0 l'Azerba\u00efdjan puisque", "start": 4461.8, "duration": 7.28}, {"text": "le dictateur Ali est un est un bourreau", "start": 4465.56, "duration": 4.96}, {"text": "pour les Arm\u00e9niens mais c'est aussi un", "start": 4469.08, "duration": 3.32}, {"text": "bourreau pour ses propres", "start": 4470.52, "duration": 4.08}, {"text": "ressortissants mais je pense surtout \u00e0", "start": 4472.4, "duration": 5.48}, {"text": "la France \u00e0 la France comment accepter", "start": 4474.6, "duration": 5.88}, {"text": "la d\u00e9stabilisation de notre pays en", "start": 4477.88, "duration": 5.6}, {"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie dans les DomTom", "start": 4480.48, "duration": 5.08}, {"text": "aupr\u00e8s de certains m\u00e9dias les campagnes", "start": 4483.48, "duration": 5.4}, {"text": "de propagande permanentes \u00e0 coup de de", "start": 4485.56, "duration": 7.0}, {"text": "de de de gaz et de dollar du gaz la", "start": 4488.88, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9stabilisation qui co\u00fbte tr\u00e8s cher \u00e0 la", "start": 4492.56, "duration": 4.24}, {"text": "France \u00e0 \u00e0 tous les niveaux puisque la", "start": 4494.52, "duration": 4.159}, {"text": "nouvelle en Nouvelle-Cal\u00e9donie les les", "start": 4496.8, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 4", "start": 4498.679, "duration": 4.921}, {"text": "milliards d'euros euh au moment o\u00f9", "start": 4500.92, "duration": 5.68}, {"text": "justement le monde se d\u00e9place dans le", "start": 4503.6, "duration": 5.0}, {"text": "Pacifique et o\u00f9 la place de la France", "start": 4506.6, "duration": 4.2}, {"text": "est menac\u00e9e alors m\u00eame que les", "start": 4508.6, "duration": 4.92}, {"text": "\u00c9tats-Unis regarde avec une attention", "start": 4510.8, "duration": 5.16}, {"text": "toute particuli\u00e8re cette zone du monde", "start": 4513.52, "duration": 4.24}, {"text": "enfin Monsieur le Ministre quelle est", "start": 4515.96, "duration": 4.279}, {"text": "notre strat\u00e9gie par rapport \u00e0 la COP \u00e0", "start": 4517.76, "duration": 4.8}, {"text": "Bakou dans quelques semaines dans ce", "start": 4520.239, "duration": 5.48}, {"text": "contexte d'une extr\u00eame agressivit\u00e9 euh", "start": 4522.56, "duration": 5.8}, {"text": "je voudrais savoir quelle est aussi la", "start": 4525.719, "duration": 4.881}, {"text": "solidarit\u00e9 des pays europ\u00e9ens vis-\u00e0-vis", "start": 4528.36, "duration": 4.16}, {"text": "de la France qui est attaqu\u00e9e dans ces", "start": 4530.6, "duration": 4.76}, {"text": "dans ces DomTom en en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 4532.52, "duration": 6.96}, {"text": "en particulier et enfin si la France se", "start": 4535.36, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9sout", "start": 4539.48, "duration": 2.84}, {"text": "est \u00e0 Bakou vous me permettrez une", "start": 4540.52, "duration": 3.159}, {"text": "petite remarque je trouve quand m\u00eame", "start": 4542.32, "duration": 2.879}, {"text": "curieux qu'on parle", "start": 4543.679, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00e9cologie au sein d'une dictature", "start": 4545.199, "duration": 4.801}, {"text": "gazi\u00e8re \u00e0 grand renfort de voyage en", "start": 4547.28, "duration": 6.28}, {"text": "avion et et de choses que je n'ose m\u00eame", "start": 4550.0, "duration": 7.639}, {"text": "pas imaginer euh comment expliquez-vous", "start": 4553.56, "duration": 6.92}, {"text": "euh les cons\u00e9quences du d\u00e9cret du 11", "start": 4557.639, "duration": 4.641}, {"text": "octobre qui a \u00e9t\u00e9 pris pour pr\u00e9ciser les", "start": 4560.48, "duration": 3.64}, {"text": "attributions minist\u00e9rielle et qui a fait", "start": 4562.28, "duration": 4.16}, {"text": "de votre coll\u00e8gue Agn\u00e8s panier runach\u00e9", "start": 4564.12, "duration": 3.519}, {"text": "la ministre comp\u00e9tente pour les", "start": 4566.44, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9gociations climatiques donc je", "start": 4567.639, "duration": 5.56}, {"text": "voudrais savoir si pour la COP 29 euh si", "start": 4569.8, "duration": 6.04}, {"text": "la France y va euh comment faut-il", "start": 4573.199, "duration": 4.44}, {"text": "comprendre cette d\u00e9cision s'agissant de", "start": 4575.84, "duration": 3.839}, {"text": "nos relations avec l'Azerba\u00efdjan et", "start": 4577.639, "duration": 3.56}, {"text": "cette division des comp\u00e9tences est-ce", "start": 4579.679, "duration": 2.921}, {"text": "qu'elle est au b\u00e9n\u00e9fice de l'inffluence", "start": 4581.199, "duration": 3.121}, {"text": "fran\u00e7aise dans les diff\u00e9rentes enceintes", "start": 4582.6, "duration": 5.079}, {"text": "multi \u00e9r et surtout est-ce vraiment", "start": 4584.32, "duration": 6.359}, {"text": "notre place d'aller l\u00e0-bas dans les", "start": 4587.679, "duration": 4.96}, {"text": "circonstances qui concernent la France", "start": 4590.679, "duration": 6.0}, {"text": "et la situation internationale je vous", "start": 4592.639, "duration": 6.361}, {"text": "remercie", "start": 4596.679, "duration": 5.121}, {"text": "Olivier merci monsieur le Pr\u00e9sident oui", "start": 4599.0, "duration": 4.639}, {"text": "on parlait de vous parliez de", "start": 4601.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'importance de la diplomatie", "start": 4603.639, "duration": 4.761}, {"text": "parlementaire madame tingwen l'ancienne", "start": 4605.04, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9sidente de Tawan \u00e9tait en France la", "start": 4608.4, "duration": 4.0}, {"text": "semaine derni\u00e8re avec de grandes", "start": 4610.8, "duration": 4.96}, {"text": "entreprises ta\u00efwanaises pour d\u00e9velopper", "start": 4612.4, "duration": 5.839}, {"text": "la relation bilat\u00e9rale nous l'avons re\u00e7u", "start": 4615.76, "duration": 5.16}, {"text": "ici au S\u00e9nat car effectivement Taiwan a", "start": 4618.239, "duration": 4.4}, {"text": "une grande importance pour nous pour la", "start": 4620.92, "duration": 4.36}, {"text": "France j'y vais chaque ann\u00e9e j'observe", "start": 4622.639, "duration": 4.201}, {"text": "que des ministres de plusieurs pays", "start": 4625.28, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ens y compris allemands par", "start": 4626.84, "duration": 4.92}, {"text": "exemple se rendent \u00e0 Ta\u00efwan quand est-ce", "start": 4628.96, "duration": 5.04}, {"text": "qu'un ministre fran\u00e7ais va se rendre \u00e0", "start": 4631.76, "duration": 4.68}, {"text": "Ta\u00efwan pour favoriser le d\u00e9veloppement", "start": 4634.0, "duration": 5.88}, {"text": "de nos courants d'affaires", "start": 4636.44, "duration": 5.719}, {"text": "merci Monsieur le Ministre j'en ai", "start": 4639.88, "duration": 4.12}, {"text": "termin\u00e9 avec les questions je vous", "start": 4642.159, "duration": 4.681}, {"text": "laisse r\u00e9pondre", "start": 4644.0, "duration": 2.84}, {"text": "merci monsieur le", "start": 4650.4, "duration": 4.319}, {"text": "Pr\u00e9sident Philippe folio soul\u00e8ve la", "start": 4651.88, "duration": 4.24}, {"text": "question des orphelins de Gaza et des", "start": 4654.719, "duration": 4.561}, {"text": "orphelins du Liban et je le remercie de", "start": 4656.12, "duration": 4.44}, {"text": "le faire", "start": 4659.28, "duration": 4.08}, {"text": "puisque dans un dans une autre r\u00e9gion", "start": 4660.56, "duration": 4.92}, {"text": "celle de l'Ukraine c'est pr\u00e9cis\u00e9ment au", "start": 4663.36, "duration": 4.64}, {"text": "sort des enfants d\u00e9port\u00e9s arrach\u00e9s \u00e0", "start": 4665.48, "duration": 6.08}, {"text": "leur famille que je que j'ai consacr\u00e9", "start": 4668.0, "duration": 7.239}, {"text": "mes mes je dirais mes mes mes premiers", "start": 4671.56, "duration": 5.92}, {"text": "instants en entrant au minist\u00e8re de", "start": 4675.239, "duration": 3.881}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 4677.48, "duration": 3.0}, {"text": "et que j'ai", "start": 4679.12, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de contribuer au", "start": 4680.48, "duration": 6.92}, {"text": "groupe de travail pilot\u00e9 par le Canada", "start": 4684.719, "duration": 5.281}, {"text": "etc l'Ukraine", "start": 4687.4, "duration": 4.92}, {"text": "de protection des droits de l'homme et", "start": 4690.0, "duration": 4.44}, {"text": "des et des des enfants dans le contexte", "start": 4692.32, "duration": 3.56}, {"text": "du la formule de paix du pr\u00e9sident", "start": 4694.44, "duration": 4.12}, {"text": "Zelenski euh en", "start": 4695.88, "duration": 5.279}, {"text": "cofinan\u00e7ant les les montants sont certes", "start": 4698.56, "duration": 4.88}, {"text": "modestes mais l'impact \u00e0 mon avis peut", "start": 4701.159, "duration": 6.04}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s important deux centres euh de", "start": 4703.44, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9fense des droits des enfants euh \u00e0", "start": 4707.199, "duration": 5.241}, {"text": "Nipro et \u00e0 carquif sur le mod\u00e8le du", "start": 4709.52, "duration": 5.719}, {"text": "centre que nous avons visit\u00e9 avec le le", "start": 4712.44, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00e9sident Perin et le pr\u00e9sident fou le", "start": 4715.239, "duration": 6.0}, {"text": "weekend dernier \u00e0 \u00e0 Kief et qui en gros", "start": 4717.199, "duration": 7.561}, {"text": "servent \u00e0 la fois de bureau d\u00e9localis\u00e9s", "start": 4721.239, "duration": 6.801}, {"text": "du bureau de du procureur de la CPI", "start": 4724.76, "duration": 4.56}, {"text": "puisque comme vous le savez le mandat", "start": 4728.04, "duration": 2.56}, {"text": "d'arr\u00eat", "start": 4729.32, "duration": 5.12}, {"text": "euh visant Vladimir Poutine a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9", "start": 4730.6, "duration": 7.24}, {"text": "sur sur les d\u00e9portations et euh les", "start": 4734.44, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9portations d'enfants Ukrainiens", "start": 4737.84, "duration": 4.08}, {"text": "pendant la guerre donc \u00e7a sert \u00e0 la fois", "start": 4740.08, "duration": 4.36}, {"text": "pour rassembler du du mat\u00e9riel on a vu", "start": 4741.92, "duration": 3.84}, {"text": "les installations qui permettent y", "start": 4744.44, "duration": 3.799}, {"text": "compris de d'accueillir les enfants de", "start": 4745.76, "duration": 4.439}, {"text": "PIR les interroger sans qu'ils ne soi", "start": 4748.239, "duration": 4.041}, {"text": "brutalis\u00e9 par ces interrogations et puis", "start": 4750.199, "duration": 4.121}, {"text": "ensuite de leur permettre d'\u00eatre ou en", "start": 4752.28, "duration": 3.399}, {"text": "parall\u00e8le de leur permettre d'\u00eatre", "start": 4754.32, "duration": 5.16}, {"text": "accueilis trait\u00e9 et soign\u00e9 sur le plan", "start": 4755.679, "duration": 5.641}, {"text": "bon sur le plan physique mais sur le", "start": 4759.48, "duration": 4.36}, {"text": "plan psychologique avant d'\u00eatre", "start": 4761.32, "duration": 5.72}, {"text": "progressivement euh remis sur un chemin", "start": 4763.84, "duration": 6.359}, {"text": "de de reconstruction apr\u00e8s ces ces", "start": 4767.04, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9preuves tr\u00e8s tr\u00e8s douloureuses j'ai pas", "start": 4770.199, "duration": 4.281}, {"text": "de r\u00e9ponse euh toute pr\u00eate sur la", "start": 4771.8, "duration": 4.12}, {"text": "question des orphelins de Gaza et du", "start": 4774.48, "duration": 2.56}, {"text": "Liban mais je vous remercie d'avoir", "start": 4775.92, "duration": 2.92}, {"text": "soulev\u00e9 je je vous reviendrai de mani\u00e8re", "start": 4777.04, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9par\u00e9e sur ce", "start": 4778.84, "duration": 6.64}, {"text": "point la question de Val\u00e9rie Boyer sur", "start": 4780.12, "duration": 8.599}, {"text": "la la les les AG l'agressivit\u00e9 de", "start": 4785.48, "duration": 5.239}, {"text": "l'Azerba\u00efjan d'abord \u00e0", "start": 4788.719, "duration": 5.96}, {"text": "l'encontre de l' de l'Arm\u00e9nie au m\u00e9pris", "start": 4790.719, "duration": 5.52}, {"text": "du droit international et du droit", "start": 4794.679, "duration": 3.761}, {"text": "international humanitaire mais son", "start": 4796.239, "duration": 5.121}, {"text": "agressivit\u00e9 \u00e9galement \u00e0 le \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 4798.44, "duration": 5.84}, {"text": "notre pays avec des ing\u00e9rences", "start": 4801.36, "duration": 5.92}, {"text": "num\u00e9riques en g\u00e9n\u00e9ral que nous avons pu", "start": 4804.28, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9tecter je vais y revenir et puis des", "start": 4807.28, "duration": 5.0}, {"text": "des", "start": 4810.04, "duration": 2.24}, {"text": "ing\u00e9ren plus", "start": 4812.44, "duration": 5.239}, {"text": "classiqu qui sont toutes", "start": 4814.92, "duration": 5.44}, {"text": "condamnables et il est vrai de il est", "start": 4817.679, "duration": 4.401}, {"text": "tout \u00e0 fait vrai que l'Azerba\u00efdjan a", "start": 4820.36, "duration": 3.44}, {"text": "fait le cro a fait le choix de provoquer", "start": 4822.08, "duration": 3.32}, {"text": "une crise sans pr\u00e9c\u00e9d dans nos relations", "start": 4823.8, "duration": 3.28}, {"text": "il poursuit ses agissements hostiles \u00e0", "start": 4825.4, "duration": 4.12}, {"text": "notre rcontre sur le plan informationnel", "start": 4827.08, "duration": 4.8}, {"text": "viginum a document\u00e9 le 17 mai des", "start": 4829.52, "duration": 3.719}, {"text": "man\u0153uvres informationnal d'origine", "start": 4831.88, "duration": 3.319}, {"text": "azerba\u00efjanaise \u00e0 notre encontre en", "start": 4833.239, "duration": 3.641}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie cette campagne est", "start": 4835.199, "duration": 2.801}, {"text": "d'autant plus pr\u00e9occupante que le", "start": 4836.88, "duration": 2.319}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des outres", "start": 4838.0, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00e8es avait en outre \u00e0 l'\u00e9poque relever", "start": 4839.199, "duration": 3.321}, {"text": "les liens que certains ind\u00e9pendantistes", "start": 4840.92, "duration": 3.04}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie entretenaient avec", "start": 4842.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan des man\u0153uvres similaires", "start": 4843.96, "duration": 3.759}, {"text": "avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 en provenance", "start": 4846.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'azerba\u00efjan appelant notamment au", "start": 4847.719, "duration": 3.201}, {"text": "boycotte des Jeux Olympiques ces", "start": 4849.12, "duration": 3.44}, {"text": "man\u0153uvres ont toutefois pein\u00e9 \u00e0 obtenir", "start": 4850.92, "duration": 4.04}, {"text": "une visibilit\u00e9 suffisante dans le d\u00e9bat", "start": 4852.56, "duration": 4.679}, {"text": "public num\u00e9rique francophone pour", "start": 4854.96, "duration": 3.88}, {"text": "produire des effets r\u00e9els sur le bon", "start": 4857.239, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9roulement des \u00e9v\u00e9nements comme", "start": 4858.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'indique le rapport de viginium du 13", "start": 4860.28, "duration": 4.56}, {"text": "septembre c'est la raison pour laquelle", "start": 4862.76, "duration": 3.72}, {"text": "il n'a pas \u00e9t\u00e9 fait", "start": 4864.84, "duration": 4.64}, {"text": "une il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de ne pas organiser", "start": 4866.48, "duration": 6.719}, {"text": "une repost trop je dirais bruyante sur", "start": 4869.48, "duration": 7.28}, {"text": "ce sujet de peur de donner \u00e0 ces ces", "start": 4873.199, "duration": 5.48}, {"text": "man\u0153uvres informationnelles plus d'\u00e9cho", "start": 4876.76, "duration": 4.04}, {"text": "qu'elle nen qu'elle nen avait", "start": 4878.679, "duration": 3.641}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de somes toutes", "start": 4880.8, "duration": 4.28}, {"text": "relativement limit\u00e9 mais il clair que de", "start": 4882.32, "duration": 4.12}, {"text": "tels agissements hostiles affectent de", "start": 4885.08, "duration": 2.559}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s n\u00e9gative notre relation", "start": 4886.44, "duration": 2.199}, {"text": "avec", "start": 4887.639, "duration": 2.921}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan mais \u00e7a ne nous fait pas", "start": 4888.639, "duration": 3.6}, {"text": "oublier pour autant ou diminuer pour", "start": 4890.56, "duration": 3.76}, {"text": "autant le soutien que nous devons \u00e0", "start": 4892.239, "duration": 6.041}, {"text": "notre \u00e0 l'Arm\u00e9nie et au peuple arm\u00e9nien", "start": 4894.32, "duration": 7.56}, {"text": "et comme vous le savez dans les dans les", "start": 4898.28, "duration": 6.8}, {"text": "mois ou ou dans le courant de l'ann\u00e9e le", "start": 4901.88, "duration": 5.44}, {"text": "ministre des arm\u00e9es a \u00e9t\u00e9 le premier", "start": 4905.08, "duration": 4.48}, {"text": "ministre des arm\u00e9es \u00e0 \u00e0 se d\u00e9placer en", "start": 4907.32, "duration": 4.52}, {"text": "en Arm\u00e9nie nous avons aussi obtenu en", "start": 4909.56, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9en que la facit au niveau europ\u00e9en", "start": 4911.84, "duration": 4.08}, {"text": "que la fac europ\u00e9enne de paix puisse", "start": 4913.96, "duration": 6.8}, {"text": "\u00eatre \u00e9tendue \u00e0 \u00e0 l'Arm\u00e9nie et nous avons", "start": 4915.92, "duration": 6.319}, {"text": "nous entretenons des relations tr\u00e8s", "start": 4920.76, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9troite avec les autorit\u00e9s arm\u00e9niennes", "start": 4922.239, "duration": 5.841}, {"text": "pour renforcer toujours plus nos", "start": 4925.159, "duration": 5.0}, {"text": "coop\u00e9rations dans le domaine civil dans", "start": 4928.08, "duration": 4.76}, {"text": "le domaine \u00e9nerg\u00e9tique \u00e9galement dans un", "start": 4930.159, "duration": 4.0}, {"text": "moment un peu", "start": 4932.84, "duration": 3.879}, {"text": "critique pour l'Arm\u00e9nie qui est ce", "start": 4934.159, "duration": 5.121}, {"text": "moment o\u00f9 elle fait elle se tourne de", "start": 4936.719, "duration": 5.601}, {"text": "plus en plus vers l'Union europ\u00e9enne en", "start": 4939.28, "duration": 5.879}, {"text": "rompant une une relation qu'elle", "start": 4942.32, "duration": 4.879}, {"text": "entretenait depuis longtemps avec avec", "start": 4945.159, "duration": 4.241}, {"text": "la Russie m'interroger", "start": 4947.199, "duration": 7.561}, {"text": "sur sur la COP 29 je suis moi aussi un", "start": 4949.4, "duration": 6.279}, {"text": "peu", "start": 4954.76, "duration": 4.6}, {"text": "sceptique sur les les r\u00e9sultats que que", "start": 4955.679, "duration": 8.241}, {"text": "que la qu'une COP dans un pays dans vous", "start": 4959.36, "duration": 6.12}, {"text": "l'appelez dictature gazi\u00e8re en tout cas", "start": 4963.92, "duration": 5.12}, {"text": "je dirais dans un dans un pays qui qui", "start": 4965.48, "duration": 9.159}, {"text": "prosp\u00e8re sur des \u00e9nergies fossiles euh", "start": 4969.04, "duration": 9.84}, {"text": "ceci \u00e9tant dit les cops comment dire le", "start": 4974.639, "duration": 6.681}, {"text": "principe des cops doit \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9", "start": 4978.88, "duration": 4.319}, {"text": "c'est un outil extraordinaire pour faire", "start": 4981.32, "duration": 4.24}, {"text": "avancer les sujets climatiques et les", "start": 4983.199, "duration": 3.801}, {"text": "sujets de biodiversit\u00e9 c'est pour \u00e7a", "start": 4985.56, "duration": 3.079}, {"text": "pour \u00e7a qu' on se projette tr\u00e8s", "start": 4987.0, "duration": 5.679}, {"text": "volontiers sur la COP 2030 de de b\u00e9em et", "start": 4988.639, "duration": 8.08}, {"text": "quant \u00e0 la pr\u00e9sence fran\u00e7aise elle sera", "start": 4992.679, "duration": 8.0}, {"text": "r\u00e9duite au au minimum et s'il", "start": 4996.719, "duration": 7.321}, {"text": "est possible qu'ag\u00e8 panierunch s rend", "start": 5000.679, "duration": 5.0}, {"text": "elle s'y rendra v\u00e9ritablement pour les", "start": 5004.04, "duration": 3.599}, {"text": "pour les conclusions sur la question du", "start": 5005.679, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9cret effectivement on est revenu \u00e0 une", "start": 5007.639, "duration": 4.721}, {"text": "formule qui \u00e9tait", "start": 5010.08, "duration": 5.72}, {"text": "celle de qui pr\u00e9valait avant le", "start": 5012.36, "duration": 5.72}, {"text": "gouvernement Atal", "start": 5015.8, "duration": 4.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une repr\u00e9sentation", "start": 5018.08, "duration": 5.52}, {"text": "politique du c\u00f4t\u00e9 des du minist\u00e8re de la", "start": 5020.76, "duration": 4.32}, {"text": "transition \u00e9cologique ce qui est plut\u00f4t", "start": 5023.6, "duration": 3.119}, {"text": "la formule vers laquelle s'orient la", "start": 5025.08, "duration": 3.2}, {"text": "plupart de nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 5026.719, "duration": 3.641}, {"text": "c'est pas vrai de de tous les pays du", "start": 5028.28, "duration": 3.959}, {"text": "monde he qui bon mais ce qu'il faut", "start": 5030.36, "duration": 3.0}, {"text": "savoir c'est que les n\u00e9gociations", "start": 5032.239, "duration": 3.161}, {"text": "elles-m\u00eames sont men\u00e9 par une \u00e9quipe", "start": 5033.36, "duration": 3.76}, {"text": "interminist\u00e9rielle qui est pass\u00e9e sous", "start": 5035.4, "duration": 4.319}, {"text": "l'autorit\u00e9 d'un ambassadeur don la", "start": 5037.12, "duration": 4.44}, {"text": "nomination m\u00eame si elle se fait en bonne", "start": 5039.719, "duration": 3.841}, {"text": "intelligence avec le MTE rel\u00e8ve du", "start": 5041.56, "duration": 3.8}, {"text": "minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires", "start": 5043.56, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et c'est d'ailleurs un poste", "start": 5045.36, "duration": 4.839}, {"text": "qui est aujourd'hui vacant et que que", "start": 5047.36, "duration": 6.359}, {"text": "nous r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 pourvoir sur la", "start": 5050.199, "duration": 9.0}, {"text": "question de euh Olivier cadiic sur", "start": 5053.719, "duration": 8.161}, {"text": "Taiwan sans pouvoir vous", "start": 5059.199, "duration": 5.241}, {"text": "dire sans pouvoir y r\u00e9pondre tr\u00e8s", "start": 5061.88, "duration": 5.4}, {"text": "exactement simplement rappeler que des", "start": 5064.44, "duration": 5.799}, {"text": "des des exercices militaires chinois se", "start": 5067.28, "duration": 6.68}, {"text": "sont tenus dans le d3roit le 14 octobre", "start": 5070.239, "duration": 7.721}, {"text": "dernier qui nous ont beaucoup pr\u00e9occup\u00e9", "start": 5073.96, "duration": 6.239}, {"text": "euh l'occasion de r\u00e9affirmer notre", "start": 5077.96, "duration": 3.84}, {"text": "attachement \u00e0 la paix et \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 5080.199, "duration": 3.48}, {"text": "dans le dans la r\u00e9gion qui sont", "start": 5081.8, "duration": 3.48}, {"text": "indispensables \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la", "start": 5083.679, "duration": 4.361}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 globale parce que une une", "start": 5085.28, "duration": 5.2}, {"text": "escalade aurait des cons\u00e9quences", "start": 5088.04, "duration": 4.079}, {"text": "incalculables non seulement pour la", "start": 5090.48, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9gion mais \u00e9galement pour le reste du", "start": 5092.119, "duration": 4.161}, {"text": "monde nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 toute", "start": 5094.52, "duration": 3.52}, {"text": "modification unilat\u00e9rale du statut quo", "start": 5096.28, "duration": 3.439}, {"text": "ainsi qu'\u00e0 tout usage de la force et de", "start": 5098.04, "duration": 4.199}, {"text": "la coersition dans le d\u00e9troit de tai\u00efwan", "start": 5099.719, "duration": 6.761}, {"text": "et appelons \u00e9videmment les les partis \u00e0", "start": 5102.239, "duration": 8.0}, {"text": "\u00e9viter toute", "start": 5106.48, "duration": 5.759}, {"text": "escalade merci beaucoup monsieur le", "start": 5110.239, "duration": 6.041}, {"text": "ministre je dois vous dire que en tout", "start": 5112.239, "duration": 5.361}, {"text": "cas je peux pense pouvoir parler au nom", "start": 5116.28, "duration": 3.56}, {"text": "de mes coll\u00e8gues que nous sommes", "start": 5117.6, "duration": 4.559}, {"text": "particuli\u00e8rement satisfaits de la", "start": 5119.84, "duration": 4.0}, {"text": "mani\u00e8re dont vous traitez la Commission", "start": 5122.159, "duration": 3.48}, {"text": "et et et et les relation avec le", "start": 5123.84, "duration": 3.08}, {"text": "Parlement je pense qu'on n pas toujours", "start": 5125.639, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 habitu\u00e9 \u00e0 \u00e7a euh et donc je quand", "start": 5126.92, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame je vous dois l'honn\u00eatet\u00e9 de vous le", "start": 5129.84, "duration": 3.04}, {"text": "dire \u00e7a me semble quelque chose quelque", "start": 5131.32, "duration": 3.44}, {"text": "chose d'important vous \u00eates soucieux de", "start": 5132.88, "duration": 3.12}, {"text": "la repr\u00e9sentation parlementaire et par", "start": 5134.76, "duration": 2.439}, {"text": "les temps qui court je pense que c'est", "start": 5136.0, "duration": 2.48}, {"text": "important nous avons besoin les uns des", "start": 5137.199, "duration": 3.761}, {"text": "autres de travailler ensemble sur les", "start": 5138.48, "duration": 5.08}, {"text": "diff\u00e9rents points qui nous concernent et", "start": 5140.96, "duration": 3.92}, {"text": "puis je pense que ces auditions ont", "start": 5143.56, "duration": 3.599}, {"text": "aussi du sens parce que dans la p\u00e9riode", "start": 5144.88, "duration": 4.08}, {"text": "que nous traversons et on le voit notre", "start": 5147.159, "duration": 3.52}, {"text": "retour d'Ukraine sur un certain nombre", "start": 5148.96, "duration": 3.279}, {"text": "de commentaires qu'on peut lire \u00e0 droite", "start": 5150.679, "duration": 4.161}, {"text": "ou \u00e0 gauche je pense que tous nos", "start": 5152.239, "duration": 3.841}, {"text": "concitoyens n'ont pas parfaitement", "start": 5154.84, "duration": 2.319}, {"text": "conscience en tout cas de la situation", "start": 5156.08, "duration": 2.76}, {"text": "internationale dans laquelle nous vivons", "start": 5157.159, "duration": 4.0}, {"text": "n'ont pas tout \u00e0 fait conscience des des", "start": 5158.84, "duration": 3.6}, {"text": "des cons\u00e9quences que peut avoir", "start": 5161.159, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9videmment l'ing\u00e9rance russe sur les", "start": 5162.44, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9lections en Moldavie sur l'arriv\u00e9e d'un", "start": 5163.96, "duration": 4.759}, {"text": "certain nombre de troupes nord-cor\u00e9ennes", "start": 5166.639, "duration": 3.841}, {"text": "en Russie et peut-\u00eatre plus tard en", "start": 5168.719, "duration": 5.0}, {"text": "Ukraine ne pas conscience de ce que", "start": 5170.48, "duration": 6.44}, {"text": "serait notre monde si la Russie venait \u00e0", "start": 5173.719, "duration": 5.161}, {"text": "gagner parce que \u00e9videmment le la", "start": 5176.92, "duration": 3.96}, {"text": "violence l'emporterait sur le droit je", "start": 5178.88, "duration": 2.92}, {"text": "pense qu'il est important que nous", "start": 5180.88, "duration": 1.92}, {"text": "puissions faire des auditions comme", "start": 5181.8, "duration": 2.96}, {"text": "celle-l\u00e0 pour essayer en tout cas", "start": 5182.8, "duration": 4.12}, {"text": "de de sensibiliser le plus de monde", "start": 5184.76, "duration": 3.959}, {"text": "possible \u00e0 \u00e0 \u00e0 cette question \u00e0 ces", "start": 5186.92, "duration": 3.36}, {"text": "questions internationales et je crois", "start": 5188.719, "duration": 4.52}, {"text": "que vous avez \u00e9t\u00e9 largement de votre", "start": 5190.28, "duration": 5.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 p\u00e9dagogue sur les questions qui", "start": 5193.239, "duration": 3.92}, {"text": "vous concernent vous avez parl\u00e9 aussi de", "start": 5195.679, "duration": 2.801}, {"text": "la diplomatie parlementaire et je crois", "start": 5197.159, "duration": 3.281}, {"text": "que c'est aussi un un un \u00e9l\u00e9ment", "start": 5198.48, "duration": 3.84}, {"text": "important que le pr\u00e9sident du S\u00e9nat euh", "start": 5200.44, "duration": 3.36}, {"text": "sur lequel appuie r\u00e9guli\u00e8rement le", "start": 5202.32, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et nous participons", "start": 5203.8, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment largement \u00e0 \u00e0 \u00e0 la mettre en", "start": 5205.719, "duration": 3.92}, {"text": "\u0153uvre dans les diff\u00e9rents pays que nous", "start": 5207.96, "duration": 3.279}, {"text": "visitons et \u00e7a nous permet ensuite", "start": 5209.639, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9videmment de dire un certain nombre de", "start": 5211.239, "duration": 3.121}, {"text": "choses que parfois des ministres ne", "start": 5212.48, "duration": 2.92}, {"text": "peuvent pas dire ou parfois que des", "start": 5214.36, "duration": 2.359}, {"text": "ministres n'ont pas l'occasion de dire", "start": 5215.4, "duration": 2.48}, {"text": "parce que le ministre des Affaires", "start": 5216.719, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res ne peut pas \u00eatre partout \u00e0 la", "start": 5217.88, "duration": 3.799}, {"text": "fois euh et ensuite d'\u00e9changer ensemble", "start": 5219.119, "duration": 3.961}, {"text": "sur ces points et je crois que les", "start": 5221.679, "duration": 3.881}, {"text": "derniers exemples que que nous avons eu", "start": 5223.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 \u00e9voquer ensemble sont parfaitement", "start": 5225.56, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9clairants sur le sur la question voil\u00e0", "start": 5227.6, "duration": 3.96}, {"text": "pour cette audition au S\u00e9nat de", "start": 5230.4, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot le ministre des Affaires", "start": 5231.56, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui a confirm\u00e9 au s\u00e9nateur la", "start": 5233.52, "duration": 4.08}, {"text": "baisse d'un milliard d'euros du budget", "start": 5235.44, "duration": 4.32}, {"text": "du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res les", "start": 5237.6, "duration": 3.32}, {"text": "cr\u00e9dits de l'aide publique au", "start": 5239.76, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9veloppement sont \u00e9galement en", "start": 5240.92, "duration": 2.88}, {"text": "diminution par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 5242.44, "duration": 4.08}, {"text": "derni\u00e8re diminution d'1,4 milliard", "start": 5243.8, "duration": 4.68}, {"text": "d'euros c'est la fin de cette \u00e9mission", "start": 5246.52, "duration": 3.56}, {"text": "merci de l'avoir suivi continuez \u00e0", "start": 5248.48, "duration": 2.92}, {"text": "suivre l'actualit\u00e9 politique et", "start": 5250.08, "duration": 3.32}, {"text": "parlementaire sur notre site internet", "start": 5251.4, "duration": 3.68}, {"text": "publicsena.fr je vous souhaite une tr\u00e8s", "start": 5253.4, "duration": 5.52}, {"text": "bonne journ\u00e9e sur public Sena", "start": 5255.08, "duration": 3.84}, {"text": "[Musique]", "start": 5264.85, "duration": 4.399}]}