{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d juin 1940 refusant de se soumettre \u00e0", "start": 0.0, "duration": 4.759}, {"text": "l'Allemagne des membres de l'Action", "start": 3.04, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise des monarchistes des cadres de", "start": 4.759, "duration": 3.96}, {"text": "divers partis d'extr\u00eame droite de", "start": 7.0, "duration": 4.719}, {"text": "l'entre de guerre ont choisi de r\u00e9sister", "start": 8.719, "duration": 4.88}, {"text": "au point que plus tard dans certains", "start": 11.719, "duration": 4.441}, {"text": "maquis communistes et vichistes voir", "start": 13.599, "duration": 5.361}, {"text": "juifs et antis\u00e9mite notoire combattront", "start": 16.16, "duration": 4.48}, {"text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te voil\u00e0 ce que vient de nous", "start": 18.96, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9montrer ce documentaire r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 20.64, "duration": 5.2}, {"text": "Florent L\u00e9on et Christophe Weber un film", "start": 22.64, "duration": 5.12}, {"text": "qui bouscule les id\u00e9es re\u00e7ues et qui", "start": 25.84, "duration": 3.839}, {"text": "nous am\u00e8ne \u00e0 nous interroger maintenant", "start": 27.76, "duration": 4.959}, {"text": "plus auel\u00e0 sur ce plateau de d\u00e9bad dooc", "start": 29.679, "duration": 5.161}, {"text": "en compagnie de nos invit\u00e9s sur ces", "start": 32.719, "duration": 3.881}, {"text": "membres de l'extr\u00eame droite qui durant", "start": 34.84, "duration": 4.16}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale ont choisi le", "start": 36.6, "duration": 4.36}, {"text": "camp de la r\u00e9sistance on va le faire", "start": 39.0, "duration": 3.52}, {"text": "tout d'abord avec vous Olivier d", "start": 40.96, "duration": 3.919}, {"text": "bienvenue vous \u00eates historien et", "start": 42.52, "duration": 3.879}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'histoire politique du", "start": 44.879, "duration": 4.2}, {"text": "20e si\u00e8cle votre dernier ouvrage", "start": 46.399, "duration": 4.401}, {"text": "s'intitule Le Dictionnaire du", "start": 49.079, "duration": 3.8}, {"text": "progressisme qui n'a rien \u00e0 voir avec", "start": 50.8, "duration": 3.96}, {"text": "notre sujet un ouvrage que vous avez", "start": 52.879, "duration": 4.921}, {"text": "co\u00e9crit avec Christophe Boutin et", "start": 54.76, "duration": 6.08}, {"text": "fr\u00e9d\u00e9ric Rouvillois et c'est un ouvrage", "start": 57.8, "duration": 6.439}, {"text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions le SER glan est", "start": 60.84, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9galement avec nous bienvenue vous \u00eates", "start": 64.239, "duration": 4.281}, {"text": "historienne sp\u00e9cialiste de la r\u00e9sistance", "start": 66.64, "duration": 4.519}, {"text": "auteur entre autres de la France \u00e0", "start": 68.52, "duration": 5.84}, {"text": "l'envers la guerre de Vichy un ouvrage", "start": 71.159, "duration": 5.721}, {"text": "publi\u00e9 chez galimar r\u00e9\u00e9dit\u00e9 d'ailleurs", "start": 74.36, "duration": 5.2}, {"text": "hein ensuite en poche Fabrice Grenard", "start": 76.88, "duration": 4.0}, {"text": "est \u00e9galement avec nous vous \u00eates", "start": 79.56, "duration": 2.96}, {"text": "historien directeur scientifique de la", "start": 80.88, "duration": 4.239}, {"text": "Fondation de la R\u00e9sistance et vous \u00eates", "start": 82.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'auteur entre autres de ce livre le", "start": 85.119, "duration": 4.241}, {"text": "choix de la r\u00e9sistance histoire d'hommes", "start": 87.04, "duration": 6.16}, {"text": "et de femmes 1940 1944 \u00e9dit\u00e9 au presse", "start": 89.36, "duration": 5.84}, {"text": "universitaire de France vous \u00eates aussi", "start": 93.2, "duration": 4.199}, {"text": "auteur de documentaire et je peux d'ors", "start": 95.2, "duration": 3.8}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 annoncer \u00e0 nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 97.399, "duration": 4.521}, {"text": "qu'\u00e0 l'automne prochain on d\u00e9couvrira le", "start": 99.0, "duration": 6.159}, {"text": "film que vous avez \u00e9crit et r\u00e9alis\u00e9 les", "start": 101.92, "duration": 5.799}, {"text": "tra\u00eetres dans la R\u00e9sistance euh et \u00e7a", "start": 105.159, "duration": 4.201}, {"text": "sera diffus\u00e9 donc dans cette m\u00eame", "start": 107.719, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9mission desbadoc \u00e0 l'automne \u00e0", "start": 109.36, "duration": 4.759}, {"text": "l'automne prochain euh Olivier d pour", "start": 111.24, "duration": 5.28}, {"text": "bien comprendre notre sujet du jour il", "start": 114.119, "duration": 4.64}, {"text": "faut le faire en revenant en arri\u00e8re en", "start": 116.52, "duration": 3.8}, {"text": "revenant dans l'entre de de guerre sur", "start": 118.759, "duration": 5.161}, {"text": "ces fameuses ligues d'extr\u00eame droite qui", "start": 120.32, "duration": 5.119}, {"text": "nous sont un peu d\u00e9crits hein dans le", "start": 123.92, "duration": 2.839}, {"text": "film que nous venons de voir peut-\u00eatre", "start": 125.439, "duration": 3.281}, {"text": "pas suffisamment de quoi sont fait ces", "start": 126.759, "duration": 4.48}, {"text": "ces fameuses ligues d'extr\u00eame droite de", "start": 128.72, "duration": 4.84}, {"text": "l'entre de guerre dont vont \u00e9merger un", "start": 131.239, "duration": 3.961}, {"text": "certain nombre bien s\u00fbr de personnalit\u00e9s", "start": 133.56, "duration": 2.959}, {"text": "dont il est beaucoup questions dans ce", "start": 135.2, "duration": 2.92}, {"text": "film alors il a effectivement beaucoup", "start": 136.519, "duration": 3.881}, {"text": "de questions dans ce film des ligues", "start": 138.12, "duration": 3.96}, {"text": "nationalistes donc de l'entre de guerre", "start": 140.4, "duration": 4.479}, {"text": "qui se sont illustr\u00e9 en particulier lors", "start": 142.08, "duration": 5.64}, {"text": "de l'\u00e9meute du 6 f\u00e9vrier 1934 il est", "start": 144.879, "duration": 4.161}, {"text": "question de l'Action fran\u00e7aise il est", "start": 147.72, "duration": 3.879}, {"text": "question des croit feu dans le film mais", "start": 149.04, "duration": 4.12}, {"text": "j'ajouterais que les ligues ont \u00e9t\u00e9", "start": 151.599, "duration": 4.961}, {"text": "interdites en 1936 et que finalement ces", "start": 153.16, "duration": 5.32}, {"text": "droits nationalistes ce sont aussi les", "start": 156.56, "duration": 4.2}, {"text": "partis qui ont pu succ\u00e9der aux ligu et", "start": 158.48, "duration": 4.839}, {"text": "en particulier le plus important d'entre", "start": 160.76, "duration": 4.72}, {"text": "eux le Parti social fran\u00e7ais du", "start": 163.319, "duration": 4.161}, {"text": "lieotenant colonel de laaroc dont il est", "start": 165.48, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9galement question dans le film et nous", "start": 167.48, "duration": 5.6}, {"text": "avons ici des militants extr\u00eamement", "start": 170.2, "duration": 5.52}, {"text": "nombreux hein le PSF c'est 1 million de", "start": 173.08, "duration": 4.32}, {"text": "membres avant", "start": 175.72, "duration": 7.08}, {"text": "1940 et c'est ces hommes qui militent", "start": 177.4, "duration": 7.399}, {"text": "depuis des d\u00e9cennies pour certains", "start": 182.8, "duration": 4.359}, {"text": "d'entre eux ou des ann\u00e9es dans ces", "start": 184.799, "duration": 4.601}, {"text": "mouvements se caract\u00e9rise par plusieurs", "start": 187.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments en particulier c'est ce qui", "start": 189.4, "duration": 4.0}, {"text": "permet de comprendre leur engagement en", "start": 191.56, "duration": 5.0}, {"text": "1940 ils sont en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 193.4, "duration": 5.479}, {"text": "germanophobes accomplis et c'est \u00e7a qui", "start": 196.56, "duration": 4.2}, {"text": "rassemble ces personnalit\u00e9s issu de de", "start": 198.879, "duration": 4.161}, {"text": "ces fameuses ligues le colonel de la ro", "start": 200.76, "duration": 3.52}, {"text": "vous avez cit\u00e9 son nom c'est lui qui", "start": 203.04, "duration": 3.199}, {"text": "dirigeait les Croix de Feu alors \u00e0", "start": 204.28, "duration": 5.92}, {"text": "l'inverse de euh de Moras c\u00e9iens hein", "start": 206.239, "duration": 5.401}, {"text": "pour simplifier les choses il n'\u00e9tait", "start": 210.2, "duration": 3.44}, {"text": "pas antis\u00e9mite hein le colonel de Laope", "start": 211.64, "duration": 3.159}, {"text": "en tout cas il ne se pr\u00e9sentait pas", "start": 213.64, "duration": 3.2}, {"text": "comme tel et ne d\u00e9fendait pas d'id\u00e9e", "start": 214.799, "duration": 4.601}, {"text": "antis\u00e9mite non alors que Moras lui", "start": 216.84, "duration": 4.599}, {"text": "effectivement est \u00e0 la fois", "start": 219.4, "duration": 4.96}, {"text": "germanophobe et effectivement antis\u00e9mite", "start": 221.439, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9fendant le principe de ce qu'il", "start": 224.36, "duration": 3.079}, {"text": "appelait un antis\u00e9mitisme d'\u00c9tat d'o\u00f9", "start": 225.519, "duration": 4.0}, {"text": "elle vient cette haine de de l'allemand", "start": 227.439, "duration": 3.921}, {"text": "de l'entre de guerre moi j'aimerais", "start": 229.519, "duration": 3.08}, {"text": "compl\u00e9ter ce qui a \u00e9t\u00e9 dit sur le", "start": 231.36, "duration": 3.56}, {"text": "colonel de laroc parce que s'il devient", "start": 232.599, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9sistant c'est vrai il va fonder le", "start": 234.92, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9seau clan et il va donner des", "start": 237.12, "duration": 3.24}, {"text": "renseignements", "start": 239.0, "duration": 4.4}, {"text": "par toutes sortes de biais aux alli\u00e9s au", "start": 240.36, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9part il est quand m\u00eame il dit nos", "start": 243.4, "duration": 5.0}, {"text": "id\u00e9es sont au pouvoir et quand on lui", "start": 246.519, "duration": 4.681}, {"text": "propose d'entrer au gouvernement il", "start": 248.4, "duration": 6.399}, {"text": "refuse mais il accepte qu' barngaret y", "start": 251.2, "duration": 6.92}, {"text": "rentre donc il est je dirais", "start": 254.799, "duration": 5.881}, {"text": "id\u00e9ologiquement proche de la R\u00e9volution", "start": 258.12, "duration": 5.519}, {"text": "nationale mais en m\u00eame temps il a appel\u00e9", "start": 260.68, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 continuer la guerre tr\u00e8s t\u00f4t hein d\u00e8s", "start": 263.639, "duration": 7.081}, {"text": "le 16 mai euh 16 juin pardon et on a", "start": 267.12, "duration": 6.56}, {"text": "euh une dualit\u00e9 qu'on ne peut pas", "start": 270.72, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9soudre avec le colonel de laaroc et", "start": 273.68, "duration": 4.359}, {"text": "que c'est quelqu'un qui est absolument", "start": 275.8, "duration": 4.56}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 la collaboration mais pas du", "start": 278.039, "duration": 5.561}, {"text": "tout \u00e0 la \u00e0 au mar\u00e9chal P\u00e9tin et il", "start": 280.36, "duration": 5.44}, {"text": "essaie d'\u00eatre un peu son conseiller euh", "start": 283.6, "duration": 4.2}, {"text": "parce que il retrouve dans la R\u00e9volution", "start": 285.8, "duration": 3.679}, {"text": "nationale beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments euh qui", "start": 287.8, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9taient dans le programme du PSF ce qui", "start": 289.479, "duration": 4.841}, {"text": "ciment ces hommes on l'a dit c'est ce", "start": 292.36, "duration": 4.279}, {"text": "cet anti-ermanisme ils sont tr\u00e8s", "start": 294.32, "duration": 4.76}, {"text": "anti-allemands euh elle vient d'o\u00f9 cette", "start": 296.639, "duration": 5.481}, {"text": "cette de l'allemand bah du patriotisme", "start": 299.08, "duration": 4.52}, {"text": "en fait ce qui est un mot bizarrement", "start": 302.12, "duration": 4.84}, {"text": "pas prononc\u00e9 le patriotisme qui n'est ni", "start": 303.6, "duration": 5.24}, {"text": "de droite ni d'extr\u00eame droite ni de", "start": 306.96, "duration": 4.959}, {"text": "gauche ni d'extr\u00eame gauche on pourrait", "start": 308.84, "duration": 5.28}, {"text": "rappeler que une forme de nationalisme", "start": 311.919, "duration": 4.401}, {"text": "est n\u00e9e \u00e0 gauche qui est la d\u00e9fense de", "start": 314.12, "duration": 4.519}, {"text": "la patrie hein le r\u00e9flexe de la patrie", "start": 316.32, "duration": 5.4}, {"text": "en danger et il y a cet \u00e9l\u00e9ment dans le", "start": 318.639, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9flexe de devenir r\u00e9sistant", "start": 321.72, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que c'est pas forc\u00e9ment un", "start": 324.28, "duration": 5.72}, {"text": "choix id\u00e9ologique ni forc\u00e9ment un calcul", "start": 326.16, "duration": 5.92}, {"text": "politique mais c'est une r\u00e9action", "start": 330.0, "duration": 5.44}, {"text": "extr\u00eamement puissante \u00e0 des faits massus", "start": 332.08, "duration": 7.119}, {"text": "que sont ben la d\u00e9faite qui qui assomme", "start": 335.44, "duration": 5.96}, {"text": "quand m\u00eame les gens presque 2 millions", "start": 339.199, "duration": 4.761}, {"text": "de prisonniers de guerre une r\u00e9publique", "start": 341.4, "duration": 4.239}, {"text": "qui est mise entre parenth\u00e8ses qui est", "start": 343.96, "duration": 3.679}, {"text": "mise en cong\u00e9 donc un nouveau r\u00e9gime", "start": 345.639, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00c9tat fran\u00e7ais et donc si vous voulez", "start": 347.639, "duration": 5.28}, {"text": "il y a aucun parti aucune institution", "start": 349.96, "duration": 6.519}, {"text": "qui ne r\u00e9siste tel quel \u00e0 cette", "start": 352.919, "duration": 6.12}, {"text": "pulv\u00e9risation des rep\u00e8res alors ce qui", "start": 356.479, "duration": 4.521}, {"text": "va d\u00e9terminer les personnes puisqu'on", "start": 359.039, "duration": 4.361}, {"text": "parle bien de personnalit\u00e9 ce sont des", "start": 361.0, "duration": 4.199}, {"text": "choix individuels et ces choix", "start": 363.4, "duration": 3.68}, {"text": "individuels d\u00e9pendent beaucoup du", "start": 365.199, "duration": 4.241}, {"text": "diagnostic port\u00e9 sur le pr\u00e9sent c'est", "start": 367.08, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce que la l'Allemagne a", "start": 369.44, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9finitivement gagn\u00e9 la guerre ou non", "start": 370.88, "duration": 4.64}, {"text": "est-ce qu'il nous reste des forces", "start": 373.4, "duration": 4.4}, {"text": "est-ce qu'on garde notre dignit\u00e9 et", "start": 375.52, "duration": 3.56}, {"text": "voil\u00e0 des questions quand m\u00eame", "start": 377.8, "duration": 4.08}, {"text": "existentielles de laaroc pour lui", "start": 379.08, "duration": 5.239}, {"text": "l'ennemi reste l'allemand et il dit on", "start": 381.88, "duration": 4.12}, {"text": "peut pas faire de collaboration tant que", "start": 384.319, "duration": 4.361}, {"text": "les Allemands sont en France oui moment", "start": 386.0, "duration": 4.479}, {"text": "charni\u00e8re c'est c'est ces fameux jours", "start": 388.68, "duration": 3.76}, {"text": "de de de juin 40", "start": 390.479, "duration": 4.56}, {"text": "hein et l\u00e0 vous dites effectivement de", "start": 392.44, "duration": 4.319}, {"text": "laarog par exemple lui refusait", "start": 395.039, "duration": 3.401}, {"text": "absolument cette d\u00e9faite hein face \u00e0", "start": 396.759, "duration": 3.041}, {"text": "l'Allemagne voulait continuer \u00e0 se", "start": 398.44, "duration": 3.0}, {"text": "battre et on a toujours dit que dans ces", "start": 399.8, "duration": 3.679}, {"text": "fameux jours cruciaux de juin 40 il y", "start": 401.44, "duration": 3.84}, {"text": "avait les d\u00e9faitistes hein dit les", "start": 403.479, "duration": 3.401}, {"text": "p\u00e9tiniste d'un c\u00f4t\u00e9 si on sch\u00e9matise un", "start": 405.28, "duration": 3.199}, {"text": "peu les autres puis les autres qui qui", "start": 406.88, "duration": 4.28}, {"text": "qui voulaient continuer \u00e0 combattre \u00e7a a", "start": 408.479, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un un moment de cisure entre ces", "start": 411.16, "duration": 5.52}, {"text": "hommes ces fameux jour cl\u00e9s de Juan 40", "start": 413.52, "duration": 4.44}, {"text": "oui mais peut-\u00eatre que \u00e7a commence avant", "start": 416.68, "duration": 5.16}, {"text": "en fait on peut dire que au lendemain de", "start": 417.96, "duration": 5.56}, {"text": "la la Premi\u00e8re Guerre mondiale l'extr\u00eame", "start": 421.84, "duration": 3.639}, {"text": "droite est germanophobe mais dans les", "start": 423.52, "duration": 3.399}, {"text": "ann\u00e9es qui pr\u00e9c\u00e8dent la Seconde Guerre", "start": 425.479, "duration": 3.761}, {"text": "mondiale il y a un foss\u00e9 qui se creuse", "start": 426.919, "duration": 4.761}, {"text": "entre ceux qui restent germanophobes \u00e0", "start": 429.24, "duration": 5.6}, {"text": "tout prix et ceux qui par antiommunisme", "start": 431.68, "duration": 5.959}, {"text": "et par pacifisme \u00e9volue finalement vers", "start": 434.84, "duration": 5.44}, {"text": "des positions un petit peu plus ambigues", "start": 437.639, "duration": 4.56}, {"text": "en disant surtout pas la guerre", "start": 440.28, "duration": 4.28}, {"text": "finalement la guerre pourrait servir la", "start": 442.199, "duration": 5.481}, {"text": "cause de l'URSS pourrait servir la cause", "start": 444.56, "duration": 5.16}, {"text": "des communistes en France et vous avez", "start": 447.68, "duration": 3.919}, {"text": "donc une partie de cette extr\u00eame droite", "start": 449.72, "duration": 4.0}, {"text": "qui \u00e9tait germanophobe qui ne l'est plus", "start": 451.599, "duration": 5.201}, {"text": "en 1940 c'est un peu la position de", "start": 453.72, "duration": 6.52}, {"text": "Moras \u00e0 partir de 1938 et donc l\u00e0 on", "start": 456.8, "duration": 4.959}, {"text": "voit bien qu'il y a une cisure qui se", "start": 460.24, "duration": 3.799}, {"text": "passe au sein de l'extr\u00eame droite entre", "start": 461.759, "duration": 3.761}, {"text": "ceux qui restent effectivement", "start": 464.039, "duration": 3.961}, {"text": "germanophobe pour qui la d\u00e9faite est", "start": 465.52, "duration": 4.92}, {"text": "quelque chose qu'il faut absolument", "start": 468.0, "duration": 4.52}, {"text": "essayer de de surmonter et donc il faut", "start": 470.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9sister imm\u00e9diatement il faut continuer", "start": 472.52, "duration": 3.359}, {"text": "la lutte et puis il y a ceux qui se", "start": 474.4, "duration": 4.44}, {"text": "disent apr\u00e8s tout voil\u00e0 cette guerre on", "start": 475.879, "duration": 4.6}, {"text": "aurait pas pas d\u00fb la faire on \u00e9tait pr\u00ea", "start": 478.84, "duration": 4.0}, {"text": "pas pr\u00e9par\u00e9 pour la faire on a perdu et", "start": 480.479, "duration": 4.0}, {"text": "bien maintenant il faut accepter cette", "start": 482.84, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9faite oui j'ajoute je suis tout \u00e0 fait", "start": 484.479, "duration": 3.601}, {"text": "d'accord avec ce qui est dit j'ajouterai", "start": 486.8, "duration": 3.399}, {"text": "simplement un \u00e9l\u00e9ment c'est l'importance", "start": 488.08, "duration": 4.36}, {"text": "du pacte germano-sovi\u00e9tique parce que", "start": 490.199, "duration": 4.201}, {"text": "l'importance du pacte germano-sovi\u00e9tique", "start": 492.44, "duration": 5.479}, {"text": "en ao\u00fbt 39 3 fait que un certain nombre", "start": 494.4, "duration": 6.4}, {"text": "de ces nationalistes qui effectivement", "start": 497.919, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e9rivaient vers le pacifisme et cetera", "start": 500.8, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0 se retrouve avec", "start": 503.28, "duration": 5.479}, {"text": "l'Alliance nazi nazisovi\u00e9tique dans une", "start": 505.44, "duration": 6.0}, {"text": "position o\u00f9 la germanophobie revient et", "start": 508.759, "duration": 4.601}, {"text": "revient au premier plan et la d\u00e9faite", "start": 511.44, "duration": 3.839}, {"text": "ram\u00e8ne effectivement de nouvelles", "start": 513.36, "duration": 3.679}, {"text": "consid\u00e9rations alors vous disiez des", "start": 515.279, "duration": 3.721}, {"text": "f\u00e9tiste attention", "start": 517.039, "duration": 3.161}, {"text": "il ne faut pas n\u00e9gliger ce qu'on va", "start": 519.0, "duration": 2.479}, {"text": "appeler par la suite des fist au", "start": 520.2, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9sistant c'est-\u00e0-dire un certain nombre", "start": 521.479, "duration": 4.8}, {"text": "de gens qui vont penser que le mar\u00e9chal", "start": 522.919, "duration": 7.681}, {"text": "P\u00e9tin et son r\u00e9gime pourrait pr\u00e9parer la", "start": 526.279, "duration": 6.601}, {"text": "revanche et l\u00e0 \u00e9videmment montoir et", "start": 530.6, "duration": 4.08}, {"text": "cetera va les dissuader par la suite", "start": 532.88, "duration": 3.24}, {"text": "alors on va y venir au", "start": 534.68, "duration": 4.599}, {"text": "vichisso\u00e9s pr\u00e9sistant bien s\u00fbr hein", "start": 536.12, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s cet extrait c'est un premier", "start": 539.279, "duration": 2.56}, {"text": "extrait du documentaire o o\u00f9", "start": 540.44, "duration": 2.959}, {"text": "effectivement cette fois P\u00e9tin est au", "start": 541.839, "duration": 2.321}, {"text": "pouvoir", "start": 543.399, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0ichi comme l'ensemble des Fran\u00e7ais une", "start": 544.16, "duration": 4.679}, {"text": "grande partie de l'extr\u00eame droite sera", "start": 546.92, "duration": 4.24}, {"text": "lie au", "start": 548.839, "duration": 2.321}, {"text": "mar\u00e9chal la plupart de ces gens", "start": 551.279, "duration": 4.401}, {"text": "d'extr\u00eame droite ou Dee droite", "start": 553.24, "duration": 4.0}, {"text": "muscl\u00e9", "start": 555.68, "duration": 3.96}, {"text": "acceptte d'accompagner le destin du", "start": 557.24, "duration": 4.4}, {"text": "mar\u00e9chal mais veulent faire pression", "start": 559.64, "duration": 3.72}, {"text": "pour que dans tous les arbitrages le", "start": 561.64, "duration": 4.04}, {"text": "mar\u00e9chal manifeste son autonomie \u00e0", "start": 563.36, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9gard de l'Allemagne alors voil\u00e0", "start": 565.68, "duration": 2.96}, {"text": "certains souhaitent \u00e9videmment que le", "start": 567.12, "duration": 4.36}, {"text": "mar\u00e9chal euh euh illustre hein son", "start": 568.64, "duration": 4.96}, {"text": "autonomie et concr\u00e8tement hein son", "start": 571.48, "duration": 3.919}, {"text": "autonomie vis-\u00e0-vis de l'Allemagne et", "start": 573.6, "duration": 4.4}, {"text": "c'est l\u00e0 que na\u00ee ces fameux vichisso", "start": 575.399, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9sistant qui\u00e9voquait euh tout \u00e0 l'heure", "start": 578.0, "duration": 6.6}, {"text": "notre invit\u00e9 \u00e0 ma droite moi je r\u00e9cuse", "start": 581.24, "duration": 5.12}, {"text": "le terme de vichist r\u00e9sistant parce", "start": 584.6, "duration": 3.44}, {"text": "qu'en fait la premi\u00e8re r\u00e9sistance qui va", "start": 586.36, "duration": 4.479}, {"text": "s'installer elle est \u00e0 l'ombre de Vichy", "start": 588.04, "duration": 4.88}, {"text": "ce qui ne fait pas euh parce que c'est", "start": 590.839, "duration": 4.24}, {"text": "c'est pas deux parts c'est pas c'est pas", "start": 592.92, "duration": 5.039}, {"text": "parts \u00e9gales c'est-\u00e0-dire que Vichy ses", "start": 595.079, "duration": 5.32}, {"text": "institutions sont gouvernement va servir", "start": 597.959, "duration": 6.041}, {"text": "d'\u00e9cran ou d'auparavant \u00e0 pas mal de", "start": 600.399, "duration": 5.761}, {"text": "d'activit\u00e9s clandestines je donne un", "start": 604.0, "duration": 5.279}, {"text": "exemple les syndicalistes par exemple", "start": 606.16, "duration": 6.16}, {"text": "ob\u00e9issent au mot d'ordre de de l\u00e9onjouau", "start": 609.279, "duration": 6.201}, {"text": "qui est la pr\u00e9sence il faut rester dans", "start": 612.32, "duration": 3.88}, {"text": "les", "start": 615.48, "duration": 2.799}, {"text": "institutions voil\u00e0 ce qu'on va", "start": 616.2, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9am\u00e9nager comme syndicalisme d'\u00c9tat", "start": 618.279, "duration": 5.081}, {"text": "comme corporatisme il faut une certaines", "start": 621.04, "duration": 4.84}, {"text": "politique de pr\u00e9sence ce qui n'emp\u00eache", "start": 623.36, "duration": 5.919}, {"text": "pas de reconstituer dans la clandestine", "start": 625.88, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e9 ce qui est tr\u00e8s important pour tous", "start": 629.279, "duration": 4.12}, {"text": "les syndicalistes c'est-\u00e0-dire", "start": 632.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'ind\u00e9pendance politique du syndicalisme", "start": 633.399, "duration": 6.12}, {"text": "et quand on va inventer une r\u00e9sistance", "start": 635.6, "duration": 4.88}, {"text": "qui", "start": 639.519, "duration": 4.041}, {"text": "va collecter des renseignements et qui", "start": 640.48, "duration": 4.919}, {"text": "cherche \u00e0 les transmettre \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 643.56, "duration": 3.079}, {"text": "parce qu'il faut il faut bien quand m\u00eame", "start": 645.399, "duration": 3.041}, {"text": "les passer aux Alli\u00e9s d'une certaine", "start": 646.639, "duration": 4.161}, {"text": "mani\u00e8re on va se servir du service de", "start": 648.44, "duration": 4.079}, {"text": "renseignement de Vichy hein c'est les", "start": 650.8, "duration": 4.56}, {"text": "fameux service de paayo et donc les", "start": 652.519, "duration": 5.241}, {"text": "premiers groupuscules je pense au au", "start": 655.36, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9seau du Mus\u00e9e de l'Homme par exemple", "start": 657.76, "duration": 4.24}, {"text": "exemple ils vont bien s\u00fbr faire des", "start": 659.04, "duration": 5.08}, {"text": "tractes diffuser de la litt\u00e9rature", "start": 662.0, "duration": 3.68}, {"text": "clandestine puis \u00e0 un moment donn\u00e9 ils", "start": 664.12, "duration": 3.0}, {"text": "vont vouloir passer des renseignements", "start": 665.68, "duration": 2.839}, {"text": "aux Alli\u00e9s ils vont passer par le", "start": 667.12, "duration": 4.48}, {"text": "service de renseignement de Vichy", "start": 668.519, "duration": 5.201}, {"text": "d'autres comme Christian Pinot vont", "start": 671.6, "duration": 3.799}, {"text": "rester inspecteur du ravitaillement", "start": 673.72, "duration": 3.16}, {"text": "parce que ils peuvent passer d'une zone", "start": 675.399, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 une autre et ils vont faire des", "start": 676.88, "duration": 7.079}, {"text": "comit\u00e9s d'\u00e9tude tr\u00e8s tr\u00e8s l\u00e9gaux enfin", "start": 680.2, "duration": 6.6}, {"text": "en pleine l\u00e9galit\u00e9 de la documentation", "start": 683.959, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9conomique et syndicaliste mais", "start": 686.8, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 l'ombre", "start": 689.2, "duration": 4.72}, {"text": "c'est le futur mouvement Lib\u00e9ration Nord", "start": 691.48, "duration": 3.76}, {"text": "Est est-ce qu'on peut dire malgr\u00e9 tout", "start": 693.92, "duration": 4.039}, {"text": "que c'est c'est ces anciens hommes", "start": 695.24, "duration": 4.52}, {"text": "d'extr\u00eame droite arrivent", "start": 697.959, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 \u00e0 s'infiltrer \u00e0 l'int\u00e9rieur du pouvoir", "start": 699.76, "duration": 3.92}, {"text": "de wishichi est-ce qu'on peut aller", "start": 702.639, "duration": 2.64}, {"text": "jusque l\u00e0 je crois alors je suis assez", "start": 703.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'accord avec Alya Aglan l'expression", "start": 705.279, "duration": 4.881}, {"text": "vichisto r\u00e9sistant pose probl\u00e8me en fait", "start": 707.44, "duration": 4.32}, {"text": "ce sont des vichistes mais qui se", "start": 710.16, "duration": 3.479}, {"text": "trompent sur Vichi c'est \u00e7a qui est", "start": 711.76, "duration": 3.759}, {"text": "fondamental et il faut bien voir que on", "start": 713.639, "duration": 4.601}, {"text": "peut pas voir P\u00e9tin en 1940 avec nos", "start": 715.519, "duration": 4.721}, {"text": "yeux d'aujourd'hui et m\u00eame avec les yeux", "start": 718.24, "duration": 4.399}, {"text": "de 1944 et vous avez beaucoup de gens", "start": 720.24, "duration": 4.76}, {"text": "dans l'appareil d'\u00c9tat qui en 1940", "start": 722.639, "duration": 3.921}, {"text": "pensent que P\u00e9tin est l'homme de la", "start": 725.0, "duration": 3.399}, {"text": "situation \u00e0 la fois sur le plan", "start": 726.56, "duration": 3.92}, {"text": "int\u00e9rieur parce que c'est lui qui sera", "start": 728.399, "duration": 4.321}, {"text": "emp\u00eacher le le le chaos redresser la", "start": 730.48, "duration": 4.039}, {"text": "France ce sera la R\u00e9volution nationale", "start": 732.72, "duration": 3.479}, {"text": "mais aussi sur le plan ext\u00e9rieur parce", "start": 734.519, "duration": 3.081}, {"text": "que beaucoup pensent qu'au fond de lui", "start": 736.199, "duration": 3.601}, {"text": "le mar\u00e9chal P\u00e9tin veut pr\u00e9parer la", "start": 737.6, "duration": 3.84}, {"text": "revanche face \u00e0 l'Allemagne et c'est", "start": 739.8, "duration": 2.599}, {"text": "pour \u00e7a qu'au sein de l'arm\u00e9e", "start": 741.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'armistice vous avez des gens qui sont", "start": 742.399, "duration": 3.521}, {"text": "totalement vichistes parce que ils", "start": 744.48, "duration": 2.919}, {"text": "soutiennent P\u00e9tin ils soutiennent la", "start": 745.92, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9volution nationale tout en menant", "start": 747.399, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement des activit\u00e9s qui sont", "start": 749.36, "duration": 4.12}, {"text": "finalement vu avec nos yeux", "start": 751.639, "duration": 3.601}, {"text": "d'aujourd'hui un petit peu dissidentes", "start": 753.48, "duration": 4.32}, {"text": "puisque ils cachent des armes alors que", "start": 755.24, "duration": 3.52}, {"text": "c'est contraire \u00e0 la convention", "start": 757.8, "duration": 2.8}, {"text": "d'armistice puisque il m\u00e8ne des", "start": 758.76, "duration": 4.079}, {"text": "op\u00e9rations de de renseignement en faveur", "start": 760.6, "duration": 3.28}, {"text": "des", "start": 762.839, "duration": 3.401}, {"text": "alli\u00e9s oui c'est c'est l'histoire si", "start": 763.88, "duration": 4.16}, {"text": "vous voulez de dieux qui vont se", "start": 766.24, "duration": 5.2}, {"text": "dessiller c'est\u00e0d que ces gens pour le", "start": 768.04, "duration": 4.96}, {"text": "coup on parle des gens de droite hein", "start": 771.44, "duration": 4.639}, {"text": "sont choqu\u00e9s par montoir mais lorsque", "start": 773.0, "duration": 5.12}, {"text": "Pierre Laval le 13 d\u00e9cembre 40 se", "start": 776.079, "duration": 4.56}, {"text": "retrouve avec du pouvoir ils ont", "start": 778.12, "duration": 4.279}, {"text": "d'ailleurs particip\u00e9 ils ont le", "start": 780.639, "duration": 4.801}, {"text": "sentiment que cette fois-ci Vichy repart", "start": 782.399, "duration": 4.8}, {"text": "dans la bonne direction et puis ensuite", "start": 785.44, "duration": 5.0}, {"text": "arrive 1941 les choses se compliquent et", "start": 787.199, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e9videmment par la suite \u00e7a ne fait que", "start": 790.44, "duration": 5.199}, {"text": "se compliquer et donc ils vont quitter", "start": 793.16, "duration": 4.4}, {"text": "le r\u00e9gime alors il y a ce qui se passe \u00e0", "start": 795.639, "duration": 4.0}, {"text": "bichi et puis il y a bien s\u00fbr ce qui se", "start": 797.56, "duration": 4.519}, {"text": "passe \u00e0 Londres \u00e0 partir du 18 juin 40", "start": 799.639, "duration": 4.521}, {"text": "aupr\u00e8s de De Gaulle et alors votre", "start": 802.079, "duration": 4.921}, {"text": "confr\u00e8re Olivier viviorka dans ce film", "start": 804.16, "duration": 6.08}, {"text": "nous dit que hein il y avait une", "start": 807.0, "duration": 4.8}, {"text": "surrepr\u00e9sentation des Juifs et de", "start": 810.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite au c\u00f4t\u00e9 de du g\u00e9n\u00e9ral", "start": 811.8, "duration": 4.32}, {"text": "de Gaulle du c\u00f4t\u00e9 de la France Libre", "start": 813.68, "duration": 4.88}, {"text": "vous confirmer\u00e9 oui en rappelant qu'ils", "start": 816.12, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9taient quand m\u00eame les uns et les autres", "start": 818.56, "duration": 3.24}, {"text": "peu nombreux he faut quand m\u00eame avoir \u00e7a", "start": 819.8, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 l'esprit et j'ajoute aussi et c'est", "start": 821.8, "duration": 4.68}, {"text": "bien dit dans le documentaire que au fil", "start": 824.48, "duration": 4.12}, {"text": "du temps effectivement cette proportion", "start": 826.48, "duration": 4.4}, {"text": "des uns et des autres tente \u00e0 diminuer", "start": 828.6, "duration": 4.479}, {"text": "parce que les ralliments effectivement \u00e0", "start": 830.88, "duration": 5.04}, {"text": "la France Libre vont se d\u00e9velopper mais", "start": 833.079, "duration": 4.361}, {"text": "et se gauchiser d'une certaine mani\u00e8re", "start": 835.92, "duration": 4.4}, {"text": "et se gauchiser oui et puis bon on", "start": 837.44, "duration": 4.319}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure du de de de", "start": 840.32, "duration": 3.28}, {"text": "laaroc un des principaux adjoints de", "start": 841.759, "duration": 4.44}, {"text": "laaroc Mar Valin part part \u00e0 Londres", "start": 843.6, "duration": 4.679}, {"text": "donc il a il y a il y a une \u00e9volution", "start": 846.199, "duration": 4.361}, {"text": "qui s'op\u00e8re mais en 1940 c'est une", "start": 848.279, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9action effectivement visc\u00e9rale d'un", "start": 850.56, "duration": 4.519}, {"text": "certain nombre de personnalit\u00e9s donc de", "start": 852.759, "duration": 4.241}, {"text": "ces de ces droites nationalistes ou de", "start": 855.079, "duration": 3.76}, {"text": "cet extr\u00eame droite comme vous l'appelez", "start": 857.0, "duration": 4.6}, {"text": "qui vont effectivement choisir de de", "start": 858.839, "duration": 4.721}, {"text": "refuser la d\u00e9faite et de partir et dans", "start": 861.6, "duration": 3.76}, {"text": "les t\u00e9moignages d'ailleurs de ces gens", "start": 863.56, "duration": 3.8}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral c'est pas l'appel du 18 juin", "start": 865.36, "duration": 3.88}, {"text": "40 qui Contin l'ont pas entend", "start": 867.36, "duration": 3.159}, {"text": "ce qui compte c'est le discours du", "start": 869.24, "duration": 4.24}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin le 17 juin 1940 lorsque", "start": 870.519, "duration": 5.041}, {"text": "P\u00e9tin annonce qu'il faut cesser le", "start": 873.48, "duration": 3.76}, {"text": "combat parce que il va engager des", "start": 875.56, "duration": 2.92}, {"text": "pourparl\u00e9s pour l'armistice et c'est", "start": 877.24, "duration": 3.12}, {"text": "cette formule cesser le combat qui est", "start": 878.48, "duration": 4.12}, {"text": "inacceptable pour un certain nombre des", "start": 880.36, "duration": 3.64}, {"text": "des personnages dont on a vu les les", "start": 882.6, "duration": 3.159}, {"text": "trajectoires dans dans le film Le", "start": 884.0, "duration": 5.44}, {"text": "colonel R\u00e9my pierre Fourca ou Maurice", "start": 885.759, "duration": 5.401}, {"text": "Duclot voil\u00e0 c'est vraiment le 17 juin", "start": 889.44, "duration": 3.399}, {"text": "et c'est une fois qu'ils arrivent en", "start": 891.16, "duration": 3.119}, {"text": "Angleterre qui d\u00e9couvre en fait", "start": 892.839, "duration": 3.161}, {"text": "l'existence du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et qu'", "start": 894.279, "duration": 3.92}, {"text": "se disent que plut\u00f4t que servir sous un", "start": 896.0, "duration": 4.079}, {"text": "uniforme \u00e9tranger ou dans une l\u00e9gion", "start": 898.199, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re effectivement comme ils ont la", "start": 900.079, "duration": 4.32}, {"text": "possibilit\u00e9 de servir la France et bien", "start": 901.959, "duration": 4.0}, {"text": "ils s'engagent \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s et deuxi\u00e8me", "start": 904.399, "duration": 3.041}, {"text": "marqueur peut-\u00eatre important aussi c'est", "start": 905.959, "duration": 2.721}, {"text": "montoir vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 907.44, "duration": 3.959}, {"text": "l'heure octobre 40 o\u00f9", "start": 908.68, "duration": 5.2}, {"text": "P\u00e9tin dit au fran\u00e7ais explique au", "start": 911.399, "duration": 3.921}, {"text": "fran\u00e7ais qu'il choisit la voix de la", "start": 913.88, "duration": 4.28}, {"text": "collaboration dans l'honneur mais pour", "start": 915.32, "duration": 4.759}, {"text": "revenir sur ce que vient de dire Fabrice", "start": 918.16, "duration": 4.919}, {"text": "Grenard ce qui est tr\u00e8s important ce", "start": 920.079, "duration": 4.921}, {"text": "discours du 17 juin qui a effectivement", "start": 923.079, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus d\u00e9f\u00e9tiste que que voulu c'est", "start": 925.0, "duration": 5.519}, {"text": "la version imprim\u00e9 qui dit il faut", "start": 928.12, "duration": 4.12}, {"text": "tenter de cesser le combat donc ils ils", "start": 930.519, "duration": 3.281}, {"text": "ont compris qu' il fallait un peu", "start": 932.24, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9trop\u00e9daler puisque \u00e7a va \u00e9videmment", "start": 933.8, "duration": 4.88}, {"text": "assomm\u00e9 et on se bat encore en France", "start": 935.92, "duration": 5.56}, {"text": "jusqu'au 25 juin et au-del\u00e0 mais je", "start": 938.68, "duration": 4.44}, {"text": "trouve qu'un itin\u00e9raire les plus", "start": 941.48, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9ressant et qui n'est pas \u00e9voqu\u00e9 dans", "start": 943.12, "duration": 3.719}, {"text": "dans le documentaire c'est celui de", "start": 945.36, "duration": 4.36}, {"text": "Daniel Cordier morassien convaincu donc", "start": 946.839, "duration": 5.201}, {"text": "il fait partie des militants de Bordeaux", "start": 949.72, "duration": 4.96}, {"text": "F secr\u00e9taire de Jean Moulin Jean Moulin", "start": 952.04, "duration": 5.2}, {"text": "qui va partir avec les moyens du bord", "start": 954.68, "duration": 3.44}, {"text": "qui va tout de suite rejoindre", "start": 957.24, "duration": 2.2}, {"text": "l'Angleterre et qui dit mais moi je", "start": 958.12, "duration": 3.199}, {"text": "m'attendais \u00e0 ce que Charles Moras en", "start": 959.44, "duration": 4.879}, {"text": "face au temps et appelle les les les", "start": 961.319, "duration": 5.76}, {"text": "jeunes morassiens \u00e0 partir rejoindre de", "start": 964.319, "duration": 5.76}, {"text": "Gaulle et et donc il est tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de", "start": 967.079, "duration": 5.2}, {"text": "cet appel et puis c'est quelqu'un qui va", "start": 970.079, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9voluer pendant toute la guerre jusqu'\u00e0", "start": 972.279, "duration": 6.761}, {"text": "compl\u00e8tement abandonner sa ses id\u00e9es", "start": 975.8, "duration": 6.8}, {"text": "moraciennes et m\u00eame abandonner sa sa foi", "start": 979.04, "duration": 6.0}, {"text": "initiale dans le mar\u00e9chal donc ce sont", "start": 982.6, "duration": 6.0}, {"text": "des \u00e9volutions tr\u00e8s importantes qui sont", "start": 985.04, "duration": 5.799}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la fois aux personnalit\u00e9s aux", "start": 988.6, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements et aux reconfigurations", "start": 990.839, "duration": 4.841}, {"text": "permanentes qui ne sont pas toujours", "start": 993.759, "duration": 4.121}, {"text": "id\u00e9ologiques justement alors autre", "start": 995.68, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement important et qui va rebattre", "start": 997.88, "duration": 3.319}, {"text": "les cartes au sein m\u00eame des hommes que", "start": 999.399, "duration": 4.481}, {"text": "nous avons vu l\u00e0 c'est \u00e9videmment le le", "start": 1001.199, "duration": 4.64}, {"text": "8 novembre 42 l'op\u00e9ration torche le", "start": 1003.88, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9barquement en Afrique du Nord \u00e0 \u00e0", "start": 1005.839, "duration": 5.201}, {"text": "Alger et cette rivalit\u00e9 hein qui va", "start": 1008.16, "duration": 5.4}, {"text": "s'installer sur place entre Giro et et", "start": 1011.04, "duration": 4.359}, {"text": "de Gaulle les hommes dont on parle dans", "start": 1013.56, "duration": 4.32}, {"text": "ce documentaire pour ceux qui euh qui", "start": 1015.399, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9taient du du c\u00f4t\u00e9 de d'Alger ou encore", "start": 1017.88, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Vichy ou voire \u00e0 Londres choisissent", "start": 1019.72, "duration": 4.4}, {"text": "quel homme et pourquoi alors on choisit", "start": 1021.8, "duration": 4.279}, {"text": "de Gaal au final mais il y a une", "start": 1024.12, "duration": 3.36}, {"text": "tentation visiblement d'aller plut\u00f4t", "start": 1026.079, "duration": 2.72}, {"text": "vers Giro pour un certain nombre d'entre", "start": 1027.48, "duration": 2.64}, {"text": "ceux qui sont \u00e0 Vichi pour ceux qui sont", "start": 1028.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 Vichi notamment c'est ceux qui qui", "start": 1030.12, "duration": 3.679}, {"text": "travaillent dans les services secrets \u00e0", "start": 1032.559, "duration": 3.0}, {"text": "Vichi et qui voulai pr\u00e9parer la la", "start": 1033.799, "duration": 3.4}, {"text": "revanche le colonel Groussard par", "start": 1035.559, "duration": 3.561}, {"text": "exemple ou paayol ces gens-l\u00e0", "start": 1037.199, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement en novembre 42 feront le", "start": 1039.12, "duration": 4.0}, {"text": "choix de Giro parce que Giro a", "start": 1041.039, "duration": 5.04}, {"text": "l'avantage d'allier la r\u00e9sistance avec", "start": 1043.12, "duration": 4.4}, {"text": "les id\u00e9es de la R\u00e9volution nationale", "start": 1046.079, "duration": 3.441}, {"text": "quelque part et \u00e7a convient tout \u00e0 fait", "start": 1047.52, "duration": 4.399}, {"text": "par contre ceux qui D40 ont fait le JO", "start": 1049.52, "duration": 5.88}, {"text": "le le choix de De Gaulle le colonel R\u00e9my", "start": 1051.919, "duration": 5.64}, {"text": "Maurice duclo ou Pierre Fourcot eux", "start": 1055.4, "duration": 4.639}, {"text": "restent fid\u00e8les \u00e0 de Gaulle apr\u00e8s", "start": 1057.559, "duration": 5.48}, {"text": "942 absolument et d'ailleurs il faut", "start": 1060.039, "duration": 5.601}, {"text": "avoir \u00e0 l'esprit que la lutte entre de", "start": 1063.039, "duration": 5.321}, {"text": "Gaul et Gira est une lutte assez f\u00e9roce", "start": 1065.64, "duration": 5.48}, {"text": "farouche ahe c'est une lutte assez", "start": 1068.36, "duration": 4.439}, {"text": "f\u00e9roce farouche et est soutenu par", "start": 1071.12, "duration": 3.32}, {"text": "rosevelt l'autre pas en l'occurrence", "start": 1072.799, "duration": 2.88}, {"text": "celui qui ne l'est pas c'est de Gaulle", "start": 1074.44, "duration": 3.359}, {"text": "c'est de Gaulle et j'ajouterai aussi un", "start": 1075.679, "duration": 3.441}, {"text": "personnage", "start": 1077.799, "duration": 4.321}, {"text": "important c'est jeanmet qui est l'homme", "start": 1079.12, "duration": 5.12}, {"text": "des am\u00e9ricains et qui va installer qui", "start": 1082.12, "duration": 3.84}, {"text": "va installer Girot qui encore une fois", "start": 1084.24, "duration": 3.24}, {"text": "n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu parce que comme le", "start": 1085.96, "duration": 3.88}, {"text": "film le montre bien celui qui cherche \u00e0", "start": 1087.48, "duration": 4.72}, {"text": "tirer son \u00e9pingle du jeu en 42 c'est", "start": 1089.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'amiral d'Arlan celui que personne", "start": 1092.2, "duration": 4.16}, {"text": "n'attend v\u00e9ritablement \u00e0 ce moment-l\u00e0 et", "start": 1094.28, "duration": 3.92}, {"text": "qui va d'ailleurs il laisser sa vie", "start": 1096.36, "duration": 4.76}, {"text": "puisqu'il est assassin\u00e9 donc \u00e0 Alger \u00e0", "start": 1098.2, "duration": 5.16}, {"text": "la fin de l'ann\u00e9e 42 apr\u00e8s avoir", "start": 1101.12, "duration": 5.2}, {"text": "retourn\u00e9 sa veste hein d'ailleurs Darlan", "start": 1103.36, "duration": 4.52}, {"text": "sur place on voit un deuxi\u00e8me extrait", "start": 1106.32, "duration": 4.56}, {"text": "puis je viens vers vous Alya Aglan sur", "start": 1107.88, "duration": 5.88}, {"text": "l'apr\u00e8s op\u00e9ration torche sur cet apr\u00e8s", "start": 1110.88, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9barquement en Afrique du", "start": 1113.76, "duration": 6.0}, {"text": "Nord d\u00e9cid\u00e9 en r\u00e9action \u00e0 l'op\u00e9ration", "start": 1117.12, "duration": 4.64}, {"text": "torche l'invasion de la zone libre par", "start": 1119.76, "duration": 4.76}, {"text": "la Vermar \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 42 sonne", "start": 1121.76, "duration": 4.12}, {"text": "le glas de la fiction d'un r\u00e9gime de", "start": 1124.52, "duration": 5.44}, {"text": "Vichy souverain et radicalise les", "start": 1125.88, "duration": 6.32}, {"text": "engagements nombre d'officiers", "start": 1129.96, "duration": 4.079}, {"text": "nationalistes de l'arm\u00e9e qui n'ont", "start": 1132.2, "duration": 3.68}, {"text": "jamais v\u00e9ritablement accept\u00e9 la d\u00e9faite", "start": 1134.039, "duration": 4.081}, {"text": "se rall\u00e9 alors \u00e0 Giro et rejoign au", "start": 1135.88, "duration": 5.96}, {"text": "cours cours de l'ann\u00e9e 43 plusieurs", "start": 1138.12, "duration": 3.72}, {"text": "maquill des cadres de l'arm\u00e9e comme le", "start": 1142.159, "duration": 5.201}, {"text": "lieutenant valallet d'Osia organise la", "start": 1144.76, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9sistance en formant des civils des", "start": 1147.36, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9publicains espagnols des communistes", "start": 1149.36, "duration": 4.12}, {"text": "au manimement des armes et leur prodigue", "start": 1151.28, "duration": 3.72}, {"text": "un entra\u00eenement", "start": 1153.48, "duration": 3.8}, {"text": "militaire alors l\u00e0 on a un tournant de", "start": 1155.0, "duration": 4.32}, {"text": "la guerre les les maquis commencent \u00e0 se", "start": 1157.28, "duration": 3.759}, {"text": "gonfler il y a le STO qui se met en", "start": 1159.32, "duration": 3.64}, {"text": "place \u00e9videmment et un certain de jeunes", "start": 1161.039, "duration": 3.841}, {"text": "vont rejoindre les maquis pour ne pas", "start": 1162.96, "duration": 4.24}, {"text": "aller travailler en Allemagne et puis le", "start": 1164.88, "duration": 4.4}, {"text": "vent tourne he du c\u00f4t\u00e9 du front russe et", "start": 1167.2, "duration": 4.12}, {"text": "les maquis fran\u00e7ais commencent \u00e0 se \u00e0 se", "start": 1169.28, "duration": 4.2}, {"text": "gonfler et c'est l\u00e0 qu'on d\u00e9couvre qu'on", "start": 1171.32, "duration": 6.04}, {"text": "va voir dans les dans certains maquis", "start": 1173.48, "duration": 6.16}, {"text": "collaborer des personnalit\u00e9s d'extr\u00eame", "start": 1177.36, "duration": 4.4}, {"text": "droite et des communistes d'une part et", "start": 1179.64, "duration": 3.76}, {"text": "parfois m\u00eame des juifs et des", "start": 1181.76, "duration": 4.48}, {"text": "antis\u00e9mites notoire d'avant-gerre je", "start": 1183.4, "duration": 5.48}, {"text": "sais pas si les reclassements sont aussi", "start": 1186.24, "duration": 5.16}, {"text": "nets que nous on le fait enfin voil\u00e0", "start": 1188.88, "duration": 4.919}, {"text": "avec avec le recul ce qui est \u00e9vident un", "start": 1191.4, "duration": 4.04}, {"text": "peu pr\u00e9sent\u00e9 comme cela he tout de m\u00eame", "start": 1193.799, "duration": 3.12}, {"text": "dans ce film ou mais ce qui est \u00e9vident", "start": 1195.44, "duration": 4.64}, {"text": "c'est que les \u00e9v\u00e9nements du 8 au 11", "start": 1196.919, "duration": 4.521}, {"text": "novembre", "start": 1200.08, "duration": 4.839}, {"text": "42 vont \u00e9videmment lib\u00e9rer des forces", "start": 1201.44, "duration": 5.44}, {"text": "pour la r\u00e9sistante et je dirais des", "start": 1204.919, "duration": 4.24}, {"text": "forces qui n'\u00e9taient pas sp\u00e9cifiquement", "start": 1206.88, "duration": 4.279}, {"text": "situ\u00e9es \u00e0 gauche mais il faut pas", "start": 1209.159, "duration": 3.52}, {"text": "oublier que la r\u00e9sistance est un creuset", "start": 1211.159, "duration": 3.721}, {"text": "et et donc on on travaille avec qui on", "start": 1212.679, "duration": 4.36}, {"text": "travaille et la et la dimension par", "start": 1214.88, "duration": 4.08}, {"text": "exemple des des", "start": 1217.039, "duration": 5.361}, {"text": "chr\u00e9tiens va servir de ciment \u00e0 toutes", "start": 1218.96, "duration": 5.4}, {"text": "ces composantes de la r\u00e9sistance on", "start": 1222.4, "duration": 3.92}, {"text": "parle toujours de l'extr\u00eame droite et", "start": 1224.36, "duration": 4.4}, {"text": "des communistes mais entre les de il y a", "start": 1226.32, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9videmment des des personnalit\u00e9s", "start": 1228.76, "duration": 4.0}, {"text": "catholiques chr\u00e9tiennes qui qui vont", "start": 1230.88, "duration": 5.96}, {"text": "servir de ciment le 8 novembre 42 c'est", "start": 1232.76, "duration": 5.279}, {"text": "bien s\u00fbr le d\u00e9barquement des", "start": 1236.84, "duration": 3.28}, {"text": "anglo-am\u00e9ricains en Afrique du Nord mais", "start": 1238.039, "duration": 3.52}, {"text": "c'est surtout l'invasion de la zone sud", "start": 1240.12, "duration": 4.08}, {"text": "par la vermart et l'ordre donn\u00e9 \u00e0", "start": 1241.559, "duration": 5.761}, {"text": "l'arm\u00e9e d'armistice de ne pas bouger et", "start": 1244.2, "duration": 5.16}, {"text": "les dissoute quelques temps plus tard", "start": 1247.32, "duration": 4.2}, {"text": "donc \u00e7a va lib\u00e9rer des cadres des", "start": 1249.36, "duration": 4.92}, {"text": "militaires de carri\u00e8re qui n'aurait pas", "start": 1251.52, "duration": 5.039}, {"text": "sans doute sans ces \u00e9v\u00e9nements sauter le", "start": 1254.28, "duration": 4.92}, {"text": "pas dans la clandestinit\u00e9 et donc", "start": 1256.559, "duration": 4.801}, {"text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 il faut il faut quand m\u00eame", "start": 1259.2, "duration": 4.24}, {"text": "savoir que les militaires ob\u00e9issent hein", "start": 1261.36, "duration": 4.04}, {"text": "donc c'est que \u00e7a fait pas aussi sauter", "start": 1263.44, "duration": 3.96}, {"text": "le myth selon lequel P\u00e9tin r\u00e9sistait aux", "start": 1265.4, "duration": 3.159}, {"text": "Allemands cette invasion de la zone", "start": 1267.4, "duration": 2.639}, {"text": "libre ah bah il est clair qu'il est", "start": 1268.559, "duration": 4.881}, {"text": "prisonnier et que la zone dite libre", "start": 1270.039, "duration": 6.041}, {"text": "n'existant plus on se demande ce qu'il", "start": 1273.44, "duration": 4.68}, {"text": "en est de la souverainet\u00e9 de Vichi quand", "start": 1276.08, "duration": 4.959}, {"text": "l'Empire est grignot\u00e9 don donc", "start": 1278.12, "duration": 5.799}, {"text": "effectivement \u00e7a va dciler les yeux de", "start": 1281.039, "duration": 4.921}, {"text": "de d'un certain nombre de personnes et", "start": 1283.919, "duration": 3.601}, {"text": "donc c'est vrai que cet encadrement des", "start": 1285.96, "duration": 3.64}, {"text": "militaires de carri\u00e8re va profiter au", "start": 1287.52, "duration": 4.32}, {"text": "Maqui parce que dans le m\u00eame temps on a", "start": 1289.6, "duration": 4.76}, {"text": "des r\u00e9quisitions du travail donc la", "start": 1291.84, "duration": 5.64}, {"text": "rel\u00e8ve la loi de r\u00e9quisition puis le STO", "start": 1294.36, "duration": 6.36}, {"text": "en f\u00e9vrier 43 qui vont amener un certain", "start": 1297.48, "duration": 4.64}, {"text": "nombre de jeunes gens \u00e0 rejoindre les", "start": 1300.72, "duration": 3.04}, {"text": "maquis qui ne sont pas tous des maquis", "start": 1302.12, "duration": 3.48}, {"text": "combattants attention mais qui sont en", "start": 1303.76, "duration": 4.36}, {"text": "tous les cas des forces disponibles et", "start": 1305.6, "duration": 5.88}, {"text": "et et donc voil\u00e0 ensuite avec", "start": 1308.12, "duration": 5.48}, {"text": "lesffet je dirais d'organisation", "start": 1311.48, "duration": 3.84}, {"text": "militaire hein quand un commandant dit", "start": 1313.6, "duration": 5.24}, {"text": "on y va il peut \u00eatre suivi si s'il a le", "start": 1315.32, "duration": 5.719}, {"text": "charisme qu'il faut on assiste \u00e0 de", "start": 1318.84, "duration": 3.839}, {"text": "cohabitations improbable quand m\u00eame au", "start": 1321.039, "duration": 3.52}, {"text": "sein de ce faut pas syst\u00e9matiser quand", "start": 1322.679, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame il faut pas syst\u00e9matiser quand m\u00eame", "start": 1324.559, "duration": 3.321}, {"text": "parce que il y a quand m\u00eame assez peu", "start": 1326.2, "duration": 3.28}, {"text": "d'officiers de carri\u00e8re qui vont", "start": 1327.88, "duration": 3.88}, {"text": "accepter d'encadrer les maquis m\u00eame si", "start": 1329.48, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement novembre 42 c'est un", "start": 1331.76, "duration": 4.399}, {"text": "tournant parce que \u00e7a va faire basculer", "start": 1333.72, "duration": 3.72}, {"text": "quelquesuns d'entre eu mais on a deux", "start": 1336.159, "duration": 2.921}, {"text": "exemples l\u00e0 qui fonctionnent tr\u00e8s bien", "start": 1337.44, "duration": 3.52}, {"text": "c'est l'Aigli\u00e8re et le vercore", "start": 1339.08, "duration": 4.479}, {"text": "effectivement de maquis qui apparaissent", "start": 1340.96, "duration": 5.04}, {"text": "au d\u00e9but de de l'ann\u00e9e 43 et pour", "start": 1343.559, "duration": 3.841}, {"text": "lesquels il y a un probl\u00e8me au d\u00e9part il", "start": 1346.0, "duration": 3.4}, {"text": "y a pas de cadre il y a pas de cadre on", "start": 1347.4, "duration": 4.04}, {"text": "a des jeunes totalement inexp\u00e9riment\u00e9s", "start": 1349.4, "duration": 3.48}, {"text": "qui n'ont pas fait le service militaire", "start": 1351.44, "duration": 3.04}, {"text": "qui savent pas tirer un coup de fusil et", "start": 1352.88, "duration": 3.24}, {"text": "il faut en faire des combattants et l\u00e0", "start": 1354.48, "duration": 3.48}, {"text": "on a une rencontre d\u00e9cisive qui va se se", "start": 1356.12, "duration": 3.679}, {"text": "jouer dans ces deux maquis notamment", "start": 1357.96, "duration": 3.839}, {"text": "avec des anciens officiers de l'arm\u00e9e", "start": 1359.799, "duration": 3.961}, {"text": "des Alpes les chasseurs alpins le nom de", "start": 1361.799, "duration": 3.641}, {"text": "valet dosia a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 mais vous avez", "start": 1363.76, "duration": 4.039}, {"text": "aussi Tom Morel Theodose Morel Theodose", "start": 1365.44, "duration": 3.64}, {"text": "Morel c'est quelqu'un qui bouge pas", "start": 1367.799, "duration": 4.24}, {"text": "avant le d\u00e9but 43 voil\u00e0 il est cadre", "start": 1369.08, "duration": 4.64}, {"text": "instructeur \u00e0 l'arm\u00e9e d'armistice mais", "start": 1372.039, "duration": 3.64}, {"text": "au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 43 C ces illusions", "start": 1373.72, "duration": 4.199}, {"text": "autour de Vichy se sont totalement", "start": 1375.679, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9vanoui et l\u00e0 il bascule totalement et", "start": 1377.919, "duration": 3.721}, {"text": "il va accepter effectivement d'encadrer", "start": 1379.76, "duration": 3.279}, {"text": "les maquisares de haute sa voie pour", "start": 1381.64, "duration": 3.96}, {"text": "devenir le chef du Maqui d'gli\u00e8re qui", "start": 1383.039, "duration": 4.321}, {"text": "dirigera et il perdra la vie d'ailleurs", "start": 1385.6, "duration": 5.24}, {"text": "au cours d'une d'une embuscade en mars", "start": 1387.36, "duration": 5.84}, {"text": "1944 vous voyez quelque chose \u00e0 rajouter", "start": 1390.84, "duration": 4.68}, {"text": "sur cette p\u00e9riode de de bascule hein oui", "start": 1393.2, "duration": 3.719}, {"text": "juste un petit compl\u00e9ment l\u00e0 on parle", "start": 1395.52, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement des maquis effectivement", "start": 1396.919, "duration": 3.0}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait important mais", "start": 1398.4, "duration": 2.92}, {"text": "n'oublions pas aussi que la France", "start": 1399.919, "duration": 3.081}, {"text": "rentre en guerre par le biais de l'arm\u00e9e", "start": 1401.32, "duration": 3.52}, {"text": "d'Afrique et on parlait tout \u00e0 l'heure", "start": 1403.0, "duration": 4.24}, {"text": "de girud De Gaulle les forces fran\u00e7aises", "start": 1404.84, "duration": 4.6}, {"text": "libr face \u00e0 arm\u00e9e d'Afrique le", "start": 1407.24, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre est tr\u00e8s en faveur de Girot", "start": 1409.44, "duration": 3.96}, {"text": "et quand on dit mais finalement de GR", "start": 1411.679, "duration": 3.36}, {"text": "l'a emport\u00e9 face \u00e0 Girot effectivement \u00e0", "start": 1413.4, "duration": 4.2}, {"text": "partir de l'\u00e9t\u00e9 43 c'est incontestable", "start": 1415.039, "duration": 4.961}, {"text": "mais \u00e0 l'origine Girot a beaucoup", "start": 1417.6, "duration": 4.52}, {"text": "d'atout dans son jeu et en particulier", "start": 1420.0, "duration": 4.039}, {"text": "il y a cette arm\u00e9e d'Afrique qui entame", "start": 1422.12, "duration": 3.64}, {"text": "la campagne d'Afrique du Nord et qui", "start": 1424.039, "duration": 4.601}, {"text": "ensuite va \u00e9videmment participer au", "start": 1425.76, "duration": 6.279}, {"text": "d\u00e9barquement en Italie et cetera et euh", "start": 1428.64, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 la suite des op\u00e9rations et c'est", "start": 1432.039, "duration": 3.321}, {"text": "important de voir aussi la France", "start": 1434.08, "duration": 3.88}, {"text": "rentrer dans la guerre car nos acteurs", "start": 1435.36, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement ont un regard dessill\u00e9 par", "start": 1437.96, "duration": 3.8}, {"text": "rapport \u00e0 ce qu'ils observent du c\u00f4t\u00e9", "start": 1440.0, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7ais mais le film l'indique aussi", "start": 1441.76, "duration": 4.72}, {"text": "ils observent aussi ce qui se passe \u00e0", "start": 1443.919, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9chelle du conflit et il voit tr\u00e8s", "start": 1446.48, "duration": 4.12}, {"text": "bien qu'\u00e0 partir de 1943 la situation", "start": 1448.44, "duration": 5.0}, {"text": "d'Allemagne est en train de changer de", "start": 1450.6, "duration": 4.36}, {"text": "basculer et c'est la la R\u00e9sistance", "start": 1453.44, "duration": 3.56}, {"text": "int\u00e9rieure d'ailleurs qui va remettre le", "start": 1454.96, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans le jeu ou avec la", "start": 1457.0, "duration": 4.159}, {"text": "cr\u00e9ation du Conseil National de la", "start": 1459.559, "duration": 2.921}, {"text": "R\u00e9sistance sous la direction de Jean", "start": 1461.159, "duration": 2.64}, {"text": "Moulin mais ce qui est int\u00e9ressant de", "start": 1462.48, "duration": 3.48}, {"text": "voir l\u00e0 c'est que l'extr\u00eame droite ne", "start": 1463.799, "duration": 4.281}, {"text": "figure pas au sein de la du Conseil", "start": 1465.96, "duration": 3.88}, {"text": "National de la R\u00e9sistance la la la", "start": 1468.08, "duration": 3.68}, {"text": "droite mod\u00e9r\u00e9e oui pas pas l'extr\u00eame", "start": 1469.84, "duration": 3.4}, {"text": "droite parce que il faut absolument", "start": 1471.76, "duration": 4.36}, {"text": "donner l'image de De Gaulle d'un g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1473.24, "duration": 4.679}, {"text": "totalement r\u00e9publicain justement pour", "start": 1476.12, "duration": 4.2}, {"text": "lui permettre de s'imposer face \u00e0 \u00e0 Giro", "start": 1477.919, "duration": 4.201}, {"text": "qui lui appara\u00eet un petit peu comme le", "start": 1480.32, "duration": 3.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9actionnaire qui n'aurait pas", "start": 1482.12, "duration": 3.76}, {"text": "totalement rompu avec Vichy est-ce qu'il", "start": 1483.6, "duration": 3.88}, {"text": "y a des R\u00e9taux de de", "start": 1485.88, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9sistance qui", "start": 1487.48, "duration": 4.439}, {"text": "comprennent davantage que d'autres des", "start": 1489.559, "duration": 5.281}, {"text": "personnalit\u00e9s d'extr\u00eame droite alors il", "start": 1491.919, "duration": 6.721}, {"text": "y a des r\u00e9seaux qui sont dirig\u00e9s par des", "start": 1494.84, "duration": 5.559}, {"text": "des anciens cagoulards je pense au", "start": 1498.64, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9seau Jad Fitzroy de de l'Intelligence", "start": 1500.399, "duration": 5.64}, {"text": "Service mais son adjoint \u00e9tait issu des", "start": 1503.76, "duration": 3.799}, {"text": "Jeunesses communistes donc on a", "start": 1506.039, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9videmment une sorte bon euh le r\u00e9seau", "start": 1507.559, "duration": 4.72}, {"text": "combat dont il est question dans ce", "start": 1510.64, "duration": 4.0}, {"text": "documentaire le mouvement Combat a \u00e9t\u00e9", "start": 1512.279, "duration": 5.481}, {"text": "fond\u00e9 par Henry Frenet ancien capitaine", "start": 1514.64, "duration": 5.919}, {"text": "d'active qui moi je dirais pas que c'est", "start": 1517.76, "duration": 5.159}, {"text": "une personnalit\u00e9 d'extr\u00eame droite \u00e7a je", "start": 1520.559, "duration": 4.401}, {"text": "je ne crois pas mais mais sans doute", "start": 1522.919, "duration": 4.801}, {"text": "vient-il de la droite nationaliste euh", "start": 1524.96, "duration": 4.52}, {"text": "il va mettre un certain temps \u00e0", "start": 1527.72, "duration": 5.24}, {"text": "abandonner le soutien au mar\u00e9chal P\u00e9tin", "start": 1529.48, "duration": 4.919}, {"text": "on va m\u00eame trouver quelques traces", "start": 1532.96, "duration": 3.319}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme dans certain certains", "start": 1534.399, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9ditau de combat c'est quelqu'un qui va", "start": 1536.279, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9voluer vers l'europ\u00e9isme en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 1538.72, "duration": 5.16}, {"text": "devient un militant europ\u00e9en \u00e0 la sortie", "start": 1541.36, "duration": 5.12}, {"text": "de la guerre et et et en fait pour", "start": 1543.88, "duration": 4.64}, {"text": "rompre avec cette id\u00e9e que l'extr\u00eame", "start": 1546.48, "duration": 3.72}, {"text": "droite resterait \u00e0 part dans la", "start": 1548.52, "duration": 3.519}, {"text": "R\u00e9sistance elles se font hein ce sont", "start": 1550.2, "duration": 5.199}, {"text": "des personnalit\u00e9s qui se d\u00e9couvrent il", "start": 1552.039, "duration": 6.601}, {"text": "il y a quelque chose qu'il faut vraiment", "start": 1555.399, "duration": 6.801}, {"text": "dire il y a pas d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 ni des", "start": 1558.64, "duration": 5.96}, {"text": "r\u00e9seaux qui sont des organismes plus", "start": 1562.2, "duration": 4.92}, {"text": "techniques et des mouvements et c'est", "start": 1564.6, "duration": 4.04}, {"text": "pas parce que tel mouvement comme le", "start": 1567.12, "duration": 3.159}, {"text": "Front national par exemple est dirig\u00e9", "start": 1568.64, "duration": 4.639}, {"text": "par les communistes que \u00e0 l'int\u00e9rieur il", "start": 1570.279, "duration": 5.0}, {"text": "n'y a que des communistes et \u00e7a il faut", "start": 1573.279, "duration": 3.321}, {"text": "bien l'expliquer \u00e0 ceux qui ne", "start": 1575.279, "duration": 3.161}, {"text": "connaissent pas forc\u00e9ment la r\u00e9sistance", "start": 1576.6, "duration": 4.319}, {"text": "il y a des colorations des mouvements \u00e0", "start": 1578.44, "duration": 5.32}, {"text": "travers leur publication clandestine je", "start": 1580.919, "duration": 5.48}, {"text": "trouve que l'une des grandes voil\u00e0 l'une", "start": 1583.76, "duration": 4.48}, {"text": "des grandes avanc\u00e9es c'est quandme m\u00eame", "start": 1586.399, "duration": 4.601}, {"text": "un militantisme pro-europ\u00e9en qui qui", "start": 1588.24, "duration": 4.72}, {"text": "traverse pas mal de journaux et qui", "start": 1591.0, "duration": 4.52}, {"text": "n'est ni de droite ni de gauche", "start": 1592.96, "duration": 4.64}, {"text": "donc pour moi c'est un creus\u00e9 la", "start": 1595.52, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9sistance he un creus\u00e9 id\u00e9ologique et", "start": 1597.6, "duration": 3.76}, {"text": "si on regarde les partis politiques qui", "start": 1599.76, "duration": 4.76}, {"text": "sont issus de la r\u00e9sistance c'est l'UDSR", "start": 1601.36, "duration": 6.24}, {"text": "et le MRP apr\u00e8s la guerre he c'est c'est", "start": 1604.52, "duration": 5.12}, {"text": "c'est donc des des coalitions hein", "start": 1607.6, "duration": 4.319}, {"text": "d'id\u00e9e dernier extrait du", "start": 1609.64, "duration": 4.56}, {"text": "documentaire o\u00f9 il est question du du", "start": 1611.919, "duration": 4.48}, {"text": "ralliment au golisme et l\u00e0 nous sommes \u00e0", "start": 1614.2, "duration": 4.16}, {"text": "la fin de la guerre", "start": 1616.399, "duration": 3.321}, {"text": "apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale on ne", "start": 1618.36, "duration": 2.88}, {"text": "peut pas dire qu'il y ait eu une", "start": 1619.72, "duration": 4.28}, {"text": "survivance des r\u00e9sistants d'extr\u00eame", "start": 1621.24, "duration": 4.88}, {"text": "droite en tant que tel je crois que vous", "start": 1624.0, "duration": 5.279}, {"text": "avez plusieurs itin\u00e9raires le premier", "start": 1626.12, "duration": 5.76}, {"text": "itin\u00e9raire c'est que une partie de cette", "start": 1629.279, "duration": 6.561}, {"text": "extr\u00eame droite et bien va succomber au", "start": 1631.88, "duration": 6.64}, {"text": "charme du gaulisme il est int\u00e9ressant de", "start": 1635.84, "duration": 4.439}, {"text": "voir par exemple qu'un colonel r\u00e9i", "start": 1638.52, "duration": 3.68}, {"text": "qu'une Marie-Madeleine Fourcade vont", "start": 1640.279, "duration": 3.88}, {"text": "devenir des piliers du gaulisme jusqu'o\u00f9", "start": 1642.2, "duration": 4.04}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 le ralliment au gaulisme apr\u00e8s", "start": 1644.159, "duration": 4.4}, {"text": "guerre du c\u00f4t\u00e9 de ces ces hommes ces", "start": 1646.24, "duration": 3.919}, {"text": "femmes d'extr\u00eame droite qui avaient", "start": 1648.559, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e9sist\u00e9 pour un certain nombre d'entre", "start": 1650.159, "duration": 3.841}, {"text": "eux l\u00e0 il \u00e9tait question de R\u00e9mi bon", "start": 1652.12, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s il y a il y a les d\u00e9bats de 1950", "start": 1654.0, "duration": 5.559}, {"text": "et le le toute la la la th\u00e9matique", "start": 1656.44, "duration": 6.0}, {"text": "lanc\u00e9e par rem\u00e9i de la France qui avait", "start": 1659.559, "duration": 4.96}, {"text": "besoin et du mar\u00e9chal P\u00e9tin et de Gaulle", "start": 1662.44, "duration": 4.56}, {"text": "qui va \u00e9carter R\u00e9mi du gaulisme mais", "start": 1664.519, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9mi est un incontestable Gauliste de", "start": 1667.0, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame que ben\u00e9nouville dont il est", "start": 1669.6, "duration": 4.319}, {"text": "question dans le documentaire pierre", "start": 1672.08, "duration": 3.8}, {"text": "dominouville qui aura une une une tr\u00e8s", "start": 1673.919, "duration": 4.6}, {"text": "longue carri\u00e8re politique plusieurs fois", "start": 1675.88, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s notamment d\u00e9put\u00e9s de Paris mais", "start": 1678.519, "duration": 4.841}, {"text": "j'ajouterais que ces gens \u00e0 la fois son", "start": 1680.679, "duration": 4.201}, {"text": "gaulis je pense en particulier \u00e0 rem\u00e9i", "start": 1683.36, "duration": 3.159}, {"text": "et ben\u00e9nouville mais n'oublieent pas", "start": 1684.88, "duration": 4.399}, {"text": "forc\u00e9ment leurs anciens amis que ce soit", "start": 1686.519, "duration": 6.961}, {"text": "R\u00e9my ou ben\u00e9nouville R\u00e9my participe \u00e0", "start": 1689.279, "duration": 5.681}, {"text": "des tentatives de r\u00e9habilitation de", "start": 1693.48, "duration": 4.48}, {"text": "Moras il est au Portugal \u00e0 Lisbonne et", "start": 1694.96, "duration": 4.92}, {"text": "c'est un des grands supporters du", "start": 1697.96, "duration": 4.12}, {"text": "docteur Salazar tout comme son ami", "start": 1699.88, "duration": 4.32}, {"text": "ben\u00e9nouville qui est \u00e0 la fois Gauliste", "start": 1702.08, "duration": 4.56}, {"text": "chez d'asso et assez proche du", "start": 1704.2, "duration": 5.199}, {"text": "salazarisme donc si vous voulez apr\u00e8s la", "start": 1706.64, "duration": 4.72}, {"text": "guerre ces gens n'ont pas forc\u00e9ment", "start": 1709.399, "duration": 3.841}, {"text": "rompu compl\u00e8tement avec ce qu'ils", "start": 1711.36, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9taient avant la guerre \u00e7a je crois que", "start": 1713.24, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment important pour au moins", "start": 1715.2, "duration": 3.8}, {"text": "ceuxa il y en a d'autres oui beaucoup se", "start": 1716.84, "duration": 5.12}, {"text": "deviennent goulistes \u00e0 100 % je dirais", "start": 1719.0, "duration": 4.48}, {"text": "au moment de de la Lib\u00e9ration \u00e7a fait", "start": 1721.96, "duration": 3.079}, {"text": "aucun doute mais la guerre d'Alg\u00e9rie", "start": 1723.48, "duration": 3.72}, {"text": "ensuite va r\u00e9introduire d'\u00e9clivagees et", "start": 1725.039, "duration": 3.721}, {"text": "l\u00e0 on va voir effectivement une partie", "start": 1727.2, "duration": 2.959}, {"text": "de ces anciens d'extr\u00eame droite qui", "start": 1728.76, "duration": 3.919}, {"text": "s'\u00e9taient ral\u00e9 au golisme et bien", "start": 1730.159, "duration": 4.52}, {"text": "devenir \u00e0 nouveau des opposants au", "start": 1732.679, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle sur la question", "start": 1734.679, "duration": 4.161}, {"text": "alg\u00e9rienne hmm vous avez par exemple", "start": 1736.399, "duration": 5.481}, {"text": "l'exemple de du colonel Groussard je", "start": 1738.84, "duration": 5.6}, {"text": "crois un certain nombre oui un certain", "start": 1741.88, "duration": 4.24}, {"text": "nombre d'entre eux", "start": 1744.44, "duration": 4.52}, {"text": "vont rompre avec avec de GA au moment au", "start": 1746.12, "duration": 4.72}, {"text": "moment des Affaires alg\u00e9riennes oui et", "start": 1748.96, "duration": 3.48}, {"text": "soutenir Salan et lesputchistes he par", "start": 1750.84, "duration": 4.0}, {"text": "exemple du c\u00f4t\u00e9 d'Alger qu'est-ce qu'on", "start": 1752.44, "duration": 5.76}, {"text": "peut dire de de ces personnalit\u00e9s apr\u00e8s", "start": 1754.84, "duration": 5.559}, {"text": "la guerre apr\u00e8s la guerre il y a une", "start": 1758.2, "duration": 5.52}, {"text": "toute autre recomposition parce que", "start": 1760.399, "duration": 5.201}, {"text": "finalement les partis politiques", "start": 1763.72, "duration": 4.88}, {"text": "reviennent aux affaires donc les les", "start": 1765.6, "duration": 4.52}, {"text": "comment dirais-je les patriotismes", "start": 1768.6, "duration": 4.6}, {"text": "politiqu vont rejouer les partis vont", "start": 1770.12, "duration": 6.12}, {"text": "s'\u00e9purer enfin la la SFIO notamment va", "start": 1773.2, "duration": 4.12}, {"text": "se d\u00e9barrasser de tous ceux qui", "start": 1776.24, "duration": 5.0}, {"text": "s'\u00e9taient compromis avec Vichy et la", "start": 1777.32, "duration": 6.16}, {"text": "collaboration et ensuite on est dans un", "start": 1781.24, "duration": 5.48}, {"text": "jeu \u00e9lectoral qui ne va pas du tout", "start": 1783.48, "duration": 6.36}, {"text": "laisser de place \u00e0 une sorte de d'union", "start": 1786.72, "duration": 4.92}, {"text": "travailliste ou du grand parti de la", "start": 1789.84, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9sistance r\u00eav\u00e9 par par les r\u00e9sistants", "start": 1791.64, "duration": 4.68}, {"text": "dans dans les projets clandestins il y", "start": 1794.44, "duration": 3.719}, {"text": "avait beaucoup C cette id\u00e9e que on", "start": 1796.32, "duration": 3.719}, {"text": "allait rompre on allait r\u00e9nover les", "start": 1798.159, "duration": 3.841}, {"text": "m\u0153urss politiques qu'on allait m\u00eame pas", "start": 1800.039, "duration": 3.281}, {"text": "faire de partis politiqu mais qu'on", "start": 1802.0, "duration": 3.559}, {"text": "allait rester dans une sorte de de", "start": 1803.32, "duration": 4.839}, {"text": "solidarit\u00e9 donc un grand r\u00eave qui qui va", "start": 1805.559, "duration": 4.681}, {"text": "se briser et et tout le monde revient un", "start": 1808.159, "duration": 4.721}, {"text": "peu \u00e0 ces petites affaires \u00e9lectorales", "start": 1810.24, "duration": 4.4}, {"text": "ce qui va d'ailleurs pousser de Gaulle \u00e0", "start": 1812.88, "duration": 4.12}, {"text": "quitter le pouvoir en 46 hein parce que", "start": 1814.64, "duration": 4.0}, {"text": "la politique politicienne on va dire va", "start": 1817.0, "duration": 3.559}, {"text": "reprendre ses droits il faut comprendre", "start": 1818.64, "duration": 3.519}, {"text": "que la r\u00e9sistance se vit comme une", "start": 1820.559, "duration": 4.0}, {"text": "avant-garde et comme une r\u00e9volution", "start": 1822.159, "duration": 5.161}, {"text": "Henry Freinet \u00e9crit on va finir la", "start": 1824.559, "duration": 4.48}, {"text": "R\u00e9volution fran\u00e7aise et donc c'est l\u00e0", "start": 1827.32, "duration": 3.88}, {"text": "que les id\u00e9es de droite d'extr\u00eame droite", "start": 1829.039, "duration": 4.201}, {"text": "et de gauche sont tr\u00e8s relatives parce", "start": 1831.2, "duration": 3.719}, {"text": "que \u00e7a veut dire quoi achever la", "start": 1833.24, "duration": 3.559}, {"text": "R\u00e9volution fran\u00e7aise c'est ouvrir une", "start": 1834.919, "duration": 3.521}, {"text": "nouvelle \u00e8re historique donc c'est quand", "start": 1836.799, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame un programme tr\u00e8s ambitieux est-ce", "start": 1838.44, "duration": 4.16}, {"text": "que tout ce qu'on s'est dit l\u00e0 peut", "start": 1840.44, "duration": 4.959}, {"text": "justifier que Marine Le Pen aujourd'hui", "start": 1842.6, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sidente du rassemblement national", "start": 1845.399, "duration": 3.76}, {"text": "revendique une partie de l'h\u00e9ritage", "start": 1847.159, "duration": 4.281}, {"text": "gouliste je peux vous dire je ne sait", "start": 1849.159, "duration": 5.681}, {"text": "pas ce qu' en recna\u00eet pr\u00e9cis\u00e9ment son", "start": 1851.44, "duration": 6.64}, {"text": "p\u00e8re lui n'\u00e9tait pas gouliste \u00e7a", "start": 1854.84, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a c'est tout \u00e0 fait \u00e9vident mais", "start": 1858.08, "duration": 3.839}, {"text": "d'ailleurs pas forc\u00e9ment uniquement \u00e0", "start": 1859.48, "duration": 4.679}, {"text": "cause de la p\u00e9riode 40 44 parce qu'il", "start": 1861.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tait effectivement extr\u00eamement jeune", "start": 1864.159, "duration": 4.081}, {"text": "mais malgr\u00e9 tout il avait particip\u00e9 au", "start": 1866.12, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9but des ann\u00e9es 50 \u00e0 la la d\u00e9fense de", "start": 1868.24, "duration": 5.439}, {"text": "la m\u00e9moire du mar\u00e9chal P\u00e9tin mais", "start": 1871.639, "duration": 5.121}, {"text": "surtout l'Alg\u00e9rie et la d\u00e9fense de", "start": 1873.679, "duration": 8.401}, {"text": "l'Empire avait r\u00e9activ\u00e9 pour le coup un", "start": 1876.76, "duration": 7.279}, {"text": "comment dire un nationalisme imp\u00e9rial", "start": 1882.08, "duration": 4.319}, {"text": "disons qui \u00e9tait en rupture avec le", "start": 1884.039, "duration": 4.441}, {"text": "gaulisme avant l'Alg\u00e9rie l'Indochine he", "start": 1886.399, "duration": 3.681}, {"text": "pour certains d'entre eux bien entendu", "start": 1888.48, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez un avis sur cette question", "start": 1890.08, "duration": 3.28}, {"text": "cette revendication d'une partie hein de", "start": 1891.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'h\u00e9ritage goliste aujourd'hui par le", "start": 1893.36, "duration": 4.279}, {"text": "rassemblement national par exemple cette", "start": 1895.559, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence ou \u00c9ric Zemour hein plus", "start": 1897.639, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9cemment durant la campagne", "start": 1899.679, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle que nous avons v\u00e9cu oui", "start": 1901.039, "duration": 2.681}, {"text": "mais c'est comme si vous voulez quand", "start": 1902.799, "duration": 2.48}, {"text": "vous cherchez des grands anc\u00eatres", "start": 1903.72, "duration": 4.72}, {"text": "d'illustres anc\u00eatres pour justifier un", "start": 1905.279, "duration": 5.161}, {"text": "certain nombre de choix qui sont tr\u00e8s", "start": 1908.44, "duration": 3.839}, {"text": "clivants et qui sont plus tourn\u00e9 autour", "start": 1910.44, "duration": 4.16}, {"text": "de la haine des autres plut\u00f4t que de", "start": 1912.279, "duration": 3.721}, {"text": "l'amour du prochain je pense que la", "start": 1914.6, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 de GA elle elle est", "start": 1916.0, "duration": 4.519}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9voy\u00e9e et elle est surtout", "start": 1917.76, "duration": 5.399}, {"text": "euh pour servir une sorte de r\u00eave de", "start": 1920.519, "duration": 5.561}, {"text": "grandeur euh qui qui qui n' qui n'a pas", "start": 1923.159, "duration": 5.161}, {"text": "lieu d'\u00eatre ni avec les \u00e9mouristes ni", "start": 1926.08, "duration": 4.479}, {"text": "avec le rassemblement national on voit", "start": 1928.32, "duration": 3.0}, {"text": "bien que tout le monde d'ailleurs", "start": 1930.559, "duration": 2.921}, {"text": "cherche \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer la figure les camp", "start": 1931.32, "duration": 3.4}, {"text": "politique parce que c'est une des", "start": 1933.48, "duration": 2.96}, {"text": "derni\u00e8res grandes figures politiques du", "start": 1934.72, "duration": 3.52}, {"text": "20e si\u00e8cle c'est une forme d'union", "start": 1936.44, "duration": 3.199}, {"text": "sacr\u00e9e perdue enfin voyz c'est le", "start": 1938.24, "duration": 3.84}, {"text": "paradis perduunion sacr\u00e9 bien grand", "start": 1939.639, "duration": 3.88}, {"text": "merci vraiment hein \u00e0 tous les trois", "start": 1942.08, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce d\u00e9badoc en", "start": 1943.519, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9cisant qu'on va vous retrouver euh", "start": 1946.2, "duration": 4.24}, {"text": "pour ce qui est le 2e volet en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1948.559, "duration": 4.881}, {"text": "hein euh de ce film et documentaire", "start": 1950.44, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par Florent L\u00e9on et Christopher", "start": 1953.44, "duration": 4.52}, {"text": "Weber et on s'int\u00e9ressera cette fois \u00e0", "start": 1955.48, "duration": 5.079}, {"text": "ceux qui collaboraient \u00e0 gauche hein", "start": 1957.96, "duration": 4.719}, {"text": "durant cette m\u00eame p\u00e9riode de l'histoire", "start": 1960.559, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a sera tout bient\u00f4t sur debadoc et on", "start": 1962.679, "duration": 3.761}, {"text": "vous retrouvera tous les trois pour en", "start": 1965.159, "duration": 3.801}, {"text": "parler sur ce m\u00eame plateau vos r\u00e9actions", "start": 1966.44, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e7a sera sur hashtagdbadoc bien entendu", "start": 1968.96, "duration": 5.0}, {"text": "sur Twitter merci aussi \u00e0 sel Mali qui", "start": 1971.159, "duration": 4.76}, {"text": "comme \u00e0 l'accoutum\u00e9 m'a aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 1973.96, "duration": 3.319}, {"text": "cette \u00e9mission puis je vous don", "start": 1975.919, "duration": 3.36}, {"text": "rendez-vous pour un prochain d\u00e9bat doc", "start": 1977.279, "duration": 4.041}, {"text": "bien s\u00fbr avec son documentaire et son", "start": 1979.279, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 1981.32, "duration": 2.88}, {"text": "[Musique]", "start": 1984.7, "duration": 8.96}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1996.36, "duration": 3.0}]}