{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "absolument tout le monde dit soutenir et", "start": 0.08, "duration": 4.48}, {"text": "comprendre les agriculteurs de Jean-Luc", "start": 2.28, "duration": 4.4}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e0 Marine Le Pen en passant", "start": 4.56, "duration": 4.56}, {"text": "notamment par Gabriel Atal et en r\u00e9alit\u00e9", "start": 6.68, "duration": 3.959}, {"text": "si quasiment tout le monde est d'accord", "start": 9.12, "duration": 3.8}, {"text": "sur le constat g\u00e9n\u00e9ral cette situation", "start": 10.639, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9conomique cette d\u00e9tresse tr\u00e8s", "start": 12.92, "duration": 4.359}, {"text": "importante pour de nombreux agriculteurs", "start": 15.04, "duration": 3.6}, {"text": "et bien tout le monde n'est pas", "start": 17.279, "duration": 3.76}, {"text": "forc\u00e9ment d'accord sur les causes de", "start": 18.64, "duration": 4.959}, {"text": "cette d\u00e9tresse ni sur les solutions et", "start": 21.039, "duration": 3.921}, {"text": "d'ailleurs vous allez voir m\u00eame les", "start": 23.599, "duration": 3.121}, {"text": "syndicats d'agriculteurs ne sont pas", "start": 24.96, "duration": 3.44}, {"text": "tous d'accord entre eux et c'est", "start": 26.72, "duration": 3.68}, {"text": "particuli\u00e8rement int\u00e9ressant \u00e0 dis cette", "start": 28.4, "duration": 3.719}, {"text": "semaine alors que certains syndicats", "start": 30.4, "duration": 4.08}, {"text": "appellent \u00e0 mettre fin au blocage tandis", "start": 32.119, "duration": 3.96}, {"text": "que d'autres veulent continuer salut", "start": 34.48, "duration": 3.48}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 36.079, "duration": 3.48}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 37.96, "duration": 3.079}, {"text": "actualit\u00e9s du jour il y a maintenant", "start": 39.559, "duration": 3.52}, {"text": "plus de de semaines les agriculteurs ont", "start": 41.039, "duration": 3.641}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 organiser des blocages \u00e0", "start": 43.079, "duration": 3.521}, {"text": "travers la France avec notamment un", "start": 44.68, "duration": 3.879}, {"text": "si\u00e8ge de Paris tel qu'il \u00e9tait appel\u00e9 en", "start": 46.6, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9but de semaine pour faire entendre", "start": 48.559, "duration": 3.761}, {"text": "leur revendication directement au", "start": 50.36, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement alors depuis le", "start": 52.32, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement a annonc\u00e9 plusieurs mesures", "start": 53.6, "duration": 3.88}, {"text": "pour les agriculteurs notamment ce jeudi", "start": 55.32, "duration": 4.6}, {"text": "on vous a fait un r\u00e9sum\u00e9 de tout \u00e7a hier", "start": 57.48, "duration": 4.12}, {"text": "suite \u00e0 ces annonces les repr\u00e9sentants", "start": 59.92, "duration": 4.279}, {"text": "des syndicats d'agriculteur la FNSEA et", "start": 61.6, "duration": 4.559}, {"text": "les jeunes agriculteurs ont d\u00e9clar\u00e9", "start": 64.199, "duration": 4.121}, {"text": "qu'ils allaient suspendre les blocage", "start": 66.159, "duration": 3.761}, {"text": "sous certaines conditions mais en", "start": 68.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'occurrence et bien ce n'est pas le cas", "start": 69.92, "duration": 2.879}, {"text": "de tout le monde par exemple la", "start": 71.32, "duration": 3.76}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane a dit vouloir", "start": 72.799, "duration": 4.801}, {"text": "poursuivre sa mobilisation ce qui prouve", "start": 75.08, "duration": 4.64}, {"text": "que m\u00eame s'il partage l'urgence d'une", "start": 77.6, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9tresse et d\u00e9nonce \u00e9videmment tous la", "start": 79.72, "duration": 4.16}, {"text": "situation des agriculteurs et bien les", "start": 81.84, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rents syndicats agricoles n'ont pas", "start": 83.88, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment les m\u00eames solutions ou les", "start": 85.64, "duration": 3.04}, {"text": "m\u00eames revendications bon alors avant de", "start": 87.24, "duration": 3.239}, {"text": "voir ce qu' est diff\u00e9ren mer si voyons", "start": 88.68, "duration": 3.439}, {"text": "tout de m\u00eame d\u00e9j\u00e0 ce qui les rapproche", "start": 90.479, "duration": 2.64}, {"text": "parce qu'il y a tout de m\u00eame des", "start": 92.119, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments communs concr\u00e8tement la plupart", "start": 93.119, "duration": 3.881}, {"text": "des syndicats s'accordent sur le besoin", "start": 94.88, "duration": 4.4}, {"text": "d'augmenter le revenus des agriculteurs", "start": 97.0, "duration": 3.72}, {"text": "la question \u00e9conomique est vraiment", "start": 99.28, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sente de tous les c\u00f4t\u00e9s il milite", "start": 100.72, "duration": 4.6}, {"text": "notamment pour le v\u00e9ritable respect de", "start": 103.32, "duration": 4.159}, {"text": "la loi \u00e9galim je vous la fais courte la", "start": 105.32, "duration": 3.72}, {"text": "loi \u00e9galim c'est une loi qui vise \u00e0", "start": 107.479, "duration": 3.6}, {"text": "prot\u00e9ger le revenu des agriculteurs et", "start": 109.04, "duration": 3.96}, {"text": "ce dans le cadre des n\u00e9gociations avec", "start": 111.079, "duration": 3.761}, {"text": "les industriels et les supermarch\u00e9s", "start": 113.0, "duration": 3.36}, {"text": "concernant cette loi le ministre de", "start": 114.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9conomie Bruno Lemire a annonc\u00e9 ce", "start": 116.36, "duration": 4.119}, {"text": "jeudi son intention de davantage", "start": 118.24, "duration": 4.64}, {"text": "contr\u00f4ler le respect de cette loi une", "start": 120.479, "duration": 4.081}, {"text": "loi qui est parfois contourn\u00e9e en", "start": 122.88, "duration": 3.599}, {"text": "quelque sorte par les industriels il a", "start": 124.56, "duration": 3.28}, {"text": "par ailleurs indiqu\u00e9 que les", "start": 126.479, "duration": 3.441}, {"text": "distributeur qui la contourne serait", "start": 127.84, "duration": 3.44}, {"text": "sanctionn\u00e9 premier point donc la", "start": 129.92, "duration": 3.0}, {"text": "question des revenus deuxi\u00e8me point qui", "start": 131.28, "duration": 3.599}, {"text": "met globalement d'accord la plupart des", "start": 132.92, "duration": 4.56}, {"text": "syndicats c'est une opposition au trait\u00e9", "start": 134.879, "duration": 4.841}, {"text": "de libre \u00e9change donc \u00e0 ces trait\u00e9s qui", "start": 137.48, "duration": 4.399}, {"text": "visent \u00e0 faciliter les \u00e9changes", "start": 139.72, "duration": 3.879}, {"text": "commerciaux entre plusieurs zones", "start": 141.879, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9ographique et plusieurs pays notamment", "start": 143.599, "duration": 4.161}, {"text": "en ayant les m\u00eames normes ou moins de", "start": 145.56, "duration": 4.52}, {"text": "droit de douane donc moins de taxes sur", "start": 147.76, "duration": 3.96}, {"text": "les importations et sur les exportations", "start": 150.08, "duration": 3.08}, {"text": "en l'occurrence la plupart des syndicats", "start": 151.72, "duration": 3.04}, {"text": "sont d'accord pour s'opposer au trait\u00e9", "start": 153.16, "duration": 3.159}, {"text": "de libre \u00e9change entre l'Union", "start": 154.76, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne et le Mercosur qui est cette", "start": 156.319, "duration": 3.881}, {"text": "alliance \u00e9conomique de pays d'Am\u00e9rique", "start": 158.28, "duration": 3.52}, {"text": "du Sud Emmanuel Macron a d'ailleurs", "start": 160.2, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi \u00eatre lui aussi contre", "start": 161.8, "duration": 4.28}, {"text": "cet accord alors qu'il \u00e9tait \u00e0 Bruxelles", "start": 164.319, "duration": 4.2}, {"text": "en Belgique pour un conseil europ\u00e9en on", "start": 166.08, "duration": 4.36}, {"text": "verra donc apr\u00e8s dans les faits si", "start": 168.519, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9ellement cet accord de Mercosur est", "start": 170.44, "duration": 4.24}, {"text": "abandonn\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne il", "start": 172.92, "duration": 2.92}, {"text": "faudra voir donc ce qu'il en est dans", "start": 174.68, "duration": 2.44}, {"text": "les prochains jours alors qu'en", "start": 175.84, "duration": 2.96}, {"text": "parall\u00e8le des accords de libre \u00e9change", "start": 177.12, "duration": 3.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 avant onc\u00e9 par l'Union", "start": 178.8, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne avec la Nouvelle-Z\u00e9lande ou", "start": 180.4, "duration": 4.0}, {"text": "encore avec le Chili bon \u00e7a c'est donc", "start": 182.76, "duration": 2.8}, {"text": "les points communs mais l\u00e0 vous allez me", "start": 184.4, "duration": 2.6}, {"text": "dire qu'est-ce qui oppose du coup les", "start": 185.56, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rents sindicat bien vous allez le", "start": 187.0, "duration": 4.319}, {"text": "voir certains syndicats peuvent \u00eatre pas", "start": 189.04, "duration": 5.0}, {"text": "mal oppos\u00e9s voire diam\u00e9tralement oppos\u00e9s", "start": 191.319, "duration": 4.64}, {"text": "sur certains sujets commen\u00e7ons par la", "start": 194.04, "duration": 3.88}, {"text": "FNSEA qui est donc la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 195.959, "duration": 3.84}, {"text": "nationale des syndicats d'exploitants", "start": 197.92, "duration": 4.36}, {"text": "agricoes la FNSEA en fait c'est le", "start": 199.799, "duration": 4.601}, {"text": "premier syndicat agricole fran\u00e7ais il", "start": 202.28, "duration": 4.28}, {"text": "compte plus de 210000 adh\u00e9rents ce", "start": 204.4, "duration": 4.68}, {"text": "syndicat il a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1946 et c'est", "start": 206.56, "duration": 4.56}, {"text": "vraiment aujourd'hui l'interlocuteur", "start": 209.08, "duration": 3.64}, {"text": "historique en quelque sorte des", "start": 211.12, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernements et des pouvoirs publics", "start": 212.72, "duration": 3.48}, {"text": "alors sans caricaturer puisque\u00e9videmment", "start": 214.48, "duration": 3.319}, {"text": "y compris \u00e0 l'\u00e9chelle locale il y a de", "start": 216.2, "duration": 3.28}, {"text": "nombreuses diff\u00e9rences mais il est", "start": 217.799, "duration": 3.881}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme bien celui", "start": 219.48, "duration": 4.08}, {"text": "d'avantage des grandes et des tr\u00e8s", "start": 221.68, "duration": 3.68}, {"text": "grandes exploitations agricoles alors", "start": 223.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'une des priorit\u00e9s de ce syndicat en", "start": 225.36, "duration": 3.159}, {"text": "plus notamment des questions \u00e9conomiques", "start": 227.0, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on a d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant sur les", "start": 228.519, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments communs l'une des priorit\u00e9s", "start": 230.319, "duration": 4.48}, {"text": "c'est la r\u00e9duction des normes et", "start": 232.76, "duration": 3.96}, {"text": "notamment des normes environnementales", "start": 234.799, "duration": 4.121}, {"text": "la FNSEA les juge trop contraignante et", "start": 236.72, "duration": 3.84}, {"text": "par exemple elle va s'opposer \u00e0", "start": 238.92, "duration": 3.599}, {"text": "l'obligation europ\u00e9enne pour les", "start": 240.56, "duration": 4.599}, {"text": "agriculteurs de mettre 4 % de leur", "start": 242.519, "duration": 5.64}, {"text": "surface agricole en jacher donc en jcher", "start": 245.159, "duration": 5.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de fa\u00e7on non cultiv\u00e9e et au", "start": 248.159, "duration": 4.321}, {"text": "repos l'objectif de cette obligation", "start": 250.159, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne c'est de prot\u00e9ger la", "start": 252.48, "duration": 3.879}, {"text": "biodiversit\u00e9 en \u00e9change d'aide", "start": 254.0, "duration": 4.759}, {"text": "europ\u00e9enne l\u00e0-dessus donc la FNSEA s'y", "start": 256.359, "duration": 5.12}, {"text": "oppose et globalement aussi elle combat", "start": 258.759, "duration": 4.921}, {"text": "l'interdiction de certains pesticides", "start": 261.479, "duration": 3.961}, {"text": "qu'elle juge aujourd'hui indispensable", "start": 263.68, "duration": 3.079}, {"text": "alors ces derni\u00e8re semaine on a entendu", "start": 265.44, "duration": 3.039}, {"text": "parler de la FNSEA on a aussi entendu", "start": 266.759, "duration": 3.481}, {"text": "parler des jeunes agricult en fait c'est", "start": 268.479, "duration": 3.28}, {"text": "un autre syndicat qui est alli\u00e9 de la", "start": 270.24, "duration": 3.679}, {"text": "FNSEA et comme son nom l'indique hein", "start": 271.759, "duration": 3.241}, {"text": "c'est pas faut pas aller chercher bien", "start": 273.919, "duration": 2.641}, {"text": "loin ce syndicat il est r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 275.0, "duration": 3.0}, {"text": "jeunes agriculteurs puisqu'il est", "start": 276.56, "duration": 3.6}, {"text": "enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cause des moins", "start": 278.0, "duration": 4.56}, {"text": "de 35 ans et donc eux deux ensemble ils", "start": 280.16, "duration": 4.56}, {"text": "ont appel\u00e9 ce jeudi \u00e0 mettre fin au", "start": 282.56, "duration": 3.68}, {"text": "blocage apr\u00e8s les annonces du", "start": 284.72, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement des annonces qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 286.24, "duration": 4.04}, {"text": "faites ce jeudi sur la pose du plan de", "start": 287.56, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9duction des pesticides ainsi que sur", "start": 290.28, "duration": 4.56}, {"text": "bien l'opposition au trait\u00e9 de libre", "start": 293.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9change avec le mercosour bon mais je", "start": 294.84, "duration": 4.0}, {"text": "vous le disais la Conf\u00e9d\u00e9ration paysane", "start": 296.8, "duration": 4.56}, {"text": "a elle a appel \u00e0 poursuivre le blocage", "start": 298.84, "duration": 5.16}, {"text": "et \u00e0 rester mobilis\u00e9 ce syndicat c'est", "start": 301.36, "duration": 4.399}, {"text": "le trois\u00e8me syndicat agricole et il", "start": 304.0, "duration": 3.96}, {"text": "s'est construit en opposition en quelque", "start": 305.759, "duration": 4.201}, {"text": "sorte \u00e0 la FNSEA c'est aussi le premier", "start": 307.96, "duration": 3.959}, {"text": "syndicat agricole souvent consid\u00e9r\u00e9 de", "start": 309.96, "duration": 4.32}, {"text": "gauche il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Jos\u00e9 Bovet un", "start": 311.919, "duration": 4.441}, {"text": "ancien d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en concr\u00e8tement la", "start": 314.28, "duration": 4.199}, {"text": "grosse diff\u00e9rence entre la FNSEA et la", "start": 316.36, "duration": 4.32}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane elle va concerner", "start": 318.479, "duration": 4.041}, {"text": "les normes environnementales puisque la", "start": 320.68, "duration": 3.48}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane n'est pas", "start": 322.52, "duration": 3.399}, {"text": "favorable globalement \u00e0 leur", "start": 324.16, "duration": 3.4}, {"text": "assouplissement elle pr\u00f4ne ce que l'on", "start": 325.919, "duration": 2.56}, {"text": "appelle", "start": 327.56, "duration": 3.32}, {"text": "l'agro\u00e9cologie un syst\u00e8me agricole qui", "start": 328.479, "duration": 5.081}, {"text": "met l'accent sur la durabilit\u00e9 et sur la", "start": 330.88, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9servation de l'environnement l'id\u00e9e", "start": 333.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est donc pas seulement de s'en sortir", "start": 336.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9conomiquement mais plus largement de", "start": 337.68, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9inventer le mod\u00e8le agricole pour mieux", "start": 339.6, "duration": 4.64}, {"text": "payer les agriculteurs pour mieux manger", "start": 342.0, "duration": 3.96}, {"text": "et pour prot\u00e9ger l'environnement et la", "start": 344.24, "duration": 3.64}, {"text": "biodiversit\u00e9 et typiquement sur un sujet", "start": 345.96, "duration": 3.72}, {"text": "comme les pesticides la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 347.88, "duration": 4.08}, {"text": "paysane s'oppose \u00e0 l'annonce du", "start": 349.68, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement de mettre en pause la", "start": 351.96, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9duction des pesticides eux consid\u00e8rent", "start": 354.52, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il faut r\u00e9duire les pesticides pour", "start": 356.68, "duration": 4.68}, {"text": "la sant\u00e9 des agriculteurs et pour la", "start": 358.84, "duration": 4.56}, {"text": "biodiversit\u00e9 mais il faut aussi en", "start": 361.36, "duration": 4.16}, {"text": "parall\u00e8le pour les accompagner et bien", "start": 363.4, "duration": 4.68}, {"text": "avoir des garanties en terme de revenus", "start": 365.52, "duration": 4.64}, {"text": "pour accompagner donc cette transition", "start": 368.08, "duration": 3.08}, {"text": "vous commencez donc \u00e0 voir comment", "start": 370.16, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce qu'il y a certaines oppositions", "start": 371.16, "duration": 3.319}, {"text": "entre la Conf\u00e9d\u00e9ration paysane et la", "start": 372.72, "duration": 3.96}, {"text": "FNSEA et au passage c'est int\u00e9ressant", "start": 374.479, "duration": 3.761}, {"text": "d'observer qu'on l'a vu sur certains", "start": 376.68, "duration": 2.84}, {"text": "sujets d'actualit\u00e9 ces derniers mois", "start": 378.24, "duration": 2.84}, {"text": "vous vous en souvenez peut-\u00eatre il y a", "start": 379.52, "duration": 3.44}, {"text": "eu il y a quelques mois tout un d\u00e9bat", "start": 381.08, "duration": 4.959}, {"text": "sur la construction de m\u00e9ga bassin d'eau", "start": 382.96, "duration": 5.519}, {"text": "utilis\u00e9 dans l'agriculture il y avait eu", "start": 386.039, "duration": 3.961}, {"text": "des manifestations importante et en", "start": 388.479, "duration": 3.881}, {"text": "l'occurrence on avait d'un c\u00f4t\u00e9 la FNSEA", "start": 390.0, "duration": 3.759}, {"text": "qui d\u00e9fendait globalement ses", "start": 392.36, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9gaabassines et de l'autre c\u00f4t\u00e9 et bien", "start": 393.759, "duration": 4.401}, {"text": "la Conf\u00e9d\u00e9ration paysane qui s'y", "start": 396.12, "duration": 4.28}, {"text": "opposait et qui participait avec", "start": 398.16, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres mouvements comme les", "start": 400.4, "duration": 2.88}, {"text": "soul\u00e8vements de la terre \u00e0 des", "start": 401.68, "duration": 3.359}, {"text": "manifestations et des mobilisations je", "start": 403.28, "duration": 2.84}, {"text": "rentre pas dans les d\u00e9tails l\u00e0-dessus", "start": 405.039, "duration": 1.761}, {"text": "mais je vous mets des liens en", "start": 406.12, "duration": 2.0}, {"text": "description si vous voulez en savoir", "start": 406.8, "duration": 2.36}, {"text": "plus alors l\u00e0 je vous ai parl\u00e9 du", "start": 408.12, "duration": 2.4}, {"text": "premier syndicat agricole fran\u00e7ais je", "start": 409.16, "duration": 3.68}, {"text": "vous ai parl\u00e9 du 3e on peut aussi citer", "start": 410.52, "duration": 5.239}, {"text": "le 2e syndicat agricole qui s'appelle la", "start": 412.84, "duration": 5.44}, {"text": "Coordination Rurale ce syndicat compte", "start": 415.759, "duration": 4.56}, {"text": "environ 15000 adh\u00e9rant et il est", "start": 418.28, "duration": 4.16}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 davantage \u00e0 droite de", "start": 420.319, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u00e9chiquier politique ce que vous voyez", "start": 422.44, "duration": 2.92}, {"text": "donc c'est qu'il y a tout de m\u00eame des", "start": 424.44, "duration": 2.439}, {"text": "diff\u00e9rences importantes et il faut aussi", "start": 425.36, "duration": 3.32}, {"text": "noter aud\u00e0 de \u00e7a que un certain nombre", "start": 426.879, "duration": 4.521}, {"text": "d'agriculteurs ne sont pas affili\u00e9s", "start": 428.68, "duration": 4.799}, {"text": "directement \u00e0 un syndicat ils", "start": 431.4, "duration": 3.4}, {"text": "revendiquent aussi une forme", "start": 433.479, "duration": 3.641}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et s'oppose m\u00eame parfois", "start": 434.8, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 certains de ces syndicats mais tout", "start": 437.12, "duration": 3.079}, {"text": "cela permet donc de comprendre comment \u00e0", "start": 438.879, "duration": 2.921}, {"text": "la fois il y a une grande mobilisation", "start": 440.199, "duration": 3.361}, {"text": "ces derniers jours avec \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 441.8, "duration": 3.28}, {"text": "points commun entre les syndicats sur", "start": 443.56, "duration": 3.199}, {"text": "des revendications et en m\u00eame temps", "start": 445.08, "duration": 2.88}, {"text": "comment est-ce qu'il peut y avoir tout", "start": 446.759, "duration": 3.16}, {"text": "de m\u00eame et bien des formes de divergence", "start": 447.96, "duration": 3.28}, {"text": "on verra en tout cas si la mobilisation", "start": 449.919, "duration": 3.041}, {"text": "se poursuit apr\u00e8s donc cet appel de la", "start": 451.24, "duration": 4.2}, {"text": "FNSEA \u00e0 suspendre les blocages n'h\u00e9sitez", "start": 452.96, "duration": 3.359}, {"text": "pas \u00e0 me dire en tout cas comme chaque", "start": 455.44, "duration": 1.759}, {"text": "jour dans les commentaires et", "start": 456.319, "duration": 2.88}, {"text": "directement sur Spotify dans le petit", "start": 457.199, "duration": 3.761}, {"text": "onglais d\u00e9di\u00e9 si ce sujet vous a", "start": 459.199, "duration": 3.761}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 je laisse la parole \u00e0 L\u00e9a pour", "start": 460.96, "duration": 3.4}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref et je reviens", "start": 462.96, "duration": 3.56}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 464.36, "duration": 4.36}, {"text": "on commence avec cette actu en Ukraine", "start": 466.52, "duration": 4.0}, {"text": "deux volontaires fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 468.72, "duration": 3.64}, {"text": "par une attaque de drone russe ce jeudi", "start": 470.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 berislav dans la r\u00e9gion de Caron qui", "start": 472.36, "duration": 4.44}, {"text": "est situ\u00e9e dans le sud du pays plusieurs", "start": 474.96, "duration": 3.32}, {"text": "autres personnes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement", "start": 476.8, "duration": 3.399}, {"text": "bless\u00e9es ces deux fran\u00e7 fr\u00e7a participa \u00e0", "start": 478.28, "duration": 3.72}, {"text": "des activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles dans la r\u00e9gion", "start": 480.199, "duration": 3.521}, {"text": "et \u00e9tait venu en Ukraine avec une", "start": 482.0, "duration": 4.08}, {"text": "organisation humanitaire internationale", "start": 483.72, "duration": 4.24}, {"text": "qui fournit une assistance au civil dans", "start": 486.08, "duration": 3.679}, {"text": "les zones de premi\u00e8re ligne le ministre", "start": 487.96, "duration": 3.239}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "start": 489.759, "duration": 3.641}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a adress\u00e9 ses pens\u00e9es", "start": 491.199, "duration": 4.161}, {"text": "aux victimes et \u00e0 leurs proches et a dit", "start": 493.4, "duration": 3.759}, {"text": "que la Russie devra r\u00e9pondre de ces", "start": 495.36, "duration": 3.92}, {"text": "crimes de son c\u00f4t\u00e9 la police nationale", "start": 497.159, "duration": 4.0}, {"text": "ukrainienne a annonc\u00e9 l'ouverture d'une", "start": 499.28, "duration": 3.56}, {"text": "enqu\u00eate pour violation des lois et", "start": 501.159, "duration": 3.88}, {"text": "coutumes de la guerre de\u00e8me actu en", "start": 502.84, "duration": 4.479}, {"text": "France environ 20 % des enseignants de", "start": 505.039, "duration": 4.241}, {"text": "coll\u00e8ge et de lyc\u00e9e ont fait grve ce", "start": 507.319, "duration": 3.761}, {"text": "jeudi selon le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation", "start": 509.28, "duration": 4.96}, {"text": "nationale et 47 % d'apr\u00e8s le SNES FSU", "start": 511.08, "duration": 4.56}, {"text": "qui est le principal syndicat des", "start": 514.24, "duration": 3.2}, {"text": "coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es les enseignants", "start": 515.64, "duration": 3.36}, {"text": "se sont notamment mobilis\u00e9s pour", "start": 517.44, "duration": 2.92}, {"text": "demander de meilleures conditions de", "start": 519.0, "duration": 3.36}, {"text": "travail et une augmentation des salaires", "start": 520.36, "duration": 3.599}, {"text": "certains manifestaient aussi pour", "start": 522.36, "duration": 3.32}, {"text": "demander la d\u00e9mission de la nouvelle", "start": 523.959, "duration": 4.041}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale Am\u00e9lie", "start": 525.68, "duration": 4.36}, {"text": "udea casterra qui est au c\u0153ur des", "start": 528.0, "duration": 3.68}, {"text": "pol\u00e9miques depuis sa nomination ce", "start": 530.04, "duration": 4.2}, {"text": "vendredi la ministre a reconnu sur TF1", "start": 531.68, "duration": 4.04}, {"text": "que ses d\u00e9buts \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re", "start": 534.24, "duration": 3.719}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 bons mais elle a d\u00e9clar\u00e9", "start": 535.72, "duration": 5.04}, {"text": "ne pas songer \u00e0 d\u00e9mission tr\u00e8me actu le", "start": 537.959, "duration": 5.041}, {"text": "ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense joaf", "start": 540.76, "duration": 4.639}, {"text": "Gallant a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi que l'arm\u00e9e", "start": 543.0, "duration": 4.72}, {"text": "isra\u00e9lienne avait d\u00e9mel\u00e9 la brigade du", "start": 545.399, "duration": 4.721}, {"text": "Hamas \u00e0 hanunes qui est la plus grande", "start": 547.72, "duration": 4.4}, {"text": "ville du sud de la bande de Gaza \u00e7a fait", "start": 550.12, "duration": 3.719}, {"text": "maintenant plusieurs semaines qu'Isra\u00ebl", "start": 552.12, "duration": 3.08}, {"text": "menait des frappes sur cette ville", "start": 553.839, "duration": 2.841}, {"text": "l'arm\u00e9e a dit qu'elle allait d\u00e9sormais", "start": 555.2, "duration": 3.84}, {"text": "concentrer ses op\u00e9rations sur Rafa \u00e0 la", "start": 556.68, "duration": 4.2}, {"text": "fronti\u00e8re avec l'\u00c9gypte toujours sur la", "start": 559.04, "duration": 4.6}, {"text": "situation \u00e0 Gaza l'UNRWA qui est", "start": 560.88, "duration": 4.28}, {"text": "l'agence des Nations Unies pour les", "start": 563.64, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens a annonc\u00e9 ce jeudi", "start": 565.16, "duration": 4.6}, {"text": "craindre de devoir mettre fin \u00e0 ses", "start": 568.0, "duration": 4.12}, {"text": "activit\u00e9s d'ici \u00e0 fin f\u00e9vrier en fait", "start": 569.76, "duration": 4.319}, {"text": "une douzaine de pays dont la France et", "start": 572.12, "duration": 4.08}, {"text": "les \u00c9tats-Unis ont d\u00e9cid\u00e9 de suspendre", "start": 574.079, "duration": 4.041}, {"text": "leurs aides \u00e0 cette agence suite au", "start": 576.2, "duration": 3.52}, {"text": "licenciement d'une dizaine de ses", "start": 578.12, "duration": 3.959}, {"text": "employ\u00e9s qui sont accus\u00e9s par Isra\u00ebl", "start": 579.72, "duration": 4.119}, {"text": "d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans l'attaque du 7", "start": 582.079, "duration": 3.641}, {"text": "octobre men\u00e9 par le Hamas tout \u00e7a", "start": 583.839, "duration": 4.041}, {"text": "inqui\u00e8te les ONG sur place alors que la", "start": 585.72, "duration": 4.0}, {"text": "situation humanitaire \u00e0 Gaza est", "start": 587.88, "duration": 4.079}, {"text": "catastrophique et que la population je", "start": 589.72, "duration": 4.799}, {"text": "cite meurt de fin selon un responsable", "start": 591.959, "duration": 4.481}, {"text": "de l'organisation mondiale de la sant\u00e9", "start": 594.519, "duration": 3.88}, {"text": "pour rappel depuis l'attaque du Hamas le", "start": 596.44, "duration": 4.04}, {"text": "7 octobre qui a fait 1200 morts en", "start": 598.399, "duration": 4.521}, {"text": "Isra\u00ebl l'offensive isra\u00e9lienne a fait", "start": 600.48, "duration": 4.56}, {"text": "plus de 27000 morts \u00e0 Gaza selon le", "start": 602.92, "duration": 4.039}, {"text": "minist\u00e8re de sant\u00e9 du Hamas qui est la", "start": 605.04, "duration": 3.84}, {"text": "seule source disponible sur place alors", "start": 606.959, "duration": 3.56}, {"text": "un nouvel accord pour une tr\u00eave entre", "start": 608.88, "duration": 3.44}, {"text": "Isra\u00ebl et le Hamas est actuellement", "start": 610.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 par le Hamas qui aurait donn\u00e9 une", "start": 612.32, "duration": 4.84}, {"text": "premi\u00e8re confirmation positive ce jeudi", "start": 614.48, "duration": 4.44}, {"text": "selon le porte-parole du minist\u00e8re des", "start": 617.16, "duration": 3.88}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res du Qatar cet accord", "start": 618.92, "duration": 4.159}, {"text": "qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par Isra\u00ebl", "start": 621.04, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9voit une tr\u00eave en trois phases dont", "start": 623.079, "duration": 3.721}, {"text": "une pause dans les combats de 6 semaines", "start": 624.88, "duration": 3.76}, {"text": "et la lib\u00e9ration d'otage d\u00e9tenue par le", "start": 626.8, "duration": 4.12}, {"text": "Hamas et d'autres groupes arm\u00e9s \u00e0 Gaza", "start": 628.64, "duration": 4.439}, {"text": "en \u00e9change de Palestiniens d\u00e9tenus par", "start": 630.92, "duration": 4.8}, {"text": "Isra\u00ebl pour rappel 132 otages sont", "start": 633.079, "duration": 4.841}, {"text": "toujours d\u00e9tenus \u00e0 Gaza dont 27 sont", "start": 635.72, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s morts selon Isra\u00ebl une source", "start": 637.92, "duration": 3.919}, {"text": "proche du Hamas \u00e0 Gaza a toutefois", "start": 640.079, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP qu'il n'y avait pas", "start": 641.839, "duration": 3.921}, {"text": "encore de consensus sur la proposition", "start": 643.6, "duration": 4.88}, {"text": "on vous tiendra au courant 4\u00e8 actu 35", "start": 645.76, "duration": 4.72}, {"text": "millions nouveau cas cancer devraiit", "start": 648.48, "duration": 4.799}, {"text": "\u00eatre d\u00e9tect\u00e9s seulement en 2050 selon un", "start": 650.48, "duration": 4.64}, {"text": "nouveau rapport du Centre international", "start": 653.279, "duration": 4.201}, {"text": "de recherche sur le cancer rattach\u00e9 \u00e0", "start": 655.12, "duration": 4.519}, {"text": "l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 qui", "start": 657.48, "duration": 4.12}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ce jeudi pour vous donner", "start": 659.639, "duration": 4.081}, {"text": "une id\u00e9e \u00e7a correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 la", "start": 661.6, "duration": 4.2}, {"text": "population d'Arabie Saoudite en fait", "start": 663.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'OMS anticipe une hausse des cas de", "start": 665.8, "duration": 6.0}, {"text": "cancer de 77 % entre 2022 et 2050 alors", "start": 667.8, "duration": 5.64}, {"text": "ce qui explique cette augmentation c'est", "start": 671.8, "duration": 3.08}, {"text": "notamment le vieillissement et la", "start": 673.44, "duration": 3.44}, {"text": "croissance de la population mais il y a", "start": 674.88, "duration": 3.56}, {"text": "aussi d'autres facteurs de risque comme", "start": 676.88, "duration": 3.72}, {"text": "le tabac l'alcool l'ob\u00e9sit\u00e9 et la", "start": 678.44, "duration": 4.72}, {"text": "pollution de l'air 5e actu en France", "start": 680.6, "duration": 4.239}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 \u00e0", "start": 683.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'unanimit\u00e9 ce jeudi pour cr\u00e9er un fond", "start": 684.839, "duration": 4.721}, {"text": "d'aide qui permettrait de financer les", "start": 687.36, "duration": 3.8}, {"text": "voyages scolaires des \u00e9coles", "start": 689.56, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaires publiques et priv\u00e9es cet", "start": 691.16, "duration": 3.679}, {"text": "argent devrait aussi permettre de payer", "start": 693.12, "duration": 3.279}, {"text": "des indemnit\u00e9s aux enseignants", "start": 694.839, "duration": 3.44}, {"text": "organisateurs pour la d\u00e9put\u00e9e du parti", "start": 696.399, "duration": 3.361}, {"text": "de droite les r\u00e9publicains qui est", "start": 698.279, "duration": 4.041}, {"text": "derri\u00e8re ce texte \u00c9milie Bonivard les", "start": 699.76, "duration": 4.199}, {"text": "voyages scolaires permettent une", "start": 702.32, "duration": 3.56}, {"text": "ouverture sur le monde et sont un moyen", "start": 703.959, "duration": 4.0}, {"text": "de lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales", "start": 705.88, "duration": 3.8}, {"text": "le texte doit \u00e0 pr\u00e9sent \u00eatre examin\u00e9 au", "start": 707.959, "duration": 4.041}, {"text": "S\u00e9nat et on finit avec une actu sportive", "start": 709.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a concerne la Formule 1 le pilote", "start": 712.0, "duration": 4.839}, {"text": "automobile Britannique Lewis Hamilton va", "start": 714.16, "duration": 4.479}, {"text": "rejoindre Ferrari \u00e0 partir de la saison", "start": 716.839, "duration": 4.68}, {"text": "2 2025 et pour plusieurs saisons l'\u00e9cue", "start": 718.639, "duration": 4.88}, {"text": "italienne l'a annonc\u00e9 ce jeudi soir dans", "start": 721.519, "duration": 3.961}, {"text": "un communiqu\u00e9 quelques minutes plus t\u00f4t", "start": 723.519, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9cue Mercedes a annonc\u00e9 dans un", "start": 725.48, "duration": 3.76}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse le d\u00e9part de lwiis", "start": 727.48, "duration": 4.24}, {"text": "Hamilton \u00e0 la fin de la saison 2024", "start": 729.24, "duration": 4.399}, {"text": "apr\u00e8s 12 saisons pass\u00e9es ensemble en", "start": 731.72, "duration": 3.96}, {"text": "tout lwiis Hamilton a \u00e9t\u00e9 SEP fois", "start": 733.639, "duration": 3.841}, {"text": "champion du monde de F1 merci beaucoup", "start": 735.68, "duration": 3.519}, {"text": "L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref alors", "start": 737.48, "duration": 3.24}, {"text": "pas de d\u00e9bat et ce weekend du coup vous", "start": 739.199, "duration": 3.241}, {"text": "allez pouvoir retrouver les actu du jour", "start": 740.72, "duration": 3.919}, {"text": "directement sur Instagram et sur TikTok", "start": 742.44, "duration": 3.519}, {"text": "je vous donne pas le nom du compte je", "start": 744.639, "duration": 3.121}, {"text": "pense que vous le connaissez prenez soin", "start": 745.959, "duration": 3.041}, {"text": "de vous prenez soin de vos proches et", "start": 747.76, "duration": 2.48}, {"text": "puis on se dit du coup \u00e0 lundi pour le", "start": 749.0, "duration": 4.279}, {"text": "retour des actu", "start": 750.24, "duration": 3.039}]}