{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une question cruciale dont on va", "start": 0.0, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup entendre parler dans les", "start": 1.92, "duration": 3.04}, {"text": "prochains jours apr\u00e8s l'Irlande", "start": 3.28, "duration": 3.559}, {"text": "l'Espagne ou encore la Norv\u00e8ge qui ont", "start": 4.96, "duration": 4.32}, {"text": "officialis\u00e9 ce mardi leur reconnaissance", "start": 6.839, "duration": 4.361}, {"text": "d'un \u00c9tat palestinien et bien Emmanuel", "start": 9.28, "duration": 4.279}, {"text": "Macron s'estime pr\u00eat \u00e0 reconna\u00eetre un", "start": 11.2, "duration": 4.439}, {"text": "\u00c9tat palestinien mais je cite \u00e0 un", "start": 13.559, "duration": 5.401}, {"text": "moment utile et je le cite toujours sans", "start": 15.639, "duration": 5.241}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 l'\u00e9motion mais alors", "start": 18.96, "duration": 3.399}, {"text": "concr\u00e8tement que pourrait changer", "start": 20.88, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9ellement une reconnaissance officiel", "start": 22.359, "duration": 3.68}, {"text": "d'un \u00c9tat palestinien quelle est", "start": 24.359, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9ellement aussi la position de la", "start": 26.039, "duration": 3.441}, {"text": "France et pourquoi est-ce que tout cela", "start": 27.72, "duration": 3.959}, {"text": "fait autant d\u00e9bat salut CGO j'esp\u00e8re que", "start": 29.48, "duration": 3.919}, {"text": "vous allez bien c'est donc ce sujet", "start": 31.679, "duration": 3.001}, {"text": "crucial qu'on va voir ensemble", "start": 33.399, "duration": 2.801}, {"text": "aujourd'hui dans ce r\u00e9sum\u00e9 de", "start": 34.68, "duration": 3.399}, {"text": "l'actualit\u00e9 du jour alors que la", "start": 36.2, "duration": 3.519}, {"text": "situation est toujours aussi critique", "start": 38.079, "duration": 3.721}, {"text": "sur le territoire palestinien de Gaza", "start": 39.719, "duration": 4.16}, {"text": "avec des bombardements isra\u00e9liens qui se", "start": 41.8, "duration": 4.56}, {"text": "poursuivent ce mardi donc l'Irlande", "start": 43.879, "duration": 4.84}, {"text": "l'Espagne et la Norv\u00e8ge ont reconnu", "start": 46.36, "duration": 4.4}, {"text": "ensemble l'existence d'un \u00c9tat", "start": 48.719, "duration": 3.64}, {"text": "palestinien mais alors d\u00e9j\u00e0 commen\u00e7ons", "start": 50.76, "duration": 3.52}, {"text": "avec le d\u00e9part pourquoi est-ce que la", "start": 52.359, "duration": 3.801}, {"text": "question de la reconnaissance d'un \u00c9tat", "start": 54.28, "duration": 4.439}, {"text": "palestinien est une question aussi", "start": 56.16, "duration": 4.399}, {"text": "importante sur cette th\u00e9matique plus", "start": 58.719, "duration": 3.48}, {"text": "globale d\u00e9j\u00e0 il faut savoir pour", "start": 60.559, "duration": 4.041}, {"text": "comprendre que il y a d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 62.199, "duration": 4.6}, {"text": "pays qui reconnaissent qu'il n'y a pas", "start": 64.6, "duration": 4.64}, {"text": "uniquement des territoire palestinien", "start": 66.799, "duration": 5.761}, {"text": "mais bien un \u00c9tat palestinien au sens", "start": 69.24, "duration": 5.28}, {"text": "propre du terme en quelque sorte pour", "start": 72.56, "duration": 3.64}, {"text": "tout vous dire avec ces nouvelles", "start": 74.52, "duration": 3.32}, {"text": "reconnaissances qui sont donc apparues", "start": 76.2, "duration": 4.559}, {"text": "cette semaine c'est d\u00e9sormais 146 pays \u00e0", "start": 77.84, "duration": 5.76}, {"text": "travers le monde sur les 193 qui sont", "start": 80.759, "duration": 5.4}, {"text": "reconnu par l'ONU qui reconnaissent un", "start": 83.6, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9tat de Palestine c'est donc l'immense", "start": 86.159, "duration": 4.92}, {"text": "majorit\u00e9 et c'est principalement des", "start": 89.0, "duration": 3.96}, {"text": "pays arabes des pays asiatiques", "start": 91.079, "duration": 4.201}, {"text": "africains ou encore sud-am\u00e9ricains si on", "start": 92.96, "duration": 3.92}, {"text": "parle maintenant de l'Union europ\u00e9enne", "start": 95.28, "duration": 3.64}, {"text": "en plus de l'Espagne et de l'Irlande il", "start": 96.88, "duration": 4.08}, {"text": "y a neuf \u00c9tats membres actuellement qui", "start": 98.92, "duration": 3.839}, {"text": "reconnaissent un \u00c9tat palestinien c'est", "start": 100.96, "duration": 3.4}, {"text": "le cas de la Pologne de la Roumanie ou", "start": 102.759, "duration": 3.801}, {"text": "encore de la Su\u00e8de la Slov\u00e9nie quant \u00e0", "start": 104.36, "duration": 4.439}, {"text": "elle a engag\u00e9 d\u00e9but mai une proc\u00e9dure de", "start": 106.56, "duration": 4.04}, {"text": "reconnaissance de la souverainet\u00e9", "start": 108.799, "duration": 3.32}, {"text": "palestinienne c'est une d\u00e9cision qui", "start": 110.6, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait \u00eatre officialis\u00e9e au mois de", "start": 112.119, "duration": 3.441}, {"text": "juin et on peut aussi noter histoire", "start": 114.2, "duration": 2.559}, {"text": "d'avoir un point de vue complet", "start": 115.56, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e0-dessus que aucun pays euh occidental", "start": 116.759, "duration": 5.561}, {"text": "du G20 le G20 qui rassemble donc 20", "start": 119.439, "duration": 4.801}, {"text": "grandes puissances mondiales et bien", "start": 122.32, "duration": 4.119}, {"text": "aucun des pays occidentaux du G20 ne", "start": 124.24, "duration": 4.519}, {"text": "reconna\u00eet un \u00c9tat palestinien par", "start": 126.439, "duration": 4.24}, {"text": "exemple l'Allemagne le Canada les", "start": 128.759, "duration": 3.721}, {"text": "\u00c9tats-Unis ou encore le Royaume-Uni ou", "start": 130.679, "duration": 4.001}, {"text": "encore m\u00eame la France ne reconnaissent", "start": 132.48, "duration": 4.36}, {"text": "pas aujourd'hui un \u00c9tat palestinien", "start": 134.68, "duration": 3.559}, {"text": "alors apr\u00e8s dans les faits il peut y", "start": 136.84, "duration": 2.759}, {"text": "avoir tout de m\u00eame des relations", "start": 138.239, "duration": 2.561}, {"text": "diplomatiques mais il n'y a pas de", "start": 139.599, "duration": 3.0}, {"text": "reconnaissance comm on l'entend ici vous", "start": 140.8, "duration": 3.2}, {"text": "l'z compris donc dans les faits il y a", "start": 142.599, "duration": 2.92}, {"text": "beaucoup de pays qui reconnaissent un", "start": 144.0, "duration": 3.599}, {"text": "\u00c9tat palestinien et \u00e9videmment les", "start": 145.519, "duration": 4.401}, {"text": "Palestiniens eux-m\u00eames se sentent et se", "start": 147.599, "duration": 3.92}, {"text": "reconnaissent comme palestinien et", "start": 149.92, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui et bien la Palestine n'a pas", "start": 151.519, "duration": 4.08}, {"text": "le m\u00eame statut que les autres \u00c9tats", "start": 153.36, "duration": 3.92}, {"text": "certes la Palestine est membre de la", "start": 155.599, "duration": 4.041}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale depuis 2015", "start": 157.28, "duration": 3.879}, {"text": "elle est aussi reconnue par de nombreux", "start": 159.64, "duration": 3.44}, {"text": "\u00c9tats donc reconnue par l'UNESCO", "start": 161.159, "duration": 3.521}, {"text": "reconnue par d'autres organisations", "start": 163.08, "duration": 3.519}, {"text": "internationales mais au sein de", "start": 164.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'organisation qui est peut-\u00eatre la plus", "start": 166.599, "duration": 3.601}, {"text": "importante sur ces sujets-l qui est", "start": 168.68, "duration": 3.639}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies l'ONU", "start": 170.2, "duration": 3.84}, {"text": "donc depuis 2012 elle a seulement un", "start": 172.319, "duration": 4.681}, {"text": "statut d'\u00c9tat observateur non membre de", "start": 174.04, "duration": 4.8}, {"text": "l'ONU alors concr\u00e8tement ce statut", "start": 177.0, "duration": 3.68}, {"text": "observateur non membbres \u00e7a se donne", "start": 178.84, "duration": 3.8}, {"text": "certains acc\u00e8s mais \u00e7a donne pas tous", "start": 180.68, "duration": 4.199}, {"text": "les droits comme tous les \u00c9tats membres", "start": 182.64, "duration": 3.959}, {"text": "de l'organisation des nations- Unies et", "start": 184.879, "duration": 3.321}, {"text": "notamment ils peuvent pas voter les", "start": 186.599, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9solutions \u00e0 l'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale alors", "start": 188.2, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant pour devenir un \u00c9tat membre \u00e0", "start": 190.44, "duration": 3.6}, {"text": "part enti\u00e8re au sein de l'ONU pour dire", "start": 192.2, "duration": 3.399}, {"text": "les choses tr\u00e8s simplement il faut deux", "start": 194.04, "duration": 3.559}, {"text": "chose d'abord il faut que les 2 tiers", "start": 195.599, "duration": 3.92}, {"text": "des pays membres de l'ONU votent pour et", "start": 197.599, "duration": 3.321}, {"text": "l\u00e0 en l'occurrence vous l'aurez compris", "start": 199.519, "duration": 3.64}, {"text": "avec le d\u00e9compte actuel c'est le cas", "start": 200.92, "duration": 4.64}, {"text": "mais il faut aussi que ce soit approuv\u00e9", "start": 203.159, "duration": 4.08}, {"text": "par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 205.56, "duration": 3.28}, {"text": "l'organisation des nations- Unies or en", "start": 207.239, "duration": 2.92}, {"text": "l'occurrence au Conseil Conseil de", "start": 208.84, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU et bien les \u00c9tats-Unis", "start": 210.159, "duration": 4.481}, {"text": "utilisent leur v\u00e9au s'opposer donc \u00e0", "start": 212.4, "duration": 4.479}, {"text": "l'ajout de la Palestine comme \u00c9tat", "start": 214.64, "duration": 4.2}, {"text": "membre \u00e0 part enti\u00e8re de l'ONU l'enjeu", "start": 216.879, "duration": 3.681}, {"text": "donc important aujourd'hui il est donc", "start": 218.84, "duration": 3.44}, {"text": "au sein du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 220.56, "duration": 2.959}, {"text": "alors l\u00e0 o\u00f9 c'est tout de m\u00eame important", "start": 222.28, "duration": 2.8}, {"text": "d'observer donc que l'Irlande la Norv\u00e8ge", "start": 223.519, "duration": 3.241}, {"text": "et l'Espagne reconnaissent d\u00e9sormais un", "start": 225.08, "duration": 3.4}, {"text": "\u00c9tat palestinien d\u00e9j\u00e0 c'est que \u00e7a peut", "start": 226.76, "duration": 3.72}, {"text": "inciter d'autres pays \u00e0 faire deux m\u00eame", "start": 228.48, "duration": 3.72}, {"text": "par ailleurs selon certains sp\u00e9cialistes", "start": 230.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a accentue une forme de pression sur", "start": 232.2, "duration": 4.84}, {"text": "Isra\u00ebl dans le contexte actuel alors que", "start": 234.76, "duration": 3.8}, {"text": "de nombreux pays organisation", "start": 237.04, "duration": 3.919}, {"text": "internationale et bien souhaite l'arr\u00eat", "start": 238.56, "duration": 4.239}, {"text": "donc de l'offensive et des bombardements", "start": 240.959, "duration": 3.961}, {"text": "isra\u00e9liens \u00e0 Rafa et d'ailleurs la Cour", "start": 242.799, "duration": 3.961}, {"text": "internationale de justice qui est donc", "start": 244.92, "duration": 3.92}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 l'ONU a tout simplement ordonn\u00e9", "start": 246.76, "duration": 3.88}, {"text": "l'arr\u00eat de ces bombardements et de cette", "start": 248.84, "duration": 3.599}, {"text": "offensive \u00e0 Rafa par ailleurs cette", "start": 250.64, "duration": 3.36}, {"text": "reconnaissance par des nouveaux pays \u00e7a", "start": 252.439, "duration": 3.36}, {"text": "pousse aussi l'id\u00e9e d'une solution \u00e0", "start": 254.0, "duration": 3.199}, {"text": "deux \u00e9tats alors sans rentrer dans les", "start": 255.799, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9tails l'id\u00e9e d'une solution \u00e0 deux", "start": 257.199, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tats c'est assez simple reconna\u00eetre ou", "start": 258.68, "duration": 3.48}, {"text": "continuer \u00e0 reconna\u00eetre un \u00e9tat", "start": 260.68, "duration": 3.48}, {"text": "isra\u00e9lien d'un c\u00f4t\u00e9 mais aussi", "start": 262.16, "duration": 3.96}, {"text": "reconna\u00eetre v\u00e9ritablement un \u00c9tat", "start": 264.16, "duration": 4.24}, {"text": "palestinien y compris donc au sein de", "start": 266.12, "duration": 3.919}, {"text": "l'ONU ce qui n'est pas le cas donc vous", "start": 268.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'avez compris aujourd'hui selon le", "start": 270.039, "duration": 3.681}, {"text": "Premier ministre espagnol Pedro Sanchez", "start": 271.88, "duration": 4.08}, {"text": "il s'agit de site d'une n\u00e9cessit\u00e9 pour", "start": 273.72, "duration": 5.0}, {"text": "parvenir \u00e0 la paix entre les Isra\u00e9liens", "start": 275.96, "duration": 4.28}, {"text": "et les Palestiniens alors maintenant", "start": 278.72, "duration": 2.759}, {"text": "rapidement pourquoi est-ce que certains", "start": 280.24, "duration": 3.0}, {"text": "s'y opposent et quelle est la position", "start": 281.479, "duration": 3.44}, {"text": "de la France bon d\u00e9j\u00e0 d'un point de vue", "start": 283.24, "duration": 3.0}, {"text": "technique entre guillemet il y a", "start": 284.919, "duration": 3.401}, {"text": "certains principes qui sont \u00e9nonc\u00e9s", "start": 286.24, "duration": 3.519}, {"text": "notamment par ce que l'on appelle la", "start": 288.32, "duration": 3.48}, {"text": "convention de Montevideo c'est bien une", "start": 289.759, "duration": 4.081}, {"text": "convention qui \u00e9tablit ce qui permet de", "start": 291.8, "duration": 4.08}, {"text": "reconna\u00eetre ou non un \u00e9tat l'un des", "start": 293.84, "duration": 3.24}, {"text": "crit\u00e8res c'est le fait qu'il doit y", "start": 295.88, "duration": 3.0}, {"text": "avoir un gouvernement reconnu sur le", "start": 297.08, "duration": 4.44}, {"text": "territoire en question ici l'une des", "start": 298.88, "duration": 3.72}, {"text": "difficult\u00e9s en tout cas dans la", "start": 301.52, "duration": 3.0}, {"text": "situation actuelle c'est qu'il y a en", "start": 302.6, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 deux gouvernements en quelque", "start": 304.52, "duration": 3.36}, {"text": "sorte il y a le Hamas qui gouverne \u00e0", "start": 306.08, "duration": 3.92}, {"text": "Gaza et en cjordanie qui est donc", "start": 307.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'autre territoire palestinien il y a", "start": 310.0, "duration": 4.28}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne et au-del\u00e0 de", "start": 312.32, "duration": 3.12}, {"text": "ces questions l\u00e0 qui pourrait forc\u00e9ment", "start": 314.28, "duration": 2.919}, {"text": "donc mener \u00e0 des discussions il y a", "start": 315.44, "duration": 3.879}, {"text": "aussi un enjeu politique et en", "start": 317.199, "duration": 3.521}, {"text": "l'occurrence donc des diff\u00e9rences de", "start": 319.319, "duration": 3.44}, {"text": "vision d'abord le gouvernement isra\u00e9lien", "start": 320.72, "duration": 4.28}, {"text": "actuel men\u00e9 donc par netaniaou estime", "start": 322.759, "duration": 3.921}, {"text": "que la cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien", "start": 325.0, "duration": 3.319}, {"text": "constituerait une menace pour", "start": 326.68, "duration": 3.84}, {"text": "l'existence d'Isra\u00ebl notamment quelques", "start": 328.319, "duration": 4.401}, {"text": "mois apr\u00e8s les massacres du 7 octobre en", "start": 330.52, "duration": 4.2}, {"text": "Isra\u00ebl netaniiaou a r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9", "start": 332.72, "duration": 4.24}, {"text": "qu'un \u00c9tat palestinien je cite ce serait", "start": 334.72, "duration": 4.56}, {"text": "un \u00e9tat terroriste il tentera je le cite", "start": 336.96, "duration": 4.64}, {"text": "toujours de commettre encore et toujours", "start": 339.28, "duration": 4.28}, {"text": "le massacre du 7 octobre et nous", "start": 341.6, "duration": 3.96}, {"text": "n'accepterons pas cela et d'ailleurs on", "start": 343.56, "duration": 4.24}, {"text": "signne d'opposition \u00e0 cette d\u00e9cision et", "start": 345.56, "duration": 4.52}, {"text": "bien Isra\u00ebl a rappel\u00e9 ses ambassadeurs", "start": 347.8, "duration": 4.44}, {"text": "d'Irlande d'Espagne et de Norv\u00e8ge ce qui", "start": 350.08, "duration": 3.8}, {"text": "est quelque chose d'assez fr\u00e9quent lors", "start": 352.24, "duration": 2.92}, {"text": "de tension alors sur la question de la", "start": 353.88, "duration": 2.92}, {"text": "France maintenant d\u00e9j\u00e0 on peut noter que", "start": 355.16, "duration": 3.4}, {"text": "lorsque le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "start": 356.8, "duration": 3.119}, {"text": "s'est pench\u00e9 sur cette question question", "start": 358.56, "duration": 3.479}, {"text": "et bien de faire de la Palestine un \u00c9tat", "start": 359.919, "duration": 4.321}, {"text": "membre \u00e0 part enti\u00e8re de l'ONU en avril", "start": 362.039, "duration": 3.801}, {"text": "et bien \u00e0 ce moment-l\u00e0 la France avait", "start": 364.24, "duration": 3.92}, {"text": "vot\u00e9 pour la France est donc favorable \u00e0", "start": 365.84, "duration": 4.4}, {"text": "l'admission de la Palestine comme membre", "start": 368.16, "duration": 4.0}, {"text": "de plein droit \u00e0 l'ONU mais \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 370.24, "duration": 3.28}, {"text": "nationale et dans les faits et bien", "start": 372.16, "duration": 3.159}, {"text": "Emmanuel Macron a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce mardi des", "start": 373.52, "duration": 3.32}, {"text": "propos qu'il tient depuis quelques mois", "start": 375.319, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e0 savoir que concernant une", "start": 376.84, "duration": 3.079}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien je", "start": 378.08, "duration": 3.64}, {"text": "cite il n'y a pas de tabou pour la", "start": 379.919, "duration": 3.84}, {"text": "France il s'est dit je cite totalement", "start": 381.72, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 reconna\u00eetre un \u00c9tat palestinien", "start": 383.759, "duration": 4.681}, {"text": "mais il a estim\u00e9 aussi je le cite encore", "start": 386.12, "duration": 4.24}, {"text": "que cette reconnaissance doit arriver \u00e0", "start": 388.44, "duration": 4.36}, {"text": "un moment utile et qu'il ne s'agissait", "start": 390.36, "duration": 4.32}, {"text": "pas je cite une derni\u00e8re fois j'ai dit", "start": 392.8, "duration": 3.399}, {"text": "je cite 10 fois faut que j'arr\u00eate qu'il", "start": 394.68, "duration": 3.639}, {"text": "ne s'agissait pas d'une reconnaissance", "start": 396.199, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9motion au vu des \u00e9v\u00e9nements \u00e0 Gaza en", "start": 398.319, "duration": 4.201}, {"text": "gros la France comme certains autres", "start": 401.039, "duration": 3.921}, {"text": "pays Souhait que avant de reconna\u00eetre un", "start": 402.52, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tat Palestiniens il y ait des", "start": 404.96, "duration": 3.84}, {"text": "n\u00e9gociations et des discussions entre", "start": 406.599, "duration": 4.201}, {"text": "les camps palestiniens et isra\u00e9liens", "start": 408.8, "duration": 3.519}, {"text": "pour s'assurer que en quelque sorte", "start": 410.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00c9tat isra\u00e9lien reconnaissent un \u00c9tat", "start": 412.319, "duration": 4.521}, {"text": "palestinien et l'\u00c9tat palestinien qui", "start": 414.68, "duration": 4.519}, {"text": "est form\u00e9 reconna\u00eet un \u00e9tat isra\u00e9lien", "start": 416.84, "duration": 3.759}, {"text": "bref d\u00e9sol\u00e9 j'\u00e9tais un peu long mais \u00e7a", "start": 419.199, "duration": 2.72}, {"text": "me semblait important vu que le sujet", "start": 420.599, "duration": 3.241}, {"text": "est complexe en m\u00eame temps extr\u00eamement", "start": 421.919, "duration": 2.881}, {"text": "important je vous mets des liens en", "start": 423.84, "duration": 2.44}, {"text": "description je sa vous voulez en sair", "start": 424.8, "duration": 3.16}, {"text": "plus on continuera \u00e0 suivre les", "start": 426.28, "duration": 3.24}, {"text": "discussions en tout cas la situation", "start": 427.96, "duration": 3.48}, {"text": "continue \u00e0 \u00eatre tendue actuellement \u00e0", "start": 429.52, "duration": 3.679}, {"text": "Gaza et plus particuli\u00e8rement donc \u00e0", "start": 431.44, "duration": 3.84}, {"text": "Rafa qui est la plus grande ville au sud", "start": 433.199, "duration": 3.961}, {"text": "de la bande de Gaza malgr\u00e9 les", "start": 435.28, "duration": 3.68}, {"text": "condamnations internationales suite aux", "start": 437.16, "duration": 3.68}, {"text": "frappes isra\u00e9liennes ces derniers jours", "start": 438.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a bombard\u00e9 \u00e0 nouveau", "start": 440.84, "duration": 3.96}, {"text": "la ville ce mercredi par ailleurs ces", "start": 442.96, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8res 24 heures c'estes 75", "start": 444.8, "duration": 3.36}, {"text": "palestiniens qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des", "start": 446.44, "duration": 3.64}, {"text": "op\u00e9rations militaires isra\u00e9lien \u00e0 Gaza", "start": 448.16, "duration": 4.12}, {"text": "portant le bilan \u00e0 plus de 36000 morts \u00e0", "start": 450.08, "duration": 4.679}, {"text": "Gaza depuis le 7 octobre selon le Hamas", "start": 452.28, "duration": 4.72}, {"text": "qui est au pouvoir \u00e0 Gaza \u00e0 noter que", "start": 454.759, "duration": 4.321}, {"text": "mardi soir selon la pr\u00e9fecture de police", "start": 457.0, "duration": 4.24}, {"text": "de Paris 4500 personnes se sont r\u00e9unies", "start": 459.08, "duration": 3.6}, {"text": "place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris pour", "start": 461.24, "duration": 3.079}, {"text": "protester contre ces bombardements", "start": 462.68, "duration": 3.079}, {"text": "isra\u00e9liens je vous mets des lien pour en", "start": 464.319, "duration": 2.761}, {"text": "savoir plus si vous avez des questions", "start": 465.759, "duration": 3.081}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les mettre directement", "start": 467.08, "duration": 4.119}, {"text": "en commentaire sur Youtube ou alors via", "start": 468.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'outil sur Spotify notamment \u00e7a me", "start": 471.199, "duration": 3.0}, {"text": "permet de prendre vos retours vos", "start": 472.919, "duration": 2.761}, {"text": "interrogations vos questions \u00e9ventuelles", "start": 474.199, "duration": 2.641}, {"text": "et de continuer \u00e0 essayer de faire notre", "start": 475.68, "duration": 2.799}, {"text": "travail au mieux pour informer sur la", "start": 476.84, "duration": 3.28}, {"text": "situation je vous laiss avec Blanche", "start": 478.479, "duration": 2.801}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 480.12, "duration": 3.12}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et salut", "start": 481.28, "duration": 3.52}, {"text": "tout le monde on commence avec cette", "start": 483.24, "duration": 3.919}, {"text": "actu Emmanuel Macron s'est dit pr\u00eat \u00e0", "start": 484.8, "duration": 4.76}, {"text": "autoriser l'Ukraine \u00e0 frapper les sites", "start": 487.159, "duration": 4.561}, {"text": "militaires en Russie avec des missiles", "start": 489.56, "duration": 3.84}, {"text": "livr\u00e9s par la France cette annonce le", "start": 491.72, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident l'a faite ce mardi lors d'une", "start": 493.4, "duration": 3.44}, {"text": "conf\u00e9rence de presse en Allemagne au", "start": 495.199, "duration": 3.56}, {"text": "dernier jour de sa visite d'\u00c9tat en fait", "start": 496.84, "duration": 3.4}, {"text": "selon lui il faudrait permettre aux", "start": 498.759, "duration": 3.761}, {"text": "Ukrainiens de se d\u00e9fendre et je cite de", "start": 500.24, "duration": 4.32}, {"text": "neutraliser les sitite militaires d'o\u00f9", "start": 502.52, "duration": 3.799}, {"text": "sont tir\u00e9s les missiles sans pour autant", "start": 504.56, "duration": 3.72}, {"text": "les autoriser \u00e0 toucher d'autres cibles", "start": 506.319, "duration": 3.88}, {"text": "en Russie et notamment et civils en", "start": 508.28, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ponse le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 510.199, "duration": 3.681}, {"text": "Poutine a menac\u00e9 de graves cons\u00e9quences", "start": 511.56, "duration": 4.399}, {"text": "en cas d'usage d'armes occidental contre", "start": 513.88, "duration": 3.56}, {"text": "son territoire de leur c\u00f4t\u00e9 les", "start": 515.959, "duration": 3.241}, {"text": "\u00c9tats-Unis ont rappel\u00e9 qu'il s'opposaiit", "start": 517.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 toute utilisation d'armes am\u00e9ricaines", "start": 519.2, "duration": 3.719}, {"text": "pour frapper le territoire russe", "start": 521.399, "duration": 3.201}, {"text": "deuxi\u00e8me actu en Nouvelle-Cal\u00e9donie le", "start": 522.919, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9seau social TikTok est redevenu", "start": 524.6, "duration": 3.679}, {"text": "accessible ce mercredi apr\u00e8s une", "start": 526.44, "duration": 3.6}, {"text": "interdiction de 15 jours selon les", "start": 528.279, "duration": 3.321}, {"text": "autorit\u00e9s du territoire d'outremer", "start": 530.04, "duration": 3.44}, {"text": "l'objectif affich\u00e9 c'\u00e9tait notamment de", "start": 531.6, "duration": 3.84}, {"text": "limiter les contacts entre les \u00e9metiers", "start": 533.48, "duration": 3.32}, {"text": "et limiter une potentielle", "start": 535.44, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9sinformation sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 536.8, "duration": 3.159}, {"text": "selon des sources gouver gouvernementale", "start": 538.48, "duration": 3.0}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 cit\u00e9 notamment par", "start": 539.959, "duration": 3.801}, {"text": "France24 et France Info certains pays", "start": 541.48, "duration": 4.32}, {"text": "comme la Chine ou l'Azerba\u00efjan auraient", "start": 543.76, "duration": 4.12}, {"text": "pu chercher \u00e0 attiser les tenstion lors", "start": 545.8, "duration": 3.84}, {"text": "des \u00e9meutes qui ont fait SEP morts en", "start": 547.88, "duration": 3.639}, {"text": "postant notamment des choses sur TikTok", "start": 549.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 Notter que la Ligue des droits de", "start": 551.519, "duration": 3.081}, {"text": "l'homme avait d\u00e9pos\u00e9 un recours estimant", "start": 552.64, "duration": 3.6}, {"text": "que ce blocage portait une atteinte", "start": 554.6, "duration": 3.72}, {"text": "grave aux libert\u00e9 de communication et", "start": 556.24, "duration": 3.92}, {"text": "d'information mais le Conseil d'\u00c9tat", "start": 558.32, "duration": 3.12}, {"text": "donc la plus haute juridiction", "start": 560.16, "duration": 3.72}, {"text": "administrative en France l'avait rejet\u00e9", "start": 561.44, "duration": 4.68}, {"text": "pour d\u00e9faut d'urgence tr\u00e8me actu le", "start": 563.88, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil national de l'ordre", "start": 566.12, "duration": 4.159}, {"text": "des m\u00e9decins le docteur Fran fr Arnaud a", "start": 567.92, "duration": 3.8}, {"text": "reconnu que les sanctions sont", "start": 570.279, "duration": 3.081}, {"text": "insuffisantes face aux violences", "start": 571.72, "duration": 3.679}, {"text": "sexistes et sexuelles qui ont lieu dans", "start": 573.36, "duration": 4.159}, {"text": "le milieu hospitalier dans une interview", "start": 575.399, "duration": 4.12}, {"text": "accord\u00e9 \u00e0 West France cette d\u00e9claration", "start": 577.519, "duration": 3.121}, {"text": "elle fait suite au r\u00e9cent mouvement", "start": 579.519, "duration": 3.201}, {"text": "Mitou h\u00f4pital qui a commenc\u00e9 il y a", "start": 580.64, "duration": 3.84}, {"text": "plusieurs semaines et qui a lib\u00e9r\u00e9 la", "start": 582.72, "duration": 3.48}, {"text": "parole sur le sujet d'apr\u00e8s une enqu\u00eate", "start": 584.48, "duration": 3.32}, {"text": "de l'association donn\u00e9e des ailes \u00e0 la", "start": 586.2, "duration": 4.44}, {"text": "sant\u00e9 78 % des femmes m\u00e9decins disent", "start": 587.8, "duration": 4.52}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 victime de comportement", "start": 590.64, "duration": 4.199}, {"text": "sexistes et 30 % d'entre elles d\u00e9clarent", "start": 592.32, "duration": 4.079}, {"text": "avoir \u00e9galement subi des gestes", "start": 594.839, "duration": 3.761}, {"text": "inappropri\u00e9s \u00e0 connotation sexuelle un", "start": 596.399, "duration": 3.641}, {"text": "rassemblement \u00e0 d'ailleurs eu lieu ce", "start": 598.6, "duration": 3.359}, {"text": "mercredi devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9", "start": 600.04, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 Paris pour r\u00e9clamer un plan en urgence", "start": 601.959, "duration": 4.921}, {"text": "de pr\u00e9vention et de sensibilisation aux", "start": 604.6, "duration": 4.88}, {"text": "violences sexiste et sexuel universit\u00e9s", "start": 606.88, "duration": 4.8}, {"text": "et les \u00e9tablissements de sant\u00e9 4\u00e8 actu", "start": 609.48, "duration": 4.0}, {"text": "le projet de loi d'orientation agricole", "start": 611.68, "duration": 4.0}, {"text": "du gouvernement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 ce mardi", "start": 613.48, "duration": 4.919}, {"text": "par l'Assembl\u00e9e nationale avec 272 voix", "start": 615.68, "duration": 5.32}, {"text": "pour et 232 voix contre en fait ce texte", "start": 618.399, "duration": 4.641}, {"text": "a d\u00fb \u00eatre remani\u00e9 apr\u00e8s la crise des", "start": 621.0, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteur qui a eu lieu en d\u00e9but", "start": 623.04, "duration": 3.359}, {"text": "d'ann\u00e9e et ce nouveau projet de loi qui", "start": 624.56, "duration": 4.0}, {"text": "est salu\u00e9 par la FNSEA et les jeunes", "start": 626.399, "duration": 4.041}, {"text": "agriculteurs les syndicats majoritaires", "start": 628.56, "duration": 3.92}, {"text": "du monde agricole n'a pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 630.44, "duration": 3.76}, {"text": "convaincre les groupes d'opposition et", "start": 632.48, "duration": 3.44}, {"text": "les plus petits syndicats selon eux il", "start": 634.2, "duration": 3.199}, {"text": "manque des mesures fiscales et", "start": 635.92, "duration": 2.84}, {"text": "environnemental alors c'est assez", "start": 637.399, "duration": 2.721}, {"text": "technique et on va pas pouvoir rentrer", "start": 638.76, "duration": 2.8}, {"text": "dans tous les d\u00e9tails mais parmi les", "start": 640.12, "duration": 3.04}, {"text": "mesures on retrouve notamment un", "start": 641.56, "duration": 3.36}, {"text": "all\u00e8gement de certaines r\u00e9glementations", "start": 643.16, "duration": 3.4}, {"text": "l'objectif de mieux accompagner les", "start": 644.92, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs dans la formation et", "start": 646.56, "duration": 3.56}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'entrepreneuriat ou encore la", "start": 648.16, "duration": 3.52}, {"text": "reconnaissance de l'agriculture et de la", "start": 650.12, "duration": 3.719}, {"text": "p\u00eache comme je cite un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 651.68, "duration": 3.88}, {"text": "majeur ce texte doit encore \u00eatre adopt\u00e9", "start": 653.839, "duration": 3.24}, {"text": "par le S\u00e9nat on vous tiendra au courant", "start": 655.56, "duration": 4.68}, {"text": "5e actu 1153 personnes ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s", "start": 657.079, "duration": 6.361}, {"text": "dans le monde en 2023 dont 74 recens\u00e9 en", "start": 660.24, "duration": 5.32}, {"text": "Iran selon un nouveau rapport de l'ONG", "start": 663.44, "duration": 3.88}, {"text": "de d\u00e9fense des droits humains amnestie", "start": 665.56, "duration": 3.839}, {"text": "internationale publi\u00e9 ce mercredi il", "start": 667.32, "duration": 3.88}, {"text": "s'agit du chiffre le plus haut r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 669.399, "duration": 4.321}, {"text": "par amnesye depuis le pic de 2015 avec", "start": 671.2, "duration": 4.96}, {"text": "1634 peines de mort cependant le nombre", "start": 673.72, "duration": 4.52}, {"text": "de pays ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des ex\u00e9cutions", "start": 676.16, "duration": 4.44}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas selon l'ONG", "start": 678.24, "duration": 4.76}, {"text": "avec 16 pays en 2023 contre 20 pays en", "start": 680.6, "duration": 4.76}, {"text": "2022 en fait selon Amnesy l'Iran aurait", "start": 683.0, "duration": 3.68}, {"text": "de plus en plus recours \u00e0 la peine de", "start": 685.36, "duration": 3.44}, {"text": "mort dans le but de r\u00e9pandre la peur au", "start": 686.68, "duration": 4.279}, {"text": "sein de sa population dans le monde la", "start": 688.8, "duration": 4.08}, {"text": "Chine l'Iran l'Arabie Saoudite la", "start": 690.959, "duration": 4.0}, {"text": "Somalie et les \u00c9tats-Unis sont les cinq", "start": 692.88, "duration": 3.72}, {"text": "pays qui ont proc\u00e9d\u00e9 au plus grand", "start": 694.959, "duration": 4.281}, {"text": "nombre d'ex\u00e9cution en 2023 \u00e0 noter au", "start": 696.6, "duration": 4.2}, {"text": "passage que les chiffres concernant la", "start": 699.24, "duration": 3.8}, {"text": "peine de mort restent je cite inconnu en", "start": 700.8, "duration": 3.92}, {"text": "Chine qui reste leader mondial des", "start": 703.04, "duration": 3.52}, {"text": "ex\u00e9cutions avec plusieurs milliers", "start": 704.72, "duration": 3.32}, {"text": "d'ex\u00e9cutions par an et on finit avec", "start": 706.56, "duration": 3.12}, {"text": "cette actu la plateforme de streaming", "start": 708.04, "duration": 3.479}, {"text": "musical Spotify vient d'augmenter les", "start": 709.68, "duration": 3.24}, {"text": "prix de ses abonnements premium en", "start": 711.519, "duration": 3.041}, {"text": "France l'abonnement pr\u00e9ium personnel", "start": 712.92, "duration": 4.2}, {"text": "augmente de 13 centimes et passe \u00e0 11,12", "start": 714.56, "duration": 3.959}, {"text": "par mois et l'abonnement Premium", "start": 717.12, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tudiant pass pass quant \u00e0 lui \u00e0 7", "start": 718.519, "duration": 3.961}, {"text": "centimes de plus 6,06 \u20ac par mois la", "start": 720.2, "duration": 3.56}, {"text": "raison de cette augmentation c'est", "start": 722.48, "duration": 3.4}, {"text": "l'arriv\u00e9e d'une nouvelle taxe streaming", "start": 723.76, "duration": 3.92}, {"text": "impos\u00e9e par le gouvernement il s'agit en", "start": 725.88, "duration": 3.519}, {"text": "fait d'une sorte d'imp\u00f4t qui a pour", "start": 727.68, "duration": 3.68}, {"text": "objectif de financer la fili\u00e8re musicale", "start": 729.399, "duration": 3.481}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 noter que cette hausse ne", "start": 731.36, "duration": 2.719}, {"text": "concerne actuellement que les nouveaux", "start": 732.88, "duration": 3.04}, {"text": "abonn\u00e9s fran\u00e7ais les anciens abonn\u00e9s ne", "start": 734.079, "duration": 3.521}, {"text": "seront pas concern\u00e9s avant juillet", "start": 735.92, "duration": 2.96}, {"text": "prochain en fonction de la date de", "start": 737.6, "duration": 2.72}, {"text": "renouvellement de l'abonnement merci", "start": 738.88, "duration": 2.8}, {"text": "beaucoup blanche pour les actualit\u00e9s en", "start": 740.32, "duration": 2.639}, {"text": "bref pas de d\u00e9bat aujourd'hui mais", "start": 741.68, "duration": 2.48}, {"text": "n\u00e9sitez pas si vous avez des questions", "start": 742.959, "duration": 2.761}, {"text": "directement dans les commentaires prenez", "start": 744.16, "duration": 3.2}, {"text": "soin de vous prenez nos proches et puis", "start": 745.72, "duration": 3.0}, {"text": "on se dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 747.36, "duration": 3.76}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 748.72, "duration": 2.4}]}