{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "McDonald's va remplacer ses potatoes", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "selon Le Parisien \u00e0 partir du 7 mars ne", "start": 1.86, "duration": 3.24}, {"text": "sera plus possible de commander des", "start": 3.84, "duration": 2.82}, {"text": "potatoes au McDonald's elles seront", "start": 5.1, "duration": 2.94}, {"text": "remplac\u00e9es par des frites de l\u00e9gumes et", "start": 6.66, "duration": 3.12}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment de Betteraves Carottes", "start": 8.04, "duration": 3.179}, {"text": "et panais l'exp\u00e9rience devrait durer", "start": 9.78, "duration": 2.819}, {"text": "trois \u00e0 quatre semaines et ne co\u00fbtera", "start": 11.219, "duration": 2.761}, {"text": "pas plus cher aux consommateurs avec \u00e7a", "start": 12.599, "duration": 2.821}, {"text": "McDonald's souhaiterait r\u00e9pondre aux", "start": 13.98, "duration": 3.12}, {"text": "nouveaux besoins de consommation et \u00e0 la", "start": 15.42, "duration": 3.3}, {"text": "volont\u00e9 je cite de diversifier son", "start": 17.1, "duration": 2.939}, {"text": "alimentation dites-nous ce que vous en", "start": 18.72, "duration": 3.86}, {"text": "pensez dans les commentaires", "start": 20.039, "duration": 2.541}]}