{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.89, "duration": 5.66}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.359, "duration": 2.761}, {"text": "heureux de vous retrouver pour une", "start": 8.92, "duration": 3.28}, {"text": "nouvelle semaine de sens public on est", "start": 10.12, "duration": 3.2}, {"text": "ensemble tous les jours du lundi au", "start": 12.2, "duration": 4.64}, {"text": "jeudi \u00e0 18h et 22h pour donner du sens \u00e0", "start": 13.32, "duration": 5.92}, {"text": "l'actualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 nos experts et aux", "start": 16.84, "duration": 4.679}, {"text": "journalistes de la r\u00e9daction de Public", "start": 19.24, "duration": 5.56}, {"text": "S\u00e9nat avec au sommaire de ce 3 juin la", "start": 21.519, "duration": 5.16}, {"text": "derni\u00e8re semaine de campagne pour les", "start": 24.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il reste beaucoup", "start": 26.679, "duration": 4.321}, {"text": "d'ind\u00e9c de PO abstentionnistes \u00e0", "start": 28.76, "duration": 4.639}, {"text": "mobiliser mais Val\u00e9rie Raphael gluxman", "start": 31.0, "duration": 4.52}, {"text": "et les autres pourront-ils faire mentir", "start": 33.399, "duration": 4.041}, {"text": "les sondages qui placent invariablement", "start": 35.52, "duration": 4.0}, {"text": "la liste rassemblement national au-del\u00e0", "start": 37.44, "duration": 4.92}, {"text": "des 30 % on analysera les strat\u00e9gies et", "start": 39.52, "duration": 4.559}, {"text": "puis aussi les signes de tension qui", "start": 42.36, "duration": 3.76}, {"text": "gagnent les uns et les autres \u00e0 6 jours", "start": 44.079, "duration": 4.081}, {"text": "du vote et puis dans notre seconde", "start": 46.12, "duration": 4.36}, {"text": "partie d'\u00e9mission c'est un zoom sur un", "start": 48.16, "duration": 4.879}, {"text": "mariage de raison que je vous propose", "start": 50.48, "duration": 5.52}, {"text": "entre deux g\u00e9ants mondiaux r\u00e9unis par la", "start": 53.039, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9testation du mod\u00e8le occidental et des", "start": 56.0, "duration": 4.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis", "start": 57.96, "duration": 3.0}, {"text": "la Chine sera toujours un bon voisin un", "start": 61.12, "duration": 4.119}, {"text": "bon ami et un bon partenaire de la", "start": 63.359, "duration": 4.241}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration de Russie et continuera de", "start": 65.239, "duration": 4.2}, {"text": "consolider l'amiti\u00e9 entre les deux", "start": 67.6, "duration": 4.24}, {"text": "peuples pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir la", "start": 69.439, "duration": 3.841}, {"text": "Chine est pr\u00eate \u00e0 travailler avec la", "start": 71.84, "duration": 3.639}, {"text": "Russie pour r\u00e9aliser le d\u00e9veloppement et", "start": 73.28, "duration": 4.159}, {"text": "la revitalisation de leurs pays", "start": 75.479, "duration": 4.561}, {"text": "respectifs et d\u00e9fendre l'\u00e9quit\u00e9 et la", "start": 77.439, "duration": 4.04}, {"text": "justice dans le", "start": 80.04, "duration": 4.8}, {"text": "monde Chine Russie le partenariat", "start": 81.479, "duration": 5.801}, {"text": "strat\u00e9gique et solide mais \u00e0 qui", "start": 84.84, "duration": 4.72}, {"text": "profite-t-il Vladimir Poutine est-il en", "start": 87.28, "duration": 4.64}, {"text": "train de devenir le vassal du pr\u00e9sident", "start": 89.56, "duration": 4.68}, {"text": "chinois cette alliance menace-t-elle la", "start": 91.92, "duration": 5.28}, {"text": "paix mondiale on en d\u00e9bat dans 45", "start": 94.24, "duration": 5.919}, {"text": "minutes mais d'abord donc les derniers", "start": 97.2, "duration": 4.84}, {"text": "souousbressau de la campagne des", "start": 100.159, "duration": 3.481}, {"text": "europ\u00e9ennes on va voir dans un instant", "start": 102.04, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il y a de la nervosit\u00e9 dans l'air", "start": 103.64, "duration": 3.0}, {"text": "mais d'abord un sondage je vous propose", "start": 105.36, "duration": 3.2}, {"text": "tiens pour ouvrir cette \u00e9mission tout", "start": 106.64, "duration": 4.0}, {"text": "dernier sondage publi\u00e9 en cette fin", "start": 108.56, "duration": 4.839}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi de lundi qui nous donne un", "start": 110.64, "duration": 5.479}, {"text": "Jordan Bardella comme toujours au-del\u00e0", "start": 113.399, "duration": 6.64}, {"text": "des 30 % 32 % Val\u00e9rie aet 14 et demi", "start": 116.119, "duration": 7.36}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman est \u00e0 13 ensuite la", "start": 120.039, "duration": 4.161}, {"text": "liste", "start": 123.479, "duration": 2.28}, {"text": "F Manon au BRI la liste de Fran\u00e7ois", "start": 124.2, "duration": 3.48}, {"text": "Xavier b\u00e9ami et puis dans un mouchoir de", "start": 125.759, "duration": 3.64}, {"text": "poche Marie toussin pour Europe \u00c9cologie", "start": 127.68, "duration": 3.16}, {"text": "les vers et Marion mar\u00e9chal pour", "start": 129.399, "duration": 3.881}, {"text": "reconqu\u00eate avec cette cette ligne", "start": 130.84, "duration": 4.399}, {"text": "fatidique des 5 % \u00e0 atteindre pour ces", "start": 133.28, "duration": 3.319}, {"text": "deux parties et enfin la liste", "start": 135.239, "duration": 5.28}, {"text": "communiste de L\u00e9on des fontaines ce sera", "start": 136.599, "duration": 6.121}, {"text": "la question centrale de ce d\u00e9bat les", "start": 140.519, "duration": 4.36}, {"text": "industries les ind\u00e9ciis peuvent-ils", "start": 142.72, "duration": 4.36}, {"text": "faire mentir ces sondages peuvent-ils", "start": 144.879, "duration": 5.161}, {"text": "faire basculer l'\u00e9lection et pour \u00e7a en", "start": 147.08, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9bat avec Lucile Schmith bonsoir", "start": 150.04, "duration": 2.72}, {"text": "bienvenue vous \u00eates politologue", "start": 151.48, "duration": 3.2}, {"text": "confondatrice de la Fabrique \u00e9cologique", "start": 152.76, "duration": 3.839}, {"text": "Benjamin Morel bonsoir et bienvenue", "start": 154.68, "duration": 3.559}, {"text": "constitutionnaliste ma\u00eetre de conf\u00e9rence", "start": 156.599, "duration": 3.72}, {"text": "en droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Panth\u00e9on", "start": 158.239, "duration": 4.321}, {"text": "Assas j'accueille Astrid de vilen", "start": 160.319, "duration": 3.481}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates", "start": 162.56, "duration": 2.599}, {"text": "journaliste productrice et animatrice de", "start": 163.8, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9mission sens politique tiens \u00e7a \u00e7a", "start": 165.159, "duration": 4.241}, {"text": "sonne de \u00e7a nous rappelle quelque chose", "start": 167.319, "duration": 4.401}, {"text": "unu m\u00eame nom c'est sur France Culture on", "start": 169.4, "duration": 3.919}, {"text": "est tr\u00e8s heureux de vous accueillir ici", "start": 171.72, "duration": 4.08}, {"text": "enuplex Jeandel LVI est avec est avec", "start": 173.319, "duration": 4.241}, {"text": "nous directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Haris", "start": 175.8, "duration": 4.24}, {"text": "interactive bonsoir jeanel Mathieu", "start": 177.56, "duration": 4.039}, {"text": "croissandau \u00e9videmment \u00e9ditorialiste", "start": 180.04, "duration": 2.919}, {"text": "politique bonsoir Mathieu bienvenue \u00e0", "start": 181.599, "duration": 2.801}, {"text": "vous si vous \u00eates habitu\u00e9 de l'\u00e9mission", "start": 182.959, "duration": 2.441}, {"text": "vous savez que normalement on d\u00e9marre", "start": 184.4, "duration": 2.96}, {"text": "avec un sujet avec un reportage bon ben", "start": 185.4, "duration": 3.44}, {"text": "ce reportage on a un petit probl\u00e8me", "start": 187.36, "duration": 3.599}, {"text": "technique il est pas l\u00e0 et c'est pas", "start": 188.84, "duration": 3.759}, {"text": "grave parce queil y a \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 190.959, "duration": 3.36}, {"text": "th\u00e9matiques et de questions \u00e0 aborder", "start": 192.599, "duration": 4.64}, {"text": "avec mes invit\u00e9s parce que on est on est", "start": 194.319, "duration": 4.2}, {"text": "dans la derni\u00e8re semaine celle de la", "start": 197.239, "duration": 3.521}, {"text": "cristallisation lucde Schmidt l'enjeu", "start": 198.519, "duration": 4.0}, {"text": "principal de cette derni\u00e8re semaine de", "start": 200.76, "duration": 4.52}, {"text": "campagne pour vous c'est quoi moi je je", "start": 202.519, "duration": 4.761}, {"text": "si je peux dire deux choses la premi\u00e8re", "start": 205.28, "duration": 3.319}, {"text": "c'est \u00e9videmment que j'esp\u00e8re que le", "start": 207.28, "duration": 3.519}, {"text": "rassemblement national sera plus bas", "start": 208.599, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il n'est pr\u00e9vu puisqu'il n'a cess\u00e9 de", "start": 210.799, "duration": 4.64}, {"text": "monter hein c'est\u00e0dire que il devait", "start": 213.599, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre \u00e0 27 maintenant il est \u00e0 32 dans", "start": 215.439, "duration": 4.481}, {"text": "cette derni\u00e8re estimation et je pense", "start": 217.159, "duration": 4.561}, {"text": "qu'\u00e9videmment il faut il y a aussi la", "start": 219.92, "duration": 4.08}, {"text": "question de Mario mar\u00e9chal Le Pen ce qui", "start": 221.72, "duration": 3.64}, {"text": "fait que \u00e7a ajoute encore certains", "start": 224.0, "duration": 4.04}, {"text": "pourcentage \u00e0 ce vote d'extr\u00eame droite", "start": 225.36, "duration": 4.72}, {"text": "populiste donc \u00e7a c'est un premier sujet", "start": 228.04, "duration": 4.64}, {"text": "parce que c'est un vote anti-europ\u00e9en et", "start": 230.08, "duration": 4.76}, {"text": "malheureusement en fait depuis 2005", "start": 232.68, "duration": 4.6}, {"text": "depuis ce ce vote autour du trait\u00e9", "start": 234.84, "duration": 4.0}, {"text": "constitutionnel europ\u00e9en sur lequel une", "start": 237.28, "duration": 4.2}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais avait refus\u00e9 cette", "start": 238.84, "duration": 4.84}, {"text": "Constitution europ\u00e9enne on voit que les", "start": 241.48, "duration": 3.44}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes n'ont pas", "start": 243.68, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 convaincre en fait de leur CAP", "start": 244.92, "duration": 5.519}, {"text": "pas seulement en France d'ailleurs\u00e0 le", "start": 248.68, "duration": 3.399}, {"text": "capacit\u00e9 \u00ea d\u00e9mocratique \u00e0 porter de la", "start": 250.439, "duration": 3.401}, {"text": "justice sociale et donc je trouve que", "start": 252.079, "duration": 5.321}, {"text": "c'est extr\u00eamement dommage enfin et m\u00eame", "start": 253.84, "duration": 6.079}, {"text": "c'est c'est une une alerte \u00e9lection", "start": 257.4, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s \u00e9lection et que l\u00e0 en plus \u00e7a peut", "start": 259.919, "duration": 4.121}, {"text": "entra\u00eener des choses sur le plan de la", "start": 261.88, "duration": 3.72}, {"text": "sc\u00e8ne politique nationale donc c'est \u00e7a", "start": 264.04, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le premier point le deux\u00e8me c'est", "start": 265.6, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre le vote \u00e9cologiste \u00e9videmment", "start": 267.4, "duration": 4.359}, {"text": "c'est ce que je voulais dire mais on", "start": 269.44, "duration": 4.0}, {"text": "voit bien que comme vous l'avez rappel\u00e9", "start": 271.759, "duration": 3.921}, {"text": "il faut 5 % pour avoir des d\u00e9put\u00e9s", "start": 273.44, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui dans dans les diff\u00e9rents", "start": 275.68, "duration": 4.88}, {"text": "sondages Marie toussin et sa liste ont", "start": 277.199, "duration": 7.0}, {"text": "plut\u00f4t perdu des points et et je trouve", "start": 280.56, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e7a \u00e9tonnant de voir la fa\u00e7on dont on", "start": 284.199, "duration": 3.241}, {"text": "traite \u00e7a comme si \u00e7a n'avait pas", "start": 286.16, "duration": 3.44}, {"text": "d'importance alors que \u00e9videmment", "start": 287.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'urgence \u00e9cologique c'est l'urgence du", "start": 289.6, "duration": 4.64}, {"text": "si\u00e8cle et que l'id\u00e9e c'est qu'au fond", "start": 291.44, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il ait des vers ou pas c'est pas", "start": 294.24, "duration": 2.28}, {"text": "grave parce que tout le monde s'occupe", "start": 295.4, "duration": 3.48}, {"text": "de l'\u00e9cologie or je trouve que on a", "start": 296.52, "duration": 4.76}, {"text": "besoin d'un illon vert et puis on a", "start": 298.88, "duration": 3.72}, {"text": "besoin aussi de dire que le niveau", "start": 301.28, "duration": 3.44}, {"text": "d'ambition n'est pas du tout correct ce", "start": 302.6, "duration": 3.48}, {"text": "th\u00e8me l\u00e0 on l'abordera enfin ces deux", "start": 304.72, "duration": 2.64}, {"text": "th\u00e8mes d'ailleurs on les abordera un peu", "start": 306.08, "duration": 2.64}, {"text": "plus en d\u00e9tails dans dans dans la", "start": 307.36, "duration": 4.92}, {"text": "campagne Benjamin Morel chacun cherche", "start": 308.72, "duration": 5.08}, {"text": "d'abord \u00e0 mobiliser son \u00e9lectorat je", "start": 312.28, "duration": 3.0}, {"text": "crois que c'est une le son vieille comme", "start": 313.8, "duration": 3.44}, {"text": "la politique elle est particuli\u00e8rement", "start": 315.28, "duration": 3.72}, {"text": "vraie pour pour le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 317.24, "duration": 3.679}, {"text": "pour elle est particuli\u00e8rement vraie", "start": 319.0, "duration": 3.199}, {"text": "pour le camp pr\u00e9sidentiel en effet dans", "start": 320.919, "duration": 2.321}, {"text": "une \u00e9lection o\u00f9 il y a beaucoup", "start": 322.199, "duration": 2.401}, {"text": "d'abstention ce que vous devez faire en", "start": 323.24, "duration": 2.6}, {"text": "priorit\u00e9 c'est pas aller chercher des", "start": 324.6, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lecteurs chez l'adversaire parce que", "start": 325.84, "duration": 2.44}, {"text": "vous avez moins de chance de les", "start": 327.4, "duration": 2.84}, {"text": "convaincre mais d'abord de Mobilis", "start": 328.28, "duration": 3.96}, {"text": "votre base \u00e9lectorale la base \u00e9lectorale", "start": 330.24, "duration": 3.399}, {"text": "de Marine Le Pen est plut\u00f4t pas mal", "start": 332.24, "duration": 3.079}, {"text": "mobilis\u00e9e ce qui d'habitude n'\u00e9tait pas", "start": 333.639, "duration": 2.68}, {"text": "toujours le cas et on a vu au", "start": 335.319, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9partemental et au r\u00e9gional que c'est", "start": 336.319, "duration": 3.201}, {"text": "un \u00e9lectorat qui pouvait ne pas se", "start": 338.12, "duration": 3.079}, {"text": "mobiliser aux \u00e9lections interm\u00e9diaires", "start": 339.52, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e0 le vrai probl\u00e8me pour Emmanuel Macron", "start": 341.199, "duration": 4.361}, {"text": "pour Gabriel Atal pour Val\u00e9ri eyet c'est", "start": 343.36, "duration": 4.52}, {"text": "que en effet la plus une bonne partie", "start": 345.56, "duration": 4.6}, {"text": "des \u00e9lecteurs Macron de 2022 peuvent", "start": 347.88, "duration": 3.52}, {"text": "aller voter potentiellement ailleurs", "start": 350.16, "duration": 3.319}, {"text": "mais c'est marginal surtout ne vont pas", "start": 351.4, "duration": 3.919}, {"text": "aller voter et donc si vous avez un", "start": 353.479, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lecteur sur deux qui d\u00e9cide de ne pas", "start": 355.319, "duration": 3.681}, {"text": "venir vous retrouver dans les urnes lors", "start": 356.919, "duration": 3.4}, {"text": "de ces \u00e9lections europ\u00e9enne", "start": 359.0, "duration": 2.68}, {"text": "m\u00e9caniquement vous baissez \u00e7a veut pas", "start": 360.319, "duration": 2.761}, {"text": "dire qu'on vous a piqu\u00e9 des \u00e9lecteurs", "start": 361.68, "duration": 2.4}, {"text": "mais \u00e7a veut dire que vous n'avez pas", "start": 363.08, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 les convaincre de l'importance", "start": 364.08, "duration": 4.559}, {"text": "de l'enjeu d'o\u00f9 toute la dramatisation", "start": 366.479, "duration": 4.401}, {"text": "que l'on entend d'o\u00f9 je dirais une", "start": 368.639, "duration": 4.161}, {"text": "campagne qui se veut de plus en plus et", "start": 370.88, "duration": 4.12}, {"text": "bien monter un \u00e9pingle sur des sujets", "start": 372.8, "duration": 3.679}, {"text": "qui seraient des sujets dramatiqu hein", "start": 375.0, "duration": 2.759}, {"text": "souvenez-vous le premier meeting de", "start": 376.479, "duration": 4.28}, {"text": "Val\u00e9rie e munique 1938 il y a une", "start": 377.759, "duration": 4.481}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de faire monter les enjeux", "start": 380.759, "duration": 3.28}, {"text": "d'o\u00f9 \u00e9galement l'omnipr\u00e9sence de Gabriel", "start": 382.24, "duration": 3.6}, {"text": "LAL et d'Emmanuel Macron tout \u00e7a n'a", "start": 384.039, "duration": 4.121}, {"text": "qu'un but que l'\u00e9lecteur Macron de 2022", "start": 385.84, "duration": 4.28}, {"text": "il soit l\u00e0 en 2024 il est loin de la", "start": 388.16, "duration": 3.92}, {"text": "coupe aux l\u00e8vr h pour l'instant tout je", "start": 390.12, "duration": 3.519}, {"text": "l'ai dit hein tous les sondages donent", "start": 392.08, "duration": 3.76}, {"text": "la liste du rassemblement national au au", "start": 393.639, "duration": 4.4}, {"text": "au-del\u00e0 des 30 % puis alors c'est", "start": 395.84, "duration": 3.6}, {"text": "effectivement vous l'avez dit \u00e7a a", "start": 398.039, "duration": 2.841}, {"text": "plut\u00f4t tendance \u00e0 progresser et \u00e7a fait", "start": 399.44, "duration": 2.879}, {"text": "des semaines que que \u00e7a dure est-ce que", "start": 400.88, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a veut dire que s'ils sont en dessous", "start": 402.319, "duration": 2.921}, {"text": "ils seront d\u00e9\u00e7us vous voyez ce que je", "start": 403.56, "duration": 3.56}, {"text": "veux dire paradoxalement quoi forc\u00e9ment", "start": 405.24, "duration": 4.44}, {"text": "on va lire le scrutin de dimanche \u00e0 \u00e0 la", "start": 407.12, "duration": 4.799}, {"text": "lecture des sondages euh donc s'ils sont", "start": 409.68, "duration": 4.6}, {"text": "par exemple je dis n'importe quoi \u00e0 28", "start": 411.919, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a pourra alors que ce ne sera pas le", "start": 414.28, "duration": 4.24}, {"text": "cas ce sera une sacr\u00e9e victoire pour eux", "start": 415.759, "duration": 5.601}, {"text": "pour 2019 voil\u00e0 mais \u00e7a pourrait \u00eatre lu", "start": 418.52, "duration": 5.519}, {"text": "comme voil\u00e0 une d\u00e9ception ou un un", "start": 421.36, "duration": 5.279}, {"text": "manque de mobilisation voire un", "start": 424.039, "duration": 4.361}, {"text": "semi-\u00e9chec en tout cas ce qui est", "start": 426.639, "duration": 2.96}, {"text": "certain c'est que moi je pense qu'on va", "start": 428.4, "duration": 3.04}, {"text": "surtout scruter la deux\u00e8me place parce", "start": 429.599, "duration": 4.44}, {"text": "que le RN s act\u00e9 bon apr\u00e8s il peut", "start": 431.44, "duration": 3.759}, {"text": "toujours se passer quelque chose moi je", "start": 434.039, "duration": 2.961}, {"text": "dis toujours attention au sondage dans", "start": 435.199, "duration": 3.081}, {"text": "il reste quelques jours mais quand m\u00eame", "start": 437.0, "duration": 2.56}, {"text": "il peut il peut toujours se passer", "start": 438.28, "duration": 2.84}, {"text": "quelque chose en politique avant une", "start": 439.56, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lection mais \u00e7a semble actter cette", "start": 441.12, "duration": 4.0}, {"text": "victoire net du rassemblement national", "start": 443.08, "duration": 3.76}, {"text": "et qui \u00e0 mon avis \u00e9crasera toutes les", "start": 445.12, "duration": 3.44}, {"text": "lectures nationales le dimanche en", "start": 446.84, "duration": 3.68}, {"text": "revanche la deux\u00e8 place c'est l\u00e0 o\u00f9 les", "start": 448.56, "duration": 3.319}, {"text": "cons\u00e9quences politiques seront \u00e0 mon", "start": 450.52, "duration": 3.64}, {"text": "avis \u00e0 scruter ensuite c'est-\u00e0-dire si", "start": 451.879, "duration": 4.801}, {"text": "Val\u00e9rie ety arrive derri\u00e8re Rapha\u00ebl", "start": 454.16, "duration": 4.599}, {"text": "gluxman donc en 3e position pour la", "start": 456.68, "duration": 4.44}, {"text": "liste macroniste l\u00e0 ce sera quand m\u00eame", "start": 458.759, "duration": 5.12}, {"text": "plus difficile \u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre et alors que", "start": 461.12, "duration": 4.359}, {"text": "n'ont pas la majorit\u00e9 absolue au", "start": 463.879, "duration": 2.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en les macronistes", "start": 465.479, "duration": 2.521}, {"text": "seront quand m\u00eame dans un sacr\u00e9 \u00e9chec", "start": 466.599, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il faudra justifier alors m\u00eame qu'ils", "start": 468.0, "duration": 2.639}, {"text": "ont mis toutes leur force dans la", "start": 469.68, "duration": 2.4}, {"text": "bataille oui surtout que mais \u00e7a on va", "start": 470.639, "duration": 3.4}, {"text": "le d\u00e9tailler et gabrielal et Emmanuel", "start": 472.08, "duration": 4.799}, {"text": "Macron mettent ont mis et vont encore", "start": 474.039, "duration": 4.401}, {"text": "mettre leur forces dans dans la bataille", "start": 476.879, "duration": 3.481}, {"text": "jeandaniel Levi ont on va revoir", "start": 478.44, "duration": 3.84}, {"text": "s'afficher le le le sondage que vous", "start": 480.36, "duration": 4.08}, {"text": "nous avez propos\u00e9 euh voil\u00e0 qui \u00e9tait", "start": 482.28, "duration": 4.039}, {"text": "qui qui qui vient de sortir hein toute", "start": 484.44, "duration": 4.28}, {"text": "toute fin d'apr\u00e8s-midi de de ce lundi je", "start": 486.319, "duration": 3.56}, {"text": "vais pas vous demander de le commenter", "start": 488.72, "duration": 2.319}, {"text": "c'est plut\u00f4t la question centrale du", "start": 489.879, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9bat que je vous pose sur le sur les", "start": 491.039, "duration": 4.481}, {"text": "ind\u00e9cis on on dit quoi un/ers d'ind\u00e9cis", "start": 492.599, "duration": 4.241}, {"text": "encore et est-ce qu'ils peuvent faire", "start": 495.52, "duration": 3.639}, {"text": "basculer la la la le r\u00e9sultat encore", "start": 496.84, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui alors on dit oui un tiers", "start": 499.159, "duration": 3.921}, {"text": "d'ind\u00e9c un peu moins d'un tiers d'ind\u00e9c", "start": 501.4, "duration": 2.919}, {"text": "plus on se rapproche de l'\u00e9lection", "start": 503.08, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9videmment au moins il y a d'un d\u00e9c euh", "start": 504.319, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce qu'ils peuvent faire basculer le", "start": 506.4, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9sultat a priori euh la premi\u00e8re place", "start": 507.879, "duration": 4.201}, {"text": "semble aujourd'hui promise au", "start": 510.56, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national cela a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 512.08, "duration": 3.28}, {"text": "par les diff\u00e9rentes personnes qui", "start": 513.839, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9sentes sur votre plateau il y", "start": 515.36, "duration": 2.2}, {"text": "a", "start": 516.88, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui un enjeu effectivement de", "start": 517.56, "duration": 4.359}, {"text": "savoir qui peut arriver en 2\u00e8 position", "start": 519.88, "duration": 4.159}, {"text": "il y a aucune enqu\u00eate qui jusqu'\u00e0", "start": 521.919, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sent n'a donn\u00e9 rapha\u00eb gluxman en", "start": 524.039, "duration": 5.161}, {"text": "position de pouvoir \u00eatre le deux\u00e8me de", "start": 526.839, "duration": 4.56}, {"text": "mani\u00e8re absolument certaine il y a eu", "start": 529.2, "duration": 4.759}, {"text": "deux phases une progression tendantiel", "start": 531.399, "duration": 4.321}, {"text": "de Raphael glxman dans les diff\u00e9rentes", "start": 533.959, "duration": 3.44}, {"text": "enqu\u00eates et puis une forme de plateau", "start": 535.72, "duration": 3.72}, {"text": "qui semble aujourd'hui \u00eatre tenu depuis", "start": 537.399, "duration": 4.12}, {"text": "quelques semaines avec un niveau qui", "start": 539.44, "duration": 4.72}, {"text": "fluctue entre 13 et 15 % mais \u00e0 aucun", "start": 541.519, "duration": 5.44}, {"text": "moment en \u00e9tant devant la liste soutenue", "start": 544.16, "duration": 4.56}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 546.959, "duration": 3.921}, {"text": "certainement que c'est cette part", "start": 548.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'ind\u00e9cision qui peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 jouer", "start": 550.88, "duration": 4.28}, {"text": "les questions de d'\u00e9lectorat", "start": 552.72, "duration": 4.0}, {"text": "diff\u00e9rentiel qui pe \u00eatre de nature \u00e0", "start": 555.16, "duration": 3.4}, {"text": "pouvoir se d\u00e9placer ou pas pour aller", "start": 556.72, "duration": 3.52}, {"text": "voter on voit bien tous les efforts qui", "start": 558.56, "duration": 3.2}, {"text": "sont faits aujourd'hui de la part de la", "start": 560.24, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 rappelons juste pour avoir ceci", "start": 561.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 l'esprit que nous avons aujourd'hui", "start": 564.24, "duration": 4.0}, {"text": "uniquement 49 % des \u00e9lecteurs qui ont", "start": 565.839, "duration": 4.24}, {"text": "vot\u00e9 pour Emmanuel Macron au premier", "start": 568.24, "duration": 3.92}, {"text": "tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui", "start": 570.079, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9clare avec certitude qu'ils vont se", "start": 572.16, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9placer dimanche prochain et en", "start": 574.32, "duration": 4.519}, {"text": "comparaison nous avons 60 % des", "start": 576.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9lecteurs qui avaient vot\u00e9 pour Marine", "start": 578.839, "duration": 3.921}, {"text": "Le Pen donc un \u00e9cart de 11 points ce qui", "start": 580.48, "duration": 4.12}, {"text": "est absolument consid\u00e9rable ce qui est", "start": 582.76, "duration": 3.4}, {"text": "pas forc\u00e9ment de la part de l'\u00e9lectorat", "start": 584.6, "duration": 4.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron une forme de profonde", "start": 586.16, "duration": 4.64}, {"text": "de rejet du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 588.92, "duration": 3.84}, {"text": "mais d'une absence d'envie d'apporter", "start": 590.8, "duration": 3.719}, {"text": "son soutien au pr\u00e9sident de la r\u00e9puique", "start": 592.76, "duration": 3.079}, {"text": "donc la surprise pourrait \u00e9ventuellement", "start": 594.519, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre l\u00e0 alors on va voir effectivement", "start": 595.839, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il y a", "start": 598.839, "duration": 4.161}, {"text": "une mobilisation une nervosit\u00e9 dans le", "start": 599.92, "duration": 5.599}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel puisque l'une des", "start": 603.0, "duration": 4.399}, {"text": "images VO l'image du jour c'est Gabriel", "start": 605.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0al qui s'invite dans un d\u00e9bat auquel", "start": 607.399, "duration": 3.56}, {"text": "participait Val\u00e9rie aet dans", "start": 608.959, "duration": 3.721}, {"text": "l'auditorium de Radio France Mathieu", "start": 610.959, "duration": 3.481}, {"text": "c'est ce qui vous a marqu\u00e9 ce matin", "start": 612.68, "duration": 4.0}, {"text": "cette nouvelle p\u00e9rip\u00e9tie de campagne", "start": 614.44, "duration": 3.959}, {"text": "pour la candidat oui parce que c'est une", "start": 616.68, "duration": 3.12}, {"text": "sc\u00e8ne \u00e0 la fois qui en dit long et qui", "start": 618.399, "duration": 4.481}, {"text": "ne dit rien de bon il est 9h9 ce matin", "start": 619.8, "duration": 4.88}, {"text": "dans \u00e0 la Maison de la Radio val\u00e9rie est", "start": 622.88, "duration": 4.16}, {"text": "en train de participer \u00e0 une matin\u00e9e", "start": 624.68, "duration": 4.599}, {"text": "sp\u00e9ciale qui voit se succ\u00e9der 12 cand", "start": 627.04, "duration": 3.6}, {"text": "candidat pour 20 minutes chacun sur le", "start": 629.279, "duration": 3.481}, {"text": "plateau de France Info quand tout \u00e0 coup", "start": 630.64, "duration": 4.36}, {"text": "surprise le Premier ministre qui sortait", "start": 632.76, "duration": 4.759}, {"text": "de la matinale d\u00e9cide de passer une t\u00eate", "start": 635.0, "duration": 5.8}, {"text": "sur le plateau regardez j'ai un invit\u00e9", "start": 637.519, "duration": 5.601}, {"text": "un peu sp\u00e9cial que vous connaissez bien", "start": 640.8, "duration": 3.479}, {"text": "connais un peu oui c'est le premier", "start": 643.12, "duration": 3.399}, {"text": "ministre de la France", "start": 644.279, "duration": 4.761}, {"text": "Gabriel Monsieur le Premier Ministre", "start": 646.519, "duration": 3.921}, {"text": "salut", "start": 649.04, "duration": 3.64}, {"text": "Gabriel \u00e7a", "start": 650.44, "duration": 4.639}, {"text": "va tr\u00e8s bien bonjour vous allez bien", "start": 652.68, "duration": 4.08}, {"text": "bonjour \u00e7a va bonjour je suis d\u00e9sol\u00e9 je", "start": 655.079, "duration": 3.76}, {"text": "fais irruption sur la sc\u00e8ne monsieur", "start": 656.76, "duration": 4.36}, {"text": "Prem ministre j'\u00e9tais en interview juste", "start": 658.839, "duration": 3.641}, {"text": "audessus \u00e0 l'instant c'est compl\u00e8tement", "start": 661.12, "duration": 3.0}, {"text": "impr\u00e9vu hein on m'a dit que Val\u00e9rie", "start": 662.48, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tait l\u00e0 et donc je suis venu d'abord", "start": 664.12, "duration": 2.48}, {"text": "pour voir Val\u00e9rie on passe beaucoup de", "start": 665.44, "duration": 2.32}, {"text": "temps ensemble en ce moment vous \u00eates un", "start": 666.6, "duration": 3.08}, {"text": "peu ins\u00e9parable oui oui et puis surtout", "start": 667.76, "duration": 3.639}, {"text": "je suis venu adresser un message parce", "start": 669.68, "duration": 2.719}, {"text": "qu'on m'a dit qu'il y avait beaucoup de", "start": 671.399, "duration": 3.281}, {"text": "jeunes effectivement je les vois et", "start": 672.399, "duration": 4.361}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s important pour moi de venir", "start": 674.68, "duration": 4.52}, {"text": "vous dire un petit mot venir encourager", "start": 676.76, "duration": 4.12}, {"text": "Val\u00e9rie vous nous laissez l'interroger", "start": 679.2, "duration": 3.96}, {"text": "je vous je vous laisse avec elle \u00e7a dur\u00e9", "start": 680.88, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs minutes on la sent \u00e9videmment", "start": 683.16, "duration": 3.119}, {"text": "mal \u00e0 l'aise valerer oui je trouve c'est", "start": 684.56, "duration": 3.24}, {"text": "une s\u00e9quence terrible pour Val\u00e9 qui est", "start": 686.279, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en difficult\u00e9 dans cette campagne", "start": 687.8, "duration": 3.32}, {"text": "parce qu'on imagine bien l'id\u00e9e", "start": 689.56, "duration": 3.8}, {"text": "disruptive du Premier ministre qui aime", "start": 691.12, "duration": 4.12}, {"text": "comme son mentor Emmanuel Macron \u00eatre l\u00e0", "start": 693.36, "duration": 3.8}, {"text": "o\u00f9 onattend pas aller au contact comme", "start": 695.24, "duration": 4.12}, {"text": "on dit l'occasion de faire le buzz et de", "start": 697.16, "duration": 3.84}, {"text": "filer un coup de main \u00e0 sa candidate", "start": 699.36, "duration": 3.36}, {"text": "l'occasion aussi peut-\u00eatre de montrer", "start": 701.0, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il mouille la chemise lui qui a", "start": 702.72, "duration": 3.16}, {"text": "tellement tra\u00een\u00e9 les pied pour faire", "start": 704.32, "duration": 4.48}, {"text": "campagne selon l'\u00c9lis\u00e9e mais patatra je", "start": 705.88, "duration": 4.84}, {"text": "trouve que c'est la s\u00e9quence produit", "start": 708.8, "duration": 3.839}, {"text": "exactement l'inverse de l'effet", "start": 710.72, "duration": 4.359}, {"text": "recherch\u00e9 non seulement le uping du", "start": 712.639, "duration": 3.921}, {"text": "Premier ministre on vous AZ parg\u00e9 la", "start": 715.079, "duration": 3.681}, {"text": "totalit\u00e9 il lu a quand m\u00eame bouff\u00e9 20 %", "start": 716.56, "duration": 4.88}, {"text": "de son temp parole \u00e0 Val\u00e9rie mais en", "start": 718.76, "duration": 3.96}, {"text": "terme d'image je trouve que c'est", "start": 721.44, "duration": 3.04}, {"text": "calamiteux pour la candidate elle", "start": 722.72, "duration": 3.4}, {"text": "ressort infantilis\u00e9e vous savez \u00e0 quoi", "start": 724.48, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a m'a fait penser \u00e0 l'\u00e9cole des fans", "start": 726.12, "duration": 4.04}, {"text": "quand Jacques Martin invitait sur sc\u00e8ne", "start": 727.88, "duration": 4.199}, {"text": "des parents d'un enfant intimid\u00e9 qui", "start": 730.16, "duration": 3.72}, {"text": "sait pas bien chanter ou qu'ose pas bien", "start": 732.079, "duration": 4.12}, {"text": "chanter et je trouve que la semaine", "start": 733.88, "duration": 4.24}, {"text": "derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0 vous savez sur BFM TV on a", "start": 736.199, "duration": 4.401}, {"text": "vu la candidate qui bottait en touche", "start": 738.12, "duration": 4.68}, {"text": "sur certains sujets et qui se faisait du", "start": 740.6, "duration": 4.479}, {"text": "coup raill\u00e9 parordan Bardella qui bah", "start": 742.8, "duration": 3.44}, {"text": "passez donc un coup de fil \u00e0 un ami", "start": 745.079, "duration": 2.361}, {"text": "appelz donc le ministre de la D\u00e9fense", "start": 746.24, "duration": 2.56}, {"text": "appelz donc le ministre de la Justice le", "start": 747.44, "duration": 3.04}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur l\u00e0 la voil\u00e0", "start": 748.8, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui affubl\u00e9 d'un joker qu'elle", "start": 750.48, "duration": 3.4}, {"text": "n'avait pas demand\u00e9 en la personne de de", "start": 752.12, "duration": 3.24}, {"text": "Gabriel hatal alors le premier ministre", "start": 753.88, "duration": 3.92}, {"text": "aurait voulu surligner les faiblesses ou", "start": 755.36, "duration": 4.12}, {"text": "les lacunes de Val\u00e9rie qui ne se seraiit", "start": 757.8, "duration": 3.2}, {"text": "pas pris autrement je trouve qu'il y a", "start": 759.48, "duration": 3.359}, {"text": "dans la macronie une esp\u00e8ce duubrise du", "start": 761.0, "duration": 4.04}, {"text": "chef un petit c\u00f4t\u00e9 laissez-moi faire je", "start": 762.839, "duration": 3.881}, {"text": "le ferait mieux que vous mais cette", "start": 765.04, "duration": 3.68}, {"text": "mobilisation in\u00e9dite au sommet de l'\u00c9tat", "start": 766.72, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'on rappelle quand m\u00eame qu'il y", "start": 768.72, "duration": 2.919}, {"text": "a eu un d\u00e9bat Gabriel tal Jordan", "start": 769.68, "duration": 3.839}, {"text": "bardellaa qui a une proposition de d\u00e9bat", "start": 771.639, "duration": 4.361}, {"text": "Emmanuel Macron Marine Le Pen qui a une", "start": 773.519, "duration": 5.0}, {"text": "interview d'Emmanuel Macron jeudi soir \u00e0", "start": 776.0, "duration": 5.959}, {"text": "72h du scrutin dans les JT \u00e0 20h mais je", "start": 778.519, "duration": 5.041}, {"text": "trouve que \u00e7a traduit \u00e0 la fois une", "start": 781.959, "duration": 3.56}, {"text": "grande pr\u00e9tension et puis en m\u00eame temps", "start": 783.56, "duration": 4.0}, {"text": "une grande f\u00e9brilit\u00e9 on se croirait", "start": 785.519, "duration": 3.481}, {"text": "revenu du temps de l' RTF d'ailleurs \u00e0", "start": 787.56, "duration": 3.76}, {"text": "ironis\u00e9 Fran\u00e7ois Xavier bami sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 789.0, "duration": 4.399}, {"text": "voil\u00e0 je fais irruption dit le Premier", "start": 791.32, "duration": 3.72}, {"text": "ministre il fait effraction on dis", "start": 793.399, "duration": 3.0}, {"text": "adversaire je suis d'accord avec vous", "start": 795.04, "duration": 3.359}, {"text": "c'est pas bon pour valerer mais c'est", "start": 796.399, "duration": 3.481}, {"text": "pas bon non plus pour Gabriel \u00e0al non", "start": 798.399, "duration": 3.081}, {"text": "c'est lunaire ce qui sa aux yeux c'est", "start": 799.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'in\u00e9l\u00e9gance d'abord he le c\u00f4t\u00e9 j'arrive", "start": 801.48, "duration": 3.96}, {"text": "je m'incruste je prends ton micro je", "start": 803.68, "duration": 3.2}, {"text": "t'embrasse et je me casse c'est \u00e0 peu", "start": 805.44, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e8s ce qu'a fait le premier ministre", "start": 806.88, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce qu'il aurait aurait fait la m\u00eame", "start": 808.399, "duration": 3.481}, {"text": "chose avec un poids lourd de son camp", "start": 809.72, "duration": 3.799}, {"text": "franchement je ne pense pas \u00e7a aurait", "start": 811.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un Bruno Le Maire t\u00eate de liste pour", "start": 813.519, "duration": 3.56}, {"text": "les europ\u00e9ennes dans le camp", "start": 816.0, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sidentiel il serait pas all\u00e9 lui", "start": 817.079, "duration": 2.241}, {"text": "chourer son micro en disant laisse-moi", "start": 818.12, "duration": 2.48}, {"text": "faire Bruno je vais le faire mieux que", "start": 819.32, "duration": 2.56}, {"text": "toi est-ce qu'il aurait fait la m\u00eame", "start": 820.6, "duration": 4.52}, {"text": "chose avec un si c'\u00e9tait un homme l\u00e0", "start": 821.88, "duration": 4.44}, {"text": "pour le coup la question elle m\u00e9rite", "start": 825.12, "duration": 3.04}, {"text": "d'\u00eatre pos\u00e9e en tout cas selon ses", "start": 826.32, "duration": 3.879}, {"text": "adversaires qui ont d\u00e9nonc\u00e9 pour les uns", "start": 828.16, "duration": 3.56}, {"text": "une invisibilisation sexiste de la", "start": 830.199, "duration": 4.241}, {"text": "candidate victime d'un manplaining vous", "start": 831.72, "duration": 5.08}, {"text": "savez ce ce terme de la part du du du", "start": 834.44, "duration": 3.88}, {"text": "Premier ministre bref je trouve que", "start": 836.8, "duration": 3.839}, {"text": "cette s\u00e9quence lunaire c'est franchement", "start": 838.32, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 6 jours du scrutin commence tirer une", "start": 840.639, "duration": 3.281}, {"text": "balle dans le pied et votre avis aux", "start": 842.199, "duration": 3.481}, {"text": "unes et aux autres l\u00e0-dessus matchisme", "start": 843.92, "duration": 3.24}, {"text": "Stre de Villen c'est ce que vous avezess", "start": 845.68, "duration": 3.76}, {"text": "senti aussi en en fait plus je la revois", "start": 847.16, "duration": 4.119}, {"text": "je l'avais pas revu mais plus elle me", "start": 849.44, "duration": 3.48}, {"text": "donne ce sentiment de grand malaise en", "start": 851.279, "duration": 3.641}, {"text": "fait et en effet c'est encore plus", "start": 852.92, "duration": 3.2}, {"text": "violent que ce matin quand je l'ai", "start": 854.92, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9couverte o\u00f9 l\u00e0 pour le coup j'\u00e9tais", "start": 856.12, "duration": 3.279}, {"text": "assez agac\u00e9e \u00e9nerv\u00e9e pour elle je trouve", "start": 857.6, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est tr\u00e8s irrespectueux \u00e7a me fait", "start": 859.399, "duration": 3.841}, {"text": "penser aussi quand Gabriel Atal en", "start": 861.48, "duration": 4.279}, {"text": "pleine manifestation \u00e0 Science Po pour", "start": 863.24, "duration": 4.68}, {"text": "Gaza c'\u00e9tait incrust\u00e9 aussi au conseil", "start": 865.759, "duration": 3.801}, {"text": "d'administration de de", "start": 867.92, "duration": 3.52}, {"text": "de Science Po qui est contraire \u00e0 toutes", "start": 869.56, "duration": 3.56}, {"text": "les les r\u00e8gles acad\u00e9miques et \u00e0 la", "start": 871.44, "duration": 4.079}, {"text": "libert\u00e9 acad\u00e9mique il y a un c\u00f4t\u00e9 voil\u00e0", "start": 873.12, "duration": 4.0}, {"text": "je poussez-vous de l\u00e0 que je m'y metre", "start": 875.519, "duration": 3.56}, {"text": "et je pense qu'en effet \u00e7a la dessert", "start": 877.12, "duration": 4.48}, {"text": "ouais lucide Schmith est-ce qu'ils ont", "start": 879.079, "duration": 4.841}, {"text": "fagocit\u00e9 la campagne de valerie et", "start": 881.6, "duration": 4.84}, {"text": "Emmanuel Macron et Gabrielle \u00e0al elle a", "start": 883.92, "duration": 4.2}, {"text": "sa part de responsabilit\u00e9 dans les", "start": 886.44, "duration": 3.079}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e9videmment mais quelle est", "start": 888.12, "duration": 3.24}, {"text": "laaleure d'apr\u00e8s vous ben d'abord moi je", "start": 889.519, "duration": 3.56}, {"text": "voudrais rappeler que la loi sur la", "start": 891.36, "duration": 4.039}, {"text": "parit\u00e9 elle a pratiquement 25 ans et que", "start": 893.079, "duration": 3.56}, {"text": "ce qui est int\u00e9ressant c'est que Gabriel", "start": 895.399, "duration": 3.12}, {"text": "Attal est un homme jeune ou et que donc", "start": 896.639, "duration": 3.681}, {"text": "ce n'est pas un sujet de g\u00e9n\u00e9ration", "start": 898.519, "duration": 4.32}, {"text": "c'est que au fond en politique on peut", "start": 900.32, "duration": 4.68}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre paternaliste m\u00eame quand", "start": 902.839, "duration": 4.961}, {"text": "on a 34 ans et \u00e7a c'est insupportable la", "start": 905.0, "duration": 4.639}, {"text": "deuxi\u00e8me chose c'est que moi je voudrais", "start": 907.8, "duration": 4.039}, {"text": "m'insurger contre le fait qu'on dise", "start": 909.639, "duration": 4.32}, {"text": "qu'au fond Val\u00e9rie aet n'a pas de talent", "start": 911.839, "duration": 4.201}, {"text": "n'a pas de comp\u00e9ten n'a pas de r\u00e9parti", "start": 913.959, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas ce que j'ai dit j'ai dit", "start": 916.04, "duration": 2.4}, {"text": "qu'elle avait sa part de responsabilit\u00e9", "start": 916.839, "duration": 3.601}, {"text": "dans dans je dis pas que c'est ce que", "start": 918.44, "duration": 3.28}, {"text": "vous venez de dire mais c'est une esp\u00e8ce", "start": 920.44, "duration": 3.28}, {"text": "de petite musique un refrain on vole \u00e0", "start": 921.72, "duration": 4.96}, {"text": "la rescousse de la pauvre Val\u00e9rie a\u00e9 euh", "start": 923.72, "duration": 5.359}, {"text": "moi je trouve que chacun va en politique", "start": 926.68, "duration": 3.839}, {"text": "avec des qualit\u00e9s diff\u00e9rentes et je", "start": 929.079, "duration": 2.921}, {"text": "pense que s'il y a un sujet sur lequel", "start": 930.519, "duration": 3.76}, {"text": "elle a des comp\u00e9tences c'est le bilan au", "start": 932.0, "duration": 4.079}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je rappelle qu'elle", "start": 934.279, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9tait chef du groupe Renaissance et donc", "start": 936.079, "duration": 5.041}, {"text": "chef de groupe Renaissance qui est le", "start": 939.16, "duration": 4.28}, {"text": "troisi\u00e8me groupe du Parlement europ\u00e9en", "start": 941.12, "duration": 4.12}, {"text": "donc moi \u00e7a m'effraie si on pense", "start": 943.44, "duration": 2.759}, {"text": "qu'elle est pas capable de faire", "start": 945.24, "duration": 2.44}, {"text": "campagne alors qu'elle est capable", "start": 946.199, "duration": 2.841}, {"text": "d'\u00eatre une tr\u00e8s bonne d\u00e9put c'est la", "start": 947.68, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00eame chose pour Fran\u00e7ois Xavier bami son", "start": 949.04, "duration": 3.599}, {"text": "bilan de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens euh p\u00e8se pour", "start": 950.519, "duration": 4.12}, {"text": "rien dans dans sa campagne on peut le", "start": 952.639, "duration": 3.241}, {"text": "regretter on peut se dire que c'est", "start": 954.639, "duration": 2.401}, {"text": "dommage que les \u00e9lecteurs fran\u00e7ais", "start": 955.88, "duration": 2.639}, {"text": "choisissent pas pour des bonnes raisons", "start": 957.04, "duration": 3.96}, {"text": "regr et et on va consid\u00e9rer qu'en tout", "start": 958.519, "duration": 3.961}, {"text": "cas ce qui sera int\u00e9ressant c'est que", "start": 961.0, "duration": 3.319}, {"text": "les r\u00e8gles du jeu soient claires qu'en", "start": 962.48, "duration": 3.479}, {"text": "fait on peut faire campagne chacun avec", "start": 964.319, "duration": 3.2}, {"text": "ses qualit\u00e9s et qu'on RESPE les r\u00e8gles", "start": 965.959, "duration": 3.161}, {"text": "du jeu c'est\u00e0-dire que lorsque le", "start": 967.519, "duration": 5.0}, {"text": "Premier ministre au fond d\u00e9range sur un", "start": 969.12, "duration": 5.88}, {"text": "plateau en plus l'appelle Val\u00e9rie comme", "start": 972.519, "duration": 4.641}, {"text": "si on \u00e9tait dans une \u00e9mission de", "start": 975.0, "duration": 4.279}, {"text": "divertissement je trouve que le ce que", "start": 977.16, "duration": 3.799}, {"text": "vient de dire Mathieu croissand sur", "start": 979.279, "duration": 2.881}, {"text": "l'\u00e9cole des fans est tr\u00e8s juste", "start": 980.959, "duration": 3.88}, {"text": "c'est\u00e0dire que au fond Val\u00e9rie comment", "start": 982.16, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e7a va et cetera c'est une \u00e9mission de", "start": 984.839, "duration": 3.44}, {"text": "divertissement brusquement alors que l\u00e0", "start": 986.839, "duration": 3.041}, {"text": "il y a quelque chose de tr\u00e8s s\u00e9rieux", "start": 988.279, "duration": 3.12}, {"text": "pour faire comprendre l'Europe donc moi", "start": 989.88, "duration": 4.199}, {"text": "je suis \u00e0 la fois assez boulevers\u00e9 comme", "start": 991.399, "duration": 4.24}, {"text": "femme qui a fait de la politique parce", "start": 994.079, "duration": 3.361}, {"text": "que je le r\u00e9p\u00e8te \u00e7a fait 25 ans qu' a", "start": 995.639, "duration": 3.801}, {"text": "une sur la parit\u00e9 et que la deuxi\u00e8me", "start": 997.44, "duration": 3.56}, {"text": "chose c'est le le sujet du respect des", "start": 999.44, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e8gles du jeu parce que \u00e7a \u00e7a b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 1001.0, "duration": 3.44}, {"text": "toujours au rassemblement national", "start": 1003.16, "duration": 2.599}, {"text": "puisque je vous rappelle que leur truc", "start": 1004.44, "duration": 3.36}, {"text": "c'est la normalisation et que ils font", "start": 1005.759, "duration": 4.08}, {"text": "semblant de respecter les r\u00e8gles du jeu", "start": 1007.8, "duration": 3.36}, {"text": "de mani\u00e8re extr\u00eamement ils mettent des", "start": 1009.839, "duration": 4.201}, {"text": "cravates et cetera et l\u00e0 hop on d\u00e9boule", "start": 1011.16, "duration": 5.679}, {"text": "sur un plateau et on pique 5 minutes \u00e0", "start": 1014.04, "duration": 5.32}, {"text": "la candidate oui c'est en voyant la", "start": 1016.839, "duration": 4.281}, {"text": "s\u00e9quence j'ai pens\u00e9 \u00e0 une interview", "start": 1019.36, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9cente que L\u00e9a Salam\u00e9 la la", "start": 1021.12, "duration": 4.16}, {"text": "copr\u00e9sentatrice de la matinale de France", "start": 1023.48, "duration": 3.92}, {"text": "Inter a donn\u00e9 o\u00f9 o\u00f9 elle expliquit quand", "start": 1025.28, "duration": 3.72}, {"text": "elle fait une interview de de politique", "start": 1027.4, "duration": 3.039}, {"text": "notamment elle cherche un moment de", "start": 1029.0, "duration": 3.88}, {"text": "radio bon on peut on va pas d\u00e9battre", "start": 1030.439, "duration": 3.721}, {"text": "l\u00e0-dessus c'est peut-\u00eatre pas la", "start": 1032.88, "duration": 2.6}, {"text": "meilleure intervention de la sal pour", "start": 1034.16, "duration": 2.6}, {"text": "coup c'est un moment c'est un petit", "start": 1035.48, "duration": 2.8}, {"text": "moment de campagne alors voil\u00e0 est-ce", "start": 1036.76, "duration": 2.919}, {"text": "qu'il cherchait un moment un moment de", "start": 1038.28, "duration": 3.159}, {"text": "radio ou un moment de campagne une", "start": 1039.679, "duration": 4.12}, {"text": "recherche une recherche du buzz heut", "start": 1041.439, "duration": 4.12}, {"text": "parce que on sait tr\u00e8s bien comment", "start": 1043.799, "duration": 3.28}, {"text": "fonctionne les m\u00e9dias aujourd'hui que ce", "start": 1045.559, "duration": 2.801}, {"text": "soit les m\u00e9dias sociaux ou les m\u00e9dias", "start": 1047.079, "duration": 3.041}, {"text": "traditionnel r\u00e9sultat des courses on en", "start": 1048.36, "duration": 3.24}, {"text": "parle alors on en parle pas forc\u00e9ment", "start": 1050.12, "duration": 2.64}, {"text": "dans le", "start": 1051.6, "duration": 4.64}, {"text": "sens qu' aurait aim\u00e9 rechercher mais", "start": 1052.76, "duration": 4.68}, {"text": "mais c'est c'est un petit moment de", "start": 1056.24, "duration": 2.88}, {"text": "campagne oui quand quand don c'est vrai", "start": 1057.44, "duration": 3.599}, {"text": "que c'est c'est c'est tr\u00e8s irrespectueux", "start": 1059.12, "duration": 3.439}, {"text": "et c'est pour la place des femmes c'est", "start": 1061.039, "duration": 2.681}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s questionnant je", "start": 1062.559, "duration": 2.601}, {"text": "remarquerai que c'est les femmes qu'on", "start": 1063.72, "duration": 2.4}, {"text": "appelle toujours pas le pr\u00e9nom en", "start": 1065.16, "duration": 3.519}, {"text": "politique he c'est Golen Rachida c'est", "start": 1066.12, "duration": 3.919}, {"text": "toujours toujours des femmes on dit", "start": 1068.679, "duration": 4.841}, {"text": "jamais Bruno Gabriel ou Emmanuel c'est", "start": 1070.039, "duration": 5.721}, {"text": "Benjamin Mor non je rejoins c'est c'est", "start": 1073.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 la fois malaisant et en m\u00eame temps je", "start": 1075.76, "duration": 3.08}, {"text": "pense que c'est contreproductif mais", "start": 1077.48, "duration": 2.92}, {"text": "mais \u00e7a Mar est-ce que c'est r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 1078.84, "duration": 3.199}, {"text": "aussi c'est r\u00e9v\u00e9lateur \u00e9videmment parce", "start": 1080.4, "duration": 3.08}, {"text": "que en r\u00e9alit\u00e9 quel est le probl\u00e8me", "start": 1082.039, "duration": 2.841}, {"text": "fondamentalement le probl\u00e8me c'est que", "start": 1083.48, "duration": 3.319}, {"text": "vous vous ne vous faites pas un nom avec", "start": 1084.88, "duration": 3.24}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes vous", "start": 1086.799, "duration": 3.0}, {"text": "capitalisez potentiellement sur un nom", "start": 1088.12, "duration": 3.679}, {"text": "comme Bendit et cetera l\u00e0 vous avez une", "start": 1089.799, "duration": 3.521}, {"text": "dynamique parce que d\u00e9j\u00e0 vous existez le", "start": 1091.799, "duration": 3.481}, {"text": "probl\u00e8me de Val\u00e9rie Eyer et c'est pas", "start": 1093.32, "duration": 3.44}, {"text": "elle qui l'a cr\u00e9\u00e9 c'est qu'elle est", "start": 1095.28, "duration": 2.68}, {"text": "envoy\u00e9e au dernier moment dans une", "start": 1096.76, "duration": 2.799}, {"text": "campagne o\u00f9 elle est totalement inconnue", "start": 1097.96, "duration": 3.52}, {"text": "et on l'accuse ensuite B de ne pas", "start": 1099.559, "duration": 3.12}, {"text": "exister mais \u00e9videmment c'est", "start": 1101.48, "duration": 2.48}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 donc qu'est-ce que", "start": 1102.679, "duration": 3.36}, {"text": "l'on fait et \u00e7a t\u00e9moigne \u00e9galement de", "start": 1103.96, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup de panique et bien tout d'un", "start": 1106.039, "duration": 3.841}, {"text": "coup on renvoie les figures qui signif", "start": 1107.44, "duration": 3.88}, {"text": "qui sont signifiantes pour l'\u00e9lectorat", "start": 1109.88, "duration": 3.24}, {"text": "Gabriel Atal l'\u00e9lectorat macroniste le", "start": 1111.32, "duration": 3.76}, {"text": "conna\u00ee et cetera Emmanuel Macron on", "start": 1113.12, "duration": 4.039}, {"text": "n'est pas dans un parti structur\u00e9 avec", "start": 1115.08, "duration": 3.56}, {"text": "la R\u00e9publique en marche les \u00e9lecteurs", "start": 1117.159, "duration": 3.561}, {"text": "2022 ils ont pas vot\u00e9 LRM ils ont vot\u00e9", "start": 1118.64, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron donc il faut que le", "start": 1120.72, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sident soit l\u00e0 mais \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 1122.08, "duration": 3.68}, {"text": "soit votre t\u00eate de liste vous allez la", "start": 1124.039, "duration": 3.161}, {"text": "chercher parmi les personnes qui", "start": 1125.76, "duration": 3.279}, {"text": "signifient \u00e0 cet \u00e9lectorat soit vous", "start": 1127.2, "duration": 3.52}, {"text": "faites un teasing suffisant pour que", "start": 1129.039, "duration": 3.201}, {"text": "tout d'un coup lorsque vous lancez", "start": 1130.72, "duration": 3.92}, {"text": "Val\u00e9rie elle parle or \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1132.24, "duration": 4.24}, {"text": "fait on l'a d\u00e9couvert le jour o\u00f9 elle", "start": 1134.64, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tait envoy\u00e9e donc cette faiblesse l\u00e0", "start": 1136.48, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas tant celle de Val\u00e9 que celle", "start": 1138.36, "duration": 3.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron au bout du compte moi", "start": 1140.12, "duration": 3.12}, {"text": "je voudrais quand m\u00eame dire une chose", "start": 1142.2, "duration": 2.8}, {"text": "c'est queon n'est pas connu en politique", "start": 1143.24, "duration": 2.88}, {"text": "jusqu'au moment o\u00f9 on est connu", "start": 1145.0, "duration": 3.12}, {"text": "c'est\u00e0-dire que le sujet c'est que quand", "start": 1146.12, "duration": 3.76}, {"text": "on a on d\u00e9cide que vous \u00eates une", "start": 1148.12, "duration": 3.0}, {"text": "inconnue et que du coup on vous laisse", "start": 1149.88, "duration": 2.88}, {"text": "pas devenir connu c'est un vrai sujet je", "start": 1151.12, "duration": 2.799}, {"text": "voudrais rappeler qu'Emmanuel Macron", "start": 1152.76, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tait inconnu en 2017 et donc il y a un", "start": 1153.919, "duration": 4.281}, {"text": "sujet sur le moment o\u00f9 on vous laisse", "start": 1156.28, "duration": 4.56}, {"text": "devenir connu et \u00e7a on lui laisse jamais", "start": 1158.2, "duration": 6.24}, {"text": "la place le c'est qui bah c'est c'est", "start": 1160.84, "duration": 5.24}, {"text": "Emmanuel Macron et Gabriel \u00e0al", "start": 1164.44, "duration": 3.32}, {"text": "prioritairement j'ajoute qu'on a", "start": 1166.08, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup dit que il y avait des poids", "start": 1167.76, "duration": 3.32}, {"text": "lourds justement hommes qui n'ont pas", "start": 1169.159, "duration": 4.0}, {"text": "voulu aller \u00e0 cette place et donc vous", "start": 1171.08, "duration": 4.24}, {"text": "avez cit\u00e9 le concept f\u00e9ministe de Mind", "start": 1173.159, "duration": 3.681}, {"text": "spaining c'est\u00e0dire un homme qui vient", "start": 1175.32, "duration": 2.92}, {"text": "expliquer \u00e0 une femme ce qu'elle sait", "start": 1176.84, "duration": 3.6}, {"text": "mieux que lui l\u00e0 c'est le concept de", "start": 1178.24, "duration": 3.72}, {"text": "falaise de verre qui a un autre concept", "start": 1180.44, "duration": 2.76}, {"text": "f\u00e9ministe qui est pire que le plafond de", "start": 1181.96, "duration": 2.719}, {"text": "verre c'est quand le la marche est", "start": 1183.2, "duration": 2.92}, {"text": "tellement haute on envoie une femme un", "start": 1184.679, "duration": 3.201}, {"text": "peu comme thesa pour le brexit et je", "start": 1186.12, "duration": 2.84}, {"text": "pense c'est peut-\u00eatre ce qui est arriv\u00e9", "start": 1187.88, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 Val\u00e9rie a en plus elle s'est quand", "start": 1188.96, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame un peu r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans cette campagne", "start": 1190.88, "duration": 2.52}, {"text": "moi je trouve qu'en effet on est dur", "start": 1192.2, "duration": 3.44}, {"text": "aussi avec elle elle est non mais elle", "start": 1193.4, "duration": 4.519}, {"text": "elle elle part pas avec les m\u00eames armes", "start": 1195.64, "duration": 4.039}, {"text": "elle a fait une faute majeur quand m\u00eame", "start": 1197.919, "duration": 3.801}, {"text": "en d\u00e9but de campagne quand tu", "start": 1199.679, "duration": 5.521}, {"text": "dit je partage 90 % on a vot\u00e9 pareil 9", "start": 1201.72, "duration": 6.199}, {"text": "90% des fois avec Rapha glman \u00e7a c'est", "start": 1205.2, "duration": 4.16}, {"text": "une faute politique dont elle est", "start": 1207.919, "duration": 2.961}, {"text": "responsable parce que \u00e7a donnait un bon", "start": 1209.36, "duration": 3.16}, {"text": "de sortie \u00e0 tous les gens qui dis bon pe", "start": 1210.88, "duration": 2.919}, {"text": "voter", "start": 1212.52, "duration": 5.279}, {"text": "GL er \u00e7a lui appartient moi je trouvais", "start": 1213.799, "duration": 5.321}, {"text": "que c'\u00e9tait pas un si mauvais argument", "start": 1217.799, "duration": 2.401}, {"text": "je sais que beaucoup de gens l'ont", "start": 1219.12, "duration": 2.559}, {"text": "analys\u00e9 comme \u00e7a mais je trouvais que", "start": 1220.2, "duration": 2.76}, {"text": "finalement \u00e7a montrait aussi que on", "start": 1221.679, "duration": 3.041}, {"text": "pouvait voter plut\u00f4t pour la macronie", "start": 1222.96, "duration": 4.36}, {"text": "plut\u00f4t que pour GL encore un motam Morel", "start": 1224.72, "duration": 4.76}, {"text": "ensite je me tourne pour savoir si \u00e7a", "start": 1227.32, "duration": 4.16}, {"text": "peut infuser dans l'opinion ou pas cette", "start": 1229.48, "duration": 3.319}, {"text": "s\u00e9quence non mais rapidement il y a une", "start": 1231.48, "duration": 2.84}, {"text": "improvisation de la candidature donc en", "start": 1232.799, "duration": 3.0}, {"text": "effet je suis d'accord on gagne \u00e0 \u00eatre", "start": 1234.32, "duration": 2.719}, {"text": "connu \u00e0 un moment mais encore faut-il", "start": 1235.799, "duration": 2.481}, {"text": "que ce soit mise en sc\u00e8ne que ce soit", "start": 1237.039, "duration": 3.081}, {"text": "port\u00e9 l\u00e0 \u00e7a na pas \u00e9t\u00e9 et ensuite il y a", "start": 1238.28, "duration": 3.279}, {"text": "une improvisation \u00e9galement des th\u00e8mes", "start": 1240.12, "duration": 3.16}, {"text": "de campagne vous avez une candidate qui", "start": 1241.559, "duration": 3.641}, {"text": "n'a jamais vraiment fait campagne qui", "start": 1243.28, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas connu et qui n'a pas vraiment", "start": 1245.2, "duration": 3.64}, {"text": "de th\u00e9matique de campagne si ce n'est", "start": 1247.28, "duration": 3.2}, {"text": "attention attention votez pour nous", "start": 1248.84, "duration": 3.36}, {"text": "sinon \u00e7a va \u00eatre l'effondrement donc", "start": 1250.48, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a ne peut pas bien", "start": 1252.2, "duration": 2.56}, {"text": "fonctionner je reviens \u00e0 ce que je", "start": 1253.4, "duration": 3.2}, {"text": "disais c'est Val\u00e9rie qui est en premi\u00e8re", "start": 1254.76, "duration": 3.0}, {"text": "ligne mais c'est pas elle qui est", "start": 1256.6, "duration": 2.76}, {"text": "responsable de cet effondrement de la", "start": 1257.76, "duration": 3.6}, {"text": "campagne maiste al Jean-Daniel LVI il y", "start": 1259.36, "duration": 3.96}, {"text": "a toujours un effet on va dire rapide", "start": 1261.36, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux d'une s\u00e9quence comme", "start": 1263.32, "duration": 3.839}, {"text": "celle-l\u00e0 apr\u00e8s la question c'est ce que", "start": 1265.039, "duration": 3.76}, {"text": "je disais est-ce que \u00e7a infuse dans", "start": 1267.159, "duration": 4.281}, {"text": "l'\u00e9lectorat ou pas votre avis l\u00e0-dessus", "start": 1268.799, "duration": 3.921}, {"text": "pas forc\u00e9ment de mani\u00e8re extr\u00eamement", "start": 1271.44, "duration": 2.76}, {"text": "manifeste parce qu'en fait on a m\u00eame vu", "start": 1272.72, "duration": 2.959}, {"text": "que lorsquil y avait eu le d\u00e9bat", "start": 1274.2, "duration": 3.24}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour le coup entre Gabriel", "start": 1275.679, "duration": 4.161}, {"text": "hatal et Jordane Bardella les effets", "start": 1277.44, "duration": 4.4}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nets et la courbe", "start": 1279.84, "duration": 4.12}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure de", "start": 1281.84, "duration": 3.439}, {"text": "inention de vote en faveur de la liste", "start": 1283.96, "duration": 3.56}, {"text": "de Jordane Bardella \u00e0 continu\u00e9 de", "start": 1285.279, "duration": 4.681}, {"text": "progresser il y a pas eu d'effet ni", "start": 1287.52, "duration": 4.6}, {"text": "positif ni n\u00e9gatif sur celle concernant", "start": 1289.96, "duration": 4.079}, {"text": "celle de de Val\u00e9rie ayer on peut", "start": 1292.12, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre rappeler d'ailleurs que", "start": 1294.039, "duration": 3.561}, {"text": "parfois le poids de la t\u00eate de liste", "start": 1295.279, "duration": 3.841}, {"text": "appara\u00eet comme \u00e9tant relativement", "start": 1297.6, "duration": 3.439}, {"text": "relatif si on se rappelle des derni\u00e8res", "start": 1299.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sans vouloir", "start": 1301.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment injurier Natalie l'oiseau", "start": 1302.96, "duration": 4.04}, {"text": "qu'elle n\u00e9tait pas forc\u00e9ment tr\u00e8sement", "start": 1305.24, "duration": 3.52}, {"text": "connue avant la campagne pas forc\u00e9ment", "start": 1307.0, "duration": 3.44}, {"text": "extr\u00eamement identifi\u00e9 dans le casre de", "start": 1308.76, "duration": 3.44}, {"text": "la campagne et que les \u00e9lecteurs qui", "start": 1310.44, "duration": 3.68}, {"text": "avaient v\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque pour la liste", "start": 1312.2, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle conduisait c'\u00e9tait notamment", "start": 1314.12, "duration": 2.72}, {"text": "parce qu'elle \u00e9tait soutenue par", "start": 1315.44, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron parce que le propos \u00e0", "start": 1316.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9gard de l'Europe apparaissait comme", "start": 1319.32, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e9tant relativement clair et parce que", "start": 1320.72, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron avait \u00e9t\u00e9 le seul", "start": 1322.039, "duration": 3.961}, {"text": "candidat sous la 5e r\u00e9pique avoir fait", "start": 1323.64, "duration": 4.0}, {"text": "distribuer des drapeaux europ\u00e9ens dans", "start": 1326.0, "duration": 3.12}, {"text": "le cadre de sa campagne nationale donc", "start": 1327.64, "duration": 3.399}, {"text": "il y avait pas forc\u00e9ment une corr\u00e9lation", "start": 1329.12, "duration": 3.799}, {"text": "compl\u00e8te entre l'image de la t\u00eate de", "start": 1331.039, "duration": 3.681}, {"text": "liste et le comportement \u00e9lectoral par", "start": 1332.919, "duration": 3.801}, {"text": "la suite ouais il y avait il y avait si", "start": 1334.72, "duration": 3.88}, {"text": "je vous entends il y avait des des", "start": 1336.72, "duration": 3.76}, {"text": "constantes de fond dans l'\u00e9lectorat qui", "start": 1338.6, "duration": 2.72}, {"text": "sont pas du tout les m\u00eames", "start": 1340.48, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui quoi absolument et puis", "start": 1341.32, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui un \u00e9lectorat qui a du mal \u00e0", "start": 1343.24, "duration": 4.12}, {"text": "consid\u00e9rer que Emmanuel Macron a", "start": 1345.08, "duration": 3.76}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e9t\u00e9 efficace au niveau", "start": 1347.36, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en depuis 2017 qu'il y avait de", "start": 1348.84, "duration": 5.16}, {"text": "v\u00e9ritables avanc\u00e9es et puis une partie", "start": 1351.32, "duration": 4.56}, {"text": "d'un \u00e9lectorat qui est plut\u00f4t issu de la", "start": 1354.0, "duration": 3.6}, {"text": "gauche qui un peu d\u00e9stabilis\u00e9 pas", "start": 1355.88, "duration": 3.08}, {"text": "forc\u00e9ment sur les questions europ\u00e9ennes", "start": 1357.6, "duration": 2.64}, {"text": "mais \u00e9galement sur des enjeux nationaux", "start": 1358.96, "duration": 3.36}, {"text": "on peut par penser \u00e0 la loi sur les", "start": 1360.24, "duration": 3.12}, {"text": "retraites on peut penser \u00e0 la loi", "start": 1362.32, "duration": 2.479}, {"text": "immigration et on peut penser plus", "start": 1363.36, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9cemment \u00e0 toutes les mesures sociales", "start": 1364.799, "duration": 3.721}, {"text": "ou relatives aux ch\u00f4eurs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1367.2, "duration": 3.959}, {"text": "annonc\u00e9es par le gouvernement alors sur", "start": 1368.52, "duration": 4.68}, {"text": "la notori\u00e9t\u00e9 Jean-Daniel a raison", "start": 1371.159, "duration": 3.441}, {"text": "Nathalie l'oiseau \u00e9tait pas tellement", "start": 1373.2, "duration": 3.56}, {"text": "plus connu que valer et la notori\u00e9t\u00e9", "start": 1374.6, "duration": 3.48}, {"text": "pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes c'est pas", "start": 1376.76, "duration": 2.96}, {"text": "si important que \u00e7a d'une certaine fa\u00e7on", "start": 1378.08, "duration": 3.76}, {"text": "rappelez-vous qui a gagn\u00e9 en 2019 Jordan", "start": 1379.72, "duration": 4.199}, {"text": "Bardella qui \u00e9tait un absolu inconnu", "start": 1381.84, "duration": 5.24}, {"text": "pour 90 % des Fran\u00e7ais qui est arriv\u00e9 3e", "start": 1383.919, "duration": 5.081}, {"text": "Yannick jado qui \u00e9tait pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1387.08, "duration": 3.68}, {"text": "connu non plus de de l'ensemble de", "start": 1389.0, "duration": 4.2}, {"text": "l'opinion publique alors on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 1390.76, "duration": 5.519}, {"text": "cette intervention de Gabriel Atal dans", "start": 1393.2, "duration": 5.44}, {"text": "la campagne il y a aussi donc une", "start": 1396.279, "duration": 4.081}, {"text": "intervention suppl\u00e9mentaire du pr\u00e9sident", "start": 1398.64, "duration": 3.32}, {"text": "de la R\u00e9publique qui est pr\u00e9vue pour", "start": 1400.36, "duration": 2.96}, {"text": "jeudi soir on en parle tout de suite", "start": 1401.96, "duration": 4.599}, {"text": "avec Steve Jourdain qui est dans les", "start": 1403.32, "duration": 4.68}, {"text": "coulisses de sens public bonsoir Steve", "start": 1406.559, "duration": 4.521}, {"text": "bienvenue bonsoir 5 6 jours de campagne", "start": 1408.0, "duration": 4.72}, {"text": "et donc on a appris \u00e7a fait partie des", "start": 1411.08, "duration": 3.12}, {"text": "des infos de ces derni\u00e8res 24 heures", "start": 1412.72, "duration": 3.52}, {"text": "qu'emuel Macron va s'exprimer on sera \u00e0", "start": 1414.2, "duration": 4.079}, {"text": "la veille de la cl\u00f4ture de la campagne", "start": 1416.24, "duration": 3.439}, {"text": "officielle oui mais rassurez-vous", "start": 1418.279, "duration": 2.841}, {"text": "rassurez-vous Thomas il s'agit pas du", "start": 1419.679, "duration": 3.801}, {"text": "tout d'une intervention \u00e9lectorale a", "start": 1421.12, "duration": 4.4}, {"text": "rien \u00e0 voir selon l'\u00c9lys\u00e9e non \u00e0 partir", "start": 1423.48, "duration": 3.88}, {"text": "de mercredi vous le savez on c\u00e9l\u00e8bre", "start": 1425.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'anniversaire du d\u00e9barquement en", "start": 1427.36, "duration": 4.319}, {"text": "Normandie jeudi apr\u00e8s-midi Joe Biden", "start": 1429.2, "duration": 4.64}, {"text": "imsel et volodimir Zelenski seront", "start": 1431.679, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sents \u00e0 OMA Beach en compagnie du", "start": 1433.84, "duration": 4.04}, {"text": "chef de l'\u00c9tat Emmanuel Macron estime", "start": 1435.52, "duration": 4.24}, {"text": "donc que qu'une interview au 20H chez", "start": 1437.88, "duration": 3.44}, {"text": "nos confr\u00e8res de TF1 et de France 2", "start": 1439.76, "duration": 3.84}, {"text": "s'impose vu le contexte le chef de", "start": 1441.32, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9tat parlera \u00e9videmment des c\u00e9r\u00e9monies", "start": 1443.6, "duration": 4.319}, {"text": "du d\u00e9barquement mais aussi nous ditons", "start": 1445.6, "duration": 5.04}, {"text": "du conflit en Ukraine et du conflit \u00e0", "start": 1447.919, "duration": 3.961}, {"text": "Gaza c'est ce qu'on peut dire dans un", "start": 1450.64, "duration": 3.44}, {"text": "communiqu\u00e9 publi\u00e9 par nos confr\u00e8res de", "start": 1451.88, "duration": 4.44}, {"text": "TF1 et de France 2 si cette interview ne", "start": 1454.08, "duration": 3.959}, {"text": "vous int\u00e9resse pas Thomas vous pouvez", "start": 1456.32, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9videmment changer de cha\u00eene mais il", "start": 1458.039, "duration": 3.841}, {"text": "faudra \u00eatre agile tr\u00e8s agile parce que", "start": 1459.4, "duration": 3.879}, {"text": "cette interview sera diffus\u00e9e", "start": 1461.88, "duration": 3.799}, {"text": "simultan\u00e9ment en direct sur franceInfo", "start": 1463.279, "duration": 5.12}, {"text": "franceinfo.fr France T\u00e9l\u00e9 TF1 bien s\u00fbr", "start": 1465.679, "duration": 5.761}, {"text": "et LCI et les oppositions ne regarderont", "start": 1468.399, "duration": 4.681}, {"text": "pas forc\u00e9ment cette intervention elles", "start": 1471.44, "duration": 3.479}, {"text": "sont en tout cas unanimes he pour la", "start": 1473.08, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9noncer sur X ex Twitter eric soioti a", "start": 1474.919, "duration": 5.76}, {"text": "annonc\u00e9 que le parti LR allait saisir", "start": 1478.52, "duration": 4.08}, {"text": "l'arcom il demande \u00e0 ce que les", "start": 1480.679, "duration": 3.681}, {"text": "oppositions puissent b\u00e9n\u00e9ficier du m\u00eame", "start": 1482.6, "duration": 3.6}, {"text": "temps de parole on rappelle que depuis", "start": 1484.36, "duration": 3.559}, {"text": "mi-avril le principe en vigueur c'est", "start": 1486.2, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 du temps de parole Raphael", "start": 1487.919, "duration": 4.88}, {"text": "gluxman candidat PS place publique", "start": 1490.159, "duration": 4.161}, {"text": "annonce lui aussi qu'il va saisir", "start": 1492.799, "duration": 4.721}, {"text": "l'arcom \u00e9coutez-le si parlait seulement", "start": 1494.32, "duration": 4.959}, {"text": "de des comm\u00e9mor", "start": 1497.52, "duration": 4.24}, {"text": "et du d\u00e9barquement et du 80e", "start": 1499.279, "duration": 3.961}, {"text": "anniversaire et de l'importance que \u00e7a a", "start": 1501.76, "duration": 2.88}, {"text": "dans notre histoire moi je ne vois aucun", "start": 1503.24, "duration": 3.6}, {"text": "probl\u00e8me \u00e0 cela \u00e9videmment mais ils", "start": 1504.64, "duration": 4.039}, {"text": "annoncent d\u00e9j\u00e0 qu'il va \u00e9voquer la", "start": 1506.84, "duration": 3.04}, {"text": "situation internationale et qu'il va", "start": 1508.679, "duration": 3.72}, {"text": "parler des europ\u00e9ennes mais \u00e0 3 jours du", "start": 1509.88, "duration": 4.039}, {"text": "S mais dans quel pays europ\u00e9en \u00e7a", "start": 1512.399, "duration": 3.76}, {"text": "pourrait se passer comme \u00e7a bon on l'a", "start": 1513.919, "duration": 4.441}, {"text": "compris l'arcom va avoir du boulot", "start": 1516.159, "duration": 3.801}, {"text": "rappelez-nous les les r\u00e8gles en mati\u00e8re", "start": 1518.36, "duration": 3.439}, {"text": "de d\u00e9comte du temps de parole du chef de", "start": 1519.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9tat le le principe est simple rappel", "start": 1521.799, "duration": 3.76}, {"text": "d'art comme \u00e0 chaque fois qu'Emmanuel", "start": 1524.0, "duration": 3.559}, {"text": "Macron \u00e9voque les les \u00e9lections", "start": 1525.559, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes ce temps de parole est", "start": 1527.559, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9compt\u00e9 de celui de la candidate de la", "start": 1529.399, "duration": 4.201}, {"text": "liste de la majorit\u00e9 Val\u00e9rie eyz vous", "start": 1531.559, "duration": 3.681}, {"text": "vous en souvenez peut-\u00eatre fin avril le", "start": 1533.6, "duration": 3.079}, {"text": "chef de l'\u00c9tat avait prononcer un", "start": 1535.24, "duration": 3.2}, {"text": "discours \u00e0 la Sorbonne sur le th\u00e8me de", "start": 1536.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'Europe l'\u00c9lis\u00e9e nous disait alors mais", "start": 1538.44, "duration": 4.28}, {"text": "non ce n'est pas un discours de campagne", "start": 1541.0, "duration": 3.76}, {"text": "c'est une parole de Pr\u00e9sident je met des", "start": 1542.72, "duration": 3.28}, {"text": "guillemets autour de \u00e7a bien \u00e9videmment", "start": 1544.76, "duration": 3.159}, {"text": "l'arcom n'\u00e9tait pas de cet avis", "start": 1546.0, "duration": 5.279}, {"text": "l'ensemble de l'intervention avait \u00e9t\u00e9", "start": 1547.919, "duration": 5.041}, {"text": "comptabilis\u00e9", "start": 1551.279, "duration": 4.161}, {"text": "1h48es tout de m\u00eame \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9bit\u00e9", "start": 1552.96, "duration": 4.959}, {"text": "du compte de Val\u00e9rie eyet si le propos", "start": 1555.44, "duration": 3.599}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1557.919, "duration": 3.201}, {"text": "n'exprimait pas un soutien explicite \u00e0", "start": 1559.039, "duration": 3.961}, {"text": "la liste conduite par Madame", "start": 1561.12, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 n\u00e9anmoins dans leur int\u00e9gralit\u00e9", "start": 1563.0, "duration": 4.76}, {"text": "un lien direct avec l'\u00e9lection voil\u00e0 ce", "start": 1565.32, "duration": 4.64}, {"text": "qui a \u00e9crit l'arcom dans un courrier \u00e0", "start": 1567.76, "duration": 4.279}, {"text": "destination DLR c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 eux \u00e0", "start": 1569.96, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9poque qui l'avaient saisi la", "start": 1572.039, "duration": 4.481}, {"text": "jurisprudence pourrait donc \u00eatre la m\u00eame", "start": 1574.36, "duration": 4.28}, {"text": "pour cette intervention ce jeudi la", "start": 1576.52, "duration": 4.0}, {"text": "question reste de savoir Thomas si avec", "start": 1578.64, "duration": 4.44}, {"text": "ce genre de format Emmanuel Macron aide", "start": 1580.52, "duration": 4.36}, {"text": "vraiment son camp oui effectivement on", "start": 1583.08, "duration": 3.479}, {"text": "va on d\u00e9bat tout de suite merci St on on", "start": 1584.88, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat tout de suite avec avec nos", "start": 1586.559, "duration": 3.84}, {"text": "invit\u00e9s \u00e9 Benjamin Morel peut-\u00eatre le", "start": 1587.88, "duration": 3.919}, {"text": "bon d\u00e9j\u00e0 on peut rappeler qu'Emmanuel", "start": 1590.399, "duration": 2.721}, {"text": "Macron est pas le premier pr\u00e9sident de", "start": 1591.799, "duration": 2.88}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e0 s'inviter dans une", "start": 1593.12, "duration": 5.039}, {"text": "campagne hors pr\u00e9sidentielle \u00e9videmment", "start": 1594.679, "duration": 6.321}, {"text": "il y avait quoi une esp\u00e8ce de r\u00e8gle de", "start": 1598.159, "duration": 4.841}, {"text": "neutralit\u00e9 de fausse neutralit\u00e9", "start": 1601.0, "duration": 4.279}, {"text": "d'hypocrisie de neutralit\u00e9 comment vous", "start": 1603.0, "duration": 3.799}, {"text": "fa neutralit\u00e9 vous savez la r\u00e8g qu'on", "start": 1605.279, "duration": 3.601}, {"text": "vient d'exposer c'est une jurisprudence", "start": 1606.799, "duration": 4.641}, {"text": "de 2008 jurisprudence Hollande Holland", "start": 1608.88, "duration": 3.919}, {"text": "pas pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais chef", "start": 1611.44, "duration": 2.839}, {"text": "de l'opposition qui attaque \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1612.799, "duration": 3.281}, {"text": "le temps de parole de Nicolas Sarkozi", "start": 1614.279, "duration": 4.201}, {"text": "qui en effet intervenait dans le cadre", "start": 1616.08, "duration": 4.319}, {"text": "des campagnes donc c'est pas si nouveau", "start": 1618.48, "duration": 3.12}, {"text": "et on a toujours ce probl\u00e8me de mani\u00e8re", "start": 1620.399, "duration": 2.481}, {"text": "structurelle et l'arcom a toujours le", "start": 1621.6, "duration": 3.24}, {"text": "probl\u00e8me de savoir est-ce que \u00e7a rendre", "start": 1622.88, "duration": 3.679}, {"text": "dans le cadre de la campagne avec notre", "start": 1624.84, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique un peu Janus", "start": 1626.559, "duration": 5.561}, {"text": "une face qui est une face je dirais de", "start": 1628.279, "duration": 5.481}, {"text": "d'incarnation de l'unit\u00e9 de la nation", "start": 1632.12, "duration": 3.279}, {"text": "dans le cadre des comm\u00e9morations et en", "start": 1633.76, "duration": 3.159}, {"text": "m\u00eame temps un chef de l'\u00c9tat qui est le", "start": 1635.399, "duration": 3.721}, {"text": "chef officiux de la majorit\u00e9 arriv\u00e9 \u00e0", "start": 1636.919, "duration": 3.441}, {"text": "distinguer les deux en p\u00e9riode de", "start": 1639.12, "duration": 3.12}, {"text": "campagne et de toute fa\u00e7on toujours", "start": 1640.36, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e9matique et pi\u00e9geux est-ce que \u00e7a", "start": 1642.24, "duration": 3.48}, {"text": "peut \u00eatre favorable \u00e0 son camp encore", "start": 1643.88, "duration": 3.0}, {"text": "une fois on est un peu dans une panique", "start": 1645.72, "duration": 3.48}, {"text": "dans le dans le camp mar aujourd'hui je", "start": 1646.88, "duration": 3.36}, {"text": "le disais tout \u00e0 l'heure mais les", "start": 1649.2, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lecteurs de 2022 ils ont vot\u00e9 Macron", "start": 1650.24, "duration": 3.64}, {"text": "donc aujourd'hui si vous voulez les", "start": 1652.64, "duration": 2.56}, {"text": "ramener aux urnes le Paris de la", "start": 1653.88, "duration": 2.919}, {"text": "majorit\u00e9 c'est de leur donner de", "start": 1655.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'Emmanuel Macron et avec la pr\u00e9sence du", "start": 1656.799, "duration": 3.441}, {"text": "chef de l'\u00e9tat de leur dire", "start": 1659.2, "duration": 2.64}, {"text": "souvenez-vous vous avez vot\u00e9 pour moi", "start": 1660.24, "duration": 3.12}, {"text": "revenez voter cette fois-ci pour la", "start": 1661.84, "duration": 3.079}, {"text": "liste que je soutiens est-ce que \u00e7a", "start": 1663.36, "duration": 3.319}, {"text": "fonctionne c'est pas la premi\u00e8re fois", "start": 1664.919, "duration": 4.561}, {"text": "qu'il tente la chose il a tent\u00e9 en 2019", "start": 1666.679, "duration": 4.441}, {"text": "mais depuis quelques mois ce qu'on peut", "start": 1669.48, "duration": 2.84}, {"text": "dire c'est que \u00e7a ne fonctionne pas", "start": 1671.12, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment c'est on serait pas en", "start": 1672.32, "duration": 3.28}, {"text": "contexte \u00e9lectoral ce serait \u00e7a", "start": 1674.159, "duration": 3.4}, {"text": "semblerait naturel \u00e0 devenne queemmanuel", "start": 1675.6, "duration": 4.76}, {"text": "Macron prenne la parole pour les les 80", "start": 1677.559, "duration": 4.761}, {"text": "ans du du didday alors il va nous dire", "start": 1680.36, "duration": 4.199}, {"text": "mais j'allais pas m'en priver moi oui en", "start": 1682.32, "duration": 3.44}, {"text": "effet je pense que il est entre", "start": 1684.559, "duration": 3.281}, {"text": "guillemets dans son r\u00f4le de pr\u00e9sident de", "start": 1685.76, "duration": 3.96}, {"text": "la R\u00e9publique et \u00e9galement de avoir", "start": 1687.84, "duration": 3.64}, {"text": "envie que son camp gagne et je pense que", "start": 1689.72, "duration": 3.4}, {"text": "les oppositions sont elles aussi dans", "start": 1691.48, "duration": 3.799}, {"text": "leur r\u00f4le en attaquant en demandant que", "start": 1693.12, "duration": 4.279}, {"text": "ce soit d\u00e9compt\u00e9 bien s\u00fbr \u00e0 l'arcom mais", "start": 1695.279, "duration": 4.081}, {"text": "elle ferait la m\u00eame chose elle ferait la", "start": 1697.399, "duration": 5.16}, {"text": "m\u00eame chose au pouvoir je pense donc pour", "start": 1699.36, "duration": 5.64}, {"text": "moi c'est le le le jeu d'une d'une", "start": 1702.559, "duration": 4.041}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite de campagne assez", "start": 1705.0, "duration": 3.32}, {"text": "habituelle la vraie question vous VZ de", "start": 1706.6, "duration": 3.04}, {"text": "la poser beneL c'est est-ce que \u00e7a", "start": 1708.32, "duration": 2.719}, {"text": "fonctionne parce qu'\u00e0 chaque fois", "start": 1709.64, "duration": 2.879}, {"text": "qu'Emmanuel Macron a pris la parole ces", "start": 1711.039, "duration": 4.201}, {"text": "derniers temps on n pas vu du tout de", "start": 1712.519, "duration": 5.241}, {"text": "d'aide pour valer \u00e7a on va parler en", "start": 1715.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9tail voil\u00e0 je rappelle que sur les", "start": 1717.76, "duration": 2.759}, {"text": "tractes ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les militants", "start": 1719.2, "duration": 3.839}, {"text": "mettre Gabriel \u00e0al oui quand il y avait", "start": 1720.519, "duration": 4.28}, {"text": "des tractes avec Emmanuel Macron c'\u00e9tait", "start": 1723.039, "duration": 3.161}, {"text": "plus difficile de les distribuer sur", "start": 1724.799, "duration": 3.0}, {"text": "certains march\u00e9s d'apr\u00e8s ce que j'ai", "start": 1726.2, "duration": 3.4}, {"text": "compris il y a aussi quand m\u00eame pardon", "start": 1727.799, "duration": 3.76}, {"text": "mais il y a un petit c\u00f4t\u00e9 une question", "start": 1729.6, "duration": 3.84}, {"text": "un peu m\u00e9diatique Mathieu c'estd que le", "start": 1731.559, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident s'invite dans les 20h c'est", "start": 1733.44, "duration": 4.92}, {"text": "pas nouveau c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas \u00e7a", "start": 1734.919, "duration": 5.321}, {"text": "changera jamais quoi t\u00e9l\u00e9phone et je", "start": 1738.36, "duration": 3.039}, {"text": "vais prendre deux cha\u00eenes finalement", "start": 1740.24, "duration": 3.0}, {"text": "vous m'en mettrez deux et voil\u00e0 et \u00e7a", "start": 1741.399, "duration": 4.201}, {"text": "durera autant de temps et je parlerai de", "start": 1743.24, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e7a et les cha\u00eenes oui c'est la tradition", "start": 1745.6, "duration": 4.48}, {"text": "fran\u00e7aise alors on peut la d\u00e9plorer et", "start": 1748.399, "duration": 3.28}, {"text": "c'est vrai qu'il s'inscrit pour le coup", "start": 1750.08, "duration": 3.04}, {"text": "dans les chaussons de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 1751.679, "duration": 3.641}, {"text": "parce qu'ils ont absolument tous fait \u00e7a", "start": 1753.12, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 je rejoins Astrid c'est que d'une", "start": 1755.32, "duration": 3.8}, {"text": "certaine fa\u00e7on il il il se voit", "start": 1757.559, "duration": 3.281}, {"text": "peut-\u00eatre plus beau qu'il n'est Emmanuel", "start": 1759.12, "duration": 4.799}, {"text": "Macron il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dou\u00e9 pour faire ses", "start": 1760.84, "duration": 4.8}, {"text": "grands d\u00e9bats pour faire des grands", "start": 1763.919, "duration": 3.841}, {"text": "entretiens o\u00f9 il arrive \u00e0 retomber sur", "start": 1765.64, "duration": 3.84}, {"text": "ses \u00e0 faire trois perrhouettes mais il a", "start": 1767.76, "duration": 2.84}, {"text": "quand m\u00eame un peu perdu le mod jour", "start": 1769.48, "duration": 2.28}, {"text": "depuis quelques quelques semaines", "start": 1770.6, "duration": 3.04}, {"text": "quelques mois on l'a vu souvz face aux", "start": 1771.76, "duration": 3.36}, {"text": "agriculteurs \u00e7a pas tellement march\u00e9 en", "start": 1773.64, "duration": 2.879}, {"text": "noouvelle-cal\u00e9donie \u00e7a pas tellement", "start": 1775.12, "duration": 3.12}, {"text": "march\u00e9 il y a il y a quelque chose qui", "start": 1776.519, "duration": 2.921}, {"text": "ne prend plus les interviews qu'il a", "start": 1778.24, "duration": 2.88}, {"text": "donn\u00e9 r\u00e9cemment n'ont pas forc\u00e9ment", "start": 1779.44, "duration": 3.719}, {"text": "imprim\u00e9 le discours sur l'Europe n'a pas", "start": 1781.12, "duration": 3.96}, {"text": "fait bouger une ligne bref il y a", "start": 1783.159, "duration": 2.961}, {"text": "quelque chose qui s'est rompu dans le", "start": 1785.08, "duration": 3.04}, {"text": "charme moi j'y vois Luc Schmit une", "start": 1786.12, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre une session de rattrapage de", "start": 1788.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'Emmanuel Macron justement apr\u00e8s le", "start": 1790.76, "duration": 2.919}, {"text": "discours de la Sorbonne le discours de", "start": 1792.44, "duration": 3.92}, {"text": "la Sorbonne 2 qui \u00e9tait en fin de", "start": 1793.679, "duration": 4.321}, {"text": "matin\u00e9e d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi enfin bon le", "start": 1796.36, "duration": 2.96}, {"text": "l'audience d'un discours comme celui-l\u00e0", "start": 1798.0, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00eame si les cha\u00eenes d'infos leur", "start": 1799.32, "duration": 2.88}, {"text": "transmis c'\u00e9tait et m\u00eame si \u00e7a a dur\u00e9", "start": 1800.44, "duration": 4.479}, {"text": "1h50 c'\u00e9tait tr\u00e8s faible donc donc \u00e0 mon", "start": 1802.2, "duration": 4.12}, {"text": "avis il va nous dire la m\u00eame chose mais", "start": 1804.919, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 un horaire de grande \u00e9coute oui sauf", "start": 1806.32, "duration": 4.04}, {"text": "que vous venez de le dire s'il parle", "start": 1808.72, "duration": 2.92}, {"text": "trop d'Europe \u00e7a sera compl\u00e8tement", "start": 1810.36, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9compt\u00e9 donc c'est un probl\u00e8me donc il", "start": 1811.64, "duration": 3.279}, {"text": "peut pas faire seulement un discours sur", "start": 1813.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'Europe \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 tout de suite", "start": 1814.919, "duration": 3.561}, {"text": "apr\u00e8s moi je voudrais insister sur une", "start": 1816.88, "duration": 3.56}, {"text": "chose c'est que je pense que s'il y a", "start": 1818.48, "duration": 3.6}, {"text": "une chose dont on peut cr\u00e9diter Emmanuel", "start": 1820.44, "duration": 3.52}, {"text": "Macron c'est d'une conviction europ\u00e9enne", "start": 1822.08, "duration": 3.599}, {"text": "et de l'envie de peser sur le cours de", "start": 1823.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe et par rapport \u00e0 2019 qu'on", "start": 1825.679, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voquait sur lequel Benjamin Morel", "start": 1828.12, "duration": 3.679}, {"text": "disait au fond \u00e7a avait march\u00e9 il s'est", "start": 1829.919, "duration": 3.681}, {"text": "pass\u00e9 beaucoup de choses depuis 2019 et", "start": 1831.799, "duration": 3.48}, {"text": "notamment la guerre en Ukraine et du", "start": 1833.6, "duration": 3.28}, {"text": "coup le sens du projet europ\u00e9en est", "start": 1835.279, "duration": 3.481}, {"text": "assez diff\u00e9rent maintenant et Emmanuel", "start": 1836.88, "duration": 3.639}, {"text": "Macron a assez bien parl\u00e9 je trouve de", "start": 1838.76, "duration": 3.2}, {"text": "cette question de la guerre alors on", "start": 1840.519, "duration": 3.04}, {"text": "peut en discuter mais en tout cas", "start": 1841.96, "duration": 2.599}, {"text": "d'ailleurs il en a fait pardon n", "start": 1843.559, "duration": 3.401}, {"text": "interrompre le premier th\u00e8me structurant", "start": 1844.559, "duration": 4.24}, {"text": "de de de de cette campagne des", "start": 1846.96, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ennes et et ce discours et repris", "start": 1848.799, "duration": 5.76}, {"text": "enant la strat\u00e9gie Macron \u00e0al ey il y a", "start": 1851.32, "duration": 5.719}, {"text": "a il y a clairement la dramatisation des", "start": 1854.559, "duration": 4.72}, {"text": "enjeux aour la guerre et et c'est une", "start": 1857.039, "duration": 3.76}, {"text": "dramatisation qui correspond \u00e0 la", "start": 1859.279, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc est-ce qu'on a pas aussi", "start": 1860.799, "duration": 4.36}, {"text": "une difficult\u00e9 nous \u00e9lecteurs nous", "start": 1863.36, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 nous dire qu'au fond", "start": 1865.159, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui le projet europ\u00e9en c'est un", "start": 1866.88, "duration": 3.639}, {"text": "projet qui doit faire face au danger du", "start": 1868.519, "duration": 4.241}, {"text": "monde diff\u00e9remment de 2019 je rappelle", "start": 1870.519, "duration": 3.961}, {"text": "qu'en 2019 au fond ce qui est sortie des", "start": 1872.76, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9lections c'\u00e9tait un pacte vert europ\u00e9en", "start": 1874.48, "duration": 4.76}, {"text": "qu'aujourd'hui est largement reni\u00e9 si ce", "start": 1876.639, "duration": 5.4}, {"text": "n'est par une partie de la gauche et et", "start": 1879.24, "duration": 4.24}, {"text": "qu'au fond l'Europe elle va davantage", "start": 1882.039, "duration": 2.721}, {"text": "vers la question de la strat\u00e9gie de la", "start": 1883.48, "duration": 2.84}, {"text": "guerre de \u00e9ventuellement l'\u00e9lection de", "start": 1884.76, "duration": 3.36}, {"text": "Donald Trump et cetera donc il y a un", "start": 1886.32, "duration": 3.88}, {"text": "sujet aussi sur le fait que l'Europe est", "start": 1888.12, "duration": 3.84}, {"text": "au fond plus incertaine plus inqui\u00e9tante", "start": 1890.2, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui et il y a pas seulement la", "start": 1891.96, "duration": 3.719}, {"text": "question d'Emmanuel Macron repoussant il", "start": 1893.559, "duration": 3.401}, {"text": "y a aussi le fait que nous sommes", "start": 1895.679, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9munis face aux incertitudes du monde", "start": 1896.96, "duration": 4.079}, {"text": "alors je pense qu'Emmanuel Macron peut", "start": 1899.399, "duration": 3.041}, {"text": "en parler avec talent mais je pense que", "start": 1901.039, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e7a pose un probl\u00e8me de timing moi je", "start": 1902.44, "duration": 4.199}, {"text": "serais pas tout \u00e0 fait d'accord sur sur", "start": 1904.44, "duration": 4.16}, {"text": "ce qu'a dit Astrid de Villen sur le fait", "start": 1906.639, "duration": 3.28}, {"text": "que c'\u00e9tait", "start": 1908.6, "duration": 4.199}, {"text": "normal je pense que le le timing fait", "start": 1909.919, "duration": 4.961}, {"text": "qu'au fond on va retenir la forme et que", "start": 1912.799, "duration": 3.6}, {"text": "malheureusement on ne retiendra", "start": 1914.88, "duration": 2.759}, {"text": "peut-\u00eatre pas le contenu donc je pense", "start": 1916.399, "duration": 3.601}, {"text": "qu' peut-\u00eatre int\u00e9ressant et \u00e7a c'est", "start": 1917.639, "duration": 4.241}, {"text": "c'est un un sujet parce que personne ne", "start": 1920.0, "duration": 3.32}, {"text": "parle aussi bien je trouve qu'Emmanuel", "start": 1921.88, "duration": 3.6}, {"text": "Macron souvent du projet europ\u00e9en et", "start": 1923.32, "duration": 3.52}, {"text": "puis al \u00e7a va \u00eatre un casse-t\u00eate pour", "start": 1925.48, "duration": 3.76}, {"text": "les pour les m\u00e9dias qui l'auront diffus\u00e9", "start": 1926.84, "duration": 3.959}, {"text": "si effectivement l'arcom il va falloir", "start": 1929.24, "duration": 2.64}, {"text": "que l'arcom prenne sa d\u00e9cision", "start": 1930.799, "duration": 3.401}, {"text": "rapidement et qu'on d\u00e9comte le temps de", "start": 1931.88, "duration": 4.24}, {"text": "parole consacr\u00e9 vraiment \u00e0 l'Europe et", "start": 1934.2, "duration": 5.479}, {"text": "aux \u00e9lections pour que il soit donn\u00e9 \u00e0", "start": 1936.12, "duration": 5.84}, {"text": "d'une fa\u00e7on \u00e9quitable au aux autres", "start": 1939.679, "duration": 4.081}, {"text": "candidat je me tourne vers vous", "start": 1941.96, "duration": 4.04}, {"text": "jean-diel Levi parce que le le dernier", "start": 1943.76, "duration": 4.36}, {"text": "barom\u00e8tre doxa qu'on a qu'on a diffus\u00e9", "start": 1946.0, "duration": 3.84}, {"text": "ici nous nous disait la question c'\u00e9tait", "start": 1948.12, "duration": 3.08}, {"text": "Emmanuel Macron est-il un bon Pr\u00e9sident", "start": 1949.84, "duration": 2.679}, {"text": "de la R\u00e9publique et encore 33 % des", "start": 1951.2, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais qui r\u00e9pondent oui bon donc je", "start": 1952.519, "duration": 4.241}, {"text": "voudrais je voudrais comprendre que vous", "start": 1955.08, "duration": 4.479}, {"text": "expliquez encore le d\u00e9calage entre ce", "start": 1956.76, "duration": 6.639}, {"text": "SoC cette popularit\u00e9 et ce que disaient", "start": 1959.559, "duration": 4.921}, {"text": "les uns et les autres c'est c'est pas", "start": 1963.399, "duration": 2.361}, {"text": "parce qu'Emmanuel Macron va prendre la", "start": 1964.48, "duration": 4.039}, {"text": "parole jeudi \u00e0 20h que \u00e7a va forc\u00e9ment", "start": 1965.76, "duration": 4.6}, {"text": "faire bouger je je dis pas que ce sera", "start": 1968.519, "duration": 3.361}, {"text": "le cas mais que \u00e7a pourrait faire bouger", "start": 1970.36, "duration": 3.48}, {"text": "une ligne en faveur de Val\u00e9ri", "start": 1971.88, "duration": 4.279}, {"text": "expliquez-nous ce paradoxe bah d\u00e9j\u00e0 on", "start": 1973.84, "duration": 3.959}, {"text": "peut appr\u00e9cier plusieurs personnes", "start": 1976.159, "duration": 3.12}, {"text": "c'est\u00e0d qu'on peut dans un m\u00eame \u00e9lan", "start": 1977.799, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9clarer qu'on appr\u00e9cie Emmanuel Macron", "start": 1979.279, "duration": 4.161}, {"text": "mais qu'on peut aussi dans un m\u00eame \u00e9lan", "start": 1981.44, "duration": 5.44}, {"text": "appr\u00e9cier Raphael gluxman voir Marie", "start": 1983.44, "duration": 5.68}, {"text": "toussin ou Fran\u00e7ois x bami en fonction", "start": 1986.88, "duration": 3.759}, {"text": "de son positionnement politique et le", "start": 1989.12, "duration": 4.159}, {"text": "jour o\u00f9 on doit d\u00e9poser le bulletin dans", "start": 1990.639, "duration": 4.321}, {"text": "une urne on peut choisir qu'un seul", "start": 1993.279, "duration": 3.52}, {"text": "bulletin donc il y a forc\u00e9ment cette", "start": 1994.96, "duration": 3.48}, {"text": "forme de d\u00e9connexion entre opinion et", "start": 1996.799, "duration": 3.561}, {"text": "comportement \u00e9lectoral le deuxi\u00e8me", "start": 1998.44, "duration": 3.16}, {"text": "aspect c'est qu'il peut tr\u00e8s bien y", "start": 2000.36, "duration": 2.799}, {"text": "avoir une forme de confiance qui peut", "start": 2001.6, "duration": 3.64}, {"text": "exprim\u00e9e mais dans un m\u00eame \u00e9lan pas", "start": 2003.159, "duration": 3.76}, {"text": "suffisamment de mani\u00e8re marqu\u00e9e pour", "start": 2005.24, "duration": 3.399}, {"text": "pouvoir se dire \u00e7a doit se transformer", "start": 2006.919, "duration": 4.521}, {"text": "en comportement \u00e9lectoral et l\u00e0 il y a", "start": 2008.639, "duration": 5.561}, {"text": "peut-\u00eatre une question de d'envie", "start": 2011.44, "duration": 4.359}, {"text": "d'apporter un soutien \u00e0 l'\u00e9gard du", "start": 2014.2, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9sident de r\u00e9que c'est\u00e0-dire le", "start": 2015.799, "duration": 2.681}, {"text": "respecter consid\u00e9rer que c'est le", "start": 2017.279, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9sident des crises consid\u00e9rer qu'il", "start": 2018.48, "duration": 3.439}, {"text": "n'a pas forc\u00e9ment trahi contrairement \u00e0", "start": 2019.919, "duration": 3.48}, {"text": "ce que peenser l'\u00e9lectorat de gauche \u00e0", "start": 2021.919, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9gard de Fran\u00e7is Hollande si on fait", "start": 2023.399, "duration": 4.12}, {"text": "une comparaison mais que le moteur qui", "start": 2025.039, "duration": 4.64}, {"text": "am\u00e8ne \u00e0 se dire il faut ou \u00e7a vaut le", "start": 2027.519, "duration": 4.28}, {"text": "coup de me d\u00e9placer pour aller voter", "start": 2029.679, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas suffisant et puis il y a", "start": 2031.799, "duration": 3.281}, {"text": "peut-\u00eatre une troisi\u00e8me dimension qui \u00e0", "start": 2033.159, "duration": 4.64}, {"text": "mes yeux est essentielle c'est que en", "start": 2035.08, "duration": 5.52}, {"text": "201 la peur du rassemblement national", "start": 2037.799, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tait bien plus importante que celle qui", "start": 2040.6, "duration": 3.959}, {"text": "existe en 2024 \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un des", "start": 2042.399, "duration": 3.961}, {"text": "moteurs et notamment en fin de campagne", "start": 2044.559, "duration": 4.001}, {"text": "\u00e9lectorale du vote en faveur de la liste", "start": 2046.36, "duration": 3.559}, {"text": "qui \u00e9tait conduite par l'intell l'iseau", "start": 2048.56, "duration": 2.519}, {"text": "donc c'est\u00e0d soutenue par le pr\u00e9sident", "start": 2049.919, "duration": 3.281}, {"text": "l'pplique \u00e9viter que le RN arrive en", "start": 2051.079, "duration": 3.921}, {"text": "premi\u00e8re position limiter son poids au", "start": 2053.2, "duration": 4.32}, {"text": "niveau maximal et \u00e0 l'heure actuelle", "start": 2055.0, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00eame lorsque vous interrogez les", "start": 2057.52, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lecteurs qui sont proches d'Emmanuel", "start": 2059.079, "duration": 4.04}, {"text": "Macron l'id\u00e9e de se dire il faut tout", "start": 2060.76, "duration": 4.72}, {"text": "faire pour contrecarrer la puissance du", "start": 2063.119, "duration": 4.081}, {"text": "rassemblement national est beaucoup", "start": 2065.48, "duration": 2.439}, {"text": "moins", "start": 2067.2, "duration": 2.479}, {"text": "importante on avait d\u00e9j\u00e0 eu des", "start": 2067.919, "duration": 3.72}, {"text": "indications \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 2069.679, "duration": 3.24}, {"text": "on se rappelle qu'il y a une croissance", "start": 2071.639, "duration": 2.52}, {"text": "de l'abstention entre le premier tour et", "start": 2072.919, "duration": 2.401}, {"text": "le deux\u00e8 tour de la derni\u00e8re \u00e9lection", "start": 2074.159, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sidentielle voire m\u00eame aux derni\u00e8res", "start": 2075.32, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives o on avait pu", "start": 2076.96, "duration": 2.399}, {"text": "voir qu'il y avait pas eu de", "start": 2078.28, "duration": 2.52}, {"text": "surmobilisation dans les", "start": 2079.359, "duration": 2.681}, {"text": "circonscriptions dans lesquelles il y", "start": 2080.8, "duration": 3.279}, {"text": "avait une confrontation entre un", "start": 2082.04, "duration": 3.44}, {"text": "candidat de la la majorit\u00e9", "start": 2084.079, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pardon et un candidat du", "start": 2085.48, "duration": 3.439}, {"text": "Rassemblement national alors on va", "start": 2087.079, "duration": 3.56}, {"text": "justement ouvrir un chapitre consacr\u00e9 au", "start": 2088.919, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement nationale la liste men\u00e9e", "start": 2090.639, "duration": 4.161}, {"text": "par Jordan Bardella il tenait son", "start": 2092.879, "duration": 4.401}, {"text": "dernier meeting de campagne hier ce", "start": 2094.8, "duration": 3.44}, {"text": "diman", "start": 2097.28, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 Paris mot d'ordre ne vous abstenez", "start": 2098.24, "duration": 7.76}, {"text": "pas la France a besoin de vous alors ne", "start": 2101.48, "duration": 6.879}, {"text": "vous abstenez pas ne vous abstenez pas", "start": 2106.0, "duration": 6.24}, {"text": "et allez voter c'est votre devoir de", "start": 2108.359, "duration": 3.881}, {"text": "patriote dimanche", "start": 2114.76, "duration": 5.92}, {"text": "prochain dimanche prochain s'abstenir", "start": 2116.96, "duration": 7.76}, {"text": "c'est voter Macron dimanche", "start": 2120.68, "duration": 7.6}, {"text": "prochain se disperser sur d'autres liste", "start": 2124.72, "duration": 7.72}, {"text": "c'est renforc\u00e9 Macron Benjamin morirel a", "start": 2128.28, "duration": 6.0}, {"text": "priori les \u00e9lecteurs du rassemblement", "start": 2132.44, "duration": 3.32}, {"text": "national sont les plus s\u00fbrs de leur", "start": 2134.28, "duration": 3.28}, {"text": "votes c'est les plus s\u00fbrs de leur votes", "start": 2135.76, "duration": 4.2}, {"text": "mais quand m\u00eame il y a ce risque de de", "start": 2137.56, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9motivation ou d\u00e9mobilisation de", "start": 2139.96, "duration": 4.32}, {"text": "derni\u00e8re minute oui voire m\u00eame de", "start": 2141.92, "duration": 4.24}, {"text": "chanter la victoire un peu trop vite et", "start": 2144.28, "duration": 3.559}, {"text": "de finalement juger que pour une fois il", "start": 2146.16, "duration": 3.32}, {"text": "fait beau dimanche donc on y va pas si", "start": 2147.839, "duration": 2.921}, {"text": "vous laissez ce qui s pass\u00e9 encore une", "start": 2149.48, "duration": 3.32}, {"text": "fois d\u00e9partemental et au r\u00e9gional", "start": 2150.76, "duration": 3.599}, {"text": "chachud des crinl au rassemblement", "start": 2152.8, "duration": 3.24}, {"text": "national souvenez-vous on promettait au", "start": 2154.359, "duration": 3.881}, {"text": "RN deux voire trois r\u00e9gions finalement", "start": 2156.04, "duration": 3.72}, {"text": "il y en a eu aucune \u00e0 la fin donc", "start": 2158.24, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9videmment la question de la", "start": 2159.76, "duration": 2.76}, {"text": "mobilisation est extr\u00eamement importante", "start": 2161.119, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque ce qui a manqu\u00e9 au", "start": 2162.52, "duration": 3.559}, {"text": "RN c'est de la mobilisation ces", "start": 2164.079, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9lecteurs ne sont pas venus donc m\u00eame si", "start": 2166.079, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui les sondages sont plut\u00f4t", "start": 2168.0, "duration": 4.24}, {"text": "flatteurs il faut clamer \u00e0 l'\u00e9lectorat", "start": 2169.359, "duration": 5.601}, {"text": "que il doit aller voter sinon ben c'est", "start": 2172.24, "duration": 5.2}, {"text": "des gueules de bois Luc schmi c'est un", "start": 2174.96, "duration": 4.72}, {"text": "scrutin les europ\u00e9ennes c'est un scrutin", "start": 2177.44, "duration": 4.8}, {"text": "traditionnellement favorable au listes", "start": 2179.68, "duration": 3.919}, {"text": "nationale populiste on peut dire \u00e7a", "start": 2182.24, "duration": 2.8}, {"text": "comme \u00e7a parce que c'est vrai en France", "start": 2183.599, "duration": 2.961}, {"text": "mais dans d'autres pays", "start": 2185.04, "duration": 3.92}, {"text": "d'Europe ce scrutin l\u00e0 est particrement", "start": 2186.56, "duration": 4.4}, {"text": "favorable aux listes nationale populiste", "start": 2188.96, "duration": 2.8}, {"text": "on voit bien ce qui se passe en", "start": 2190.96, "duration": 3.0}, {"text": "Allemagne autour de laafd et l\u00e0 il y a", "start": 2191.76, "duration": 3.24}, {"text": "il y a quelque chose qui se passe en", "start": 2193.96, "duration": 2.84}, {"text": "Allemagne qu'on n' pas assez comment\u00e9", "start": 2195.0, "duration": 3.88}, {"text": "euh les ver allemands par exemple", "start": 2196.8, "duration": 5.64}, {"text": "avaient fait 20 % en 2019 l\u00e0 ils sont", "start": 2198.88, "duration": 7.0}, {"text": "autour de 15 la FD progresse \u00e9norm\u00e9ment", "start": 2202.44, "duration": 5.2}, {"text": "va multiplier par deux son nombre de", "start": 2205.88, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s donc il faut mesurer que c'est", "start": 2207.64, "duration": 3.0}, {"text": "pas seulement fran\u00e7ais vous avez raison", "start": 2209.319, "duration": 3.121}, {"text": "de le dire on voit aussi qu'Ursula van", "start": 2210.64, "duration": 3.84}, {"text": "derlen courtise d'une certaine mani\u00e8re", "start": 2212.44, "duration": 3.76}, {"text": "Georgia Meloni la pr\u00e9sidente du Conseil", "start": 2214.48, "duration": 3.68}, {"text": "italien qui est une populiste parce", "start": 2216.2, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle se dit qu'elle va faire", "start": 2218.16, "duration": 3.959}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eatre une feuseuse de reennes", "start": 2219.44, "duration": 4.56}, {"text": "donc on est dans une situation", "start": 2222.119, "duration": 4.441}, {"text": "int\u00e9ressante euh terrible d'une certaine", "start": 2224.0, "duration": 3.52}, {"text": "fa\u00e7on o\u00f9 il y a pas seulement la", "start": 2226.56, "duration": 2.6}, {"text": "question de l'\u00e9lectorat il y a d\u00e9j\u00e0 du", "start": 2227.52, "duration": 3.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de certaines personnes en", "start": 2229.16, "duration": 5.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 euh l'esquiss d'une", "start": 2230.56, "duration": 6.08}, {"text": "alliance de d'un rapprochement entre la", "start": 2234.48, "duration": 5.2}, {"text": "droite classique et la droite populiste", "start": 2236.64, "duration": 4.36}, {"text": "et \u00e7a c'est un point important parce", "start": 2239.68, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on parle tr\u00e8s peu je trouve", "start": 2241.0, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui de des \u00e9quilibres au sein du", "start": 2242.48, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on sait que le Parti", "start": 2244.0, "duration": 4.88}, {"text": "populaire europ\u00e9en h les droit classi", "start": 2246.56, "duration": 4.6}, {"text": "auquel appartient Fran\u00e7ois Xavier bam", "start": 2248.88, "duration": 3.4}, {"text": "mais qui aura une toute petite", "start": 2251.16, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation du c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais et ben le", "start": 2252.28, "duration": 3.28}, {"text": "sujet c'est qu'aujourd'hui il y a la", "start": 2254.24, "duration": 3.24}, {"text": "tentation au fond de se mettre d'accord", "start": 2255.56, "duration": 3.4}, {"text": "avec les deux groupes qui repr\u00e9sentent", "start": 2257.48, "duration": 3.16}, {"text": "l'extr\u00eame droite les populistes au", "start": 2258.96, "duration": 3.399}, {"text": "Parlement europ\u00e9en alors que dans le", "start": 2260.64, "duration": 3.679}, {"text": "Parlement actuel ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9", "start": 2262.359, "duration": 3.401}, {"text": "c'\u00e9tait plut\u00f4t une forme d'alliance", "start": 2264.319, "duration": 3.401}, {"text": "entre des partis pro-europ\u00e9ens et le", "start": 2265.76, "duration": 4.04}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en y appartenait", "start": 2267.72, "duration": 5.92}, {"text": "mais autour de renaissance parti enfin", "start": 2269.8, "duration": 5.6}, {"text": "auquel appartiennent les macronistes et", "start": 2273.64, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il dirigeait c'est-\u00e0-dire qu'on voit", "start": 2275.4, "duration": 4.199}, {"text": "au fond un centre qui \u00e9volue vers la", "start": 2277.68, "duration": 4.159}, {"text": "droite et l'extr\u00eame droite et ce qui va", "start": 2279.599, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9videmment entra\u00eener un basculement en", "start": 2281.839, "duration": 4.641}, {"text": "terme politique ouais Astrid de Villen", "start": 2283.92, "duration": 5.08}, {"text": "est-ce que ce ce ce risque est r\u00e9el", "start": 2286.48, "duration": 4.32}, {"text": "parce que pour l'instant on sait que", "start": 2289.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite au Parlement europ\u00e9en", "start": 2290.8, "duration": 3.519}, {"text": "elle est quand m\u00eame assez divis\u00e9 que par", "start": 2292.88, "duration": 3.16}, {"text": "exemple Georgia", "start": 2294.319, "duration": 4.321}, {"text": "Meloni si\u00e8ge dans un dans un groupe qui", "start": 2296.04, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas celui de de marine enfin du", "start": 2298.64, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national dirig\u00e9", "start": 2300.56, "duration": 4.799}, {"text": "anciennement par par Marine Le Pen il y", "start": 2302.4, "duration": 5.6}, {"text": "a pas mal de d'observateurs du Parlement", "start": 2305.359, "duration": 4.521}, {"text": "EUR qui dit \u00e7a va peut-\u00eatre pas bouger", "start": 2308.0, "duration": 3.839}, {"text": "tant que \u00e7a j'allais dire m\u00eame tous les", "start": 2309.88, "duration": 3.199}, {"text": "observateurs moi que j'\u00e9coute sur", "start": 2311.839, "duration": 2.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne nous disent \u00e7a ne va", "start": 2313.079, "duration": 3.76}, {"text": "pas changer \u00e7a sera toujours le PPE le", "start": 2314.599, "duration": 4.841}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en la droite", "start": 2316.839, "duration": 4.52}, {"text": "classique qui qui qui aura qui sera le", "start": 2319.44, "duration": 3.28}, {"text": "premier groupe et cetera moi j'ai envie", "start": 2321.359, "duration": 2.521}, {"text": "de dire attendons quand m\u00eame les scores", "start": 2322.72, "duration": 2.639}, {"text": "des \u00e9lections dans les 27 pays de", "start": 2323.88, "duration": 3.199}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne parce que on a toutes", "start": 2325.359, "duration": 3.881}, {"text": "et tous \u00e9t\u00e9 surpris par le brexit par", "start": 2327.079, "duration": 3.801}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump donc est-ce", "start": 2329.24, "duration": 2.839}, {"text": "qu'il y aura pas un ras de Mar\u00e9", "start": 2330.88, "duration": 3.8}, {"text": "nationaliste populiste dimanche moi je", "start": 2332.079, "duration": 4.801}, {"text": "je ne l'exclus pas du tout en revanche", "start": 2334.68, "duration": 3.76}, {"text": "ce qui est vrai c'est si on revient aux", "start": 2336.88, "duration": 3.439}, {"text": "enjeux fran\u00e7ais je trouve que dans cette", "start": 2338.44, "duration": 2.919}, {"text": "campagne on parlait tout \u00e0 l'heure de", "start": 2340.319, "duration": 2.76}, {"text": "Val\u00e9rie AER Renaissance n'a pas beaucoup", "start": 2341.359, "duration": 4.361}, {"text": "mis l'accent sur l'aspect frxit ch et", "start": 2343.079, "duration": 4.561}, {"text": "qui commence maintenant \u00e0 \u00e9merger qui", "start": 2345.72, "duration": 4.24}, {"text": "peut y avoir chez reconqu\u00ea ou ou le RN", "start": 2347.64, "duration": 3.439}, {"text": "par exemple ils ne veulent pas ils", "start": 2349.96, "duration": 2.6}, {"text": "veulent supprimer le le poste de la", "start": 2351.079, "duration": 3.881}, {"text": "Commission de de la pr\u00e9sidente de la", "start": 2352.56, "duration": 4.6}, {"text": "commission ils veulent supprimer des des", "start": 2354.96, "duration": 3.72}, {"text": "la participation fran\u00e7aise au budget et", "start": 2357.16, "duration": 3.48}, {"text": "cetera je pense que \u00e7a c'\u00e9tait vraiment", "start": 2358.68, "duration": 3.84}, {"text": "dans laadn macroniste et \u00e7a aurait pu", "start": 2360.64, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eatre une ligne de fracture m\u00eame pour les", "start": 2362.52, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais qui vont", "start": 2364.28, "duration": 3.839}, {"text": "voter m\u00eame sur la Guer sont finalement", "start": 2365.48, "duration": 4.32}, {"text": "les les vrais sujets dont vont s'emparer", "start": 2368.119, "duration": 3.24}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s qu'on va \u00e9lire dimanche", "start": 2369.8, "duration": 3.039}, {"text": "parfois ont \u00e9t\u00e9 un peu en dessous des", "start": 2371.359, "duration": 3.401}, {"text": "radars par rapport aux enjeux fran\u00e7ais", "start": 2372.839, "duration": 3.041}, {"text": "allez il nous reste moins de 5 minutes", "start": 2374.76, "duration": 2.88}, {"text": "dans ce d\u00e9bat et et je voudrais qu'on se", "start": 2375.88, "duration": 3.199}, {"text": "concentre sur un dernier th\u00e8me cette", "start": 2377.64, "duration": 2.84}, {"text": "barre fatidique on l'a \u00e9voqu\u00e9 mais", "start": 2379.079, "duration": 4.201}, {"text": "rapidement des des 5 % le score je vous", "start": 2380.48, "duration": 5.0}, {"text": "le rappel qui permet d'envoyer des \u00e9lus", "start": 2383.28, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 Bruxelles par exemple pour Marie", "start": 2385.48, "duration": 6.48}, {"text": "toussin et la liste \u00e9cologiste euh ce", "start": 2388.68, "duration": 5.48}, {"text": "seuil il est crucial \u00e0 atteindre on", "start": 2391.96, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9coute Marie tout \u00e7a il nous reste une", "start": 2394.16, "duration": 5.6}, {"text": "semaine une toute petite semaine alors", "start": 2396.72, "duration": 4.8}, {"text": "ensemble faisons de cette fin de", "start": 2399.76, "duration": 4.24}, {"text": "campagne une \u00e9piphanie faites entendre", "start": 2401.52, "duration": 4.599}, {"text": "la voix de l'\u00e9cologie dans tout le pays", "start": 2404.0, "duration": 4.2}, {"text": "et au-del\u00e0 des murs de cette salle je", "start": 2406.119, "duration": 4.0}, {"text": "m'adresse aux fran\u00e7aises et aux Fran\u00e7ais", "start": 2408.2, "duration": 3.8}, {"text": "de toute g\u00e9n\u00e9ration et de toutes", "start": 2410.119, "duration": 4.081}, {"text": "conditions celles et ceux de 2019 bien", "start": 2412.0, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00fbr et au-del\u00e0 vous qui pensez que", "start": 2414.2, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9cologie est un sujet qui compte vous", "start": 2416.28, "duration": 4.799}, {"text": "qui savez que l'\u00e9cologie est une v\u00e9rit\u00e9", "start": 2418.88, "duration": 4.64}, {"text": "qui d\u00e9range enempoigner cette \u00e9lection", "start": 2421.079, "duration": 4.801}, {"text": "et d\u00e9jouer les les pronostics j'en", "start": 2423.52, "duration": 4.68}, {"text": "appelle \u00e0 votre mobil", "start": 2425.88, "duration": 6.28}, {"text": "l'\u00e9cologie a besoin de vous alors votez", "start": 2428.2, "duration": 6.399}, {"text": "pour les \u00e9cologistes votez pour celles", "start": 2432.16, "duration": 5.12}, {"text": "et pour ceux qui ne l\u00e2cheront rien", "start": 2434.599, "duration": 5.52}, {"text": "jamais vez pour les \u00e9cologistes et", "start": 2437.28, "duration": 5.16}, {"text": "donneznous la force de changer", "start": 2440.119, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe j'\u00e9tais surpris du Cho du terme", "start": 2442.44, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9piphanie\u00e9phanie on a l'impression que", "start": 2445.079, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre No\u00ebl au mois de juin est-ce", "start": 2446.64, "duration": 2.88}, {"text": "que \u00e7a veut dire que les \u00e9cologistes se", "start": 2447.88, "duration": 4.52}, {"text": "mettent \u00e0 croire au miracle Luc schm oui", "start": 2449.52, "duration": 3.839}, {"text": "moi je pense que c'est un terme", "start": 2452.4, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement d\u00e9cal\u00e9 non je crois que", "start": 2453.359, "duration": 4.601}, {"text": "Marie tousin on le sent dans dans sa", "start": 2455.839, "duration": 4.561}, {"text": "voix elle est elle est inqui\u00e8te euh je", "start": 2457.96, "duration": 3.52}, {"text": "voudrais quand m\u00eame rappeler d'ailleurs", "start": 2460.4, "duration": 2.919}, {"text": "que si les Verts ne font pas 5 % donc", "start": 2461.48, "duration": 3.44}, {"text": "c'estes 5 d\u00e9put\u00e9s qui seront", "start": 2463.319, "duration": 3.441}, {"text": "redistribuer en fait entre les autres", "start": 2464.92, "duration": 4.08}, {"text": "groupes politiques donc \u00e7a fera", "start": 2466.76, "duration": 4.2}, {"text": "peut-\u00eatre un d\u00e9put\u00e9 de plus pour le", "start": 2469.0, "duration": 5.359}, {"text": "rassemblement national euh donc oui il y", "start": 2470.96, "duration": 5.879}, {"text": "a de quoi s'inqui\u00e9ter quand d'habitude", "start": 2474.359, "duration": 3.96}, {"text": "les \u00e9cologistes font des scores assez", "start": 2476.839, "duration": 2.681}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ils", "start": 2478.319, "duration": 2.441}, {"text": "sont en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s mauvais \u00e0 la", "start": 2479.52, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et assez bon aux", "start": 2480.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lections locales et aux \u00e9lections", "start": 2482.8, "duration": 2.2}, {"text": "europ\u00e9ennes donc comment est-ce qu'on", "start": 2484.0, "duration": 3.359}, {"text": "peut l'expliquer bon une campagne qui a", "start": 2485.0, "duration": 5.079}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 convaincante on retient pas un", "start": 2487.359, "duration": 4.72}, {"text": "th\u00e8me en fait de cette campagne et puis", "start": 2490.079, "duration": 3.24}, {"text": "pu il y avait un vent de face assez", "start": 2492.079, "duration": 4.121}, {"text": "violent quoi \u00e7a m tr\u00e8s violent avec les", "start": 2493.319, "duration": 4.561}, {"text": "agriculteurs et le fait que tout le", "start": 2496.2, "duration": 2.68}, {"text": "monde dit maintenant qu'il est", "start": 2497.88, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9cologiste et que \u00e7a du coup si on ne", "start": 2498.88, "duration": 3.199}, {"text": "s'int\u00e9resse pas vraiment au contenu des", "start": 2500.64, "duration": 3.439}, {"text": "choses et la complexit\u00e9 des enjeux on", "start": 2502.079, "duration": 3.681}, {"text": "peut se dire B si je vote pour Rapha\u00ebl", "start": 2504.079, "duration": 3.601}, {"text": "gluxman au fond \u00e0 la fois je vote pour", "start": 2505.76, "duration": 4.04}, {"text": "une liste qui a le plut\u00f4t le le vent en", "start": 2507.68, "duration": 4.88}, {"text": "poupe et puis et je vote vert o\u00f9 on vote", "start": 2509.8, "duration": 5.44}, {"text": "pour si on pr\u00e9f\u00e8re Lafi on dit ben je", "start": 2512.56, "duration": 4.2}, {"text": "vote pour une liste plus \u00e0 gauche et qui", "start": 2515.24, "duration": 3.32}, {"text": "fait aussi de de l'\u00e9cologie alors que je", "start": 2516.76, "duration": 4.2}, {"text": "crois que ce qui est important c'est que", "start": 2518.56, "duration": 4.48}, {"text": "symboliquement si les verres font moins", "start": 2520.96, "duration": 4.44}, {"text": "de 5 % je le disais tout \u00e0 l'heure et", "start": 2523.04, "duration": 4.079}, {"text": "que en m\u00eame temps on voit par exemple on", "start": 2525.4, "duration": 3.08}, {"text": "voit que les chiffres sont extr\u00eamement", "start": 2527.119, "duration": 2.48}, {"text": "mauvais sur les questions de", "start": 2528.48, "duration": 3.4}, {"text": "biodiversit\u00e9 sur les questions de climat", "start": 2529.599, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a veut dire quelque chose sur notre", "start": 2531.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 passer \u00e0 l'acte ou", "start": 2533.28, "duration": 4.28}, {"text": "Jean-Daniel Levi o\u00f9 sont pass\u00e9s les", "start": 2535.24, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lecteurs de Yannick jado 2019 est-ce", "start": 2537.56, "duration": 4.48}, {"text": "qu'ils sont partis majoritairement chez", "start": 2539.92, "duration": 4.679}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman enfin selon les sondages", "start": 2542.04, "duration": 5.68}, {"text": "bah d\u00e9j\u00e0 on peut on peut rappeler la 7e", "start": 2544.599, "duration": 4.321}, {"text": "motivation de vote des Fran\u00e7ais c'est la", "start": 2547.72, "duration": 2.08}, {"text": "th\u00e9matique \u00e9cologique et", "start": 2548.92, "duration": 2.96}, {"text": "environnementale et en 2019 c'\u00e9tait la", "start": 2549.8, "duration": 3.759}, {"text": "deux\u00e8me motivation de vote donc il y a", "start": 2551.88, "duration": 3.959}, {"text": "globalement un climat qui fait que on", "start": 2553.559, "duration": 4.081}, {"text": "parle moins d'un point de vue d'opinion", "start": 2555.839, "duration": 3.0}, {"text": "des th\u00e9matiques \u00e9cologiques et", "start": 2557.64, "duration": 2.24}, {"text": "environnementales et puis le deuxi\u00e8me", "start": 2558.839, "duration": 2.441}, {"text": "aspect pour r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 votre", "start": 2559.88, "duration": 3.56}, {"text": "question nous sommes face \u00e0 des \u00e9lecteur", "start": 2561.28, "duration": 3.92}, {"text": "qui globalement effectivement se tourne", "start": 2563.44, "duration": 3.48}, {"text": "vers Rapha\u00ebl Luxman qui avait vot\u00e9 pour", "start": 2565.2, "duration": 3.08}, {"text": "Yan jado aux derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 2566.92, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes mais \u00e0 peu Jos pr\u00e8s ils", "start": 2568.28, "duration": 3.92}, {"text": "disent on a l'impression de retrouver \u00e0", "start": 2570.2, "duration": 3.399}, {"text": "certains \u00e9gards Yannick jado", "start": 2572.2, "duration": 2.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une personnalit\u00e9 qui donne", "start": 2573.599, "duration": 3.881}, {"text": "le sentiment qu'il est clairement engag\u00e9", "start": 2575.119, "duration": 4.321}, {"text": "au niveau europ\u00e9en dont on a entendu", "start": 2577.48, "duration": 4.119}, {"text": "parler au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 2579.44, "duration": 3.72}, {"text": "qui lorsqu'il nous parle nous parle pas", "start": 2581.599, "duration": 2.841}, {"text": "tellement des grandes th\u00e9matiques", "start": 2583.16, "duration": 2.679}, {"text": "nationales ou des grands enjeux de", "start": 2584.44, "duration": 2.84}, {"text": "politique nationale mais beaucoup plus", "start": 2585.839, "duration": 2.561}, {"text": "de ce qu'il est possible de pouvoir", "start": 2587.28, "duration": 3.16}, {"text": "faire au niveau europ\u00e9en et quand on", "start": 2588.4, "duration": 3.439}, {"text": "interroge les \u00e9lecteurs ils nous disent", "start": 2590.44, "duration": 3.399}, {"text": "globalement on a toujours entendu", "start": 2591.839, "duration": 4.161}, {"text": "Raphael gluxman dire que l'Europe peut", "start": 2593.839, "duration": 4.081}, {"text": "faire quelque chose que l'Europe peut", "start": 2596.0, "duration": 3.92}, {"text": "porter une sorte de d'image de la France", "start": 2597.92, "duration": 3.52}, {"text": "au niveau international notamment autour", "start": 2599.92, "duration": 3.439}, {"text": "des th\u00e9matiques qui peut \u00eatre cell", "start": 2601.44, "duration": 3.44}, {"text": "relativ \u00e0 ce que peut \u00eatre les droits de", "start": 2603.359, "duration": 2.72}, {"text": "l'homme et on sait que les Fran\u00e7ais ils", "start": 2604.88, "duration": 3.12}, {"text": "sont profond\u00e9ment attach\u00e9s donc on a", "start": 2606.079, "duration": 3.48}, {"text": "globalement une forme de sociale", "start": 2608.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9cologie qui existe structurellement", "start": 2609.559, "duration": 3.56}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et que cette", "start": 2611.24, "duration": 3.4}, {"text": "ann\u00e9e celui qui arrive \u00e0 le mieux entre", "start": 2613.119, "duration": 3.72}, {"text": "guillemets incarner \u00e7a \u00e7a reste Raphael", "start": 2614.64, "duration": 5.6}, {"text": "cluxman merci beaucoup merci \u00e0 tous ici", "start": 2616.839, "duration": 5.161}, {"text": "et en duplex je vais rappeler les titres", "start": 2620.24, "duration": 3.599}, {"text": "de de vos livres lucd Schmith Emmanuel", "start": 2622.0, "duration": 3.92}, {"text": "Macron \u00e0 contetemps livre publi\u00e9 aux", "start": 2623.839, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9ditions Bayard Benjamin Morel la France", "start": 2625.92, "duration": 4.72}, {"text": "en miette c'est aux \u00e9ditions du SER et", "start": 2628.319, "duration": 3.681}, {"text": "Astrid de Villen on vous \u00e9coute", "start": 2630.64, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9videmment sur France Culture merci", "start": 2632.0, "duration": 3.839}, {"text": "encore une fois \u00e0 tous d'avoir particip\u00e9", "start": 2634.359, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 \u00e0 cette \u00e9mission et \u00e0 bient\u00f4t sur", "start": 2635.839, "duration": 5.121}, {"text": "Public S\u00e9nat", "start": 2638.359, "duration": 2.601}]}