{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur LCP pour", "start": 0.88, "duration": 4.04}, {"text": "les questions au Gouvernement une que", "start": 3.04, "duration": 3.719}, {"text": "vous allez pouvoir suivre en direct et", "start": 4.92, "duration": 4.48}, {"text": "en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 14h sur la", "start": 6.759, "duration": 5.361}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire alors le le rappel", "start": 9.4, "duration": 4.96}, {"text": "de cette question c'est ces 45 minutes", "start": 12.12, "duration": 4.36}, {"text": "avec 10 questions une par groupe", "start": 14.36, "duration": 4.64}, {"text": "politique vous allez pouvoir suivre", "start": 16.48, "duration": 4.08}, {"text": "cette s\u00e9ance on va retrouver Elsa", "start": 19.0, "duration": 3.279}, {"text": "mingava Elsa vous \u00eates salle des quatre", "start": 20.56, "duration": 4.36}, {"text": "colonnes sur quoi va-t-elle", "start": 22.279, "duration": 4.881}, {"text": "porter et bien \u00e9coutez on va parler", "start": 24.92, "duration": 4.16}, {"text": "agriculture avec notamment les retards", "start": 27.16, "duration": 4.24}, {"text": "de paiement des de la PAC on parlera", "start": 29.08, "duration": 4.12}, {"text": "aussi du CTA c'est le trait\u00e9 de libre", "start": 31.4, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 33.2, "duration": 3.359}, {"text": "Canada il y a pas que l'agriculture", "start": 35.079, "duration": 4.201}, {"text": "dedans mais il y en a et \u00e7a fait d\u00e9bat", "start": 36.559, "duration": 4.361}, {"text": "on reviendra sur le pluralisme dans les", "start": 39.28, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9dias avec une question notamment du RN", "start": 40.92, "duration": 3.4}, {"text": "sur la suspension du journaliste", "start": 43.079, "duration": 3.361}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois akili et puis les", "start": 44.32, "duration": 4.239}, {"text": "communistes reviendront eux sur le d\u00e9c\u00e8s", "start": 46.44, "duration": 4.52}, {"text": "de Wanis \u00e0 la cour neuve lors d'une", "start": 48.559, "duration": 4.561}, {"text": "course poursuite avec la police merci", "start": 50.96, "duration": 4.04}, {"text": "els mondangava une question justement", "start": 53.12, "duration": 3.919}, {"text": "sur les aides de la PAC la politique", "start": 55.0, "duration": 3.719}, {"text": "agricole commune et c'est vous qui allez", "start": 57.039, "duration": 3.84}, {"text": "poser cette question David topiaac vous", "start": 58.719, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 liotte du Ger sur quoi va", "start": 60.879, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment porter votre question ma", "start": 63.399, "duration": 3.601}, {"text": "question justement va porter sur les", "start": 65.68, "duration": 3.56}, {"text": "retards de pement des des aides pack le", "start": 67.0, "duration": 3.64}, {"text": "Premier ministre avait promis que toutes", "start": 69.24, "duration": 3.48}, {"text": "les aides seraient pay\u00e9es au 15 mars les", "start": 70.64, "duration": 3.68}, {"text": "aides surfaes le sont mais il y a", "start": 72.72, "duration": 3.68}, {"text": "beaucoup d'aides sectorielles notamment", "start": 74.32, "duration": 4.36}, {"text": "sur le bio ou sur l'assurance r\u00e9colte", "start": 76.4, "duration": 4.12}, {"text": "qui ne sont toujours pas pay\u00e9 et j'ai de", "start": 78.68, "duration": 3.72}, {"text": "nombreuses remont\u00e9es de mon territoire", "start": 80.52, "duration": 3.88}, {"text": "qui voil\u00e0 et de de syndicat agricole qui", "start": 82.4, "duration": 3.719}, {"text": "m'alerte sur le sujet donc aujourd'hui", "start": 84.4, "duration": 2.96}, {"text": "je vais demander des engagements au", "start": 86.119, "duration": 2.761}, {"text": "Premier ministre aussi des mesures", "start": 87.36, "duration": 3.6}, {"text": "d'accompagnement notamment moratoire sur", "start": 88.88, "duration": 4.8}, {"text": "les c\u00f4tisations essa sur les charges sur", "start": 90.96, "duration": 4.24}, {"text": "les taxes pour que les agriculteurs ne", "start": 93.68, "duration": 2.479}, {"text": "soient pas mis \u00e0 mal avec leur", "start": 95.2, "duration": 2.279}, {"text": "tr\u00e9sorerie alors revenons quand m\u00eame sur", "start": 96.159, "duration": 4.081}, {"text": "ces aide puisque le minist\u00e8re l'a dit 7", "start": 97.479, "duration": 4.96}, {"text": "milliards 6 d'A sur les 8 milliard 6 qui", "start": 100.24, "duration": 6.12}, {"text": "devrai \u00eatre vers\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 d\u00e9j\u00e0 aux", "start": 102.439, "duration": 6.64}, {"text": "agriculteurs et ag\u00e8s panerunach av a dit", "start": 106.36, "duration": 5.079}, {"text": "le reste des aides sera vers\u00e9 avant le", "start": 109.079, "duration": 4.08}, {"text": "mois de juin \u00e7a veut dire qume", "start": 111.439, "duration": 3.64}, {"text": "l'essentiel a \u00e9t\u00e9 fait quand m\u00eame oui", "start": 113.159, "duration": 3.361}, {"text": "l'essentiel a \u00e9t\u00e9 fait mais on a", "start": 115.079, "duration": 3.241}, {"text": "notamment dans mon d\u00e9partement beaucoup", "start": 116.52, "duration": 3.879}, {"text": "d'agriculture bio et tout les aides au", "start": 118.32, "duration": 4.2}, {"text": "maintienagriculture bio sont en attente", "start": 120.399, "duration": 4.32}, {"text": "22 dossiers sur plus de 500 dans mon", "start": 122.52, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9partement et c'est pr\u00e9pond\u00e9rant pour", "start": 124.719, "duration": 4.32}, {"text": "le maintien des tr\u00e9soris et le maintien", "start": 127.039, "duration": 3.961}, {"text": "de nos exploitations donc certes vue de", "start": 129.039, "duration": 3.84}, {"text": "Paris tout tout va bien mais dans le", "start": 131.0, "duration": 3.8}, {"text": "Sud-Ouest l\u00e0 on a des agricultures un", "start": 132.879, "duration": 4.401}, {"text": "peu diff\u00e9rentes on est loin du compte et", "start": 134.8, "duration": 3.799}, {"text": "bien on va suivre votre question dans", "start": 137.28, "duration": 3.44}, {"text": "l'h\u00e9micycle cet apr\u00e8s-midi on va", "start": 138.599, "duration": 5.121}, {"text": "retrouverava \u00e0 pr\u00e9sent mathildeign", "start": 140.72, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la France insoumise qui va", "start": 143.72, "duration": 3.799}, {"text": "interpeller le gouvernement sur le CTA", "start": 145.599, "duration": 6.161}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change avec le Canada", "start": 147.519, "duration": 4.241}, {"text": "oui on le sait qu'il est d\u00e9j\u00e0 mis en", "start": 151.92, "duration": 3.88}, {"text": "application mais pas totalement ratifi\u00e9", "start": 153.959, "duration": 4.161}, {"text": "les s\u00e9nateurs vont voter jeudi qu'est-ce", "start": 155.8, "duration": 4.24}, {"text": "qui vous vous d\u00e9range dans ce CTA cet", "start": 158.12, "duration": 3.039}, {"text": "accord qu'alz-vous demander au", "start": 160.04, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement oui bonjour alors en fait", "start": 161.159, "duration": 4.08}, {"text": "c'est vrai que l\u00e0 le probl\u00e8me c'est que", "start": 163.68, "duration": 4.32}, {"text": "demain il va y avoir un vote sur la", "start": 165.239, "duration": 4.92}, {"text": "ratification du du CTA on va dire dans", "start": 168.0, "duration": 3.56}, {"text": "sa globalit\u00e9 parce que l\u00e0 le vrai", "start": 170.159, "duration": 2.561}, {"text": "scandale en fait c'est que il y a une", "start": 171.56, "duration": 3.24}, {"text": "partie qui est appliqu\u00e9 et pas l'autre", "start": 172.72, "duration": 3.48}, {"text": "donc demain il y a une forte chance que", "start": 174.8, "duration": 3.04}, {"text": "le S\u00e9nat vote contre donc moi ce que je", "start": 176.2, "duration": 3.24}, {"text": "vais demander c'est que si le S\u00e9nat vote", "start": 177.84, "duration": 5.08}, {"text": "contre il faut le le CAT va reprendre sa", "start": 179.44, "duration": 5.0}, {"text": "sa navette parlementaire et donc il faut", "start": 182.92, "duration": 3.08}, {"text": "que ce soit soumis au vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 184.44, "duration": 2.92}, {"text": "nationale rapidement c'est \u00e7a que je", "start": 186.0, "duration": 2.959}, {"text": "vais demander parce qu'aujourd'hui les", "start": 187.36, "duration": 3.08}, {"text": "accords de libre \u00e9change tuent", "start": 188.959, "duration": 3.041}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise mettent en", "start": 190.44, "duration": 3.6}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale les agriculteurs \u00e0", "start": 192.0, "duration": 4.599}, {"text": "travers le monde et et et en fait", "start": 194.04, "duration": 4.199}, {"text": "l'agriculture finalement est une mod\u00e9e", "start": 196.599, "duration": 4.121}, {"text": "d'\u00e9change et \u00e7a je ne l'accepte pas", "start": 198.239, "duration": 4.28}, {"text": "alors sur le CTA il y avait beaucoup", "start": 200.72, "duration": 3.36}, {"text": "d'inqui\u00e9tude vous l'avez dit il est", "start": 202.519, "duration": 2.64}, {"text": "partiellement mise en place et", "start": 204.08, "duration": 3.159}, {"text": "finalement les \u00e9leveurs beauvin par", "start": 205.159, "duration": 3.8}, {"text": "exemple on voit qu'il y a beaucoup moins", "start": 207.239, "duration": 3.041}, {"text": "d'import", "start": 208.959, "duration": 3.241}, {"text": "de beauvin du Canada que ce qu'il", "start": 210.28, "duration": 3.64}, {"text": "craignait il est si mauvais que \u00e7a cet", "start": 212.2, "duration": 3.08}, {"text": "accord parce que je le rappelle on", "start": 213.92, "duration": 2.959}, {"text": "importe mais on exporte aussi les", "start": 215.28, "duration": 3.599}, {"text": "agriculteurs ils ont besoin d'exporter", "start": 216.879, "duration": 3.56}, {"text": "alors c'est vrai qu'on entend souvent ce", "start": 218.879, "duration": 3.321}, {"text": "discours l\u00e0 mais vous l'avez dit", "start": 220.439, "duration": 4.52}, {"text": "l'accord est pas est pas appliqu\u00e9 \u00e0 100", "start": 222.2, "duration": 5.119}, {"text": "% donc en fait le risque c'est que l\u00e0", "start": 224.959, "duration": 4.36}, {"text": "sil est appliqu\u00e9 \u00e0 100 % dans les", "start": 227.319, "duration": 3.761}, {"text": "prochaines ann\u00e9es dans les prochains", "start": 229.319, "duration": 4.28}, {"text": "mois dans les prochaines ann\u00e9es ce soit", "start": 231.08, "duration": 5.719}, {"text": "pire ce soit vraiment qu'il y ait des", "start": 233.599, "duration": 6.401}, {"text": "cons\u00e9quences graves sur l'\u00e9levage sur la", "start": 236.799, "duration": 6.401}, {"text": "production de l\u00e9gumineuse et que \u00e7a \u00e7a", "start": 240.0, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e7a d\u00e9truise finalement des fili\u00e8res", "start": 243.2, "duration": 3.879}, {"text": "fran\u00e7aises de qualit\u00e9 merci beaucoup et", "start": 244.879, "duration": 3.401}, {"text": "on le sait en ces accord de libre", "start": 247.079, "duration": 2.321}, {"text": "\u00e9change ils sont un peu au c\u0153ur de la", "start": 248.28, "duration": 2.64}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes on va \u00e9couter", "start": 249.4, "duration": 3.28}, {"text": "donc la r\u00e9ponse du gouvernement sur le", "start": 250.92, "duration": 4.92}, {"text": "CTA merci Elsa mondinava alors nous", "start": 252.68, "duration": 5.2}, {"text": "sommes ici salle des pas perdus nous", "start": 255.84, "duration": 3.48}, {"text": "attendons la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 257.88, "duration": 3.599}, {"text": "nationale qui va arriver d'une seconde \u00e0", "start": 259.32, "duration": 3.84}, {"text": "l'autre puisque nous sommes maintenant \u00e0", "start": 261.479, "duration": 3.401}, {"text": "moins de 30 secondes de cette s\u00e9ance de", "start": 263.16, "duration": 3.52}, {"text": "question au gouvernement et vous", "start": 264.88, "duration": 3.72}, {"text": "entendez derri\u00e8re moi les tambours de la", "start": 266.68, "duration": 4.48}, {"text": "garde r\u00e9publicaine qui retentissent d\u00e9j\u00e0", "start": 268.6, "duration": 4.2}, {"text": "je vous propose de regarder l'arriv\u00e9e de", "start": 271.16, "duration": 4.5}, {"text": "yel Bron Pivet", "start": 272.8, "duration": 43.0}, {"text": "[Musique]", "start": 275.66, "duration": 41.819}, {"text": "il y a El brun Pivet qui vient donc de", "start": 315.8, "duration": 3.28}, {"text": "traverser cette salle des pas perdus qui", "start": 317.479, "duration": 3.041}, {"text": "rejoint l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 319.08, "duration": 3.679}, {"text": "nationale pour une s\u00e9ance de question au", "start": 320.52, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement de 45 minutes o\u00f9 on va", "start": 322.759, "duration": 4.521}, {"text": "parler des retards de paiement de la PAC", "start": 324.919, "duration": 4.921}, {"text": "du CTA cet accord de libre\u00e9change avec", "start": 327.28, "duration": 4.28}, {"text": "le Canada ou du pluralisme dans les", "start": 329.84, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9dias je vous souhaite une tr\u00e8s bonne", "start": 331.56, "duration": 4.759}, {"text": "s\u00e9ance \u00e0 tous on se retrouve juste apr\u00e8s", "start": 333.12, "duration": 5.72}, {"text": "ouverte l'ordre du jour appelle les", "start": 336.319, "duration": 5.361}, {"text": "questions au Gouvernement la premi\u00e8re va", "start": 338.84, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e par Monsieur Emmanuel Mandon", "start": 341.68, "duration": 3.04}, {"text": "pour le groupe", "start": 343.56, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocrate tr\u00e8s", "start": 344.72, "duration": 5.68}, {"text": "bien commence tr\u00e8s", "start": 346.56, "duration": 3.84}, {"text": "bien enthousiasme oui c'est \u00e7a allez-y", "start": 350.479, "duration": 5.601}, {"text": "monsie merci madame la", "start": 354.199, "duration": 4.041}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 356.08, "duration": 4.839}, {"text": "madame la ministre de la", "start": 358.24, "duration": 5.44}, {"text": "culture le d\u00e9bat", "start": 360.919, "duration": 5.12}, {"text": "public le d\u00e9bat public s'est focalis\u00e9", "start": 363.68, "duration": 4.799}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines sur la r\u00e9gulation", "start": 366.039, "duration": 5.361}, {"text": "du paysage audiovisuel et le respect de", "start": 368.479, "duration": 5.72}, {"text": "l'ind\u00e9pendance des m\u00e9dias du pluralisme", "start": 371.4, "duration": 5.48}, {"text": "et la fiabilit\u00e9 de l'information c'est", "start": 374.199, "duration": 4.521}, {"text": "bien le sujet de la la confiance dans", "start": 376.88, "duration": 4.68}, {"text": "l'information en d\u00e9mocratie il n'y a pas", "start": 378.72, "duration": 5.68}, {"text": "de libert\u00e9 d'opinion pas de libert\u00e9", "start": 381.56, "duration": 5.039}, {"text": "d'expression sans respect de ces", "start": 384.4, "duration": 5.76}, {"text": "principes le probl\u00e8me ne se limite pas", "start": 386.599, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e0 aux seul cha\u00eene de la TNT ou \u00e0 la", "start": 390.16, "duration": 5.439}, {"text": "presque r\u00e9gionale l'enjeu va bien", "start": 392.68, "duration": 4.88}, {"text": "au-del\u00e0 il concerne l'ensemble des", "start": 395.599, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9dias traditionnel que sont la radio la", "start": 397.56, "duration": 5.12}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision la presse \u00e9crite les agences", "start": 400.319, "duration": 5.44}, {"text": "de presse \u00e9videmment Internet les les", "start": 402.68, "duration": 5.28}, {"text": "plateformes et les r\u00e9seaux sociaux face", "start": 405.759, "duration": 4.0}, {"text": "aux fake news aux", "start": 407.96, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9stabilisation manipulations diverses", "start": 409.759, "duration": 4.0}, {"text": "d'origine \u00e9trang\u00e8re les moyens", "start": 411.8, "duration": 4.239}, {"text": "d'information sont vuln\u00e9rables on vient", "start": 413.759, "duration": 4.361}, {"text": "de le voir avec le faux Scand des punaes", "start": 416.039, "duration": 4.121}, {"text": "de l monter de toutes pi\u00e8ces aussi", "start": 418.12, "duration": 3.519}, {"text": "madame la ministre au moment o\u00f9 vous", "start": 420.16, "duration": 4.719}, {"text": "annoncez votre projet de r\u00e9forme de", "start": 421.639, "duration": 5.321}, {"text": "l'audiovisuel public le groupe d\u00e9mocrate", "start": 424.879, "duration": 4.04}, {"text": "souhaite vous interroger sur plusieurs", "start": 426.96, "duration": 4.359}, {"text": "points comment garantir les conditions", "start": 428.919, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9gales d'une information pluraliste", "start": 431.319, "duration": 4.88}, {"text": "ind\u00e9pendante et fiable sur l'ensemble", "start": 433.599, "duration": 4.641}, {"text": "des canaux de diffusion comment nous", "start": 436.199, "duration": 4.0}, {"text": "prot\u00e9ger contre les manipulations et les", "start": 438.24, "duration": 4.679}, {"text": "ing\u00e9rances \u00e9trang\u00e8res comment conjurer", "start": 440.199, "duration": 4.601}, {"text": "les risques li\u00e9 \u00e0 la concentration des", "start": 442.919, "duration": 3.801}, {"text": "entreprises de presse et leur logique", "start": 444.8, "duration": 4.72}, {"text": "financi\u00e8re mais aussi le ploie des gafas", "start": 446.72, "duration": 5.56}, {"text": "ant de menace sur le droit d'\u00eatre", "start": 449.52, "duration": 5.44}, {"text": "inform\u00e9 celui d'informer sur le travail", "start": 452.28, "duration": 4.919}, {"text": "des journalistes je vous", "start": 454.96, "duration": 4.679}, {"text": "remercie je vous remercie la parole est", "start": 457.199, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e0 madame Rachida Dati ministre de la", "start": 459.639, "duration": 6.161}, {"text": "Culture merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 463.56, "duration": 3.84}, {"text": "Mesdames et messieursut Monsieur le", "start": 465.8, "duration": 3.959}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 Mandon vous avez raison de", "start": 467.4, "duration": 4.199}, {"text": "rappeler la n\u00e9cessaire confiance dans", "start": 469.759, "duration": 4.201}, {"text": "laformation qui concerne l'ensemble des", "start": 471.599, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e9dias et toutes les questions que vous", "start": 473.96, "duration": 3.919}, {"text": "m'avez pos\u00e9 comme vous le savez rel\u00e8vent", "start": 475.52, "duration": 4.48}, {"text": "des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'information", "start": 477.879, "duration": 3.841}, {"text": "dont les conclusions vont \u00eatre rendues", "start": 480.0, "duration": 4.159}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 pour autant je vais vous donner", "start": 481.72, "duration": 4.0}, {"text": "quelques pistes", "start": 484.159, "duration": 4.081}, {"text": "sur sur des \u00e9l\u00e9ments sur lequels", "start": 485.72, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment je travaille sur les", "start": 488.24, "duration": 4.28}, {"text": "concentrations il est vital y compris", "start": 489.84, "duration": 4.16}, {"text": "pour la n\u00e9cessaire fiabilit\u00e9 de", "start": 492.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'information que des groupes que les", "start": 494.0, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9dias soient soutenus par des groupes", "start": 496.12, "duration": 3.919}, {"text": "industriels pour leur donner", "start": 498.039, "duration": 4.321}, {"text": "v\u00e9ritablement v\u00e9ritablement les moyens", "start": 500.039, "duration": 5.681}, {"text": "de se d\u00e9velopper et il y a deux sujets", "start": 502.36, "duration": 5.76}, {"text": "sur ces aspects de concentration c'est", "start": 505.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9videmment les limites du contr\u00f4le de", "start": 508.12, "duration": 4.279}, {"text": "concentration le m\u00e9canisme actuel est", "start": 510.12, "duration": 4.719}, {"text": "totalement obsol\u00e8te puisque nous", "start": 512.399, "duration": 4.32}, {"text": "essayons d'y travailler parce qu'il il", "start": 514.839, "duration": 3.88}, {"text": "ne prend pas assez en compte les", "start": 516.719, "duration": 4.76}, {"text": "concentrations entre diff\u00e9rents types de", "start": 518.719, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00e9dias aujourd'hui en fait le le", "start": 521.479, "duration": 4.761}, {"text": "l'assiette est beaucoup plus trop", "start": 524.399, "duration": 4.601}, {"text": "restreinte pour \u00e9valuer ce ce niveau de", "start": 526.24, "duration": 4.76}, {"text": "concentration sur la fiabilit\u00e9 de la", "start": 529.0, "duration": 3.68}, {"text": "formation la piste sur laquelle", "start": 531.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment je travaille c'est la", "start": 532.68, "duration": 3.32}, {"text": "certification de la formation je crois", "start": 534.24, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on est avec plusieurs parlementaires", "start": 536.0, "duration": 4.12}, {"text": "on a pu \u00e9videmment l'\u00e9voquer on part", "start": 537.8, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment sur cette piste l\u00e0 sur le", "start": 540.12, "duration": 3.959}, {"text": "pluralisme alors le pluralisme comme", "start": 541.959, "duration": 4.641}, {"text": "vous le savez c'est une libert\u00e9 et cette", "start": 544.079, "duration": 4.121}, {"text": "libert\u00e9 du pluralisme elle est contenue", "start": 546.6, "duration": 4.0}, {"text": "dans la loi de 86 des crit\u00e8res les", "start": 548.2, "duration": 3.72}, {"text": "modalit\u00e9s d'application rel\u00e8vent de", "start": 550.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'arcom d'ailleurs la d\u00e9cision du", "start": 551.92, "duration": 5.88}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat invite l'arcom \u00e0 voir et", "start": 553.88, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e0 nous donner des nouvelles d\u00e9finitions", "start": 557.8, "duration": 4.0}, {"text": "de de ces crit\u00e8res et ces modalit\u00e9s", "start": 560.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'application d'ailleurs le pr\u00e9sident de", "start": 561.8, "duration": 4.4}, {"text": "l'arcom s'est engag\u00e9 \u00e0 nous rendre une", "start": 563.24, "duration": 5.12}, {"text": "copie dans quelques semaines sur la", "start": 566.2, "duration": 4.36}, {"text": "lutte contre les g\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re les", "start": 568.36, "duration": 5.039}, {"text": "pouvoirs de l'arcom vont \u00eatre renforc\u00e9s", "start": 570.56, "duration": 5.24}, {"text": "dans le cadre du projet de loi relatif \u00e0", "start": 573.399, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9gularation r\u00e9gulation du", "start": 575.8, "duration": 3.8}, {"text": "num\u00e9rique qui sera d'ailleurs bient\u00f4t", "start": 578.079, "duration": 3.401}, {"text": "adopt\u00e9 dans votre assembl\u00e9e je vous", "start": 579.6, "duration": 4.6}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 581.48, "duration": 5.2}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur David", "start": 584.2, "duration": 5.12}, {"text": "topiaac pour le groupe", "start": 586.68, "duration": 6.399}, {"text": "lot merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 589.32, "duration": 6.24}, {"text": "le Premier Ministre l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 593.079, "duration": 4.601}, {"text": "aides de la PAC 2023 devait \u00eatre vers\u00e9e", "start": 595.56, "duration": 5.0}, {"text": "au 15 mars \u00e9tait votre engagement \u00e9crit", "start": 597.68, "duration": 5.08}, {"text": "pris aupr\u00e8s des agriculteurs le 21", "start": 600.56, "duration": 5.16}, {"text": "f\u00e9vrier dernier pourtant le compte n'est", "start": 602.76, "duration": 4.8}, {"text": "toujours pas les remont\u00e9es faut", "start": 605.72, "duration": 3.08}, {"text": "appara\u00eetre des situations tr\u00e8s", "start": 607.56, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rentes selon les d\u00e9partements", "start": 608.8, "duration": 4.279}, {"text": "illustrant le faoss\u00e9 entre les annonces", "start": 610.88, "duration": 3.56}, {"text": "du gouvernement et les moyens donn\u00e9s au", "start": 613.079, "duration": 3.481}, {"text": "service des concentr\u00e9 pour le", "start": 614.44, "duration": 4.48}, {"text": "respecter si les aides sur les hectares", "start": 616.56, "duration": 3.88}, {"text": "sont effectiv ont effectivement \u00e9t\u00e9", "start": 618.92, "duration": 3.84}, {"text": "vers\u00e9es ce sont les aides coupl\u00e9es pour", "start": 620.44, "duration": 4.519}, {"text": "le bio l'assurance r\u00e9colte les", "start": 622.76, "duration": 4.12}, {"text": "compl\u00e9ments prot\u00e9agineux les aides", "start": 624.959, "duration": 3.241}, {"text": "fourag\u00e8res qui ne sont toujours pas", "start": 626.88, "duration": 2.28}, {"text": "arriv\u00e9s", "start": 628.2, "duration": 3.12}, {"text": "ou ou dans le Gers par exemple 22", "start": 629.16, "duration": 4.679}, {"text": "dossiers d'aide au maintien bio seront", "start": 631.32, "duration": 5.36}, {"text": "pay\u00e9s fin mars sur les 582 dossiers", "start": 633.839, "duration": 6.721}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s pour les MAEC ce sont 260iers", "start": 636.68, "duration": 6.719}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s sur les 642 d\u00e9pos\u00e9s", "start": 640.56, "duration": 4.6}, {"text": "obligeant des avances de tr\u00e9sorerie qu'", "start": 643.399, "duration": 3.361}, {"text": "certains taux d'emprunt \u00e0 court terme", "start": 645.16, "duration": 4.76}, {"text": "atteignent 6,5 %. r\u00e9sultat la col\u00e8re", "start": 646.76, "duration": 5.12}, {"text": "ronde \u00e0 nouveau dans l'Indre la Picardie", "start": 649.92, "duration": 5.039}, {"text": "lagaronne le Gers et plus globalement", "start": 651.88, "duration": 5.24}, {"text": "l'Occitanie la situation demeure", "start": 654.959, "duration": 4.841}, {"text": "chaotique et la confiance \u00e0 la parole du", "start": 657.12, "duration": 6.24}, {"text": "gouvernement fragile la DDT les DDT font", "start": 659.8, "duration": 5.32}, {"text": "pourtant le maximum et fautees de moyens", "start": 663.36, "duration": 3.56}, {"text": "et avec des effectifs qui fondent depuis", "start": 665.12, "duration": 3.519}, {"text": "des ann\u00e9es ne peuvent \u00e0 la fois", "start": 666.92, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9pertorier les exploitations en", "start": 668.639, "duration": 3.601}, {"text": "difficult\u00e9 et g\u00e9rer l'instruction des", "start": 670.399, "duration": 3.68}, {"text": "dossiers dont elles reconnaissent ne pas", "start": 672.24, "duration": 3.599}, {"text": "\u00eatre capacit\u00e9 d'\u00e9valuer les d\u00e9lais et", "start": 674.079, "duration": 4.32}, {"text": "les montants certains pr\u00e9fets essaient", "start": 675.839, "duration": 4.0}, {"text": "pourtant de trouver des solutions au cas", "start": 678.399, "duration": 3.841}, {"text": "par cas je veux saluer ici l'action du", "start": 679.839, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9fet du Gers qui travaille avec la", "start": 682.24, "duration": 3.8}, {"text": "banque et la Messa identifier des", "start": 683.8, "duration": 4.08}, {"text": "mesures pour soutenir ces tr\u00e9soreries", "start": 686.04, "duration": 3.84}, {"text": "mais la situation est disparate selon", "start": 687.88, "duration": 4.36}, {"text": "des d\u00e9partements alors monsieur le", "start": 689.88, "duration": 4.12}, {"text": "ministre monsieur le Premier ministre", "start": 692.24, "duration": 3.719}, {"text": "force d'avoir pu faire respecter", "start": 694.0, "duration": 4.16}, {"text": "engagement nous vous demandons de mettre", "start": 695.959, "duration": 4.481}, {"text": "en place au niveau national un moratoire", "start": 698.16, "duration": 4.84}, {"text": "sur les cotisations taxes et charges le", "start": 700.44, "duration": 4.28}, {"text": "temps de r\u00e8glement des dossiers", "start": 703.0, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9finitif il en va de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de", "start": 704.72, "duration": 3.919}, {"text": "la parole", "start": 707.399, "duration": 4.481}, {"text": "publique merci mon cher coll\u00e8gue la", "start": 708.639, "duration": 5.401}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Marc Phen ministre", "start": 711.88, "duration": 4.84}, {"text": "de l'Agriculture et de la souverainet\u00e9", "start": 714.04, "duration": 5.28}, {"text": "alimentaire madame la la pr\u00e9sidente", "start": 716.72, "duration": 4.359}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 topiac merci de votre", "start": 719.32, "duration": 3.28}, {"text": "question \u00e7a me faire permettre de faire", "start": 721.079, "duration": 4.081}, {"text": "un point d'abord je je vous inviterai", "start": 722.6, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre un peu de modestie sur la", "start": 725.16, "duration": 2.679}, {"text": "question de la pque je vous rappelle", "start": 726.56, "duration": 2.48}, {"text": "qu'en", "start": 727.839, "duration": 3.721}, {"text": "2015 quand cette majorit\u00e9 est arriv\u00e9e en", "start": 729.04, "duration": 3.72}, {"text": "2017 il y avait des dossiers qui", "start": 731.56, "duration": 2.2}, {"text": "n'\u00e9taient toujours pas pay\u00e9s de la", "start": 732.76, "duration": 3.879}, {"text": "campagne 2015 ah si si parce que c'est", "start": 733.76, "duration": 4.8}, {"text": "quand m\u00eame la r\u00e9alit\u00e9 deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 736.639, "duration": 3.121}, {"text": "le le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 738.56, "duration": 2.36}, {"text": "Premier ministre ont pris un engagement", "start": 739.76, "duration": 2.199}, {"text": "c'est que les aides sur lequel il y", "start": 740.92, "duration": 2.32}, {"text": "avait du retard effectivement parce que", "start": 741.959, "duration": 2.281}, {"text": "nous \u00e9tions en premi\u00e8re ann\u00e9e de", "start": 743.24, "duration": 2.039}, {"text": "programmation et que c'est assez", "start": 744.24, "duration": 3.88}, {"text": "complexe elle soit sold\u00e9e au 15 mars", "start": 745.279, "duration": 4.641}, {"text": "c'est le cas monsieur le d\u00e9put\u00e9 topiaque", "start": 748.12, "duration": 3.68}, {"text": "pardon de vous le dire et c'est la des", "start": 749.92, "duration": 3.24}, {"text": "prix et puis le deuxi\u00e8me sujet parce que", "start": 751.8, "duration": 2.399}, {"text": "vous connaissez la pack et vous", "start": 753.16, "duration": 2.96}, {"text": "connaissez les m\u00e9canismes jamais les", "start": 754.199, "duration": 3.921}, {"text": "mesures agrienvironnemental jamais les", "start": 756.12, "duration": 3.519}, {"text": "aides de la bio jamais les aides de", "start": 758.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'assurance r\u00e9colte n'ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 \u00e0 une", "start": 759.639, "duration": 3.601}, {"text": "autre date que\u00e0 partir du mois de mars", "start": 761.48, "duration": 2.84}, {"text": "et c'est donc ce que nous allons faire", "start": 763.24, "duration": 3.32}, {"text": "nous allons d'abord d\u00e9j\u00e0 commencer \u00e0", "start": 764.32, "duration": 3.8}, {"text": "verser des aides sur le bio pour 300", "start": 766.56, "duration": 3.92}, {"text": "millions d'euros il y a 7,5 milliards", "start": 768.12, "duration": 4.12}, {"text": "d'euros qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s d\u00e9j\u00e0 sur", "start": 770.48, "duration": 3.2}, {"text": "les 9 milliards un peu plus de 9", "start": 772.24, "duration": 3.08}, {"text": "milliards de la PAC et puis je vous", "start": 773.68, "duration": 3.2}, {"text": "invite aussi \u00e0 interroger les r\u00e9gions", "start": 775.32, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'il y a 800 millions d'euros qui", "start": 776.88, "duration": 2.8}, {"text": "doivent \u00eatre pay\u00e9s par r\u00e9gions et qui", "start": 778.32, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui pourrait m\u00e9riter votre", "start": 779.68, "duration": 2.399}, {"text": "attention donc nous sommes au", "start": 781.12, "duration": 2.279}, {"text": "rendez-vous de la promesse qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 782.079, "duration": 3.44}, {"text": "prise sur le calendrier des aides qui", "start": 783.399, "duration": 4.161}, {"text": "devait \u00eatre pay\u00e9 dans ce calendrier l\u00e0", "start": 785.519, "duration": 3.56}, {"text": "et par ailleurs nous acc\u00e9l\u00e9rons autant", "start": 787.56, "duration": 2.76}, {"text": "que faire ce peut les proc\u00e9dures sur les", "start": 789.079, "duration": 2.961}, {"text": "dossiers restants je pense \u00e0 vos mesures", "start": 790.32, "duration": 3.8}, {"text": "environnemental au bio ou \u00e0 l'assurance", "start": 792.04, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9colte mais c'est le calendrier", "start": 794.12, "duration": 4.32}, {"text": "habituel de la PAC et vous devriez le", "start": 795.44, "duration": 5.28}, {"text": "savoir je vous remercie monsieur le", "start": 798.44, "duration": 4.519}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Josiane", "start": 800.72, "duration": 4.119}, {"text": "cornelou pour le complet r\u00e9publicain", "start": 802.959, "duration": 3.56}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 804.839, "duration": 3.041}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur le Ministre des", "start": 806.519, "duration": 3.56}, {"text": "comptes publics dans un contexte", "start": 807.88, "duration": 3.84}, {"text": "inflationniste qui leur aura fait perdre", "start": 810.079, "duration": 5.721}, {"text": "1,3 milliards d'euros en 2022 et 2023", "start": 811.72, "duration": 5.88}, {"text": "les d\u00e9partements premiers acteurs de la", "start": 815.8, "duration": 3.44}, {"text": "coh\u00e9rence et de la solidarit\u00e9", "start": 817.6, "duration": 3.72}, {"text": "territoriale doivent faire face \u00e0 de", "start": 819.24, "duration": 3.88}, {"text": "nouveaux transferts de charges non", "start": 821.32, "duration": 4.0}, {"text": "compens\u00e9s par l'\u00c9tat apr\u00e8s", "start": 823.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'augmentation du point d'indice des", "start": 825.32, "duration": 3.4}, {"text": "fonctionnaires les revalorisations", "start": 826.76, "duration": 4.4}, {"text": "salariales d\u00e9coulant du S\u00e9gur les", "start": 828.72, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9partements ont d\u00e9couvert lors du", "start": 831.16, "duration": 3.479}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 832.72, "duration": 3.919}, {"text": "Premier ministre que l'allocation de", "start": 834.639, "duration": 4.721}, {"text": "solidarit\u00e9 sp\u00e9cifique serait transf\u00e9r", "start": 836.639, "duration": 4.2}, {"text": "vers les dispositifs du Revenu de", "start": 839.36, "duration": 4.719}, {"text": "Solidarit\u00e9 Active ceci sans la moindre", "start": 840.839, "duration": 6.601}, {"text": "concertation en son\u00e9loire 1900 personnes", "start": 844.079, "duration": 5.521}, {"text": "seraient concern\u00e9 ce qui engendrerait", "start": 847.44, "duration": 4.0}, {"text": "une d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire de 14", "start": 849.6, "duration": 3.599}, {"text": "millions d'euros pour le", "start": 851.44, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9partement pareillement la flux de", "start": 853.199, "duration": 4.361}, {"text": "mineurs non accompagn\u00e9s pose de plus en", "start": 855.399, "duration": 4.12}, {"text": "plus de probl\u00e8mes au d\u00e9partement les", "start": 857.56, "duration": 3.839}, {"text": "dur\u00e9es d'accompagnement s'allongent et", "start": 859.519, "duration": 3.841}, {"text": "l'arriv\u00e9e de jeunes filles enceintes ou", "start": 861.399, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 m appelle une adaptation des", "start": 863.36, "duration": 4.2}, {"text": "conditions d'accueil toujours en", "start": 865.48, "duration": 3.919}, {"text": "son\u00e9loir", "start": 867.56, "duration": 5.04}, {"text": "mineurs \u00e9tait accompagn\u00e9 fin 2023 contre", "start": 869.399, "duration": 6.36}, {"text": "271 un an plus t\u00f4t g\u00e9n\u00e9rant une d\u00e9pense", "start": 872.6, "duration": 5.44}, {"text": "suppl\u00e9mentaire d'un million d'euros sans", "start": 875.759, "duration": 4.801}, {"text": "que le d\u00e9partement l\u00e0 aussi ne b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 878.04, "duration": 4.44}, {"text": "d'une aide compensatrice de", "start": 880.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00c9tat alors que les budgets des", "start": 882.48, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9partements sont tr\u00e8s contraints par la", "start": 884.519, "duration": 3.601}, {"text": "hausse des d\u00e9penses sociales li\u00e9es \u00e0", "start": 886.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'inflation sur laquelle ne sont pas", "start": 888.12, "duration": 4.0}, {"text": "index\u00e9es les dotations l'\u00c9tat prend le", "start": 889.68, "duration": 4.399}, {"text": "risque en poursuivant ce transfert de", "start": 892.12, "duration": 4.279}, {"text": "charges non compens\u00e9 de paralyser", "start": 894.079, "duration": 3.961}, {"text": "l'action de la majorit\u00e9 de ces", "start": 896.399, "duration": 3.481}, {"text": "collectivit\u00e9s qui ne dispose plus", "start": 898.04, "duration": 4.719}, {"text": "d'aucun levier fiscal afin d'\u00e9viter que", "start": 899.88, "duration": 4.959}, {"text": "pareille situation ne se produise", "start": 902.759, "duration": 3.561}, {"text": "quelles sont les modalit\u00e9s de", "start": 904.839, "duration": 3.961}, {"text": "compensation financi\u00e8re pouvant \u00eatre mis", "start": 906.32, "duration": 4.439}, {"text": "en place et qui serait \u00e0 m\u00eame de", "start": 908.8, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9tablir des relations sereines et de", "start": 910.759, "duration": 3.681}, {"text": "confiance entre l'\u00c9tat et les", "start": 912.56, "duration": 3.839}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales notamment", "start": 914.44, "duration": 4.72}, {"text": "les d\u00e9partements qui assument 60 % des", "start": 916.399, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9penses sociales impos\u00e9es par l'\u00c9tat je", "start": 919.16, "duration": 5.44}, {"text": "vous remercie je vous remercie est \u00e0", "start": 921.24, "duration": 5.56}, {"text": "Monsieur thomasnav ministre en charge", "start": 924.6, "duration": 5.039}, {"text": "des comptes publics", "start": 926.8, "duration": 4.479}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 929.639, "duration": 4.12}, {"text": "Messieurs les les d\u00e9put\u00e9s madame madame", "start": 931.279, "duration": 5.441}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e d'abord vous dire que nous", "start": 933.759, "duration": 4.841}, {"text": "partageons le constat que vous dressez", "start": 936.72, "duration": 3.32}, {"text": "sur la situation des", "start": 938.6, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9partements ils sont confront\u00e9s \u00e0 une", "start": 940.04, "duration": 5.84}, {"text": "baisse rapide des DMTO qui ne sont pas", "start": 942.959, "duration": 4.761}, {"text": "d'ailleurs le seulle ressource au", "start": 945.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9partement il faut prendre la situation", "start": 947.72, "duration": 3.64}, {"text": "des d\u00e9partements dans leur globalit\u00e9 et", "start": 949.24, "duration": 3.959}, {"text": "par ailleurs une augmentation des", "start": 951.36, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9penses sociales donc il y a il y a des", "start": 953.199, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9partements en situation plus difficile", "start": 956.24, "duration": 5.039}, {"text": "mais le sitation est tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne est", "start": 958.36, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne on a \u00e0 la fois des", "start": 961.279, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9partements qui son s plut\u00f4t bien et", "start": 962.759, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres en grande difficult\u00e9 je", "start": 964.6, "duration": 5.0}, {"text": "voudrais dire que cette cette situation", "start": 966.72, "duration": 4.559}, {"text": "elle s'observe dans la", "start": 969.6, "duration": 3.679}, {"text": "baisse se trouve dans la baisse de leur", "start": 971.279, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9pargne -", "start": 973.279, "duration": 4.12}, {"text": "39% qu'est-ce qu'on a fait derni\u00e8rement", "start": 974.88, "duration": 4.8}, {"text": "pour accompagner les les d\u00e9partements", "start": 977.399, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord d'abord avant d'\u00e9voquer les", "start": 979.68, "duration": 3.399}, {"text": "transferts de chargge j'entends votre", "start": 981.759, "duration": 2.921}, {"text": "impatience rappelons ce qu'on a fait sur", "start": 983.079, "duration": 3.481}, {"text": "les recettes quand m\u00eame la de la taxe", "start": 984.68, "duration": 3.92}, {"text": "d'habitation a eu pour cons\u00e9quence qu'", "start": 986.56, "duration": 3.88}, {"text": "trans fa une part de TVA extr\u00eamement", "start": 988.6, "duration": 4.2}, {"text": "dynamique c'est 250 millions d'euros de", "start": 990.44, "duration": 5.0}, {"text": "plus \u00e0 destination des d\u00e9partements on a", "start": 992.8, "duration": 4.92}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 un fond de sauvegarde pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 995.44, "duration": 4.56}, {"text": "pour accompagner les d\u00e9partements en", "start": 997.72, "duration": 5.239}, {"text": "difficult\u00e9 14 d\u00e9partements qui vont", "start": 1000.0, "duration": 4.519}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier du fond de sauvegarde", "start": 1002.959, "duration": 3.12}, {"text": "aliment\u00e9 \u00e0 hauteur de 106 millions", "start": 1004.519, "duration": 3.721}, {"text": "d'euros on a un fond de p\u00e9r\u00e9quation des", "start": 1006.079, "duration": 5.521}, {"text": "DMTO \u00e0 \u00e0 hauteur de 250 millions d'euros", "start": 1008.24, "duration": 5.399}, {"text": "et les d\u00e9partements eux-m\u00eamees ont pr\u00e9vu", "start": 1011.6, "duration": 3.64}, {"text": "cette situation quand m\u00eame o\u00f9 il", "start": 1013.639, "duration": 3.721}, {"text": "pourrait y avoir un jour un retournement", "start": 1015.24, "duration": 4.2}, {"text": "des prix de l'immobilier et pour 1", "start": 1017.36, "duration": 3.599}, {"text": "milliard d'euros donc la situation est", "start": 1019.44, "duration": 3.399}, {"text": "tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne le dialogue continue", "start": 1020.959, "duration": 3.641}, {"text": "avec les d\u00e9partements \u00e0 la leur", "start": 1022.839, "duration": 4.041}, {"text": "situation financi\u00e8re mais aussi sur les", "start": 1024.6, "duration": 4.079}, {"text": "cons\u00e9quences les cons\u00e9quences des", "start": 1026.88, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9formes engag\u00e9es notamment sur le", "start": 1028.679, "duration": 3.041}, {"text": "march\u00e9 du travail je crois que le", "start": 1030.319, "duration": 3.24}, {"text": "premier ministre a vu r\u00e9cemment Fran\u00e7ois", "start": 1031.72, "duration": 4.599}, {"text": "sauvader pour les cons\u00e9quences de la", "start": 1033.559, "duration": 6.441}, {"text": "suppression en flux de l'ASS mais notre", "start": 1036.319, "duration": 6.12}, {"text": "combat commun reste madame la d\u00e9put\u00e9e de", "start": 1040.0, "duration": 4.0}, {"text": "tout faire pour augmenter l'activit\u00e9", "start": 1042.439, "duration": 3.681}, {"text": "dans notre pays l'emploi le travail ce", "start": 1044.0, "duration": 4.12}, {"text": "qui permettra de r\u00e9duire les d\u00e9penses", "start": 1046.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'assurance social des d\u00e9partements je", "start": 1048.12, "duration": 5.6}, {"text": "vous remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 1050.44, "duration": 5.44}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1053.72, "duration": 4.68}, {"text": "Vincent th\u00e9bau pour le groupe", "start": 1055.88, "duration": 5.32}, {"text": "horizon madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 1058.4, "duration": 4.519}, {"text": "Premier Ministre chers coll\u00e8gues ma", "start": 1061.2, "duration": 3.28}, {"text": "question s'adresse \u00e0 madame la ministre", "start": 1062.919, "duration": 3.081}, {"text": "du Travail de la sant\u00e9 et des", "start": 1064.48, "duration": 3.84}, {"text": "solidarit\u00e9s c'est dur pour ces salari\u00e9s", "start": 1066.0, "duration": 3.6}, {"text": "qui ont beaucoup d'exp\u00e9rience et de", "start": 1068.32, "duration": 3.44}, {"text": "savoir-faire une grande partie a plus de", "start": 1069.6, "duration": 4.04}, {"text": "50 ans beaucoup d'entre eux ont eu leur", "start": 1071.76, "duration": 3.44}, {"text": "papa ou m\u00eame leur grand-p\u00e8re qui ont", "start": 1073.64, "duration": 3.72}, {"text": "travaill\u00e9 sur le site ce sont les mots", "start": 1075.2, "duration": 5.08}, {"text": "de Monsieur G ll\u00e9gu\u00e9 syndical au sujet", "start": 1077.36, "duration": 5.0}, {"text": "de l'annonce de l'arr\u00eat de d'une partie", "start": 1080.28, "duration": 3.92}, {"text": "de la production de la production de", "start": 1082.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'usine dur ravite \u00e0 bichfilire \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1084.2, "duration": 4.32}, {"text": "un choc sur le territoire mais surtout", "start": 1087.12, "duration": 4.039}, {"text": "pour les 193 salari\u00e9s qui sont concern\u00e9s", "start": 1088.52, "duration": 4.68}, {"text": "par cette fermeture ne sera maintenu", "start": 1091.159, "duration": 4.681}, {"text": "qu'une activit\u00e9 de logistique c'est un", "start": 1093.2, "duration": 4.12}, {"text": "choc d'autant plus que cette entreprise", "start": 1095.84, "duration": 4.079}, {"text": "a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des aides des aides desit\u00e9", "start": 1097.32, "duration": 4.719}, {"text": "du point de vue fiscal des aides pour le", "start": 1099.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'outil productif \u00e0 hauteur de 100000 \u20ac", "start": 1102.039, "duration": 3.961}, {"text": "pour la r\u00e9gion mais surtout plus que", "start": 1104.12, "duration": 5.28}, {"text": "cela en 2021 l'entreprise avait sign\u00e9 un", "start": 1106.0, "duration": 5.96}, {"text": "accord de performance collective avec", "start": 1109.4, "duration": 4.24}, {"text": "les salari\u00e9s qui prenaient l'engagement", "start": 1111.96, "duration": 4.68}, {"text": "d'aucun licentiment jusqu'en 2024 ce n'a", "start": 1113.64, "duration": 5.12}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 tenu ce n'est pas tenu c'est une", "start": 1116.64, "duration": 5.48}, {"text": "v\u00e9ritable trahison madame la ministre", "start": 1118.76, "duration": 4.799}, {"text": "comment peut-on faire face ces", "start": 1122.12, "duration": 3.039}, {"text": "entreprises qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de soutien", "start": 1123.559, "duration": 3.081}, {"text": "de l'\u00c9tat de l'argent des Fran\u00e7ais et", "start": 1125.159, "duration": 3.0}, {"text": "des fran\u00e7aises pour maintenir leur", "start": 1126.64, "duration": 3.32}, {"text": "activit\u00e9 alors qu'ell vont relocaliser", "start": 1128.159, "duration": 5.0}, {"text": "le leurs activit\u00e9s soit en Allemagne", "start": 1129.96, "duration": 4.76}, {"text": "comme c'est le cas ici mais une partie", "start": 1133.159, "duration": 3.561}, {"text": "aussi en \u00c9gypte en dehors de la zone", "start": 1134.72, "duration": 4.72}, {"text": "ureux je suis au c\u00f4t\u00e9 des locaux du", "start": 1136.72, "duration": 3.8}, {"text": "maire de la bille de bichulaire", "start": 1139.44, "duration": 2.719}, {"text": "jean-lzer et du pr\u00e9sident de la comit\u00e9", "start": 1140.52, "duration": 3.84}, {"text": "d'agglom\u00e9ration cloche tour pour", "start": 1142.159, "duration": 3.841}, {"text": "solliciter la direction pour qu'elle", "start": 1144.36, "duration": 4.0}, {"text": "revoie sa copie mais plus que cela ce", "start": 1146.0, "duration": 3.799}, {"text": "qui nous alerte le plus c'est", "start": 1148.36, "duration": 3.4}, {"text": "qu'aujourd'hui l'entreprise ne tient pas", "start": 1149.799, "duration": 4.401}, {"text": "ses engagements envers les salari\u00e9s", "start": 1151.76, "duration": 4.08}, {"text": "salari\u00e9s qui ont pris qu' on sign\u00e9 un", "start": 1154.2, "duration": 4.24}, {"text": "accord notamment au niveau du plan", "start": 1155.84, "duration": 4.44}, {"text": "social et \u00e9conomique qui aujourd'hui", "start": 1158.44, "duration": 3.239}, {"text": "n'est pas la hauteur des engagements", "start": 1160.28, "duration": 3.12}, {"text": "comment l'\u00c9tat peut nous aider non", "start": 1161.679, "duration": 3.441}, {"text": "seulement pour maintenir les activit\u00e9s", "start": 1163.4, "duration": 3.6}, {"text": "sur le site permettre et potentiellement", "start": 1165.12, "duration": 4.2}, {"text": "de r\u00e9isation du site mais surtout tout", "start": 1167.0, "duration": 4.32}, {"text": "pour que les accords soient la hauteur", "start": 1169.32, "duration": 4.0}, {"text": "de l'engagement des salari\u00e9s que je", "start": 1171.32, "duration": 4.239}, {"text": "voudrais saluer ici et leur famille", "start": 1173.32, "duration": 4.32}, {"text": "merci madame la ministre je vous", "start": 1175.559, "duration": 3.961}, {"text": "remercie mon chers coll\u00e8gu la parole est", "start": 1177.64, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0 Madame Catherine Vautrin ministre du", "start": 1179.52, "duration": 3.639}, {"text": "Travail de la sant\u00e9 et des solidarit\u00e9s", "start": 1181.159, "duration": 3.52}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 1183.159, "duration": 3.76}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1184.679, "duration": 5.441}, {"text": "Vincent th\u00e9bau merci monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1186.919, "duration": 4.961}, {"text": "de cette question merci de votre", "start": 1190.12, "duration": 4.36}, {"text": "mobilisation au c\u00f4t\u00e9 des salari\u00e9s de", "start": 1191.88, "duration": 4.6}, {"text": "cette entreprise au c\u00f4t\u00e9 des habitants", "start": 1194.48, "duration": 3.84}, {"text": "de bichevillire parce que je comprends", "start": 1196.48, "duration": 4.12}, {"text": "pas parfaitement comme \u00e9lu local la", "start": 1198.32, "duration": 3.599}, {"text": "situation que vous mettez en avant", "start": 1200.6, "duration": 3.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'engagement qui est", "start": 1201.919, "duration": 3.681}, {"text": "l'engagement de toute une commune autour", "start": 1203.679, "duration": 3.761}, {"text": "d'une entreprise cette entreprise elle", "start": 1205.6, "duration": 4.4}, {"text": "est connue concitoyens elle fabrique des", "start": 1207.44, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9quipements pour les salles de bain des", "start": 1210.0, "duration": 3.88}, {"text": "des lavabot des des \u00e9quipements comme", "start": 1212.08, "duration": 3.92}, {"text": "cela en c\u00e9ramique ce que l'on me dit", "start": 1213.88, "duration": 4.24}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui cette entreprise a", "start": 1216.0, "duration": 4.44}, {"text": "la volont\u00e9 effectivement de d\u00e9localiser", "start": 1218.12, "duration": 4.84}, {"text": "cette partie c\u00e9ramique pour ne garder", "start": 1220.44, "duration": 5.359}, {"text": "que la partie r\u00e9sine ce qui est certain", "start": 1222.96, "duration": 4.839}, {"text": "que concr\u00e8tement pour les salari\u00e9s", "start": 1225.799, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a se soldait par un projet", "start": 1227.799, "duration": 5.841}, {"text": "de restructuration avec 193 postes qui", "start": 1230.4, "duration": 6.159}, {"text": "seraient concern\u00e9s et finalement seul 13", "start": 1233.64, "duration": 5.2}, {"text": "poes seraient cr\u00e9\u00e9 en parall\u00e8le c'est", "start": 1236.559, "duration": 5.12}, {"text": "pour cette entreprise le premier plan de", "start": 1238.84, "duration": 5.88}, {"text": "sauvegarde de l'emploi et \u00e9videmment", "start": 1241.679, "duration": 5.12}, {"text": "c'est non seulement un traumatisme \u00e0", "start": 1244.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9chelle de l'entreprise mais dans une", "start": 1246.799, "duration": 3.161}, {"text": "commune comme celle-ci c'est un", "start": 1248.52, "duration": 2.96}, {"text": "traumatisme pour toute la commune alors", "start": 1249.96, "duration": 4.44}, {"text": "vous le savez la difficult\u00e9 du minist\u00e8re", "start": 1251.48, "duration": 5.24}, {"text": "du Travail c'est que nous sommes dans un", "start": 1254.4, "duration": 4.279}, {"text": "contexte de proc\u00e9dure que nous devons", "start": 1256.72, "duration": 4.72}, {"text": "devons bien \u00e9videmment respecter et mon", "start": 1258.679, "duration": 4.961}, {"text": "premier sujet c'est \u00e9videmment de faire", "start": 1261.44, "duration": 3.64}, {"text": "le point avec mes services qui ont", "start": 1263.64, "duration": 4.159}, {"text": "valid\u00e9 la mobilisation de l'activit\u00e9", "start": 1265.08, "duration": 5.28}, {"text": "partielle depuis le 8 octobre 23 pour", "start": 1267.799, "duration": 4.801}, {"text": "cette activit\u00e9 de c\u00e9ramique aujourd'hui", "start": 1270.36, "duration": 3.76}, {"text": "il y a un accord de m\u00e9thode qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1272.6, "duration": 4.04}, {"text": "sign\u00e9 le 14 d\u00e9cembre l'objectif c'est", "start": 1274.12, "duration": 4.679}, {"text": "que les n\u00e9gociations qui sont en cours", "start": 1276.64, "duration": 4.48}, {"text": "portent sur les mesures d'accompagnement", "start": 1278.799, "duration": 3.641}, {"text": "parce que l'id\u00e9e c'est qu'il peut y", "start": 1281.12, "duration": 3.08}, {"text": "avoir un cycle \u00e9conomique mais dans tous", "start": 1282.44, "duration": 3.8}, {"text": "les cas le sujet c'est comment on aide", "start": 1284.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'ensemble des salari\u00e9s \u00e0 aller vers", "start": 1286.24, "duration": 3.799}, {"text": "l'emploi parce que c'est \u00e7a le sujet", "start": 1288.0, "duration": 3.96}, {"text": "c'est l'emploi des personnes concern\u00e9es", "start": 1290.039, "duration": 3.88}, {"text": "et c'est l\u00e0-dessus que j'ai demand\u00e9 aux", "start": 1291.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9quipes localement d'\u00eatre extr\u00eamement", "start": 1293.919, "duration": 4.76}, {"text": "vigilant sur les indemnit\u00e9s supral\u00e9gales", "start": 1296.0, "duration": 5.12}, {"text": "et sur les mesures pour accompagner le", "start": 1298.679, "duration": 4.24}, {"text": "reclassement", "start": 1301.12, "duration": 4.96}, {"text": "des je vousci madame la", "start": 1302.919, "duration": 5.36}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1306.08, "duration": 3.4}, {"text": "Monsieur Philippe Bard pour le", "start": 1308.279, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement", "start": 1309.48, "duration": 5.16}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 1311.919, "duration": 5.24}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Madame ministre de", "start": 1314.64, "duration": 6.08}, {"text": "la Culture intervieweur \u00e9ditorialiste", "start": 1317.159, "duration": 5.52}, {"text": "reconnu a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 de l'antenne de", "start": 1320.72, "duration": 4.16}, {"text": "France Info pour des liens mais des", "start": 1322.679, "duration": 5.48}, {"text": "liens suppos\u00e9s avec Jordane Bardella", "start": 1324.88, "duration": 5.6}, {"text": "dans le m\u00eame temps une intervieweuse", "start": 1328.159, "duration": 4.361}, {"text": "elle aussi est reconnue continue ses", "start": 1330.48, "duration": 4.319}, {"text": "interviews matinaux sur France interre", "start": 1332.52, "duration": 3.639}, {"text": "alors qu'elle est en couple ce qui est", "start": 1334.799, "duration": 3.0}, {"text": "bien s\u00fbr son droit le le plus strict", "start": 1336.159, "duration": 3.561}, {"text": "avec l'une des t\u00eates de liste aux", "start": 1337.799, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes comme le veut la", "start": 1339.72, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9glementation elle sera retir\u00e9 de", "start": 1341.52, "duration": 3.639}, {"text": "l'antenne 6 semaines avant le scrittin a", "start": 1343.039, "duration": 3.921}, {"text": "priori ce sera la m\u00eame chose sur France", "start": 1345.159, "duration": 4.561}, {"text": "2 mais ni n a-t-il pas de poids de", "start": 1346.96, "duration": 4.719}, {"text": "mesure dans cette histoire quelle est la", "start": 1349.72, "duration": 4.76}, {"text": "coh\u00e9rence d\u00e9ontologique dans tout cela", "start": 1351.679, "duration": 5.281}, {"text": "est-ce qu'il y a les gentils d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1354.48, "duration": 4.96}, {"text": "et puis les pr\u00e9sum\u00e9s vilain tr\u00e8s vilain", "start": 1356.96, "duration": 4.839}, {"text": "de l'autre alors \u00e7a c'est pour le public", "start": 1359.44, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant on va passer au priv\u00e9 vous", "start": 1361.799, "duration": 4.521}, {"text": "avez une \u00e9mission quotidien dont l'un", "start": 1363.72, "duration": 4.0}, {"text": "des chroniqueurs questionn\u00e9 sur", "start": 1366.32, "duration": 2.8}, {"text": "l'absence de Marine Le Pen ou de", "start": 1367.72, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9sentant du RN dans cette \u00e9mission", "start": 1369.12, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9pond je cite nous on est une cha\u00eene", "start": 1371.2, "duration": 4.959}, {"text": "priv\u00e9e on fait ce qu'on veut bienvenue \u00e0", "start": 1373.88, "duration": 3.919}, {"text": "bord \u00e0 tel point qu'il y a quelques", "start": 1376.159, "duration": 3.52}, {"text": "jours annon ministre invit\u00e9 de cette", "start": 1377.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9mission mererciait et saluait son", "start": 1379.679, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9sentateur et toute l'\u00e9quipe car je", "start": 1381.919, "duration": 5.401}, {"text": "cite elle ne recevait pas d'\u00e9lu de ce", "start": 1384.52, "duration": 5.56}, {"text": "qu'il appelle l'extr\u00eame droite c'est", "start": 1387.32, "duration": 4.2}, {"text": "quand m\u00eame beau l'ouverture d'esprit", "start": 1390.08, "duration": 2.88}, {"text": "alors madame la ministre comment avec", "start": 1391.52, "duration": 4.72}, {"text": "l'arcom comptez-vous faire respecter le", "start": 1392.96, "duration": 6.28}, {"text": "pluralisme et donc la d\u00e9mocratie la", "start": 1396.24, "duration": 5.76}, {"text": "libert\u00e9 afin que la France ne sombre pas", "start": 1399.24, "duration": 5.36}, {"text": "dans une d\u00e9mocratie", "start": 1402.0, "duration": 5.08}, {"text": "illib\u00e9rale je vous remercie la parole", "start": 1404.6, "duration": 6.319}, {"text": "est \u00e0 Madame Rach ministre de la", "start": 1407.08, "duration": 5.959}, {"text": "Culture Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs", "start": 1410.919, "duration": 3.76}, {"text": "les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Ballard", "start": 1413.039, "duration": 2.961}, {"text": "je veux vous dire votre question est", "start": 1414.679, "duration": 3.441}, {"text": "totalement pertinente vous avez raison", "start": 1416.0, "duration": 4.279}, {"text": "s'agissant notamment du pluralisme et", "start": 1418.12, "duration": 4.559}, {"text": "aussi dans notamment dans les m\u00e9dias il", "start": 1420.279, "duration": 4.121}, {"text": "faut \u00e9viter le deux poids de mesure je", "start": 1422.679, "duration": 3.0}, {"text": "vous le dis avec beaucoup de conviction", "start": 1424.4, "duration": 3.44}, {"text": "personnell pour autant je vais vous dire", "start": 1425.679, "duration": 5.0}, {"text": "depuis le 5 juin 2023 Radio France a mis", "start": 1427.84, "duration": 5.0}, {"text": "en place des r\u00e8gles tr\u00e8s strictes tr\u00e8s", "start": 1430.679, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9cises s'agissant de des pr\u00e9ventions", "start": 1432.84, "duration": 5.04}, {"text": "des conflits d'int\u00e9r\u00eats et encadrer les", "start": 1436.0, "duration": 4.08}, {"text": "collaborations ext\u00e9rieure j'ai demand\u00e9", "start": 1437.88, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement des \u00e9l\u00e9ments vous avez", "start": 1440.08, "duration": 3.32}, {"text": "raison de ce qui justifie d'ailleurs", "start": 1441.4, "duration": 4.84}, {"text": "votre question ce ces r\u00e8gles es", "start": 1443.4, "duration": 4.519}, {"text": "s'applique \u00e0 l'ensemble des journalistes", "start": 1446.24, "duration": 4.039}, {"text": "de Radio France alors en amont de toute", "start": 1447.919, "duration": 4.841}, {"text": "collaboration m\u00eame \u00e0 la limite de toute", "start": 1450.279, "duration": 3.601}, {"text": "discussion et vous le savez monsieur", "start": 1452.76, "duration": 2.56}, {"text": "Balard vous avez \u00e9t\u00e9 vous-m\u00eame", "start": 1453.88, "duration": 3.159}, {"text": "journaliste pour \u00e9viter conflit", "start": 1455.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat il suffisait qu'il informe sa", "start": 1457.039, "duration": 4.76}, {"text": "direction pour dire s'il y avait une", "start": 1459.32, "duration": 4.959}, {"text": "collaboration envisag\u00e9 \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le", "start": 1461.799, "duration": 3.801}, {"text": "cas parce que Radio France l'a appris", "start": 1464.279, "duration": 4.081}, {"text": "par la presse alors av afin de lever", "start": 1465.6, "duration": 5.4}, {"text": "tout doute sur l'existence d'un conflit", "start": 1468.36, "duration": 4.48}, {"text": "Radio France a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre \u00e0", "start": 1471.0, "duration": 4.039}, {"text": "titre conservatoire Jean-Fran\u00e7ois akili", "start": 1472.84, "duration": 3.839}, {"text": "de l'antenne de France Info pour autant", "start": 1475.039, "duration": 3.24}, {"text": "il est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 il y aura des", "start": 1476.679, "duration": 3.24}, {"text": "conclusions de cette enqu\u00eate est-ce", "start": 1478.279, "duration": 3.441}, {"text": "qu'il y aura des mesures qui sont prises", "start": 1479.919, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 son encontre je n'en sais rien \u00e0 ce", "start": 1481.72, "duration": 3.64}, {"text": "stade j'ai demand\u00e9 \u00e9videmment qu'on", "start": 1483.399, "duration": 3.841}, {"text": "puisse me les faire communiquer", "start": 1485.36, "duration": 3.84}, {"text": "s'agissant de l'AL Salam\u00e9 effectivement", "start": 1487.24, "duration": 4.36}, {"text": "la formation elle est connue de tous y", "start": 1489.2, "duration": 4.839}, {"text": "compris de sa direction et de la m\u00eame", "start": 1491.6, "duration": 4.48}, {"text": "mani\u00e8re on m'a indiqu\u00e9 qu'\u00e0 partir du 15", "start": 1494.039, "duration": 3.921}, {"text": "avril elle ne m\u00e8nerait plus aucun", "start": 1496.08, "duration": 3.76}, {"text": "entretien politique sur les antennes que", "start": 1497.96, "duration": 4.68}, {"text": "vous aviez cit\u00e9 je vous remercie je vous", "start": 1499.84, "duration": 4.559}, {"text": "remercie madame la ministre monsieur le", "start": 1502.64, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 bon vous avez rappel\u00e9 la date 15", "start": 1504.399, "duration": 5.201}, {"text": "avril 9 juin est pas est pas si loin", "start": 1506.64, "duration": 4.56}, {"text": "vous faites r\u00e9f\u00e9rence donc \u00e0 cette", "start": 1509.6, "duration": 4.12}, {"text": "charte d\u00e9ontologique sur de France qui", "start": 1511.2, "duration": 4.28}, {"text": "date du mois juin si j'ai bien compris", "start": 1513.72, "duration": 3.52}, {"text": "parce que le ph\u00e9nom\u00e8ne n'est pas nouveau", "start": 1515.48, "duration": 2.88}, {"text": "je vais vous citer quelques noms de", "start": 1517.24, "duration": 2.88}, {"text": "journalistes qui ont collabor\u00e9 et \u00e0 mon", "start": 1518.36, "duration": 3.0}, {"text": "avis c'est tout \u00e0 fait leur droit avec", "start": 1520.12, "duration": 3.52}, {"text": "des personnalit\u00e9s politique Alain duamel", "start": 1521.36, "duration": 4.36}, {"text": "VI plinel Jean-Michel Dijan France", "start": 1523.64, "duration": 5.279}, {"text": "Culture C\u00e9cile hard les salam qui a", "start": 1525.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9crit des livres et puis Claude", "start": 1528.919, "duration": 3.401}, {"text": "askkolovic qui a \u00e9crit un livre", "start": 1530.36, "duration": 5.0}, {"text": "entretien avec vous madame Rachida Dati", "start": 1532.32, "duration": 5.64}, {"text": "c'\u00e9tait en 2007 merci beaucoup monsieur", "start": 1535.36, "duration": 3.559}, {"text": "le", "start": 1537.96, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame", "start": 1538.919, "duration": 5.561}, {"text": "Soumia boroa pour le groupe", "start": 1541.84, "duration": 5.319}, {"text": "GDR merci madame la", "start": 1544.48, "duration": 5.24}, {"text": "Pr\u00e9sidente mercredi dernier un jeune", "start": 1547.159, "duration": 4.321}, {"text": "homme originaire de La Courneuve ma", "start": 1549.72, "duration": 3.64}, {"text": "circonscription est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 percut\u00e9 par", "start": 1551.48, "duration": 4.919}, {"text": "une voiture de police suite \u00e0 un refus", "start": 1553.36, "duration": 5.36}, {"text": "d'obtemp\u00e9r\u00e9 ce jeune homme avait la vie", "start": 1556.399, "duration": 4.76}, {"text": "devant lui quand est-ce que ces drames", "start": 1558.72, "duration": 6.559}, {"text": "cesseront suite \u00e0 ce terrible \u00e9v\u00e9nement", "start": 1561.159, "duration": 5.64}, {"text": "le commissariat de La Courneuve a fait", "start": 1565.279, "duration": 3.561}, {"text": "l'objet d'une attaque dimanche au tir de", "start": 1566.799, "duration": 5.24}, {"text": "mortier et au jet de cocktail Molotof je", "start": 1568.84, "duration": 5.439}, {"text": "veux \u00eatre clair je partage l'\u00e9motion que", "start": 1572.039, "duration": 4.841}, {"text": "suscite le d\u00e9c\u00e8s de ce jeune homme mais", "start": 1574.279, "duration": 4.76}, {"text": "la col\u00e8re ne peut s'exprimer par la", "start": 1576.88, "duration": 4.799}, {"text": "violence nous ne voulons pas revivre les", "start": 1579.039, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9meutes qui ont suivi la mort du jeune", "start": 1581.679, "duration": 4.88}, {"text": "Na\u00ebl la mort tragique de Zed et Bouna", "start": 1583.279, "duration": 5.76}, {"text": "face aux \u00e9meutes se sont toujours les", "start": 1586.559, "duration": 4.521}, {"text": "habitants et les habitantes qui sont les", "start": 1589.039, "duration": 4.681}, {"text": "premi\u00e8res victimes mais il faut que ces", "start": 1591.08, "duration": 5.479}, {"text": "drames cessent assez de faire le", "start": 1593.72, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9compte funeste de toutes ces vies", "start": 1596.559, "duration": 4.201}, {"text": "bris\u00e9es assez d'adresser nos", "start": 1598.84, "duration": 3.28}, {"text": "condol\u00e9ances aupr\u00e8s des familles", "start": 1600.76, "duration": 5.72}, {"text": "an\u00e9anties en qu\u00eate de justice un refus", "start": 1602.12, "duration": 7.36}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer ne peut causer la mort la", "start": 1606.48, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ponse polici\u00e8re doit toujours \u00eatre", "start": 1609.48, "duration": 4.4}, {"text": "strictement proportionn\u00e9e la population", "start": 1610.96, "duration": 5.64}, {"text": "souffre et les forces de l'ordre", "start": 1613.88, "duration": 5.6}, {"text": "souffrent \u00e9galement il faut refonder la", "start": 1616.6, "duration": 4.799}, {"text": "doctrine du maintien de l'ordre revenir", "start": 1619.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 une utilisation mesur\u00e9e de la", "start": 1621.399, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9ponse\u00e8re r\u00e9habiliter la m\u00e9diation au", "start": 1622.96, "duration": 5.079}, {"text": "c\u0153ur de la de la relation police", "start": 1625.64, "duration": 5.24}, {"text": "population en ce sens nous demandons le", "start": 1628.039, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9tablissement de la police de proximit\u00e9", "start": 1630.88, "duration": 5.08}, {"text": "car celle-ci a fait ses preuves", "start": 1633.279, "duration": 4.88}, {"text": "notamment dans les quartiers populaires", "start": 1635.96, "duration": 4.64}, {"text": "enfin le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur ne", "start": 1638.159, "duration": 4.481}, {"text": "peut plus fermer les yeux sur le fl\u00e9au", "start": 1640.6, "duration": 3.84}, {"text": "du racisme syst\u00e9mique dont le contr\u00f4le", "start": 1642.64, "duration": 6.159}, {"text": "au fci\u00e8 sort l'un des tristes", "start": 1644.44, "duration": 7.0}, {"text": "monsieur le ministre allez-vous admettre", "start": 1648.799, "duration": 4.841}, {"text": "que la doctrine \u00e0 l'uvre dans notre pays", "start": 1651.44, "duration": 4.76}, {"text": "ne fonctionne pas allez-vous prendre des", "start": 1653.64, "duration": 4.039}, {"text": "mesur pour restaurer le lien de", "start": 1656.2, "duration": 4.56}, {"text": "confiance si affaibli entre la police et", "start": 1657.679, "duration": 4.081}, {"text": "la", "start": 1660.76, "duration": 3.0}, {"text": "population je vous remercie je vous", "start": 1661.76, "duration": 3.919}, {"text": "remercie ma ch coll\u00e8gue la parole est \u00e0", "start": 1663.76, "duration": 4.039}, {"text": "Monsieur G\u00e9ral ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1665.679, "duration": 4.921}, {"text": "et des outres m merci madame la", "start": 1667.799, "duration": 4.0}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 1670.6, "duration": 3.16}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e quand il y a", "start": 1671.799, "duration": 5.24}, {"text": "un mort il y a toujours un drame et", "start": 1673.76, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e9videmment je veux dire l'\u00e9motion qui", "start": 1677.039, "duration": 5.921}, {"text": "est notre \u00e9motion collective lorsque", "start": 1680.44, "duration": 6.16}, {"text": "quelqu'un perd et l\u00e0 il s'agit de", "start": 1682.96, "duration": 5.559}, {"text": "quelqu'un qui a fait refusemp\u00e9rer un", "start": 1686.6, "duration": 4.199}, {"text": "jeune comme il y a aussi des policiers", "start": 1688.519, "duration": 3.681}, {"text": "des gendarmes il y en a eu C depuis que", "start": 1690.799, "duration": 2.72}, {"text": "je suis min \u00e0int\u00e9rieur madame qui sont", "start": 1692.2, "duration": 3.44}, {"text": "morts du fait de je regrette que vous n'", "start": 1693.519, "duration": 4.64}, {"text": "pas eu un mot pour", "start": 1695.64, "duration": 2.519}, {"text": "eux la je regrette d'ailleurs que le", "start": 1702.679, "duration": 4.761}, {"text": "groupe communiste qui jusqu\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1706.039, "duration": 3.041}, {"text": "tours \u00e9t\u00e9 solid des policiers pose de", "start": 1707.44, "duration": 2.76}, {"text": "plus en plus de questions qui ressemble", "start": 1709.08, "duration": 2.719}, {"text": "au groupe de la France insoumise sur", "start": 1710.2, "duration": 4.079}, {"text": "cette question qu'est-ce qui s'est pass\u00e9", "start": 1711.799, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 La", "start": 1714.279, "duration": 2.24}, {"text": "Courneuve qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 La", "start": 1716.559, "duration": 5.72}, {"text": "Courneuve il y a eu un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9", "start": 1718.919, "duration": 6.12}, {"text": "il y a eu un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 par un", "start": 1722.279, "duration": 4.601}, {"text": "jeune de 18 ans qui malheureusement je", "start": 1725.039, "duration": 4.0}, {"text": "l'ai dit dans mon d mon propos est", "start": 1726.88, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et nous d\u00e9plorons tous ce d\u00e9c\u00e8s", "start": 1729.039, "duration": 7.441}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 connu pour plus de 40 faits \u00e0", "start": 1732.32, "duration": 7.28}, {"text": "sonage dont deux", "start": 1736.48, "duration": 6.36}, {"text": "dont deux dont deux refus", "start": 1739.6, "duration": 5.12}, {"text": "d'obtemp\u00e9r\u00e9s vu que \u00e7a n'a rien \u00e0 voir", "start": 1742.84, "duration": 4.16}, {"text": "Madame avec l'ordre public ou avec un", "start": 1744.72, "duration": 3.959}, {"text": "quelconque racisme syst\u00e9mique dans la", "start": 1747.0, "duration": 3.72}, {"text": "police en faisant \u00e7a vous accusez les", "start": 1748.679, "duration": 3.761}, {"text": "milliers de policiers et gendarmes qui", "start": 1750.72, "duration": 3.679}, {"text": "sont bless\u00e9s chaque ann\u00e9e parce qu'ils", "start": 1752.44, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9tablissent l'ordre", "start": 1754.399, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9publicain et nous avons eu deux", "start": 1756.679, "duration": 3.441}, {"text": "enqu\u00eates ouvertes dont une pour refus", "start": 1758.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'obtemp\u00e9rer aggrav\u00e9 et vous savez", "start": 1760.12, "duration": 3.559}, {"text": "madame si on veut que les refus deemp\u00e9r\u00e9", "start": 1761.88, "duration": 3.159}, {"text": "s'arr\u00eate et qu'on arr\u00eate d'avoir des", "start": 1763.679, "duration": 2.961}, {"text": "morts chez les gendarmes et les", "start": 1765.039, "duration": 3.921}, {"text": "policiers comme chez les", "start": 1766.64, "duration": 4.08}, {"text": "qui conduisent des scooter ou des", "start": 1768.96, "duration": 3.76}, {"text": "voitures il faut s'arr\u00eater madame quand", "start": 1770.72, "duration": 4.079}, {"text": "on la R\u00e9publique il faut le dire il faut", "start": 1772.72, "duration": 3.36}, {"text": "s'arr\u00eater quand la police vous demande", "start": 1774.799, "duration": 2.24}, {"text": "de vous", "start": 1776.08, "duration": 5.28}, {"text": "arr\u00eater je vous remercie monsieur le", "start": 1777.039, "duration": 4.321}, {"text": "ministre vous NZ plus temp Alley 3", "start": 1782.399, "duration": 7.241}, {"text": "secondes non je pense monsieur le", "start": 1787.44, "duration": 3.839}, {"text": "ministre que vous n'avez pas bien \u00e9cout\u00e9", "start": 1789.64, "duration": 5.519}, {"text": "ma question je vous", "start": 1791.279, "duration": 3.88}, {"text": "remercie monsieur le ministre", "start": 1795.2, "duration": 4.359}, {"text": "j'avais tr\u00e8s bien compris votre question", "start": 1798.32, "duration": 2.8}, {"text": "madame je regrette que nai pas eu un mot", "start": 1799.559, "duration": 3.441}, {"text": "non plus pour tous ceux qui ont attaqu\u00e9", "start": 1801.12, "duration": 5.24}, {"text": "des commissariats des chauffeurs de bus", "start": 1803.0, "duration": 6.24}, {"text": "des policiers dans la nuit qui a dans la", "start": 1806.36, "duration": 5.039}, {"text": "nuit qui a \u00e9t\u00e9 la cons\u00e9quence de cela et", "start": 1809.24, "duration": 4.12}, {"text": "je regrette votre client\u00e9lisme au moment", "start": 1811.399, "duration": 3.361}, {"text": "o\u00f9 justement nous devons soutenir les", "start": 1813.36, "duration": 3.36}, {"text": "policiers les", "start": 1814.76, "duration": 4.639}, {"text": "gendarmes merci", "start": 1816.72, "duration": 6.0}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Monsieur Calif", "start": 1819.399, "duration": 5.721}, {"text": "pour le groupe", "start": 1822.72, "duration": 5.799}, {"text": "socialisteu de silence", "start": 1825.12, "duration": 4.799}, {"text": "merci madame la", "start": 1828.519, "duration": 3.481}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 1829.919, "duration": 4.721}, {"text": "Monsieur damarin ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 1832.0, "duration": 7.44}, {"text": "et prire monsieur le ministre je vous", "start": 1834.64, "duration": 8.08}, {"text": "interpeller car aujourd'hui encore plus", "start": 1839.44, "duration": 6.119}, {"text": "qu'hier la guardeloue subit une d\u00e9f de", "start": 1842.72, "duration": 4.36}, {"text": "violence", "start": 1845.559, "duration": 3.761}, {"text": "insupportable renforc\u00e9 par des r\u00e9seaux", "start": 1847.08, "duration": 5.36}, {"text": "venant de Cara\u00efb des trafique en tout", "start": 1849.32, "duration": 6.479}, {"text": "genre armes coca\u00efne progressent de fa\u00e7on", "start": 1852.44, "duration": 5.839}, {"text": "exponentielle des attaques par arme", "start": 1855.799, "duration": 5.24}, {"text": "blanche succ\u00e8de aux agressions par arm \u00e0", "start": 1858.279, "duration": 6.4}, {"text": "feu et frappe en tout point de l'\u00eele en", "start": 1861.039, "duration": 6.321}, {"text": "deyant quotidiennement les familles des", "start": 1864.679, "duration": 4.321}, {"text": "jeunes des commer\u00e7ants sont tu\u00e9s en", "start": 1867.36, "duration": 5.6}, {"text": "pleine rue au ch\u00f4mage \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1869.0, "duration": 6.72}, {"text": "vertigineuse s'ajoute la", "start": 1872.96, "duration": 6.76}, {"text": "douleur 36 homicides en", "start": 1875.72, "duration": 7.88}, {"text": "2023 la r\u00e9alit\u00e9 est effoyable nombre", "start": 1879.72, "duration": 6.439}, {"text": "d'homicide volontaires enregistr\u00e9s en", "start": 1883.6, "duration": 5.439}, {"text": "Guadeloupe d\u00e9passe en valeur absolue", "start": 1886.159, "duration": 5.681}, {"text": "celui constat\u00e9 dans les agglom\u00e9rations", "start": 1889.039, "duration": 5.921}, {"text": "beaucoup plus pleup\u00e9 comme Marseille ou", "start": 1891.84, "duration": 6.92}, {"text": "Toulouse il serait SEP fois plus \u00e9lev\u00e9", "start": 1894.96, "duration": 6.36}, {"text": "monsieur le ministre je vous le dis les", "start": 1898.76, "duration": 4.519}, {"text": "Guadeloup\u00e9ens n'en peuvent plus de cette", "start": 1901.32, "duration": 4.16}, {"text": "violence elle est", "start": 1903.279, "duration": 4.921}, {"text": "insoutenable face \u00e0 cette situation il", "start": 1905.48, "duration": 5.559}, {"text": "n'est plus possible de se contenter", "start": 1908.2, "duration": 6.04}, {"text": "d'op\u00e9rations d\u00e9poser les armes il faut", "start": 1911.039, "duration": 5.24}, {"text": "des moyens les forces de l'ordre", "start": 1914.24, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9clament des moyens renforc\u00e9s", "start": 1916.279, "duration": 5.801}, {"text": "stable et durable monsieur le ministre", "start": 1918.36, "duration": 5.96}, {"text": "comment expliquez-vous que la Guadeloupe", "start": 1922.08, "duration": 4.599}, {"text": "ne soit toujours pas dot\u00e9e d'une brigade", "start": 1924.32, "duration": 4.599}, {"text": "de recherche et d'intervention comme les", "start": 1926.679, "duration": 3.921}, {"text": "autres zones de", "start": 1928.919, "duration": 4.161}, {"text": "hexagone m\u00eame les magistrats s'indignent", "start": 1930.6, "duration": 4.319}, {"text": "de la disparit\u00e9 des moyens \u00e0ourer aux", "start": 1933.08, "duration": 4.079}, {"text": "forces publiques pour lutter contre la", "start": 1934.919, "duration": 4.281}, {"text": "criminalit\u00e9 monsieur le ministre quand", "start": 1937.159, "duration": 5.12}, {"text": "allez-vous mettre en \u0153uvre une v\u00e9ritable", "start": 1939.2, "duration": 5.0}, {"text": "politique pour stopper cette spirale de", "start": 1942.279, "duration": 4.24}, {"text": "violence et de trafic et pour assurer", "start": 1944.2, "duration": 5.8}, {"text": "surtout la s\u00e9curit\u00e9 de notre jeunesse la", "start": 1946.519, "duration": 5.721}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de nos m\u00e8res et la s\u00e9curit\u00e9 de", "start": 1950.0, "duration": 4.519}, {"text": "nos p\u00e8res de famille merci beaucoup", "start": 1952.24, "duration": 3.84}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0", "start": 1954.519, "duration": 3.16}, {"text": "Madame Marie gevenou ministre en charge", "start": 1956.08, "duration": 3.839}, {"text": "des", "start": 1957.679, "duration": 2.24}, {"text": "outrem\u00e8 merci madame la", "start": 1961.48, "duration": 5.039}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le D\u00e9put\u00e9 califer", "start": 1964.039, "duration": 5.041}, {"text": "merci de m'interroger sur les moyens", "start": 1966.519, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9di\u00e9s aux forces de l'ordre dans nos", "start": 1969.08, "duration": 6.68}, {"text": "outrem d'abord redire quelque chose", "start": 1972.12, "duration": 7.279}, {"text": "simple c'est qu'entre 2017 et 2022 10000", "start": 1975.76, "duration": 5.84}, {"text": "effectifs suppl\u00e9mentaires de policiers", "start": 1979.399, "duration": 4.441}, {"text": "et de gendarmes sont venus abonder le", "start": 1981.6, "duration": 4.76}, {"text": "territoire national rappelez aussi que", "start": 1983.84, "duration": 5.88}, {"text": "avec le vote de la lopmie c'est 5500", "start": 1986.36, "duration": 5.559}, {"text": "policiers et gendarmes suppl\u00e9mentaires", "start": 1989.72, "duration": 3.24}, {"text": "qui ont", "start": 1991.919, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9\u00e9s par cette majorit\u00e9 et qui", "start": 1992.96, "duration": 5.24}, {"text": "viendront abonder le territoire enfin en", "start": 1995.48, "duration": 5.4}, {"text": "Guadeloupe aujourd'hui vous avez 1700", "start": 1998.2, "duration": 4.439}, {"text": "policiers et gendarmes qui sont", "start": 2000.88, "duration": 3.519}, {"text": "mobilis\u00e9s et auxquels il faut rendre", "start": 2002.639, "duration": 3.841}, {"text": "hommage monsieur le d\u00e9put\u00e9 au vu de leur", "start": 2004.399, "duration": 4.16}, {"text": "travail mobilis\u00e9s sur tous les front le", "start": 2006.48, "duration": 4.48}, {"text": "trafic d'armes le trafic de drogue et", "start": 2008.559, "duration": 4.08}, {"text": "saluer \u00e9galement leur engagement dans le", "start": 2010.96, "duration": 3.559}, {"text": "cadre des op\u00e9rations placnet qui ont d", "start": 2012.639, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 permis depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "start": 2014.519, "duration": 5.201}, {"text": "la saisie de 500 kg de coca\u00efne et de", "start": 2016.679, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9sine de cannabis je voulais \u00e9galement", "start": 2019.72, "duration": 4.76}, {"text": "vous rassurer monsieur le d\u00e9put\u00e9 sur les", "start": 2022.559, "duration": 3.921}, {"text": "moyens renforc\u00e9s que vous appelez de vos", "start": 2024.48, "duration": 4.48}, {"text": "v\u0153ux c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 le cas puisque nous", "start": 2026.48, "duration": 5.36}, {"text": "avons cr\u00e9\u00e9 une antenne ofast une antenne", "start": 2028.96, "duration": 5.28}, {"text": "du raid que nous avons une coop\u00e9ration", "start": 2031.84, "duration": 3.88}, {"text": "en mati\u00e8re de renseignement avec la", "start": 2034.24, "duration": 2.919}, {"text": "Dominique dont vous savez \u00e0 quel point", "start": 2035.72, "duration": 4.319}, {"text": "elle \u00e9 pour s\u00e9curiser la zone maritime", "start": 2037.159, "duration": 4.721}, {"text": "et que nous avons fait en sorte de", "start": 2040.039, "duration": 3.6}, {"text": "financer \u00e0 hauteur de 13 millions", "start": 2041.88, "duration": 4.24}, {"text": "d'euros l'installation de deux radars", "start": 2043.639, "duration": 4.561}, {"text": "qui seront l\u00e0 aussi essentiels pour la", "start": 2046.12, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Guadeloup\u00e9ens trois", "start": 2048.2, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelles brigades seont \u00e9galement", "start": 2050.72, "duration": 5.08}, {"text": "install\u00e9 en Guadeloupe il font partie du", "start": 2052.72, "duration": 5.439}, {"text": "plan des 200 brigades annonc\u00e9es par le", "start": 2055.8, "duration": 4.319}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et vous savez", "start": 2058.159, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 quel point elles sont essentiell pour", "start": 2060.119, "duration": 4.48}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 desoup\u00e9ens et pour le", "start": 2062.2, "duration": 6.08}, {"text": "territoire par ailleurs par ailleurs", "start": 2064.599, "duration": 6.08}, {"text": "nous reviendrons en Guadeloupe avec le", "start": 2068.28, "duration": 4.28}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur dans quelques", "start": 2070.679, "duration": 4.281}, {"text": "semaines afin l\u00e0 aussi d'annoncer des", "start": 2072.56, "duration": 4.72}, {"text": "mesures importantes pour doter les", "start": 2074.96, "duration": 4.52}, {"text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure de moyens", "start": 2077.28, "duration": 5.639}, {"text": "suppl\u00e9mentaires merci beaucoup madame la", "start": 2079.48, "duration": 6.04}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 2082.919, "duration": 5.081}, {"text": "Am\u00e9lia lacrai \u00e0 qui je souhaite un", "start": 2085.52, "duration": 5.81}, {"text": "joyeux anniversaire pour le groupe", "start": 2088.0, "duration": 5.24}, {"text": "[Musique]", "start": 2091.33, "duration": 5.31}, {"text": "Renaissance merci beaucoup madame la", "start": 2093.24, "duration": 6.52}, {"text": "Pr\u00e9sidente touchant monsieur le ministre", "start": 2096.64, "duration": 4.76}, {"text": "je suis tr\u00e8s heureuse de m'adresser \u00e0", "start": 2099.76, "duration": 4.04}, {"text": "vous en ce 20 mars ou partout dans le", "start": 2101.4, "duration": 5.48}, {"text": "monde sur les continents on c\u00e9l\u00e8bre la", "start": 2103.8, "duration": 4.4}, {"text": "Journ\u00e9e internationale de la", "start": 2106.88, "duration": 3.68}, {"text": "Francophonie notre langue est bien plus", "start": 2108.2, "duration": 4.6}, {"text": "qu'un simple outil de communication elle", "start": 2110.56, "duration": 4.36}, {"text": "incarne l'esprit de la Francophonie tel", "start": 2112.8, "duration": 3.88}, {"text": "que l'ont voulu les p\u00e8res fondators", "start": 2114.92, "duration": 4.56}, {"text": "sangor ou bourriiba par exemple cette", "start": 2116.68, "duration": 5.08}, {"text": "communaut\u00e9 vibrant au rythme de plus de", "start": 2119.48, "duration": 4.879}, {"text": "320 millions de voies principalement", "start": 2121.76, "duration": 4.8}, {"text": "ancr\u00e9es en terre africaine comme", "start": 2124.359, "duration": 3.881}, {"text": "soulign\u00e9 r\u00e9cemment par notre pr\u00e9sident", "start": 2126.56, "duration": 3.6}, {"text": "de la R\u00e9publique mettant en lumi\u00e8re le", "start": 2128.24, "duration": 4.4}, {"text": "bassin du fleuve Congo comme \u00e9picentre", "start": 2130.16, "duration": 4.76}, {"text": "de notre espace linguistique cette", "start": 2132.64, "duration": 4.64}, {"text": "journ\u00e9e met en avant notre diversit\u00e9 et", "start": 2134.92, "duration": 4.12}, {"text": "notre capacit\u00e9 \u00e0 tisser des liens", "start": 2137.28, "duration": 4.52}, {"text": "solides entre les peuples avec la France", "start": 2139.04, "duration": 5.24}, {"text": "en tant que haute du 19e Sommet de la", "start": 2141.8, "duration": 4.6}, {"text": "Francophonie en octobre ce qui n'est pas", "start": 2144.28, "duration": 4.44}, {"text": "arriv\u00e9 depuis 33 ans nous nous trouvons", "start": 2146.4, "duration": 4.719}, {"text": "devant une occasion unique de r\u00e9affirmer", "start": 2148.72, "duration": 5.04}, {"text": "la valeur et la vivacit\u00e9 de notre", "start": 2151.119, "duration": 5.0}, {"text": "francophonie ce sommet repr\u00e9sente une", "start": 2153.76, "duration": 4.4}, {"text": "opportunit\u00e9 pr\u00e9cieuse pour \u00e9clairer nos", "start": 2156.119, "duration": 3.521}, {"text": "concitoyens sur ce que la langue", "start": 2158.16, "duration": 4.28}, {"text": "fran\u00e7aise nous offre v\u00e9ritablement un", "start": 2159.64, "duration": 4.84}, {"text": "dialogue entre les cultures loin de", "start": 2162.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'image poussi\u00e9reuse ou des Hettes que", "start": 2164.48, "duration": 4.4}, {"text": "certains peuvent encore lui pr\u00eater je", "start": 2166.76, "duration": 4.12}, {"text": "constate HL que la h\u00e9las que la", "start": 2168.88, "duration": 3.88}, {"text": "francophonie ne suscite pas l'int\u00e9r\u00eat", "start": 2170.88, "duration": 4.04}, {"text": "qu'elle m\u00e9rite je souhaiterais en tant", "start": 2172.76, "duration": 4.16}, {"text": "que pr\u00e9sidente de la section fran\u00e7aise", "start": 2174.92, "duration": 3.439}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e parlementaire de la", "start": 2176.92, "duration": 3.919}, {"text": "Francophonie la PF que les \u00e9lus", "start": 2178.359, "duration": 4.441}, {"text": "eux-m\u00eames se saisissent davantage de ce", "start": 2180.839, "duration": 3.961}, {"text": "sujet face \u00e0 ce constat monsieur le", "start": 2182.8, "duration": 3.88}, {"text": "ministre je vous interroge au-del\u00e0 de", "start": 2184.8, "duration": 3.88}, {"text": "l'organisation de ce sommet comment", "start": 2186.68, "duration": 4.159}, {"text": "envisagez-vous d'impliquer concr\u00e8tement", "start": 2188.68, "duration": 4.0}, {"text": "la France et plus particuli\u00e8rement sa", "start": 2190.839, "duration": 3.76}, {"text": "jeunesse dans la red\u00e9couverte et", "start": 2192.68, "duration": 3.679}, {"text": "l'appropriation de l'esprit de la", "start": 2194.599, "duration": 3.801}, {"text": "Francophonie comment comptez-vous", "start": 2196.359, "duration": 4.281}, {"text": "transformer ce sommet en une v\u00e9ritable", "start": 2198.4, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00e9l\u00e9bration populaire qui refl\u00e8te", "start": 2200.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'ouverture et le partage et l'unit\u00e9 que", "start": 2202.48, "duration": 4.08}, {"text": "notre langue peut offrir je vous en", "start": 2204.839, "duration": 4.041}, {"text": "remercie je vous remercie mes chers", "start": 2206.56, "duration": 3.72}, {"text": "coll\u00e8gues la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2208.88, "duration": 3.64}, {"text": "Franck rester ministre en charge du", "start": 2210.28, "duration": 4.6}, {"text": "commerce ext\u00e9rieur de l'attractivit\u00e9 de", "start": 2212.52, "duration": 3.799}, {"text": "la Francophonie et des Fran\u00e7ais de", "start": 2214.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9tranger merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2216.319, "duration": 5.081}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 2218.8, "duration": 5.2}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e la crafi je me permets aussi", "start": 2221.4, "duration": 4.0}, {"text": "de vous souhaiter un tr\u00e8s joyeux", "start": 2224.0, "duration": 4.4}, {"text": "anniversaire ainsi qu'\u00e0 V\u00e9ronique", "start": 2225.4, "duration": 5.64}, {"text": "louvagi merci pour votre question en", "start": 2228.4, "duration": 5.4}, {"text": "cette Journ\u00e9e internationale de la", "start": 2231.04, "duration": 5.0}, {"text": "Francophonie je connais votre engagement", "start": 2233.8, "duration": 4.519}, {"text": "et votre travail au service de la", "start": 2236.04, "duration": 4.4}, {"text": "Francophonie notamment par le biais de", "start": 2238.319, "duration": 3.721}, {"text": "votre mission sur l'avenir de la", "start": 2240.44, "duration": 4.52}, {"text": "Francophonie les 4 et 5 octobre prochain", "start": 2242.04, "duration": 4.96}, {"text": "vous l'avez dit la France accueillera", "start": 2244.96, "duration": 4.72}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois depuis 33 ans le", "start": 2247.0, "duration": 5.52}, {"text": "Sommet de la Francophonie \u00e0 Viller", "start": 2249.68, "duration": 5.24}, {"text": "cotteray et \u00e0 Paris apr\u00e8s les Jeux", "start": 2252.52, "duration": 4.559}, {"text": "Olympiques ce sera un nouvel \u00e9v\u00e9nement", "start": 2254.92, "duration": 5.28}, {"text": "international majeur pr\u00e9sid\u00e9 par le qui", "start": 2257.079, "duration": 6.401}, {"text": "r\u00e9unira les 88 chefs d'\u00c9tat et de", "start": 2260.2, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement membre de l'Organisation", "start": 2263.48, "duration": 3.96}, {"text": "internationale de la Francophonie qui", "start": 2265.2, "duration": 4.32}, {"text": "est une formidable enceinte de dialogue", "start": 2267.44, "duration": 4.48}, {"text": "multilat\u00e9ral et de coop\u00e9ration dont nous", "start": 2269.52, "duration": 5.0}, {"text": "avons bien besoin ce sommet aura pour", "start": 2271.92, "duration": 5.12}, {"text": "th\u00e9matique cr\u00e9er innover ou entreprendre", "start": 2274.52, "duration": 3.76}, {"text": "en France", "start": 2277.04, "duration": 3.48}, {"text": "car au-del\u00e0 des discussions entre \u00e9tat", "start": 2278.28, "duration": 3.4}, {"text": "il doit s'adresser \u00e0 tous les", "start": 2280.52, "duration": 2.559}, {"text": "francophones du monde comme vous l'avez", "start": 2281.68, "duration": 3.36}, {"text": "rappel\u00e9 pour que chacun d'entre nous", "start": 2283.079, "duration": 4.28}, {"text": "puisse se saisir de cette chance", "start": 2285.04, "duration": 4.799}, {"text": "extraordinaire que nous avons parler la", "start": 2287.359, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame langue dans un moment o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2289.839, "duration": 4.201}, {"text": "de plus en plus fractur\u00e9e dans un moment", "start": 2292.079, "duration": 4.841}, {"text": "o\u00f9 on cherche sans cesse \u00e0 dire ce qui", "start": 2294.04, "duration": 4.44}, {"text": "nous s\u00e9pare plut\u00f4t que ce qui nous", "start": 2296.92, "duration": 3.679}, {"text": "rassemble se rappeler que nous sommes", "start": 2298.48, "duration": 4.96}, {"text": "plus de 320 millions monde a parler le", "start": 2300.599, "duration": 5.841}, {"text": "fran\u00e7ais c'est essentiel ce chiffre est", "start": 2303.44, "duration": 4.679}, {"text": "sans cesse en progression", "start": 2306.44, "duration": 3.2}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9mographie bien s\u00fbr mais", "start": 2308.119, "duration": 4.561}, {"text": "aussi \u00e0 toutes celles et \u00e0 tous ceux qui", "start": 2309.64, "duration": 4.76}, {"text": "partout dans le monde se mobilisent dans", "start": 2312.68, "duration": 4.0}, {"text": "pour l'enseignement du fran\u00e7ais je veux", "start": 2314.4, "duration": 5.48}, {"text": "remercier ici la EFE et ses 50 580", "start": 2316.68, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9tablissements et 400000 \u00e9l\u00e8ves je veux", "start": 2319.88, "duration": 4.4}, {"text": "remercier les institut fran\u00e7ais ou", "start": 2322.599, "duration": 3.561}, {"text": "encore les Alliances fran\u00e7aises et bien", "start": 2324.28, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00fbr tous les enseignants dans ces", "start": 2326.16, "duration": 3.64}, {"text": "diff\u00e9rentes institutions pour", "start": 2327.92, "duration": 3.6}, {"text": "accompagner ce sommet rassembler tous", "start": 2329.8, "duration": 3.519}, {"text": "les francophones pour en faire une", "start": 2331.52, "duration": 3.96}, {"text": "grande f\u00eate de la Francophonie nous", "start": 2333.319, "duration": 3.441}, {"text": "lan\u00e7ons ce jour en cette Journ\u00e9e", "start": 2335.48, "duration": 2.48}, {"text": "internationale", "start": 2336.76, "duration": 3.319}, {"text": "le festival de la francoponie refaire le", "start": 2337.96, "duration": 4.04}, {"text": "monde \u00e7a sera l'occasion partout dans le", "start": 2340.079, "duration": 4.04}, {"text": "monde et en France d'associer tous \u00e0", "start": 2342.0, "duration": 3.72}, {"text": "cette belle f\u00eate de la Francophonie", "start": 2344.119, "duration": 3.361}, {"text": "merci Monsieur le", "start": 2345.72, "duration": 5.56}, {"text": "Ministre allez-y madame la je voudrais", "start": 2347.48, "duration": 6.24}, {"text": "profiter de cette pour saluer et", "start": 2351.28, "duration": 5.559}, {"text": "remercier tr\u00e8s chaleureusement tous les", "start": 2353.72, "duration": 6.52}, {"text": "acteurs des ICC sur les musiques", "start": 2356.839, "duration": 6.441}, {"text": "urbaines notammentanaamoura qui fait", "start": 2360.24, "duration": 4.48}, {"text": "rayonner la langue fran\u00e7aise bien", "start": 2363.28, "duration": 3.76}, {"text": "au-del\u00e0 de l'espace francophone merci", "start": 2364.72, "duration": 4.84}, {"text": "beaucoup coup m chers coll\u00e8gu la parole", "start": 2367.04, "duration": 4.48}, {"text": "est \u00e0 Madame mathildeier pour le groupe", "start": 2369.56, "duration": 2.96}, {"text": "la France", "start": 2371.52, "duration": 4.319}, {"text": "insoumise merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2372.52, "duration": 5.48}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre la col\u00e8re", "start": 2375.839, "duration": 4.041}, {"text": "agricole n'est pas \u00e9teinte les", "start": 2378.0, "duration": 3.839}, {"text": "agriculteurs sont toujours fermement", "start": 2379.88, "duration": 4.0}, {"text": "oppos\u00e9s aux accords de libre \u00e9change qui", "start": 2381.839, "duration": 3.801}, {"text": "mettent la production agricole fran\u00e7aise", "start": 2383.88, "duration": 3.56}, {"text": "en concurrence d\u00e9loyale avec des", "start": 2385.64, "duration": 4.76}, {"text": "produits \u00e0 Bac cou et de faible qualit\u00e9", "start": 2387.44, "duration": 5.56}, {"text": "demain le S\u00e9nat se prononcera enfin sur", "start": 2390.4, "duration": 4.8}, {"text": "le CTA accord de libre \u00e9change entre", "start": 2393.0, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le Canada depuis", "start": 2395.2, "duration": 5.32}, {"text": "2017 la plupart de ces dispositions sont", "start": 2397.8, "duration": 4.64}, {"text": "appliqu\u00e9es alors qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 2400.52, "duration": 4.48}, {"text": "ratifi\u00e9 par pr\u00e8s de 10 \u00c9tats dont la", "start": 2402.44, "duration": 5.24}, {"text": "France cela montre bien \u00e0 quel point ces", "start": 2405.0, "duration": 4.56}, {"text": "accords concluent en catimini \u00e0", "start": 2407.68, "duration": 3.76}, {"text": "Bruxelles Bafou la souverainet\u00e9", "start": 2409.56, "duration": 4.039}, {"text": "populaire vous savez tr\u00e8s bien que vous", "start": 2411.44, "duration": 4.36}, {"text": "n'avez aucune majorit\u00e9 pour ratifier cet", "start": 2413.599, "duration": 5.441}, {"text": "accord aujourd'hui d\u00e9j\u00e0 en 2019 vous", "start": 2415.8, "duration": 5.16}, {"text": "avez fait passer le CTA \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2419.04, "duration": 4.52}, {"text": "avec une courte majorit\u00e9 la macronie", "start": 2420.96, "duration": 4.68}, {"text": "seule contre tous apr\u00e8s \u00e7a comment", "start": 2423.56, "duration": 3.6}, {"text": "faites-vous pour regarder dans les yeux", "start": 2425.64, "duration": 3.08}, {"text": "les les \u00e9leveurs et leur dire que vous", "start": 2427.16, "duration": 4.24}, {"text": "voulez les prot\u00e9ger vous ne voulez pas", "start": 2428.72, "duration": 5.24}, {"text": "d'un ils ne veulent pas d'un accord qui", "start": 2431.4, "duration": 4.36}, {"text": "ouvre les vannes \u00e0 l'importation de", "start": 2433.96, "duration": 4.48}, {"text": "viande sous antibiotiques vendu 30 %", "start": 2435.76, "duration": 5.16}, {"text": "moins cher que que la viande fran\u00e7aise", "start": 2438.44, "duration": 4.879}, {"text": "le Canada utilise pr\u00e8s de 40 mol\u00e9cules", "start": 2440.92, "duration": 4.28}, {"text": "de pesticides interdites dans l'Union", "start": 2443.319, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9enne et le CTA ne comporte aucune", "start": 2445.2, "duration": 4.68}, {"text": "clause miroire pourtant votre", "start": 2447.72, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernement a fait la promesse aux", "start": 2449.88, "duration": 3.08}, {"text": "agriculteurs qu'il y en aurait dans", "start": 2451.599, "duration": 3.48}, {"text": "chaque accord de libre \u00e9change le CTA", "start": 2452.96, "duration": 3.56}, {"text": "n'est qu'un accord parmi tant d'autres", "start": 2455.079, "duration": 3.76}, {"text": "que vous tentez impos\u00e9 Emmanuel Macron", "start": 2456.52, "duration": 3.68}, {"text": "laisse Bruxelles n\u00e9gocier pour le", "start": 2458.839, "duration": 3.881}, {"text": "Mercosur alors m\u00eame qu'il a annonc\u00e9", "start": 2460.2, "duration": 4.0}, {"text": "publiquement que la France suspendait", "start": 2462.72, "duration": 3.639}, {"text": "les n\u00e9gociations avec ou sans close", "start": 2464.2, "duration": 3.6}, {"text": "miroir les accords de libre \u00e9change", "start": 2466.359, "duration": 3.72}, {"text": "tuent notre agriculture si le S\u00e9nat", "start": 2467.8, "duration": 4.559}, {"text": "s'oppose \u00e0 la ratification du CTA", "start": 2470.079, "duration": 4.121}, {"text": "prenez-vous l'engagement de le mettre", "start": 2472.359, "duration": 3.041}, {"text": "rapidement \u00e0 l'ordre du jour de", "start": 2474.2, "duration": 3.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale notre agriculture", "start": 2475.4, "duration": 4.199}, {"text": "ne doit pas \u00eatre une monnaie d'\u00e9change", "start": 2477.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans cette assembl\u00e9e comme au Parlement", "start": 2479.599, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9en la France insoumise s'oppose et", "start": 2481.4, "duration": 4.199}, {"text": "s'opposera toujours aux accords de libre", "start": 2483.72, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9change vous voulez placer l'agriculture", "start": 2485.599, "duration": 5.161}, {"text": "audessus de tout", "start": 2487.92, "duration": 5.32}, {"text": "prouvez-le je vous remercie la parole", "start": 2490.76, "duration": 4.68}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Fran rester ministre en", "start": 2493.24, "duration": 4.079}, {"text": "charge du commerce ext\u00e9rieur de", "start": 2495.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'attractivit\u00e9 de la Francophonie et je", "start": 2497.319, "duration": 5.321}, {"text": "m'arr\u00eate l\u00e0 merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2499.56, "duration": 5.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs la d\u00e9put\u00e9e madame", "start": 2502.64, "duration": 5.84}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e vous \u00eates dans l'id\u00e9ologie et", "start": 2505.04, "duration": 5.559}, {"text": "la posture nous nous sommes dans la", "start": 2508.48, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des chiffres et dans les", "start": 2510.599, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9sultats vous avez dit que \u00e9tait mis en", "start": 2512.56, "duration": 6.24}, {"text": "uvre le trait\u00e9 du CTA oui il est mise en", "start": 2515.92, "duration": 4.24}, {"text": "uvre comme les pr\u00e9voient les r\u00e8gles de", "start": 2518.8, "duration": 3.319}, {"text": "fa\u00e7on provisoire il faut maintenant le", "start": 2520.16, "duration": 4.76}, {"text": "ratifier la ratification a eu lieu \u00e0", "start": 2522.119, "duration": 5.161}, {"text": "travers un vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2524.92, "duration": 4.84}, {"text": "le S\u00e9nat doit aujourd'hui se prononcer", "start": 2527.28, "duration": 4.079}, {"text": "quand les accords ne nous conviennent", "start": 2529.76, "duration": 2.96}, {"text": "pas madame la d\u00e9put\u00e9e nous ne les", "start": 2531.359, "duration": 2.561}, {"text": "soutenons pas et c'est le cas de", "start": 2532.72, "duration": 3.399}, {"text": "l'accord avec le maire cossour quand ils", "start": 2533.92, "duration": 3.679}, {"text": "sont bons pour notre \u00e9conomie quand ils", "start": 2536.119, "duration": 3.321}, {"text": "sont bons pour notre agriculture nous", "start": 2537.599, "duration": 3.601}, {"text": "les soutenons et nous voulons les", "start": 2539.44, "duration": 4.2}, {"text": "ratifier quels sont les chiffres de la", "start": 2541.2, "duration": 4.96}, {"text": "mise en \u0153uvre provisoire le CTA c'est", "start": 2543.64, "duration": 4.919}, {"text": "plus 33 % d'exportation fran\u00e7aise tout", "start": 2546.16, "duration": 4.8}, {"text": "secteur confondu le CTA c'est un", "start": 2548.559, "duration": 5.321}, {"text": "triplement de notre exc\u00e9dent commercial", "start": 2550.96, "duration": 5.399}, {"text": "en mati\u00e8re agricole et agroalimentaire", "start": 2553.88, "duration": 4.16}, {"text": "triplement notre exc\u00e9dent madame la", "start": 2556.359, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e c'est plus 60 % de fromage", "start": 2558.04, "duration": 6.76}, {"text": "fran\u00e7ais export\u00e9 c'est madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 2560.839, "duration": 7.161}, {"text": "la protection de 42 c'est la protection", "start": 2564.8, "duration": 6.72}, {"text": "de 42 AOP le Rockfort le Pruno d'agin le", "start": 2568.0, "duration": 5.72}, {"text": "canard \u00e0 foi gras du Sud-Ouest cher au", "start": 2571.52, "duration": 5.76}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget", "start": 2573.72, "duration": 6.639}, {"text": "nous a dit en 2019 qu'il y avait des", "start": 2577.28, "duration": 5.0}, {"text": "menaces sur la fili\u00e8re bovine il n'en", "start": 2580.359, "duration": 4.401}, {"text": "est rien madame la d\u00e9put\u00e9e regardez les", "start": 2582.28, "duration": 6.039}, {"text": "chiffres seulement 52 tonnes", "start": 2584.76, "duration": 9.64}, {"text": "0,0034 % de du march\u00e9 bovin fran\u00e7ais", "start": 2588.319, "duration": 8.441}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par les exportations du", "start": 2594.4, "duration": 4.679}, {"text": "Canada vers la France gr\u00e2ce justement", "start": 2596.76, "duration": 4.52}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e \u00e0 des mesures miroires", "start": 2599.079, "duration": 4.361}, {"text": "qui s'applique aux exportations du", "start": 2601.28, "duration": 4.559}, {"text": "Canada vers la France par rapport aux", "start": 2603.44, "duration": 6.32}, {"text": "hormones par antibio c'est madame la", "start": 2605.839, "duration": 6.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e alors de gr\u00e2ce ne prenez pas en", "start": 2609.76, "duration": 5.52}, {"text": "otage nos entreprises nos agriculteurs \u00e0", "start": 2612.76, "duration": 6.68}, {"text": "fin id\u00e9ologies et aider s\u00e9nur \u00e0 voter la", "start": 2615.28, "duration": 5.76}, {"text": "ratification ce bon accord pour", "start": 2619.44, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9conomie", "start": 2621.04, "duration": 5.279}, {"text": "fran\u00e7aise merci beaucoup monsieur le", "start": 2622.28, "duration": 6.12}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 2626.319, "duration": 4.641}, {"text": "Christine pour le", "start": 2628.4, "duration": 5.159}, {"text": "groupe excuse-moi il reste 4 secondes", "start": 2630.96, "duration": 5.2}, {"text": "allez-y la r\u00e9alit\u00e9 monsieur le ministre", "start": 2633.559, "duration": 5.361}, {"text": "que agricole sont oppos\u00e9 \u00e0 l'accord", "start": 2636.16, "duration": 7.0}, {"text": "Canada Union europ\u00e9enne je vous", "start": 2638.92, "duration": 4.24}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame", "start": 2644.119, "duration": 4.2}, {"text": "Christine Arig pour le groupe", "start": 2646.079, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 2648.319, "duration": 5.081}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Monsieur Darmanin", "start": 2650.96, "duration": 3.68}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des", "start": 2653.4, "duration": 3.159}, {"text": "outrem\u00e8res que je ne vois plus dans", "start": 2654.64, "duration": 4.4}, {"text": "l'h\u00e9micycle ah Monsieur Darmanin", "start": 2656.559, "duration": 4.881}, {"text": "monsieur le ministre les manifestant", "start": 2659.04, "duration": 4.6}, {"text": "pacifique contre le projet autoroutier \u00e0", "start": 2661.44, "duration": 5.639}, {"text": "69 qui occupe l\u00e9galement les zones", "start": 2663.64, "duration": 5.28}, {"text": "prot\u00e9g sont priv\u00e9 d'approvisionnement en", "start": 2667.079, "duration": 4.52}, {"text": "eau et en nourriture c'est une violation", "start": 2668.92, "duration": 5.0}, {"text": "flagrante des droits fondamentaux tel", "start": 2671.599, "duration": 4.121}, {"text": "qu'\u00e9nonc\u00e9 \u00e0 l'article 25 de la", "start": 2673.92, "duration": 4.28}, {"text": "D\u00e9claration universelle droit de l'homme", "start": 2675.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui dispose que toute personne a droit \u00e0", "start": 2678.2, "duration": 3.76}, {"text": "un niveau de vie suffisant pour assurer", "start": 2680.2, "duration": 4.879}, {"text": "sa sant\u00e9 son bien-\u00eatre et notamment pour", "start": 2681.96, "duration": 5.399}, {"text": "l'alimentation malgr\u00e9 les alertes tr\u00e8s", "start": 2685.079, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9centes du rapporteur des Nations Unies", "start": 2687.359, "duration": 4.521}, {"text": "Michel Forst sur la tendance \u00e0 la hausse", "start": 2689.24, "duration": 3.839}, {"text": "de la r\u00e9pression et de la", "start": 2691.88, "duration": 2.92}, {"text": "criminalisation des d\u00e9fenseurs de", "start": 2693.079, "duration": 4.921}, {"text": "l'environnement en France pour la 69", "start": 2694.8, "duration": 5.84}, {"text": "vous persistez et soumettez force de", "start": 2698.0, "duration": 5.28}, {"text": "l'ordre et corps pr\u00e9fectoral \u00e0 une", "start": 2700.64, "duration": 5.12}, {"text": "politique de permanente jusqu'\u00e0", "start": 2703.28, "duration": 5.079}, {"text": "enfreindre la loi exactement car en", "start": 2705.76, "duration": 5.72}, {"text": "effet par un courrier dat\u00e9 du 27 f\u00e9vrier", "start": 2708.359, "duration": 5.281}, {"text": "j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet du Tarne en ma", "start": 2711.48, "duration": 3.8}, {"text": "qualit\u00e9 de rapporteur de la commission", "start": 2713.64, "duration": 3.959}, {"text": "d'enqu\u00eate sur les conditions juridiques", "start": 2715.28, "duration": 4.079}, {"text": "et financi\u00e8res du contrat de concession", "start": 2717.599, "duration": 5.72}, {"text": "de l' 69 la communication du rapport qui", "start": 2719.359, "duration": 6.041}, {"text": "justifie la modification des dates de", "start": 2723.319, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9frichement et de d\u00e9boisement du bois", "start": 2725.4, "duration": 4.28}, {"text": "de la Cr\u00e9made sans attendre le 1er", "start": 2727.359, "duration": 4.72}, {"text": "septembre comme le pr\u00e9voit le droit", "start": 2729.68, "duration": 4.639}, {"text": "l'arr\u00eat\u00e9 d'autorisation", "start": 2732.079, "duration": 4.561}, {"text": "environnemental cette demande appelle", "start": 2734.319, "duration": 4.52}, {"text": "une r\u00e9ponse obligatoire dans un d\u00e9lai", "start": 2736.64, "duration": 5.52}, {"text": "raisonnable elle est sans r\u00e9ponse malgr\u00e9", "start": 2738.839, "duration": 6.48}, {"text": "une relance le 13 mars aujourd'hui", "start": 2742.16, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur le ministre vous \u00eates en", "start": 2745.319, "duration": 4.201}, {"text": "infraction l'approvision alimentaire des", "start": 2746.68, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9cureuils s'impose \u00e0 vous et l'article 6", "start": 2749.52, "duration": 7.68}, {"text": "de l'ordonnance du 17 novembre 1958", "start": 2753.44, "duration": 5.28}, {"text": "sur le fonctionnement des assembl\u00e9es", "start": 2757.2, "duration": 3.76}, {"text": "parlementaires vous oblige \u00e0 communiquer", "start": 2758.72, "duration": 4.72}, {"text": "ce rapport ma question monsieur le", "start": 2760.96, "duration": 4.92}, {"text": "ministre si vous voulez bien l'entendre", "start": 2763.44, "duration": 4.56}, {"text": "vu le le bruit qu'il y a dans cette", "start": 2765.88, "duration": 4.92}, {"text": "pi\u00e8ce quand allez-vous enfin vous mettre", "start": 2768.0, "duration": 5.319}, {"text": "en conformit\u00e9 avec la loi s'il vous", "start": 2770.8, "duration": 5.519}, {"text": "pla\u00eet s'il vous pla\u00eet je vous remercie", "start": 2773.319, "duration": 5.04}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur G\u00e9rald armanin", "start": 2776.319, "duration": 5.0}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des outres", "start": 2778.359, "duration": 6.24}, {"text": "m\u00e8es s'il vous pla\u00eet merci madame la", "start": 2781.319, "duration": 6.28}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la d\u00e9put\u00e9e que se", "start": 2784.599, "duration": 5.041}, {"text": "passe-t-il entre le Tarne et la", "start": 2787.599, "duration": 4.601}, {"text": "HauteGaronne un projet vieux depuis 20", "start": 2789.64, "duration": 6.4}, {"text": "ans qui est soutenu par tous les \u00e9lus et", "start": 2792.2, "duration": 5.24}, {"text": "compris la pr\u00e9sidente", "start": 2796.04, "duration": 4.519}, {"text": "Delga qui vise \u00e0 d\u00e9senclaver", "start": 2797.44, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9conomiquement une partie du sud-ouest", "start": 2800.559, "duration": 4.8}, {"text": "de la", "start": 2803.2, "duration": 5.2}, {"text": "France tous les actes tous les actes qui", "start": 2805.359, "duration": 5.161}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9s devant les tribunaux", "start": 2808.4, "duration": 5.0}, {"text": "ont donner raison aux collectivit\u00e9s et \u00e0", "start": 2810.52, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9tat et tous les activistes que vous", "start": 2813.4, "duration": 5.159}, {"text": "appelez \u00e9cure sont activistes ont perdu", "start": 2815.64, "duration": 5.36}, {"text": "les 21 recours qu'ils ont \u00e9voqu\u00e9 contre", "start": 2818.559, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00c9tat donc pardon d'\u00e9voquer que la", "start": 2821.0, "duration": 5.16}, {"text": "police gendarmerie en l'occurrence le", "start": 2824.359, "duration": 3.081}, {"text": "pr\u00e9fet de la R\u00e9publique et les gendarmes", "start": 2826.16, "duration": 3.76}, {"text": "applique non pas un projet s'il est pour", "start": 2827.44, "duration": 4.0}, {"text": "ou contre ce projet mais les d\u00e9cisions", "start": 2829.92, "duration": 3.08}, {"text": "de justice voulues par l'\u00c9tat de droit", "start": 2831.44, "duration": 3.24}, {"text": "de la", "start": 2833.0, "duration": 6.079}, {"text": "R\u00e9publique il y a donc des personnes qui", "start": 2834.68, "duration": 7.12}, {"text": "individuellement pense que leur d\u00e9cision", "start": 2839.079, "duration": 4.361}, {"text": "individuell l'emporte sur l'\u00e9tat de", "start": 2841.8, "duration": 3.36}, {"text": "droit sur le vote des d\u00e9lib\u00e9rations des", "start": 2843.44, "duration": 5.119}, {"text": "collectivit\u00e9s locales sur sur l'\u00e9tat des", "start": 2845.16, "duration": 5.84}, {"text": "lois vot\u00e9es par ce Parlement j'esp\u00e8re", "start": 2848.559, "duration": 4.721}, {"text": "que vous ne soutenez \u00e9videmment pas ces", "start": 2851.0, "duration": 4.2}, {"text": "activistes de ce point de vue nous", "start": 2853.28, "duration": 4.839}, {"text": "sommes \u00e9videmment nous sommes \u00e9videmment", "start": 2855.2, "duration": 4.399}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat droit quand on", "start": 2858.119, "duration": 3.401}, {"text": "applique des d\u00e9cisions de justice ces", "start": 2859.599, "duration": 4.0}, {"text": "personnes qui sont sur les arbres", "start": 2861.52, "duration": 5.24}, {"text": "certains ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s ils se mettent", "start": 2863.599, "duration": 5.161}, {"text": "en danger eux-m\u00eames \u00e9videmment nous leur", "start": 2866.76, "duration": 5.12}, {"text": "livrons de l'eau bien \u00e9videmment la", "start": 2868.76, "duration": 5.52}, {"text": "difficult\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9e c'est que", "start": 2871.88, "duration": 4.28}, {"text": "il faut qu'il descendent de Cesar parce", "start": 2874.28, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il faut qu'ils app les d\u00e9cisions de", "start": 2876.16, "duration": 3.439}, {"text": "justice et moi j'attendais d'une d\u00e9put\u00e9e", "start": 2877.52, "duration": 4.079}, {"text": "d'un groupe r\u00e9publicain qu'il soutienne", "start": 2879.599, "duration": 4.801}, {"text": "le pr\u00e9fet les gendarmes les \u00e9lus locaux", "start": 2881.599, "duration": 5.161}, {"text": "et les d\u00e9cision de justice plut\u00f4t que de", "start": 2884.4, "duration": 5.24}, {"text": "tenir des discours un peu", "start": 2886.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9magogiques je vous remercie monsieur", "start": 2889.64, "duration": 3.8}, {"text": "le", "start": 2891.92, "duration": 4.24}, {"text": "ministre non vous n'avez plus de", "start": 2893.44, "duration": 6.72}, {"text": "temps non moin 4 les 15 secondes \u00e9taient", "start": 2896.16, "duration": 6.56}, {"text": "au ministre je sais pas sil vous les", "start": 2900.16, "duration": 5.24}, {"text": "donnera je vous remercie beaucoup la", "start": 2902.72, "duration": 4.359}, {"text": "s\u00e9ance des questions gouvernement", "start": 2905.4, "duration": 5.08}, {"text": "termin\u00e9 la s\u00e9ance est lev\u00e9e reprendra \u00e0", "start": 2907.079, "duration": 6.321}, {"text": "15h vous \u00eates en direct sur LCP vous", "start": 2910.48, "duration": 4.599}, {"text": "avez pu assister \u00e0 cette s\u00e9ance de", "start": 2913.4, "duration": 4.28}, {"text": "questions au gouvernement qui a dur\u00e9 45", "start": 2915.079, "duration": 4.52}, {"text": "minutes dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 2917.68, "duration": 3.84}, {"text": "nationale o\u00f9 on a parl\u00e9 du pluralisme", "start": 2919.599, "duration": 4.081}, {"text": "dans les m\u00e9dias ou encore de", "start": 2921.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'a69 on va retrouver Elsa mingava qui a", "start": 2923.68, "duration": 4.6}, {"text": "suivi justement cette s\u00e9ance depuis les", "start": 2926.4, "duration": 4.439}, {"text": "tribunes alors Elsa vous vous retenez un", "start": 2928.28, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9change entre la d\u00e9put\u00e9e communiste de", "start": 2930.839, "duration": 5.561}, {"text": "sa saint sumia buroua et le ministre de", "start": 2933.28, "duration": 7.24}, {"text": "l' \u00e9rieur g\u00e9ralde Darmanin", "start": 2936.4, "duration": 6.12}, {"text": "oui Soumia bouroua est revenu sur le", "start": 2940.52, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s du jeune Wanis \u00e0 aubertvillier", "start": 2942.52, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9r\u00e9 il faut que", "start": 2944.799, "duration": 4.241}, {"text": "ces drames cessent a-t-elle dit elle a", "start": 2946.599, "duration": 4.76}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 repenser la relation police", "start": 2949.04, "duration": 4.759}, {"text": "justice en d\u00e9non\u00e7ant notamment le fl\u00e9o", "start": 2951.359, "duration": 4.72}, {"text": "du racisme syst\u00e9mique G\u00e9rald armanin lui", "start": 2953.799, "duration": 4.441}, {"text": "a r\u00e9pondu il a accus\u00e9 les communistes de", "start": 2956.079, "duration": 4.201}, {"text": "ne pas avoir un mot pour les policiers", "start": 2958.24, "duration": 4.4}, {"text": "et les gendarmes qui eux aussi risquent", "start": 2960.28, "duration": 4.72}, {"text": "leur vie lors de ses refus d'obtempor\u00e9", "start": 2962.64, "duration": 4.439}, {"text": "et puis il a accus\u00e9 les communist et", "start": 2965.0, "duration": 3.76}, {"text": "bien d'avoir des positions de plus en", "start": 2967.079, "duration": 3.841}, {"text": "plus proches de Cell des insoumis sur la", "start": 2968.76, "duration": 3.64}, {"text": "question de la police et vous pouvez", "start": 2970.92, "duration": 2.6}, {"text": "vous en douter ce n'est pas un", "start": 2972.4, "duration": 2.919}, {"text": "compliment dans la bouche du ministre de", "start": 2973.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'Int\u00e9rieur merci pour ce compte-rendu", "start": 2975.319, "duration": 4.361}, {"text": "elsava alors on a aussi parl\u00e9 de la", "start": 2977.52, "duration": 4.079}, {"text": "concentration et du pluralisme dans les", "start": 2979.68, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9dias c'\u00e9tait une question du d\u00e9put\u00e9", "start": 2981.599, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9mocrate de la Loire Emmanuel Mandon on", "start": 2984.04, "duration": 4.68}, {"text": "va \u00e9couter la r\u00e9ponse que lui a faite la", "start": 2986.2, "duration": 6.48}, {"text": "ministre de la Culture Rachida Dati sur", "start": 2988.72, "duration": 6.28}, {"text": "le pluralisme alors le pluralisme comme", "start": 2992.68, "duration": 4.8}, {"text": "vous le savez c'est une libert\u00e9 et cette", "start": 2995.0, "duration": 4.119}, {"text": "libert\u00e9 du pluralisme elle est contenue", "start": 2997.48, "duration": 4.04}, {"text": "dans la loi de 86 des crit\u00e8res les", "start": 2999.119, "duration": 3.72}, {"text": "modalit\u00e9s d'application rel\u00e8vent de", "start": 3001.52, "duration": 3.319}, {"text": "l'arcom d'ailleurs la d\u00e9cision du", "start": 3002.839, "duration": 5.841}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat invite l'arcom \u00e0 voir et", "start": 3004.839, "duration": 6.121}, {"text": "\u00e0 nous donner des nouvelles d\u00e9finitions", "start": 3008.68, "duration": 4.0}, {"text": "de de ces crit\u00e8res et ces modalit\u00e9s", "start": 3010.96, "duration": 3.2}, {"text": "d'application d'ailleurs le pr\u00e9sident de", "start": 3012.68, "duration": 4.399}, {"text": "l'arcom s'est engag\u00e9 \u00e0 nous rendre une", "start": 3014.16, "duration": 5.48}, {"text": "copie dans quelques semaines et nous", "start": 3017.079, "duration": 4.24}, {"text": "accordons un droit de r\u00e9ponse \u00e0 Emmanuel", "start": 3019.64, "duration": 3.84}, {"text": "Mandon donc d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate de la Loire", "start": 3021.319, "duration": 4.201}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous la ministre vous", "start": 3023.48, "duration": 3.72}, {"text": "a r\u00e9pondu sur", "start": 3025.52, "duration": 3.96}, {"text": "les mesures pour \u00e9viter cette trop forte", "start": 3027.2, "duration": 3.72}, {"text": "concentration dans les m\u00e9dias ou pour", "start": 3029.48, "duration": 2.8}, {"text": "assurer le pluralisme est-ce que vous", "start": 3030.92, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eates satisfait de sa r\u00e9ponse oui je suis", "start": 3032.28, "duration": 4.039}, {"text": "tr\u00e8s satisfait dans la mesure o\u00f9 j'ai", "start": 3034.04, "duration": 4.48}, {"text": "compris que le gouvernement et la", "start": 3036.319, "duration": 4.76}, {"text": "ministre avaient pris la mesure de", "start": 3038.52, "duration": 4.44}, {"text": "l'interrogation des inqui\u00e9tudes de nos", "start": 3041.079, "duration": 4.72}, {"text": "concitoyens parce que je l'ai soulign\u00e9", "start": 3042.96, "duration": 4.04}, {"text": "dans ma question c'est une question de", "start": 3045.799, "duration": 3.56}, {"text": "confiance confiance vis-\u00e0-vis de la de", "start": 3047.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'information et nous sommes dans une", "start": 3049.359, "duration": 4.161}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout repose sur des", "start": 3051.24, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00e9canismes simples transparents et c'est", "start": 3053.52, "duration": 4.319}, {"text": "important de roir des r\u00e8gles nous sommes", "start": 3056.04, "duration": 3.4}, {"text": "en pleine commission d'enqu\u00eate ici \u00e0", "start": 3057.839, "duration": 3.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur la", "start": 3059.44, "duration": 3.76}, {"text": "l'attribution des fr\u00e9quences TNT sera", "start": 3061.16, "duration": 4.56}, {"text": "remis en question en 2025 est-ce que", "start": 3063.2, "duration": 4.28}, {"text": "vous avez l'impression au cours de ces", "start": 3065.72, "duration": 3.2}, {"text": "auditions peut-\u00eatre que le pluralisme", "start": 3067.48, "duration": 4.0}, {"text": "n'est pas toujours respect\u00e9 ah je trouve", "start": 3068.92, "duration": 4.679}, {"text": "que le pluralisme c'est une construction", "start": 3071.48, "duration": 4.599}, {"text": "toujours j'allais dire en devenir et en", "start": 3073.599, "duration": 4.52}, {"text": "am\u00e9lioration on peut pas non plus", "start": 3076.079, "duration": 4.121}, {"text": "l'id\u00e9al n'est jamais l\u00e0 c'est pas", "start": 3078.119, "duration": 4.24}, {"text": "parfait donc c'est une construction", "start": 3080.2, "duration": 4.359}, {"text": "entre des femmes et des hommes qui au", "start": 3082.359, "duration": 4.521}, {"text": "quotidien se mettent autour d'une table", "start": 3084.559, "duration": 4.24}, {"text": "essaye je pense de r\u00e9pondre du mieux", "start": 3086.88, "duration": 4.479}, {"text": "qu'ils le peuvent aux interrogations bon", "start": 3088.799, "duration": 4.52}, {"text": "mais par contre \u00e7a ne nous dispense pas", "start": 3091.359, "duration": 3.921}, {"text": "de r\u00e9fl\u00e9chir aux nouvelles r\u00e8gles il", "start": 3093.319, "duration": 4.201}, {"text": "faudrait une nouvelle loi 86 il faudrait", "start": 3095.28, "duration": 3.6}, {"text": "la r\u00e9viser je pense je pense que le", "start": 3097.52, "duration": 4.88}, {"text": "monde a beaucoup chang\u00e9 depuis 1986 euh", "start": 3098.88, "duration": 5.4}, {"text": "je on a vu passer toutes ces d\u00e9cennies", "start": 3102.4, "duration": 4.04}, {"text": "il y a des nouvelles technologies la", "start": 3104.28, "duration": 4.72}, {"text": "mondialisation a fait son \u0153uvre il y a", "start": 3106.44, "duration": 4.119}, {"text": "aussi des entreprises de", "start": 3109.0, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9stabilisation je l'ai dit de", "start": 3110.559, "duration": 3.721}, {"text": "manipulation qui sont tr\u00e8s dangereuses", "start": 3112.319, "duration": 3.601}, {"text": "donc je crois qu'il faut prendre en", "start": 3114.28, "duration": 4.2}, {"text": "compte aussi des menaces et et tous ces", "start": 3115.92, "duration": 4.6}, {"text": "param\u00e8tres merci Emmanuel Mandon d'avoir", "start": 3118.48, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous on a une autre question", "start": 3120.52, "duration": 5.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e celle sur laa69 de", "start": 3123.24, "duration": 6.119}, {"text": "Christine harigi et c'est le ministre de", "start": 3126.24, "duration": 6.839}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui a r\u00e9pondu \u00e0 la d\u00e9put\u00e9 un", "start": 3129.359, "duration": 6.24}, {"text": "nup de HauteGaronne on \u00e9coute G\u00e9rald", "start": 3133.079, "duration": 5.52}, {"text": "armanin ces personnes qui sont sur les", "start": 3135.599, "duration": 6.321}, {"text": "arbres certaines ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s ils se", "start": 3138.599, "duration": 5.2}, {"text": "mettent en danger eux-m\u00eames \u00e9videmment", "start": 3141.92, "duration": 3.72}, {"text": "nous leur livrons de l'eau bien", "start": 3143.799, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment la difficult\u00e9 madame la", "start": 3145.64, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e c'est que il faut qu'il", "start": 3148.28, "duration": 3.6}, {"text": "descendent de C\u00e9sar parce qu'il faut", "start": 3150.28, "duration": 2.64}, {"text": "qu'ils appliquent les d\u00e9cisions de", "start": 3151.88, "duration": 3.12}, {"text": "justice et moi j'attendais d'une d\u00e9put\u00e9", "start": 3152.92, "duration": 4.12}, {"text": "d'un groupe r\u00e9publicain qui soutiennent", "start": 3155.0, "duration": 4.839}, {"text": "le pr\u00e9fet les gendarmes les \u00e9lus locaux", "start": 3157.04, "duration": 4.96}, {"text": "et les d\u00e9cisions de justice plut\u00f4t que", "start": 3159.839, "duration": 4.24}, {"text": "de tenir des discours un peu", "start": 3162.0, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9magogiques et on va \u00e9couter \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3164.079, "duration": 4.841}, {"text": "Christine Hary d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste de", "start": 3166.599, "duration": 3.881}, {"text": "hautegaron qui se trouve au micro d'", "start": 3168.92, "duration": 4.56}, {"text": "zamava", "start": 3170.48, "duration": 3.0}, {"text": "oui le ministre de l'Int\u00e9rieur vous a", "start": 3173.559, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9pondu il faut que les militants \u00e9coute", "start": 3175.0, "duration": 5.04}, {"text": "les d\u00e9cisions de justice et il attend", "start": 3177.079, "duration": 5.361}, {"text": "des \u00e9lus qu'il fassent de m\u00eame oui alors", "start": 3180.04, "duration": 3.64}, {"text": "le ministre de l'int\u00e9rieur comme", "start": 3182.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'habitude est dans l'outrance et puis", "start": 3183.68, "duration": 4.56}, {"text": "dans la caricature de ses opposants et", "start": 3186.079, "duration": 4.121}, {"text": "par ailleurs l\u00e0 en l'occurrence il est", "start": 3188.24, "duration": 4.0}, {"text": "carr\u00e9ment dans", "start": 3190.2, "duration": 5.159}, {"text": "l'ill\u00e9galit\u00e9 puisque j'ai demand\u00e9 en", "start": 3192.24, "duration": 4.559}, {"text": "tant que rapporteur de la commission", "start": 3195.359, "duration": 4.681}, {"text": "d'enqu\u00eate sur la 69 donc les conditions", "start": 3196.799, "duration": 5.04}, {"text": "juridique et financi\u00e8re du contrat de", "start": 3200.04, "duration": 4.759}, {"text": "concession qui lit l'\u00c9tat avec atoscal", "start": 3201.839, "duration": 4.921}, {"text": "donc j'ai demand\u00e9 dans ce cadre- l\u00e0 dans", "start": 3204.799, "duration": 3.8}, {"text": "les pr\u00e9rogatives qui sont donn\u00e9es aux", "start": 3206.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet duutarne", "start": 3208.599, "duration": 4.921}, {"text": "de me communiquer le rapport dans lequel", "start": 3210.799, "duration": 5.241}, {"text": "le bois qui est occup\u00e9 aujourd'hui", "start": 3213.52, "duration": 5.319}, {"text": "l\u00e9galement par des \u00e9cureuils puisqu'il", "start": 3216.04, "duration": 5.12}, {"text": "s'appelle ainsi et bien me soit", "start": 3218.839, "duration": 5.041}, {"text": "communiqu\u00e9 parce que \u00e0 d\u00e9faut c'est le", "start": 3221.16, "duration": 4.88}, {"text": "pr\u00e9fet et donc maintenant pas le pr\u00e9fet", "start": 3223.88, "duration": 4.0}, {"text": "mais le ministre de l'Int\u00e9rieur qui est", "start": 3226.04, "duration": 4.24}, {"text": "dans l'ill\u00e9galit\u00e9 alors l\u00e0 c'\u00e9tait sur", "start": 3227.88, "duration": 4.4}, {"text": "la question de de la s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 3230.28, "duration": 4.44}, {"text": "manifestations mais sur cette a69 le", "start": 3232.28, "duration": 4.2}, {"text": "ministre l'a dit aussi c'est pour des", "start": 3234.72, "duration": 3.72}, {"text": "enclav\u00e9 les \u00e9lus locaux la veulent", "start": 3236.48, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup d'habitants la veulent aussi", "start": 3238.44, "duration": 3.6}, {"text": "alors ben \u00e7a c'est justement l'objet de", "start": 3239.92, "duration": 4.08}, {"text": "la commission d'enqu\u00eate et dans la 3\u00e8me", "start": 3242.04, "duration": 4.2}, {"text": "partieou enfin la deuxi\u00e8me partie de la", "start": 3244.0, "duration": 3.88}, {"text": "commission d'enqu\u00eate qui commencera", "start": 3246.24, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9but avril justement sur le sujet", "start": 3247.88, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9videmment qui est aujourd'hui oppos\u00e9", "start": 3250.799, "duration": 5.201}, {"text": "par l'ensemble des \u00e9lus quand je dis", "start": 3253.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'ensemble c'est certains \u00e9lus parce que", "start": 3256.0, "duration": 4.48}, {"text": "ce ce n'est pas l'ensemble sur le", "start": 3258.16, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9senclavement et sur \u00e9videmment le", "start": 3260.48, "duration": 4.119}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice que pourrait apporter", "start": 3263.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'autoroute \u00e0 castre et bien dans cette", "start": 3264.599, "duration": 4.72}, {"text": "de\u00e8me partie sur les \u00e9l\u00e9ments", "start": 3267.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9conomiques et sociaux nous nous", "start": 3269.319, "duration": 4.28}, {"text": "attacherons \u00e0 avoir des r\u00e9ponses que ces", "start": 3271.76, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eames \u00e9lus n'ont jamais demand\u00e9 et donc", "start": 3273.599, "duration": 5.52}, {"text": "par exemple combien les usagers et donc", "start": 3276.16, "duration": 5.56}, {"text": "les \u00e9lecteurs de leur circonscription ou", "start": 3279.119, "duration": 4.641}, {"text": "de leur territoir vont payer pour faire", "start": 3281.72, "duration": 4.119}, {"text": "Toulouse castre et donc sur des", "start": 3283.76, "duration": 4.359}, {"text": "territoires qui sont dit pauvres combien", "start": 3285.839, "duration": 4.601}, {"text": "on va demander aux usagers alors que", "start": 3288.119, "duration": 5.321}, {"text": "aujourd'hui ils circulent gratuitement", "start": 3290.44, "duration": 5.04}, {"text": "combien ils vont payer demain pour faire", "start": 3293.44, "duration": 3.44}, {"text": "cette m\u00eame", "start": 3295.48, "duration": 2.76}, {"text": "et bien \u00e9coutez ce sera toute cette", "start": 3296.88, "duration": 2.8}, {"text": "lumi\u00e8re et ces questions que t\u00e2cherons", "start": 3298.24, "duration": 2.52}, {"text": "vous t\u00e2cherez de r\u00e9pondre dans votre", "start": 3299.68, "duration": 3.52}, {"text": "commission d'enqu\u00eate merci elsam", "start": 3300.76, "duration": 3.92}, {"text": "moningava voil\u00e0 donc pour le contreendu", "start": 3303.2, "duration": 2.52}, {"text": "de cette s\u00e9ance de question au", "start": 3304.68, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement et puis Elsa vous \u00eates", "start": 3305.72, "duration": 3.16}, {"text": "toujours avec nous en duplexe on a", "start": 3307.04, "duration": 3.559}, {"text": "appris qu'il il y aurait une r\u00e9union la", "start": 3308.88, "duration": 3.04}, {"text": "semaine prochaine pour revoir", "start": 3310.599, "duration": 5.2}, {"text": "l'organisation de cette s\u00e9ance du", "start": 3311.92, "duration": 3.879}, {"text": "mercredi oui les pr\u00e9sidents de groupe", "start": 3315.96, "duration": 4.399}, {"text": "ont r\u00e9union autour on rendez-vous autour", "start": 3318.44, "duration": 3.04}, {"text": "de la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 3320.359, "duration": 3.24}, {"text": "nationale mardi prochain justement pour", "start": 3321.48, "duration": 4.04}, {"text": "s'interroger sur un nouveau format ou", "start": 3323.599, "duration": 3.561}, {"text": "non pour cette cette s\u00e9ance du mardi de", "start": 3325.52, "duration": 4.0}, {"text": "45 minutes peut-\u00eatre proposer que le", "start": 3327.16, "duration": 4.12}, {"text": "premier ministre soit le seul \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 3329.52, "duration": 3.16}, {"text": "aux questions des d\u00e9put\u00e9s mais ce que", "start": 3331.28, "duration": 4.88}, {"text": "yel brun pivv c'est une large unanimit\u00e9", "start": 3332.68, "duration": 4.919}, {"text": "des pr\u00e9sidents de groupe c'est pourquoi", "start": 3336.16, "duration": 3.36}, {"text": "elle va les consulter mardi prochain", "start": 3337.599, "duration": 3.561}, {"text": "apr\u00e8s la s\u00e9ance de question gouvernement", "start": 3339.52, "duration": 3.48}, {"text": "on pourra donc conna\u00eetre quelques petits", "start": 3341.16, "duration": 3.32}, {"text": "am\u00e9nagements encore sachant que cette", "start": 3343.0, "duration": 3.68}, {"text": "formule de de deux s\u00e9ances par semaine", "start": 3344.48, "duration": 3.879}, {"text": "est test\u00e9e au moins jusqu'en juin", "start": 3346.68, "duration": 3.399}, {"text": "prochain effectivement et c'est donc", "start": 3348.359, "duration": 4.601}, {"text": "bien la s\u00e9ance du mercredi de 45 minutes", "start": 3350.079, "duration": 5.441}, {"text": "qui pourrait \u00eatre uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux", "start": 3352.96, "duration": 5.119}, {"text": "questions au Premier ministre donc mardi", "start": 3355.52, "duration": 4.24}, {"text": "prochain merci elsamond d'Ava c'est la", "start": 3358.079, "duration": 2.72}, {"text": "fin de cette s\u00e9ance de question au", "start": 3359.76, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e elle continue", "start": 3360.799, "duration": 4.961}, {"text": "au S\u00e9nat \u00e0 partir de 15h bien \u00e9videmment", "start": 3362.72, "duration": 6.16}, {"text": "en direct sur Public", "start": 3365.76, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 3371.44, "duration": 9.76}, {"text": "S\u00e9nat dans prochain num\u00e9ro d'\u00e9tat de", "start": 3378.28, "duration": 4.48}, {"text": "sant\u00e9 on va se pencher sur le lien de", "start": 3381.2, "duration": 4.48}, {"text": "causalit\u00e9 entre le mallogement et la", "start": 3382.76, "duration": 5.279}, {"text": "sant\u00e9 on pense \u00e0 au passoir thermique au", "start": 3385.68, "duration": 4.0}, {"text": "bouilloir thermique mais il y a aussi la", "start": 3388.039, "duration": 3.961}, {"text": "miante", "start": 3389.68, "duration": 2.32}]}