{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": " ... ", "start": 4.0, "duration": 4.32}, {"text": " - Kathia Gilder: Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 8.48, "duration": 1.72}, {"text": " Bienvenue dans ce nouveau num\u00e9ro \n de \"Parlement hebdo\". ", "start": 10.36, "duration": 2.48}, {"text": " Heureux de vous retrouver. ", "start": 13.0, "duration": 2.72}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Pour la derni\u00e8re \u00e9mission ", "start": 15.8, "duration": 2.16}, {"text": " de cette ann\u00e9e 2023, \n on accueille Ian Brossat. ", "start": 18.12, "duration": 1.56}, {"text": " Bonjour. ", "start": 19.72, "duration": 3.04}, {"text": " Vous \u00eates s\u00e9nateur \n communiste de Paris, ", "start": 22.8, "duration": 1.16}, {"text": " porte-parole du Parti \n Communiste Fran\u00e7ais ", "start": 24.0, "duration": 2.04}, {"text": " et copr\u00e9sident \n du groupe communiste ", "start": 26.08, "duration": 1.0}, {"text": " au Conseil de Paris. ", "start": 27.12, "duration": 1.96}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est le texte ", "start": 29.12, "duration": 1.16}, {"text": " le plus attendu \n de cette fin d'ann\u00e9e. ", "start": 30.32, "duration": 1.84}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale entame \n ce lundi l'examen ", "start": 32.2, "duration": 1.16}, {"text": " du projet de loi immigration. ", "start": 33.4, "duration": 1.68}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s \n ont sensiblement r\u00e9\u00e9crit ", "start": 35.12, "duration": 2.84}, {"text": " la version qui avait \u00e9t\u00e9 \n vot\u00e9e, et durcie ", "start": 38.0, "duration": 1.56}, {"text": " par les s\u00e9nateurs. ", "start": 39.6, "duration": 1.92}, {"text": " A la veille de ce d\u00e9bat, \n la droite ", "start": 41.56, "duration": 1.6}, {"text": " fait monter la pression \n sur le gouvernement. ", "start": 43.2, "duration": 4.32}, {"text": " La majorit\u00e9 \n s\u00e9natoriale a d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 47.56, "duration": 1.0}, {"text": " une proposition de loi \n constitutionnelle ", "start": 48.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour demander un r\u00e9f\u00e9rendum \n sur l'immigration. ", "start": 49.64, "duration": 3.04}, {"text": " On parlera aussi \n du projet de loi ", "start": 52.72, "duration": 1.36}, {"text": " de finances 2024 \n qui est en discussion ", "start": 54.12, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 55.52, "duration": 2.04}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n ont notamment rejet\u00e9 ", "start": 57.6, "duration": 1.0}, {"text": " le budget du logement. ", "start": 58.64, "duration": 1.64}, {"text": " Ils estiment \n que le gouvernement ", "start": 60.32, "duration": 1.52}, {"text": " ne r\u00e9pond pas assez \n \u00e0 la crise actuelle ", "start": 61.88, "duration": 1.56}, {"text": " du logement. ", "start": 63.48, "duration": 1.48}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n L'examen du projet ", "start": 65.0, "duration": 2.12}, {"text": " de loi immigration \n commence ce lundi ", "start": 67.16, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \n en s\u00e9ance publique. ", "start": 68.48, "duration": 5.16}, {"text": " Deux semaines de d\u00e9bats \n qui s'annoncent tendues. ", "start": 73.68, "duration": 4.08}, {"text": " Le texte a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 remani\u00e9 \n par la commission ", "start": 77.8, "duration": 2.24}, {"text": " de loi de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 80.08, "duration": 1.96}, {"text": " - En commission, \n les d\u00e9put\u00e9s ont largement valid\u00e9 ", "start": 82.08, "duration": 1.56}, {"text": " la nouvelle version \n du projet de loi. ", "start": 83.68, "duration": 4.72}, {"text": " - Sur l'ensemble de la loi \n pour contr\u00f4ler l'immigration ", "start": 88.44, "duration": 1.76}, {"text": " et am\u00e9liorer l'int\u00e9gration, \n qui vote pour? ", "start": 90.24, "duration": 5.64}, {"text": " Il y a donc 16 voix contre. ", "start": 95.92, "duration": 1.36}, {"text": " La loi est vot\u00e9e. ", "start": 97.32, "duration": 2.28}, {"text": " - Les d\u00e9put\u00e9s ont r\u00e9tabli \n l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 99.64, "duration": 2.16}, {"text": " que les s\u00e9nateurs \n de droite ", "start": 101.84, "duration": 6.16}, {"text": " avaient limit\u00e9e \u00e0 une aide \n m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 108.04, "duration": 5.48}, {"text": " La commission des lois \n a \u00e9galement supprim\u00e9 ", "start": 113.56, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier. ", "start": 114.96, "duration": 1.96}, {"text": " Concernant \n le titre de s\u00e9jour ", "start": 116.96, "duration": 1.2}, {"text": " dans les m\u00e9tiers \n en tension, un amendement ", "start": 118.2, "duration": 1.36}, {"text": " de compromis a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9. ", "start": 119.6, "duration": 1.24}, {"text": " Le pr\u00e9fet pourra \n s'opposer \u00e0 sa d\u00e9livrance ", "start": 120.88, "duration": 3.28}, {"text": " en cas de menace \n \u00e0 l'ordre public, ", "start": 124.2, "duration": 4.16}, {"text": " de non-respect \n des valeurs ", "start": 128.4, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n ou encore de polygamie. ", "start": 129.44, "duration": 2.68}, {"text": " - Je pense que nous atteignons \n une disposition conforme ", "start": 132.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la cible qui \u00e9tait la n\u00f4tre. ", "start": 133.96, "duration": 1.36}, {"text": " Le dispositif a \u00e9t\u00e9 resserr\u00e9. ", "start": 135.36, "duration": 4.0}, {"text": " Il permet de tirer \n de l'ill\u00e9galit\u00e9 ", "start": 139.4, "duration": 1.16}, {"text": " et parfois de conditions \n inacceptables ", "start": 140.6, "duration": 1.36}, {"text": " de maltraitance \n un certain nombre ", "start": 142.0, "duration": 1.0}, {"text": " de ressortissants \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 143.04, "duration": 3.28}, {"text": " - L'amendement \n des s\u00e9nateurs communistes ", "start": 146.36, "duration": 2.44}, {"text": " pour donner un titre \n de s\u00e9jour aux \u00e9trangers ", "start": 148.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui d\u00e9nonceraient \n un marchand de sommeil ", "start": 150.44, "duration": 5.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 \n et \u00e9tendu aux victimes ", "start": 155.48, "duration": 1.36}, {"text": " de prox\u00e9n\u00e8tes. ", "start": 156.88, "duration": 1.88}, {"text": " L'interdiction \n de placement en centre ", "start": 158.8, "duration": 1.32}, {"text": " de r\u00e9tention \n administrative concernera ", "start": 160.16, "duration": 1.76}, {"text": " les mineurs \n de moins de 18 ans ", "start": 161.96, "duration": 1.72}, {"text": " et non plus 16 ans, \n comme dans la version s\u00e9natoriale. ", "start": 163.72, "duration": 2.88}, {"text": " Coup d'envoi des d\u00e9bats \n dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 166.64, "duration": 1.16}, {"text": " lundi \u00e0 16h. ", "start": 167.84, "duration": 4.96}, {"text": " - Kathia Gilder: \n On va parler du fond ", "start": 172.84, "duration": 2.16}, {"text": " du texte, mais avant cela, \n les d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes ", "start": 175.04, "duration": 3.24}, {"text": " vont d\u00e9poser lundi une motion \n de rejet pr\u00e9alable ", "start": 178.32, "duration": 1.56}, {"text": " du projet de loi immigration. ", "start": 179.92, "duration": 2.88}, {"text": " Ca veut dire \n que si cette motion ", "start": 182.84, "duration": 2.48}, {"text": " est adopt\u00e9e, \n le texte est rejet\u00e9 ", "start": 185.36, "duration": 1.16}, {"text": " en s\u00e9ance \n publique, il n'y ", "start": 186.56, "duration": 1.0}, {"text": " a plus de d\u00e9bat. ", "start": 187.6, "duration": 1.24}, {"text": " Est-ce que vous souhaitez \n que cette motion ", "start": 188.88, "duration": 4.76}, {"text": " de rejet aboutisse? ", "start": 193.68, "duration": 4.04}, {"text": " Vous souhaitez \n que le d\u00e9bat ait lieu ", "start": 197.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'immigration? ", "start": 199.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n je souhaite ", "start": 200.2, "duration": 1.0}, {"text": " que cette motion \n soit adopt\u00e9e ", "start": 201.24, "duration": 1.0}, {"text": " et qu'on puisse enfin parler \n des vrais probl\u00e8mes ", "start": 202.28, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 203.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis frapp\u00e9 \n par le fait ", "start": 204.92, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on parle \n aujourd'hui, matin, ", "start": 206.12, "duration": 1.72}, {"text": " midi et soir, d'immigration. ", "start": 207.88, "duration": 2.08}, {"text": " On ne parle jamais des enjeux \n du pouvoir d'achat, ", "start": 210.0, "duration": 1.76}, {"text": " jamais du niveau \n des prix et jamais ", "start": 211.8, "duration": 1.36}, {"text": " des salaires. ", "start": 213.2, "duration": 2.76}, {"text": " Si on \u00e9coute \n la macronie, la droite ", "start": 216.0, "duration": 1.76}, {"text": " et l'extr\u00eame droite, \n on a un espace politique ", "start": 217.8, "duration": 1.6}, {"text": " qui est satur\u00e9 par les questions \n d'immigration. ", "start": 219.44, "duration": 1.36}, {"text": " Tout ce qui nous permettra \n de revenir ", "start": 220.84, "duration": 1.72}, {"text": " aux vrais probl\u00e8mes \n des Fran\u00e7ais ", "start": 222.6, "duration": 2.32}, {"text": " et de ne pas passer \n trois semaines ", "start": 224.96, "duration": 2.04}, {"text": " sur ce texte est bon \u00e0 prendre. ", "start": 227.04, "duration": 7.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Le texte ", "start": 234.08, "duration": 1.16}, {"text": " avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 durci \n par la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale. ", "start": 235.28, "duration": 3.64}, {"text": " Vous \u00eates satisfait ", "start": 238.96, "duration": 1.96}, {"text": " par le r\u00e9\u00e9quilibrage \n sur la mesure ", "start": 240.96, "duration": 1.16}, {"text": " des m\u00e9tiers en tension? ", "start": 242.16, "duration": 3.96}, {"text": " - Ian Brossat: \n Le texte tel qu'il sortait ", "start": 246.16, "duration": 3.16}, {"text": " du S\u00e9nat ressemblait \u00e0 un tract \n du Front National ", "start": 249.36, "duration": 1.76}, {"text": " des ann\u00e9es 80. ", "start": 251.16, "duration": 1.04}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s ont fait \n leur travail ", "start": 252.24, "duration": 4.32}, {"text": " en commission \n des lois, ", "start": 256.6, "duration": 1.52}, {"text": " et ils ont un peu \n r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 ce texte, ", "start": 258.16, "duration": 1.56}, {"text": " m\u00eame si l'\u00e9quilibre \n global reste ", "start": 259.76, "duration": 1.0}, {"text": " tr\u00e8s mauvais \u00e0 mes yeux. ", "start": 260.8, "duration": 1.04}, {"text": " Pour ce qui concerne \n la r\u00e9gularisation ", "start": 261.88, "duration": 2.52}, {"text": " des travailleurs \n sans papiers, nous, ", "start": 264.44, "duration": 1.08}, {"text": " les communistes, \n nous y sommes favorables. ", "start": 265.56, "duration": 3.0}, {"text": " Quand quelqu'un \n travaille en France, ", "start": 268.6, "duration": 1.6}, {"text": " quand quelqu'un \n paie des imp\u00f4ts ", "start": 270.24, "duration": 1.04}, {"text": " et des cotisations \n sociales, oui, ", "start": 271.32, "duration": 1.76}, {"text": " il doit \n avoir la possibilit\u00e9 ", "start": 273.12, "duration": 1.0}, {"text": " d'avoir des papiers. ", "start": 274.16, "duration": 2.12}, {"text": " On ne peut pas avoir des secteurs \n entiers ", "start": 276.32, "duration": 2.24}, {"text": " de notre \u00e9conomie \n qui reposent ", "start": 278.6, "duration": 1.08}, {"text": " sur des gens \n qui n'ont pas de papiers. ", "start": 279.72, "duration": 3.04}, {"text": " C'est notamment le cas \n dans l'h\u00f4tellerie ", "start": 282.8, "duration": 1.24}, {"text": " et la restauration. ", "start": 284.08, "duration": 1.32}, {"text": " Nous sommes favorables \n \u00e0 la r\u00e9gularisation ", "start": 285.44, "duration": 2.08}, {"text": " de tous les travailleurs \n sans papiers. ", "start": 287.56, "duration": 1.88}, {"text": " Le fait de travailler, \n parfois ", "start": 289.48, "duration": 3.68}, {"text": " depuis des ann\u00e9es en France, \n doit donner lieu ", "start": 293.2, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 des papiers \n pour que ces personnes aient ", "start": 296.28, "duration": 1.56}, {"text": " les m\u00eames droits \n que n'importe ", "start": 297.88, "duration": 1.0}, {"text": " quel travailleur. ", "start": 298.92, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Kathia Gilder: ", "start": 299.96, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce que vous r\u00e9pondez \n \u00e0 ceux qui disent ", "start": 301.0, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il y a un risque \n de cr\u00e9er un appel d'air ", "start": 302.6, "duration": 1.96}, {"text": " pour de nouveaux \n travailleurs sans papiers ", "start": 304.6, "duration": 1.16}, {"text": " qui viendraient? ", "start": 305.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n Les personnes qui disent ", "start": 306.84, "duration": 1.36}, {"text": " cela n'ont rien compris. ", "start": 308.24, "duration": 1.0}, {"text": " On parle de travailleurs \n qui sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0. ", "start": 309.28, "duration": 8.0}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 \n encore l'autre jour, ", "start": 317.32, "duration": 5.2}, {"text": " \u00e0 une mobilisation \n de travailleurs Uber Eats, ", "start": 322.56, "duration": 1.36}, {"text": " des sans-papiers \n qui travaillent ", "start": 323.96, "duration": 1.12}, {"text": " pour 30 euros par jour. ", "start": 325.12, "duration": 1.6}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est de l'exploitation? ", "start": 326.76, "duration": 1.6}, {"text": " - Ian Brossat: Oui. ", "start": 328.4, "duration": 7.12}, {"text": " Cette exploitation \n est li\u00e9e ", "start": 335.56, "duration": 3.36}, {"text": " au fait \n qu'ils n'aient pas de papiers. ", "start": 338.96, "duration": 2.04}, {"text": " C'est parce qu'ils n'ont pas \n de papiers ", "start": 341.04, "duration": 1.36}, {"text": " qu'on peut les traiter comme \u00e7a. ", "start": 342.44, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut leur permettre \n d'acc\u00e9der ", "start": 343.64, "duration": 1.0}, {"text": " aux m\u00eames droits \n que n'importe ", "start": 344.68, "duration": 1.0}, {"text": " quel travailleur. ", "start": 345.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est bon pour eux, \n mais aussi ", "start": 346.76, "duration": 1.16}, {"text": " pour le monde du travail \n dans son ensemble. ", "start": 347.96, "duration": 1.56}, {"text": " Ca nous permet \n de sortir d'une logique ", "start": 349.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui tire tout le monde \n vers le bas. ", "start": 350.96, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense que c'est n\u00e9cessaire. ", "start": 352.56, "duration": 2.16}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s communistes \n vont travailler ", "start": 354.76, "duration": 4.32}, {"text": " pour \u00e9tendre cet \n article de telle sorte ", "start": 359.12, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il puisse concerner tous \n les travailleurs sans-papiers, ", "start": 361.16, "duration": 1.36}, {"text": " y compris \n les travailleurs ", "start": 362.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont un statut \n d'autoentrepreneur. ", "start": 363.6, "duration": 4.12}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n En commission, ", "start": 367.76, "duration": 4.12}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s ont r\u00e9tabli \n l'aide m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 371.92, "duration": 2.88}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 restreinte \n par la majorit\u00e9 ", "start": 374.84, "duration": 1.36}, {"text": " de droite du S\u00e9nat. ", "start": 376.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cette semaine, \n un rapport command\u00e9 ", "start": 377.28, "duration": 1.0}, {"text": " par le gouvernement \n a \u00e9t\u00e9 rendu public. ", "start": 378.32, "duration": 9.92}, {"text": " Il reconnait \n que cette aide est utile ", "start": 388.28, "duration": 5.64}, {"text": " et n\u00e9cessaire, \n mais il pr\u00e9voit certains coups ", "start": 393.96, "duration": 1.36}, {"text": " de rabot. ", "start": 395.36, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que pour vous, \n il faut r\u00e9former ", "start": 396.4, "duration": 1.36}, {"text": " cette aide? ", "start": 397.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n Il faut la pr\u00e9server. ", "start": 398.84, "duration": 2.88}, {"text": " Je suis ravi \n de voir qu'on remet ", "start": 401.76, "duration": 1.36}, {"text": " un peu de raison dans ce d\u00e9bat. ", "start": 403.16, "duration": 1.36}, {"text": " On parle de gens \n qui ont besoin ", "start": 404.56, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00eatre soign\u00e9s. ", "start": 405.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un principe \n de base, ", "start": 407.0, "duration": 1.48}, {"text": " quand des gens \n sont malades: ", "start": 408.52, "duration": 1.0}, {"text": " on leur permet \n d'acc\u00e9der aux soins. ", "start": 409.56, "duration": 1.96}, {"text": " L'id\u00e9e m\u00eame \n de remettre en cause ", "start": 411.56, "duration": 3.28}, {"text": " ce principe fondamental est, \n pour moi, profond\u00e9ment scandaleux. ", "start": 414.88, "duration": 4.08}, {"text": " Je note que ce rapport, \n qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 aussi ", "start": 419.0, "duration": 2.6}, {"text": " par Patrick \n Stefanini ", "start": 421.64, "duration": 1.52}, {"text": " qui n'est pas un dangereux \n gauchiste, puisqu'il ", "start": 423.2, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e9tait directeur de campagne \n de Val\u00e9rie P\u00e9cresse, ", "start": 426.4, "duration": 3.44}, {"text": " a fait un certain \n nombre de suggestions. ", "start": 429.88, "duration": 5.48}, {"text": " C'est une claque \n monumentale ", "start": 435.4, "duration": 1.6}, {"text": " pour ceux qui, \n \u00e0 droite, du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 437.04, "duration": 2.56}, {"text": " des LR, ont voulu \n supprimer cette aide. ", "start": 439.64, "duration": 4.28}, {"text": " C'est un des leurs \n qui leur dit ", "start": 443.96, "duration": 1.36}, {"text": " que ce serait une absurdit\u00e9. ", "start": 445.36, "duration": 6.84}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Les d\u00e9put\u00e9s en commission ", "start": 452.24, "duration": 2.12}, {"text": " des lois ont conserv\u00e9 \n certaines propositions, ", "start": 454.4, "duration": 7.44}, {"text": " notamment la facilitation \n de l'expulsion ", "start": 461.88, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9linquants \n ou des criminels d\u00e9linquants. ", "start": 462.92, "duration": 1.68}, {"text": " - Ian Brossat: \n Quand on est en pr\u00e9sence ", "start": 464.64, "duration": 1.56}, {"text": " de quelqu'un \n qui n'a pas de papiers, ", "start": 466.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui est clandestin, \n qui est dangereux, ", "start": 467.64, "duration": 1.16}, {"text": " dont les services \n de renseignement ", "start": 468.84, "duration": 1.0}, {"text": " nous disent \n qu'il est dangereux, ", "start": 469.88, "duration": 1.48}, {"text": " je ne suis pas choqu\u00e9 \n qu'on l'\u00e9loigne ", "start": 471.4, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire fran\u00e7ais. ", "start": 472.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n C'est une ligne ", "start": 473.84, "duration": 1.16}, {"text": " de fracture au sein de la gauche? ", "start": 475.04, "duration": 2.48}, {"text": " La France Insoumise \n dit ", "start": 477.56, "duration": 2.68}, {"text": " qu'elle est contre cette \"double \n peine\". ", "start": 480.28, "duration": 1.76}, {"text": " - Ian Brossat: \n Ce n'est pas une double peine. ", "start": 482.08, "duration": 2.6}, {"text": " Ce sont des personnes \n qui sont en situation ", "start": 484.72, "duration": 1.56}, {"text": " de clandestinit\u00e9 et sans-papiers. ", "start": 486.32, "duration": 1.72}, {"text": " En plus de cela, \n quand on a tous ", "start": 488.08, "duration": 1.8}, {"text": " les \u00e9l\u00e9ments \n qui nous indiquent ", "start": 489.92, "duration": 2.16}, {"text": " que ces personnes \n sont dangereuses, ", "start": 492.12, "duration": 3.32}, {"text": " je ne suis pas \n pour que ces personnes restent ", "start": 495.48, "duration": 1.76}, {"text": " sur le territoire fran\u00e7ais. ", "start": 497.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense que tout le monde \n est d'accord l\u00e0-dessus. ", "start": 498.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00eates donc d'accord ", "start": 500.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec ces propositions. ", "start": 501.52, "duration": 3.28}, {"text": " - Ian Brossat: \n Aujourd'hui, une personne ", "start": 504.84, "duration": 2.28}, {"text": " qui est en situation \n irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 507.16, "duration": 1.12}, {"text": " on a la possibilit\u00e9 \n de l'expulser, ", "start": 508.32, "duration": 7.44}, {"text": " a fortiori \n quand elle est consid\u00e9r\u00e9e ", "start": 515.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme dangereuse. ", "start": 517.0, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'y a pas de raison \n de changer ", "start": 518.4, "duration": 1.56}, {"text": " de la loi pour le faire. ", "start": 520.0, "duration": 1.76}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il y a aussi ", "start": 521.8, "duration": 2.36}, {"text": " des \u00e9trangers r\u00e9guliers \n qui ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s ", "start": 524.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour des d\u00e9lits. ", "start": 525.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n Pour ce qui concerne ", "start": 526.64, "duration": 1.36}, {"text": " une personne \n en situation r\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 528.04, "duration": 1.0}, {"text": " je suis pour qu'elle \n soit sanctionn\u00e9e ", "start": 529.08, "duration": 1.16}, {"text": " comme n'importe \n quelle personne ", "start": 530.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui est sur le territoire \n fran\u00e7ais. ", "start": 531.32, "duration": 1.16}, {"text": " Ce serait donc de la prison. ", "start": 532.52, "duration": 3.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n L'amendement des s\u00e9nateurs ", "start": 536.12, "duration": 1.64}, {"text": " communistes donne \n un titre de s\u00e9jour ", "start": 537.8, "duration": 1.52}, {"text": " aux \u00e9trangers \n qui d\u00e9nonceraient un marchand ", "start": 539.36, "duration": 1.16}, {"text": " de sommeil. ", "start": 540.56, "duration": 1.0}, {"text": " La disposition \n a m\u00eame \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue ", "start": 541.6, "duration": 1.16}, {"text": " aux victimes de prox\u00e9n\u00e8tes. ", "start": 542.8, "duration": 7.6}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que cette mesure sera conserv\u00e9e ", "start": 550.44, "duration": 1.76}, {"text": " et qu'il faut la conserver \n dans le projet ", "start": 552.24, "duration": 1.56}, {"text": " de loi? ", "start": 553.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: Je le souhaite. ", "start": 554.88, "duration": 2.76}, {"text": " C'est la seule avanc\u00e9e \n qui ait \u00e9t\u00e9 obtenue ", "start": 557.68, "duration": 1.56}, {"text": " par la gauche au S\u00e9nat. ", "start": 559.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis tr\u00e8s heureux \n qu'avec mon groupe, ", "start": 560.32, "duration": 1.36}, {"text": " nous l'ayons port\u00e9e. ", "start": 561.72, "duration": 2.28}, {"text": " L'id\u00e9e, \n c'est que vous avez aujourd'hui ", "start": 564.04, "duration": 1.24}, {"text": " des personnes \n qui sont victimes de marchands ", "start": 565.32, "duration": 1.4}, {"text": " de sommeil. ", "start": 566.76, "duration": 4.64}, {"text": " Je l'ai vu dans le cadre \n de mon mandat d'adjoint ", "start": 571.44, "duration": 1.96}, {"text": " au maire \u00e0 Paris. ", "start": 573.44, "duration": 1.0}, {"text": " 40% des victimes \n de marchands de sommeil ", "start": 574.48, "duration": 1.36}, {"text": " n'ont pas de papiers. ", "start": 575.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ces personnes \n sont donc victimes ", "start": 576.92, "duration": 1.0}, {"text": " de cette exploitation. ", "start": 577.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elles n'osent pas porter \n plainte pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 579.0, "duration": 1.16}, {"text": " parce qu'elles n'ont pas \n de papiers. ", "start": 580.2, "duration": 2.64}, {"text": " Elles ont peur, \n en allant au commissariat, ", "start": 582.88, "duration": 1.36}, {"text": " de subir une OQTF. ", "start": 584.28, "duration": 3.68}, {"text": " Nous disons qu'il faut \n les prot\u00e9ger, ", "start": 588.0, "duration": 1.84}, {"text": " leur permettre \n d'acc\u00e9der \u00e0 un titre ", "start": 589.88, "duration": 1.16}, {"text": " de s\u00e9jour provisoire, \n ce qui permettra ", "start": 591.08, "duration": 1.16}, {"text": " de les reloger. ", "start": 592.28, "duration": 3.04}, {"text": " Le probl\u00e8me \n qu'on a aujourd'hui, ", "start": 595.36, "duration": 3.48}, {"text": " c'est qu'on exproprie \n des immeubles ", "start": 598.88, "duration": 1.2}, {"text": " qui sont la propri\u00e9t\u00e9 \n des marchands ", "start": 600.12, "duration": 1.76}, {"text": " de sommeil \n parce que si vous n'avez ", "start": 601.92, "duration": 1.4}, {"text": " pas de papiers, \n vous ne pouvez pas d\u00e9poser ", "start": 603.36, "duration": 1.52}, {"text": " une demande de logement. ", "start": 604.92, "duration": 1.8}, {"text": " Ca permettra de mieux \n rep\u00e9rer les situations ", "start": 606.76, "duration": 1.4}, {"text": " de marchands de sommeil, \n de les condamner ", "start": 608.2, "duration": 1.36}, {"text": " et de permettre \n \u00e0 ces personnes ", "start": 609.6, "duration": 2.04}, {"text": " de les reloger \n et d'avoir une vie digne ", "start": 611.68, "duration": 1.56}, {"text": " apr\u00e8s avoir subi \n des choses atroces. ", "start": 613.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n On continue ", "start": 614.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 parler d'immigration. ", "start": 615.52, "duration": 2.48}, {"text": " Les R\u00e9publicains \n veulent modifier ", "start": 618.04, "duration": 2.28}, {"text": " la Constitution \n pour mieux ma\u00eetriser ", "start": 620.36, "duration": 2.2}, {"text": " notre politique \n migratoire et soumettre ", "start": 622.6, "duration": 2.44}, {"text": " le sujet \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum fran\u00e7ais. ", "start": 625.08, "duration": 1.16}, {"text": " Une proposition de loi \n constitutionnelle ", "start": 626.28, "duration": 3.28}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendue \n hier sans succ\u00e8s ", "start": 629.6, "duration": 1.16}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s \n Les R\u00e9publicains ", "start": 630.8, "duration": 1.28}, {"text": " et elle sera d\u00e9battue \n la semaine prochaine ", "start": 632.12, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat. ", "start": 633.52, "duration": 2.12}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n centristes ", "start": 635.68, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas d'accord \n avec leurs coll\u00e8gues ", "start": 636.72, "duration": 5.92}, {"text": " de la majorit\u00e9 au S\u00e9nat, \n les s\u00e9nateurs ", "start": 642.68, "duration": 1.36}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 644.08, "duration": 1.28}, {"text": " - Coup dur pour les LR au S\u00e9nat. ", "start": 645.4, "duration": 4.76}, {"text": " Mercredi, en commission, \n leurs alli\u00e9s centristes ", "start": 650.2, "duration": 2.04}, {"text": " ont rejet\u00e9 \n deux articles phares ", "start": 652.28, "duration": 1.0}, {"text": " de leur proposition de loi. ", "start": 653.32, "duration": 1.0}, {"text": " Ce texte est embl\u00e9matique \n pour la droite s\u00e9natoriale. ", "start": 654.36, "duration": 5.2}, {"text": " - Il faut permettre \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 659.6, "duration": 1.88}, {"text": " de se d\u00e9terminer \n pour deux raisons. ", "start": 661.52, "duration": 3.8}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est qu'il n'y ", "start": 665.36, "duration": 2.92}, {"text": " a pas un ph\u00e9nom\u00e8ne qui ait \n autant boulevers\u00e9 ", "start": 668.32, "duration": 2.04}, {"text": " la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \n depuis un demi-si\u00e8cle ", "start": 670.4, "duration": 3.88}, {"text": " sans que les Fran\u00e7ais n'aient \n jamais \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s ", "start": 674.32, "duration": 1.56}, {"text": " et surtout, le r\u00e9sultat \n d'un r\u00e9f\u00e9rendum s'impose. ", "start": 675.92, "duration": 2.32}, {"text": " - La proposition de loi \n constitutionnelle pr\u00e9voyait ", "start": 678.28, "duration": 1.36}, {"text": " d'\u00e9largir \u00e0 la question \n migratoire ", "start": 679.68, "duration": 1.12}, {"text": " les conditions \n du recours au r\u00e9f\u00e9rendum ", "start": 680.84, "duration": 2.24}, {"text": " en modifiant l'article 11 \n de la Constitution. ", "start": 683.12, "duration": 3.36}, {"text": " Pour les centristes, \n c'\u00e9tait une ligne rouge. ", "start": 686.52, "duration": 6.8}, {"text": " - Vouloir faire \u00e7a, \n c'est dangereux, ", "start": 693.36, "duration": 2.96}, {"text": " mais ce sera \n encore plus dangereux demain. ", "start": 696.36, "duration": 2.36}, {"text": " Si madame Le Pen \n arrive au pouvoir ", "start": 698.76, "duration": 2.64}, {"text": " et qu'on lui donne \n les moyens de faire ", "start": 701.44, "duration": 2.72}, {"text": " un r\u00e9f\u00e9rendum, \n on pourrait ", "start": 704.2, "duration": 1.0}, {"text": " avoir de grandes difficult\u00e9s. ", "start": 705.24, "duration": 2.52}, {"text": " - Autre proposition \n qui s'est heurt\u00e9e ", "start": 707.8, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 l'opposition \n des centristes: ", "start": 710.84, "duration": 1.76}, {"text": " que des lois organiques \n puissent d\u00e9roger ", "start": 712.64, "duration": 4.84}, {"text": " aux accords internationaux \n ou aux droits europ\u00e9ens ", "start": 717.52, "duration": 1.36}, {"text": " si les r\u00e8gles europ\u00e9ennes \n contreviennent ", "start": 718.92, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'identit\u00e9 \n constitutionnelle ", "start": 720.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la France. ", "start": 721.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Le droit de l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 722.08, "duration": 3.4}, {"text": " est un droit qui s'impose \n au droit international ", "start": 725.52, "duration": 2.08}, {"text": " et au droit \n des parlementaires, ", "start": 727.64, "duration": 1.76}, {"text": " dans ce domaine, \n mais aussi dans d'autres domaines. ", "start": 729.44, "duration": 4.72}, {"text": " Nous ne voulons pas inverser \n la hi\u00e9rarchie ", "start": 734.2, "duration": 1.36}, {"text": " des normes. ", "start": 735.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Du c\u00f4t\u00e9 \n de l'ex\u00e9cutif, s'il ", "start": 736.64, "duration": 1.16}, {"text": " n'\u00e9tait pas hostile \n \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00e9largir ", "start": 737.84, "duration": 1.16}, {"text": " le r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 des sujets \n soci\u00e9taux, Emmanuel Macron ", "start": 739.04, "duration": 2.08}, {"text": " y a finalement renonc\u00e9, \n faute de consensus. ", "start": 741.16, "duration": 2.8}, {"text": " Selon le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 744.0, "duration": 3.44}, {"text": " la proposition de loi \n du groupe LR s'apparente ", "start": 747.48, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 un double Frexit europ\u00e9en \n et constitutionnel. ", "start": 750.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Avant de parler ", "start": 751.48, "duration": 2.72}, {"text": " du fond de cette r\u00e9forme, \n on va parler ", "start": 754.24, "duration": 1.56}, {"text": " de l'enjeu politique. ", "start": 755.84, "duration": 2.0}, {"text": " Est-ce que vous pensez \n que les s\u00e9nateurs ", "start": 757.88, "duration": 1.36}, {"text": " Les R\u00e9publicains, \n qui sont quand m\u00eame ", "start": 759.28, "duration": 1.16}, {"text": " le premier \n groupe au S\u00e9nat, ", "start": 760.48, "duration": 1.0}, {"text": " vont \u00eatre en minorit\u00e9 \n sur ce texte? ", "start": 761.52, "duration": 4.12}, {"text": " - Ian Brossat: \n Ca commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ressembler ", "start": 765.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 un fiasco. ", "start": 767.28, "duration": 2.6}, {"text": " En commission \n des lois au S\u00e9nat, ", "start": 769.92, "duration": 1.16}, {"text": " ils ont \u00e9t\u00e9 \n battus \u00e9galement ", "start": 771.12, "duration": 1.04}, {"text": " sur les deux principaux \n articles ", "start": 772.2, "duration": 1.72}, {"text": " de leur proposition de loi \n constitutionnelle, ", "start": 773.96, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 la fois sur la question \n du r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 777.04, "duration": 3.4}, {"text": " et sur la question \n de la d\u00e9rogation ", "start": 780.48, "duration": 1.36}, {"text": " au droit europ\u00e9en. ", "start": 781.88, "duration": 2.84}, {"text": " Or, c'\u00e9tait \n quand m\u00eame l\u00e0-dessus ", "start": 784.76, "duration": 1.12}, {"text": " que cette proposition \n reposait ", "start": 785.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'essentiel, \n notamment ", "start": 786.96, "duration": 1.68}, {"text": " parce que les centristes \n et la gauche ", "start": 788.68, "duration": 1.44}, {"text": " ont rejet\u00e9 ces deux dispositions. ", "start": 790.16, "duration": 2.56}, {"text": " Pour l'instant, \n c'est un fiasco, ", "start": 792.76, "duration": 1.0}, {"text": " et tant mieux. ", "start": 793.8, "duration": 2.92}, {"text": " - \n Alexandre Poussart: ", "start": 796.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il va y avoir une nouvelle \n alliance ", "start": 797.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour combattre ce texte? ", "start": 799.2, "duration": 5.12}, {"text": " - Ian Brossat: \n Vous allez peut-\u00eatre vite ", "start": 804.36, "duration": 1.36}, {"text": " en besogne. ", "start": 805.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a encore au S\u00e9nat \n des gens ", "start": 806.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui gardent quelques r\u00e9flexes. ", "start": 808.4, "duration": 2.16}, {"text": " En l'occurrence, \n quand des propositions ", "start": 810.6, "duration": 2.96}, {"text": " ahurissantes \n leur sont soumises, ", "start": 813.6, "duration": 1.08}, {"text": " ils ont des r\u00e9flexes \n r\u00e9publicains ", "start": 814.72, "duration": 2.64}, {"text": " qui sont quand m\u00eame \n un peu n\u00e9cessaires ", "start": 817.4, "duration": 1.6}, {"text": " si on a envie que nos institutions \n fonctionnent. ", "start": 819.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Sur le fond, ", "start": 820.64, "duration": 1.16}, {"text": " est-ce que c'est une bonne \n id\u00e9e de r\u00e9viser ", "start": 821.84, "duration": 1.56}, {"text": " la Constitution \n pour mieux ma\u00eetriser ", "start": 823.44, "duration": 1.0}, {"text": " notre politique migratoire? ", "start": 824.48, "duration": 1.28}, {"text": " - \n Ian Brossat: ", "start": 825.8, "duration": 1.04}, {"text": " C'est ce que je vous disais. ", "start": 826.88, "duration": 3.48}, {"text": " Ces gens saturent \n l'espace politique ", "start": 830.4, "duration": 1.8}, {"text": " avec les questions \n d'immigration ", "start": 832.24, "duration": 1.0}, {"text": " tout le temps. ", "start": 833.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n C'est une strat\u00e9gie? ", "start": 834.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ian Brossat: Bien s\u00fbr. ", "start": 835.52, "duration": 3.0}, {"text": " On vient de finir \n d'analyser le projet ", "start": 838.56, "duration": 3.16}, {"text": " de loi immigration \n au S\u00e9nat, ", "start": 841.76, "duration": 1.88}, {"text": " et on a maintenant \n un d\u00e9bat sur la r\u00e9forme ", "start": 843.68, "duration": 1.76}, {"text": " de la Constitution \n uniquement ", "start": 845.48, "duration": 1.0}, {"text": " autour de l'enjeu migratoire. ", "start": 846.52, "duration": 1.72}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ca se termine en fiasco. ", "start": 848.28, "duration": 3.24}, {"text": " - Ian Brossat: \n A force de jouer ", "start": 851.56, "duration": 1.48}, {"text": " avec le feu, on finit \n par se cramer. ", "start": 853.08, "duration": 3.48}, {"text": " C'est ce qui est \n en train de se produire. ", "start": 856.6, "duration": 1.76}, {"text": " Je n'en suis pas insatisfait. ", "start": 858.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ca peut leur servir de le\u00e7on. ", "start": 859.44, "duration": 2.64}, {"text": " J'esp\u00e8re qu'un \n jour, quand m\u00eame, ", "start": 862.12, "duration": 2.04}, {"text": " au Parlement, \n on pourra d\u00e9battre ", "start": 864.2, "duration": 1.28}, {"text": " des vrais probl\u00e8mes \n des gens: les salaires, ", "start": 865.52, "duration": 2.44}, {"text": " le travail, \n tout ce qui fait ", "start": 868.0, "duration": 1.16}, {"text": " que les gens \n n'auront ", "start": 869.2, "duration": 1.0}, {"text": " peut-\u00eatre pas les moyens \n d'acheter ", "start": 870.24, "duration": 1.0}, {"text": " des cadeaux de No\u00ebl. ", "start": 871.28, "duration": 2.04}, {"text": " Ils disent qu'il faut d\u00e9roger \n aux r\u00e8gles europ\u00e9ennes. ", "start": 873.36, "duration": 8.72}, {"text": " Les m\u00eames ont vot\u00e9 tous \n les trait\u00e9s europ\u00e9ens. ", "start": 882.12, "duration": 2.84}, {"text": " Ils sont pass\u00e9s \n par le trait\u00e9 de Lisbonne ", "start": 885.0, "duration": 2.24}, {"text": " pour passer par-dessus \n le vote des Fran\u00e7ais ", "start": 887.28, "duration": 2.32}, {"text": " en 2005 et ils nous disent \n maintenant ", "start": 889.64, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on va d\u00e9roger aux trait\u00e9s \n europ\u00e9ens uniquement ", "start": 891.64, "duration": 1.36}, {"text": " sur la question de l'immigration. ", "start": 893.04, "duration": 3.0}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n sur la question des Droits ", "start": 896.08, "duration": 1.36}, {"text": " de l'homme. ", "start": 897.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont quand m\u00eame \n des trait\u00e9s qui concernent ", "start": 898.52, "duration": 1.56}, {"text": " les Droits de l'homme. ", "start": 900.12, "duration": 2.12}, {"text": " La France va ressembler \n \u00e0 la Pologne ", "start": 902.28, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 la Hongrie. ", "start": 903.68, "duration": 1.48}, {"text": " Mon mod\u00e8le \n pour la France, ", "start": 905.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui est quand m\u00eame \n un grand pays, ", "start": 906.24, "duration": 2.08}, {"text": " ce n'est ni la Pologne \n ni la Hongrie. ", "start": 908.36, "duration": 4.92}, {"text": " La France, le pays \n des Droits de l'homme, ", "start": 913.32, "duration": 1.72}, {"text": " se doit \n d'avoir encore quelques grands ", "start": 915.08, "duration": 1.2}, {"text": " principes qu'on respecte. ", "start": 916.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'esp\u00e8re que ce fiasco \n va servir ", "start": 917.36, "duration": 1.16}, {"text": " de le\u00e7on. ", "start": 918.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Pourquoi ", "start": 919.6, "duration": 1.04}, {"text": " ne pas demander \n l'avis des Fran\u00e7ais ", "start": 920.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce sujet migratoire? ", "start": 921.88, "duration": 2.88}, {"text": " - Ian Brossat: \n Qu'est-ce qu'on va demander ", "start": 924.8, "duration": 1.36}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n sur la question migratoire? ", "start": 926.2, "duration": 2.28}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Sur la r\u00e9gularisation ", "start": 928.52, "duration": 1.6}, {"text": " des travailleurs sans papiers. ", "start": 930.16, "duration": 1.16}, {"text": " Ca peut \u00eatre une question. ", "start": 931.36, "duration": 2.24}, {"text": " - Ian Brossat: \n On a eu des millions ", "start": 933.64, "duration": 1.88}, {"text": " de Fran\u00e7ais qui ont manifest\u00e9 \n pour obtenir ", "start": 935.56, "duration": 2.08}, {"text": " un r\u00e9f\u00e9rendum \n sur les retraites, ", "start": 937.68, "duration": 2.4}, {"text": " on leur a d\u00e9ni\u00e9 le droit \n de se prononcer ", "start": 940.12, "duration": 1.88}, {"text": " sur une r\u00e9forme \n comme celle-l\u00e0 et maintenant, ", "start": 942.04, "duration": 2.28}, {"text": " on va r\u00e9former \n la Constitution ", "start": 944.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur poser une question \n sur l'immigration? ", "start": 945.4, "duration": 4.2}, {"text": " On commence par poser \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 949.64, "duration": 1.56}, {"text": " les questions qu'ils attendent. ", "start": 951.24, "duration": 1.12}, {"text": " Ils attendaient \n d'\u00eatre interrog\u00e9s ", "start": 952.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur la question des retraites. ", "start": 953.44, "duration": 3.56}, {"text": " Si certains cherchent \n d'autres id\u00e9es, ", "start": 957.04, "duration": 2.4}, {"text": " on peut aussi \n interroger les Fran\u00e7ais ", "start": 959.48, "duration": 2.56}, {"text": " par r\u00e9f\u00e9rendum, \n c'est une proposition ", "start": 962.08, "duration": 1.0}, {"text": " que nous faisons \n avec Fabien Roussel, ", "start": 963.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'indexation des prix. ", "start": 964.32, "duration": 2.48}, {"text": " Quand les prix augmentent, \n les salaires augmentent d'autant. ", "start": 966.84, "duration": 7.16}, {"text": " Que l'on fasse \u00e7a, \n \u00e7a permettra de r\u00e9pondre davantage ", "start": 974.04, "duration": 1.76}, {"text": " aux pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais. ", "start": 975.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce jeudi, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 976.88, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s LR \n ont d\u00e9pos\u00e9 un tas ", "start": 978.48, "duration": 4.48}, {"text": " de textes au titre de leur journ\u00e9e \n d'initiative parlementaire. ", "start": 983.0, "duration": 1.8}, {"text": " Il y avait notamment \n une proposition ", "start": 984.84, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9solution qui appelle \n le gouvernement ", "start": 986.04, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 d\u00e9noncer l'accord \n franco-alg\u00e9rien ", "start": 988.56, "duration": 3.76}, {"text": " de 1968, accord \n qui facilite l'arriv\u00e9e ", "start": 992.36, "duration": 2.08}, {"text": " de ressortissants \n alg\u00e9riens ", "start": 994.48, "duration": 1.0}, {"text": " et de leur famille \n sur le territoire. ", "start": 995.52, "duration": 1.36}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 \n par l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 996.92, "duration": 1.36}, {"text": " ce jeudi. ", "start": 998.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous vous en f\u00e9licitez? ", "start": 999.36, "duration": 1.84}, {"text": " - Ian Brossat: Oui. ", "start": 1001.24, "duration": 3.52}, {"text": " Je note que c'est quand m\u00eame \n le troisi\u00e8me texte ", "start": 1004.8, "duration": 2.92}, {"text": " qui concerne les questions \n d'immigration. ", "start": 1007.76, "duration": 8.84}, {"text": " Je me f\u00e9licite que ce texte \n ait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. ", "start": 1016.64, "duration": 2.76}, {"text": " Quel est le sujet, en fait? ", "start": 1019.44, "duration": 1.96}, {"text": " On consid\u00e8re \n qu'il y a trop d'Alg\u00e9riens ", "start": 1021.44, "duration": 1.36}, {"text": " en France? ", "start": 1022.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne partage pas cette vision \n des choses. ", "start": 1023.88, "duration": 2.12}, {"text": " Je vis dans le 18e arrondissement ", "start": 1026.04, "duration": 3.72}, {"text": " de Paris, qui a notamment \n \u00e9t\u00e9 un lieu ", "start": 1029.8, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 se sont install\u00e9s \n beaucoup d'Alg\u00e9riens. ", "start": 1031.4, "duration": 1.16}, {"text": " C'est quoi, le sujet? ", "start": 1032.6, "duration": 3.2}, {"text": " Pourquoi on a besoin \n en permanence ", "start": 1035.84, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9veiller \n de vieilles querelles? ", "start": 1037.04, "duration": 1.04}, {"text": " Ces gens sont quand m\u00eame obs\u00e9d\u00e9s. ", "start": 1038.12, "duration": 3.68}, {"text": " Ils ont des obsessions \n permanentes ", "start": 1041.84, "duration": 1.08}, {"text": " sur un certain \n nombre de sujets ", "start": 1042.96, "duration": 1.48}, {"text": " que je ne partage pas. ", "start": 1044.48, "duration": 2.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Pourtant, Elisabeth Borne envisage ", "start": 1046.52, "duration": 1.36}, {"text": " une ren\u00e9gociation de ce trait\u00e9. ", "start": 1047.92, "duration": 3.72}, {"text": " - Ian Brossat: \n Il ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 ", "start": 1051.68, "duration": 1.76}, {"text": " que je ne suis pas le porte-parole \n d'Elisabeth Borne. ", "start": 1053.48, "duration": 1.76}, {"text": " Je ne veux pas qu'on touche \n \u00e0 ce sujet. ", "start": 1055.28, "duration": 2.52}, {"text": " De mani\u00e8re \n g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1057.84, "duration": 1.68}, {"text": " je ne partage pas l'id\u00e9e \n selon laquelle l'immigration ", "start": 1059.56, "duration": 2.04}, {"text": " serait une esp\u00e8ce \n de menace ", "start": 1061.64, "duration": 1.0}, {"text": " dont il faudrait se pr\u00e9munir. ", "start": 1062.68, "duration": 2.8}, {"text": " Quand il y a des gens \n dangereux, ", "start": 1065.52, "duration": 7.12}, {"text": " il faut les \u00e9carter, \n mais la grande majorit\u00e9 ", "start": 1072.68, "duration": 6.36}, {"text": " des \u00e9trangers qui vit \n sur le territoire fran\u00e7ais ", "start": 1079.08, "duration": 1.56}, {"text": " travaille. ", "start": 1080.68, "duration": 1.24}, {"text": " Ils veulent \n vivre dignement ", "start": 1081.96, "duration": 2.28}, {"text": " avec leur famille \n et m\u00e9ritent ", "start": 1084.28, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre respect\u00e9s. ", "start": 1085.48, "duration": 5.56}, {"text": " On n'a pas besoin \n d'agiter \u00e7a en permanence ", "start": 1091.08, "duration": 1.56}, {"text": " comme le font certains. ", "start": 1092.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Eric Ciotti ", "start": 1093.72, "duration": 1.0}, {"text": " a propos\u00e9 d'instaurer \n une r\u00e9tention ", "start": 1094.76, "duration": 1.0}, {"text": " de s\u00fbret\u00e9 pour les personnes \n condamn\u00e9es ", "start": 1095.8, "duration": 4.16}, {"text": " pour terrorisme \n et qui sont sorties ", "start": 1100.0, "duration": 2.52}, {"text": " de prison \n et qui seraient jug\u00e9es ", "start": 1102.56, "duration": 1.16}, {"text": " encore dangereuses. ", "start": 1103.76, "duration": 3.88}, {"text": " Cette r\u00e9tention de s\u00fbret\u00e9 pourrait \n permettre d'\u00e9viter ", "start": 1107.68, "duration": 1.36}, {"text": " de nouveaux attentats? ", "start": 1109.08, "duration": 2.52}, {"text": " - Ian Brossat: \n Quand quelqu'un a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, ", "start": 1111.64, "duration": 1.56}, {"text": " on peut l'assigner \n \u00e0 r\u00e9sidence, ", "start": 1113.24, "duration": 1.0}, {"text": " par exemple. ", "start": 1114.28, "duration": 4.2}, {"text": " Dans ce cas-l\u00e0, \n il faut des prisons ", "start": 1118.52, "duration": 2.88}, {"text": " et des peines plus lourdes. ", "start": 1121.44, "duration": 2.88}, {"text": " On n'a pas besoin \n d'ajouter des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1124.36, "duration": 2.44}, {"text": " dans notre droit, \n comme le propose Eric Ciotti. ", "start": 1126.84, "duration": 1.56}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le droit actuel suffit? ", "start": 1128.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Ian Brossat: Oui, \n \u00e0 condition de l'appliquer. ", "start": 1129.84, "duration": 1.56}, {"text": " On n'est pas au bout de l'enqu\u00eate. ", "start": 1131.44, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a aussi la question \n de la psychiatrie ", "start": 1132.84, "duration": 1.76}, {"text": " qui est pos\u00e9e. ", "start": 1134.64, "duration": 1.0}, {"text": " On est dans une situation \n catastrophique ", "start": 1135.68, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 ce niveau-l\u00e0, dans notre pays. ", "start": 1137.76, "duration": 1.8}, {"text": " Avant de proposer \n des modifications l\u00e9gislatives, ", "start": 1139.6, "duration": 4.12}, {"text": " il faut regarder \n de pr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements ", "start": 1143.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui se sont d\u00e9roul\u00e9s. ", "start": 1145.16, "duration": 1.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Le S\u00e9nat continue d'examiner ", "start": 1147.12, "duration": 2.2}, {"text": " le projet de loi \n de finances pour 2024, ", "start": 1149.36, "duration": 1.72}, {"text": " et notamment les moyens \n financiers donn\u00e9s ", "start": 1151.12, "duration": 1.16}, {"text": " aux diff\u00e9rents minist\u00e8res. ", "start": 1152.32, "duration": 2.0}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n ont rejet\u00e9 le budget ", "start": 1154.36, "duration": 1.16}, {"text": " du logement. ", "start": 1155.56, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 l'adjoint \n d'Anne Hidalgo ", "start": 1156.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la mairie de Paris. ", "start": 1157.8, "duration": 1.12}, {"text": " Vous connaissez \n ces questions par coeur. ", "start": 1158.96, "duration": 4.12}, {"text": " Ce budget du gouvernement \n ne r\u00e9pond pas, ", "start": 1163.12, "duration": 1.36}, {"text": " selon la majorit\u00e9 \n s\u00e9natoriale, ", "start": 1164.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la crise actuelle du logement. ", "start": 1165.56, "duration": 3.24}, {"text": " Ecoutez Dominique Estrosi Sassone. ", "start": 1168.84, "duration": 4.16}, {"text": " - Les blocages \n et les tensions ", "start": 1173.04, "duration": 2.92}, {"text": " dont nous sommes \n les t\u00e9moins ", "start": 1176.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans le parcours \n r\u00e9sidentiel ", "start": 1177.04, "duration": 1.92}, {"text": " sont de puissants \n vecteurs de frustration ", "start": 1179.0, "duration": 1.28}, {"text": " et de ressentiment. ", "start": 1180.32, "duration": 2.48}, {"text": " Ne pas pouvoir acc\u00e9der \n au logement social ", "start": 1182.84, "duration": 2.84}, {"text": " ou ne pas pouvoir \n en sortir, renoncer ", "start": 1185.72, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 un emploi \n ou \u00e0 des \u00e9tudes faute ", "start": 1189.44, "duration": 5.04}, {"text": " de logement, ne pas r\u00e9aliser \n son r\u00eave d'acc\u00e9der ", "start": 1194.52, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, \n voire d'acheter ", "start": 1196.16, "duration": 4.48}, {"text": " une maison avec jardin \n pour sa famille ", "start": 1200.68, "duration": 3.2}, {"text": " comme ses parents, \n ce sont autant ", "start": 1203.92, "duration": 1.8}, {"text": " de faits qui alimentent \n un sentiment ", "start": 1205.76, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9classement, \n de rel\u00e9gation ou d'assignation ", "start": 1206.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 r\u00e9sidence. ", "start": 1208.16, "duration": 3.76}, {"text": " A certains \u00e9gards, \n la r\u00e9volte des gilets jaunes, ", "start": 1211.96, "duration": 2.76}, {"text": " les \u00e9meutes \n urbaines de cet \u00e9t\u00e9 ", "start": 1214.76, "duration": 1.64}, {"text": " ou encore \n les r\u00e9actions ", "start": 1216.44, "duration": 3.36}, {"text": " de plus en plus agressives \n contre Airbnb ", "start": 1219.84, "duration": 3.92}, {"text": " sont autant d'\u00e9ruptions \n de violence face ", "start": 1223.8, "duration": 3.04}, {"text": " aux injustices \n dont le logement ", "start": 1226.88, "duration": 1.12}, {"text": " est la cause ou le sympt\u00f4me. ", "start": 1228.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous \u00eates d'accord ", "start": 1229.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec cette analyse? ", "start": 1230.44, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce que la prochaine \n crise, ", "start": 1232.16, "duration": 1.84}, {"text": " c'est la crise \n autour du logement ", "start": 1234.04, "duration": 2.48}, {"text": " qui risque de mener \n \u00e0 une explosion sociale? ", "start": 1236.56, "duration": 2.28}, {"text": " - Ian Brossat: Je pense que oui. ", "start": 1238.88, "duration": 10.36}, {"text": " La situation du logement \n est particuli\u00e8rement tendue, ", "start": 1249.28, "duration": 1.36}, {"text": " et catastrophique. ", "start": 1250.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement porte \n une lourde responsabilit\u00e9. ", "start": 1251.72, "duration": 2.68}, {"text": " Quand le gouvernement \n a d\u00e9cid\u00e9 de ponctionner ", "start": 1254.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans les caisses \n des bailleurs HLM ", "start": 1255.84, "duration": 1.52}, {"text": " en expliquant \n que les bailleurs HLM ", "start": 1257.4, "duration": 1.96}, {"text": " avaient des finances \n extr\u00eamement bonnes, ", "start": 1259.4, "duration": 1.0}, {"text": " nous avions alert\u00e9. ", "start": 1260.44, "duration": 2.32}, {"text": " Nous leur avions dit \n qu'ils allaient ponctionner ", "start": 1262.8, "duration": 1.72}, {"text": " des millions d'euros \n dans les caisses ", "start": 1264.56, "duration": 1.8}, {"text": " des bailleurs sociaux \n et que cela allait ", "start": 1266.4, "duration": 4.52}, {"text": " avoir des cons\u00e9quences: \n ils vont moins r\u00e9nover ", "start": 1270.96, "duration": 4.76}, {"text": " leur parc et la construction \n de logements sociaux ", "start": 1275.76, "duration": 1.56}, {"text": " va ralentir. ", "start": 1277.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n est totalement responsable ", "start": 1278.4, "duration": 1.0}, {"text": " de la situation actuelle. ", "start": 1279.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez aujourd'hui \n une baisse ", "start": 1280.48, "duration": 8.48}, {"text": " par rapport au d\u00e9but du premier \n quinquennat d'Emmanuel Macron ", "start": 1289.0, "duration": 1.76}, {"text": " de 15% de construction HLM. ", "start": 1290.8, "duration": 1.08}, {"text": " On n'a jamais produit aussi peu \n de logements sociaux ", "start": 1291.92, "duration": 1.76}, {"text": " dans notre pays \n alors qu'on n'a jamais eu ", "start": 1293.72, "duration": 1.56}, {"text": " un besoin aussi important \n de logements abordables. ", "start": 1295.32, "duration": 1.36}, {"text": " Le gouvernement \n en est largement responsable. ", "start": 1296.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Pourtant, le gouvernement porte ", "start": 1298.12, "duration": 5.24}, {"text": " un budget du logement de 5 \n milliards d'euros ", "start": 1303.4, "duration": 1.56}, {"text": " de plus par rapport \n \u00e0 l'an dernier. ", "start": 1305.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Ian Brossat: \n C'est tr\u00e8s largement insuffisant. ", "start": 1306.4, "duration": 1.36}, {"text": " Les bailleurs sociaux \n sont aujourd'hui ", "start": 1307.8, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 sec, \n parce que les collectivit\u00e9s ", "start": 1310.2, "duration": 1.8}, {"text": " locales \n ont de plus en plus de mal ", "start": 1312.04, "duration": 1.56}, {"text": " aussi. ", "start": 1313.64, "duration": 1.08}, {"text": " Quand vous faites \n du logement social ", "start": 1314.76, "duration": 3.2}, {"text": " ou du logement priv\u00e9, \n du logement familial, ", "start": 1318.0, "duration": 1.96}, {"text": " vous avez besoin \n d'\u00e9quipements publics ", "start": 1320.0, "duration": 1.96}, {"text": " comme des cr\u00e8ches ou des \u00e9coles. ", "start": 1322.0, "duration": 4.52}, {"text": " On aurait besoin, \n par exemple, de renouer ", "start": 1326.56, "duration": 3.92}, {"text": " avec une vraie aide \n de la part des b\u00e2tisseurs, ", "start": 1330.52, "duration": 2.2}, {"text": " construire des logements \n et des \u00e9quipements publics ", "start": 1332.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui vont avec. ", "start": 1334.16, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut faciliter \n le travail des maires. ", "start": 1335.2, "duration": 2.12}, {"text": " Je pense que le gouvernement \n est aujourd'hui ", "start": 1337.36, "duration": 2.52}, {"text": " tr\u00e8s loin \n du compte ", "start": 1339.92, "duration": 1.84}, {"text": " et ne se rend pas bien \n compte des difficult\u00e9s ", "start": 1341.8, "duration": 1.76}, {"text": " de logement de nos concitoyens. ", "start": 1343.6, "duration": 2.12}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Cette crise du logement ", "start": 1345.76, "duration": 1.48}, {"text": " est une crise \u00e0 multiples \n facteurs complexes. ", "start": 1347.28, "duration": 1.88}, {"text": " Le S\u00e9nat va lancer \n une mission d'information ", "start": 1349.2, "duration": 1.36}, {"text": " sur cette crise. ", "start": 1350.6, "duration": 1.88}, {"text": " Quel doit \n \u00eatre l'objectif num\u00e9ro 1 ", "start": 1352.52, "duration": 1.16}, {"text": " de cette mission? ", "start": 1353.72, "duration": 3.36}, {"text": " - Ian Brossat: D'abord, \n comment on relance ", "start": 1357.12, "duration": 1.36}, {"text": " la construction? ", "start": 1358.52, "duration": 7.4}, {"text": " Il faut construire \n des logements sociaux ", "start": 1365.96, "duration": 2.88}, {"text": " et des logements \n abordables ", "start": 1368.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1369.92, "duration": 1.32}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Il faut redonner envie ", "start": 1371.28, "duration": 1.36}, {"text": " aux promoteurs. ", "start": 1372.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: Oui, \n et aux communes aussi. ", "start": 1373.72, "duration": 3.68}, {"text": " Deuxi\u00e8mement: \n comment on r\u00e9gule mieux ", "start": 1377.44, "duration": 1.52}, {"text": " le march\u00e9 du logement? ", "start": 1379.0, "duration": 2.12}, {"text": " Le constat \n que je peux faire, ", "start": 1381.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans une ville \n comme Paris, ", "start": 1382.36, "duration": 1.0}, {"text": " c'est qu'on a de moins en \n moins de possibilit\u00e9s ", "start": 1383.4, "duration": 3.28}, {"text": " de construire \n et on a en m\u00eame temps ", "start": 1386.72, "duration": 2.28}, {"text": " de plus en plus de logements \n qui existent, ", "start": 1389.04, "duration": 1.56}, {"text": " mais qui sont vides \n les trois quarts ", "start": 1390.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ann\u00e9e. ", "start": 1392.04, "duration": 1.0}, {"text": " Comment on fait en sorte \n que ces logement ", "start": 1393.08, "duration": 1.56}, {"text": " soit remis sur le march\u00e9? ", "start": 1394.68, "duration": 1.0}, {"text": " Cela pose la question \n de la fiscalit\u00e9 ", "start": 1395.72, "duration": 1.36}, {"text": " du logement. ", "start": 1397.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaiterais \n que l'on puisse taxer beaucoup ", "start": 1398.16, "duration": 1.36}, {"text": " plus fermement \n les r\u00e9sidences secondaires ", "start": 1399.56, "duration": 5.32}, {"text": " et les logements vacants \n dans les zones tendues, ", "start": 1404.92, "duration": 2.96}, {"text": " pour que ces logements \n soient remis ", "start": 1407.92, "duration": 1.16}, {"text": " sur le march\u00e9. ", "start": 1409.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Il faudrait aussi encadrer ", "start": 1410.16, "duration": 1.36}, {"text": " davantage les prix du march\u00e9 \n de l'immobilier? ", "start": 1411.56, "duration": 3.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n Je souhaiterais par exemple ", "start": 1414.6, "duration": 3.0}, {"text": " qu'on ait la possibilit\u00e9 \n d'encadrer ", "start": 1417.64, "duration": 1.0}, {"text": " les prix du foncier. ", "start": 1418.68, "duration": 1.56}, {"text": " Le prix du foncier, \n il est bien souvent exorbitant ", "start": 1420.28, "duration": 1.76}, {"text": " et il a souvent \n des cons\u00e9quences ", "start": 1422.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur le prix du logement \n que vous payez, ", "start": 1423.28, "duration": 1.56}, {"text": " sur le prix de sortie. ", "start": 1424.88, "duration": 1.0}, {"text": " La possibilit\u00e9 \n d'encadrer les prix ", "start": 1425.92, "duration": 1.0}, {"text": " du foncier, ce serait une avanc\u00e9e. ", "start": 1426.96, "duration": 4.2}, {"text": " C'\u00e9tait propos\u00e9 \n dans le cadre du CNR ", "start": 1431.2, "duration": 1.56}, {"text": " sur le logement \n et le gouvernement ", "start": 1432.8, "duration": 3.16}, {"text": " a malheureusement balay\u00e9 \n cette proposition ", "start": 1436.0, "duration": 1.0}, {"text": " d'un revers de main. ", "start": 1437.04, "duration": 14.92}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Des records de places ", "start": 1452.0, "duration": 5.56}, {"text": " d'h\u00e9bergement ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es. ", "start": 1457.6, "duration": 1.48}, {"text": " - Ian Brossat: \n Vous avez effectivement ", "start": 1459.12, "duration": 1.16}, {"text": " aujourd'hui 203.000 \n places d'h\u00e9bergement, ", "start": 1460.32, "duration": 1.0}, {"text": " mais le constat \n que nous faisons, ", "start": 1461.36, "duration": 1.84}, {"text": " c'est qu'on a encore beaucoup \n de gens ", "start": 1463.24, "duration": 2.96}, {"text": " qui dorment \n dehors ", "start": 1466.24, "duration": 1.68}, {"text": " et qu'on en a de plus en plus, \n notamment ", "start": 1467.96, "duration": 1.76}, {"text": " des enfants. ", "start": 1469.76, "duration": 1.0}, {"text": " L'Unicef l'a montr\u00e9. ", "start": 1470.8, "duration": 1.0}, {"text": " En un an, on a eu \n +42% d'enfants ", "start": 1471.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui dorment dans la rue. ", "start": 1473.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Vous avez d\u00e9fendu ", "start": 1474.48, "duration": 1.16}, {"text": " un amendement sur le sujet. ", "start": 1475.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ian Brossat: \n Nous avons fait collectivement ", "start": 1476.72, "duration": 1.36}, {"text": " adopter un amendement \n au projet de loi ", "start": 1478.12, "duration": 1.36}, {"text": " de finances au S\u00e9nat qui permet \n de cr\u00e9er 6000 places d'h\u00e9bergement ", "start": 1479.52, "duration": 2.16}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1481.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ce que je souhaite, \n c'est que le gouvernement conserve ", "start": 1482.76, "duration": 2.52}, {"text": " ces 6000 places \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1485.32, "duration": 1.88}, {"text": " et qu'il ne balaye pas \n cette proposition ", "start": 1487.24, "duration": 1.36}, {"text": " d'un revers de main \n par un nouveau 49.3. ", "start": 1488.64, "duration": 5.04}, {"text": " Permettre \u00e0 des enfants \n d'avoir un toit ", "start": 1493.72, "duration": 2.12}, {"text": " sur la t\u00eate \n et de ne pas dormir ", "start": 1495.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans la rue, \u00e7a devrait \n faire consensus. ", "start": 1497.48, "duration": 3.24}, {"text": " Si on a \u00e9t\u00e9 \n capables de d\u00e9gager ", "start": 1500.76, "duration": 1.52}, {"text": " une majorit\u00e9 au S\u00e9nat \n sur ce sujet, ", "start": 1502.32, "duration": 1.36}, {"text": " le gouvernement pourrait \n nous donner raison. ", "start": 1503.72, "duration": 3.96}, {"text": " - Alexandre Poussart: \n Derni\u00e8re question, ", "start": 1507.72, "duration": 6.12}, {"text": " sur les locations de meubl\u00e9s \n touristiques type Airbnb, ", "start": 1513.88, "duration": 2.2}, {"text": " une proposition \n de loi a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e ", "start": 1516.12, "duration": 2.88}, {"text": " en raison d'une \n obstruction des d\u00e9put\u00e9s RN ", "start": 1519.04, "duration": 1.36}, {"text": " et Les R\u00e9publicains. ", "start": 1520.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous connaissez \n ce dossier par coeur ", "start": 1521.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Paris. ", "start": 1522.68, "duration": 1.48}, {"text": " Pour vous, jusqu'o\u00f9 faut-il aller? ", "start": 1524.2, "duration": 4.92}, {"text": " - Ian Brossat: \n Les d\u00e9put\u00e9s RN ", "start": 1529.16, "duration": 2.52}, {"text": " se sont conduits \n comme des larbins ", "start": 1531.72, "duration": 1.16}, {"text": " de la multinationale am\u00e9ricaine. ", "start": 1532.92, "duration": 1.96}, {"text": " Je souhaite que dans certains \n territoires, ", "start": 1534.92, "duration": 7.0}, {"text": " on puisse interdire \n ces locations touristiques ", "start": 1541.96, "duration": 1.52}, {"text": " pour aider les classes moyennes. ", "start": 1543.52, "duration": 1.8}, {"text": " - Kathia Gilder: \n Ce sera le mot de la fin. ", "start": 1545.36, "duration": 3.52}]}