{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 6.799, "duration": 3.321}, {"text": "vous retrouver dans \u00c7a vous regarde ce", "start": 8.639, "duration": 3.241}, {"text": "soir comment stopper l'ascension de", "start": 10.12, "duration": 4.28}, {"text": "Marine Le Pen bonsoir aqu kilino Morel", "start": 11.88, "duration": 4.04}, {"text": "et merci d'\u00eatre notre grand t\u00e9moin ce", "start": 14.4, "duration": 3.2}, {"text": "soir vous publiez la parabole des", "start": 15.92, "duration": 4.119}, {"text": "aveugles chez grassa c'est un essai", "start": 17.6, "duration": 4.88}, {"text": "passionnant percutant aussi sur la", "start": 20.039, "duration": 5.24}, {"text": "favorite de 2027 et les raisons qui la", "start": 22.48, "duration": 4.959}, {"text": "place aujourd'hui aux portes du pouvoir", "start": 25.279, "duration": 3.961}, {"text": "la charge est tr\u00e8s violente notamment", "start": 27.439, "duration": 3.801}, {"text": "sur la gauche votre famille politique", "start": 29.24, "duration": 4.159}, {"text": "vous nous direz s'il n'est pas trop tard", "start": 31.24, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e0 l'heure dans la 2ux\u00e8me partie", "start": 33.399, "duration": 4.281}, {"text": "notre grand d\u00e9bat ce soir l'extr\u00eame", "start": 35.32, "duration": 4.96}, {"text": "droite \u00e0 l'assaut de l'Europe la", "start": 37.68, "duration": 4.719}, {"text": "victoire \u00e9clatante du parti pour la", "start": 40.28, "duration": 4.24}, {"text": "libert\u00e9 de gtvilders au Pays-Bas", "start": 42.399, "duration": 4.721}, {"text": "confirme la pouss\u00e9 d'un courant", "start": 44.52, "duration": 5.4}, {"text": "anti-immigration et anti-islam sur tout", "start": 47.12, "duration": 4.88}, {"text": "le continent Italie Hongrie Slovaquie et", "start": 49.92, "duration": 4.72}, {"text": "maintenant Pays-Bas la progression des", "start": 52.0, "duration": 5.52}, {"text": "populistes vont-elle va-t-elle et bien", "start": 54.64, "duration": 4.8}, {"text": "renverser la donne au prochain scrutin", "start": 57.52, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en de juin nous en d\u00e9battons dans", "start": 59.44, "duration": 4.52}, {"text": "un tout petit instant avec mes invit\u00e9s", "start": 61.76, "duration": 4.84}, {"text": "enfin ns AFF franchi ce soir le billet", "start": 63.96, "duration": 4.68}, {"text": "d'humeur de l'avocat bertranrier le mot", "start": 66.6, "duration": 3.72}, {"text": "de la semaine de Mariette d'\u00e9grand et", "start": 68.64, "duration": 3.68}, {"text": "puis action plan\u00e8te la chronique \u00e9colo", "start": 70.32, "duration": 4.76}, {"text": "sign\u00e9e L\u00e9a Falco voil\u00e0 pour le menu on y", "start": 72.32, "duration": 7.159}, {"text": "va \u00e0 kine Morel \u00e7a vous regarde c'est", "start": 75.08, "duration": 4.399}, {"text": "[Musique]", "start": 79.64, "duration": 7.999}, {"text": "parti jusqu'o la vague populiste en", "start": 88.04, "duration": 5.439}, {"text": "Europe il \u00e9tait le favori mais le", "start": 91.32, "duration": 4.079}, {"text": "triomphe de girt wildilders au", "start": 93.479, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e9gislative au Pays-Bas est un choc son", "start": 95.399, "duration": 5.601}, {"text": "parti le PVV est largement arriv\u00e9 en", "start": 97.68, "duration": 4.96}, {"text": "t\u00eate et risque de peser lourd sur la", "start": 101.0, "duration": 3.84}, {"text": "recomposition des rapports de force en", "start": 102.64, "duration": 4.439}, {"text": "Europe bonsoir Laurent Geoffrin bonsoir", "start": 104.84, "duration": 4.4}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 avec nous ce soir vous", "start": 107.079, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eates le directeur du quotidien en ligne", "start": 109.24, "duration": 4.919}, {"text": "le journal info on conna\u00eet bien votre", "start": 111.759, "duration": 4.761}, {"text": "signature longtemps patron de lib\u00e9ration", "start": 114.159, "duration": 4.841}, {"text": "et de l'OPS bonsoir yel Goose bonsoir", "start": 116.52, "duration": 4.0}, {"text": "ravi de vous retrouver \u00e9ditorialiste et", "start": 119.0, "duration": 4.399}, {"text": "chef du service politique de franceinre", "start": 120.52, "duration": 6.0}, {"text": "bonsoir Richard bonsoiram Richard verli", "start": 123.399, "duration": 4.601}, {"text": "visage familier de cette \u00e9mission vous", "start": 126.52, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eates le correspondant France Europe pour", "start": 128.0, "duration": 5.2}, {"text": "bli bli qui a les petits petitte promo a", "start": 129.759, "duration": 5.721}, {"text": "d\u00e9sormais son podcast Hebdo sur la", "start": 133.2, "duration": 5.039}, {"text": "France que vous produisez enfin bonsoir", "start": 135.48, "duration": 5.28}, {"text": "Louise coradiniir et bienvenue \u00e0 vous", "start": 138.239, "duration": 4.561}, {"text": "vous \u00eates la correspondante en France du", "start": 140.76, "duration": 4.64}, {"text": "journal argentin la nation on va parler", "start": 142.8, "duration": 3.719}, {"text": "tout \u00e0 l'heure aussi de la victoire de", "start": 145.4, "duration": 3.839}, {"text": "ravierre My \u00e9lu pr\u00e9sident de l'Argentine", "start": 146.519, "duration": 5.161}, {"text": "dimanche dernier Aquilino Morel ce d\u00e9bat", "start": 149.239, "duration": 3.881}, {"text": "il est un peu fait pour vous si j'ose", "start": 151.68, "duration": 3.24}, {"text": "dire puisqu'il prolonge directement", "start": 153.12, "duration": 3.56}, {"text": "votre r\u00e9flexion dans la parabole des", "start": 154.92, "duration": 3.72}, {"text": "aveugles on commence par planter le", "start": 156.68, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9cor donc n'h\u00e9sitez pas \u00e0 intervenir he", "start": 158.64, "duration": 3.28}, {"text": "c'est ce que je voulais dire on plante", "start": 160.159, "duration": 3.881}, {"text": "le d\u00e9cor qui est-il ce Gert viders et", "start": 161.92, "duration": 4.8}, {"text": "pourquoi il peut provoquer peut-\u00eatre un", "start": 164.04, "duration": 4.08}, {"text": "mouvement de bascule en Europe c'est", "start": 166.72, "duration": 2.56}, {"text": "dans le chrono de blackco qu'on", "start": 168.12, "duration": 2.839}, {"text": "accueille tout de", "start": 169.28, "duration": 4.84}, {"text": "suite bonsoir mon cher St\u00e9phane bonsoir", "start": 170.959, "duration": 5.841}, {"text": "Miriam bonsoir \u00e0 toutes et tous alors on", "start": 174.12, "duration": 5.399}, {"text": "l'appelle le captaine peroxide j'ai", "start": 176.8, "duration": 4.48}, {"text": "entendu votre question qui est Gert", "start": 179.519, "duration": 3.321}, {"text": "wildilders c'est vrai que en France il", "start": 181.28, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas du tout connu alors qu'au", "start": 182.84, "duration": 3.44}, {"text": "Pays-Bas en revanche c'est vraiment un", "start": 184.76, "duration": 2.839}, {"text": "vieux routier de la politique he qui", "start": 186.28, "duration": 3.56}, {"text": "si\u00e8ge au parlement depuis 25 ans sa", "start": 187.599, "duration": 4.321}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lection c'est en 98 alors il", "start": 189.84, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tait sous une \u00e9tiquette de centre droit", "start": 191.92, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e0 fait mod\u00e9r\u00e9e la bascule pour lui", "start": 194.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est 2004 lors de l'assassinat de Th\u00e9o", "start": 196.0, "duration": 4.4}, {"text": "Van Gog par un islamiste vous vous", "start": 198.12, "duration": 4.24}, {"text": "souvenez peut-\u00eatre de \u00e7a il avait donc", "start": 200.4, "duration": 4.52}, {"text": "publi\u00e9 ce jour-l\u00e0 un tweet o\u00f9 il", "start": 202.36, "duration": 4.76}, {"text": "s'engageait \u00e0 dire librement ce qu'il", "start": 204.92, "duration": 3.879}, {"text": "pensait de l'islam donc \u00e7a fait 20 ans", "start": 207.12, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il dit librement des insultes en", "start": 208.799, "duration": 3.561}, {"text": "permanence sur l'islam au point qu'il", "start": 210.599, "duration": 4.441}, {"text": "vit \u00e9videmment sous protection polici\u00e8re", "start": 212.36, "duration": 4.2}, {"text": "alors je pourrais faire la liste de de", "start": 215.04, "duration": 3.32}, {"text": "ces propos choquants je vous signale", "start": 216.56, "duration": 4.08}, {"text": "simplement que en 2009 il a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9", "start": 218.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 Londres parce que ses propos sont", "start": 220.64, "duration": 3.0}, {"text": "tellement excessifs que les Britanniques", "start": 222.28, "duration": 4.599}, {"text": "craignaient que \u00e7a puisse cr\u00e9er des des", "start": 223.64, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9meutes lors de sa venue alors", "start": 226.879, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9videmment comment quelqu'un de SII", "start": 228.599, "duration": 4.241}, {"text": "extr\u00e9miste a pu \u00eatre arriv\u00e9 en t\u00eate au", "start": 230.0, "duration": 4.519}, {"text": "l\u00e9gislativ au Pays-Bas donc faut quand", "start": 232.84, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame reconna\u00eetre au d\u00e9part qu'il y a un", "start": 234.519, "duration": 4.041}, {"text": "probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'immigration", "start": 236.12, "duration": 3.56}, {"text": "au Pays-Bas qui est un des th\u00e8mes", "start": 238.56, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9videmment de gu builders voyez vous", "start": 239.68, "duration": 4.04}, {"text": "souvenez peut-\u00eatre que l'an dernier une", "start": 241.28, "duration": 3.959}, {"text": "trafiquant un gang marocain avait", "start": 243.72, "duration": 2.799}, {"text": "carr\u00e9ment projet\u00e9 d'enlever soit la", "start": 245.239, "duration": 3.041}, {"text": "princesse h\u00e9riti\u00e8re soit le premier", "start": 246.519, "duration": 4.121}, {"text": "ministre pour faire lib\u00e9rer leur chef", "start": 248.28, "duration": 4.72}, {"text": "qui \u00e9tit en prison mais pourtant si", "start": 250.64, "duration": 4.239}, {"text": "Gilders est arriv\u00e9 en t\u00eate c'est pas", "start": 253.0, "duration": 3.88}, {"text": "seulement parce que il a des propos", "start": 254.879, "duration": 3.36}, {"text": "radicaux sur l'immigration ou sur", "start": 256.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'islam c'est m\u00eame plut\u00f4t le contraire", "start": 258.239, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il a fait pendant la campagne il a", "start": 260.32, "duration": 3.2}, {"text": "mis de c\u00f4t\u00e9 tous ses propos o\u00f9 il", "start": 261.519, "duration": 4.761}, {"text": "proposait de interdire le Coran fermer", "start": 263.52, "duration": 3.92}, {"text": "les mosqu\u00e9es pour faire appara\u00eetre un", "start": 266.28, "duration": 2.32}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 plus mod\u00e9r\u00e9 je vous propose de", "start": 267.44, "duration": 3.759}, {"text": "l'\u00e9couter les mosqu\u00e9es et le Coran est", "start": 268.6, "duration": 4.159}, {"text": "un point crucial de notre campagne", "start": 271.199, "duration": 2.961}, {"text": "est-ce que l'on dit que si nous ne", "start": 272.759, "duration": 3.041}, {"text": "pouvons pas mettre en place ces mesures", "start": 274.16, "duration": 3.52}, {"text": "nous ne gouvernerons pas la r\u00e9ponse est", "start": 275.8, "duration": 4.08}, {"text": "non il y a d'autres points qui sont plus", "start": 277.68, "duration": 4.28}, {"text": "importants voyez dans dans le fond enfin", "start": 279.88, "duration": 4.12}, {"text": "il a suivi l'exemple donn\u00e9 en France par", "start": 281.96, "duration": 4.799}, {"text": "Marine Le Pen en cherchant \u00e0 ce", "start": 284.0, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9diaboler donc voil\u00e0 c'est un mot que", "start": 286.759, "duration": 4.321}, {"text": "j'ai du mal \u00e0 dire merci de m et pendant", "start": 288.759, "duration": 4.201}, {"text": "la campagne il a voil\u00e0 pas mal acc\u00e8s sa", "start": 291.08, "duration": 3.119}, {"text": "campagne sur pouvoir d'achat par exemple", "start": 292.96, "duration": 3.32}, {"text": "il proposait de supprimer les taxes sur", "start": 294.199, "duration": 4.121}, {"text": "l'essence comme Marine Le Pen donc ne", "start": 296.28, "duration": 3.56}, {"text": "soyez pas \u00e9tonn\u00e9s si Marine Le peine se", "start": 298.32, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9jouit de son succ\u00e8s on l'\u00e9coute je me", "start": 299.84, "duration": 3.639}, {"text": "f\u00e9licite de cette victoire parce que", "start": 301.96, "duration": 3.76}, {"text": "Gelders c'est son mouvement sont des", "start": 303.479, "duration": 4.081}, {"text": "alli\u00e9s du rassemblement national il", "start": 305.72, "duration": 4.64}, {"text": "participe du groupe identit\u00e9 et", "start": 307.56, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mocratie au Parlement europ\u00e9en et il", "start": 310.36, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9montre que de plus en plus de pays au", "start": 313.56, "duration": 4.8}, {"text": "sein de l'Union europ\u00e9enne d'abord", "start": 316.199, "duration": 4.601}, {"text": "conteste son fonctionnement et il y a", "start": 318.36, "duration": 4.64}, {"text": "vraiment de quoi ah il y a vraiment de", "start": 320.8, "duration": 3.32}, {"text": "quoi on sent qu'elle a une dent contre", "start": 323.0, "duration": 2.84}, {"text": "l'Europe Marine Le Pen alors elle ne", "start": 324.12, "duration": 2.84}, {"text": "propose plus de quitter l'Union", "start": 325.84, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne comme c'\u00e9tait le cas jusqu'en", "start": 326.96, "duration": 4.84}, {"text": "2017 en revanche lui g bildars reste", "start": 328.84, "duration": 4.96}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 \u00e7a et \u00e7a faisait partie de son", "start": 331.8, "duration": 3.44}, {"text": "programme de proposer un r\u00e9f\u00e9rendum sur", "start": 333.8, "duration": 3.04}, {"text": "le maintien des Pays-Bas dans l'Union", "start": 335.24, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne donc vous savez que dans", "start": 336.84, "duration": 2.919}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e8s qu'on parle de", "start": 338.24, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum de maintien dans l'Union", "start": 339.759, "duration": 3.361}, {"text": "c'est un peu la panique et effectivement", "start": 341.56, "duration": 3.639}, {"text": "c'est ce que dit le Parisien sur frroide", "start": 343.12, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 Bruxelles parce que au-del\u00e0 de G", "start": 345.199, "duration": 3.881}, {"text": "builders il y a une mont\u00e9e de la droite", "start": 347.28, "duration": 4.56}, {"text": "nationale nationaliste m\u00eame en Europe", "start": 349.08, "duration": 4.88}, {"text": "donc \u00e7a c'est une carte o\u00f9 on voit la", "start": 351.84, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentation de la droite nationaliste", "start": 353.96, "duration": 3.6}, {"text": "dans les parlements donc il y a plus", "start": 355.96, "duration": 2.679}, {"text": "c'est bleu plus c'est \u00e0 droite donc", "start": 357.56, "duration": 2.56}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a c'est bleu tr\u00e8 marine c'est la", "start": 358.639, "duration": 5.441}, {"text": "Hongrie de Orban la Pologne qui a", "start": 360.12, "duration": 6.28}, {"text": "pourtant o\u00f9 les majorit\u00e9 progressiste s", "start": 364.08, "duration": 3.72}, {"text": "install\u00e9 on voit que les conservateurs", "start": 366.4, "duration": 2.639}, {"text": "sont encore tr\u00e8s pr\u00e9sents vous voyez que", "start": 367.8, "duration": 2.76}, {"text": "il y a de l'extr\u00eame droite qui participe", "start": 369.039, "duration": 4.201}, {"text": "en Finlande en Su\u00e8de au gouvernement", "start": 370.56, "duration": 4.28}, {"text": "c'est le cas aussi en Italie alors m\u00eame", "start": 373.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'Allemagne VO qui est plut\u00f4t pas si", "start": 374.84, "duration": 4.6}, {"text": "fonc\u00e9 que \u00e7a il y a 20 % d'intention de", "start": 376.72, "duration": 5.479}, {"text": "vote pour la FD qui un parti n\u00e9onazi un", "start": 379.44, "duration": 4.56}, {"text": "parti vraiment d'extr\u00eame droit donc", "start": 382.199, "duration": 3.28}, {"text": "forc\u00e9ment les partisans de l'Europe", "start": 384.0, "duration": 3.44}, {"text": "s'inqui\u00e8ent d'autant plus que dans 6", "start": 385.479, "duration": 3.28}, {"text": "mois ce sont les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 387.44, "duration": 4.56}, {"text": "on \u00e9coute glxman c'est pour \u00e7a que tous", "start": 388.759, "duration": 4.761}, {"text": "les mois qui vont venir l'\u00e9lection qui", "start": 392.0, "duration": 3.599}, {"text": "va venir elle est aussi essentielle", "start": 393.52, "duration": 4.0}, {"text": "aussi fondamentale en fait on a jamais", "start": 395.599, "duration": 3.921}, {"text": "eu un moment aussi d\u00e9cisif dans notre", "start": 397.52, "duration": 3.959}, {"text": "histoire vous savez que aujourd'hui", "start": 399.52, "duration": 4.28}, {"text": "Poutine est en train de gagner son Paris", "start": 401.479, "duration": 4.041}, {"text": "son Paris c'\u00e9tait que si on met sous", "start": 403.8, "duration": 5.08}, {"text": "pression l'Europe si on met l'Europe", "start": 405.52, "duration": 5.32}, {"text": "dans une situation o\u00f9 elle est oblig\u00e9e", "start": 408.88, "duration": 4.84}, {"text": "de se mobiliser elle n'y arrivera pas", "start": 410.84, "duration": 4.44}, {"text": "bon ben voil\u00e0 c'estu pr\u00e8s tout ce que je", "start": 413.72, "duration": 3.0}, {"text": "voulais de vous dire mais avec ce que je", "start": 415.28, "duration": 2.16}, {"text": "viens de vous dire ce que vous", "start": 416.72, "duration": 3.44}, {"text": "venezentendre il y a de quoi lancer un", "start": 417.44, "duration": 4.879}, {"text": "Richard verli je commence avec vous j'ai", "start": 420.16, "duration": 3.96}, {"text": "regard\u00e9 quand m\u00eame les les taux de", "start": 422.319, "duration": 5.041}, {"text": "croissance et le ch\u00f4mage dans ce pays", "start": 424.12, "duration": 4.919}, {"text": "les Pays-Bas et l\u00e0 on se dit \u00e7a fait", "start": 427.36, "duration": 5.8}, {"text": "r\u00eaver franchement ils sont \u00e0 3 % de", "start": 429.039, "duration": 7.84}, {"text": "ch\u00f4mage 4,5 % de croissance et pourtant", "start": 433.16, "duration": 5.96}, {"text": "c'est l'extr\u00eame droite qui gagne comment", "start": 436.879, "duration": 4.241}, {"text": "vous l'expliquez uniquement par les", "start": 439.12, "duration": 5.759}, {"text": "fameux 3i ins\u00e9curit\u00e9 immigration Islam", "start": 441.12, "duration": 5.32}, {"text": "alors je rajouterai un \u00e9l\u00e9ment c'est", "start": 444.879, "duration": 3.641}, {"text": "l'usure du pouvoir Marc rut\u00e9 le Premier", "start": 446.44, "duration": 3.72}, {"text": "ministre qui a d\u00e9miss \u00e9 en juillet parce", "start": 448.52, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il n'arrivait pas \u00e0 trouver une", "start": 450.16, "duration": 3.12}, {"text": "majorit\u00e9 sur un nouveau texte l\u00e9gislatif", "start": 451.319, "duration": 4.241}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 l'immigration il est rest\u00e9 10", "start": 453.28, "duration": 4.4}, {"text": "ans au pouvoir donc c'est long il y", "start": 455.56, "duration": 4.24}, {"text": "avait donc une usure personnelle li\u00e9e \u00e0", "start": 457.68, "duration": 4.32}, {"text": "rut\u00e9 qu'on appelait Teflon Marc parce", "start": 459.8, "duration": 3.64}, {"text": "que il arrivait toujours \u00e0 s'en sortir B", "start": 462.0, "duration": 3.12}, {"text": "cette fois \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas et puis", "start": 463.44, "duration": 3.0}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose c'est un affaissement", "start": 465.12, "duration": 2.799}, {"text": "de la gauche et des verrs si vous", "start": 466.44, "duration": 2.84}, {"text": "regardez le scrutin en fait il faut bien", "start": 467.919, "duration": 3.321}, {"text": "s\u00fbr voir la victoire de gervilder mais", "start": 469.28, "duration": 3.72}, {"text": "il faut regarder l'ensemble du spectre", "start": 471.24, "duration": 4.239}, {"text": "et vous constatez que l'alliance entre", "start": 473.0, "duration": 4.24}, {"text": "les travaillistes et les veres qui \u00e9tit", "start": 475.479, "duration": 3.241}, {"text": "men\u00e9 par Fran timerman c'est\u00e0-dire", "start": 477.24, "duration": 2.88}, {"text": "l'ancien vi-pr\u00e9sident de la Commission", "start": 478.72, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne charg\u00e9 du Green Deal les", "start": 480.12, "duration": 3.16}, {"text": "grandes ambitions \u00e9cologiques de", "start": 482.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe et bien il n'est qu'\u00e0 25 si\u00e8ges", "start": 483.28, "duration": 4.479}, {"text": "donc c'est c'est voil\u00e0 les les trois", "start": 485.96, "duration": 3.239}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes je pense les 3i comme vous", "start": 487.759, "duration": 3.481}, {"text": "l'avez dit s\u00e9curit\u00e9 immigration mais", "start": 489.199, "duration": 5.041}, {"text": "aussi le l'usure de rut\u00e9 et une gauche", "start": 491.24, "duration": 4.679}, {"text": "qui n'est pas arriv\u00e9e et l\u00e0 on trouvera", "start": 494.24, "duration": 3.0}, {"text": "peut-\u00eatre des parall\u00e8les avec la France", "start": 495.919, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e0 apport\u00e9 une alternative aux", "start": 497.24, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9occupations des \u00e9lecteurs n\u00e9erlandais", "start": 498.68, "duration": 5.04}, {"text": "y el Go il \u00e9tait ultra lib\u00e9ral ce gu", "start": 500.72, "duration": 5.52}, {"text": "velders il est devenu un peu \u00e9tatiste", "start": 503.72, "duration": 5.56}, {"text": "voir tr\u00e8s clairement enclin \u00e0 ouvrir les", "start": 506.24, "duration": 4.88}, {"text": "van de la d\u00e9pense publique est-ce qu'il", "start": 509.28, "duration": 4.239}, {"text": "s'est marinis\u00e9 bah c'est ce que Marine", "start": 511.12, "duration": 6.24}, {"text": "Le Pen dit en coulisse elle dit elle", "start": 513.519, "duration": 6.041}, {"text": "remercie ger wildilders d'avoir er\u00e9nis\u00e9", "start": 517.36, "duration": 4.039}, {"text": "son programme c'est\u00e0-dire d'avoir gard\u00e9", "start": 519.56, "duration": 3.159}, {"text": "les piliers les trois i dont vous", "start": 521.399, "duration": 2.841}, {"text": "parliez et notamment la lutte contre", "start": 522.719, "duration": 4.361}, {"text": "l'immigration mais d'avoir ajout\u00e9 du", "start": 524.24, "duration": 6.159}, {"text": "social de la s\u00e9curit\u00e9 de la sant\u00e9 de", "start": 527.08, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00c9tat providence peut-\u00eatre fictif et", "start": 530.399, "duration": 3.241}, {"text": "factice mais en tout cas c'est rajouter", "start": 532.12, "duration": 3.0}, {"text": "dans le programme et la fin de campagne", "start": 533.64, "duration": 3.6}, {"text": "de gervilders c'est \u00e7a il met un petit", "start": 535.12, "duration": 4.6}, {"text": "peu de c\u00f4t\u00e9 l'outrance quand m\u00eame on se", "start": 537.24, "duration": 4.159}, {"text": "souvient c'est quelqu'un qui compare le", "start": 539.72, "duration": 3.6}, {"text": "le corant \u00e0 mcampf quand m\u00eame on est \u00e0", "start": 541.399, "duration": 4.241}, {"text": "ce niveau de de violence verbale", "start": 543.32, "duration": 4.28}, {"text": "id\u00e9ologique et il ajoutent en fin de", "start": 545.64, "duration": 3.48}, {"text": "campagne des choses qui sont beaucoup", "start": 547.6, "duration": 3.479}, {"text": "plus sensibles pour les classes", "start": 549.12, "duration": 3.24}, {"text": "populaires les classes moyennes", "start": 551.079, "duration": 3.401}, {"text": "n\u00e9erlandaises donc il y a cette il y a", "start": 552.36, "duration": 5.24}, {"text": "cette dimension l\u00e0 et j'ai envie de dire", "start": 554.48, "duration": 5.32}, {"text": "le lib\u00e9ralisme de gervilders n'a presque", "start": 557.6, "duration": 5.04}, {"text": "rien \u00e0 voir avec le l'\u00e9tatisme de Marine", "start": 559.8, "duration": 4.36}, {"text": "Le Pen il faut consid\u00e9rer que toutes ces", "start": 562.64, "duration": 2.68}, {"text": "extr\u00eames droites qui ont le vent en", "start": 564.16, "duration": 3.0}, {"text": "poupe et relativisant l'Espagne et", "start": 565.32, "duration": 3.36}, {"text": "relativisant la Pologne quand m\u00eame he on", "start": 567.16, "duration": 3.72}, {"text": "pe pasou on peut pas faire une cographie", "start": 568.68, "duration": 3.599}, {"text": "unique de ce qui le parti d'extr\u00eame", "start": 570.88, "duration": 2.84}, {"text": "droite le PCE a perdu les derni\u00e8res", "start": 572.279, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9lections en polne n'a rien \u00e0 voir", "start": 573.72, "duration": 2.92}, {"text": "Marine Le Pen reste quand m\u00eame sur un", "start": 575.0, "duration": 3.16}, {"text": "registre qui est tr\u00e8s diff\u00e9rent on se", "start": 576.64, "duration": 3.24}, {"text": "demande ce que ces extr\u00eames droites ont", "start": 578.16, "duration": 4.08}, {"text": "parfois \u00e0 faire ensemble tellement leur", "start": 579.88, "duration": 5.0}, {"text": "logiciel \u00e9conomique diff\u00e8rre donc c'est", "start": 582.24, "duration": 4.12}, {"text": "vraiment sur des questions identitaires", "start": 584.88, "duration": 3.399}, {"text": "qui rassemblement mais prenez Marine Le", "start": 586.36, "duration": 4.599}, {"text": "Pen et Georgia Meloni c'est le grand", "start": 588.279, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9cart Georgia Meloni finalement s'est", "start": 590.959, "duration": 5.641}, {"text": "europ\u00e9anis\u00e9 malgr\u00e9 elle au contact du", "start": 594.079, "duration": 5.081}, {"text": "pouvoir en en faisant adopter le le", "start": 596.6, "duration": 4.12}, {"text": "pacte as d'immigration c'est c'est c'est", "start": 599.16, "duration": 3.84}, {"text": "les eurod\u00e9put\u00e9s de son camp ont vot\u00e9 au", "start": 600.72, "duration": 3.799}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour ce pacte l\u00e0 que", "start": 603.0, "duration": 4.64}, {"text": "Marine Le Pen conteste doncliste elle", "start": 604.519, "duration": 5.641}, {"text": "est plut\u00f4t proukraine contrairement \u00e0", "start": 607.64, "duration": 5.16}, {"text": "d'autres extr\u00e9mistes eurir je me suis", "start": 610.16, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 du du sujet pay restons sur les", "start": 612.8, "duration": 3.84}, {"text": "Pays-Bas g vilders il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du", "start": 614.24, "duration": 4.08}, {"text": "carburant des autres tous les autres", "start": 616.64, "duration": 3.04}, {"text": "partis quasiment autour de lui ses", "start": 618.32, "duration": 4.44}, {"text": "adversaires ont repris l'argumentaire", "start": 619.68, "duration": 4.92}, {"text": "anti-immigration donc finalement les", "start": 622.76, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9lecteurs sont all\u00e9s chercher l'original", "start": 624.6, "duration": 5.4}, {"text": "et pas la copie et \u00e7a c'est exactement", "start": 627.519, "duration": 4.121}, {"text": "la bascule qu'on est en train de vivre", "start": 630.0, "duration": 3.32}, {"text": "en France avec Marine Le Pen c'est que", "start": 631.64, "duration": 4.12}, {"text": "vous avez les LR lilipuiens aujourd'hui", "start": 633.32, "duration": 4.44}, {"text": "la droite fran\u00e7aise qui court derri\u00e8re", "start": 635.76, "duration": 3.56}, {"text": "les mots et les arguments de Marine Le", "start": 637.76, "duration": 3.0}, {"text": "Pen et qui lui fournit un carburant en", "start": 639.32, "duration": 3.079}, {"text": "fait aujourd'hui c'est elle qui monte", "start": 640.76, "duration": 3.04}, {"text": "avec d'autres supporters qui sont", "start": 642.399, "duration": 2.841}, {"text": "cens\u00e9s\u00eatre ses adversaires l'original", "start": 643.8, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la copie Laurent Geoffrin sur", "start": 645.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe l\u00e0 aussi on il y a des des", "start": 648.079, "duration": 4.121}, {"text": "distinctions parce que ce ce vilders il", "start": 649.92, "duration": 5.28}, {"text": "veut le nexit la sortie des Pays-Bas de", "start": 652.2, "duration": 4.879}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne il veut faire un", "start": 655.2, "duration": 4.04}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum l\u00e0 il y a une distinction", "start": 657.079, "duration": 4.281}, {"text": "avec Marine Le Pen qui le souhaitait", "start": 659.24, "duration": 4.399}, {"text": "mais qui ne le souhaite plus vous vous", "start": 661.36, "duration": 5.039}, {"text": "voyez des des grands invariants chez ces", "start": 663.639, "duration": 5.401}, {"text": "populistes venu de la droite radicale de", "start": 666.399, "duration": 4.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite est-ce que est-ce", "start": 669.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu'est-ce qu'ils ont en commun est-ce", "start": 671.279, "duration": 3.961}, {"text": "que c'est immigration Islam ins\u00e9curit\u00e9", "start": 672.48, "duration": 4.599}, {"text": "uniquement uniquement non mais", "start": 675.24, "duration": 3.76}, {"text": "principalement oui principalement c'est", "start": 677.079, "duration": 4.841}, {"text": "ce que la ce que les gens de gauche mes", "start": 679.0, "duration": 5.519}, {"text": "amis refusent de voir ils expliquent", "start": 681.92, "duration": 4.479}, {"text": "c'est \u00e0 cause du social c'est \u00e0 cause de", "start": 684.519, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00e9tat providence qui fonctionne pas de", "start": 686.399, "duration": 4.521}, {"text": "la crise \u00e9conomique que le ch\u00f4mage et", "start": 688.16, "duration": 4.28}, {"text": "toute chose qui n'existe pratiquement", "start": 690.92, "duration": 3.76}, {"text": "pas au Pays-Bas donc c'est un probl\u00e8me", "start": 692.44, "duration": 5.12}, {"text": "l\u00e0 donc si on cherche une causalit\u00e9", "start": 694.68, "duration": 5.44}, {"text": "simple r\u00e9sum\u00e9 c'est l'immigration", "start": 697.56, "duration": 4.92}, {"text": "c'est\u00e0-dire l'identit\u00e9 et la crainte", "start": 700.12, "duration": 4.12}, {"text": "pour l'\u00c9tat providence c'est c'est les", "start": 702.48, "duration": 4.24}, {"text": "deux et tant que la gauche refusera de", "start": 704.24, "duration": 4.839}, {"text": "voir cette r\u00e9alit\u00e9 elle se fera battre", "start": 706.72, "duration": 4.0}, {"text": "non pas qu'il faille comme vous l'avez", "start": 709.079, "duration": 4.0}, {"text": "dit reprendre le discours de du", "start": 710.72, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national en de l'extr\u00eame", "start": 713.079, "duration": 2.921}, {"text": "droite ou des populistes il SAG pas du", "start": 714.56, "duration": 3.32}, {"text": "toute \u00e0 \u00e7a il faut assumer l'accueil", "start": 716.0, "duration": 4.079}, {"text": "mais il faut que l'accueil", "start": 717.88, "duration": 6.0}, {"text": "soit \u00e9quilibr\u00e9 par un sentiment de", "start": 720.079, "duration": 6.361}, {"text": "ma\u00eetrise c'est le point cl\u00e9 les gens ont", "start": 723.88, "duration": 3.959}, {"text": "le sentiment qu'on ne ma\u00eetrise pas", "start": 726.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'immigration si on dit \u00e0 la population", "start": 727.839, "duration": 6.12}, {"text": "voil\u00e0 l'immigration c'est juste c'est", "start": 731.12, "duration": 5.32}, {"text": "utile regardez 30 % dans le b\u00e2timent", "start": 733.959, "duration": 3.481}, {"text": "c'est des gens qui viennent de", "start": 736.44, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9tranger les gens les services \u00e0 la", "start": 737.44, "duration": 4.68}, {"text": "personne ce sont des immigr\u00e9s souvent et", "start": 739.76, "duration": 3.96}, {"text": "les les travailleurs de premi\u00e8re ligne", "start": 742.12, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on a vu qu'on a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pendant la", "start": 743.72, "duration": 4.16}, {"text": "crise du covid se sont souvent des", "start": 745.8, "duration": 3.92}, {"text": "immigr\u00e9s gens comprennent bien qu'on en", "start": 747.88, "duration": 3.959}, {"text": "a besoin et que on peut vivre avec eux", "start": 749.72, "duration": 3.2}, {"text": "la preuve c'est qu'on le fait tous les", "start": 751.839, "duration": 3.24}, {"text": "jours dans les entreprises et m\u00e9lonie en", "start": 752.92, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gularise en Italie parce qu'elle en a", "start": 755.079, "duration": 3.56}, {"text": "besoin pour l'\u00e9conomie vieillissante et", "start": 756.56, "duration": 3.519}, {"text": "une d\u00e9mographie quiine mais il y a un", "start": 758.639, "duration": 3.281}, {"text": "corollaire \u00e0 ce que je dis il faut dire", "start": 760.079, "duration": 5.801}, {"text": "aux gens on on on contr\u00f4le h on ma\u00eetrise", "start": 761.92, "duration": 5.88}, {"text": "d'abord il y a des conditions il y a des", "start": 765.88, "duration": 2.84}, {"text": "conditions", "start": 767.8, "duration": 3.44}, {"text": "d'entr\u00e9e il faut s'int\u00e9grer \u00e0 la la vie", "start": 768.72, "duration": 4.32}, {"text": "sociale il faut apprendre la langue il", "start": 771.24, "duration": 3.24}, {"text": "faut apprendre les valeurs de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 773.04, "duration": 3.44}, {"text": "il faut s'int\u00e9grer je ne dis pas", "start": 774.48, "duration": 4.32}, {"text": "s'assimiler mais en tout cas s'int\u00e9grer", "start": 776.48, "duration": 4.96}, {"text": "et deuxi\u00e8mement le le les flux doivent", "start": 778.8, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre ma\u00eetris\u00e9s on peut pas continuer \u00e0", "start": 781.44, "duration": 3.6}, {"text": "dire il y a des lois en France il y a", "start": 782.88, "duration": 5.12}, {"text": "des lois personne ne ne veut les les", "start": 785.04, "duration": 5.359}, {"text": "bouleverser il y a des lois qui disent", "start": 788.0, "duration": 3.959}, {"text": "on accueille les r\u00e9fugi\u00e9s et puis il y a", "start": 790.399, "duration": 3.481}, {"text": "des r\u00e8gles et et ceux qui ne sont pas", "start": 791.959, "duration": 4.0}, {"text": "dans les crit\u00e8res sont renvoy\u00e9s chez eux", "start": 793.88, "duration": 4.399}, {"text": "mais ils sont pas renvoy\u00e9s donc les gens", "start": 795.959, "duration": 3.761}, {"text": "se disent bon bah ils baratinent quoi", "start": 798.279, "duration": 3.161}, {"text": "ils nous disent que ma\u00eetrisent il", "start": 799.72, "duration": 3.32}, {"text": "ma\u00eetrisent rien et donc cette classe", "start": 801.44, "duration": 3.079}, {"text": "politique est incomp\u00e9tente alors apr\u00e8s", "start": 803.04, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a s'applique \u00e0 d'autres sujets ce", "start": 804.519, "duration": 3.841}, {"text": "sujet est central c'est directement", "start": 806.8, "duration": 3.479}, {"text": "votre th\u00e8se vous vous \u00eates extr\u00eamement", "start": 808.36, "duration": 3.52}, {"text": "dur avec la gauche cette gauche morale", "start": 810.279, "duration": 3.68}, {"text": "cette gauche du camp du Bien qui a", "start": 811.88, "duration": 4.92}, {"text": "plong\u00e9 presque autant que dans le d\u00e9nis", "start": 813.959, "duration": 6.081}, {"text": "pire alors l\u00e0 c'est c'est mais mais qui", "start": 816.8, "duration": 5.12}, {"text": "aime bien ch\u00e2ti bien vous vous pensez", "start": 820.04, "duration": 3.919}, {"text": "vraiment que on paye quoi avec cette", "start": 821.92, "duration": 3.56}, {"text": "mont\u00e9e des populismes un peu partout en", "start": 823.959, "duration": 4.44}, {"text": "Europe une forme de c\u00e9cit\u00e9 sur", "start": 825.48, "duration": 5.039}, {"text": "l'identit\u00e9 ces questions li\u00e9es \u00e0", "start": 828.399, "duration": 5.041}, {"text": "l'identit\u00e9 m\u00eame de l'Europe trois", "start": 830.519, "duration": 4.841}, {"text": "petites remarques par rapport au d\u00e9bat", "start": 833.44, "duration": 4.0}, {"text": "qui vient de se nouer si on a autant de", "start": 835.36, "duration": 4.44}, {"text": "mal \u00e0 caract\u00e9riser", "start": 837.44, "duration": 3.759}, {"text": "des groupes qui sont si diff\u00e9rents et", "start": 839.8, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on les appelle n\u00e9anmoins populisme", "start": 841.199, "duration": 2.88}, {"text": "extr\u00eame droite c'est peut-\u00eatre parce que", "start": 842.92, "duration": 2.839}, {"text": "l'usage de ce mot populisme ne convient", "start": 844.079, "duration": 3.161}, {"text": "pas c'est peut-\u00eatre une mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 845.759, "duration": 3.241}, {"text": "commode alors justement un petit mot", "start": 847.24, "duration": 3.64}, {"text": "caoutchou si que l'on peut tordre dans", "start": 849.0, "duration": 3.16}, {"text": "tous les sens mais qui qu'est-ce qu'il", "start": 850.88, "duration": 3.639}, {"text": "faut dire les populismes au pluriel au", "start": 852.16, "duration": 5.239}, {"text": "minimum des populismes d'extr\u00eame gauche", "start": 854.519, "duration": 4.601}, {"text": "de gauche radicale d'extr\u00eame droite et", "start": 857.399, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00eame d'extr\u00eame centre je rappelle que le", "start": 859.12, "duration": 3.399}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en 2017 s'est", "start": 860.72, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 ouvertement comme un populiste", "start": 862.519, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a vous amuse mais c'est vrai je", "start": 864.199, "duration": 3.32}, {"text": "rappelle antisyst\u00e8me plusieurs", "start": 865.759, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9clarations si \u00eatre populiste c'est", "start": 867.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eatre proche du peuple l'\u00e9coutter alors", "start": 869.48, "duration": 3.039}, {"text": "je suis populiste et cetera et on peut", "start": 870.959, "duration": 3.361}, {"text": "pas dire qu'il n'a pas chevauch\u00e9 la", "start": 872.519, "duration": 3.921}, {"text": "vague des gagistes donc c'est un mot qu'", "start": 874.32, "duration": 3.72}, {"text": "est peut-\u00eatre trop commode d'utiliser", "start": 876.44, "duration": 4.8}, {"text": "hein on voit bien que le au Pays-Bas", "start": 878.04, "duration": 4.88}, {"text": "c'est pas la m\u00eame chose que qu'en France", "start": 881.24, "duration": 2.64}, {"text": "parce que c'est pas du tout la m\u00eame", "start": 882.92, "duration": 2.68}, {"text": "histoire et on n'est pas du tout au au", "start": 883.88, "duration": 4.319}, {"text": "m\u00eame moment ensuite sur la question des", "start": 885.6, "duration": 3.84}, {"text": "origines bien s\u00fbr qu' il y a", "start": 888.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'immigration et bien s\u00fbr qu'il faut la", "start": 889.44, "duration": 4.16}, {"text": "contr\u00f4ler \u00e7a et c'est pas seulement un", "start": 891.36, "duration": 3.8}, {"text": "sentiment qu'on les gens qu'on", "start": 893.6, "duration": 3.12}, {"text": "contr\u00f4leent pas c'est une r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 895.16, "duration": 3.52}, {"text": "j'ajouteraiis puisque le mot a l'air de", "start": 896.72, "duration": 4.64}, {"text": "de faire peur \u00e0 Laurent geoffrein mais", "start": 898.68, "duration": 4.0}, {"text": "ce qui est important dans l'immigration", "start": 901.36, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas seulement de contr\u00f4ler les", "start": 902.68, "duration": 3.44}, {"text": "flux c'est de dire pourquoi on fait", "start": 903.88, "duration": 3.759}, {"text": "venir des gens et on peut pas les faire", "start": 906.12, "duration": 3.399}, {"text": "venir seulement parce qu'il sauraient ce", "start": 907.639, "duration": 4.76}, {"text": "qui ne sont pas des bras ou des cerveaux", "start": 909.519, "duration": 4.041}, {"text": "sont des \u00eatres humains et lorsqu'ils", "start": 912.399, "duration": 2.401}, {"text": "viennent il vienent avec leurs femmes", "start": 913.56, "duration": 3.079}, {"text": "leurs enfants leur culture leur religion", "start": 914.8, "duration": 3.2}, {"text": "leur histoire et d'ailleurs ils ont bien", "start": 916.639, "duration": 3.081}, {"text": "raison donc l'objectif c'est", "start": 918.0, "duration": 4.519}, {"text": "l'assimilation c'est de faire moi je", "start": 919.72, "duration": 5.28}, {"text": "pense que chaque immigr\u00e9 chaque \u00e9tranger", "start": 922.519, "duration": 5.281}, {"text": "j'en ai \u00e9t\u00e9 un qui vient en France doit", "start": 925.0, "duration": 4.279}, {"text": "devenir fran\u00e7", "start": 927.8, "duration": 3.12}, {"text": "c'est \u00e7a l'objectif c'est d'ailleurs un", "start": 929.279, "duration": 3.081}, {"text": "objectif magnifique si c'est un d\u00e9bat je", "start": 930.92, "duration": 2.52}, {"text": "veux bien dire quelque chose allez-y", "start": 932.36, "duration": 2.76}, {"text": "puis ensuite on fait circul vous pouvez", "start": 933.44, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9pondre rapidement ou disant que le tr\u00e8", "start": 935.12, "duration": 4.12}, {"text": "moteur qui existe pour le le vote", "start": 937.079, "duration": 3.641}, {"text": "populiste entre guillemets pour utiliser", "start": 939.24, "duration": 3.68}, {"text": "cette formule un peu facile bah c'est", "start": 940.72, "duration": 3.919}, {"text": "pas seulement l'immigration c'est pas", "start": 942.92, "duration": 3.359}, {"text": "seulement la pauvret\u00e9 puisque par", "start": 944.639, "duration": 3.521}, {"text": "exemple au Pays-Bas c'est pas un ressort", "start": 946.279, "duration": 3.721}, {"text": "principal m\u00eame si chez nous \u00e7a l'est", "start": 948.16, "duration": 2.76}, {"text": "mais c'est bien s\u00fbr la question de", "start": 950.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et au Pays-Bas c'est", "start": 950.92, "duration": 4.0}, {"text": "une question centrale dans le d\u00e9bat oui", "start": 952.72, "duration": 4.64}, {"text": "que vous fustigez hein je fustige pas je", "start": 954.92, "duration": 4.839}, {"text": "dis ce tournant", "start": 957.36, "duration": 3.68}, {"text": "chos qu'il faut sur lesques il faut", "start": 959.759, "duration": 3.601}, {"text": "revenir Laurent ja rapidement puis", "start": 961.04, "duration": 3.799}, {"text": "ensuite on on va prendre un peu de de", "start": 963.36, "duration": 3.56}, {"text": "hauteur sur le scrutin de juin", "start": 964.839, "duration": 4.041}, {"text": "l'assimilation en fait c'est un mot", "start": 966.92, "duration": 3.359}, {"text": "assez flou parce que qu'est-ce que \u00e7a", "start": 968.88, "duration": 2.6}, {"text": "veut dire exactement \u00e7a veut dire qu'ils", "start": 970.279, "duration": 3.04}, {"text": "doivent abandonner toute identit\u00e9", "start": 971.48, "duration": 4.08}, {"text": "particuli\u00e8re ils doivent abandonner leur", "start": 973.319, "duration": 5.401}, {"text": "religion leur mani\u00e8re de de manger leur", "start": 975.56, "duration": 4.56}, {"text": "mani\u00e8re de", "start": 978.72, "duration": 5.039}, {"text": "s'habiller interdire les les foulards", "start": 980.12, "duration": 5.88}, {"text": "dans la rue par exemple parce que c'est", "start": 983.759, "duration": 3.601}, {"text": "c'est pas de l'assimilation vous l'aimez", "start": 986.0, "duration": 3.36}, {"text": "pas ce terme l\u00e0 je pas qu'il soit", "start": 987.36, "duration": 3.76}, {"text": "possibleon demande aux \u00e9trangers", "start": 989.36, "duration": 4.159}, {"text": "d'abandonner toute tout toute", "start": 991.12, "duration": 4.079}, {"text": "originalit\u00e9 toute personnalit\u00e9 \u00e0", "start": 993.519, "duration": 4.081}, {"text": "l'entr\u00e9e du pays non on on a jamais", "start": 995.199, "duration": 4.44}, {"text": "demand\u00e9 \u00e7a d'ailleurs on l' demand\u00e9 \u00e0", "start": 997.6, "duration": 4.08}, {"text": "mes parents et \u00e0 des millionss ont voulu", "start": 999.639, "duration": 3.481}, {"text": "le faire oui et bien c'est bien la", "start": 1001.68, "duration": 2.92}, {"text": "question la question c'est il s'agit pas", "start": 1003.12, "duration": 4.88}, {"text": "d'abandonner s'agit d'aller dans une", "start": 1004.6, "duration": 5.359}, {"text": "dire demand pas deabandonner on demande", "start": 1008.0, "duration": 3.16}, {"text": "de devenir fran\u00e7ais un fran\u00e7ais peut", "start": 1009.959, "duration": 2.841}, {"text": "\u00eatre parfaitement musulman juif", "start": 1011.16, "duration": 3.28}, {"text": "catholique \u00e7a n'a aucune importance oui", "start": 1012.8, "duration": 2.92}, {"text": "mais \u00e0 ce moment il aura des Meur", "start": 1014.44, "duration": 4.04}, {"text": "particuli\u00e8res bien entendu alors on va", "start": 1015.72, "duration": 3.88}, {"text": "on va continuer c'est int\u00e9ressant parce", "start": 1018.48, "duration": 3.279}, {"text": "que voil\u00e0 c'est pas nouveau he cette", "start": 1019.6, "duration": 4.56}, {"text": "bagarre sur C sur ces termes l\u00e0 oui", "start": 1021.759, "duration": 4.2}, {"text": "c'est vrai que c'est un point cl\u00e9 Louise", "start": 1024.16, "duration": 3.6}, {"text": "coradini quand on regarde on va", "start": 1025.959, "duration": 3.681}, {"text": "retrouver la carte qu'a montr\u00e9 St\u00e9phane", "start": 1027.76, "duration": 3.439}, {"text": "tout \u00e0 l'heure c'est la carte du des", "start": 1029.64, "duration": 5.159}, {"text": "poids \u00e9lectoraux des partis d'extr\u00eame", "start": 1031.199, "duration": 5.84}, {"text": "droite pour la plupart d'ailleurs tous", "start": 1034.799, "duration": 4.441}, {"text": "d'extr\u00eame droite pas de d'extr\u00eame gauche", "start": 1037.039, "duration": 5.121}, {"text": "dans dans dans ce qu'on a montr\u00e9 l\u00e0 on", "start": 1039.24, "duration": 5.799}, {"text": "se dit est-ce que en juin prochain il", "start": 1042.16, "duration": 4.56}, {"text": "pourrait y avoir par le jeu des", "start": 1045.039, "duration": 4.201}, {"text": "coalitions un nouveau por de force une", "start": 1046.72, "duration": 5.48}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 \u00e0 Bruxelles entre", "start": 1049.24, "duration": 5.679}, {"text": "l'Union des droites une droite dure et", "start": 1052.2, "duration": 4.76}, {"text": "une droite extr\u00eame o\u00f9 est-ce qu'on joue", "start": 1054.919, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 se faire peur et c'est vraiment un", "start": 1056.96, "duration": 2.839}, {"text": "grand", "start": 1058.84, "duration": 4.28}, {"text": "danger bien s\u00fbr que si \u00e7a pourrait \u00e7a", "start": 1059.799, "duration": 5.801}, {"text": "pourrait exister et le probl\u00e8me c'est", "start": 1063.12, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9quilibre de l'Europe qu'est-ce que", "start": 1065.6, "duration": 5.319}, {"text": "va-t-il se passer avec les \u00e9quilibres", "start": 1067.48, "duration": 6.16}, {"text": "g\u00e9opolitiques surtout de l'Europe que", "start": 1070.919, "duration": 5.961}, {"text": "va-t-il se passer vis-\u00e0-vis de de de la", "start": 1073.64, "duration": 5.0}, {"text": "guerre en Ukraine que va-t-il s'est", "start": 1076.88, "duration": 4.12}, {"text": "pass\u00e9 avec la Russie que va-t-il se", "start": 1078.64, "duration": 5.48}, {"text": "passer et n'imaginons pas si aux", "start": 1081.0, "duration": 6.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis Trump gagne encore les", "start": 1084.12, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9lections \u00e7a va \u00eatre vraiment un are", "start": 1087.96, "duration": 5.839}, {"text": "monde moi je je pr\u00e9f\u00e8re ne pas imaginer", "start": 1090.52, "duration": 6.039}, {"text": "mais il faudrait quand m\u00eame se pr\u00e9parer", "start": 1093.799, "duration": 5.76}, {"text": "de toute mani\u00e8re moi je crois que en ce", "start": 1096.559, "duration": 5.441}, {"text": "qui concerne l'avance de l'extr\u00eame", "start": 1099.559, "duration": 4.681}, {"text": "droite on oublie une variable", "start": 1102.0, "duration": 4.28}, {"text": "fondamentale c'est l' sens du", "start": 1104.24, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9classement des gens parce que euh \u00e7a", "start": 1106.28, "duration": 6.16}, {"text": "n'existe pas que en Europe \u00e7a existe", "start": 1109.76, "duration": 4.96}, {"text": "aussi partout en Am\u00e9rique latine on va", "start": 1112.44, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre parler", "start": 1114.72, "duration": 5.439}, {"text": "deartine alors quel est euh quelle est", "start": 1116.4, "duration": 5.759}, {"text": "la variable commun qui pourrait", "start": 1120.159, "duration": 4.721}, {"text": "expliquer cette avance partout dans le", "start": 1122.159, "duration": 5.041}, {"text": "monde et moi je pense que c'est beaucoup", "start": 1124.88, "duration": 4.799}, {"text": "plus sociologique que les probl\u00e8mes de", "start": 1127.2, "duration": 4.959}, {"text": "des immigr\u00e9s qui est naturellement est", "start": 1129.679, "duration": 6.12}, {"text": "normal mais les les hommes quand ils ont", "start": 1132.159, "duration": 5.201}, {"text": "probl\u00e8mes quand ils ont des probl\u00e8mes", "start": 1135.799, "duration": 2.601}, {"text": "quand ils ont des probl\u00e8mes", "start": 1137.36, "duration": 2.319}, {"text": "d'int\u00e9gration quand ils ont des", "start": 1138.4, "duration": 4.24}, {"text": "probl\u00e8mes dans leur vie quotidienne ils", "start": 1139.679, "duration": 5.641}, {"text": "pensent toujours euh", "start": 1142.64, "duration": 6.159}, {"text": "que l'autre est l'infer donc il y a", "start": 1145.32, "duration": 5.8}, {"text": "toujours vot protestataire de", "start": 1148.799, "duration": 4.961}, {"text": "col\u00e8reavage et voil\u00e0 mais le probl\u00e8me", "start": 1151.12, "duration": 4.679}, {"text": "est beaucoup plus profonde que \u00e7a je", "start": 1153.76, "duration": 3.72}, {"text": "pense que c'est vraiment les sentiments", "start": 1155.799, "duration": 3.721}, {"text": "de d\u00e9classement des petites classes", "start": 1157.48, "duration": 4.24}, {"text": "moyennes de beaucoup de gens des jeunes", "start": 1159.52, "duration": 4.96}, {"text": "qui n'ont pas de futur et \u00e7a", "start": 1161.72, "duration": 5.199}, {"text": "euh je ne sais pas si les gouvernements", "start": 1164.48, "duration": 4.76}, {"text": "sont capables des r\u00e9pondre \u00e0 ce", "start": 1166.919, "duration": 5.081}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne fondamental et profond et", "start": 1169.24, "duration": 4.6}, {"text": "quelque chose d' extr\u00eamement difficile", "start": 1172.0, "duration": 4.44}, {"text": "je suis tr\u00e8s pessimiste parce que \u00e7a va", "start": 1173.84, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre la ligne de de fracture de de", "start": 1176.44, "duration": 4.56}, {"text": "clivage de la campagne en juin en gros", "start": 1178.72, "duration": 4.56}, {"text": "les quoi les nationalistes", "start": 1181.0, "duration": 4.799}, {"text": "eurosceptiques contre les progressistes", "start": 1183.28, "duration": 4.92}, {"text": "europhiles oui je pense qu'on a point\u00e9", "start": 1185.799, "duration": 4.081}, {"text": "du doigt les deux grands th\u00e8mes le", "start": 1188.2, "duration": 3.479}, {"text": "premier th\u00e8me ce sera l'immigration", "start": 1189.88, "duration": 4.159}, {"text": "c'est \u00e9vident que sur ce th\u00e8me-l\u00e0 les", "start": 1191.679, "duration": 3.721}, {"text": "partis que moi j'appelle", "start": 1194.039, "duration": 3.601}, {"text": "nationauppulistes au pluriel ils vont", "start": 1195.4, "duration": 3.88}, {"text": "ils vont fon\u00e9 parce qu'il voit que \u00e7a", "start": 1197.64, "duration": 3.84}, {"text": "rapporte des voix et en plus il ils", "start": 1199.28, "duration": 3.639}, {"text": "mettent le doigt sur des r\u00e9alit\u00e9s que", "start": 1201.48, "duration": 2.96}, {"text": "les gouvernements actuels n'arrivent pas", "start": 1202.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 r\u00e9soudre la meilleure preuve c'est que", "start": 1204.44, "duration": 3.68}, {"text": "le fameux pacte asile et immigration ce", "start": 1206.08, "duration": 4.52}, {"text": "paquet l\u00e9gislatif europ\u00e9en il a \u00e9t\u00e9", "start": 1208.12, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 en 2020 et au jour o\u00f9 nous", "start": 1210.6, "duration": 3.68}, {"text": "parlons il na toujours pas \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et", "start": 1212.44, "duration": 3.32}, {"text": "on n'est m\u00eame pas s\u00fbr qu'il le sera", "start": 1214.28, "duration": 2.639}, {"text": "avant les prochaines \u00e9lections", "start": 1215.76, "duration": 2.32}, {"text": "europ\u00e9ennes donc premier point", "start": 1216.919, "duration": 3.081}, {"text": "immigration et deuxi\u00e8me point je reviens", "start": 1218.08, "duration": 3.44}, {"text": "vers ce que disait Akil Morel le", "start": 1220.0, "duration": 3.12}, {"text": "fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1221.52, "duration": 2.76}, {"text": "l\u00e0 il faut quand m\u00eame dire une chose", "start": 1223.12, "duration": 3.32}, {"text": "c'est qu'on ne peut pas comparer la ce", "start": 1224.28, "duration": 3.56}, {"text": "qui se passe au Pays-Bas \u00e0 ce qui se", "start": 1226.44, "duration": 2.56}, {"text": "passe par par exemple en Italie ou en", "start": 1227.84, "duration": 2.12}, {"text": "France pour une raison simple les", "start": 1229.0, "duration": 2.88}, {"text": "Pays-Bas sont un contributeur net \u00e0", "start": 1229.96, "duration": 3.599}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne les Pays-Bas ils", "start": 1231.88, "duration": 3.279}, {"text": "paient pour l'Union europ\u00e9enne donc", "start": 1233.559, "duration": 3.36}, {"text": "c'est beaucoup plus facile pour lui", "start": 1235.159, "duration": 4.321}, {"text": "gertvilders de dire nous on veut plus", "start": 1236.919, "duration": 3.681}, {"text": "payer on veut plus payer pour des", "start": 1239.48, "duration": 2.24}, {"text": "programmes qui ne marchent pas Madame", "start": 1240.6, "duration": 2.319}, {"text": "m\u00e9lony c'est plus compliqu\u00e9 parce", "start": 1241.72, "duration": 3.079}, {"text": "qu'elle elle re\u00e7oit donc il lui est", "start": 1242.919, "duration": 2.921}, {"text": "difficile de dire on ne veut plus", "start": 1244.799, "duration": 2.601}, {"text": "recevoir d'autant qu'il y a beaucoup", "start": 1245.84, "duration": 3.199}, {"text": "d'argent dans le pipeline donc autrement", "start": 1247.4, "duration": 3.44}, {"text": "dit lui il a vraiment je dirais tous les", "start": 1249.039, "duration": 4.0}, {"text": "arguments en tant que leader d'une", "start": 1250.84, "duration": 4.319}, {"text": "formation politique dans un pays riche", "start": 1253.039, "duration": 3.841}, {"text": "fondateur de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a peut", "start": 1255.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s d\u00e9vastateur h il a go alors", "start": 1256.88, "duration": 5.4}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 les partis en Europe", "start": 1259.159, "duration": 4.441}, {"text": "parce que c'est pas les m\u00eames que", "start": 1262.28, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9videmment dans nos pays est-ce que vous", "start": 1263.6, "duration": 4.36}, {"text": "pensez que au vu des diff\u00e9rents rapports", "start": 1265.36, "duration": 4.72}, {"text": "de force de ces \u00e9lections on peut", "start": 1267.96, "duration": 6.12}, {"text": "assister \u00e0 une sorte d'union des droites", "start": 1270.08, "duration": 6.24}, {"text": "au niveau des des partis qui si\u00e8gent non", "start": 1274.08, "duration": 3.8}, {"text": "pas par nationalit\u00e9 je le rappelle mais", "start": 1276.32, "duration": 3.28}, {"text": "par grands bloc par grandes familles", "start": 1277.88, "duration": 4.039}, {"text": "politiqu en Europe au Parlement oui", "start": 1279.6, "duration": 3.64}, {"text": "c'est on rentre un petit peu on va", "start": 1281.919, "duration": 2.681}, {"text": "zoomer un peu sur le Parlement europ\u00e9en", "start": 1283.24, "duration": 3.319}, {"text": "mais il y a deux extr\u00eames droites si on", "start": 1284.6, "duration": 4.36}, {"text": "peut r\u00e9sumer il y a deux groupes ECR et", "start": 1286.559, "duration": 5.921}, {"text": "le groupe identit\u00e9 d\u00e9mocratie ID qui se", "start": 1288.96, "duration": 4.76}, {"text": "qui se tire un peu la Bour il y a", "start": 1292.48, "duration": 2.96}, {"text": "concurrence vraiment entre ces deux ces", "start": 1293.72, "duration": 3.079}, {"text": "deux ces deux group prouve \u00e0 quel point", "start": 1295.44, "duration": 3.16}, {"text": "ils sont divis\u00e9s ger wildilders par", "start": 1296.799, "duration": 4.721}, {"text": "exemple est avec Marine Le Pen JAL Bard", "start": 1298.6, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 parce que Marine Le Pen ne si\u00e8ge plus", "start": 1301.52, "duration": 3.88}, {"text": "dans le groupe ID avec la FD \u00e9galement", "start": 1302.919, "duration": 4.36}, {"text": "qui est l'extr\u00eame droite allemande mais", "start": 1305.4, "duration": 4.56}, {"text": "cela ne se m\u00e9lange pas avec ECR qui est", "start": 1307.279, "duration": 4.561}, {"text": "domin\u00e9 par m\u00e9lonie qui un peu faire de", "start": 1309.96, "duration": 4.0}, {"text": "lance de ce group l\u00e0 donc \u00e9videmment en", "start": 1311.84, "duration": 4.4}, {"text": "terme de vote \u00e7a peut tout \u00e0 fait se", "start": 1313.96, "duration": 4.56}, {"text": "coaliser au Parlement europ\u00e9en et vous", "start": 1316.24, "duration": 4.439}, {"text": "avez une partie du PPE la droite", "start": 1318.52, "duration": 4.759}, {"text": "europ\u00e9enne Parti populaire europ\u00e9en qui", "start": 1320.679, "duration": 4.88}, {"text": "est tent\u00e9 aussi par des forces", "start": 1323.279, "duration": 5.161}, {"text": "centrifuge d'aller vers l\u00e0 o\u00f9 est la", "start": 1325.559, "duration": 4.761}, {"text": "force aujourd'hui c'est dans ce vote l\u00e0", "start": 1328.44, "duration": 4.359}, {"text": "ce vote de droit dur les d\u00e9put\u00e9s d'Orban", "start": 1330.32, "duration": 4.4}, {"text": "ils sont au PPE aujourd'hui il est", "start": 1332.799, "duration": 3.961}, {"text": "possible que le 9 juin prochain apr\u00e8s", "start": 1334.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est la campagne en Europe qu'il", "start": 1336.76, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cidera et la bataille d'argument que", "start": 1338.44, "duration": 4.719}, {"text": "apparaissent des minorit\u00e9s de blocage", "start": 1340.88, "duration": 3.52}, {"text": "dans le fonctionnement futur du", "start": 1343.159, "duration": 3.081}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est que les", "start": 1344.4, "duration": 3.96}, {"text": "proeurop\u00e9ens qu'il soient socialist", "start": 1346.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9cologiste centriste ou de ou centre-", "start": 1348.36, "duration": 5.52}, {"text": "droit tous ensemble ne fassent pas", "start": 1351.88, "duration": 4.399}, {"text": "forc\u00e9ment le point le poids face \u00e0 ces", "start": 1353.88, "duration": 3.48}, {"text": "votes l\u00e0 mais \u00e7a c'est de la pour", "start": 1356.279, "duration": 2.241}, {"text": "l'instant c'est de la", "start": 1357.36, "duration": 3.84}, {"text": "sur c'est exact \u00e7a va \u00eatre", "start": 1358.52, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a l'p\u00e9 de Damocles de la campagne \u00e7a va", "start": 1361.2, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eatre \u00e7a c'est est-ce que oui ou non \u00e0 la", "start": 1363.84, "duration": 3.719}, {"text": "fin on arrive \u00e0 un Parlement europ\u00e9en", "start": 1365.559, "duration": 4.201}, {"text": "qui peut se retrouver bloqu\u00e9 par des", "start": 1367.559, "duration": 3.561}, {"text": "minorit\u00e9s de blocage et alors pour le", "start": 1369.76, "duration": 2.96}, {"text": "coup tout le fonctionnement remis en", "start": 1371.12, "duration": 3.159}, {"text": "question que ce soit sur les questions", "start": 1372.72, "duration": 2.839}, {"text": "climatiques que ce soit sur les", "start": 1374.279, "duration": 3.201}, {"text": "questions d'immigration de gestion", "start": 1375.559, "duration": 4.72}, {"text": "commune \u00e0 27 il il est l\u00e0 l'enjeu donc", "start": 1377.48, "duration": 4.96}, {"text": "on va avoir une bataille f\u00e9roce qui n'a", "start": 1380.279, "duration": 3.321}, {"text": "pas commenc\u00e9 d'ailleurs juste une", "start": 1382.44, "duration": 2.719}, {"text": "parenth\u00e8se je trouve que le camp", "start": 1383.6, "duration": 3.16}, {"text": "d'Emmanuel Macron depuis quelques", "start": 1385.159, "duration": 3.361}, {"text": "semaines est tr\u00e8s tr\u00e8s mou sur sa", "start": 1386.76, "duration": 3.519}, {"text": "campagne europ\u00e9enne on a l'impression", "start": 1388.52, "duration": 2.92}, {"text": "que personne n'a envie d'aller d'aller", "start": 1390.279, "duration": 3.801}, {"text": "au charbon d'aller au combat aujourd'hui", "start": 1391.44, "duration": 4.8}, {"text": "Macron n pas encore apparu vraiment", "start": 1394.08, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e0-dessus et puis c'est un concours de", "start": 1396.24, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9faut non je serai pas T\u00eatre de liste", "start": 1398.4, "duration": 3.32}, {"text": "toi non plus BR le maire non et cetera", "start": 1400.08, "duration": 4.88}, {"text": "et ceteraab non la bataille m\u00e9rite quand", "start": 1401.72, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame d'\u00eatre men\u00e9e beaucoup plus", "start": 1404.96, "duration": 4.4}, {"text": "f\u00e9rocement qu'elle ne l' aujourd'hui", "start": 1406.44, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 quoi elle peut ressembler alors cette", "start": 1409.36, "duration": 3.16}, {"text": "campagne Laurent jaoffrin avec ce risque", "start": 1410.559, "duration": 3.0}, {"text": "de", "start": 1412.52, "duration": 3.639}, {"text": "paralysie face \u00e0 une vague eurosceptique", "start": 1413.559, "duration": 5.161}, {"text": "au Parlement depuis le brexit l'extr\u00eame", "start": 1416.159, "duration": 4.841}, {"text": "droite a chang\u00e9 al peut-\u00eatre pas Vilder", "start": 1418.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a je suis pas assez sp\u00e9cialiste pour le", "start": 1421.0, "duration": 3.76}, {"text": "dire mais l'extr\u00eame droite en g\u00e9n\u00e9ral en", "start": 1422.44, "duration": 4.56}, {"text": "France en tout cas a chang\u00e9 elle est", "start": 1424.76, "duration": 3.96}, {"text": "plus elle veut toujours d\u00e9truire", "start": 1427.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe ils sont ils sont nationalistes", "start": 1428.72, "duration": 4.8}, {"text": "ils veulent pas de l'Europe mais ils ne", "start": 1431.12, "duration": 4.439}, {"text": "veulent plus la d\u00e9truire en la quittant", "start": 1433.52, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il voit bien que la transformer de", "start": 1435.559, "duration": 3.561}, {"text": "l'int\u00e9rieur pas populaire du tout ils", "start": 1437.12, "duration": 3.559}, {"text": "veulent la d\u00e9truire de l'int\u00e9rieur la", "start": 1439.12, "duration": 3.96}, {"text": "bloquer en fait bloquer les coop\u00e9rations", "start": 1440.679, "duration": 4.921}, {"text": "et et surtout faire campagne \u00e7a c'est le", "start": 1443.08, "duration": 4.079}, {"text": "plus dangereux \u00e0 mon avis faire campagne", "start": 1445.6, "duration": 3.559}, {"text": "contre toutes les conventions qu'on a pu", "start": 1447.159, "duration": 4.481}, {"text": "passer et qui prot\u00e8geent les les les", "start": 1449.159, "duration": 4.281}, {"text": "droits individuels et les libert\u00e9s", "start": 1451.64, "duration": 4.12}, {"text": "publiques \u00e7a c'est c'est leur cible il a", "start": 1453.44, "duration": 4.479}, {"text": "qu'\u00e0 lire Le Figaro il y a enfin dans sa", "start": 1455.76, "duration": 4.279}, {"text": "partie la plus \u00e0 droite et il y a qu'\u00e0", "start": 1457.919, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9couter toutes les leextr\u00eame droite ils", "start": 1460.039, "duration": 2.921}, {"text": "vous disent c'est le gouvernement des", "start": 1461.96, "duration": 3.36}, {"text": "juges c'est la supranationalit\u00e9 c'est", "start": 1462.96, "duration": 5.04}, {"text": "insupportable on peut pas euh faire ce", "start": 1465.32, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on veut en mati\u00e8re de droit de", "start": 1468.0, "duration": 2.6}, {"text": "l'homme qu'est-ce que c'est que \u00e7a c'est", "start": 1469.0, "duration": 3.32}, {"text": "des abstractions qui compte c'est la", "start": 1470.6, "duration": 3.959}, {"text": "nation c'est l'adaptation de l'\u00c9tat de", "start": 1472.32, "duration": 4.04}, {"text": "droit", "start": 1474.559, "duration": 4.201}, {"text": "fremp\u00e9tat de droit par le la", "start": 1476.36, "duration": 4.08}, {"text": "souverainet\u00e9 populaire par le par le", "start": 1478.76, "duration": 4.279}, {"text": "vote le r\u00e9f\u00e9rendum c'est \u00e7a le leur", "start": 1480.44, "duration": 3.64}, {"text": "nouvelle tactique et est plus", "start": 1483.039, "duration": 2.961}, {"text": "redoutablebl parce que du coup ceux d'en", "start": 1484.08, "duration": 3.319}, {"text": "face peuvent pas dire vous voulez", "start": 1486.0, "duration": 3.159}, {"text": "quitter l'Europe regardez les Anglais \u00e7a", "start": 1487.399, "duration": 2.88}, {"text": "marche pas \u00e7a puisqu'ils veulent pas", "start": 1489.159, "duration": 3.64}, {"text": "quitter l'Europe et pas le et Laurent", "start": 1490.279, "duration": 5.961}, {"text": "Geoffrin vous avez raison et cette cette", "start": 1492.799, "duration": 5.721}, {"text": "id\u00e9ologie l\u00e0 a cont aminer la droite", "start": 1496.24, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicaine fran\u00e7aise qui aujourd'hui", "start": 1498.52, "duration": 3.639}, {"text": "porte exactement les m\u00eames choses vous", "start": 1500.2, "duration": 3.16}, {"text": "verrez en mois de d\u00e9cembre l\u00e0", "start": 1502.159, "duration": 2.961}, {"text": "prochainement une proposition de loi", "start": 1503.36, "duration": 3.36}, {"text": "constitutionnelle qui vise en fait \u00e0", "start": 1505.12, "duration": 3.6}, {"text": "sortir des trait\u00e9s europ\u00e9ens et \u00e7a c'est", "start": 1506.72, "duration": 3.76}, {"text": "Eric cotti le renvoquer qui l'apporte et", "start": 1508.72, "duration": 3.559}, {"text": "le renvoquer lui-m\u00eame qui aujourd'hui", "start": 1510.48, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e8ne la guerre contre l'\u00c9tat de droit et", "start": 1512.279, "duration": 5.081}, {"text": "les autorit\u00e9s ind\u00e9pendantes et cetera et", "start": 1515.08, "duration": 3.68}, {"text": "cetera alors je voudrais qu'on avance je", "start": 1517.36, "duration": 2.84}, {"text": "vous redonne la parole mais quand m\u00eame", "start": 1518.76, "duration": 3.399}, {"text": "il faut qu'on parle de ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 1520.2, "duration": 4.0}, {"text": "populiste pas qu'en Europe parce que", "start": 1522.159, "duration": 4.281}, {"text": "c'est suffisamment important et \u00e7a s'est", "start": 1524.2, "duration": 4.68}, {"text": "produit cette semaine la question c'est", "start": 1526.44, "duration": 4.8}, {"text": "l'Argentine on l'appelle le Trump de la", "start": 1528.88, "duration": 5.679}, {"text": "Poma ravier M a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 une tr\u00e8s large", "start": 1531.24, "duration": 5.28}, {"text": "majorit\u00e9 dans un pays \u00e9cras\u00e9 par", "start": 1534.559, "duration": 4.041}, {"text": "l'inflation et la pauvret\u00e9 son portrait", "start": 1536.52, "duration": 4.32}, {"text": "avec", "start": 1538.6, "duration": 2.24}, {"text": "elamondagava le soir de son \u00e9lection", "start": 1545.32, "duration": 5.719}, {"text": "ravier M a troqu\u00e9 sa veste en cuir pour", "start": 1547.72, "duration": 6.28}, {"text": "un costume plus s\u00e9rieux mais il n'a pas", "start": 1551.039, "duration": 5.64}, {"text": "mis de c\u00f4t\u00e9 son Fran", "start": 1554.0, "duration": 4.44}, {"text": "parler", "start": 1556.679, "duration": 3.681}, {"text": "dimanche dernier l'Argentine a port\u00e9 \u00e0", "start": 1558.44, "duration": 4.88}, {"text": "sa t\u00eate cet \u00e9conomiste de 53 ans", "start": 1560.36, "duration": 4.799}, {"text": "tendance", "start": 1563.32, "duration": 3.44}, {"text": "anarcoapitaliste c'est une joie", "start": 1565.159, "duration": 3.321}, {"text": "incroyable vraiment c'est la fin d'un", "start": 1566.76, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9clin sans fin alors au corrompu", "start": 1568.48, "duration": 4.52}, {"text": "dehors il n'est plus possible de vivre", "start": 1573.559, "duration": 4.441}, {"text": "avec les augmentations avec la violence", "start": 1576.0, "duration": 3.52}, {"text": "avec les voleurs qui entrent par une", "start": 1578.0, "duration": 3.64}, {"text": "porte et sortent par l'autre et les gens", "start": 1579.52, "duration": 3.759}, {"text": "voulit un", "start": 1581.64, "duration": 4.96}, {"text": "changement cheveux et bourrif allure de", "start": 1583.279, "duration": 5.561}, {"text": "Rockstar", "start": 1586.6, "duration": 5.78}, {"text": "on le surnomme le Donald Trump de la", "start": 1588.84, "duration": 8.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1592.38, "duration": 7.62}, {"text": "pampa mais si son style peut faire", "start": 1597.44, "duration": 5.56}, {"text": "sourire son programme lui inqui\u00e8te son", "start": 1600.0, "duration": 5.399}, {"text": "embl\u00e8me la tron\u00e7onneuse pour couper dans", "start": 1603.0, "duration": 4.679}, {"text": "toutes les d\u00e9penses le nouveau pr\u00e9sident", "start": 1605.399, "duration": 4.721}, {"text": "veut privatiser tout ce qui peut l'\u00eatre", "start": 1607.679, "duration": 5.441}, {"text": "remplacer le Pau par le dollar supprimer", "start": 1610.12, "duration": 5.96}, {"text": "la Banque centrale du pays ultralib\u00e9rale", "start": 1613.12, "duration": 5.0}, {"text": "sur le plan \u00e9conomique ultra", "start": 1616.08, "duration": 5.04}, {"text": "conservateur sur le plan social oppos\u00e9 \u00e0", "start": 1618.12, "duration": 4.72}, {"text": "l'avortement qu'il d\u00e9signe comme un", "start": 1621.12, "duration": 4.439}, {"text": "assassinat aggrav\u00e9 par ascendant ravier", "start": 1622.84, "duration": 5.0}, {"text": "Miley veut supprimer le minist\u00e8re du", "start": 1625.559, "duration": 3.921}, {"text": "droit des femmes et les cours", "start": 1627.84, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9ducation sexuelle un programme plus", "start": 1629.48, "duration": 5.679}, {"text": "que radical qui a pourtant convaincu une", "start": 1632.52, "duration": 5.24}, {"text": "majorit\u00e9 d'argentin sensible \u00e0 son", "start": 1635.159, "duration": 5.841}, {"text": "discours antiyst\u00e8me dans un pays \u00e9cras\u00e9", "start": 1637.76, "duration": 5.639}, {"text": "par une inflation \u00e0 trois chiffres plus", "start": 1641.0, "duration": 4.559}, {"text": "140 % en", "start": 1643.399, "duration": 4.721}, {"text": "2023 lis scoradini", "start": 1645.559, "duration": 4.441}, {"text": "j'ai une question simple parce que", "start": 1648.12, "duration": 4.76}, {"text": "au-del\u00e0 du portrait climatoseptique", "start": 1650.0, "duration": 4.64}, {"text": "antisyst\u00e8me ultraalib\u00e9ral ultra", "start": 1652.88, "duration": 3.2}, {"text": "grrossier aussi la question c'est est-ce", "start": 1654.64, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il est saint d'esprit est-ce qu'il", "start": 1656.08, "duration": 3.92}, {"text": "est fou ravier mileay ou pas s'il est", "start": 1657.84, "duration": 5.199}, {"text": "fou moi je crois que oui", "start": 1660.0, "duration": 5.24}, {"text": "mais de toute mani\u00e8re ce sont les", "start": 1663.039, "duration": 4.321}, {"text": "argentins qui l'ont choisi donc est-ce", "start": 1665.24, "duration": 5.039}, {"text": "que les Argentins sont fous aussi euh", "start": 1667.36, "duration": 6.679}, {"text": "mais r M est la preuve que tout", "start": 1670.279, "duration": 5.321}, {"text": "peut-\u00eatre", "start": 1674.039, "duration": 5.041}, {"text": "pire on parle avec pr\u00e9occupation de ce", "start": 1675.6, "duration": 5.84}, {"text": "qui arrive en Europe voyez ce qui se", "start": 1679.08, "duration": 5.079}, {"text": "passe en Argentine alors je crois que", "start": 1681.44, "duration": 4.719}, {"text": "c'est une mauvaise", "start": 1684.159, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9finition que de dire que jaavier my", "start": 1686.159, "duration": 6.481}, {"text": "est un Trump des Pampas parce que ils", "start": 1689.399, "duration": 5.801}, {"text": "n'ont rien \u00e0 voir alors la diff\u00e9rence", "start": 1692.64, "duration": 5.72}, {"text": "voil\u00e0 Javier my est un homme surgit de", "start": 1695.2, "duration": 6.56}, {"text": "nulle part un ph\u00e9nom\u00e8ne de la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1698.36, "duration": 5.439}, {"text": "il a travaill\u00e9 15 ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision il", "start": 1701.76, "duration": 4.12}, {"text": "a appris tous les codes de la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 1703.799, "duration": 5.081}, {"text": "je l'appelle un personnage toc et et", "start": 1705.88, "duration": 5.799}, {"text": "c'est \u00e7a qui Trump aussi est venu passer", "start": 1708.88, "duration": 4.32}, {"text": "par la t\u00e9l\u00e9vision pas que mais il avait", "start": 1711.679, "duration": 3.681}, {"text": "son show aussi ah oui mais il est", "start": 1713.2, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9conomiste il a \u00e9t\u00e9 juste conseiller des", "start": 1715.36, "duration": 6.039}, {"text": "l'homme les plus riches de l'Argentine", "start": 1719.0, "duration": 6.36}, {"text": "mais il a ses revanche avec la Casta", "start": 1721.399, "duration": 7.52}, {"text": "comme ilappelle je vaux dire les les", "start": 1725.36, "duration": 6.0}, {"text": "castes dirigeant c'est vrai qu'il a", "start": 1728.919, "duration": 5.48}, {"text": "surgi rapidement aid\u00e9 par qui qui l'a", "start": 1731.36, "duration": 5.559}, {"text": "financ\u00e9 qui qui lui a permis de faire", "start": 1734.399, "duration": 4.201}, {"text": "campagne", "start": 1736.919, "duration": 4.081}, {"text": "justement cet homme qui est propri\u00e9taire", "start": 1738.6, "duration": 5.319}, {"text": "des une \u00e9norme cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision qui", "start": 1741.0, "duration": 5.399}, {"text": "s'appelle er kan il est le propri\u00e9taire", "start": 1743.919, "duration": 4.961}, {"text": "de tous les a\u00e9roports en Argentine et en", "start": 1746.399, "duration": 5.88}, {"text": "Am\u00e9rique latine il a une corporation des", "start": 1748.88, "duration": 5.639}, {"text": "m\u00e9dias ce gigantesque il a travaill\u00e9", "start": 1752.279, "duration": 5.12}, {"text": "pendant 15 ans dans dans ses dans ses", "start": 1754.519, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00e9dias et donc il s'est fait conna\u00eetre", "start": 1757.399, "duration": 5.721}, {"text": "par ses autrances par ses insulte par", "start": 1759.72, "duration": 6.679}, {"text": "cette fa\u00e7on d'\u00eatre par exemple il", "start": 1763.12, "duration": 4.76}, {"text": "apparaissait dans des plateaux de", "start": 1766.399, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision habill\u00e9 un super-h\u00e9ros genre", "start": 1767.88, "duration": 7.12}, {"text": "homme arag\u00e9 araign\u00e9 avec tout masqu\u00e9", "start": 1770.919, "duration": 6.24}, {"text": "avec son sa tran\u00e7onneuse on voit les", "start": 1775.0, "duration": 3.48}, {"text": "outrances la tran\u00e7onneuse pour", "start": 1777.159, "duration": 2.961}, {"text": "symboliser les coupes sombres dans les", "start": 1778.48, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9penses publiques il suppriment un", "start": 1780.12, "duration": 3.439}, {"text": "maximum de minist\u00e8res il remplace le", "start": 1781.519, "duration": 4.88}, {"text": "pesau par par le dollar alors quelle", "start": 1783.559, "duration": 4.641}, {"text": "cons\u00e9quence mais \u00e7a c'est fondamental", "start": 1786.399, "duration": 5.28}, {"text": "dans dans dans dans la dans l'imaginaire", "start": 1788.2, "duration": 5.24}, {"text": "collectif pour les Argentins c'est", "start": 1791.679, "duration": 5.641}, {"text": "fondamental un pays qui a \u00e9t\u00e9 gouvern\u00e9", "start": 1793.44, "duration": 6.359}, {"text": "maltrait\u00e9 pendant 70 ans par le", "start": 1797.32, "duration": 4.839}, {"text": "peronisme le premier populisme en", "start": 1799.799, "duration": 6.921}, {"text": "Am\u00e9rique latine et qui est devant 140 %", "start": 1802.159, "duration": 6.081}, {"text": "d'inflation", "start": 1806.72, "duration": 5.839}, {"text": "avec 4 millions de de pauvres de plus en", "start": 1808.24, "duration": 8.36}, {"text": "8 mois comme avait cr\u00e9\u00e9 l'autre candidat", "start": 1812.559, "duration": 6.36}, {"text": "du ballotage qui \u00e9tait p\u00e9roniste en fait", "start": 1816.6, "duration": 5.16}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie ces gens tout", "start": 1818.919, "duration": 5.48}, {"text": "simplement pensait et on parlait de", "start": 1821.76, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9classement tout \u00e0 l'heure qui \u00e9tait", "start": 1824.399, "duration": 5.081}, {"text": "hors du monde l'Argentine \u00e9tait sortie", "start": 1826.72, "duration": 5.439}, {"text": "du monde elle n'existait plus alors", "start": 1829.48, "duration": 4.799}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a signifie que le dollars", "start": 1832.159, "duration": 5.481}, {"text": "le dollar est le moyen de revenir au", "start": 1834.279, "duration": 5.361}, {"text": "premier monde c'est pour \u00e7a que ce sont", "start": 1837.64, "duration": 4.279}, {"text": "surtout les jeunes et les petites", "start": 1839.64, "duration": 4.44}, {"text": "classes moyennes qui ont vot\u00e9 pour M qui", "start": 1841.919, "duration": 3.521}, {"text": "ont vot\u00e9 pour lui j'aimerais bien avoir", "start": 1844.08, "duration": 3.8}, {"text": "votre regard sur le ph\u00e9nom\u00e8ne Miley pour", "start": 1845.44, "duration": 4.32}, {"text": "terminer ce d\u00e9bat Richard verlier est-ce", "start": 1847.88, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est pas Trump qui par cette", "start": 1849.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9lection que personne n'avait vu venir", "start": 1851.6, "duration": 6.36}, {"text": "autorise ce genre de de de vot vote le", "start": 1854.6, "duration": 4.88}, {"text": "tout est permis est-ce qu'il a pas", "start": 1857.96, "duration": 4.439}, {"text": "ouvert les vannes au niveau mondial \u00e0", "start": 1859.48, "duration": 5.439}, {"text": "ces \u00e0 ces irruptions de populistes ce", "start": 1862.399, "duration": 4.4}, {"text": "qui est certains je crois m\u00eame si Louisa", "start": 1864.919, "duration": 3.161}, {"text": "notait les diff\u00e9rences c'est qu'il y a", "start": 1866.799, "duration": 2.76}, {"text": "il y a des analogies qui sont", "start": 1868.08, "duration": 3.719}, {"text": "continentales entre l'Am\u00e9rique du Sud et", "start": 1869.559, "duration": 3.84}, {"text": "et l'Am\u00e9rique du Nord l'Am\u00e9rique du Sud", "start": 1871.799, "duration": 2.961}, {"text": "regarde en permanence vers le nord et", "start": 1873.399, "duration": 3.201}, {"text": "tous les codes de Trump ont quand m\u00eame", "start": 1874.76, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pour certains import\u00e9s par avier", "start": 1876.6, "duration": 4.88}, {"text": "Miley oui Trump a \u00e9t\u00e9 l'homme qui a tout", "start": 1878.159, "duration": 5.12}, {"text": "bouscul\u00e9 et \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0 qui", "start": 1881.48, "duration": 4.24}, {"text": "permet beaucoup de choses cela dit on l'", "start": 1883.279, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e0 not\u00e9 Gert wildilders il est", "start": 1885.72, "duration": 4.6}, {"text": "en politique depuis 25 ans Marine Le Pen", "start": 1888.159, "duration": 3.601}, {"text": "je ne vous fais pas le portrait on la", "start": 1890.32, "duration": 3.319}, {"text": "conna\u00eet quasiment depuis toujours", "start": 1891.76, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9lonie c'est aussi une v\u00e9t\u00e9ran de la", "start": 1893.639, "duration": 4.361}, {"text": "politique italienne donc on n'est pas en", "start": 1896.24, "duration": 3.52}, {"text": "Europe dans la m\u00eame je dirais", "start": 1898.0, "duration": 4.039}, {"text": "configuration mais effectivement Trump a", "start": 1899.76, "duration": 3.72}, {"text": "ouvert les vannes une chose quand m\u00eame", "start": 1902.039, "duration": 2.961}, {"text": "dans le cadre de il faudrait se poser la", "start": 1903.48, "duration": 3.559}, {"text": "question \u00e0 qui va profiter le crime le", "start": 1905.0, "duration": 3.84}, {"text": "si l'on si l'on consid\u00e8re que son", "start": 1907.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lection va il veut privatiser qui va", "start": 1908.84, "duration": 3.76}, {"text": "acheter tout ce qui va \u00eatre privatis\u00e9 il", "start": 1910.679, "duration": 3.48}, {"text": "passe au dollar \u00e7a int\u00e9resse qui de", "start": 1912.6, "duration": 3.039}, {"text": "passer au dollars j'ai quand m\u00eame", "start": 1914.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'impression que la fameuse casse qu'il", "start": 1915.639, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9nonce en fait elle a int\u00e9r\u00eat \u00e0 son", "start": 1917.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lection parce qu'elle ce sera la", "start": 1920.72, "duration": 3.679}, {"text": "premi\u00e8re au guichet lorsqu'il s'agirait", "start": 1922.2, "duration": 4.24}, {"text": "d'acheter des soci\u00e9t\u00e9s privatis\u00e9es je ne", "start": 1924.399, "duration": 3.561}, {"text": "sais pas si je me trompe Louisa donc il", "start": 1926.44, "duration": 2.88}, {"text": "faudrait qu'on creuse un petit peu pour", "start": 1927.96, "duration": 4.36}, {"text": "savoir qui a pay\u00e9 et qui aura int\u00e9r\u00eat je", "start": 1929.32, "duration": 4.239}, {"text": "remarque simplement que Marine Le Pen ne", "start": 1932.32, "duration": 3.28}, {"text": "commande pas cette \u00e9lection ne f\u00e9licite", "start": 1933.559, "duration": 4.521}, {"text": "pas en tout cas outre mesure ne parle", "start": 1935.6, "duration": 5.199}, {"text": "pas de mi comme d'un homologue futur au", "start": 1938.08, "duration": 5.12}, {"text": "contraire elle se tient \u00e0 distance et \u00e7a", "start": 1940.799, "duration": 3.72}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce qu'elle a", "start": 1943.2, "duration": 3.199}, {"text": "compris de ses erreurs avec Trump vous", "start": 1944.519, "duration": 3.601}, {"text": "souvenez quand elle elle pleurait en bas", "start": 1946.399, "duration": 3.12}, {"text": "de la Trump Tower pour esp\u00e9rer voir", "start": 1948.12, "duration": 2.64}, {"text": "Donald et puis qu'elle l'a jamais vu", "start": 1949.519, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il l'a snob\u00e9 tout \u00e7a le Capitol et de", "start": 1950.76, "duration": 5.24}, {"text": "est un traumatisme aussi pour le RN qui", "start": 1953.36, "duration": 5.439}, {"text": "ne veut pas \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 des \u00e0 des", "start": 1956.0, "duration": 4.919}, {"text": "pchistes et donc elle se tient \u00e0", "start": 1958.799, "duration": 3.521}, {"text": "distance \u00e7a c'est int\u00e9ressant parce que", "start": 1960.919, "duration": 4.24}, {"text": "finalement mi devient presque un contre", "start": 1962.32, "duration": 4.28}, {"text": "modod\u00e8le pour Marine Le Pen voulant", "start": 1965.159, "duration": 2.801}, {"text": "devenir pr\u00e9sident ah oui \u00e7a c'est s\u00fbr", "start": 1966.6, "duration": 4.12}, {"text": "qu'en terme de normalisation my c'est", "start": 1967.96, "duration": 5.28}, {"text": "c'est le contreexemple merci beaucoup on", "start": 1970.72, "duration": 3.959}, {"text": "s'arr\u00eate l\u00e0 on aurait pu continuer", "start": 1973.24, "duration": 3.319}, {"text": "longtemps c'\u00e9tait passionnant merci pour", "start": 1974.679, "duration": 4.12}, {"text": "ce beau d\u00e9cryptage vous restez avec moi", "start": 1976.559, "duration": 4.12}, {"text": "aqu kilino Morel dans une dizaine de", "start": 1978.799, "duration": 3.24}, {"text": "minutes les parties prix de nos", "start": 1980.679, "duration": 3.281}, {"text": "affranchis ce soir Bertrand Perrier va", "start": 1982.039, "duration": 4.36}, {"text": "revenir sur le duo day mais pas vraiment", "start": 1983.96, "duration": 5.04}, {"text": "convaincu par cette inclusion pour", "start": 1986.399, "duration": 4.561}, {"text": "trouver un emploi aux handicap\u00e9s et puis", "start": 1989.0, "duration": 3.08}, {"text": "le mot de la semaine qu'a choisi", "start": 1990.96, "duration": 2.319}, {"text": "Mariette d'\u00e9grand c'est le mot", "start": 1992.08, "duration": 2.8}, {"text": "territoire \u00e0 toutes les sauces", "start": 1993.279, "duration": 3.081}, {"text": "nationales et internationales cette", "start": 1994.88, "duration": 3.399}, {"text": "semaine et puis il est \u00e0 Falco de quoi", "start": 1996.36, "duration": 4.12}, {"text": "nous parlez-vous ce vendredi dans Action", "start": 1998.279, "duration": 3.561}, {"text": "plan\u00e8 bah c'est un vendredi un peu", "start": 2000.48, "duration": 2.76}, {"text": "sp\u00e9cial parce que c'est le Black Friday", "start": 2001.84, "duration": 3.4}, {"text": "donc \u00e9videmment on parle publicit\u00e9 et", "start": 2003.24, "duration": 4.159}, {"text": "ben \u00e0 tout \u00e0 l'heure les amis \u00e0 tout \u00e0", "start": 2005.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'heure parce que maintenant c'est", "start": 2007.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'heure de plonger dans la parabole des", "start": 2008.6, "duration": 4.559}, {"text": "aveugles chez Grasset votre livre aqu", "start": 2011.12, "duration": 4.399}, {"text": "kilino Morel c'est dans le tableau de", "start": 2013.159, "duration": 4.681}, {"text": "bruguel qu'on voit en couverture on", "start": 2015.519, "duration": 4.04}, {"text": "comprend tr\u00e8s bien ce que vous voulez", "start": 2017.84, "duration": 3.799}, {"text": "nous faire comprendre attention nous", "start": 2019.559, "duration": 5.08}, {"text": "marchons tel des aveugle sans m\u00eame nous", "start": 2021.639, "duration": 5.681}, {"text": "en rendre compte vers l'ab\u00eeme regardez", "start": 2024.639, "duration": 4.721}, {"text": "c'est dans l'invitation de l\u00e9oux et on", "start": 2027.32, "duration": 5.04}, {"text": "en parle tous les deux juste", "start": 2029.36, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite \u00e0 kilino Morel", "start": 2033.679, "duration": 4.72}, {"text": "c'est parce que vous r\u00e9glez ses comptes", "start": 2036.6, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 une gauche que vous connaissez bien", "start": 2038.399, "duration": 4.28}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 la plume de Lionel Jospin", "start": 2040.48, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 Matignon avant de devenir un proche", "start": 2042.679, "duration": 3.521}, {"text": "conseiller de Fran\u00e7ois Hollande \u00e0", "start": 2044.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e vous le haut fonctionnaire et", "start": 2046.2, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00e9decin vous dressz dans votre dernier", "start": 2049.24, "duration": 4.28}, {"text": "livre la parabole des aveugles un", "start": 2050.839, "duration": 4.641}, {"text": "terrible r\u00e9quisitoire contre votre", "start": 2053.52, "duration": 4.76}, {"text": "propre camp \u00e0 l'origine selon vous du", "start": 2055.48, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9litement de la vie politique qui", "start": 2058.28, "duration": 5.599}, {"text": "profite donc au rassemblement national", "start": 2060.56, "duration": 6.839}, {"text": "retour sur une irr\u00e9sistible ascension", "start": 2063.879, "duration": 6.561}, {"text": "nous sommes en 1983 l'ann\u00e9e du tournant", "start": 2067.399, "duration": 5.48}, {"text": "lib\u00e9ral de Fran\u00e7ois mitteran prince des", "start": 2070.44, "duration": 4.88}, {"text": "politiciens \u00e9crivez-vous qui porte le", "start": 2072.879, "duration": 4.601}, {"text": "projet d'une Europe f\u00e9d\u00e9rale je", "start": 2075.32, "duration": 4.0}, {"text": "consid\u00e8re la construction de l'Europe", "start": 2077.48, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9conomique et politique comme les chance", "start": 2079.32, "duration": 5.319}, {"text": "la chance principale de l'avenir", "start": 2083.159, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais une Europe construite par et", "start": 2084.639, "duration": 5.48}, {"text": "pour la d\u00e9politisation dites-vous un", "start": 2087.839, "duration": 4.401}, {"text": "terro pour l'extr\u00eame droite qui s'empare", "start": 2090.119, "duration": 4.161}, {"text": "de th\u00e8me que la gauche des laiss une", "start": 2092.24, "duration": 4.2}, {"text": "gauche qui s'enferme dans le d\u00e9nis et", "start": 2094.28, "duration": 4.079}, {"text": "les bons mon sentiment expliquez-vous", "start": 2096.44, "duration": 4.159}, {"text": "quitte \u00e0 instrumentaliser la Marche des", "start": 2098.359, "duration": 5.321}, {"text": "beurs avec SOS Racisme vous y voyez un", "start": 2100.599, "duration": 5.961}, {"text": "dispositif politicien et cynique con\u00e7u", "start": 2103.68, "duration": 4.439}, {"text": "pour ressouder la gauche en lui donnant", "start": 2106.56, "duration": 4.279}, {"text": "un ennemi commun le FN sans jamais", "start": 2108.119, "duration": 4.801}, {"text": "s'attaquer \u00e0 la racine du mal que sont", "start": 2110.839, "duration": 5.321}, {"text": "l'immigration le ch\u00f4mage ou la", "start": 2112.92, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation r\u00e9sultat pour vous", "start": 2116.16, "duration": 4.84}, {"text": "le 21 avril 2002 c'est cette", "start": 2118.359, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9composition politique qui s'\u00e9tale au", "start": 2121.0, "duration": 4.16}, {"text": "grand jour \u00e9norme surprise Jean-Marie Le", "start": 2123.119, "duration": 4.361}, {"text": "Pen ti les conclusions", "start": 2125.16, "duration": 5.08}, {"text": "en me retirant de la vie politique un", "start": 2127.48, "duration": 4.359}, {"text": "choc pour la gauche que vous accusez", "start": 2130.24, "duration": 3.8}, {"text": "d'avoir abandonn\u00e9 la condition ouvri\u00e8re", "start": 2131.839, "duration": 4.041}, {"text": "au profit des minorit\u00e9s ethniques", "start": 2134.04, "duration": 4.48}, {"text": "sexuelles ou de genre avec ce livre vous", "start": 2135.88, "duration": 4.239}, {"text": "appelez les forces politiques de votre", "start": 2138.52, "duration": 3.64}, {"text": "camp \u00e0 reconna\u00eetre les fautes du pass\u00e9", "start": 2140.119, "duration": 4.121}, {"text": "et \u00e0 reprendre la nation au", "start": 2142.16, "duration": 4.52}, {"text": "rassemblement national alors aqu kilino", "start": 2144.24, "duration": 4.92}, {"text": "Morel \u00e0 40 mois de la pr\u00e9sidentielle", "start": 2146.68, "duration": 5.72}, {"text": "reste une question qui peut incarner", "start": 2149.16, "duration": 5.84}, {"text": "cette gauche de la", "start": 2152.4, "duration": 6.6}, {"text": "reconqu\u00eate r\u00e9ponse aujourd'hui personne", "start": 2155.0, "duration": 6.0}, {"text": "personne on va vous montrer on a on a", "start": 2159.0, "duration": 4.56}, {"text": "choisi quatre profils on a choisi de", "start": 2161.0, "duration": 4.56}, {"text": "vous montrer Bernard casneu Fabien", "start": 2163.56, "duration": 4.12}, {"text": "Roussel Fran\u00e7ois Ruffin Jean-Luc", "start": 2165.56, "duration": 4.0}, {"text": "M\u00e9lenchon on aurait peut-\u00eatre pu", "start": 2167.68, "duration": 3.72}, {"text": "rajouter Fran\u00e7ois Hollande aucun de", "start": 2169.56, "duration": 4.68}, {"text": "ceuxa ne sont capables \u00e0 votre avis de", "start": 2171.4, "duration": 4.919}, {"text": "reconqu\u00e9rir la gauche que vous appelez", "start": 2174.24, "duration": 4.0}, {"text": "de vos v\u0153ux une gauche qui se serait", "start": 2176.319, "duration": 4.081}, {"text": "enfin r\u00e9veill\u00e9e j'aimerais que que l'un", "start": 2178.24, "duration": 5.68}, {"text": "d'entre eux au moins on soit capable", "start": 2180.4, "duration": 7.08}, {"text": "mais pour r\u00e9ussir ce tour de force il", "start": 2183.92, "duration": 7.199}, {"text": "reste 40 mois c'est peu de faire revenir", "start": 2187.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 la gauche les cat\u00e9gories populaires", "start": 2191.119, "duration": 4.441}, {"text": "principalement les ouvriers les employ\u00e9s", "start": 2193.44, "duration": 4.2}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9go\u00fbt\u00e9s et qui se sont", "start": 2195.56, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9s d'ell il faudrait et c'est le", "start": 2197.64, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9alable c'est le sens de mon livre", "start": 2200.0, "duration": 3.72}, {"text": "faudrait d'abord \u00eatre capable d'un", "start": 2202.079, "duration": 4.361}, {"text": "minimum d'introspection et de faire son", "start": 2203.72, "duration": 4.48}, {"text": "m \u00e0 coupp alors on y va sur le Diagnos", "start": 2206.44, "duration": 3.52}, {"text": "je n'entends je n'ai entendu aucun de", "start": 2208.2, "duration": 5.639}, {"text": "cela le faire le le seul peut-\u00eatre je", "start": 2209.96, "duration": 6.96}, {"text": "partagerai de ce point de vue-l\u00e0 le le", "start": 2213.839, "duration": 4.76}, {"text": "jugement que le regrett\u00e9 Jacques Julier", "start": 2216.92, "duration": 4.0}, {"text": "avait fait sur lui le seul qui", "start": 2218.599, "duration": 6.041}, {"text": "aujourd'hui sauve l'honneur de la gauche", "start": 2220.92, "duration": 5.919}, {"text": "c'est Fabien Roussel mais il n'est pas", "start": 2224.64, "duration": 4.24}, {"text": "socialiste c'est peut-\u00eatre aussi pour \u00e7a", "start": 2226.839, "duration": 5.321}, {"text": "ah oui parce que les socialistes n'ont", "start": 2228.88, "duration": 5.199}, {"text": "absolument aucune capacit\u00e9 \u00e0", "start": 2232.16, "duration": 3.199}, {"text": "l'autocritique et \u00e0 l'inventaire", "start": 2234.079, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui pour vous aucune on est", "start": 2235.359, "duration": 3.561}, {"text": "pass\u00e9 du d'une \u00e9poque o\u00f9 vous avez", "start": 2237.119, "duration": 4.921}, {"text": "montr\u00e9 des images de Lionel juspin en 95", "start": 2238.92, "duration": 5.0}, {"text": "juste avant la pr\u00e9sidentielle il avait", "start": 2242.04, "duration": 3.88}, {"text": "expliqu\u00e9 que il \u00e9tait temps et que lui", "start": 2243.92, "duration": 5.56}, {"text": "il demand demandait de pouvoir exercer", "start": 2245.92, "duration": 6.04}, {"text": "son droit d'inventaire depuis quand \u00e0", "start": 2249.48, "duration": 4.119}, {"text": "maintenant c'est plus un droit c'est un", "start": 2251.96, "duration": 3.399}, {"text": "devoir d'inventaire qui depuis quand la", "start": 2253.599, "duration": 3.881}, {"text": "gauche a perdu les ouvriers depuis quand", "start": 2255.359, "duration": 5.041}, {"text": "la gauche a au fond abandonn\u00e9", "start": 2257.48, "duration": 5.68}, {"text": "v\u00e9ritablement le peuple c'est un un", "start": 2260.4, "duration": 4.6}, {"text": "processus qui s'est \u00e9tal\u00e9 sur plusieurs", "start": 2263.16, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cennies c'est long mais le d\u00e9crochage", "start": 2265.0, "duration": 4.72}, {"text": "initial c'est bien entendu le tournant", "start": 2267.76, "duration": 4.44}, {"text": "de mars 83 c'est le moment o\u00f9 Fran\u00e7ois", "start": 2269.72, "duration": 4.44}, {"text": "militaan d\u00e9cide que bah le socialisme", "start": 2272.2, "duration": 3.56}, {"text": "qui lui a permis d'arriver \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 2274.16, "duration": 3.48}, {"text": "c'est termin\u00e9 il fait cette", "start": 2275.76, "duration": 4.079}, {"text": "mystification qui consiste \u00e0 faire \u00e0", "start": 2277.64, "duration": 3.6}, {"text": "escamoter le socialisme et \u00e0 faire", "start": 2279.839, "duration": 3.681}, {"text": "surgir l'europ\u00e9isme enfin cette cet", "start": 2281.24, "duration": 4.119}, {"text": "idole nouvelle qui est qui est l'Europe", "start": 2283.52, "duration": 3.28}, {"text": "vers laquelle tout le monde doit se", "start": 2285.359, "duration": 2.801}, {"text": "tourner et et que tout le monde doit", "start": 2286.8, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9n\u00e9rer c'est \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0", "start": 2288.16, "duration": 4.159}, {"text": "mais je vais r\u00e9pondre aussi plus", "start": 2289.92, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment quand on \u00e9tudie les votes", "start": 2292.319, "duration": 5.961}, {"text": "des ouvriers \u00e0 partir de", "start": 2295.28, "duration": 5.36}, {"text": "1995 le premier parti ouvrier c'est", "start": 2298.28, "duration": 4.68}, {"text": "devient le le Front national ce n'est", "start": 2300.64, "duration": 4.88}, {"text": "plus le le Parti", "start": 2302.96, "duration": 4.28}, {"text": "socialiste en", "start": 2305.52, "duration": 5.12}, {"text": "1981 70 % des ouvr ont vot\u00e9 Fran\u00e7is", "start": 2307.24, "duration": 7.8}, {"text": "militair au second tour en 2002 13 % et", "start": 2310.64, "duration": 8.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en 2002 le 21 avril 30 % des des", "start": 2315.04, "duration": 5.76}, {"text": "des ouvriers avaient vot\u00e9 pour", "start": 2318.839, "duration": 4.441}, {"text": "jean-marc\u00ea singlant avec les ann\u00e9es", "start": 2320.8, "duration": 5.44}, {"text": "miteran avec Fran\u00e7ois mitteran lui-m\u00eame", "start": 2323.28, "duration": 4.88}, {"text": "l'apprenti sorcier au fond qui est le", "start": 2326.24, "duration": 3.599}, {"text": "premier responsable de cette pouss\u00e9e", "start": 2328.16, "duration": 3.28}, {"text": "d'abord de Jean-Marie Le Pen dans les", "start": 2329.839, "duration": 4.24}, {"text": "ann\u00e9es 80 il a eu cette phrase quand on", "start": 2331.44, "duration": 4.6}, {"text": "y r\u00e9fl\u00e9chit 30 ans apr\u00e8s c'est cid\u00e9rant", "start": 2334.079, "duration": 3.801}, {"text": "vous le cit\u00e9 c'est une force comme les", "start": 2336.04, "duration": 4.0}, {"text": "autres il ne faut pas avoir peur du", "start": 2337.88, "duration": 4.6}, {"text": "Front national c'est lui qui au fond a", "start": 2340.04, "duration": 5.12}, {"text": "permis la banalisation le premier le le", "start": 2342.48, "duration": 4.56}, {"text": "premier et le plus grand banalisateur du", "start": 2345.16, "duration": 4.0}, {"text": "Front national c'est Fran\u00e7ois mitteran", "start": 2347.04, "duration": 4.44}, {"text": "et l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 d'une habilit\u00e9", "start": 2349.16, "duration": 4.439}, {"text": "extraordinaire et perverse c'est que", "start": 2351.48, "duration": 3.879}, {"text": "dans le m\u00eame temps il a \u00e9t\u00e9 le", "start": 2353.599, "duration": 4.921}, {"text": "diabolisateur supr\u00eame c'est lui qui un a", "start": 2355.359, "duration": 4.921}, {"text": "ouvert les portes de l'audiovisuel", "start": 2358.52, "duration": 4.079}, {"text": "publicique \u00e0 Jean-Marie Le Pen il a fait", "start": 2360.28, "duration": 5.16}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 l'URE de v\u00e9rit\u00e9 au Club de la", "start": 2362.599, "duration": 5.081}, {"text": "presse al des flagrant d\u00e9lire toutes les", "start": 2365.44, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9missions o\u00f9 il est apparu comme la b\u00eate", "start": 2367.68, "duration": 4.28}, {"text": "de sc\u00e8ne qu'il \u00e9tait o\u00f9 il a pu faire", "start": 2370.2, "duration": 3.68}, {"text": "entendre ses id\u00e9es et dans le m\u00eame temps", "start": 2371.96, "duration": 4.72}, {"text": "Fran\u00e7is milit\u00e9ran faisait na\u00eetre SOS", "start": 2373.88, "duration": 6.28}, {"text": "Racisme qui dont l'unique combat \u00e9tait", "start": 2376.68, "duration": 6.56}, {"text": "de mettre \u00e0 terre du bien contre le C du", "start": 2380.16, "duration": 5.959}, {"text": "mal bien contre le du mal c'est le m\u00eame", "start": 2383.24, "duration": 4.32}, {"text": "qui a qui a fait les deux choses c'est", "start": 2386.119, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ois muteran pour vous la la gauche", "start": 2387.56, "duration": 4.72}, {"text": "n'a plus questionner l'immigration dans", "start": 2390.04, "duration": 5.24}, {"text": "son histoire l'immigration c'est une un", "start": 2392.28, "duration": 4.96}, {"text": "v\u00e9ritable sujet il y a pas pas un angle", "start": 2395.28, "duration": 4.72}, {"text": "mort sur l'immigration \u00e0 gauche si on", "start": 2397.24, "duration": 4.24}, {"text": "reprend jores on peut trouver des", "start": 2400.0, "duration": 3.96}, {"text": "discours vous dites qu'aujourd'hui et", "start": 2401.48, "duration": 4.639}, {"text": "depuis quand cette questionl\u00e0 est", "start": 2403.96, "duration": 5.48}, {"text": "asphyxi\u00e9e par par la morale bah depuis", "start": 2406.119, "duration": 5.321}, {"text": "que par exemple on l'a vu \u00e0 l'\u00e9cran", "start": 2409.44, "duration": 4.08}, {"text": "depuis que le mouvement SOS Racisme et", "start": 2411.44, "duration": 4.56}, {"text": "arlem d\u00e9sir ont \u00e9crit puisqu'il il a il", "start": 2413.52, "duration": 5.0}, {"text": "l'a \u00e9crit et c'\u00e9tait le le comment dire", "start": 2416.0, "duration": 5.64}, {"text": "le l'axe de de leur id\u00e9ologie ce n'est", "start": 2418.52, "duration": 4.4}, {"text": "l'immigration n'est pas un probl\u00e8me", "start": 2421.64, "duration": 3.439}, {"text": "c'est le racisme qui t en est un H donc", "start": 2422.92, "duration": 4.64}, {"text": "si si on dit \u00e7a et lorsqu'on dit \u00e7a on", "start": 2425.079, "duration": 4.721}, {"text": "on fait sortir l'immigration du champ", "start": 2427.56, "duration": 3.96}, {"text": "rationnel de la discussion politique", "start": 2429.8, "duration": 4.319}, {"text": "puisque \u00e9videmment il reste le racisme", "start": 2431.52, "duration": 5.0}, {"text": "et personne ne peut se revendiquer comme", "start": 2434.119, "duration": 4.561}, {"text": "raciste donc tous ceux qui disent et", "start": 2436.52, "duration": 3.599}, {"text": "aujourd'hui c'est devenu \u00e9videmment", "start": 2438.68, "duration": 3.28}, {"text": "comment dire compl\u00e8tement \u00e0ront renvers\u00e9", "start": 2440.119, "duration": 3.761}, {"text": "tous ceux qui disent aujourd'hui plus", "start": 2441.96, "duration": 3.44}, {"text": "une force qui dit le contraire il faut", "start": 2443.88, "duration": 3.6}, {"text": "ma\u00eetriser l'immigration alors ce sont", "start": 2445.4, "duration": 4.439}, {"text": "des racistes au sens d'arl d\u00e9sir alors", "start": 2447.48, "duration": 3.92}, {"text": "la diabolisation du rassemblement", "start": 2449.839, "duration": 3.28}, {"text": "national a conduit selon vous \u00e0", "start": 2451.4, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9puisement du Front r\u00e9publicain et \u00e0", "start": 2453.119, "duration": 6.0}, {"text": "l'exasp\u00e9ration de millions de Fran\u00e7ais", "start": 2456.64, "duration": 4.84}, {"text": "vous dites qu'il faut parler \u00e0 ces", "start": 2459.119, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e9lecteurs sans m\u00e9pris sans les", "start": 2461.48, "duration": 5.48}, {"text": "infantilis\u00e9s comment vous jugez la", "start": 2465.0, "duration": 3.44}, {"text": "position du gouvernement sur la pr\u00e9sence", "start": 2466.96, "duration": 3.24}, {"text": "de Marine Le Pen dans la manifestation", "start": 2468.44, "duration": 3.96}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme le RN n'a pas sa", "start": 2470.2, "duration": 3.639}, {"text": "place dans les cort\u00e8ges c'est ce qu'a", "start": 2472.4, "duration": 3.08}, {"text": "dit son porte-parole Olivier verrand", "start": 2473.839, "duration": 4.201}, {"text": "mais \u00e7a date de maintenant quelques", "start": 2475.48, "duration": 4.359}, {"text": "quelques semaines mais je vais r\u00e9pondre", "start": 2478.04, "duration": 3.88}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 ce que vous dites", "start": 2479.839, "duration": 4.0}, {"text": "avec des choses qui sont tr\u00e8s faciles \u00e0", "start": 2481.92, "duration": 3.64}, {"text": "comprendre lorsque Jean-Marie Le Pen", "start": 2483.839, "duration": 3.041}, {"text": "s'est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 2485.56, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 1974 il a recueilli", "start": 2486.88, "duration": 6.239}, {"text": "190000 voix 0,74 % en 81 il est m\u00eame pas", "start": 2489.4, "duration": 5.48}, {"text": "capable de se pr\u00e9senter il a pas les 500", "start": 2493.119, "duration": 5.0}, {"text": "parrainages le 21 avril 2002 il obtient", "start": 2494.88, "duration": 7.52}, {"text": "4800000 voix 16 86 % des voix en juin en", "start": 2498.119, "duration": 8.48}, {"text": "mai 2022 Marine Le Pen a obtenu", "start": 2502.4, "duration": 9.08}, {"text": "13288686 voix c'est 41,45 % retenez \u00e7a", "start": 2506.599, "duration": 9.161}, {"text": "c'est 70 fois le score de son p\u00e8re en 74", "start": 2511.48, "duration": 7.4}, {"text": "tr fois le score du 21 avril donc quand", "start": 2515.76, "duration": 5.64}, {"text": "vous passez d'un groupuscule dirig\u00e9 par", "start": 2518.88, "duration": 5.08}, {"text": "un marginal le FN et Jean-Marie Le Pen \u00e0", "start": 2521.4, "duration": 4.199}, {"text": "un parti qui est aujourd'hui un parti", "start": 2523.96, "duration": 3.52}, {"text": "quasiment interclassiste qui s'adresse", "start": 2525.599, "duration": 3.641}, {"text": "et qui obtient les voix de 13 a plus que", "start": 2527.48, "duration": 5.08}, {"text": "5 millions d'\u00e9carts entre", "start": 2529.24, "duration": 5.48}, {"text": "Mac peut plus dire vous \u00eates des", "start": 2532.56, "duration": 3.6}, {"text": "fascistes vous \u00eates des extr\u00e9mistes", "start": 2534.72, "duration": 3.119}, {"text": "d'ailleurs le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2536.16, "duration": 3.04}, {"text": "a rappel\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re ministre qu'on", "start": 2537.839, "duration": 3.28}, {"text": "ne pouvait pas dire \u00e0 13 millions de", "start": 2539.2, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais qui avaient vot\u00e9 \u00e0 Marine Le", "start": 2541.119, "duration": 3.921}, {"text": "Pen en 2022 qu'ils \u00e9taient des fascistes", "start": 2542.92, "duration": 4.439}, {"text": "ou des p\u00e9t\u00e9nistes d'un conseil des", "start": 2545.04, "duration": 4.319}, {"text": "ministres mais il l'a dit \u00e7a \u00e9t\u00e9", "start": 2547.359, "duration": 4.401}, {"text": "rapport\u00e9 alors aujourd'hui est-ce que", "start": 2549.359, "duration": 4.96}, {"text": "cette politique du NO passarane c'est un", "start": 2551.76, "duration": 4.76}, {"text": "peu \u00e7a altofascisme le fameux cordon", "start": 2554.319, "duration": 4.24}, {"text": "sanitaire on l'a vu qu'il \u00e9tait quand", "start": 2556.52, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00eame encore efficace parce que malgr\u00e9", "start": 2558.559, "duration": 2.881}, {"text": "tout il s'est r\u00e9veill\u00e9 dans les TR les", "start": 2560.079, "duration": 3.04}, {"text": "de tours de la derni\u00e8re \u00e9lection", "start": 2561.44, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle au \u00e0 la grande surprise", "start": 2563.119, "duration": 4.521}, {"text": "de Marine Le Pen et et d'une certaine", "start": 2564.8, "duration": 4.68}, {"text": "fa\u00e7on pour l'instant elle ne gagne pas", "start": 2567.64, "duration": 3.88}, {"text": "les \u00e9lections elle n'a pas d'alli\u00e9s", "start": 2569.48, "duration": 4.4}, {"text": "comment vous jugez la position du du", "start": 2571.52, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement reprise par Emmanuel Mac", "start": 2573.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui est de dire le RN n'a pas sa place", "start": 2576.4, "duration": 4.199}, {"text": "dans ce type de cort\u00e8ge mais moi je", "start": 2577.88, "duration": 5.64}, {"text": "pense personnel mais d'autres personnes", "start": 2580.599, "duration": 4.841}, {"text": "partagent C cette analyse notamment", "start": 2583.52, "duration": 4.64}, {"text": "Serge clfeld qui lui est un chasseur de", "start": 2585.44, "duration": 4.919}, {"text": "naz qui a traqu\u00e9 toute sa vie lui", "start": 2588.16, "duration": 4.52}, {"text": "consid\u00e8re que \u00e7a les engage et que s'ils", "start": 2590.359, "duration": 4.281}, {"text": "sont l\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 il consid\u00e8 que", "start": 2592.68, "duration": 3.8}, {"text": "lorsque la cause est sup\u00e9rieure et la", "start": 2594.64, "duration": 3.84}, {"text": "lutte contre le racisme l'antis\u00e9mitisme", "start": 2596.48, "duration": 4.52}, {"text": "qui est de la haine \u00e0 l'\u00e9tat brut qui", "start": 2598.48, "duration": 4.16}, {"text": "vise m\u00eame pas une religion mais une", "start": 2601.0, "duration": 5.599}, {"text": "origine une culture une trajectoire est", "start": 2602.64, "duration": 5.76}, {"text": "un objectif prioritaire alors tout le", "start": 2606.599, "duration": 3.321}, {"text": "monde doit \u00eatre accept\u00e9 et d'ailleurs", "start": 2608.4, "duration": 2.76}, {"text": "pour manifester vous \u00eates pas oblig\u00e9 de", "start": 2609.92, "duration": 2.6}, {"text": "manifester si vous trouvez que la", "start": 2611.16, "duration": 3.28}, {"text": "personne qui qui est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous est", "start": 2612.52, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9plaisante vous pouvez parfaitement", "start": 2614.44, "duration": 3.52}, {"text": "vous mettre 50 m derri\u00e8re 50 m devant", "start": 2615.559, "duration": 4.641}, {"text": "mais de dire \u00e0 la fois la lutte contre", "start": 2617.96, "duration": 3.8}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme justifie une", "start": 2620.2, "duration": 4.56}, {"text": "manifestation de masse mais mais vous", "start": 2621.76, "duration": 4.839}, {"text": "vous n'y avez pas votre place me para\u00eet", "start": 2624.76, "duration": 4.28}, {"text": "incoh\u00e9rent et Jean-Luc M\u00e9lenchon alors", "start": 2626.599, "duration": 3.76}, {"text": "vous faites vraiment le proc\u00e8s de la", "start": 2629.04, "duration": 3.519}, {"text": "gauche socialiste et miterandienne", "start": 2630.359, "duration": 3.641}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon vous dites qu'il est", "start": 2632.559, "duration": 4.161}, {"text": "pass\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 obscur de la la frurce qui", "start": 2634.0, "duration": 4.4}, {"text": "est la sienne qu'est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 2636.72, "duration": 3.76}, {"text": "j'ai \u00e9crit cette phrase avant les", "start": 2638.4, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements du 7 octobreantobre bien", "start": 2640.48, "duration": 3.48}, {"text": "entendu le livre \u00e9t\u00e9 termin\u00e9 au mois de", "start": 2642.48, "duration": 3.4}, {"text": "septembre donc avant donc vous voyez que", "start": 2643.96, "duration": 3.84}, {"text": "je m'\u00e9tais pas beaucoup tromp\u00e9 mais je", "start": 2645.88, "duration": 3.719}, {"text": "ne visais pas \u00e9videmment je pouvais pas", "start": 2647.8, "duration": 3.519}, {"text": "l'imaginer personne pouvait l'imaginer", "start": 2649.599, "duration": 3.72}, {"text": "son comportement ambigu et de moins en", "start": 2651.319, "duration": 3.961}, {"text": "moins ambigu par rapport \u00e0 la question", "start": 2653.319, "duration": 4.081}, {"text": "des de des des crimes et des massacres", "start": 2655.28, "duration": 4.0}, {"text": "du 7 octobre je visais par l\u00e0 le fait", "start": 2657.4, "duration": 3.88}, {"text": "queon voyait bien que il \u00e9tait dans une", "start": 2659.28, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9marche o\u00f9 il tout en valorisant son", "start": 2661.28, "duration": 5.48}, {"text": "talent personnel d'analyste de strat\u00e8ge", "start": 2663.88, "duration": 5.52}, {"text": "de de de de tribun qui qui est", "start": 2666.76, "duration": 5.359}, {"text": "indignable il \u00e9tait en train de perdre", "start": 2669.4, "duration": 4.719}, {"text": "la possibilit\u00e9 de rassembler autour de", "start": 2672.119, "duration": 3.72}, {"text": "lui non seulement des \u00e9lecteurs de", "start": 2674.119, "duration": 3.361}, {"text": "gauche mais m\u00eame des \u00e9lecteurs allant", "start": 2675.839, "duration": 3.961}, {"text": "au-del\u00e0 puisque son objectif semble-t-il", "start": 2677.48, "duration": 3.879}, {"text": "ce serait quand m\u00eame de se repr\u00e9senter \u00e0", "start": 2679.8, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentiel et que plut\u00f4t il", "start": 2681.359, "duration": 4.96}, {"text": "se raccornissait sur un \u00e9lectorat qu'il", "start": 2683.319, "duration": 5.361}, {"text": "conna\u00eet bien qui est celui qui l'a fait", "start": 2686.319, "duration": 4.52}, {"text": "obtenir beaucoup de d\u00e9put\u00e9s dans des", "start": 2688.68, "duration": 3.639}, {"text": "quartiers o\u00f9 l'immigration est tr\u00e8s", "start": 2690.839, "duration": 4.401}, {"text": "forte la s s et ailleurs et que c'est \u00e0", "start": 2692.319, "duration": 4.52}, {"text": "mon sens \u00e7a c'est effectivement c'est", "start": 2695.24, "duration": 4.28}, {"text": "pass\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 obscur de sa propre force", "start": 2696.839, "duration": 4.441}, {"text": "car sa force elle existe mais il ne s'en", "start": 2699.52, "duration": 3.76}, {"text": "sert pas pour rassembler il s'en sert", "start": 2701.28, "duration": 4.6}, {"text": "pour conforter des bastions qui qui", "start": 2703.28, "duration": 4.079}, {"text": "n'ont d'ailleurs guerre besoin de l'IDRE", "start": 2705.88, "duration": 3.88}, {"text": "puisquils votent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 60 % pour pour", "start": 2707.359, "duration": 4.281}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ou pour le LFI vous", "start": 2709.76, "duration": 3.12}, {"text": "expliquez tr\u00e8s bien d'ailleurs que pour", "start": 2711.64, "duration": 4.04}, {"text": "vous le pi\u00e8ge du rassemblement national", "start": 2712.88, "duration": 4.92}, {"text": "tendu il y a 30 ans par Fran\u00e7ois", "start": 2715.68, "duration": 4.32}, {"text": "mitteran et bien Emmanuel Macron est", "start": 2717.8, "duration": 5.48}, {"text": "tomb\u00e9 dedans quel sursaut quel sursaut", "start": 2720.0, "duration": 4.839}, {"text": "vous parlez d'une union nationale c'est", "start": 2723.28, "duration": 3.279}, {"text": "ma derni\u00e8re question contre le RN une", "start": 2724.839, "duration": 3.76}, {"text": "forme d'accord de toutes les forces", "start": 2726.559, "duration": 4.121}, {"text": "politiques contre le RN pas une union", "start": 2728.599, "duration": 4.161}, {"text": "nationale un sursaut national", "start": 2730.68, "duration": 3.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je pense que vous voyez", "start": 2732.76, "duration": 3.359}, {"text": "bien tout \u00e0 l'heure on le montrait", "start": 2734.319, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui aucune des forces politiques", "start": 2736.119, "duration": 4.281}, {"text": "prises isol\u00e9ment ni la gauche qui est", "start": 2737.839, "duration": 4.681}, {"text": "compl\u00e8tement pulv\u00e9ris\u00e9e ni la droite qui", "start": 2740.4, "duration": 5.159}, {"text": "est compl\u00e8tement tass\u00e9e n'est capable de", "start": 2742.52, "duration": 5.24}, {"text": "barrer la route \u00e0 Marine Le Pen alors", "start": 2745.559, "duration": 4.161}, {"text": "alors alors d'un mot il faut que tous", "start": 2747.76, "duration": 4.16}, {"text": "ces gens-l se mettent d'accord sur un", "start": 2749.72, "duration": 4.04}, {"text": "programme minimal d'action sur les trois", "start": 2751.92, "duration": 4.199}, {"text": "th\u00e8mes qui taraudent le pays et et qui", "start": 2753.76, "duration": 4.4}, {"text": "alimente le vote RN c'est-\u00e0-dire le", "start": 2756.119, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9classement on en parlait tout \u00e0", "start": 2758.16, "duration": 2.64}, {"text": "l'heure la pauvret\u00e9 et la", "start": 2759.4, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation qui sont des plaies", "start": 2760.8, "duration": 5.0}, {"text": "terribles l'immigration du fait accompli", "start": 2762.88, "duration": 5.239}, {"text": "et le sentiment de dilution d'une France", "start": 2765.8, "duration": 3.4}, {"text": "dans une Europe de plus en plus", "start": 2768.119, "duration": 3.081}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralis\u00e9e c'est sur ce programme l\u00e0", "start": 2769.2, "duration": 4.119}, {"text": "qu'il faut s'entendre et agir car le", "start": 2771.2, "duration": 4.68}, {"text": "temps est compt\u00e9 d\u00e9sormais et j'invite", "start": 2773.319, "duration": 4.361}, {"text": "nos t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e0 poursuivre ce", "start": 2775.88, "duration": 4.08}, {"text": "dialogue en lisant la parabole des", "start": 2777.68, "duration": 4.439}, {"text": "aveugles Marine Le Pen aux portes de", "start": 2779.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e c'est chez Grasset vous restez", "start": 2782.119, "duration": 4.561}, {"text": "avec moi aquiline c'est l'heure", "start": 2784.68, "duration": 3.36}, {"text": "d'accueillir nos parties prix nos", "start": 2786.68, "duration": 3.28}, {"text": "affranchis ils vont vous faire r\u00e9agir", "start": 2788.04, "duration": 3.16}, {"text": "avec leur chronique on les accueille", "start": 2789.96, "duration": 2.159}, {"text": "tout de", "start": 2791.2, "duration": 4.0}, {"text": "suite le duo du vendredi Mariette", "start": 2792.119, "duration": 5.561}, {"text": "d'\u00e9grand notre s\u00e9miologue qui d\u00e9cortique", "start": 2795.2, "duration": 4.8}, {"text": "un mot chaque semaine et ma\u00eetre Bertrand", "start": 2797.68, "duration": 5.159}, {"text": "Perrier pour un billet d'humeur \u00e0 saler", "start": 2800.0, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 souhait je l'esp\u00e8re pr\u00e9parez-vous on", "start": 2802.839, "duration": 4.801}, {"text": "commence avec vous L\u00e9a Falco vous", "start": 2805.359, "duration": 5.72}, {"text": "vouliez revenir sur ce spot de l'Ad\u00e8me", "start": 2807.64, "duration": 5.16}, {"text": "un spot d\u00e9croissant qui n'a pas plu \u00e0", "start": 2811.079, "duration": 3.321}, {"text": "tout le monde et plus sp\u00e9cifiquement sur", "start": 2812.8, "duration": 3.0}, {"text": "ce qu'il y a derri\u00e8re toute cette R\u00e9", "start": 2814.4, "duration": 2.52}, {"text": "question gouvernementale \u00e0 ce spot", "start": 2815.8, "duration": 2.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la question de la publicit\u00e9", "start": 2816.92, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui on en parle assez peu mais", "start": 2818.64, "duration": 2.88}, {"text": "en fait c'est une des grandes", "start": 2820.2, "duration": 2.8}, {"text": "contradictions de notre soci\u00e9t\u00e9 d'un", "start": 2821.52, "duration": 3.839}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 on a en France des engagements", "start": 2823.0, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant \u00e9tatiques sur les questions", "start": 2825.359, "duration": 3.281}, {"text": "notamment de r\u00e9chauffement climatique", "start": 2827.0, "duration": 3.04}, {"text": "qui vont impliquer d'une mani\u00e8re ou", "start": 2828.64, "duration": 2.4}, {"text": "d'une autre la r\u00e9duction de la", "start": 2830.04, "duration": 3.2}, {"text": "consommation et pourtant \u00e0 c\u00f4t\u00e9 en tant", "start": 2831.04, "duration": 4.16}, {"text": "que consommateur en tant que citoyen on", "start": 2833.24, "duration": 4.079}, {"text": "est matraqu\u00e9 chaque jour par \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 2835.2, "duration": 4.919}, {"text": "1200 pubs en moyenne rien que \u00e7a qui", "start": 2837.319, "duration": 5.04}, {"text": "vont \u00e9videmment nous inciter \u00e0 consommer", "start": 2840.119, "duration": 4.0}, {"text": "et ce que ce que vendent ces pub l\u00e0", "start": 2842.359, "duration": 3.521}, {"text": "c'est aussi un id\u00e9al c'est aussi la", "start": 2844.119, "duration": 3.881}, {"text": "consommation comme acte de r\u00e9ussite", "start": 2845.88, "duration": 4.16}, {"text": "sociale parce que il y a une vocation", "start": 2848.0, "duration": 3.319}, {"text": "informative \u00e9videmment de la pub", "start": 2850.04, "duration": 2.44}, {"text": "c'est\u00e0-dire vous faire savoir que le", "start": 2851.319, "duration": 2.76}, {"text": "produit existe mais il y a aussi une", "start": 2852.48, "duration": 4.04}, {"text": "vocation persuasive vous convaincre que", "start": 2854.079, "duration": 4.121}, {"text": "ce produit-l\u00e0 va rendre votre vie plus", "start": 2856.52, "duration": 3.799}, {"text": "cool plus sympa et donc que c'est", "start": 2858.2, "duration": 3.96}, {"text": "important de l'acqu\u00e9rir c'est comme \u00e7a", "start": 2860.319, "duration": 3.121}, {"text": "par ailleurs qu'on se retrouve avec des", "start": 2862.16, "duration": 3.24}, {"text": "pubs par exemple pour des SUV qui sont", "start": 2863.44, "duration": 5.24}, {"text": "lourds et \u00e9nergivor et qui se baladent", "start": 2865.4, "duration": 4.719}, {"text": "en pleine montagne ou alors dans des", "start": 2868.68, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9serts alors que dans la vraie vie ils", "start": 2870.119, "duration": 2.921}, {"text": "sont plus souvent coinc\u00e9s dans des", "start": 2871.839, "duration": 2.52}, {"text": "embouteillages qu'autre chose alors", "start": 2873.04, "duration": 3.36}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait on dim la pub et", "start": 2874.359, "duration": 3.441}, {"text": "ben c'est possible au moins au niveau", "start": 2876.4, "duration": 3.32}, {"text": "local sur l'espace public il y a des", "start": 2877.8, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e8glements locaux de la publicit\u00e9 qui", "start": 2879.72, "duration": 3.0}, {"text": "sont assez peu usit\u00e9s aujourd'hui hein", "start": 2881.319, "duration": 4.0}, {"text": "mais Lyon par exemple en a \u00e9dict\u00e9 un et", "start": 2882.72, "duration": 5.639}, {"text": "va r\u00e9duire de 60 \u00e0 90 % le nombre de", "start": 2885.319, "duration": 5.201}, {"text": "panneaux publicitaires dans la ville bon", "start": 2888.359, "duration": 4.361}, {"text": "c'est un premier axe \u00e7a a \u00e9t\u00e9 lourdement", "start": 2890.52, "duration": 4.079}, {"text": "explor\u00e9 par tout un tas de de", "start": 2892.72, "duration": 3.72}, {"text": "dispositifs la convention citoyenne pour", "start": 2894.599, "duration": 3.72}, {"text": "le climat d' y a quelques ann\u00e9es avait", "start": 2896.44, "duration": 3.36}, {"text": "fait figurer dans ses recommandations", "start": 2898.319, "duration": 3.641}, {"text": "finale la r\u00e9duction drastique de la", "start": 2899.8, "duration": 4.2}, {"text": "publicit\u00e9 pour je cite \u00e9viter une", "start": 2901.96, "duration": 4.359}, {"text": "incitation quotidienne et non cho is \u00e0", "start": 2904.0, "duration": 4.64}, {"text": "la consommation mais sans effet parce", "start": 2906.319, "duration": 3.721}, {"text": "qu'il faut aussi rappeler que derri\u00e8re", "start": 2908.64, "duration": 3.52}, {"text": "le le l'industrie de la publicit\u00e9 il y a", "start": 2910.04, "duration": 4.64}, {"text": "des forts int\u00e9r\u00eats industriel en France", "start": 2912.16, "duration": 5.36}, {"text": "en 2019 c'est 34 milliards d'euros", "start": 2914.68, "duration": 4.96}, {"text": "investis dans la publicit\u00e9 et dans", "start": 2917.52, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup de secteurs qui sont soit", "start": 2919.64, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9favoraable \u00e0 notre sant\u00e9 notamment les", "start": 2921.04, "duration": 4.84}, {"text": "fast food et la nourriture tr\u00e8s grasse", "start": 2923.28, "duration": 4.52}, {"text": "ou \u00e0 l'habitabilit\u00e9 des conditions de", "start": 2925.88, "duration": 4.239}, {"text": "notre plan\u00e8te la fast fashion l'aviation", "start": 2927.8, "duration": 5.84}, {"text": "lowcost et cetera donc derri\u00e8re c'est un", "start": 2930.119, "duration": 6.48}, {"text": "vrai probl\u00e8me parce que on arrive \u00e0", "start": 2933.64, "duration": 4.159}, {"text": "quelque chose qui va \u00eatre fondamental", "start": 2936.599, "duration": 3.041}, {"text": "dans la perception qu'on va avoir de de", "start": 2937.799, "duration": 3.841}, {"text": "ce qui est d\u00e9sirable \u00e0 l'avenir et les", "start": 2939.64, "duration": 3.719}, {"text": "interdictions sur la publicit\u00e9 \u00e7a existe", "start": 2941.64, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en France on a la loi \u00c9vin", "start": 2943.359, "duration": 3.72}, {"text": "notamment qui interdit la publicit\u00e9 sur", "start": 2945.119, "duration": 4.2}, {"text": "le tabac sur l'alcool donc c'est", "start": 2947.079, "duration": 4.401}, {"text": "possible et en plus pardon je me pose la", "start": 2949.319, "duration": 4.121}, {"text": "question mais qui appr\u00e9cie la publicit\u00e9", "start": 2951.48, "duration": 3.76}, {"text": "au quotidien partout autour de nous en", "start": 2953.44, "duration": 4.679}, {"text": "permanence 79 % des Fran\u00e7ais consid\u00e8ent", "start": 2955.24, "duration": 5.599}, {"text": "qu'il y en a trop 95 % qu'elle est", "start": 2958.119, "duration": 6.2}, {"text": "envahissante et plus de la moiti\u00e9 65 %", "start": 2960.839, "duration": 6.441}, {"text": "exactement serait pr\u00ea \u00e0 interdire la", "start": 2964.319, "duration": 4.28}, {"text": "publicit\u00e9 pour les produits qui", "start": 2967.28, "duration": 3.44}, {"text": "contribuent au r\u00e9chauffement climatique", "start": 2968.599, "duration": 3.801}, {"text": "donc nonen d\u00e9plaise au gouvernement qui", "start": 2970.72, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement est aux abois pour une une", "start": 2972.4, "duration": 4.199}, {"text": "publicit\u00e9 de l'ADEM qui incite \u00e0", "start": 2974.76, "duration": 3.52}, {"text": "repenser ces modes de consommation m\u00eame", "start": 2976.599, "duration": 3.321}, {"text": "pas \u00e0 interdire la publicit\u00e9 oui les", "start": 2978.28, "duration": 3.519}, {"text": "fameux d\u00e9vendeurs qui d\u00e9conseille", "start": 2979.92, "duration": 3.76}, {"text": "d'acheter il d\u00e9conseille d'acheter quand", "start": 2981.799, "duration": 3.401}, {"text": "on n'a pas usage d'un outil par exemple", "start": 2983.68, "duration": 3.0}, {"text": "une ponceuse mieux vaut effectivement", "start": 2985.2, "duration": 3.159}, {"text": "l'allouer plut\u00f4t qu'autre chose et ben", "start": 2986.68, "duration": 3.52}, {"text": "malgr\u00e9 \u00e7a il faudra tr\u00e8s probablement", "start": 2988.359, "duration": 3.081}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es r\u00e9duire ce", "start": 2990.2, "duration": 2.599}, {"text": "qui est une v\u00e9ritable emprise", "start": 2991.44, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui de la publicit\u00e9 sur nos", "start": 2992.799, "duration": 4.28}, {"text": "cerveaux merci merci beaucoup L\u00e9a Falco", "start": 2994.599, "duration": 4.841}, {"text": "vous l'avez vu ce spot je l'ai vu mais", "start": 2997.079, "duration": 3.641}, {"text": "on voit bien que le gouvernement est", "start": 2999.44, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s embarrass\u00e9 puisque aujourd'hui la", "start": 3000.72, "duration": 3.92}, {"text": "croissance est en train de de s'effondr\u00e9", "start": 3002.2, "duration": 4.2}, {"text": "donc toute mesure qui permettrait de", "start": 3004.64, "duration": 4.0}, {"text": "relancer par la consommation positive et", "start": 3006.4, "duration": 3.56}, {"text": "en m\u00eame temps \u00e0 moyen long terme", "start": 3008.64, "duration": 3.479}, {"text": "l'objectif que vous rappelez c'est\u00e0d de", "start": 3009.96, "duration": 3.08}, {"text": "lutter contre le r\u00e9chauffement", "start": 3012.119, "duration": 2.321}, {"text": "climatique devrait emporter tout autre", "start": 3013.04, "duration": 3.44}, {"text": "consid\u00e9ration mais l\u00e0 le nez dans le", "start": 3014.44, "duration": 3.879}, {"text": "guidon on a besoin d'essayer de trouver", "start": 3016.48, "duration": 4.16}, {"text": "quel fin du monde fin du mois \u00e7a demande", "start": 3018.319, "duration": 4.561}, {"text": "encore un autre d\u00e9bat on encha\u00eene avec", "start": 3020.64, "duration": 4.56}, {"text": "vous Bertrand voulez revenir sur le duod", "start": 3022.88, "duration": 4.84}, {"text": "qui s'est tenu hier oui c'\u00e9tait la 6e", "start": 3025.2, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9dition de cette op\u00e9ration dite duodet", "start": 3027.72, "duration": 3.96}, {"text": "cette journ\u00e9e au cours de laquelle les", "start": 3030.079, "duration": 3.841}, {"text": "collectivit\u00e9s publiques les association", "start": 3031.68, "duration": 4.399}, {"text": "et les entreprises priv\u00e9es \u00e9galement", "start": 3033.92, "duration": 4.48}, {"text": "sont invit\u00e9 \u00e0 accueillir des personnes", "start": 3036.079, "duration": 4.081}, {"text": "en situation de handicap qui vont former", "start": 3038.4, "duration": 4.399}, {"text": "donc un duo avec une personne valide et", "start": 3040.16, "duration": 4.199}, {"text": "les deux personnes vont passer la", "start": 3042.799, "duration": 3.32}, {"text": "journ\u00e9e ensemble il s'agit en quelque", "start": 3044.359, "duration": 5.121}, {"text": "sorte d'assurer une exp\u00e9rience immersive", "start": 3046.119, "duration": 5.24}, {"text": "pour les personnes en situation de", "start": 3049.48, "duration": 3.52}, {"text": "handicap dans le monde du travail avec", "start": 3051.359, "duration": 4.161}, {"text": "l'espoir que elles vont peut-\u00eatre", "start": 3053.0, "duration": 5.48}, {"text": "trouver un emploi et de fait dans 20 %", "start": 3055.52, "duration": 5.92}, {"text": "des cas eu \u00e7a d\u00e9bouche sur une offre de", "start": 3058.48, "duration": 5.319}, {"text": "stage de CDD ou de CDI il faut quand", "start": 3061.44, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame savoir que c'est un r\u00e9el succ\u00e8s il", "start": 3063.799, "duration": 5.081}, {"text": "y a eu presque 30000 bin\u00f4mes handivalid", "start": 3065.599, "duration": 5.321}, {"text": "hier dans notre pays mais vous y voyez", "start": 3068.88, "duration": 3.88}, {"text": "aussi une op\u00e9ration de com ou pas oui", "start": 3070.92, "duration": 2.96}, {"text": "alors il suffisait d'aller sur les", "start": 3072.76, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux hier c'\u00e9tait absolument", "start": 3073.88, "duration": 4.0}, {"text": "frappant il n'y avait pas un ministre", "start": 3075.72, "duration": 4.96}, {"text": "pas un parlementaire pas un journaliste", "start": 3077.88, "duration": 4.679}, {"text": "qui ne se mettait en sc\u00e8ne avec la", "start": 3080.68, "duration": 3.8}, {"text": "personne en situation de handicap qu'il", "start": 3082.559, "duration": 3.641}, {"text": "ou elle avait accueillli le pr\u00e9sident de", "start": 3084.48, "duration": 3.56}, {"text": "la R\u00e9publique la premi\u00e8re ministre", "start": 3086.2, "duration": 4.48}, {"text": "Cl\u00e9ment bon Fran rester \u00e9videmment fatil", "start": 3088.04, "duration": 4.92}, {"text": "catabi qui est la ministre en charge des", "start": 3090.68, "duration": 5.119}, {"text": "personnes handicap\u00e9 et donc \u00e9videmment", "start": 3092.96, "duration": 4.92}, {"text": "il y a dans cette journ\u00e9e un petit c\u00f4t\u00e9", "start": 3095.799, "duration": 5.32}, {"text": "trompeleuil aussi cette journ\u00e9e ne nous", "start": 3097.88, "duration": 6.16}, {"text": "exon\u00e8re pas de nos obligations en terme", "start": 3101.119, "duration": 5.161}, {"text": "d'insertion sur le march\u00e9 du travail des", "start": 3104.04, "duration": 4.519}, {"text": "personnes en situation de handicap les", "start": 3106.28, "duration": 5.079}, {"text": "364 autre jours de l'ann\u00e9e il faut dire", "start": 3108.559, "duration": 5.04}, {"text": "que les discriminations demeurent", "start": 3111.359, "duration": 4.641}, {"text": "largement dans notre soci\u00e9t\u00e9 notamment", "start": 3113.599, "duration": 4.801}, {"text": "dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi oui le taux de", "start": 3116.0, "duration": 4.079}, {"text": "ch\u00f4mage des personnes en situation de", "start": 3118.4, "duration": 4.439}, {"text": "handicap dans notre pays est de 12 % ce", "start": 3120.079, "duration": 4.881}, {"text": "qui est quasiment deux fois plus que la", "start": 3122.839, "duration": 5.921}, {"text": "moyenne g\u00e9n\u00e9rale et il y a des emplois", "start": 3124.96, "duration": 6.639}, {"text": "qui sont aussi plus pr\u00e9caires qui sont", "start": 3128.76, "duration": 4.319}, {"text": "souvent dans un secteur prot\u00e9g\u00e9 alors", "start": 3131.599, "duration": 3.321}, {"text": "que les personnes pourraient acc\u00e9der \u00e0", "start": 3133.079, "duration": 5.24}, {"text": "un secteur classique et m\u00eame si le taux", "start": 3134.92, "duration": 5.199}, {"text": "de ch\u00f4mage c'est vrai est en baisse la", "start": 3138.319, "duration": 3.961}, {"text": "dur\u00e9e de ch\u00f4mage est plus importante on", "start": 3140.119, "duration": 3.641}, {"text": "est quand on est en situation de", "start": 3142.28, "duration": 3.799}, {"text": "handicap au ch\u00f4mage aussi plus \u00e2g\u00e9s avec", "start": 3143.76, "duration": 3.76}, {"text": "des difficult\u00e9s dans le retour \u00e0", "start": 3146.079, "duration": 3.441}, {"text": "l'emploi et finalement beaucoup de", "start": 3147.52, "duration": 3.96}, {"text": "personnes en situation de handicap", "start": 3149.52, "duration": 4.76}, {"text": "renoncent \u00e0 chercher un emploi et", "start": 3151.48, "duration": 3.8}, {"text": "sortent en quelque sorte des", "start": 3154.28, "duration": 3.24}, {"text": "statistiques mais si on fait le taux", "start": 3155.28, "duration": 4.36}, {"text": "d'emploi c'est\u00e0-dire le rapport entre le", "start": 3157.52, "duration": 4.68}, {"text": "nombre de personnes handicap\u00e9es et le", "start": 3159.64, "duration": 4.959}, {"text": "nombre de personnes qui travaillent en", "start": 3162.2, "duration": 4.119}, {"text": "situation de handicap ce taux est tr\u00e8s", "start": 3164.599, "duration": 3.881}, {"text": "faible c'est 38 % donc en gros il y a", "start": 3166.319, "duration": 3.881}, {"text": "une personne en situation dans cap sur", "start": 3168.48, "duration": 4.8}, {"text": "trois qui travaillent dans notre paysoup", "start": 3170.2, "duration": 4.399}, {"text": "mieux on peut beaucoup mieux faire", "start": 3173.28, "duration": 3.44}, {"text": "depuis 19 7 vous savez il y a une loi", "start": 3174.599, "duration": 3.881}, {"text": "qui est le fameux quotat des 6 % les", "start": 3176.72, "duration": 2.96}, {"text": "entreprises de plus de 20 salari\u00e9s", "start": 3178.48, "duration": 4.359}, {"text": "doivent embaucher 6 % de personnes en", "start": 3179.68, "duration": 5.119}, {"text": "capap en r\u00e9alit\u00e9 seul 30 % des", "start": 3182.839, "duration": 4.641}, {"text": "entreprises concern\u00e9es respectent la loi", "start": 3184.799, "duration": 5.201}, {"text": "les autres payent la contribution", "start": 3187.48, "duration": 4.639}, {"text": "financi\u00e8re \u00e9quivalente ce qui n'est pas", "start": 3190.0, "duration": 3.68}, {"text": "satisfaisant on a besoin que ces", "start": 3192.119, "duration": 4.24}, {"text": "personnes aient un emploi non pas que la", "start": 3193.68, "duration": 5.72}, {"text": "GFI per\u00e7oive ce qui est un moindre mal", "start": 3196.359, "duration": 4.96}, {"text": "cette allocation il faut bien comprendre", "start": 3199.4, "duration": 3.8}, {"text": "que malgr\u00e9 tout cette question du", "start": 3201.319, "duration": 4.28}, {"text": "handicap touche 12 millions de personnes", "start": 3203.2, "duration": 3.919}, {"text": "en France c'est une question absolument", "start": 3205.599, "duration": 4.041}, {"text": "majeure il y a 3 millions de personnes", "start": 3207.119, "duration": 5.68}, {"text": "qui sont en situation d'\u00eatre Activ et", "start": 3209.64, "duration": 4.8}, {"text": "qui sont porteuse d' handicap et", "start": 3212.799, "duration": 4.081}, {"text": "notamment d'un handicap invisible c'est", "start": 3214.44, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s important bien s\u00fbr il y a des", "start": 3216.88, "duration": 2.76}, {"text": "personnes qui ont des difficult\u00e9s avec", "start": 3218.359, "duration": 2.881}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 tout \u00e7a il faut pas", "start": 3219.64, "duration": 3.199}, {"text": "oublier les personnes qui ont un", "start": 3221.24, "duration": 3.76}, {"text": "handicap invisible il y a beaucoup de", "start": 3222.839, "duration": 3.441}, {"text": "progr\u00e8s \u00e0 faire sur l'am\u00e9nagement des", "start": 3225.0, "duration": 2.799}, {"text": "postes de travail donc ce que je voulais", "start": 3226.28, "duration": 3.799}, {"text": "dire c'est que la photo pour le duod", "start": 3227.799, "duration": 4.241}, {"text": "c'est bien mais un contrat de travail", "start": 3230.079, "duration": 4.681}, {"text": "c'est mieux merci et c'est dit avec le", "start": 3232.04, "duration": 5.68}, {"text": "c\u0153ur merci beaucoup ma\u00eetre berartrand", "start": 3234.76, "duration": 4.799}, {"text": "Perrier on va encha\u00eener avec votre", "start": 3237.72, "duration": 3.56}, {"text": "chronique le mot de la sc\u00e8ne \u00e7a va vous", "start": 3239.559, "duration": 3.121}, {"text": "int\u00e9resser vous en parlez d'ailleurs de", "start": 3241.28, "duration": 3.319}, {"text": "votre dans votre lire ce mot c'est", "start": 3242.68, "duration": 4.159}, {"text": "territoire il vous agace ce mot vous lui", "start": 3244.599, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez la province Mariette vous avez", "start": 3246.839, "duration": 4.401}, {"text": "retenu territoire parce que on en parle", "start": 3249.04, "duration": 5.6}, {"text": "les territoires occup\u00e9s en six jordaniie", "start": 3251.24, "duration": 6.04}, {"text": "notamment mais aussi en France \u00e0 propos", "start": 3254.64, "duration": 4.719}, {"text": "de certains faits divers oui ce mot est", "start": 3257.28, "duration": 4.16}, {"text": "dans l'air ce mot est mont\u00e9 et moi non", "start": 3259.359, "duration": 4.321}, {"text": "plus je ne l'aime pas ce mot mais je", "start": 3261.44, "duration": 4.6}, {"text": "dois dire que je l'ai vu arriv\u00e9 j'avais", "start": 3263.68, "duration": 4.48}, {"text": "une certaine vague m\u00e9fiance j'ai pas", "start": 3266.04, "duration": 4.4}, {"text": "creus\u00e9 mais l'actualit\u00e9 et cette", "start": 3268.16, "duration": 3.8}, {"text": "chronique m'a oblig\u00e9 \u00e0 le faire et j'ai", "start": 3270.44, "duration": 3.159}, {"text": "compris pourquoi je ne l'imis pas c'est", "start": 3271.96, "duration": 3.119}, {"text": "qu'en fait il est tr\u00e8s guerrier un", "start": 3273.599, "duration": 4.321}, {"text": "territoire \u00e7a se prend ou \u00e7a se d\u00e9fend", "start": 3275.079, "duration": 4.921}, {"text": "toujours avec des moyens plus ou moins", "start": 3277.92, "duration": 5.0}, {"text": "violents et puis ce mot est tr\u00e8s", "start": 3280.0, "duration": 4.48}, {"text": "hypocrite en fait il se donne \u00e0 nous", "start": 3282.92, "duration": 4.28}, {"text": "sous un jour sympathique moderne on ne", "start": 3284.48, "duration": 4.48}, {"text": "dit plus province on ne dit m\u00eame plus", "start": 3287.2, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9gion il faut dire la France des", "start": 3288.96, "duration": 4.359}, {"text": "territoires donc bah il se met dans", "start": 3291.28, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me de la nature de la", "start": 3293.319, "duration": 3.841}, {"text": "champagne c'est un peu potager bio \u00e7a va", "start": 3295.079, "duration": 4.24}, {"text": "avec tout \u00e7a donc il a quelque chose", "start": 3297.16, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s authentique m\u00eame un peu rocailleux", "start": 3299.319, "duration": 3.601}, {"text": "c'est vrai et moi je me souviens d'un", "start": 3301.24, "duration": 3.64}, {"text": "premier ministre Jean Castex \u00e0 la", "start": 3302.92, "duration": 4.399}, {"text": "tribune de l'Assembl\u00e9e nationale qui l'a", "start": 3304.88, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 mais je ne sais plus combien de", "start": 3307.319, "duration": 3.961}, {"text": "de fois c'\u00e9tait son mantra avec son", "start": 3309.16, "duration": 4.24}, {"text": "accent du sud les territoires exactement", "start": 3311.28, "duration": 3.88}, {"text": "et donc l\u00e0 je crois que dans notre", "start": 3313.4, "duration": 4.36}, {"text": "imaginaire commun on m\u00e9lange deux choses", "start": 3315.16, "duration": 4.959}, {"text": "on m\u00e9lange territoire et terroir comme", "start": 3317.76, "duration": 4.44}, {"text": "s'ils avaient la m\u00eame racine c'est pas", "start": 3320.119, "duration": 3.401}, {"text": "le cas alors c'est pas tout \u00e0 fait le", "start": 3322.2, "duration": 2.96}, {"text": "cas c'est tout \u00e0 fait ambigu en fait il", "start": 3323.52, "duration": 3.319}, {"text": "y a deux racines qui s'amalgament Terra", "start": 3325.16, "duration": 3.12}, {"text": "bah la terre bien s\u00fbr mais", "start": 3326.839, "duration": 2.681}, {"text": "malheureusement il y a une deuxi\u00e8me", "start": 3328.28, "duration": 2.0}, {"text": "racine qui est beaucoup moins", "start": 3329.52, "duration": 3.2}, {"text": "sympathique qui est le la terror et euh", "start": 3330.28, "duration": 4.799}, {"text": "le la notion latine de territorium ben", "start": 3332.72, "duration": 3.72}, {"text": "en fait elle m\u00e9lange les deux et les", "start": 3335.079, "duration": 2.72}, {"text": "Romains eux-m\u00eames par exemple quand ils", "start": 3336.44, "duration": 3.72}, {"text": "annexaient une terre avec violence hein", "start": 3337.799, "duration": 4.52}, {"text": "et bien ils parlent de il ne disait pas", "start": 3340.16, "duration": 3.959}, {"text": "terrifier mais en fait il disait Terra", "start": 3342.319, "duration": 4.04}, {"text": "un peu comme alibi et donc \u00e7a nous en", "start": 3344.119, "duration": 5.041}, {"text": "sommes compl\u00e8tement les h\u00e9ritiers et il", "start": 3346.359, "duration": 5.2}, {"text": "y a m\u00eame eu dans le droit euh m\u00e9di\u00e9val", "start": 3349.16, "duration": 5.12}, {"text": "ch Bertrand la you terindi c'est-\u00e0-dire", "start": 3351.559, "duration": 5.681}, {"text": "le droit de terrifier donc on prenait on", "start": 3354.28, "duration": 4.68}, {"text": "pouvait organiser un espace par violence", "start": 3357.24, "duration": 3.559}, {"text": "avec un droit de terrifier c'est quand", "start": 3358.96, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame absolument abominable la terreur", "start": 3360.799, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aise s'en est bien servi et euh mon", "start": 3362.4, "duration": 4.399}, {"text": "impression c'est que effectivement", "start": 3365.599, "duration": 2.96}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale o\u00f9", "start": 3366.799, "duration": 3.961}, {"text": "effectivement nous certains faits divers", "start": 3368.559, "duration": 3.441}, {"text": "nous font penser que ce droit de", "start": 3370.76, "duration": 3.92}, {"text": "terrifier euh est revenu voil\u00e0 et", "start": 3372.0, "duration": 4.4}, {"text": "dernier point pour \u00e9clairer pour", "start": 3374.68, "duration": 3.28}, {"text": "remettre une couche n\u00e9gative sur ce mot", "start": 3376.4, "duration": 2.959}, {"text": "c'est la langue il est dans la langue", "start": 3377.96, "duration": 2.72}, {"text": "des \u00e9thologues c'est-\u00e0-dire des gens qui", "start": 3379.359, "duration": 3.2}, {"text": "observent les grands fauves qui marquent", "start": 3380.68, "duration": 3.28}, {"text": "leur territoire ou bien les grands", "start": 3382.559, "duration": 3.161}, {"text": "oiseaux et l\u00e0 les grands oiseaux bah ils", "start": 3383.96, "duration": 3.76}, {"text": "sont pas sur la terre ils sont dans le", "start": 3385.72, "duration": 4.56}, {"text": "ciel donc on voit bien que territoire se", "start": 3387.72, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9tache de la terre en revanche un", "start": 3390.28, "duration": 4.88}, {"text": "dernier mot qui est dans son \u00e9cosyst\u00e8me", "start": 3392.96, "duration": 4.159}, {"text": "c'est le mot terrible qui aujourd'hui", "start": 3395.16, "duration": 3.879}, {"text": "est un peu mou mais qui au d\u00e9part et", "start": 3397.119, "duration": 3.92}, {"text": "voulait dire terrifiant donc pour moi", "start": 3399.039, "duration": 3.401}, {"text": "dans tout territoire il y a quelque", "start": 3401.039, "duration": 2.601}, {"text": "chose de terrifiant c'est-\u00e0-dire de", "start": 3402.44, "duration": 3.28}, {"text": "profond\u00e9ment potentiellement violent", "start": 3403.64, "duration": 4.439}, {"text": "passionnant l'itin\u00e9raire d'un mot \u00e7a", "start": 3405.72, "duration": 5.8}, {"text": "vous parle d'un mot j'ignoris cette ce", "start": 3408.079, "duration": 5.121}, {"text": "rapprochement avec l'id\u00e9e de terreur et", "start": 3411.52, "duration": 3.64}, {"text": "de terrible en revanche je partage tout", "start": 3413.2, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 fait ce que vous disiez c'est-\u00e0-dire", "start": 3415.16, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un mot hypocrite et un mot comme", "start": 3416.24, "duration": 3.76}, {"text": "je le disais tout \u00e0 l'heure \u00e0 propos du", "start": 3418.72, "duration": 2.879}, {"text": "populisme caoutchou c'est vous pouvez le", "start": 3420.0, "duration": 2.96}, {"text": "tordre dans le sens que vous voulez le", "start": 3421.599, "duration": 4.401}, {"text": "territoire \u00e7a peut \u00eatreunion europ\u00e9enne", "start": 3422.96, "duration": 7.48}, {"text": "la France une commune ou alt d\u00e9partement", "start": 3426.0, "duration": 6.64}, {"text": "oui c'est ce sont des mots qui c'est de", "start": 3430.44, "duration": 4.48}, {"text": "la presque de la Neuve langue merci", "start": 3432.64, "duration": 4.479}, {"text": "beaucoup on s'arr\u00eate l\u00e0 merci pour vos", "start": 3434.92, "duration": 4.48}, {"text": "chroniques L\u00e9a Falco Mariette d'argrand", "start": 3437.119, "duration": 4.041}, {"text": "Bertrand Perrier et merci \u00e0 vous \u00e0", "start": 3439.4, "duration": 4.399}, {"text": "Kiline Morel d'\u00eatre venue nous voir sur", "start": 3441.16, "duration": 5.399}, {"text": "LCP la des aveugles c'est \u00e0 lire donc", "start": 3443.799, "duration": 5.52}, {"text": "chez Grasset Marine Le Pen aux portes de", "start": 3446.559, "duration": 4.881}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e c'est la fin de cette \u00e9mission", "start": 3449.319, "duration": 4.321}, {"text": "la fin d'une belle semaine merci \u00e0", "start": 3451.44, "duration": 3.639}, {"text": "toutes les \u00e9quipes de la Cha\u00eene", "start": 3453.64, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaire qui ont rendu possible ces", "start": 3455.079, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9missions tr\u00e8s belle soir\u00e9e c'est le", "start": 3457.88, "duration": 4.47}, {"text": "weekend profitez bien \u00e0 la semaine", "start": 3459.839, "duration": 13.641}, {"text": "[Musique]", "start": 3462.35, "duration": 11.13}, {"text": "prochaine", "start": 3473.799, "duration": 3.0}]}