{"label": "politique", "transcript": [{"text": "jusqu'au 9 juin nous rencontrons les", "start": 0.44, "duration": 3.6}, {"text": "candidats \u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 2.399, "duration": 3.041}, {"text": "pour comprendre leur vision de l'Europe", "start": 4.04, "duration": 3.08}, {"text": "et leur programme Adrien pin et Noah", "start": 5.44, "duration": 3.68}, {"text": "bergo sont all\u00e9s poser trois questions \u00e0", "start": 7.12, "duration": 6.08}, {"text": "Nathalie harau \u00e0 la t\u00eate de la liste lut", "start": 9.12, "duration": 4.08}, {"text": "ouvri\u00e8re et nous portons l ouvri\u00e8re les", "start": 13.879, "duration": 5.56}, {"text": "int\u00e9r\u00eats du monde du travail et j'ai", "start": 17.48, "duration": 3.639}, {"text": "envie de dire des travailleuses et des", "start": 19.439, "duration": 3.961}, {"text": "travailleurs quel que soit leur origine", "start": 21.119, "duration": 4.32}, {"text": "leur couleur de peau parce qu'ils sont", "start": 23.4, "duration": 4.36}, {"text": "tous confront\u00e9s \u00e0 la rapacit\u00e9 patronale", "start": 25.439, "duration": 5.0}, {"text": "et nous portons aussi bah cette", "start": 27.76, "duration": 5.12}, {"text": "perspective de combattre cette soci\u00e9t\u00e9", "start": 30.439, "duration": 4.321}, {"text": "capitaliste parce que l\u00e0 \u00e7a cr\u00e8ve les", "start": 32.88, "duration": 4.16}, {"text": "yeux d\u00e9sormais he et bien cette soci\u00e9t\u00e9", "start": 34.76, "duration": 4.4}, {"text": "nous m\u00e8ne de crise en crise et de guerre", "start": 37.04, "duration": 4.64}, {"text": "en guerre donc c'est tout cela que nous", "start": 39.16, "duration": 5.16}, {"text": "appelons \u00e0 d\u00e9noncer et nous appelons le", "start": 41.68, "duration": 4.359}, {"text": "maximum de de travailleux et travaill \u00e0", "start": 44.32, "duration": 2.759}, {"text": "se rassembler derri\u00e8re le vote", "start": 46.039, "duration": 3.52}, {"text": "lesouvri\u00e8re le 9", "start": 47.079, "duration": 7.0}, {"text": "juin al l'Europe vous savez c'est un un", "start": 49.559, "duration": 6.441}, {"text": "une foire d'empoigne une foire", "start": 54.079, "duration": 3.761}, {"text": "d'empoigne entre Brigan j'ai envie de", "start": 56.0, "duration": 3.199}, {"text": "dire parce que cette Europe elle a \u00e9t\u00e9", "start": 57.84, "duration": 3.92}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e par et pour les int\u00e9r\u00eats des", "start": 59.199, "duration": 5.121}, {"text": "capitalistes et jamais jamais il n'a \u00e9t\u00e9", "start": 61.76, "duration": 4.52}, {"text": "question d'ailleurs du sort de la", "start": 64.32, "duration": 4.04}, {"text": "population europ\u00e9enne des travailleurs", "start": 66.28, "duration": 4.04}, {"text": "et m\u00eame des femmes la seule question qui", "start": 68.36, "duration": 4.799}, {"text": "vaille pour nous c'est qui d\u00e9cide ce", "start": 70.32, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas que les d\u00e9cisions soient", "start": 73.159, "duration": 3.121}, {"text": "prises \u00e0 Bruxelles ou \u00e0 Paris mais qui", "start": 74.28, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9cide quelle classe sociale est-ce que", "start": 76.28, "duration": 5.12}, {"text": "ce sont des grands actionnaires qui", "start": 78.799, "duration": 4.481}, {"text": "veulent toujours plus de profit quit \u00e0", "start": 81.4, "duration": 3.679}, {"text": "ravager la plan\u00e8te quit \u00e0 exploiter", "start": 83.28, "duration": 3.76}, {"text": "l'humanit\u00e9 toute enti\u00e8re ou est-ce que", "start": 85.079, "duration": 3.921}, {"text": "ce sont les les les femmes et les hommes", "start": 87.04, "duration": 4.48}, {"text": "du du monde du travail et parce que", "start": 89.0, "duration": 4.159}, {"text": "notre conviction c'est qu'en effet il", "start": 91.52, "duration": 2.879}, {"text": "faudrait que ce soit ceux qui font", "start": 93.159, "duration": 2.681}, {"text": "tourner la soci\u00e9t\u00e9 qui savent faire", "start": 94.399, "duration": 4.121}, {"text": "tourner la soci\u00e9t\u00e9 qui d\u00e9cide moi je", "start": 95.84, "duration": 6.44}, {"text": "vois surtout 250 millions de salari\u00e9s", "start": 98.52, "duration": 6.279}, {"text": "250 millions d'actifs \u00e0 l'\u00e9chelle de", "start": 102.28, "duration": 5.36}, {"text": "d'Europe qui subissent finalement tous", "start": 104.799, "duration": 5.68}, {"text": "la m\u00eame exploitation les m\u00eames attaques", "start": 107.64, "duration": 4.439}, {"text": "tous la m\u00eame angoisse y compris par", "start": 110.479, "duration": 5.121}, {"text": "rapport \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0 la guerre mais", "start": 112.079, "duration": 5.72}, {"text": "imaginez ce que ce serait une gr\u00e8ve de", "start": 115.6, "duration": 4.28}, {"text": "cette ampleur l\u00e0 qui r\u00e9unit justement", "start": 117.799, "duration": 3.081}, {"text": "tous les travailleurs dans une seule et", "start": 119.88, "duration": 4.239}, {"text": "m\u00eame contestation hein des actionnaires", "start": 120.88, "duration": 6.879}, {"text": "qui ne jurent que par leur", "start": 124.119, "duration": 3.64}, {"text": "profit nous nous ne sommes pas d'accord", "start": 128.44, "duration": 5.6}, {"text": "pour prof\u00e9rer de nouvelles illusions et", "start": 131.76, "duration": 4.479}, {"text": "pour expliquer qu'on pourrait g\u00e9rer", "start": 134.04, "duration": 4.52}, {"text": "mieux le capitalisme et finalement le", "start": 136.239, "duration": 4.121}, {"text": "rendre moins f\u00e9roce pour les", "start": 138.56, "duration": 3.48}, {"text": "travailleurs nous nous pensons que le", "start": 140.36, "duration": 3.599}, {"text": "capitalisme il faut le renverser au", "start": 142.04, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en des d\u00e9put\u00e9s \u00e9lutes", "start": 143.959, "duration": 3.401}, {"text": "ouvri\u00e8res s'emparer de toutes les", "start": 145.68, "duration": 4.68}, {"text": "questions qui touchent de pr\u00e8 ou de loin", "start": 147.36, "duration": 5.159}, {"text": "aux int\u00e9r\u00eats du du monde du travail et", "start": 150.36, "duration": 5.159}, {"text": "s'en ferait le le le les pores-paroles", "start": 152.519, "duration": 4.881}, {"text": "les les les relais mais encore une fois", "start": 155.519, "duration": 3.881}, {"text": "vous savez du haut du Parlement europ\u00e9en", "start": 157.4, "duration": 4.44}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 on a aussi peu de pouvoir que", "start": 159.4, "duration": 4.479}, {"text": "du haut du Parlement fran\u00e7ais regardez", "start": 161.84, "duration": 3.52}, {"text": "comment le Parlement en France a \u00e9t\u00e9", "start": 163.879, "duration": 3.761}, {"text": "pi\u00e9tin\u00e9 sur la question des retraites", "start": 165.36, "duration": 3.799}, {"text": "par exemple mais c'est pareil pour le", "start": 167.64, "duration": 3.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en r\u00e9alit\u00e9 il a il a", "start": 169.159, "duration": 4.201}, {"text": "1000 fois moins de pouvoirs que tout", "start": 171.4, "duration": 3.68}, {"text": "tout ce grand patronat qui aujourd'hui", "start": 173.36, "duration": 3.239}, {"text": "domine donc il ne s'agit pas d'une", "start": 175.08, "duration": 4.72}, {"text": "formule magique d'un mot d'ordre euh", "start": 176.599, "duration": 5.601}, {"text": "d'une mesure mais encore une fois de", "start": 179.8, "duration": 4.12}, {"text": "perspective contr\u00f4ler les la", "start": 182.2, "duration": 3.959}, {"text": "comptabilit\u00e9 des entreprises imposer la", "start": 183.92, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9partition du travail bien s\u00fbr", "start": 186.159, "duration": 4.44}, {"text": "l'indexation des salaires sur la flamb\u00e9e", "start": 188.12, "duration": 4.199}, {"text": "des prix mais tout \u00e7a \u00e7a d\u00e9pendra du", "start": 190.599, "duration": 3.441}, {"text": "rapport de force et des luttes que les", "start": 192.319, "duration": 3.161}, {"text": "travailleurs \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 194.04, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9ennes seront capabl de mener et", "start": 195.48, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 Nathalie harto qui est donc", "start": 197.799, "duration": 3.281}, {"text": "candidate pour lut ouvri\u00e8re un mot", "start": 199.159, "duration": 3.561}, {"text": "peut-\u00eatre pierre faut lui reconna\u00eetre le", "start": 201.08, "duration": 2.96}, {"text": "le m\u00e9rite de la coh\u00e9rence et de la", "start": 202.72, "duration": 4.239}, {"text": "continuit\u00e9 natthalie harto oui oui oui", "start": 204.04, "duration": 4.479}, {"text": "c'est vrai mais je je trouve que son", "start": 206.959, "duration": 4.2}, {"text": "discours n'est pas suffisamment entendu", "start": 208.519, "duration": 3.8}, {"text": "et d'ailleurs c'est un peu un reproche", "start": 211.159, "duration": 2.321}, {"text": "qu'on peut faire dans le cadre des", "start": 212.319, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9lections et presque de la mise en sc\u00e8ne", "start": 213.48, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9diatique des \u00e9lections quell qu'elles", "start": 215.76, "duration": 3.28}, {"text": "soit vous voyez hier on va sans doute", "start": 217.56, "duration": 3.239}, {"text": "parler du d\u00e9bat qu'il y a eu sur une", "start": 219.04, "duration": 4.32}, {"text": "cha\u00eene concurrente il y avait je crois", "start": 220.799, "duration": 3.681}, {"text": "je sais plus combien ils \u00e9taient ils", "start": 223.36, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9taient", "start": 224.48, "duration": 3.64}, {"text": "alors que on on d\u00e9nombre une trentaine", "start": 226.0, "duration": 3.72}, {"text": "de listes \u00e0 l'\u00e9lection europ\u00e9ennne et ce", "start": 228.12, "duration": 2.319}, {"text": "que je veux dire c'est qu'il y a un", "start": 229.72, "duration": 2.48}, {"text": "billet qui a unuit sur qui on met en", "start": 230.439, "duration": 3.841}, {"text": "avant qui on qui on met en valeur on le", "start": 232.2, "duration": 4.239}, {"text": "fait sur la base des sondages mais bon", "start": 234.28, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s bien les sondages mais c'est pas \u00e7a", "start": 236.439, "duration": 2.681}, {"text": "qui fait l'\u00e9lection un sondage on sait", "start": 237.76, "duration": 2.839}, {"text": "parfois que les surs se sont souvent", "start": 239.12, "duration": 3.08}, {"text": "tromp\u00e9s donc Nathalie to je trouve", "start": 240.599, "duration": 4.92}, {"text": "qu'elle a un discours euh qui qui est un", "start": 242.2, "duration": 6.16}, {"text": "discours juste elle dit que la force est", "start": 245.519, "duration": 4.041}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 des travailleurs c'est c'est", "start": 248.36, "duration": 2.76}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re assez juste et", "start": 249.56, "duration": 3.239}, {"text": "que \u00e0 un moment donn\u00e9 il faut aussi", "start": 251.12, "duration": 3.08}, {"text": "cr\u00e9er une conscience c'est un peu le", "start": 252.799, "duration": 3.56}, {"text": "montrra de de de Lutte Ouvri\u00e8re cr\u00e9er", "start": 254.2, "duration": 3.879}, {"text": "une conscience ouvri\u00e8re que cette", "start": 256.359, "duration": 3.481}, {"text": "conscience ouvri\u00e8re prenne le pouvoir", "start": 258.079, "duration": 3.481}, {"text": "sur le pouvoir de de la finance le", "start": 259.84, "duration": 3.919}, {"text": "pouvoir des du capitalisme le pouvoir", "start": 261.56, "duration": 3.919}, {"text": "des lobbyistes \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 263.759, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne mais bon voil\u00e0 je le disais", "start": 265.479, "duration": 3.0}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien que vous ayez pass\u00e9 son", "start": 267.479, "duration": 2.201}, {"text": "interview parce que je trouve qu'on on", "start": 268.479, "duration": 2.201}, {"text": "on 'entend pas assez qu'elle porte un", "start": 269.68, "duration": 2.2}, {"text": "discours qui est trouv\u00e9 je trouve assez", "start": 270.68, "duration": 2.88}, {"text": "utile ouais les candidats alors il y a", "start": 271.88, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9videmment les sondages mais il y a", "start": 273.56, "duration": 2.359}, {"text": "aussi combien vous pesez au Parlement", "start": 274.56, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9en et combien vous avez fait le", "start": 275.919, "duration": 3.041}, {"text": "lors des derni\u00e8res \u00e9lections un mot", "start": 277.24, "duration": 2.72}, {"text": "peut-\u00eatre c'est vrai ce que vous", "start": 278.96, "duration": 2.28}, {"text": "ditesian mais vous prenez l' exemple sur", "start": 279.96, "duration": 4.04}, {"text": "ce que le P aux europ\u00e9ennes les les", "start": 281.24, "duration": 4.16}, {"text": "candidats hier dans le d\u00e9bat il y avait", "start": 284.0, "duration": 2.479}, {"text": "le repr\u00e9sentant du parti communiste", "start": 285.4, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais il n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent au", "start": 286.479, "duration": 3.921}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pas plus que d'autres", "start": 288.28, "duration": 3.28}, {"text": "qui auraient pu \u00eatre sur le plateau de", "start": 290.4, "duration": 3.079}, {"text": "LCI hier soir et pardon il y a on est", "start": 291.56, "duration": 3.32}, {"text": "dans dans une p\u00e9riode o il y a l'\u00e9galit\u00e9", "start": 293.479, "duration": 3.241}, {"text": "de temps de parole donc voil\u00e0 Nathalie", "start": 294.88, "duration": 3.36}, {"text": "to elle a son temps de parole exactement", "start": 296.72, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 avec les autres sur tous les", "start": 298.24, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9dias audiovisuels on l'a entendu elle", "start": 300.039, "duration": 3.961}, {"text": "dit ex \u00e9quit\u00e9 on est dans une \u00e9quit\u00e9 en", "start": 302.039, "duration": 4.0}, {"text": "fonction des en fonction des des de ce", "start": 304.0, "duration": 4.039}, {"text": "qu'on vient de dire la repr\u00e9sentativit\u00e9", "start": 306.039, "duration": 3.681}, {"text": "tout \u00e7a donc on l'a entendu on a entendu", "start": 308.039, "duration": 2.961}, {"text": "qu'elle r\u00e9p\u00e8te la m\u00eame chose \u00e0 chaque", "start": 309.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lection il y a aucune surprise", "start": 311.0, "duration": 5.08}, {"text": "et on peut ajouter que pour le suvri\u00e8re", "start": 313.32, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pas l'\u00e9lection phare c'est\u00e0-dire", "start": 316.08, "duration": 4.48}, {"text": "que c'est pas l\u00e0 o\u00f9 ils sont ils", "start": 317.44, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9coltent le maximum de de suffrage dans", "start": 320.56, "duration": 3.479}, {"text": "dans leur histoire bon et ben elle est", "start": 322.479, "duration": 3.321}, {"text": "l\u00e0 elle est pr\u00e9sente et elle aura son", "start": 324.039, "duration": 3.401}, {"text": "temps de parole un mot parce qu'il y a", "start": 325.8, "duration": 3.88}, {"text": "37 listes \u00e0 cette \u00e9lection \u00e7a y est", "start": 327.44, "duration": 3.56}, {"text": "maintenant c'est officiel il y a il y a", "start": 329.68, "duration": 3.799}, {"text": "un s\u00e9nateur notamment qui demande \u00e0 ce", "start": 331.0, "duration": 3.759}, {"text": "qu'il y a des mesures qui soient mises", "start": 333.479, "duration": 3.16}, {"text": "en place pour limiter le nombre de", "start": 334.759, "duration": 3.081}, {"text": "listes est-ce que c'est quelque chose", "start": 336.639, "duration": 3.721}, {"text": "qui qui peut \u00eatre envisageable 37 listes", "start": 337.84, "duration": 4.72}, {"text": "j'aime pas trop quand on entrave la la", "start": 340.36, "duration": 4.48}, {"text": "la la d\u00e9mocratie et la libert\u00e9 de chacun", "start": 342.56, "duration": 5.24}, {"text": "de de faire exprimer une voix et dans le", "start": 344.84, "duration": 4.84}, {"text": "m\u00eame temps moi qui est plut\u00f4t une", "start": 347.8, "duration": 4.2}, {"text": "sympathie pour la gauche je crois que", "start": 349.68, "duration": 5.4}, {"text": "vous pouvez en pouvez pas en douter", "start": 352.0, "duration": 4.52}, {"text": "c'est vrai que c'est assez d\u00e9sesp\u00e9rant", "start": 355.08, "duration": 3.8}, {"text": "de voir que parce qu'il y a une libert\u00e9", "start": 356.52, "duration": 3.88}, {"text": "totale de pour pouvoir pr\u00e9senter un", "start": 358.88, "duration": 4.08}, {"text": "nombre infini de de candidatures de voir", "start": 360.4, "duration": 4.239}, {"text": "que sans doute on peut faire d\u00e9j\u00e0 le", "start": 362.96, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9cit de l'apr\u00e8s 9 juin et que on va", "start": 364.639, "duration": 3.361}, {"text": "dire oh ben l'extr\u00eame droite est tr\u00e8s", "start": 366.479, "duration": 3.081}, {"text": "forte oh ben la macronie est en", "start": 368.0, "duration": 2.96}, {"text": "faiblesse oh ben il y a une petite", "start": 369.56, "duration": 2.96}, {"text": "surprise \u00e0 gauche parce que Raphael", "start": 370.96, "duration": 3.679}, {"text": "gluxman fait un bon chiffre un bon score", "start": 372.52, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 deux chiffres qui \u00e9tait totalement", "start": 374.639, "duration": 2.601}, {"text": "inattendu et le reste de la gauche est r", "start": 375.68, "duration": 3.359}, {"text": "tatin\u00e9 alors que l'ensemble de la gauche", "start": 377.24, "duration": 3.04}, {"text": "qui \u00e9tait encore celle de la nuupes qui", "start": 379.039, "duration": 2.401}, {"text": "avait une forme de coh\u00e9rence politique", "start": 380.28, "duration": 2.52}, {"text": "avec un programme commun y compris sur", "start": 381.44, "duration": 2.96}, {"text": "les questions europ\u00e9ennes aurait pu \u00eatre", "start": 382.8, "duration": 4.64}, {"text": "la surprise de cette \u00e9lection le soir du", "start": 384.4, "duration": 6.6}, {"text": "9 juin", "start": 387.44, "duration": 3.56}]}