{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 2.92}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 2.96, "duration": 1.24}, {"text": " par monsieur Roger Vicot. ", "start": 4.24, "duration": 5.92}, {"text": " - Roger Vicot: Merci. ", "start": 10.2, "duration": 4.44}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 14.68, "duration": 1.72}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 16.44, "duration": 2.64}, {"text": " Dans quelques mois, \n la France va accueillir ", "start": 19.12, "duration": 2.16}, {"text": " la plus importante comp\u00e9tition \n sportive internationale ", "start": 21.32, "duration": 2.08}, {"text": " avec les Jeux Olympiques d'\u00e9t\u00e9. ", "start": 23.44, "duration": 2.2}, {"text": " Notre pays s'appr\u00eate \n \u00e0 cette occasion ", "start": 25.68, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 recevoir 16 millions \n de touristes. ", "start": 28.2, "duration": 4.92}, {"text": " Lors des d\u00e9bats \n sur la loi pr\u00e9voyant ", "start": 33.16, "duration": 1.56}, {"text": " des mesures \n de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 mettre ", "start": 34.76, "duration": 2.32}, {"text": " en place pendant les JO, \n notre groupe ", "start": 37.12, "duration": 1.6}, {"text": " a soutenu l'id\u00e9e \n que cette manifestation ", "start": 38.76, "duration": 3.32}, {"text": " exceptionnelle justifiait \n des mesures exceptionnelles ", "start": 42.12, "duration": 1.2}, {"text": " tant que les libert\u00e9s \n fondamentales ", "start": 43.36, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e9taient respect\u00e9es. ", "start": 45.32, "duration": 2.28}, {"text": " Au fil des mois \n et des semaines, ", "start": 47.64, "duration": 1.88}, {"text": " l'inqui\u00e9tude grandit \n sur cette question ", "start": 49.56, "duration": 2.12}, {"text": " de la s\u00e9curisation \n des Jeux Olympiques. ", "start": 51.72, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a quelques jours, \n un touriste allemand ", "start": 54.28, "duration": 2.04}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 mortellement \n touch\u00e9 en plein centre ", "start": 56.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la capitale. ", "start": 57.76, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez mis en cause \n le corps m\u00e9dical. ", "start": 60.24, "duration": 6.28}, {"text": " Je ne crois pas que le d\u00e9bat \n soit l\u00e0 puisque, ", "start": 66.56, "duration": 1.96}, {"text": " quelles que soient \n les responsabilit\u00e9s, ", "start": 68.56, "duration": 1.0}, {"text": " les faits sont l\u00e0. ", "start": 69.6, "duration": 2.04}, {"text": " On sait par ailleurs \n que des milliers ", "start": 71.68, "duration": 1.4}, {"text": " et des milliers d'agents \n de s\u00e9curit\u00e9 doivent ", "start": 73.12, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre recrut\u00e9s pour les JO. ", "start": 74.92, "duration": 4.04}, {"text": " Or, \u00e0 huit mois \n de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ", "start": 79.0, "duration": 5.44}, {"text": " sur la Seine, pour laquelle \n on attend plusieurs centaines ", "start": 84.48, "duration": 1.84}, {"text": " de milliers de personnes, \n la machine semble consid\u00e9rablement ", "start": 86.36, "duration": 1.56}, {"text": " enray\u00e9e. ", "start": 87.96, "duration": 3.24}, {"text": " Les entreprises de s\u00e9curit\u00e9 \n priv\u00e9es rechignent ", "start": 91.24, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 s'engager dans un nouveau \n partenariat ", "start": 92.48, "duration": 11.32}, {"text": " avec l'Etat, n'ayant \n toujours pas \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es ", "start": 103.84, "duration": 1.48}, {"text": " des prestations \n de la Coupe du Monde ", "start": 105.36, "duration": 1.36}, {"text": " de rugby. ", "start": 106.76, "duration": 6.2}, {"text": " P\u00f4le emploi fait de son mieux. ", "start": 113.0, "duration": 7.0}, {"text": " On cherche \u00e0 recruter \n co\u00fbte que co\u00fbte, ", "start": 120.04, "duration": 3.44}, {"text": " quel que soit le profil, \n et surtout, ", "start": 123.52, "duration": 2.36}, {"text": " quels que soient \n les risques ", "start": 125.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont ainsi pris \n en tentant de mettre ", "start": 127.72, "duration": 1.56}, {"text": " sur le terrain \n des personnes ", "start": 129.32, "duration": 1.0}, {"text": " absolument pas form\u00e9es \n \u00e0 des situations absolument ", "start": 130.36, "duration": 1.36}, {"text": " atypiques. ", "start": 131.76, "duration": 2.6}, {"text": " Quel est votre plan \n de bataille ", "start": 134.4, "duration": 1.76}, {"text": " pour que la France \n soit pr\u00eate \u00e0 temps? ", "start": 136.2, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 138.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 139.44, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 140.48, "duration": 1.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n les m\u00eames critiques ", "start": 142.48, "duration": 1.88}, {"text": " et les m\u00eames \n appr\u00e9hensions ont eu lieu ", "start": 144.4, "duration": 2.24}, {"text": " pour la Coupe du Monde de rugby. ", "start": 146.68, "duration": 3.84}, {"text": " Cette Coupe du Monde, \n gr\u00e2ce aux policiers, ", "start": 150.56, "duration": 2.12}, {"text": " aux gendarmes, \n s'est d\u00e9roul\u00e9e ", "start": 152.72, "duration": 1.64}, {"text": " dans de parfaites \n conditions de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 154.4, "duration": 2.36}, {"text": " et est salu\u00e9e \u00e0 travers le monde. ", "start": 156.8, "duration": 4.4}, {"text": " Pendant cette \n Coupe du Monde, ", "start": 161.24, "duration": 2.6}, {"text": " qui est le quatri\u00e8me \u00e9v\u00e9nement \n au monde organis\u00e9 ", "start": 163.88, "duration": 2.84}, {"text": " par notre pays, \n nous avons accueilli ", "start": 166.76, "duration": 2.2}, {"text": " le pape pendant deux jours \n \u00e0 Marseille ", "start": 169.0, "duration": 2.24}, {"text": " et en m\u00eame temps le roi \n et la reine d'Angleterre ", "start": 171.28, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 travers la France. ", "start": 173.28, "duration": 10.56}, {"text": " Pourtant, il y a eu les drames \n qu'a connus Isra\u00ebl, ", "start": 183.88, "duration": 1.96}, {"text": " la mont\u00e9e du terrorisme \n partout en Europe, ", "start": 185.88, "duration": 1.96}, {"text": " vous l'avez vu, \n notamment \u00e0 Bruxelles ", "start": 187.88, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 Arras. ", "start": 189.08, "duration": 4.36}, {"text": " Des moyens \n exceptionnels seront l\u00e0 ", "start": 193.48, "duration": 1.6}, {"text": " pour les Jeux Olympiques. ", "start": 195.12, "duration": 4.52}, {"text": " Le Parlement, \n par deux fois, a vot\u00e9 ", "start": 199.68, "duration": 1.72}, {"text": " des textes qui nous ont aid\u00e9s. ", "start": 201.44, "duration": 4.12}, {"text": " Je constate \n que vous n'avez pas toujours ", "start": 205.6, "duration": 1.36}, {"text": " vot\u00e9 pour ces textes. ", "start": 207.0, "duration": 7.76}, {"text": " La pr\u00e9sence syst\u00e9matique \n de policiers ", "start": 214.8, "duration": 3.12}, {"text": " avec la cr\u00e9ation \n de 11 escadrons ", "start": 217.96, "duration": 2.24}, {"text": " de gendarmes mobiles et de CRS. ", "start": 220.24, "duration": 2.52}, {"text": " Ce n'est pas \n la peine ", "start": 222.8, "duration": 1.36}, {"text": " de crier avant d'avoir mal. ", "start": 224.2, "duration": 3.56}, {"text": " 16.000 gendarmes \n ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s. ", "start": 227.8, "duration": 1.88}, {"text": " Tout le monde aura une carte \n professionnelle. ", "start": 229.72, "duration": 3.52}, {"text": " C'est la loi \n de s\u00e9curit\u00e9 globale, ", "start": 233.28, "duration": 1.84}, {"text": " que vous n'avez pas \n non plus vot\u00e9e. ", "start": 235.16, "duration": 4.76}, {"text": " Cela permet \u00e0 chaque agent \n de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e ", "start": 239.96, "duration": 1.92}, {"text": " d'avoir une carte \n professionnelle ", "start": 241.92, "duration": 4.36}, {"text": " et de ne pas conna\u00eetre \n une sous-traitance au-del\u00e0 ", "start": 246.32, "duration": 1.56}, {"text": " d'un seul rang. ", "start": 247.92, "duration": 3.84}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas le cas \n lorsque ", "start": 251.8, "duration": 1.16}, {"text": " vous \u00e9tiez aux responsabilit\u00e9s. ", "start": 253.0, "duration": 2.08}, {"text": " La v\u00e9rit\u00e9, \n c'est que vous \u00eates capable ", "start": 255.12, "duration": 1.48}, {"text": " dans la m\u00eame \n semaine de refuser ", "start": 256.64, "duration": 2.24}, {"text": " aux pr\u00e9fets \n de police un QR code ", "start": 258.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour acc\u00e9der \n \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ", "start": 260.32, "duration": 1.64}, {"text": " et de nous demander \n plus de fermet\u00e9. ", "start": 262.0, "duration": 1.36}, {"text": " Ce n'est pas tr\u00e8s coh\u00e9rent. ", "start": 263.4, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 266.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Fanta Berete. ", "start": 267.32, "duration": 7.24}, {"text": " - Fanta Berete: \n Ma question s'adresse ", "start": 274.6, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 276.68, "duration": 1.36}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 278.08, "duration": 2.44}, {"text": " Des lieux symboliques \n de ma circonscription ", "start": 280.56, "duration": 2.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s \n par un homme ", "start": 283.16, "duration": 3.04}, {"text": " qui a fait couler le sang. ", "start": 286.24, "duration": 4.04}, {"text": " Toutes mes condol\u00e9ances \n \u00e0 la famille ", "start": 290.32, "duration": 1.16}, {"text": " des victimes et des bless\u00e9s. ", "start": 291.52, "duration": 1.48}, {"text": " Ces drames nous font \n courir le risque ", "start": 293.04, "duration": 1.52}, {"text": " d'un basculement \n de notre soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 294.6, "duration": 2.24}, {"text": " si nous ne sommes pas \n \u00e0 la hauteur. ", "start": 296.88, "duration": 2.56}, {"text": " 78% des Fran\u00e7ais \n partagent ce propos. ", "start": 299.48, "duration": 2.08}, {"text": " L'id\u00e9ologie des terroristes \n s'engouffre ", "start": 301.6, "duration": 1.2}, {"text": " dans toutes les br\u00e8ches. ", "start": 302.84, "duration": 4.24}, {"text": " Elle se sert \n de nos failles et met ", "start": 307.12, "duration": 2.12}, {"text": " en place un pi\u00e8ge \n du face-\u00e0-face ", "start": 309.28, "duration": 2.04}, {"text": " dans lequel il ne faut pas tomber. ", "start": 311.36, "duration": 2.52}, {"text": " Nous opposer les uns \n aux autres, voil\u00e0 ", "start": 313.92, "duration": 2.28}, {"text": " ce qu'ils recherchent \n et ce que nous propose ", "start": 316.24, "duration": 1.56}, {"text": " le RN. ", "start": 317.84, "duration": 1.8}, {"text": " Quand on nous dit \n que la police ", "start": 319.68, "duration": 1.96}, {"text": " n'a pas fait son job, \n je r\u00e9ponds mensonge. ", "start": 321.68, "duration": 5.92}, {"text": " A aucun moment \n il n'y a eu de rat\u00e9 ", "start": 327.64, "duration": 1.76}, {"text": " des services fran\u00e7ais. ", "start": 329.44, "duration": 4.2}, {"text": " Le job a \u00e9t\u00e9 fait \n quand les agents ", "start": 333.68, "duration": 4.36}, {"text": " du 15e et du 16e \n arrondissement ", "start": 338.08, "duration": 1.32}, {"text": " ont ma\u00eetris\u00e9 \n l'assaillant rapidement ", "start": 339.44, "duration": 2.28}, {"text": " et sans armes \u00e0 feu. ", "start": 341.76, "duration": 2.16}, {"text": " Je leur rends hommage. ", "start": 343.96, "duration": 2.96}, {"text": " Quand on dit que la justice \n est laxiste, ", "start": 346.96, "duration": 1.56}, {"text": " je dis mensonge. ", "start": 348.56, "duration": 3.32}, {"text": " En prison et \u00e0 sa sortie, \n il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 ", "start": 351.92, "duration": 1.96}, {"text": " sous contr\u00f4le judiciaire. ", "start": 353.92, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 le contexte \n social qui met ", "start": 354.96, "duration": 3.6}, {"text": " de l'huile sur le feu, \n malgr\u00e9 les r\u00e9cup\u00e9rations ", "start": 358.6, "duration": 1.56}, {"text": " politiques et la volont\u00e9 \n de certains ", "start": 360.2, "duration": 1.8}, {"text": " de souffler sur les braises \n pour diviser ", "start": 362.04, "duration": 1.92}, {"text": " et r\u00e9colter les fruits \n du chaos, soyons ", "start": 364.0, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 la hauteur \n et ne livrons pas nos compatriotes ", "start": 368.24, "duration": 1.76}, {"text": " musulmans \u00e0 la vindicte populaire. ", "start": 370.04, "duration": 2.44}, {"text": " Le tueur est n\u00e9 \n \u00e0 Neuilly de parents ", "start": 372.52, "duration": 3.56}, {"text": " qui ont fui \n les mollahs ", "start": 376.12, "duration": 2.4}, {"text": " et qui ne lui ont pas donn\u00e9 \n d'\u00e9ducation religieuse. ", "start": 378.56, "duration": 1.76}, {"text": " La p\u00e9riode que l'on traverse \n est complexe. ", "start": 380.36, "duration": 13.72}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \n au pr\u00e9sident Bardella qui parle ", "start": 394.12, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9faillance politique? ", "start": 395.32, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 397.4, "duration": 1.28}, {"text": " est \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 398.72, "duration": 3.24}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 402.0, "duration": 7.6}, {"text": " vous avez connu un drame, \n un assassinat, ", "start": 409.64, "duration": 4.16}, {"text": " un acte terroriste \n o\u00f9 un jeune homme allemand ", "start": 413.84, "duration": 1.56}, {"text": " est mort. ", "start": 415.44, "duration": 1.4}, {"text": " Je veux lui adresser, \n ainsi qu'\u00e0 l'ensemble ", "start": 416.88, "duration": 4.36}, {"text": " des victimes de cet \n attentat, mes pens\u00e9es ", "start": 421.28, "duration": 1.36}, {"text": " les plus fortes. ", "start": 422.68, "duration": 3.32}, {"text": " Quand il y a un attentat, \n il y a toujours ", "start": 426.04, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 se poser des questions \n pour savoir ", "start": 428.04, "duration": 3.92}, {"text": " si nous avons bien fait. ", "start": 432.0, "duration": 4.56}, {"text": " Aucune question \n n'est taboue ", "start": 436.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos concitoyens. ", "start": 437.64, "duration": 6.88}, {"text": " Nous constatons \n que la menace islamiste ", "start": 444.56, "duration": 1.16}, {"text": " touche le monde entier. ", "start": 445.76, "duration": 3.8}, {"text": " Ces attentats sont sur tous \n les territoires europ\u00e9ens, ", "start": 449.6, "duration": 1.56}, {"text": " occidentaux et internationaux. ", "start": 451.2, "duration": 4.64}, {"text": " La pr\u00e9gnance de cette menace \n terroriste islamiste sera l\u00e0 ", "start": 455.88, "duration": 1.76}, {"text": " pendant longtemps. ", "start": 457.68, "duration": 1.24}, {"text": " Nous devons lutter \n contre une id\u00e9ologie radicale ", "start": 458.96, "duration": 1.6}, {"text": " qui veut en premier \n lieu nous diviser ", "start": 460.6, "duration": 4.56}, {"text": " et toucher notre conception \n de la libert\u00e9 ", "start": 465.2, "duration": 1.56}, {"text": " et notre protection du monde. ", "start": 466.8, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a, dans cet \n attentat islamiste, ", "start": 468.68, "duration": 1.84}, {"text": " plusieurs questions qui se posent. ", "start": 470.56, "duration": 5.12}, {"text": " Avons-nous tous les moyens \n de suivi judiciaire, ", "start": 475.72, "duration": 2.76}, {"text": " apr\u00e8s la condamnation \n en 2016 ", "start": 478.52, "duration": 2.92}, {"text": " et une peine qui a \u00e9t\u00e9 \n int\u00e9gralement effectu\u00e9e ", "start": 481.48, "duration": 1.56}, {"text": " par cette personne? ", "start": 483.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous le pensons. ", "start": 484.12, "duration": 1.64}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous avions fait ", "start": 485.8, "duration": 2.84}, {"text": " la loi de 2021 \n avec le garde des Sceaux. ", "start": 488.68, "duration": 4.32}, {"text": " Je regrette \n que tout le monde ici ", "start": 493.04, "duration": 2.08}, {"text": " n'ait pas souhait\u00e9 \n voter ce texte ", "start": 495.16, "duration": 6.16}, {"text": " qui nous aurait \n permis sans doute ", "start": 501.36, "duration": 4.76}, {"text": " pour les personnes \n sorties de prison ", "start": 506.16, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s 2021 d'\u00eatre dans le suivi \n judiciaire. ", "start": 507.36, "duration": 2.08}, {"text": " Nous pouvons nous poser \n des questions ", "start": 509.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'injonction \n et le suivi psychiatrique. ", "start": 510.68, "duration": 4.36}, {"text": " Nous connaissons le travail \n des m\u00e9decins psychiatres ", "start": 515.08, "duration": 1.96}, {"text": " et la difficult\u00e9 \n que nous avons d\u00e9sormais ", "start": 517.08, "duration": 1.36}, {"text": " de mettre des m\u00e9decins \n psychiatres partout. ", "start": 518.48, "duration": 5.48}, {"text": " Il ne faut pas trembler \n pour lutter ", "start": 524.0, "duration": 1.36}, {"text": " contre la haine \n dans les lieux de culte. ", "start": 525.4, "duration": 5.28}, {"text": " Quand je vois des gens \n nous combattre ", "start": 530.72, "duration": 6.48}, {"text": " sur ce point \n et ne pas voter la loi ", "start": 537.24, "duration": 2.32}, {"text": " de s\u00e9paratisme, \n je me dis que des gens cherchent ", "start": 539.6, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 nous diviser \n et plut\u00f4t \u00e0 gagner ", "start": 541.4, "duration": 1.36}, {"text": " les \u00e9lections. ", "start": 542.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 543.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Alma Dufour. ", "start": 544.88, "duration": 2.44}, {"text": " - Alma Dufour: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 547.36, "duration": 1.36}, {"text": " la tr\u00eave est finie. ", "start": 548.76, "duration": 1.4}, {"text": " Les bombardements \n ont repris \u00e0 Gaza. ", "start": 550.2, "duration": 5.2}, {"text": " L'enfer sur Terre \n est revenu, ", "start": 555.44, "duration": 1.0}, {"text": " selon les mots \n d'une responsable ", "start": 556.48, "duration": 1.0}, {"text": " de l'ONU. ", "start": 557.52, "duration": 1.2}, {"text": " 1,9 million de Gazaouis \n se sont d\u00e9plac\u00e9s ", "start": 558.76, "duration": 2.28}, {"text": " dans le sud \u00e0 la demande d'Isra\u00ebl. ", "start": 561.08, "duration": 1.64}, {"text": " C'est d\u00e9sormais le sud \n qui est bombard\u00e9. ", "start": 562.76, "duration": 2.0}, {"text": " 16.000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \n tu\u00e9es, 6150 enfants. ", "start": 564.8, "duration": 2.6}, {"text": " Si les civils \n ne meurent pas assassin\u00e9s ", "start": 567.44, "duration": 1.36}, {"text": " par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, \n c'est la maladie ", "start": 568.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui les tuera. ", "start": 570.04, "duration": 2.8}, {"text": " 40.000 personnes souffrent \n de dysenterie aigu\u00eb, ", "start": 572.88, "duration": 1.92}, {"text": " parce que l'eau \n potable manque \u00e0 Gaza. ", "start": 574.84, "duration": 3.12}, {"text": " La colonisation \n a fait 243 morts ", "start": 578.0, "duration": 1.24}, {"text": " en Cisjordanie, \n alors que le territoire ", "start": 579.28, "duration": 1.88}, {"text": " n'est pas contr\u00f4l\u00e9 par le Hamas. ", "start": 581.2, "duration": 2.6}, {"text": " Les attaques au Liban \n se multiplient ", "start": 583.84, "duration": 3.04}, {"text": " et des milices \n pro-iraniennes s'en prennent ", "start": 586.92, "duration": 1.16}, {"text": " en retour \u00e0 des bases \n am\u00e9ricaines ", "start": 588.12, "duration": 1.92}, {"text": " en Irak et en Syrie. ", "start": 590.08, "duration": 4.76}, {"text": " Combien de temps allez-vous \n laisser Netanyahou mettre ", "start": 594.88, "duration": 2.0}, {"text": " en danger la s\u00e9curit\u00e9 \n de la r\u00e9gion? ", "start": 596.92, "duration": 4.44}, {"text": " Vivre dans une r\u00e9alit\u00e9 sociale \n et m\u00e9diatique parall\u00e8le ", "start": 601.4, "duration": 3.56}, {"text": " vous permet sans doute \n de vous regarder ", "start": 605.0, "duration": 1.76}, {"text": " dans une glace, \n mais nous, ", "start": 606.8, "duration": 1.4}, {"text": " nous les voyons, \n les vid\u00e9os ", "start": 608.24, "duration": 1.96}, {"text": " qu'on nous envoie \n tous les jours, ", "start": 610.24, "duration": 3.16}, {"text": " de cadavres d'enfants, \n avec leur nom \u00e9crit ", "start": 613.44, "duration": 2.52}, {"text": " sur le poignet \n pour qu'on puisse ", "start": 616.0, "duration": 1.16}, {"text": " les identifier sous les d\u00e9combres. ", "start": 617.2, "duration": 2.28}, {"text": " Des grands-p\u00e8res \n qui enterrent ", "start": 619.52, "duration": 3.88}, {"text": " leur petite-fille de 5 ans. ", "start": 623.44, "duration": 2.68}, {"text": " Des parents qui auraient \n pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 mourir ", "start": 626.16, "duration": 1.16}, {"text": " avec leurs enfants. ", "start": 627.36, "duration": 1.44}, {"text": " Vous arrivez \n \u00e0 dormir la nuit, ", "start": 628.84, "duration": 1.44}, {"text": " mais les Fran\u00e7ais \n n'y arrivent plus. ", "start": 630.32, "duration": 5.4}, {"text": " Emmanuel Macron a demand\u00e9 \n le cessez-le-feu, ", "start": 635.76, "duration": 14.28}, {"text": " mais quelques jours apr\u00e8s, \n S\u00e9bastien Lecornu ", "start": 650.08, "duration": 1.96}, {"text": " est all\u00e9 rassurer \n Isra\u00ebl du soutien ", "start": 652.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 653.28, "duration": 2.0}, {"text": " Seuls les actes comptent. ", "start": 655.32, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut prendre \n des sanctions diplomatiques ", "start": 657.4, "duration": 3.16}, {"text": " et \u00e9conomiques \n contre ce gouvernement assassin. ", "start": 660.6, "duration": 3.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 664.32, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Laurence Boone. ", "start": 665.36, "duration": 1.48}, {"text": " - Laurence Boone: Merci. ", "start": 666.88, "duration": 5.6}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vous prie d'abord d'excuser ", "start": 672.52, "duration": 4.88}, {"text": " la ministre des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, Catherine Colonna, ", "start": 677.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui est en Australie. ", "start": 678.84, "duration": 1.96}, {"text": " Vous d\u00e9plorez \n que la tr\u00eave ", "start": 680.84, "duration": 1.12}, {"text": " n'est pas tenue. ", "start": 682.0, "duration": 4.12}, {"text": " Je d\u00e9plore que vous me posiez \n une question ", "start": 686.16, "duration": 1.56}, {"text": " de politique politicienne. ", "start": 687.76, "duration": 9.0}, {"text": " Vous savez \n que nous avons demand\u00e9 ", "start": 696.8, "duration": 1.16}, {"text": " la tr\u00eave depuis plusieurs \n semaines ", "start": 698.0, "duration": 2.0}, {"text": " et qu'elle a permis \n de faire sortir ", "start": 700.04, "duration": 1.36}, {"text": " des otages du Hamas, \n des femmes, ", "start": 701.44, "duration": 1.24}, {"text": " des enfants, des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 702.72, "duration": 1.64}, {"text": " Cette tr\u00eave a permis \n la lib\u00e9ration ", "start": 704.4, "duration": 7.6}, {"text": " de quatre de nos otages, \n quatre compatriotes. ", "start": 712.04, "duration": 4.0}, {"text": " Elle a permis de faire entrer \n les humanitaires ", "start": 716.08, "duration": 3.64}, {"text": " en plus grand nombre, \n de faire sortir ", "start": 719.76, "duration": 2.16}, {"text": " des bless\u00e9s pris en charge \n sur un bateau fran\u00e7ais. ", "start": 721.96, "duration": 2.92}, {"text": " La fin de l'accord \n sur la lib\u00e9ration d'otages, ", "start": 724.92, "duration": 5.96}, {"text": " c'est un drame \n pour les otages ", "start": 730.92, "duration": 5.04}, {"text": " et leurs familles auxquels \n je pense aujourd'hui. ", "start": 736.0, "duration": 1.92}, {"text": " Quatre Fran\u00e7ais sont toujours \n port\u00e9s disparus. ", "start": 737.96, "duration": 3.16}, {"text": " La fin de l'accord \n signe aussi la fin ", "start": 741.16, "duration": 1.56}, {"text": " de la tr\u00eave et de nouvelles \n souffrances ", "start": 742.76, "duration": 2.52}, {"text": " pour les Palestiniens \n de Gaza qui subissent ", "start": 745.32, "duration": 1.44}, {"text": " une situation humanitaire \n catastrophique. ", "start": 746.8, "duration": 1.92}, {"text": " La France a toujours \n appel\u00e9 au retour ", "start": 748.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la tr\u00eave. ", "start": 750.16, "duration": 1.64}, {"text": " Elle poursuit \n son action en faveur ", "start": 751.84, "duration": 3.24}, {"text": " des populations \n civiles \u00e0 Gaza ", "start": 755.12, "duration": 2.32}, {"text": " qui n'ont pas \u00e0 payer \n les crimes ", "start": 757.48, "duration": 1.36}, {"text": " du Hamas. ", "start": 758.88, "duration": 1.0}, {"text": " Catherine Colonna \n va tenir demain ", "start": 759.92, "duration": 9.76}, {"text": " une conf\u00e9rence de suivi \n de la situation humanitaire, ", "start": 769.72, "duration": 2.4}, {"text": " notamment en pr\u00e9sence \n des ONG actives ", "start": 772.16, "duration": 1.24}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 773.44, "duration": 2.16}, {"text": " Ce sera l'occasion \n de faire le point ", "start": 775.64, "duration": 2.8}, {"text": " sur les engagements \n pris le 9 novembre ", "start": 778.48, "duration": 2.24}, {"text": " et d'avancer dans leur mise \n en oeuvre concr\u00e8te ", "start": 780.76, "duration": 1.56}, {"text": " au b\u00e9n\u00e9fice des populations. ", "start": 782.36, "duration": 1.4}, {"text": " Au-del\u00e0 de vos politiques \n politiciennes, au-del\u00e0 ", "start": 783.8, "duration": 1.56}, {"text": " de l'urgence, \n la France, elle, ", "start": 785.4, "duration": 1.96}, {"text": " continue d'oeuvrer \n avec le gouvernement ", "start": 787.4, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu \n n\u00e9cessaire, ", "start": 788.64, "duration": 1.4}, {"text": " comme l'a rappel\u00e9 \n le pr\u00e9sident ", "start": 790.08, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 791.12, "duration": 1.4}, {"text": " Peut-\u00eatre \n n'entendez-vous pas tr\u00e8s bien. ", "start": 792.56, "duration": 2.16}, {"text": " D'ailleurs, \n les consultations ", "start": 794.76, "duration": 1.0}, {"text": " se sont poursuivies au Qatar. ", "start": 795.8, "duration": 2.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 798.72, "duration": 1.84}, {"text": " est \u00e0 monsieur le pr\u00e9sident \n Olivier Marleix ", "start": 800.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 802.0, "duration": 5.24}, {"text": " - Olivier Marleix: \n Samedi dernier, ", "start": 807.28, "duration": 4.56}, {"text": " la France a \u00e9t\u00e9 \n encore une fois plong\u00e9e ", "start": 811.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'horreur \n par un terroriste ", "start": 813.48, "duration": 1.32}, {"text": " se r\u00e9clamant de l'Etat islamique. ", "start": 814.84, "duration": 6.92}, {"text": " Permettez-moi \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 821.8, "duration": 5.92}, {"text": " pour la victime, \n assassin\u00e9e ", "start": 827.76, "duration": 1.76}, {"text": " alors qu'elle d\u00e9couvrait \n Paris en amoureux ", "start": 829.56, "duration": 1.2}, {"text": " avec sa compagne. ", "start": 830.8, "duration": 2.96}, {"text": " Je veux rendre \n hommage au sang-froid ", "start": 833.8, "duration": 1.16}, {"text": " des policiers \n qui ont neutralis\u00e9 ", "start": 835.0, "duration": 1.0}, {"text": " le tueur. ", "start": 836.04, "duration": 2.0}, {"text": " Applaudissements ", "start": 838.08, "duration": 12.04}, {"text": " L'auteur de cet attentat \n \u00e9tait parfaitement connu ", "start": 850.16, "duration": 6.36}, {"text": " par les services de police. ", "start": 856.56, "duration": 3.0}, {"text": " En lien avec les assassins \n de Samuel Paty, ", "start": 859.6, "duration": 1.6}, {"text": " il a pass\u00e9 \n quatre ans en prison ", "start": 861.24, "duration": 1.32}, {"text": " pour avoir pr\u00e9par\u00e9 un attentat. ", "start": 862.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il \u00e9tait depuis suivi par la DGSI. ", "start": 864.2, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a moins de deux mois, \n sa m\u00e8re s'est rendue ", "start": 866.84, "duration": 2.16}, {"text": " dans un commissariat \n de police ", "start": 869.04, "duration": 1.0}, {"text": " pour demander \n \u00e0 ce qu'il soit surveill\u00e9 ", "start": 870.08, "duration": 1.36}, {"text": " par la police. ", "start": 871.48, "duration": 1.76}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 873.28, "duration": 2.44}, {"text": " vous \u00eates cheffe du gouvernement. ", "start": 875.76, "duration": 2.16}, {"text": " A ce titre, vous disposez \n de l'administration. ", "start": 877.96, "duration": 1.96}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n ce qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 879.96, "duration": 1.52}, {"text": " fait depuis cette visite \n au commissariat? ", "start": 881.52, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 883.96, "duration": 1.44}, {"text": " est \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 885.44, "duration": 1.84}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 887.32, "duration": 5.48}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident Marleix, ", "start": 892.84, "duration": 3.04}, {"text": " samedi dernier, \n vous l'avez dit, ", "start": 895.92, "duration": 2.52}, {"text": " un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \n et deux autres personnes ", "start": 898.48, "duration": 2.96}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, \n victimes du terrorisme islamiste. ", "start": 901.48, "duration": 3.4}, {"text": " Je veux leur rendre hommage. ", "start": 904.92, "duration": 2.2}, {"text": " Je veux dire \n ma solidarit\u00e9 ", "start": 907.16, "duration": 4.0}, {"text": " et celle \n de mon gouvernement ", "start": 911.2, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 leur famille et \u00e0 leurs proches. ", "start": 912.44, "duration": 1.8}, {"text": " Je veux saluer \n \u00e0 mon tour, ", "start": 914.28, "duration": 2.4}, {"text": " comme vous l'avez \n fait, nos forces ", "start": 916.72, "duration": 4.2}, {"text": " de l'ordre et nos services \n de secours. ", "start": 920.96, "duration": 4.96}, {"text": " Leur intervention rapide \n a permis d'\u00e9viter ", "start": 925.96, "duration": 1.44}, {"text": " un bilan plus lourd encore. ", "start": 927.44, "duration": 4.24}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Marleix, ", "start": 931.72, "duration": 2.12}, {"text": " comme vous, \n je ne peux pas me satisfaire ", "start": 933.88, "duration": 4.4}, {"text": " que cette personne, \n qui avait fait l'objet ", "start": 938.32, "duration": 3.48}, {"text": " d'un suivi judiciaire, \n d'un suivi administratif, ", "start": 941.84, "duration": 1.44}, {"text": " qui \u00e9tait suivi \n par nos services ", "start": 943.32, "duration": 1.68}, {"text": " de renseignement, \n qui a fait l'objet ", "start": 945.04, "duration": 1.2}, {"text": " d'un suivi psychiatrique, \n soit pass\u00e9 ", "start": 946.28, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 l'acte \n et malheureusement ait tu\u00e9 ", "start": 950.52, "duration": 1.28}, {"text": " une personne samedi dernier. ", "start": 951.84, "duration": 2.32}, {"text": " Pour autant, je pense \n que nous pouvons reconna\u00eetre ", "start": 954.2, "duration": 1.76}, {"text": " ensemble \n que nous avons consid\u00e9rablement ", "start": 956.0, "duration": 2.32}, {"text": " renforc\u00e9 notre arsenal \n depuis 2017. ", "start": 958.36, "duration": 3.4}, {"text": " Je pense \u00e0 la loi renfor\u00e7ant \n la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure ", "start": 961.8, "duration": 2.36}, {"text": " et la lutte \n contre le terrorisme, ", "start": 964.2, "duration": 2.6}, {"text": " qui a permis notamment \n la surveillance ", "start": 966.84, "duration": 3.16}, {"text": " des individus \n qui pr\u00e9sentent une menace, ", "start": 970.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui a permis \n la fermeture des lieux ", "start": 971.24, "duration": 4.96}, {"text": " de culte o\u00f9 on fait \n l'apologie du terrorisme, ", "start": 976.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui permet la visite \n des domiciles ", "start": 977.84, "duration": 1.16}, {"text": " des personnes suspect\u00e9es \n de repr\u00e9senter ", "start": 979.04, "duration": 1.0}, {"text": " une menace terroriste. ", "start": 980.08, "duration": 3.32}, {"text": " Je pense \u00e0 la cr\u00e9ation du parquet \n national antiterroriste ", "start": 983.44, "duration": 1.76}, {"text": " en 2019. ", "start": 985.24, "duration": 2.04}, {"text": " Je pense \u00e0 la loi \n de 2021 qui a permis ", "start": 987.32, "duration": 2.8}, {"text": " de cr\u00e9er une mesure \n de pr\u00e9vention ", "start": 990.16, "duration": 2.28}, {"text": " de la r\u00e9cidive \n terroriste en permettant ", "start": 992.48, "duration": 1.56}, {"text": " le suivi judiciaire \n jusqu'\u00e0 cinq ans ", "start": 994.08, "duration": 3.92}, {"text": " apr\u00e8s la sortie de prison \n des individus condamn\u00e9s. ", "start": 998.04, "duration": 3.56}, {"text": " Je pense aussi \u00e0 la loi \n sur le s\u00e9paratisme ", "start": 1001.64, "duration": 1.76}, {"text": " qui permet de nous attaquer \n aux racines ", "start": 1003.44, "duration": 1.36}, {"text": " de la radicalisation. ", "start": 1004.84, "duration": 2.68}, {"text": " Nous avons renforc\u00e9 \n le contr\u00f4le ", "start": 1007.56, "duration": 1.68}, {"text": " des associations, \n nous avons facilit\u00e9 ", "start": 1009.28, "duration": 3.12}, {"text": " la fermeture \n des lieux o\u00f9 on porte ", "start": 1012.44, "duration": 1.76}, {"text": " la haine \n de la R\u00e9publique ", "start": 1014.24, "duration": 1.44}, {"text": " et nous avons cr\u00e9\u00e9 \n un nouveau d\u00e9lit ", "start": 1015.72, "duration": 1.36}, {"text": " de s\u00e9paratisme. ", "start": 1017.12, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons aussi \n beaucoup renforc\u00e9 ", "start": 1018.88, "duration": 2.04}, {"text": " les moyens de la s\u00e9curit\u00e9 \n int\u00e9rieure ", "start": 1020.96, "duration": 1.48}, {"text": " comme de nos services \n de renseignement. ", "start": 1022.48, "duration": 1.72}, {"text": " Cette d\u00e9termination \n porte ses fruits. ", "start": 1024.24, "duration": 3.0}, {"text": " 43 attentats ont pu \n \u00eatre d\u00e9jou\u00e9s ", "start": 1027.28, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 1028.48, "duration": 1.24}, {"text": " Je pense que \u00e7a m\u00e9rite \n d'\u00eatre soulign\u00e9. ", "start": 1029.76, "duration": 4.88}, {"text": " Evidemment, suite \n \u00e0 ce drame, j'ai r\u00e9uni ", "start": 1034.68, "duration": 1.36}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur, \n le ministre ", "start": 1036.08, "duration": 2.16}, {"text": " de la Justice \n et le ministre de la Sant\u00e9 ", "start": 1038.28, "duration": 2.84}, {"text": " pour examiner \n si des am\u00e9liorations peuvent ", "start": 1041.16, "duration": 2.36}, {"text": " encore \u00eatre apport\u00e9es \n \u00e0 notre dispositif. ", "start": 1043.56, "duration": 4.12}, {"text": " La m\u00e8re de ce terroriste \n avait signal\u00e9 ", "start": 1047.72, "duration": 2.44}, {"text": " sa crainte sur l'\u00e9volution \n de l'\u00e9tat psychiatrique ", "start": 1050.2, "duration": 2.0}, {"text": " de son fils. ", "start": 1052.24, "duration": 6.4}, {"text": " Nous lui avons conseill\u00e9 \n de demander ", "start": 1058.68, "duration": 1.72}, {"text": " un placement d'office \n de son fils, ", "start": 1060.44, "duration": 1.52}, {"text": " ce qu'elle a refus\u00e9 de faire. ", "start": 1062.0, "duration": 1.8}, {"text": " Faut-il compl\u00e9ter \n notre arsenal juridique? ", "start": 1063.84, "duration": 1.36}, {"text": " Nous aurons \u00e0 en d\u00e9battre. ", "start": 1065.24, "duration": 2.8}, {"text": " Nous sommes en train \n de l'examiner. ", "start": 1068.08, "duration": 2.96}, {"text": " Je peux vous assurer \n que face au terrorisme, ", "start": 1071.08, "duration": 2.48}, {"text": " nous devons \u00e9videmment, \n \u00e0 chaque fois, tirer ", "start": 1073.6, "duration": 1.72}, {"text": " les le\u00e7ons \n de ce que nous avons pu ", "start": 1075.36, "duration": 1.56}, {"text": " constater, et nous le ferons. ", "start": 1076.96, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le pr\u00e9sident? ", "start": 1078.8, "duration": 2.6}, {"text": " - Olivier Marleix: Merci. ", "start": 1081.44, "duration": 3.32}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que l'Etat ne parvient ", "start": 1084.8, "duration": 1.56}, {"text": " plus \u00e0 prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais. ", "start": 1086.4, "duration": 1.64}, {"text": " En 2023, le nombre \n d'homicides ", "start": 1088.08, "duration": 3.48}, {"text": " dans notre pays battra \n tous les records ", "start": 1091.6, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 50 ans. ", "start": 1093.0, "duration": 1.68}, {"text": " Voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1094.72, "duration": 1.88}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n attendent aujourd'hui ", "start": 1096.64, "duration": 1.56}, {"text": " un changement radical. ", "start": 1098.24, "duration": 4.36}, {"text": " Ce changement suppose \n de ne pas d\u00e9tricoter ", "start": 1102.64, "duration": 1.96}, {"text": " le texte du S\u00e9nat \n de la loi immigration. ", "start": 1104.64, "duration": 2.6}, {"text": " C'est ce que votre majorit\u00e9 \n a fait ", "start": 1107.28, "duration": 1.36}, {"text": " la semaine derni\u00e8re. ", "start": 1108.68, "duration": 2.56}, {"text": " Ce changement suppose \n d'avoir le courage ", "start": 1111.28, "duration": 2.68}, {"text": " de modifier notre code \n de la nationalit\u00e9. ", "start": 1114.0, "duration": 1.36}, {"text": " Vous vous y refusez \n syst\u00e9matiquement. ", "start": 1115.4, "duration": 1.64}, {"text": " Ce changement \n supposera enfin ", "start": 1117.08, "duration": 2.16}, {"text": " et surtout de modifier \n notre Constitution ", "start": 1119.28, "duration": 1.24}, {"text": " pour reprendre en main \n notre souverainet\u00e9 ", "start": 1120.56, "duration": 2.12}, {"text": " dans le domaine de l'immigration. ", "start": 1122.72, "duration": 1.68}, {"text": " Vous vous y refusez encore. ", "start": 1124.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il ne sert \u00e0 rien \n d'avoir des ministres ", "start": 1126.6, "duration": 3.4}, {"text": " qui courent \n sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 ", "start": 1130.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour dire qu'ils n'ont \n aucun tabou ", "start": 1131.44, "duration": 7.24}, {"text": " pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais \n si vous refusez ", "start": 1138.72, "duration": 1.36}, {"text": " une nouvelle \n fois de modifier ", "start": 1140.12, "duration": 1.0}, {"text": " notre Constitution. ", "start": 1141.16, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la Premi\u00e8re ministre? ", "start": 1142.92, "duration": 1.88}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Je pense que ce d\u00e9bat ", "start": 1144.84, "duration": 1.8}, {"text": " sur le texte immigration, \n vous l'aurez ", "start": 1146.68, "duration": 3.04}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle, \n mais en l'occurrence, ", "start": 1149.76, "duration": 1.4}, {"text": " nous parlons \n d'un terroriste ", "start": 1151.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui \u00e9tait fran\u00e7ais. ", "start": 1152.24, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1154.12, "duration": 3.08}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, un peu de calme. ", "start": 1161.76, "duration": 5.28}, {"text": " S'il vous pla\u00eet... ", "start": 1167.08, "duration": 2.32}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, \n on va passer la parole ", "start": 1169.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'orateur suivant. ", "start": 1171.04, "duration": 4.76}, {"text": " Monsieur Laurent \n Esquenet-Goxes ", "start": 1175.84, "duration": 1.04}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1176.92, "duration": 1.56}, {"text": " - Laurent Esquenet-Goxes: Merci. ", "start": 1178.52, "duration": 7.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Prisca Thevenot. ", "start": 1186.32, "duration": 3.52}, {"text": " Ce week-end, plus de 200.000 \n b\u00e9n\u00e9voles, partout ", "start": 1189.88, "duration": 1.96}, {"text": " sur le territoire, \n vont lever des fonds ", "start": 1191.88, "duration": 1.4}, {"text": " pour le T\u00e9l\u00e9thon. ", "start": 1193.32, "duration": 8.36}, {"text": " Partout, \n ils vont se mobiliser ", "start": 1201.72, "duration": 1.0}, {"text": " contre les maladies rares. ", "start": 1202.76, "duration": 2.92}, {"text": " Cette collecte populaire, \n la plus importante ", "start": 1205.72, "duration": 2.0}, {"text": " au monde, est chaque ann\u00e9e \n un immense succ\u00e8s ", "start": 1207.76, "duration": 1.56}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 eux. ", "start": 1209.36, "duration": 1.32}, {"text": " En cette Journ\u00e9e \n mondiale du b\u00e9n\u00e9volat, ", "start": 1210.72, "duration": 4.72}, {"text": " je leur exprime \n ma profonde gratitude ", "start": 1215.48, "duration": 1.96}, {"text": " et celle de l'ensemble \n de la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 1217.48, "duration": 2.36}, {"text": " Plus globalement, \n c'est le travail ", "start": 1219.88, "duration": 2.16}, {"text": " de tous les b\u00e9n\u00e9voles \n qu'il faut saluer. ", "start": 1222.08, "duration": 3.24}, {"text": " Moi-m\u00eame, je sais la port\u00e9e \n d'un tel engagement. ", "start": 1225.36, "duration": 4.0}, {"text": " Si 11 millions de Fran\u00e7ais \n sont impliqu\u00e9s ", "start": 1229.4, "duration": 1.36}, {"text": " dans une association, \n ce chiffre ", "start": 1230.8, "duration": 1.52}, {"text": " ne doit pas occulter \n la crise du b\u00e9n\u00e9volat. ", "start": 1232.36, "duration": 3.08}, {"text": " Chez moi, \n les associations rurales ", "start": 1235.48, "duration": 1.44}, {"text": " sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es. ", "start": 1236.96, "duration": 2.44}, {"text": " Mardi dernier, \n nous avons vot\u00e9 en commission ", "start": 1239.44, "duration": 1.6}, {"text": " un texte destin\u00e9 \n \u00e0 lutter ", "start": 1241.08, "duration": 5.76}, {"text": " contre leurs difficult\u00e9s \n quotidiennes. ", "start": 1246.88, "duration": 6.92}, {"text": " Ces associations \n sont la cheville ouvri\u00e8re ", "start": 1253.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la coh\u00e9sion sociale. ", "start": 1255.04, "duration": 1.24}, {"text": " Cette proposition \n de loi simplifiera ", "start": 1256.32, "duration": 5.12}, {"text": " la vie de ces structures \n et va revaloriser l'engagement ", "start": 1261.48, "duration": 1.76}, {"text": " b\u00e9n\u00e9vole. ", "start": 1263.28, "duration": 1.0}, {"text": " Celle-ci a \u00e9t\u00e9 \n enrichie de mesures ", "start": 1264.32, "duration": 5.56}, {"text": " que j'ai pu porter \n en faveur de la formation ", "start": 1269.92, "duration": 1.76}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9voles. ", "start": 1271.72, "duration": 1.36}, {"text": " Concr\u00e8tement, les nouveaux \n retrait\u00e9s pourront mobiliser ", "start": 1273.12, "duration": 7.68}, {"text": " leur CPF pour acqu\u00e9rir \n les comp\u00e9tences indispensables ", "start": 1280.84, "duration": 1.36}, {"text": " aux associations. ", "start": 1282.24, "duration": 1.0}, {"text": " Certains \n parmi les moins dipl\u00f4m\u00e9s ", "start": 1283.28, "duration": 1.36}, {"text": " n'osent pas franchir \n le pas de l'engagement. ", "start": 1284.68, "duration": 3.6}, {"text": " Ils ont peur de manquer \n de qualification, ", "start": 1288.32, "duration": 2.04}, {"text": " de faire par inadvertance \n des erreurs. ", "start": 1290.4, "duration": 2.12}, {"text": " Les comp\u00e9tences manquent, \n alors agissons. ", "start": 1292.56, "duration": 2.32}, {"text": " Quelles mesures \n pourrions-nous prendre ", "start": 1294.92, "duration": 2.04}, {"text": " dans pour favoriser \n l'engagement ", "start": 1297.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans la vie associative? ", "start": 1298.04, "duration": 1.4}, {"text": " Comment pouvons-nous \n mieux accompagner ", "start": 1299.48, "duration": 2.4}, {"text": " les b\u00e9n\u00e9voles, notamment \n dans la gestion financi\u00e8re, ", "start": 1301.92, "duration": 3.96}, {"text": " humaine des associations? ", "start": 1305.92, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1310.28, "duration": 4.32}, {"text": " est \u00e0 Prisca Thevenot. ", "start": 1314.64, "duration": 2.0}, {"text": " - Prisca Thevenot: Merci. ", "start": 1316.68, "duration": 7.2}, {"text": " Permettez-moi, \n en cette journ\u00e9e du 5 d\u00e9cembre, ", "start": 1323.92, "duration": 2.2}, {"text": " de rendre hommage \n \u00e0 l'ensemble des 15 millions ", "start": 1326.16, "duration": 1.72}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9voles qui oeuvrent \n quotidiennement ", "start": 1327.92, "duration": 6.76}, {"text": " pour notre pays \n et dans nos territoires, ", "start": 1334.72, "duration": 4.28}, {"text": " qui le font en d\u00e9pit \n des pol\u00e9miques ", "start": 1339.04, "duration": 1.68}, {"text": " qu'on pourrait \n avoir sur leur pr\u00e9nom, ", "start": 1340.76, "duration": 1.48}, {"text": " leur religion, \n leur origine sociale ", "start": 1342.28, "duration": 1.28}, {"text": " ou les territoires \n o\u00f9 ils habitent. ", "start": 1343.6, "duration": 1.76}, {"text": " Ils oeuvrent \n pour d\u00e9fendre nos valeurs ", "start": 1345.4, "duration": 1.4}, {"text": " de fraternit\u00e9 et de solidarit\u00e9. ", "start": 1346.84, "duration": 2.52}, {"text": " En ce sens, \n vous avez raison, ", "start": 1349.4, "duration": 2.36}, {"text": " nous devons continuer \n \u00e0 les valoriser, ", "start": 1351.8, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 les accompagner et, \n effectivement, ", "start": 1354.32, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 simplifier leur vie \n au quotidien, notamment ", "start": 1356.28, "duration": 2.84}, {"text": " au travers \n de la proposition de loi ", "start": 1359.16, "duration": 2.12}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \n par l'ensemble ", "start": 1361.32, "duration": 1.56}, {"text": " des groupes \n de la majorit\u00e9 ", "start": 1362.92, "duration": 2.12}, {"text": " et qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \n \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9 ", "start": 1365.08, "duration": 1.56}, {"text": " il y a quelques jours \n en commission. ", "start": 1366.68, "duration": 6.64}, {"text": " Cette loi porte \n des enjeux concrets, ", "start": 1373.36, "duration": 3.12}, {"text": " comme valoriser \n le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences ", "start": 1376.52, "duration": 3.56}, {"text": " pour les entreprises \n de moins de 5000 salari\u00e9s, ", "start": 1380.12, "duration": 6.88}, {"text": " mais aussi faciliter le recours \n au cong\u00e9 d'engagement citoyen, ", "start": 1387.04, "duration": 2.4}, {"text": " mais \u00e9galement permettre \n la valorisation ", "start": 1389.48, "duration": 3.32}, {"text": " sur le compte \n personnel de formation ", "start": 1392.84, "duration": 1.88}, {"text": " des comp\u00e9tences \n acquises dans le cadre ", "start": 1394.76, "duration": 1.16}, {"text": " du b\u00e9n\u00e9volat. ", "start": 1395.96, "duration": 2.36}, {"text": " Si cette loi \n nous a r\u00e9unis, elle doit ", "start": 1398.36, "duration": 1.68}, {"text": " nous obliger \u00e0 aller plus loin. ", "start": 1400.08, "duration": 2.2}, {"text": " C'est notamment \n ce que nous avons fait ", "start": 1402.32, "duration": 2.0}, {"text": " ce matin avec ma coll\u00e8gue \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra. ", "start": 1404.36, "duration": 4.08}, {"text": " Nous avons ouvert \n un site d\u00e9di\u00e9 ", "start": 1408.48, "duration": 2.52}, {"text": " aux VAE de b\u00e9n\u00e9volat \n pour permettre ", "start": 1411.04, "duration": 1.48}, {"text": " de valoriser \n les comp\u00e9tences acquises ", "start": 1412.56, "duration": 1.68}, {"text": " dans le cadre \n du b\u00e9n\u00e9volat au sein ", "start": 1414.28, "duration": 1.36}, {"text": " des entreprises. ", "start": 1415.68, "duration": 1.68}, {"text": " Continuons \u00e0 avancer \n et \u00e0 valoriser. ", "start": 1417.4, "duration": 6.68}, {"text": " Ne tombons pas dans les pol\u00e9miques \n vaines ", "start": 1424.12, "duration": 1.36}, {"text": " quand il s'agit \n de d\u00e9fendre l'honneur ", "start": 1425.52, "duration": 1.16}, {"text": " de notre R\u00e9publique. ", "start": 1426.72, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1428.68, "duration": 1.32}, {"text": " est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente ", "start": 1430.04, "duration": 4.92}, {"text": " Marine Le Pen \n pour le Rassemblement National. ", "start": 1435.0, "duration": 3.2}, {"text": " - Marine Le Pen: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1438.24, "duration": 2.8}, {"text": " une nouvelle attaque terroriste \n islamiste assum\u00e9e ", "start": 1441.08, "duration": 1.4}, {"text": " et revendiqu\u00e9e \n a provoqu\u00e9 la mort ", "start": 1442.52, "duration": 1.16}, {"text": " d'un touriste \n allemand et bless\u00e9 ", "start": 1443.72, "duration": 1.64}, {"text": " deux personnes. ", "start": 1445.4, "duration": 2.04}, {"text": " Le bilan \n n'est pas plus lourd ", "start": 1447.48, "duration": 2.4}, {"text": " gr\u00e2ce au courage \n de nos forces de l'ordre. ", "start": 1449.92, "duration": 2.2}, {"text": " A chaque attaque, \n les m\u00eames questions, ", "start": 1452.16, "duration": 1.72}, {"text": " car \u00e0 chaque attaque, \n on d\u00e9couvre ", "start": 1453.92, "duration": 3.72}, {"text": " un auteur connu, \n rep\u00e9r\u00e9, surveill\u00e9, ", "start": 1457.68, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e0 chaque attaque, \n les Fran\u00e7ais d\u00e9plorent ", "start": 1459.96, "duration": 1.68}, {"text": " que rien n'a \u00e9t\u00e9 fait \n pour le neutraliser. ", "start": 1461.68, "duration": 3.04}, {"text": " A chaque attaque aussi, \n nos compatriotes assistent ", "start": 1464.76, "duration": 1.36}, {"text": " aux diversions m\u00e9diatiques \n et politiques. ", "start": 1466.16, "duration": 2.32}, {"text": " Non, la question \n n'est pas le suivi psychiatrique, ", "start": 1468.52, "duration": 1.84}, {"text": " mais la neutralisation \n de quelqu'un ", "start": 1470.4, "duration": 1.68}, {"text": " dont les pr\u00e9dispositions \n id\u00e9ologiques, ", "start": 1472.12, "duration": 1.8}, {"text": " le parcours criminel \n et les revendications ", "start": 1473.96, "duration": 1.28}, {"text": " sont parfaitement coh\u00e9rents. ", "start": 1475.28, "duration": 3.6}, {"text": " L'islamisme \n n'est pas regard\u00e9 en face ", "start": 1478.92, "duration": 7.76}, {"text": " mais minor\u00e9, pas analys\u00e9 \n mais invisibilis\u00e9, ", "start": 1486.72, "duration": 1.16}, {"text": " pas affront\u00e9 mais contourn\u00e9. ", "start": 1487.92, "duration": 3.48}, {"text": " Vous venez d'ignorer \n qu'une bonne partie ", "start": 1491.44, "duration": 2.8}, {"text": " des terroristes est issue \n de l'immigration, ", "start": 1494.28, "duration": 2.68}, {"text": " car cela mettrait en cause \n les responsabilit\u00e9s pass\u00e9es ", "start": 1497.0, "duration": 1.56}, {"text": " et pr\u00e9sentes \n dans la submersion migratoire ", "start": 1498.6, "duration": 1.28}, {"text": " que nous subissons. ", "start": 1499.92, "duration": 5.48}, {"text": " Je vous le dis \n avec gravit\u00e9 et regret, ", "start": 1505.44, "duration": 1.56}, {"text": " cette d\u00e9robade \n n'est pas responsable. ", "start": 1507.04, "duration": 3.88}, {"text": " En ce qui nous concerne, \n nous ne nous d\u00e9roberons pas. ", "start": 1510.96, "duration": 4.28}, {"text": " Pour combattre \n l'islamisme, ", "start": 1515.28, "duration": 1.24}, {"text": " je vous renvoie \n \u00e0 ma proposition ", "start": 1516.56, "duration": 4.24}, {"text": " de loi visant \u00e0 combattre \n les id\u00e9ologies islamistes d\u00e9pos\u00e9e ", "start": 1520.84, "duration": 1.76}, {"text": " en f\u00e9vrier 2021. ", "start": 1522.64, "duration": 2.76}, {"text": " Pour combattre \n les islamistes, ", "start": 1525.44, "duration": 5.48}, {"text": " nous avons aussi \n des mesures: expulser ", "start": 1530.96, "duration": 3.24}, {"text": " les personnes qui pr\u00e9sentent \n des menaces, d\u00e9choir ", "start": 1534.24, "duration": 5.84}, {"text": " de leur nationalit\u00e9 \n les binationaux, ", "start": 1540.12, "duration": 4.56}, {"text": " comme c'est le cas \n du terroriste ", "start": 1544.72, "duration": 1.16}, {"text": " du pont de Bir Hakeim. ", "start": 1545.92, "duration": 2.32}, {"text": " Les solutions efficaces \n et dissuasives existent. ", "start": 1548.28, "duration": 2.2}, {"text": " Etes-vous pr\u00eate \n \u00e0 prendre ces mesures ", "start": 1550.52, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 les mettre en oeuvre? ", "start": 1552.12, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1553.76, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1555.84, "duration": 2.36}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 1558.24, "duration": 6.68}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n Le Pen, ", "start": 1564.96, "duration": 1.48}, {"text": " quand la France \n est touch\u00e9e, ", "start": 1566.48, "duration": 3.24}, {"text": " il y a ceux qui agissent \n en responsabilit\u00e9, ", "start": 1569.76, "duration": 4.48}, {"text": " et il y a vous et votre parti \n qui, ", "start": 1574.28, "duration": 3.36}, {"text": " une nouvelle fois, \n vous pr\u00e9cipitez ", "start": 1577.68, "duration": 1.76}, {"text": " dans le seul but \n d'alimenter les pol\u00e9miques. ", "start": 1579.48, "duration": 5.56}, {"text": " Vous qui ne respectez \n jamais le travail ", "start": 1585.08, "duration": 6.32}, {"text": " des enqu\u00eateurs et de la justice \n et tirez toujours ", "start": 1591.44, "duration": 2.0}, {"text": " des conclusions \n sans m\u00eame conna\u00eetre ", "start": 1593.48, "duration": 1.28}, {"text": " les faits. ", "start": 1594.8, "duration": 4.48}, {"text": " Vous qui remettez \n en cause le travail ", "start": 1599.32, "duration": 1.4}, {"text": " de nos services \n de renseignement ", "start": 1600.76, "duration": 1.2}, {"text": " et de nos forces de l'ordre. ", "start": 1602.0, "duration": 4.28}, {"text": " Depuis 2017, malgr\u00e9 une menace \n qui ne cesse ", "start": 1606.32, "duration": 5.04}, {"text": " de se renouveler \n et de s'adapter, ", "start": 1611.4, "duration": 6.0}, {"text": " 43 attentats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s, \n 1500 personnes ", "start": 1617.44, "duration": 1.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \n devant la justice. ", "start": 1618.88, "duration": 1.64}, {"text": " Pendant ce temps, o\u00f9 \u00e9tiez-vous? ", "start": 1620.56, "duration": 3.52}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous en 2017 \n avec vos d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1624.12, "duration": 3.12}, {"text": " lors du vote \n de la loi renfor\u00e7ant ", "start": 1627.28, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \n et la lutte ", "start": 1628.68, "duration": 3.84}, {"text": " contre le terrorisme, \n une loi qui permet ", "start": 1632.56, "duration": 2.2}, {"text": " de fermer les lieux \n de culte o\u00f9 on propage ", "start": 1634.8, "duration": 3.76}, {"text": " la haine et qui facilite \n les mesures ", "start": 1638.6, "duration": 1.36}, {"text": " de surveillance individuelle? ", "start": 1640.0, "duration": 2.12}, {"text": " Vous ne l'avez pas vot\u00e9e. ", "start": 1642.16, "duration": 2.28}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous en 2019, \n \u00e0 la cr\u00e9ation ", "start": 1644.48, "duration": 1.36}, {"text": " du parquet national \n antiterroriste? ", "start": 1645.88, "duration": 1.28}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 1647.2, "duration": 1.96}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous en 2021, \n lors de la cr\u00e9ation ", "start": 1649.2, "duration": 1.56}, {"text": " du d\u00e9lit de s\u00e9paratisme? ", "start": 1650.8, "duration": 3.4}, {"text": " Vous ne l'avez pas vot\u00e9. ", "start": 1654.24, "duration": 2.48}, {"text": " O\u00f9 \u00e9tiez-vous \n quand nous avons donn\u00e9 ", "start": 1656.76, "duration": 1.32}, {"text": " des moyens in\u00e9dits \n \u00e0 nos services ", "start": 1658.12, "duration": 1.52}, {"text": " de renseignement? ", "start": 1659.68, "duration": 1.72}, {"text": " Vous vous y \u00eates oppos\u00e9e. ", "start": 1661.44, "duration": 4.0}, {"text": " Madame Marine Le Pen, \n les faits ", "start": 1665.48, "duration": 1.16}, {"text": " sont simples. ", "start": 1666.68, "duration": 3.4}, {"text": " Le Rassemblement National s'est \n syst\u00e9matiquement oppos\u00e9 ", "start": 1670.12, "duration": 9.32}, {"text": " aux mesures pour la protection \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 1679.48, "duration": 2.08}, {"text": " Nous agissons, vous pol\u00e9miquez. ", "start": 1681.6, "duration": 1.76}, {"text": " Nous prenons \n des mesures, ", "start": 1683.4, "duration": 1.36}, {"text": " vous \u00eates dans la posture. ", "start": 1684.8, "duration": 1.64}, {"text": " Vos votes parlent d'eux-m\u00eames. ", "start": 1686.48, "duration": 1.84}, {"text": " Nous sommes du c\u00f4t\u00e9 des actes. ", "start": 1688.36, "duration": 1.24}, {"text": " Nous prenons \n nos responsabilit\u00e9s ", "start": 1689.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais. ", "start": 1690.68, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1692.72, "duration": 4.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot. ", "start": 1697.08, "duration": 11.76}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot: \n Mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 1708.88, "duration": 2.76}, {"text": " nous sommes le 5 d\u00e9cembre 2023. ", "start": 1711.68, "duration": 3.76}, {"text": " Il y a 10 ans, \n un grand homme d'Etat ", "start": 1715.48, "duration": 4.8}, {"text": " nous quittait. ", "start": 1720.32, "duration": 10.48}, {"text": " Il \u00e9tait connu sous le nom \n de Madiba, c'\u00e9tait Nelson Mandela. ", "start": 1730.84, "duration": 4.52}, {"text": " C'\u00e9tait un homme de paix \n qui a combattu l'apartheid, ", "start": 1735.4, "duration": 1.8}, {"text": " la discrimination \n et l'oppression ", "start": 1737.24, "duration": 1.12}, {"text": " de son peuple. ", "start": 1738.4, "duration": 7.4}, {"text": " Cet homme que l'Occident \n aimait d\u00e9crire ", "start": 1745.84, "duration": 1.2}, {"text": " comme terroriste \n et qui a finalement ", "start": 1747.08, "duration": 3.4}, {"text": " vu l'histoire lui donner raison, \n jusqu'\u00e0 devenir prix Nobel ", "start": 1750.52, "duration": 1.76}, {"text": " de la paix en 93. ", "start": 1752.32, "duration": 2.6}, {"text": " Il a fait de sa vie \n un combat ", "start": 1754.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour la paix, adepte \n de la non-violence. ", "start": 1756.56, "duration": 2.28}, {"text": " La non-violence, \n c'est le but auquel ", "start": 1758.88, "duration": 1.16}, {"text": " je souscris. ", "start": 1760.08, "duration": 1.2}, {"text": " Il nous faut avancer vers la paix. ", "start": 1761.32, "duration": 14.72}, {"text": " Est-ce un hasard \n du calendrier ", "start": 1776.08, "duration": 2.6}, {"text": " si le conflit \n isra\u00e9lo-palestinien hante ", "start": 1778.72, "duration": 4.0}, {"text": " nos d\u00e9bats depuis deux mois \n et que ces images hantent ", "start": 1782.76, "duration": 1.6}, {"text": " nos esprits et nos consciences? ", "start": 1784.4, "duration": 6.92}, {"text": " Face \u00e0 l'horreur, \n ne faisons pas partie ", "start": 1791.36, "duration": 1.36}, {"text": " de ceux qui se contentent de peu. ", "start": 1792.76, "duration": 4.0}, {"text": " Nous ne voulons pas voir \n couler le sang ", "start": 1796.8, "duration": 1.56}, {"text": " et les larmes. ", "start": 1798.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous voulons la paix. ", "start": 1799.44, "duration": 2.28}, {"text": " Nous ne voulons pas \n que les enfants grandissent ", "start": 1801.76, "duration": 1.56}, {"text": " sous le bruit des bombes, \n nous voulons ", "start": 1803.36, "duration": 1.36}, {"text": " la paix. ", "start": 1804.76, "duration": 3.8}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 1808.6, "duration": 1.4}, {"text": " quelles solutions \n la France a-t-elle pr\u00e9vu ", "start": 1810.04, "duration": 1.44}, {"text": " de mettre en oeuvre \n pour faire avancer ", "start": 1811.52, "duration": 1.36}, {"text": " la paix? ", "start": 1812.92, "duration": 5.36}, {"text": " Quand est-ce que la France \n prendra ", "start": 1818.32, "duration": 1.72}, {"text": " sa part pour l'arr\u00eat \n des massacres inhumains ", "start": 1820.08, "duration": 1.56}, {"text": " qui touchent des vies innocentes? ", "start": 1821.68, "duration": 4.48}, {"text": " Nous savons tr\u00e8s bien \n que notre libert\u00e9 ", "start": 1826.2, "duration": 2.76}, {"text": " est incompl\u00e8te sans la libert\u00e9 \n des Palestiniens. ", "start": 1829.0, "duration": 2.24}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 il n'y \n a pas de justice, ", "start": 1831.28, "duration": 1.56}, {"text": " il n'y a pas de paix. ", "start": 1832.88, "duration": 1.96}, {"text": " Battons-nous \n pour qu'advienne la paix. ", "start": 1834.88, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1838.68, "duration": 3.04}, {"text": " est \u00e0 Laurence Boone. ", "start": 1841.76, "duration": 2.28}, {"text": " - Laurence Boone: Merci. ", "start": 1844.08, "duration": 5.36}, {"text": " Je l'ai dit \n pr\u00e9c\u00e9demment, ", "start": 1849.48, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons demand\u00e9 la tr\u00eave. ", "start": 1850.52, "duration": 2.16}, {"text": " Nous continuons \n de demander la tr\u00eave ", "start": 1852.72, "duration": 1.48}, {"text": " et de parler de paix. ", "start": 1854.24, "duration": 2.24}, {"text": " C'est d'abord un drame \n pour les familles ", "start": 1856.52, "duration": 4.96}, {"text": " des otages, pour les familles \n des port\u00e9s disparus. ", "start": 1861.52, "duration": 5.36}, {"text": " Je voudrais \n que nous ayons une pens\u00e9e ", "start": 1866.92, "duration": 2.16}, {"text": " pour nos quatre compatriotes \n port\u00e9s disparus. ", "start": 1869.12, "duration": 9.6}, {"text": " Leur lib\u00e9ration, \n et nous le demandons, ", "start": 1878.76, "duration": 1.16}, {"text": " doit intervenir imm\u00e9diatement. ", "start": 1879.96, "duration": 2.32}, {"text": " La prise d'otages \n est un crime abject, ", "start": 1882.32, "duration": 2.16}, {"text": " contraire \n \u00e0 toutes les normes ", "start": 1884.52, "duration": 1.0}, {"text": " de la morale. ", "start": 1885.56, "duration": 1.8}, {"text": " La position de la France \n a toujours \u00e9t\u00e9 ", "start": 1887.4, "duration": 1.56}, {"text": " tr\u00e8s claire. ", "start": 1889.0, "duration": 3.2}, {"text": " Elle repose sur trois piliers: \n s\u00e9curitaire, humanitaire ", "start": 1892.24, "duration": 1.36}, {"text": " et politique. ", "start": 1893.64, "duration": 2.12}, {"text": " S\u00e9curitaire, \n nous l'avons dit, ", "start": 1895.8, "duration": 1.8}, {"text": " c'est le droit d'Isra\u00ebl \n de se d\u00e9fendre ", "start": 1897.64, "duration": 4.2}, {"text": " dans le respect \n du droit international. ", "start": 1901.88, "duration": 3.56}, {"text": " Humanitaire, \n je le r\u00e9p\u00e8te, ", "start": 1905.48, "duration": 2.32}, {"text": " c'est la protection \n des civils \u00e0 Gaza, ", "start": 1907.84, "duration": 2.12}, {"text": " c'est la tr\u00eave \n que nous avons demand\u00e9e ", "start": 1910.0, "duration": 1.4}, {"text": " encore et toujours. ", "start": 1911.44, "duration": 2.96}, {"text": " Politique, car il n'y \n aura pas de paix ", "start": 1914.44, "duration": 2.0}, {"text": " sans solution politique. ", "start": 1916.48, "duration": 2.92}, {"text": " Il faut une solution \n politique ", "start": 1919.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 deux Etats. ", "start": 1920.48, "duration": 2.32}, {"text": " La France a toujours \n \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s claire ", "start": 1922.84, "duration": 1.44}, {"text": " et a oeuvr\u00e9 sur ce sujet. ", "start": 1924.32, "duration": 1.24}, {"text": " Je vous remercie \n de m'avoir \u00e9cout\u00e9e. ", "start": 1925.6, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Deux secondes. ", "start": 1928.04, "duration": 8.2}, {"text": " Non, vous aviez \u00e9coul\u00e9 \n votre temps, d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 1936.28, "duration": 3.28}, {"text": " Vous aviez m\u00eame eu du rab! ", "start": 1939.6, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 St\u00e9phane Vojetta. ", "start": 1942.32, "duration": 3.48}, {"text": " - St\u00e9phane Vojetta: Merci. ", "start": 1945.84, "duration": 2.36}, {"text": " Cette question s'adresse \n \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1948.24, "duration": 14.76}, {"text": " Ce dimanche, \n Ruth Elkrief faisait ", "start": 1963.04, "duration": 1.64}, {"text": " son travail, \n en posant des questions ", "start": 1964.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Manuel Bompard. ", "start": 1965.92, "duration": 5.28}, {"text": " Il y a eu des r\u00e9actions \n sur X, en taxant ", "start": 1971.24, "duration": 3.32}, {"text": " la journaliste \n de \"manipulatrice ", "start": 1974.6, "duration": 1.64}, {"text": " qui m\u00e9prise les musulmans\". ", "start": 1976.28, "duration": 3.6}, {"text": " Lundi dernier, c'\u00e9tait \n le journaliste Patrick Cohen ", "start": 1979.92, "duration": 2.76}, {"text": " qui \u00e9voquait le drame de Cr\u00e9pol. ", "start": 1982.72, "duration": 3.28}, {"text": " Une d\u00e9put\u00e9e du RN \n a ensuite saisi l'Arcom. ", "start": 1986.04, "duration": 6.92}, {"text": " Samedi, il a fait \n l'objet de menaces ", "start": 1993.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans plusieurs manifestations \n d'extr\u00eame droite. ", "start": 1994.4, "duration": 2.96}, {"text": " Il est choquant de voir \n des responsables politiques ", "start": 1997.4, "duration": 2.36}, {"text": " prof\u00e9rer des appels \n \u00e0 peine voil\u00e9s ", "start": 1999.8, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la haine des journalistes, \n particuli\u00e8rement ", "start": 2001.32, "duration": 1.16}, {"text": " dans le climat actuel. ", "start": 2002.52, "duration": 1.56}, {"text": " Certes, les m\u00e9thodes \u00e9voluent. ", "start": 2004.12, "duration": 4.08}, {"text": " Fini les lettres \n de d\u00e9nonciation anonymes. ", "start": 2008.24, "duration": 2.64}, {"text": " C'est d\u00e9sormais Twitter \n que nous utilisons ", "start": 2010.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour coller une cible \n dans le dos ", "start": 2012.32, "duration": 4.4}, {"text": " de ceux qui nous d\u00e9plaisent. ", "start": 2016.76, "duration": 5.32}, {"text": " Selon l'Unesco, \n 86 journalistes ", "start": 2022.12, "duration": 3.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s \n dans le monde ", "start": 2025.96, "duration": 1.68}, {"text": " en 2022, \n dont la moiti\u00e9 en dehors ", "start": 2027.68, "duration": 1.68}, {"text": " de l'exercice de leurs fonctions. ", "start": 2029.4, "duration": 5.2}, {"text": " Avons-nous d\u00e9j\u00e0 \n oubli\u00e9 Charlie Hebdo? ", "start": 2034.64, "duration": 2.72}, {"text": " Ne nous y trompons pas. ", "start": 2037.4, "duration": 3.08}, {"text": " L'incitation \u00e0 la haine \n et \u00e0 la violence n'a rien ", "start": 2040.52, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 voir avec la libert\u00e9 \n d'expression. ", "start": 2042.52, "duration": 1.48}, {"text": " Il s'agit d'une \n infraction punie ", "start": 2044.04, "duration": 3.2}, {"text": " par la loi et qui constitue \n un d\u00e9lit soumis ", "start": 2047.28, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 des peines \n d'emprisonnement ", "start": 2049.76, "duration": 1.0}, {"text": " si cela est public. ", "start": 2050.8, "duration": 1.8}, {"text": " Comment pouvons-nous \n collectivement d\u00e9fendre ", "start": 2052.64, "duration": 2.64}, {"text": " la libert\u00e9 de la presse \n et que peut faire ", "start": 2055.32, "duration": 4.56}, {"text": " le gouvernement \n pour prot\u00e9ger tous ", "start": 2059.92, "duration": 1.52}, {"text": " ceux qui l'incarnent? ", "start": 2061.48, "duration": 4.96}, {"text": " A d\u00e9faut de poursuites \n judiciaires, faudrait-il ", "start": 2066.48, "duration": 3.24}, {"text": " que Jean-Luc M\u00e9lenchon \n et les responsables politiques ", "start": 2069.76, "duration": 2.0}, {"text": " qui incitent \u00e0 la violence \n soient fich\u00e9s S? ", "start": 2071.8, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2074.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 2075.12, "duration": 1.68}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 2076.84, "duration": 5.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Vojetta, ", "start": 2082.0, "duration": 3.88}, {"text": " les policiers \n et gendarmes du service ", "start": 2085.92, "duration": 3.12}, {"text": " de la protection \n des personnalit\u00e9s ", "start": 2089.08, "duration": 2.6}, {"text": " n'agissent pas \n parce qu'ils soutiennent tel ", "start": 2091.72, "duration": 3.76}, {"text": " ou tel courant de pens\u00e9e \n ou de religion. ", "start": 2095.52, "duration": 2.4}, {"text": " Ils sont l\u00e0 \n pour prot\u00e9ger ", "start": 2097.96, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui sont menac\u00e9s. ", "start": 2099.0, "duration": 10.2}, {"text": " C'est le cas des responsables \n religieux, juifs ", "start": 2109.24, "duration": 1.36}, {"text": " ou musulmans. ", "start": 2110.64, "duration": 1.88}, {"text": " C'est le cas \n de responsables politiques ", "start": 2112.56, "duration": 1.64}, {"text": " qui trouvent refuge dans le pays. ", "start": 2114.24, "duration": 4.2}, {"text": " C'est le cas de magistrats \n antiterroristes ", "start": 2118.48, "duration": 1.16}, {"text": " comme de journalistes. ", "start": 2119.68, "duration": 1.88}, {"text": " Louis Boyard a pu \n \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 2121.6, "duration": 1.16}, {"text": " par la police. ", "start": 2122.8, "duration": 1.28}, {"text": " C'est l'honneur \n de la police ", "start": 2124.12, "duration": 1.0}, {"text": " que de le prot\u00e9ger. ", "start": 2125.16, "duration": 1.88}, {"text": " Monsieur Bardella \n a pu \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 2127.08, "duration": 1.2}, {"text": " par la police. ", "start": 2128.32, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur Zemmour \n est actuellement prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 2130.48, "duration": 1.08}, {"text": " par la police. ", "start": 2131.6, "duration": 4.16}, {"text": " C'est normal \n que les gens menac\u00e9s ", "start": 2135.8, "duration": 2.72}, {"text": " parce qu'ils ont \n des opinions, ", "start": 2138.56, "duration": 1.0}, {"text": " parce que d'autres \n leur mettent ", "start": 2139.6, "duration": 13.8}, {"text": " des cibles dans le dos, \n soient prot\u00e9g\u00e9s ", "start": 2153.44, "duration": 3.48}, {"text": " par des policiers \n qui risquent ", "start": 2156.96, "duration": 2.52}, {"text": " leur vie, \n comme ce policier ", "start": 2159.52, "duration": 5.24}, {"text": " qui est mort \u00e0 Charlie Hebdo \n pour prot\u00e9ger ", "start": 2164.8, "duration": 1.56}, {"text": " des journalistes dans leur action. ", "start": 2166.4, "duration": 7.16}, {"text": " Madame Elkrief a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \n sous protection. ", "start": 2173.6, "duration": 2.92}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9e \n tr\u00e8s s\u00e9rieusement. ", "start": 2176.56, "duration": 1.76}, {"text": " Elle a eu \n de tr\u00e8s nombreuses menaces ", "start": 2178.36, "duration": 1.36}, {"text": " de mort. ", "start": 2179.76, "duration": 1.56}, {"text": " Pendant des jours \n et des nuits, ", "start": 2181.36, "duration": 3.48}, {"text": " elle comme sa famille \n ont pu \u00eatre prot\u00e9g\u00e9es. ", "start": 2184.88, "duration": 2.12}, {"text": " Ces menaces \n se sont amoindries ", "start": 2187.04, "duration": 2.2}, {"text": " avec le temps \n et sa protection a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e. ", "start": 2189.28, "duration": 3.32}, {"text": " Il est certain \n que d'apr\u00e8s les analyses ", "start": 2192.64, "duration": 3.32}, {"text": " du minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 2196.0, "duration": 11.8}, {"text": " les propos \n de monsieur M\u00e9lenchon ", "start": 2207.84, "duration": 6.04}, {"text": " qui lui ont mis une cible \n dans le dos m\u00e9ritent ", "start": 2213.92, "duration": 1.96}, {"text": " une protection. ", "start": 2215.92, "duration": 1.0}, {"text": " J'invite chacun \u00e0 mesurer \n les propos publics ", "start": 2216.96, "duration": 1.36}, {"text": " que nous pouvons tenir. ", "start": 2218.36, "duration": 4.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2222.52, "duration": 2.48}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Paul-Andr\u00e9 Colombani. ", "start": 2225.04, "duration": 10.12}, {"text": " - Paul-Andr\u00e9 Colombani: Merci. ", "start": 2235.2, "duration": 15.92}, {"text": " Une \u00e9tude \n surprenante affirme ", "start": 2251.16, "duration": 3.72}, {"text": " qu'il n'est pas n\u00e9cessaire \n de rehausser ", "start": 2254.92, "duration": 3.04}, {"text": " les coefficients \n g\u00e9ographiques en Corse ", "start": 2258.0, "duration": 2.32}, {"text": " ou en Guadeloupe. ", "start": 2260.36, "duration": 3.68}, {"text": " Nos h\u00f4pitaux en outre-mer \n sont d\u00e9grad\u00e9s. ", "start": 2264.08, "duration": 5.92}, {"text": " La m\u00e9thode de calcul \n de ce coefficient doit ", "start": 2270.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre coh\u00e9rente. ", "start": 2271.64, "duration": 1.56}, {"text": " C'est un biais \n statistique majeur ", "start": 2273.24, "duration": 8.92}, {"text": " que de penser \n que le surco\u00fbt peut ", "start": 2282.2, "duration": 7.72}, {"text": " se limiter au prix. ", "start": 2289.96, "duration": 6.0}, {"text": " C'est ignorer que l'essentiel \n des activit\u00e9s ", "start": 2296.0, "duration": 2.24}, {"text": " et des charges \n attenantes exigent ", "start": 2298.28, "duration": 1.08}, {"text": " une prise en compte \n des volumes r\u00e9alis\u00e9s. ", "start": 2299.4, "duration": 4.64}, {"text": " A ce titre, l'analyse des 40 \n premiers groupes ", "start": 2304.08, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e9difiant. ", "start": 2305.68, "duration": 2.0}, {"text": " 12.341 patients en moyenne \n sur le continent. ", "start": 2307.72, "duration": 3.6}, {"text": " Les surco\u00fbts sont principalement \n constitu\u00e9s d'une moindre ", "start": 2311.36, "duration": 1.36}, {"text": " utilisation des plateaux \n techniques. ", "start": 2312.76, "duration": 1.84}, {"text": " Je peux prendre \n un exemple tr\u00e8s parlant. ", "start": 2314.64, "duration": 4.4}, {"text": " En Corse, nous faisons \n 27 proth\u00e8ses ", "start": 2319.08, "duration": 1.92}, {"text": " de hanche par \u00e9tablissement \n contre 131 ", "start": 2321.04, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'Hexagone. ", "start": 2322.24, "duration": 3.52}, {"text": " D\u00e8s lors, il me semble \n urgent d'associer ", "start": 2325.8, "duration": 7.56}, {"text": " la Corse \u00e0 la mission \n flash relative ", "start": 2333.4, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9\u00e9valuation. ", "start": 2334.88, "duration": 6.88}, {"text": " Il faut \n que tout cela soit en ad\u00e9quation ", "start": 2341.8, "duration": 1.56}, {"text": " avec nos besoins. ", "start": 2343.4, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2347.0, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 2348.8, "duration": 1.72}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: Merci. ", "start": 2350.56, "duration": 6.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous \u00e9voquez ", "start": 2357.08, "duration": 2.32}, {"text": " la situation du coefficient \n g\u00e9ographique. ", "start": 2359.44, "duration": 2.2}, {"text": " Permettez-moi d'abord \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 2361.68, "duration": 1.92}, {"text": " pour tous les personnels \n de l'h\u00f4pital d'Ajaccio ", "start": 2363.64, "duration": 5.68}, {"text": " qui ont fait face cette nuit \n \u00e0 une grosse inondation, ", "start": 2369.36, "duration": 1.96}, {"text": " avec une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2371.36, "duration": 7.44}, {"text": " Ils ont tout fait \n pour \u00e9vacuer les patients ", "start": 2378.84, "duration": 1.56}, {"text": " sans risques. ", "start": 2380.44, "duration": 1.2}, {"text": " Ils sont encore \n aujourd'hui ", "start": 2381.68, "duration": 1.44}, {"text": " en train de r\u00e9parer les avaries. ", "start": 2383.16, "duration": 8.12}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n une \u00e9tude qui a conclu ", "start": 2391.32, "duration": 6.12}, {"text": " que sur la Corse et d'autres \n d\u00e9partements ultramarins, ", "start": 2397.48, "duration": 1.56}, {"text": " il n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire \n de rehausser ", "start": 2399.08, "duration": 1.16}, {"text": " le coefficient g\u00e9ographique. ", "start": 2400.28, "duration": 2.0}, {"text": " Cependant, il est n\u00e9cessaire \n de le rehausser ailleurs. ", "start": 2402.32, "duration": 4.64}, {"text": " C'est apr\u00e8s nos premiers \n \u00e9changes ", "start": 2407.0, "duration": 2.76}, {"text": " que j'ai demand\u00e9 \n \u00e0 ce qu'il n'y ", "start": 2409.8, "duration": 5.04}, {"text": " ait pas de gros \u00e9carts \n ou de gros probl\u00e8mes ", "start": 2414.88, "duration": 1.76}, {"text": " de comptabilisation. ", "start": 2416.68, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un premier regard \n qui a \u00e9t\u00e9 fourni ", "start": 2418.32, "duration": 1.56}, {"text": " lors de cette \u00e9tude. ", "start": 2419.92, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis \u00e9videmment \n pr\u00eat ", "start": 2421.76, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 ce que cette \u00e9tude \n vous soit fournie, ", "start": 2423.84, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'il n'y \n a pas de confiance s'il n'y ", "start": 2425.6, "duration": 2.0}, {"text": " a pas de la transparence. ", "start": 2427.64, "duration": 2.24}, {"text": " Vous y serez \u00e9videmment associ\u00e9. ", "start": 2429.92, "duration": 3.88}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n je suis aussi pr\u00eat ", "start": 2433.84, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ce que cette \u00e9tude, \n qui a \u00e9t\u00e9 faite ", "start": 2436.16, "duration": 4.16}, {"text": " par les services \n du minist\u00e8re \u00e0 ma demande, ", "start": 2440.36, "duration": 4.08}, {"text": " soit challeng\u00e9e, \n pour parler en bon fran\u00e7ais, ", "start": 2444.48, "duration": 1.36}, {"text": " et notamment \n des particularit\u00e9s ", "start": 2445.88, "duration": 1.0}, {"text": " que conna\u00eet la Corse. ", "start": 2446.92, "duration": 3.16}, {"text": " Enfin, il y a eu \n une mission flash ", "start": 2450.12, "duration": 2.36}, {"text": " et mes \u00e9quipes et moi \n recevrons bient\u00f4t ", "start": 2452.52, "duration": 5.32}, {"text": " vos coll\u00e8gues ultramarins, \n et je pense ", "start": 2457.88, "duration": 6.88}, {"text": " que le coefficient \n g\u00e9ographique ", "start": 2464.8, "duration": 1.0}, {"text": " est sp\u00e9cifique \u00e0 la Corse. ", "start": 2465.84, "duration": 5.52}, {"text": " En conclusion, il n'y \n a pas que le coefficient ", "start": 2471.4, "duration": 1.76}, {"text": " g\u00e9ographique \n pour prendre en compte ", "start": 2473.2, "duration": 1.0}, {"text": " les sp\u00e9cificit\u00e9s insulaires. ", "start": 2474.24, "duration": 1.0}, {"text": " L'h\u00f4pital d'Ajaccio a fait l'objet \n d'investissements publics. ", "start": 2475.28, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2479.08, "duration": 1.6}, {"text": " est \u00e0 monsieur Jean-Claude Raux. ", "start": 2480.72, "duration": 1.92}, {"text": " - Jean-Claude Raux: \n Merci, madame ", "start": 2490.76, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2491.8, "duration": 4.76}, {"text": " \"Madame la mairesse, \n c'est une bouffonne. ", "start": 2496.6, "duration": 2.0}, {"text": " D\u00e8s que je sors, \n je vais la buter.\" ", "start": 2498.64, "duration": 4.32}, {"text": " Ce sont les mots \n adress\u00e9s hier ", "start": 2503.0, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 une maire de ma commune. ", "start": 2504.24, "duration": 1.52}, {"text": " C'est une nouvelle \n menace on ne peut ", "start": 2505.8, "duration": 1.4}, {"text": " plus explicite. ", "start": 2507.24, "duration": 2.2}, {"text": " Elle provient \n d'un jeune homme ", "start": 2509.48, "duration": 8.08}, {"text": " sous curatelle n\u00e9cessitant \n des soins psychiatriques ", "start": 2517.6, "duration": 1.24}, {"text": " et livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame \n depuis deux ans. ", "start": 2518.88, "duration": 1.56}, {"text": " R\u00e9cemment, il y a eu \n des passages ", "start": 2520.48, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'acte \n comme de la torture ", "start": 2522.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur des animaux, entre autres. ", "start": 2523.64, "duration": 1.8}, {"text": " Laisser p\u00e9rir \n la psychiatrie, ", "start": 2525.48, "duration": 1.0}, {"text": " c'est accro\u00eetre \n la violence ", "start": 2526.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2527.56, "duration": 1.24}, {"text": " C'est accepter \n que les \u00e9lus soient ", "start": 2528.84, "duration": 1.16}, {"text": " en premi\u00e8re ligne. ", "start": 2530.04, "duration": 2.6}, {"text": " C'est accepter le suicide \n d'une jeune fille ", "start": 2532.68, "duration": 6.84}, {"text": " dans mon d\u00e9partement \n apr\u00e8s qu'elle a \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e ", "start": 2539.56, "duration": 1.56}, {"text": " dans une unit\u00e9 pour adultes. ", "start": 2541.16, "duration": 7.72}, {"text": " C'est accepter l'emprise \n des groupes terroristes ", "start": 2548.92, "duration": 1.16}, {"text": " sur les mineurs. ", "start": 2550.12, "duration": 6.16}, {"text": " Ici, nous nous contentons \n de r\u00e9primer ", "start": 2556.32, "duration": 1.16}, {"text": " et de r\u00e9agir. ", "start": 2557.52, "duration": 2.2}, {"text": " Une politique \n de sant\u00e9 publique ", "start": 2559.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la psychiatrie \n contribue \u00e0 l'apaisement ", "start": 2560.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9 \n et \u00e0 la pr\u00e9vention ", "start": 2562.0, "duration": 1.36}, {"text": " des violences. ", "start": 2563.4, "duration": 1.0}, {"text": " Votre action \u00e0 l'\u00e9gard \n de la sant\u00e9 mentale ", "start": 2564.44, "duration": 6.12}, {"text": " a des r\u00e9percussions \n sur la fermeture ", "start": 2570.6, "duration": 1.16}, {"text": " des lits. ", "start": 2571.8, "duration": 1.0}, {"text": " La liste est tr\u00e8s longue. ", "start": 2572.84, "duration": 7.76}, {"text": " Notre contexte, \n c'est celui du manque ", "start": 2580.64, "duration": 1.16}, {"text": " de soignants qui s'aggrave. ", "start": 2581.84, "duration": 4.28}, {"text": " En Loire-Atlantique, \n la p\u00e9nurie m\u00e9dicale ", "start": 2586.16, "duration": 3.52}, {"text": " dans les services m\u00e9dicaux \n atteint maintenant 50% ", "start": 2589.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 certains endroits. ", "start": 2591.12, "duration": 9.68}, {"text": " Au CHU de Nantes, \n 54 postes infirmiers manquent ", "start": 2600.84, "duration": 1.56}, {"text": " en psychiatrie. ", "start": 2602.44, "duration": 1.0}, {"text": " Nous alertons sans cesse \n sur les situations ", "start": 2603.48, "duration": 1.36}, {"text": " en Pays-de-la-Loire. ", "start": 2604.88, "duration": 1.0}, {"text": " La crise est nationale, \n mais les implications ", "start": 2605.92, "duration": 1.36}, {"text": " sont locales. ", "start": 2607.32, "duration": 1.0}, {"text": " Faudra-t-il attaquer l'Etat \n pour non-assistance ", "start": 2608.36, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 personnes en danger \n pour enfin remettre ", "start": 2612.0, "duration": 1.36}, {"text": " du soin \u00e0 la place de la violence? ", "start": 2613.4, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2615.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 2616.6, "duration": 6.4}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n mesdames et messieurs, ", "start": 2623.04, "duration": 2.84}, {"text": " votre raccourci \n entre les actes ", "start": 2625.92, "duration": 1.0}, {"text": " est insoutenable. ", "start": 2626.96, "duration": 3.44}, {"text": " Vous sous-entendez \n que le gouvernement laisse d\u00e9p\u00e9rir ", "start": 2630.44, "duration": 1.36}, {"text": " la psychiatrie. ", "start": 2631.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est honteux. ", "start": 2632.88, "duration": 3.44}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n toute une s\u00e9rie ", "start": 2636.36, "duration": 1.16}, {"text": " de choses. ", "start": 2637.56, "duration": 12.64}, {"text": " Le gouvernement, \n depuis trois ans ", "start": 2650.24, "duration": 4.68}, {"text": " est dans l'action \n et notre objectif ", "start": 2657.12, "duration": 1.16}, {"text": " a augment\u00e9 de 33%. ", "start": 2658.32, "duration": 2.56}, {"text": " Vous avez raison, \n c'est une sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale ", "start": 2660.92, "duration": 1.52}, {"text": " qui est choisie en dernier \n par les internes. ", "start": 2662.48, "duration": 1.56}, {"text": " Nous ne pouvons pas \n les forcer, ", "start": 2664.08, "duration": 3.0}, {"text": " mais nous avons aujourd'hui \n baiss\u00e9 ", "start": 2667.12, "duration": 8.96}, {"text": " de 16% \u00e0 5% \n le nombre de postes ", "start": 2676.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui n'\u00e9tait pas choisis \n en internat. ", "start": 2677.72, "duration": 1.16}, {"text": " Tout ce que d\u00e9crivent \n les \u00e9lus locaux, ", "start": 2678.92, "duration": 1.36}, {"text": " ce n'est pas qu'une \n question psychiatrique. ", "start": 2680.32, "duration": 2.52}, {"text": " Il est pour moi \n trop facile de consid\u00e9rer ", "start": 2682.88, "duration": 1.56}, {"text": " que c'est une question \n psychiatrique. ", "start": 2684.48, "duration": 6.44}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n parce que l'on a laiss\u00e9 ", "start": 2690.96, "duration": 2.0}, {"text": " tout \u00e0 la psychiatrie \n que l'on s'est tromp\u00e9s. ", "start": 2693.0, "duration": 4.28}, {"text": " C'est un sujet \n global ", "start": 2697.32, "duration": 1.0}, {"text": " que nous nous prenons \n en pleine figure. ", "start": 2698.36, "duration": 2.52}, {"text": " Nous devons aborder \n l'aggravation ", "start": 2700.92, "duration": 5.04}, {"text": " de la prise en charge, \n le bon soin ", "start": 2706.0, "duration": 3.08}, {"text": " avec les bons soignants \n au bon moment. ", "start": 2709.12, "duration": 1.36}, {"text": " Aujourd'hui, l'engagement \n du gouvernement ", "start": 2710.52, "duration": 1.0}, {"text": " est total. ", "start": 2711.56, "duration": 7.44}, {"text": " Je l'ai indiqu\u00e9 \n lors de la discussion g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2719.04, "duration": 1.6}, {"text": " du PLFSS. ", "start": 2720.68, "duration": 2.96}, {"text": " L'engagement \n du gouvernement est total ", "start": 2723.68, "duration": 3.04}, {"text": " pour que le prochain \n PLFSS supporte ", "start": 2726.76, "duration": 1.48}, {"text": " encore plus les enjeux \n de sant\u00e9 mentale. ", "start": 2728.28, "duration": 5.32}, {"text": " Aujourd'hui, nous sommes \n en train de reconstituer ", "start": 2733.64, "duration": 2.56}, {"text": " par les infirmiers \n en pratiques avanc\u00e9es ", "start": 2736.24, "duration": 2.28}, {"text": " en sant\u00e9 mentale, \n par les psychiatres ", "start": 2738.56, "duration": 1.56}, {"text": " que nous recrutons, \n par les secouristes ", "start": 2740.16, "duration": 3.12}, {"text": " en sant\u00e9 mentale, \n toute une s\u00e9rie ", "start": 2743.32, "duration": 1.72}, {"text": " de r\u00e9ponses qui n'existaient pas. ", "start": 2745.08, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2747.96, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roger Chudeau ", "start": 2750.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2751.64, "duration": 4.56}, {"text": " - Roger Chudeau: Merci. ", "start": 2756.24, "duration": 2.48}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 2758.76, "duration": 1.16}, {"text": " les r\u00e9sultats \n pour 2023 viennent ", "start": 2759.96, "duration": 1.0}, {"text": " de tomber. ", "start": 2761.0, "duration": 4.56}, {"text": " Nous pouvons baptiser ce nouveau \n d\u00e9sastre \u00e9ducatif \"g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 2765.6, "duration": 1.56}, {"text": " Hollande\". ", "start": 2767.2, "duration": 5.72}, {"text": " Encore bravo \n aux socialistes ", "start": 2772.96, "duration": 1.0}, {"text": " et aux macronistes! ", "start": 2774.0, "duration": 1.08}, {"text": " Pendant six ans, \n vous n'avez rien ", "start": 2775.12, "duration": 1.16}, {"text": " fait de s\u00e9rieux. ", "start": 2776.32, "duration": 4.24}, {"text": " Le d\u00e9doublement \n en REP a provoqu\u00e9 ", "start": 2780.6, "duration": 1.16}, {"text": " un simple fr\u00e9missement. ", "start": 2781.8, "duration": 4.0}, {"text": " Vous tentez une politique \n de diversion. ", "start": 2785.84, "duration": 3.0}, {"text": " Regardons les mesures \n que vous avancez: ", "start": 2788.88, "duration": 1.16}, {"text": " au primaire, allongement \n des programmes. ", "start": 2790.08, "duration": 1.24}, {"text": " Allonger \n les programmes lorsque ", "start": 2791.36, "duration": 6.36}, {"text": " nos enfants savent d\u00e9j\u00e0 \n si peu de choses ", "start": 2797.76, "duration": 3.52}, {"text": " qu'il faut supprimer \n les pseudo-enseignements ", "start": 2801.32, "duration": 5.84}, {"text": " dont vous \u00eates si friands: \n \u00e9ducation sexuelle, ", "start": 2807.2, "duration": 1.36}, {"text": " pseudo-d\u00e9veloppement durable... ", "start": 2808.6, "duration": 1.04}, {"text": " Au coll\u00e8ge, \n vous r\u00e9tablissez enfin ", "start": 2809.68, "duration": 6.28}, {"text": " les groupes de niveau \n dans les mati\u00e8res, ", "start": 2816.0, "duration": 1.36}, {"text": " et il faut \n transformer le brevet ", "start": 2817.4, "duration": 1.16}, {"text": " en examen de passage en seconde. ", "start": 2818.6, "duration": 2.24}, {"text": " Je vois que vous connaissez \n le fonctionnement ", "start": 2820.88, "duration": 1.36}, {"text": " du photocopieur. ", "start": 2822.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont les mesures exactes \n du programme \u00e9ducatif ", "start": 2823.32, "duration": 1.56}, {"text": " de Marine Le Pen! ", "start": 2824.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez de bonnes \n comp\u00e9tences en lecture. ", "start": 2825.96, "duration": 3.6}, {"text": " Vous d\u00e9cidez \n que l'enseignement ", "start": 2829.6, "duration": 2.92}, {"text": " des math\u00e9matiques \n doit \u00eatre ignor\u00e9? ", "start": 2832.56, "duration": 1.92}, {"text": " Mais que faites-vous du fran\u00e7ais? ", "start": 2834.52, "duration": 3.48}, {"text": " Avez-vous parl\u00e9 du d\u00e9sastre \n de l'orthographe? ", "start": 2838.04, "duration": 1.16}, {"text": " Ou de l'histoire de France? ", "start": 2839.24, "duration": 1.0}, {"text": " Comment r\u00e9nover \n l'enseignement ", "start": 2840.28, "duration": 6.44}, {"text": " sans repenser \n la formation initiale ", "start": 2846.76, "duration": 1.0}, {"text": " des professeurs? ", "start": 2847.8, "duration": 6.64}, {"text": " Enfin, \n il ne vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 ", "start": 2854.48, "duration": 1.36}, {"text": " que les auteurs \n des attentats, des \u00e9meutes ", "start": 2855.88, "duration": 2.88}, {"text": " et des attaques \n de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 2858.8, "duration": 1.36}, {"text": " sont tous pass\u00e9s par l'\u00e9cole. ", "start": 2860.2, "duration": 1.72}, {"text": " Vous ne dites pas un mot \n de l'enseignement dispens\u00e9 ", "start": 2861.96, "duration": 1.76}, {"text": " en REP. ", "start": 2863.76, "duration": 1.0}, {"text": " Pas un mot sur l'\u00e9chec \n de l'assimilation ", "start": 2864.8, "duration": 1.36}, {"text": " par l'\u00e9cole. ", "start": 2866.2, "duration": 4.28}, {"text": " Ces quartiers sont des v\u00e9ritables \n cocottes-minute sociales. ", "start": 2870.52, "duration": 4.96}, {"text": " Au total, votre op\u00e9ration \n de communication ignore beaucoup ", "start": 2875.52, "duration": 1.56}, {"text": " trop de sujets. ", "start": 2877.12, "duration": 5.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2882.48, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal, ministre ", "start": 2883.52, "duration": 1.12}, {"text": " de l'Education nationale. ", "start": 2884.68, "duration": 4.24}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2888.96, "duration": 20.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Chudeau, \n les r\u00e9sultats Pisa ", "start": 2909.28, "duration": 1.36}, {"text": " de nos tests sont tomb\u00e9s \n aujourd'hui. ", "start": 2910.68, "duration": 1.16}, {"text": " Ils confirment les r\u00e9sultats \n de l'\u00e9valuation ", "start": 2911.88, "duration": 2.6}, {"text": " que j'avais \n command\u00e9e ", "start": 2914.52, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques semaines. ", "start": 2915.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9l\u00e8ves \n qui ont pass\u00e9 ces tests ", "start": 2916.6, "duration": 1.48}, {"text": " de l'ann\u00e9e derni\u00e8re \n \u00e9taient en sixi\u00e8me ", "start": 2918.12, "duration": 2.48}, {"text": " en 2017, \n quand nous avons r\u00e9investi ", "start": 2920.64, "duration": 1.16}, {"text": " massivement sur l'\u00e9cole primaire. ", "start": 2921.84, "duration": 2.28}, {"text": " Nous voyons \n que le r\u00e9investissement massif ", "start": 2924.16, "duration": 2.16}, {"text": " sur l'\u00e9cole primaire \n de la majorit\u00e9 commence ", "start": 2926.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 porter ses fruits. ", "start": 2927.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n de fr\u00e9missement, ", "start": 2928.8, "duration": 4.64}, {"text": " mais c'est assez n\u00e9gatif \n pour les enseignants eux-m\u00eames ", "start": 2933.48, "duration": 3.04}, {"text": " qui permettent \n au niveau de commencer ", "start": 2936.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 s'\u00e9lever. ", "start": 2937.76, "duration": 7.04}, {"text": " Il faut aller plus loin \n sur le primaire, ", "start": 2944.84, "duration": 1.56}, {"text": " transformer \n notre organisation au coll\u00e8ge ", "start": 2946.44, "duration": 1.0}, {"text": " et au lyc\u00e9e. ", "start": 2947.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que j'ai pr\u00e9sent\u00e9 \n ce matin ", "start": 2948.52, "duration": 1.36}, {"text": " aux enseignants. ", "start": 2949.92, "duration": 1.0}, {"text": " Enfant, \n il y a une philosophie ", "start": 2950.96, "duration": 1.28}, {"text": " qui est importante, \n c'est celle d'une \u00e9cole ", "start": 2952.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la sinc\u00e9rit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 2953.68, "duration": 2.16}, {"text": " La sinc\u00e9rit\u00e9, \n c'est la premi\u00e8re marque ", "start": 2955.88, "duration": 2.0}, {"text": " de respect et de l'\u00e9l\u00e9vation \n de niveau. ", "start": 2957.92, "duration": 2.2}, {"text": " Quand on dit \n \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve ", "start": 2960.16, "duration": 1.24}, {"text": " qui ne sait pas lire \n \u00e0 la fin ", "start": 2961.44, "duration": 5.48}, {"text": " de son CP qu'il peut \n passer en CE1, ", "start": 2966.96, "duration": 1.56}, {"text": " on lui envoie \n message ", "start": 2968.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on ne croit pas en lui. ", "start": 2969.6, "duration": 1.16}, {"text": " Quand on dit \n aux familles ", "start": 2970.8, "duration": 1.0}, {"text": " que ce sont elles qui \n ont le dernier mot ", "start": 2971.84, "duration": 1.76}, {"text": " sur le redoublement, \n on envoie le message ", "start": 2973.64, "duration": 1.36}, {"text": " qu'on ne croit pas \n aux enseignants. ", "start": 2975.04, "duration": 2.16}, {"text": " Quand on dit \n que les \u00e9preuves du brevet ", "start": 2977.24, "duration": 2.04}, {"text": " et du baccalaur\u00e9at peuvent \n \u00eatre artificiellement modifi\u00e9es ", "start": 2979.32, "duration": 4.88}, {"text": " pour atteindre un taux \n de r\u00e9ussite souhait\u00e9, ", "start": 2984.24, "duration": 2.68}, {"text": " quel message envoie-t-on \n \u00e0 la jeunesse ", "start": 2986.96, "duration": 1.24}, {"text": " et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 2988.24, "duration": 1.68}, {"text": " On ne croit pas \u00e0 la valeur \n du travail ", "start": 2989.96, "duration": 1.8}, {"text": " et du dipl\u00f4me. ", "start": 2991.8, "duration": 4.52}, {"text": " Ce sont tous ces tabous \n que je souhaite briser ", "start": 3005.08, "duration": 1.76}, {"text": " avec des mesures \n concr\u00e8tes sur lesquels ", "start": 3006.88, "duration": 1.16}, {"text": " nous reviendrons. ", "start": 3008.08, "duration": 1.0}, {"text": " L'objectif est unique: \n permettre ", "start": 3009.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous nos \u00e9l\u00e8ves de r\u00e9ussir. ", "start": 3010.16, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3011.36, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Isabelle Rauch ", "start": 3012.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 3014.08, "duration": 1.2}, {"text": " - Isabelle Rauch: Merci. ", "start": 3015.32, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3019.0, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 3020.04, "duration": 9.6}, {"text": " Les livraisons de cette \u00e9tude \n sont rarement agr\u00e9ables ", "start": 3029.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la France \n et ce mill\u00e9sime 2023 ", "start": 3031.28, "duration": 1.36}, {"text": " ne d\u00e9roge pas \u00e0 ce constat. ", "start": 3032.68, "duration": 4.68}, {"text": " Il y a une baisse de 15 points \n en math\u00e9matiques ", "start": 3037.4, "duration": 1.96}, {"text": " et en compr\u00e9hension de l'\u00e9crit. ", "start": 3039.4, "duration": 10.08}, {"text": " La proportion des \u00e9l\u00e8ves \n performants progresse peu. ", "start": 3049.52, "duration": 4.04}, {"text": " Cette question \n inqui\u00e8te les Fran\u00e7ais ", "start": 3053.6, "duration": 1.0}, {"text": " et elle participe \n \u00e0 cette impression ", "start": 3054.64, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9classement. ", "start": 3055.84, "duration": 3.64}, {"text": " Notre groupe se f\u00e9licite \n des annonces ", "start": 3059.52, "duration": 3.44}, {"text": " que vous venez de faire \n pour r\u00e9tablir l'autorit\u00e9 ", "start": 3063.0, "duration": 1.56}, {"text": " des professeurs, \n offrir de meilleures conditions ", "start": 3064.6, "duration": 4.76}, {"text": " d'apprentissage, \n se concentrer ", "start": 3069.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur les savoirs fondamentaux... ", "start": 3070.44, "duration": 1.0}, {"text": " Ces annonces \n compl\u00e8tent ", "start": 3071.48, "duration": 1.28}, {"text": " celles qui ont \u00e9t\u00e9 faites \n sur le harc\u00e8lement scolaire ", "start": 3072.8, "duration": 1.76}, {"text": " et les carri\u00e8res des enseignants. ", "start": 3074.6, "duration": 3.36}, {"text": " Avec lucidit\u00e9, \n nous avons des obstacles ", "start": 3078.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 franchir. ", "start": 3079.2, "duration": 13.92}, {"text": " Certains de ces obstacles \n sont nombreux dans la soci\u00e9t\u00e9: ", "start": 3093.16, "duration": 1.16}, {"text": " la place des \u00e9crans, \n la confiance ", "start": 3094.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'avenir, \n la transmission parentale. ", "start": 3095.56, "duration": 5.52}, {"text": " D'autres sont organisationnels: \n un professeur face ", "start": 3101.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 chaque enfant \n avec des bons manuels. ", "start": 3102.32, "duration": 1.36}, {"text": " Ensuite, il y a des principes: \n le respect ", "start": 3103.72, "duration": 1.56}, {"text": " du professeur, \n la valeur des dipl\u00f4mes... ", "start": 3105.32, "duration": 5.52}, {"text": " Sommes-nous \n condamn\u00e9s \u00e0 observer ", "start": 3110.88, "duration": 0.96}, {"text": " cette longue chute face \n \u00e0 chaque \u00e9valuation? ", "start": 3111.88, "duration": 1.36}, {"text": " Comment pouvons-nous \n inverser la donne? ", "start": 3113.28, "duration": 1.0}, {"text": " Comment assurer \n aux Fran\u00e7ais ", "start": 3114.32, "duration": 1.04}, {"text": " que nous serons \n d\u00e9sormais en mesure ", "start": 3115.4, "duration": 1.16}, {"text": " de regagner notre rang? ", "start": 3116.6, "duration": 5.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3122.24, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 3123.92, "duration": 5.0}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3128.96, "duration": 5.08}, {"text": " Parmi tous \n les points ", "start": 3134.08, "duration": 1.8}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9s, \n je vais m'arr\u00eater ", "start": 3135.92, "duration": 1.36}, {"text": " sur la question des math\u00e9matiques. ", "start": 3137.32, "duration": 3.28}, {"text": " Une grande nation, \n c'est une nation math\u00e9matique. ", "start": 3140.64, "duration": 9.36}, {"text": " On ne peut pas se satisfaire \n de la chute massive ", "start": 3150.04, "duration": 2.16}, {"text": " du niveau en math\u00e9matiques, \n encore constat\u00e9e ", "start": 3152.24, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 l'occasion \n des r\u00e9sultats de Pisa. ", "start": 3153.68, "duration": 3.6}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 un certain \n nombre de mesures ", "start": 3157.32, "duration": 2.28}, {"text": " pour relever le niveau \n des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais ", "start": 3159.64, "duration": 1.36}, {"text": " en math\u00e9matiques. ", "start": 3161.04, "duration": 1.28}, {"text": " Ca commence \n \u00e0 l'\u00e9cole primaire ", "start": 3162.36, "duration": 3.52}, {"text": " avec des manuels \n en math\u00e9matiques labellis\u00e9s ", "start": 3165.92, "duration": 1.16}, {"text": " avec les enseignements \n de la science ", "start": 3167.12, "duration": 1.56}, {"text": " et de la pratique \n et dont toutes les \u00e9coles ", "start": 3168.72, "duration": 1.76}, {"text": " primaires seront dot\u00e9s. ", "start": 3170.52, "duration": 11.52}, {"text": " Les groupes de niveau au coll\u00e8ge \n seront instaur\u00e9s ", "start": 3182.08, "duration": 2.28}, {"text": " pour faire progresser \n tous les \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 3184.4, "duration": 1.68}, {"text": " alors que la trop grande \n homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 pousse certains ", "start": 3186.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 stagner. ", "start": 3187.72, "duration": 1.0}, {"text": " Au lyc\u00e9e, nous allons renforcer \n le volume horaire ", "start": 3188.76, "duration": 4.28}, {"text": " en terminale professionnelle \n des math\u00e9matiques, ", "start": 3193.08, "duration": 5.52}, {"text": " dispenser des enseignements \n des math\u00e9matiques ", "start": 3198.64, "duration": 1.0}, {"text": " en petits groupes. ", "start": 3199.68, "duration": 2.24}, {"text": " J'assume le souhait que la France \n adopte d\u00e9sormais ", "start": 3201.96, "duration": 1.56}, {"text": " la m\u00e9thode de Singapour \n pour l'enseignement ", "start": 3203.56, "duration": 7.08}, {"text": " des math\u00e9matiques, \n qui a fait ses preuves ", "start": 3210.68, "duration": 2.2}, {"text": " dans 70 pays, \n qui a \u00e9t\u00e9 construite ", "start": 3212.92, "duration": 1.36}, {"text": " avec des racines fran\u00e7aises. ", "start": 3214.32, "duration": 19.16}, {"text": " Ferdinand Buisson expliquait \n qu'il fallait commencer ", "start": 3233.52, "duration": 1.2}, {"text": " par le concret avant l'imag\u00e9. ", "start": 3234.76, "duration": 3.44}, {"text": " Nous allons cr\u00e9er \n une nouvelle \u00e9preuve ", "start": 3238.24, "duration": 3.72}, {"text": " de math\u00e9matiques \n anticip\u00e9e ", "start": 3242.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour tous les \u00e9l\u00e8ves \n en fin de primaire. ", "start": 3243.04, "duration": 1.56}, {"text": " Nous consid\u00e9rons \n que la ma\u00eetrise ", "start": 3244.64, "duration": 3.0}, {"text": " des math\u00e9matiques \n est fondamentale ", "start": 3247.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans le socle de tous les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3248.72, "duration": 1.36}, {"text": " Notre culture est aussi \n scientifique. ", "start": 3250.12, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e9sormais, \n l'ensemble des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 3251.16, "duration": 1.0}, {"text": " en fin de premi\u00e8re auront \n une \u00e9preuve anticip\u00e9e ", "start": 3252.2, "duration": 1.56}, {"text": " de math\u00e9matiques. ", "start": 3253.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3254.84, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 3255.88, "duration": 3.08}, {"text": " - Isabelle Rauch: \n Merci pour ces annonces ", "start": 3259.0, "duration": 1.36}, {"text": " et pour ce programme ambitieux. ", "start": 3260.4, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3263.44, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ugo Bernalicis. ", "start": 3264.88, "duration": 7.68}, {"text": " - Ugo Bernalicis: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3272.6, "duration": 1.16}, {"text": " la cour \n de justice ", "start": 3273.8, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique a prononc\u00e9 \n la relaxe d'Eric Dupond-Moretti, ", "start": 3274.84, "duration": 1.76}, {"text": " le garde des Sceaux. ", "start": 3276.64, "duration": 4.52}, {"text": " Nous voil\u00e0 face \u00e0 une d\u00e9cision \n abracadabrantesque! ", "start": 3281.2, "duration": 18.68}, {"text": " Et prise face \u00e0 des coll\u00e8gues \n qui constatent ", "start": 3299.92, "duration": 1.6}, {"text": " \"que l'\u00e9l\u00e9ment de prise \n ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats ", "start": 3301.56, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e9tabli\". ", "start": 3302.76, "duration": 2.68}, {"text": " Mais apparemment, \n il n'y ", "start": 3305.48, "duration": 1.0}, {"text": " aurait pas \"d'\u00e9l\u00e9ments \n intentionnels\". ", "start": 3306.52, "duration": 7.56}, {"text": " Le ministre \n n'aurait pas \"la conscience ", "start": 3314.12, "duration": 2.32}, {"text": " n\u00e9cessaire\" pour effectuer cela. ", "start": 3316.48, "duration": 1.6}, {"text": " Le voici malgr\u00e9 lui condamn\u00e9 \n \u00e0 l'innocence! ", "start": 3318.12, "duration": 1.36}, {"text": " Un v\u00e9ritable bras \n d'honneur \u00e0 la justice ", "start": 3319.52, "duration": 1.88}, {"text": " et \u00e0 l'application du droit. ", "start": 3321.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le pourvoi en cassation \n semblait \u00e9vident. ", "start": 3322.48, "duration": 7.84}, {"text": " Ce lundi, par la voix \n du procureur g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 3330.36, "duration": 2.16}, {"text": " vous avez propos\u00e9 \n de tourner la page ", "start": 3332.56, "duration": 1.36}, {"text": " et de regarder vers l'avenir. ", "start": 3333.96, "duration": 4.52}, {"text": " S'il y a une page \n \u00e0 tourner, ", "start": 3338.52, "duration": 4.04}, {"text": " c'est celle de la CJR, \n qui a fait ", "start": 3342.6, "duration": 1.56}, {"text": " la d\u00e9monstration de son \u00e9chec. ", "start": 3344.2, "duration": 5.04}, {"text": " Les macronistes \n proposaient d\u00e9j\u00e0 ", "start": 3349.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la supprimer en 2018. ", "start": 3350.32, "duration": 4.32}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire de maintenir \n une certaine sp\u00e9cificit\u00e9 afin ", "start": 3354.68, "duration": 1.76}, {"text": " de renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 \n d\u00e9mocratique ", "start": 3356.48, "duration": 2.28}, {"text": " et de garantir l'impartialit\u00e9 \n et l'ind\u00e9pendance ", "start": 3358.8, "duration": 1.16}, {"text": " de la justice. ", "start": 3360.0, "duration": 4.48}, {"text": " Allez-vous proposer un projet \n constitutionnel supprimant ", "start": 3364.52, "duration": 2.96}, {"text": " la Cour \n de justice ", "start": 3367.52, "duration": 4.72}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et incluant l'information ", "start": 3372.28, "duration": 1.16}, {"text": " de jugement par un jury populaire? ", "start": 3373.48, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3375.56, "duration": 4.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Riester. ", "start": 3380.36, "duration": 10.72}, {"text": " - Franck Riester: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3391.12, "duration": 12.64}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n monsieur Bernalicis, ", "start": 3403.8, "duration": 1.36}, {"text": " vous n'\u00eates ni procureur ni juge. ", "start": 3405.2, "duration": 8.4}, {"text": " Avec votre question, \n vous pi\u00e9tinez l'autorit\u00e9 ", "start": 3423.16, "duration": 1.16}, {"text": " de la chose jug\u00e9e. ", "start": 3424.36, "duration": 1.76}, {"text": " Comme vous avez pi\u00e9tin\u00e9 \n pendant des mois ", "start": 3426.16, "duration": 1.36}, {"text": " la pr\u00e9somption d'innocence. ", "start": 3427.56, "duration": 1.0}, {"text": " Comme vous le savez, \n la Cour de justice ", "start": 3428.6, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique \n est une juridiction compos\u00e9e ", "start": 3430.2, "duration": 1.36}, {"text": " de magistrats professionnels \n et de parlementaires ", "start": 3431.6, "duration": 10.8}, {"text": " de tous les groupes, \n y compris le vote. ", "start": 3442.44, "duration": 1.56}, {"text": " Madame Obono \n \u00e9tait l'une des juges! ", "start": 3444.04, "duration": 1.48}, {"text": " Apr\u00e8s une enqu\u00eate \n et une audience, ", "start": 3445.56, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'audition \n de nombreux t\u00e9moins, ", "start": 3446.76, "duration": 1.64}, {"text": " elle a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 \n et elle a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 3448.44, "duration": 1.36}, {"text": " la relaxe du garde des Sceaux. ", "start": 3449.84, "duration": 1.36}, {"text": " Le procureur g\u00e9n\u00e9ral \n de la Cour de cassation ", "start": 3451.24, "duration": 2.32}, {"text": " a annonc\u00e9 \n qu'il ne formulerait pas ", "start": 3453.6, "duration": 1.16}, {"text": " de pourvoi contre cette d\u00e9cision. ", "start": 3454.8, "duration": 1.0}, {"text": " Elle est donc d\u00e9finitive. ", "start": 3455.84, "duration": 4.44}, {"text": " Nous devons respecter \n nos proc\u00e9dures, ", "start": 3460.32, "duration": 2.04}, {"text": " monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3462.4, "duration": 1.04}, {"text": " ainsi que notre droit \n et notre Constitution. ", "start": 3463.48, "duration": 1.36}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e0 commenter \n des d\u00e9cisions ", "start": 3464.88, "duration": 1.36}, {"text": " de justice. ", "start": 3466.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons \n respecter l'autorit\u00e9 ", "start": 3467.32, "duration": 0.96}, {"text": " de la chose jug\u00e9e. ", "start": 3468.32, "duration": 1.84}, {"text": " Le ministre de la Justice \n est \u00e0 la t\u00e2che, ", "start": 3470.2, "duration": 1.84}, {"text": " comme depuis le premier \n jour, ", "start": 3472.08, "duration": 1.04}, {"text": " dans le cadre \n de la feuille de route ", "start": 3473.16, "duration": 2.76}, {"text": " qui lui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e \n par le pr\u00e9sident ", "start": 3475.96, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique \n et par la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3477.56, "duration": 3.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous me demandez ", "start": 3481.28, "duration": 1.16}, {"text": " si la Cour \n de justice ", "start": 3482.48, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n doit \u00eatre supprim\u00e9e. ", "start": 3483.52, "duration": 7.88}, {"text": " C'est un d\u00e9bat \n constitutionnel ", "start": 3491.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pos\u00e9. ", "start": 3492.48, "duration": 4.0}, {"text": " Des r\u00e9flexions ont eu \n lieu dans le cadre ", "start": 3496.52, "duration": 1.56}, {"text": " des Etats g\u00e9n\u00e9raux de la justice. ", "start": 3498.12, "duration": 4.32}, {"text": " Il s'agirait d'une r\u00e9forme \n constitutionnelle majeure ", "start": 3502.48, "duration": 1.4}, {"text": " qui toucherait \n au principe cardinal ", "start": 3503.92, "duration": 1.0}, {"text": " de la s\u00e9paration des pouvoirs. ", "start": 3504.96, "duration": 1.0}, {"text": " Elle n\u00e9cessite une forme \n de consensus politique. ", "start": 3506.0, "duration": 1.36}, {"text": " La justice a tranch\u00e9, \n respectez-la! ", "start": 3507.4, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3509.32, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3510.96, "duration": 4.48}, {"text": " - Ugo Bernalicis: \n Moi aussi, je vais ", "start": 3515.48, "duration": 8.48}, {"text": " vous r\u00e9pondre: \n je pense qu'il faut supprimer ", "start": 3524.0, "duration": 1.36}, {"text": " la Cour de justice \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3525.4, "duration": 2.48}, {"text": " Vous devrez en r\u00e9pondre \n devant le peuple, ", "start": 3527.92, "duration": 1.36}, {"text": " comme vous le proposiez. ", "start": 3529.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3530.36, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fabienne Colboc ", "start": 3532.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3533.68, "duration": 1.52}, {"text": " - Fabienne Colboc: Merci. ", "start": 3535.24, "duration": 4.2}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre Prisca Thevenot. ", "start": 3539.48, "duration": 2.76}, {"text": " En ce jour \n de la Journ\u00e9e mondiale ", "start": 3542.28, "duration": 2.16}, {"text": " du b\u00e9n\u00e9volat \n et du volontariat, ", "start": 3544.48, "duration": 1.8}, {"text": " je voudrais exprimer \n toute notre reconnaissance ", "start": 3546.32, "duration": 1.16}, {"text": " et notre soutien \n aux 15 millions ", "start": 3547.52, "duration": 1.16}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9voles. ", "start": 3548.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont des maillons \n essentiels ", "start": 3549.76, "duration": 1.0}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3550.8, "duration": 4.92}, {"text": " Ils sont ceux qui font \n la diff\u00e9rence, ", "start": 3555.76, "duration": 4.36}, {"text": " qui cr\u00e9ent des liens \n et qui transforment ", "start": 3560.16, "duration": 1.36}, {"text": " des vies. ", "start": 3561.56, "duration": 3.4}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les engag\u00e9s, ", "start": 3565.0, "duration": 1.0}, {"text": " que vous soyez \n b\u00e9n\u00e9voles au sein ", "start": 3566.04, "duration": 1.16}, {"text": " de petites ou grandes \n associations, ", "start": 3567.24, "duration": 1.0}, {"text": " votre engagement est immense. ", "start": 3568.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous l'avons vu \n encore ce matin ", "start": 3569.32, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00eele Saint-Denis. ", "start": 3570.52, "duration": 5.84}, {"text": " Nous devons cependant \n reconna\u00eetre ", "start": 3576.4, "duration": 3.8}, {"text": " que l'engagement b\u00e9n\u00e9vole \n est parfois d\u00e9courag\u00e9 ", "start": 3580.24, "duration": 1.16}, {"text": " par des obstacles \n administratifs, ", "start": 3581.44, "duration": 1.0}, {"text": " financiers ou humains. ", "start": 3582.48, "duration": 2.56}, {"text": " D\u00e8s 2017, nous avons agi \n pour accompagner ", "start": 3585.08, "duration": 1.36}, {"text": " et soutenir nos associations. ", "start": 3586.48, "duration": 6.32}, {"text": " Je pense notamment au fonds \n de d\u00e9veloppement ", "start": 3592.84, "duration": 9.92}, {"text": " de la vie associative, \n qui est abond\u00e9 ", "start": 3602.8, "duration": 1.36}, {"text": " dans le cadre du PLF 2024 de 20 \n millions d'euros suppl\u00e9mentaires. ", "start": 3604.2, "duration": 2.92}, {"text": " Avec la proposition de loi \n de mon coll\u00e8gue, ", "start": 3607.16, "duration": 1.56}, {"text": " nous portons des mesures \n concr\u00e8tes visant ", "start": 3608.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 valoriser et simplifier \n la vie associative. ", "start": 3609.96, "duration": 1.68}, {"text": " Par ces mesures \n adopt\u00e9es en commission, ", "start": 3611.68, "duration": 1.16}, {"text": " je retiens l'assouplissement \n des conditions ", "start": 3612.88, "duration": 5.16}, {"text": " pour acc\u00e9der \u00e0 des droits, \n l'ouverture ", "start": 3618.08, "duration": 3.08}, {"text": " du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tence \n aux entreprises ", "start": 3621.2, "duration": 1.16}, {"text": " de moins de 5000 salari\u00e9s... ", "start": 3622.4, "duration": 3.52}, {"text": " Je tiens \n \u00e0 vous remercier ", "start": 3625.96, "duration": 1.32}, {"text": " pour votre infatigable \n engagement ", "start": 3627.32, "duration": 4.88}, {"text": " au sein de la vie \n associative ", "start": 3632.24, "duration": 1.16}, {"text": " et pour les b\u00e9n\u00e9voles. ", "start": 3633.44, "duration": 3.36}, {"text": " J'aimerais vous interroger \n sur l'engagement ", "start": 3636.84, "duration": 1.0}, {"text": " des jeunes. ", "start": 3637.88, "duration": 1.0}, {"text": " On entend \n qu'ils ne s'engagent plus. ", "start": 3638.92, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai mont\u00e9 un conseil \n sur l'engagement ", "start": 3640.12, "duration": 1.76}, {"text": " des jeunes, \n et je peux vous dire ", "start": 3641.92, "duration": 2.64}, {"text": " leur d\u00e9termination \u00e0 vouloir \n se rendre utiles. ", "start": 3644.6, "duration": 6.4}, {"text": " Quel retour \n avez-vous des jeunes ", "start": 3651.04, "duration": 1.0}, {"text": " au regard de vos nombreux \n d\u00e9placements? ", "start": 3652.08, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3655.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 3656.12, "duration": 1.68}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 3657.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3658.88, "duration": 8.84}, {"text": " Effectivement, aujourd'hui, \n c'est occasion ", "start": 3667.76, "duration": 1.0}, {"text": " de saluer l'engagement \n de nos b\u00e9n\u00e9voles. ", "start": 3668.8, "duration": 5.72}, {"text": " Si nous devons \n saluer le fait ", "start": 3674.56, "duration": 4.2}, {"text": " que nous sommes une nation engag\u00e9e \n fondamentalement, ", "start": 3678.8, "duration": 5.72}, {"text": " nous ne devons pas oublier \n que nombre ", "start": 3684.56, "duration": 1.36}, {"text": " de nos b\u00e9n\u00e9voles \n sont des jeunes, ", "start": 3685.96, "duration": 1.16}, {"text": " voire des tr\u00e8s jeunes. ", "start": 3687.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons pu le voir ce matin \n sur l'\u00eele Saint-Denis. ", "start": 3688.2, "duration": 2.12}, {"text": " J'ai pu le voir \n dans toutes les villes ", "start": 3690.36, "duration": 3.28}, {"text": " de France, nos jeunes \n s'engagent \u00e0 travers ", "start": 3693.68, "duration": 1.36}, {"text": " le tissu associatif \n et \u00e0 travers ", "start": 3695.08, "duration": 1.16}, {"text": " le service civique et le service \n national universel. ", "start": 3696.28, "duration": 8.44}, {"text": " J'aime \u00e0 le rappeler, \n ce n'est pas simplement l'alpha ", "start": 3704.76, "duration": 2.92}, {"text": " et l'om\u00e9ga \n de l'engagement, ", "start": 3707.72, "duration": 1.8}, {"text": " mais bien le pied d'entr\u00e9e \n dans un engagement ", "start": 3709.56, "duration": 1.56}, {"text": " par l'action. ", "start": 3711.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est dans une d\u00e9marche \n de r\u00e9silience ", "start": 3712.2, "duration": 3.08}, {"text": " et d'ambition que nous devons \n porter collectivement. ", "start": 3715.32, "duration": 1.84}, {"text": " R\u00e9cemment, notre pays \n a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 ", "start": 3717.2, "duration": 1.76}, {"text": " par des intemp\u00e9ries, \n et \u00e0 ce titre, ", "start": 3719.0, "duration": 4.48}, {"text": " de nombreux jeunes et de nombreux \n d\u00e9put\u00e9s m'ont sollicit\u00e9e ", "start": 3723.52, "duration": 1.76}, {"text": " pour savoir comment \n nous pouvions mobiliser ", "start": 3725.32, "duration": 2.68}, {"text": " ces jeunes dans le cadre \n du SNU en dehors ", "start": 3728.04, "duration": 1.76}, {"text": " du standard habituel. ", "start": 3729.84, "duration": 6.16}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er \n des brigades citoyennes SNU ", "start": 3736.04, "duration": 1.56}, {"text": " qui permettent \u00e0 nos jeunes... ", "start": 3737.64, "duration": 1.8}, {"text": " Je suis heureuse \n que la gauche salue ", "start": 3739.48, "duration": 1.48}, {"text": " ces brigades! ", "start": 3741.0, "duration": 2.52}, {"text": " Dans le cadre \n de ces brigades, ", "start": 3743.56, "duration": 8.44}, {"text": " nos jeunes peuvent \n venir en renfort ", "start": 3752.04, "duration": 4.0}, {"text": " des maires et des \u00e9lus \n locaux, une fois ", "start": 3756.08, "duration": 1.56}, {"text": " les lieux s\u00e9curis\u00e9s \n pour aller recr\u00e9er ", "start": 3757.68, "duration": 5.52}, {"text": " du lien, l\u00e0 \n o\u00f9 nos concitoyens ", "start": 3763.24, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e9taient apeur\u00e9s et \u00e9loign\u00e9s. ", "start": 3764.76, "duration": 3.68}, {"text": " Nous ne devons pas crier \n sur notre jeunesse, ", "start": 3768.48, "duration": 4.24}, {"text": " mais en \u00eatre fiers, \n la mettre ", "start": 3772.76, "duration": 1.16}, {"text": " au devant de la sc\u00e8ne. ", "start": 3773.96, "duration": 1.36}, {"text": " Notre jeunesse \n est libre et engag\u00e9e, ", "start": 3775.36, "duration": 1.16}, {"text": " et nous devons pouvoir l'honorer. ", "start": 3776.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3777.76, "duration": 7.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Frank Giletti. ", "start": 3785.24, "duration": 3.6}, {"text": " - Frank Giletti: Merci. ", "start": 3788.88, "duration": 1.24}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 3790.16, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 3791.2, "duration": 1.0}, {"text": " Lundi prochain, \n nous d\u00e9buterons ", "start": 3792.24, "duration": 2.2}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle \n l'examen d'un projet ", "start": 3794.48, "duration": 1.56}, {"text": " de loi ayant pour vocation \n de contr\u00f4ler ", "start": 3796.08, "duration": 1.36}, {"text": " plus s\u00e9rieusement l'immigration. ", "start": 3797.48, "duration": 7.28}, {"text": " En revanche, \n cela \u00e9pargne un pays ", "start": 3804.8, "duration": 1.16}, {"text": " en particulier: l'Alg\u00e9rie. ", "start": 3806.0, "duration": 1.96}, {"text": " Les Alg\u00e9riens forment \n la premi\u00e8re communaut\u00e9 ", "start": 3808.0, "duration": 3.72}, {"text": " en France, \n mais l'immigration alg\u00e9rienne ", "start": 3811.76, "duration": 2.88}, {"text": " se voit facilit\u00e9e \n et encourag\u00e9e ", "start": 3814.68, "duration": 5.64}, {"text": " par l'existence d'un trait\u00e9 \n franco-alg\u00e9rien datant ", "start": 3820.36, "duration": 5.0}, {"text": " de 1968. ", "start": 3825.4, "duration": 1.88}, {"text": " Votre gouvernement \n ne l'a toujours ", "start": 3827.32, "duration": 1.0}, {"text": " pas remis en cause. ", "start": 3828.36, "duration": 9.88}, {"text": " Le gouvernement d'Alger \n avait pourtant refus\u00e9 ", "start": 3838.28, "duration": 3.0}, {"text": " de d\u00e9livrer \n des laissez-passer ", "start": 3841.32, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques mois. ", "start": 3842.36, "duration": 2.28}, {"text": " En termes de libert\u00e9 \n d'\u00e9tablissement, ", "start": 3844.68, "duration": 1.16}, {"text": " ces derniers \n sont les seuls dispens\u00e9s ", "start": 3845.88, "duration": 1.16}, {"text": " de prouver la viabilit\u00e9 \n de leur projet. ", "start": 3847.08, "duration": 2.88}, {"text": " L'immigr\u00e9 alg\u00e9rien \n qui voudrait obtenir ", "start": 3850.0, "duration": 2.52}, {"text": " un certificat \n de r\u00e9sidence ", "start": 3852.56, "duration": 1.88}, {"text": " avec son conjoint \n n'est pas tenu d'apporter ", "start": 3854.48, "duration": 1.36}, {"text": " la preuve d'un minimum \n de six mois ", "start": 3855.88, "duration": 1.36}, {"text": " de vie commune. ", "start": 3857.28, "duration": 1.44}, {"text": " Nous savons qu'en \n g\u00e9n\u00e9ral, la volont\u00e9 ", "start": 3858.76, "duration": 3.64}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \n se heurte vite ", "start": 3862.44, "duration": 1.36}, {"text": " aux imp\u00e9ratifs du Quai d'Orsay. ", "start": 3863.84, "duration": 3.0}, {"text": " Mais si l'on en croit \n son action ", "start": 3866.88, "duration": 6.76}, {"text": " au Proche-Orient, \n ce dernier d\u00e9tient-il ", "start": 3873.68, "duration": 1.0}, {"text": " encore une voix sur la sc\u00e8ne \n internationale? ", "start": 3874.72, "duration": 1.36}, {"text": " Vous \u00eates le premier \u00e0 savoir \n qu'en ignorant l'obstacle pos\u00e9 ", "start": 3876.12, "duration": 1.96}, {"text": " par cet accord bilat\u00e9ral, \n votre projet ", "start": 3878.12, "duration": 1.48}, {"text": " de loi est non \n seulement insuffisant, ", "start": 3879.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais en plus incomplet. ", "start": 3880.84, "duration": 7.52}, {"text": " Pour paraphraser \n votre coll\u00e8gue Manuel Valls, ", "start": 3888.4, "duration": 1.16}, {"text": " \"il est urgent de changer \n notre position ", "start": 3889.6, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'Alg\u00e9rie\". ", "start": 3891.0, "duration": 3.64}, {"text": " D\u00e8s lors, monsieur le ministre, \n la France va-t-elle d\u00e9noncer cet ", "start": 3894.68, "duration": 1.96}, {"text": " accord franco-alg\u00e9rien? ", "start": 3896.68, "duration": 5.72}, {"text": " A d\u00e9faut de suivre \n les recommandations ", "start": 3902.44, "duration": 2.68}, {"text": " du RN, on peut esp\u00e9rer \n que vous allez prendre ", "start": 3905.16, "duration": 1.76}, {"text": " en compte \n celles qui \u00e9mergent ", "start": 3906.96, "duration": 1.0}, {"text": " de vos rangs. ", "start": 3908.0, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3910.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Laurence Boone. ", "start": 3911.84, "duration": 2.04}, {"text": " - Laurence Boone: Merci. ", "start": 3913.92, "duration": 2.56}, {"text": " Permettez-moi \n de remettre cet accord ", "start": 3916.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans un peu de contexte. ", "start": 3917.56, "duration": 5.56}, {"text": " D'abord, la relation \n entre la France ", "start": 3923.16, "duration": 1.16}, {"text": " et l'Alg\u00e9rie \n ne s'arr\u00eate pas \u00e0 l'aspect ", "start": 3924.36, "duration": 1.36}, {"text": " migratoire. ", "start": 3925.76, "duration": 7.16}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment \n important, ", "start": 3932.96, "duration": 2.76}, {"text": " mais cela \n ne r\u00e9sume pas du tout la richesse ", "start": 3935.76, "duration": 1.76}, {"text": " des relations entre nos deux pays. ", "start": 3937.56, "duration": 2.28}, {"text": " Ensuite, \n nous sommes dans un travail ", "start": 3939.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec nos partenaires \n alg\u00e9riens ", "start": 3941.08, "duration": 3.4}, {"text": " pour approfondir \n ces relations ", "start": 3944.52, "duration": 2.76}, {"text": " dans l'esprit de l'accord d'Alger. ", "start": 3947.32, "duration": 5.96}, {"text": " Vous le savez, \n il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 ", "start": 3953.32, "duration": 2.04}, {"text": " par les deux pr\u00e9sidents, \n fran\u00e7ais ", "start": 3955.4, "duration": 1.0}, {"text": " et alg\u00e9rien, en 2022. ", "start": 3956.44, "duration": 3.0}, {"text": " Nous allons aller de lavant \n avec cet approfondissement, ", "start": 3959.48, "duration": 1.56}, {"text": " et nous allons \n \u00eatre vigilants ", "start": 3961.08, "duration": 1.2}, {"text": " dans le domaine \n consulaire ", "start": 3962.32, "duration": 6.44}, {"text": " et dans la d\u00e9livrance \n de laissez-passer, ", "start": 3968.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour les immigrants \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 3970.0, "duration": 1.16}, {"text": " et pour les OQTF. ", "start": 3971.2, "duration": 3.88}, {"text": " Vous citez l'accord de 1968. ", "start": 3975.12, "duration": 7.08}, {"text": " La d\u00e9nonciation \n s\u00e8che de cet accord ", "start": 3982.24, "duration": 1.28}, {"text": " n'est pas \n pertinente, ", "start": 3983.56, "duration": 2.44}, {"text": " tant pour des raisons \n juridiques ", "start": 3986.04, "duration": 1.0}, {"text": " que pour des raisons politiques. ", "start": 3987.08, "duration": 5.72}, {"text": " Elle ne r\u00e9glerait pas du tout \n les difficult\u00e9s, ", "start": 3992.84, "duration": 1.56}, {"text": " comme vous le pr\u00e9tendez. ", "start": 3994.44, "duration": 1.0}, {"text": " Au contraire, elle aurait beaucoup \n d'inconv\u00e9nients majeurs. ", "start": 3995.48, "duration": 6.4}, {"text": " Nous serions \n collectivement perdants. ", "start": 4001.92, "duration": 1.56}, {"text": " Cet accord n'est pas fig\u00e9, \n il a \u00e9volu\u00e9 ", "start": 4003.52, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 plusieurs reprises \n par le pass\u00e9 ", "start": 4005.64, "duration": 1.16}, {"text": " et nous allons travailler \n dans cet esprit ", "start": 4006.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour am\u00e9liorer les choses \n dans le cadre existant. ", "start": 4008.24, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la voix \n de la responsabilit\u00e9. ", "start": 4009.84, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4011.68, "duration": 4.56}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur ", "start": 4016.28, "duration": 2.36}, {"text": " Fabrice Le Vigoureux \n pour le groupe Renaissance. ", "start": 4018.68, "duration": 2.28}, {"text": " - Fabrice Le Vigoureux: \n Ma question s'adresse ", "start": 4021.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 monsieur Gabriel Attal. ", "start": 4022.4, "duration": 5.8}, {"text": " Monsieur le ministre, \n vous \u00eates en charge d'une ", "start": 4028.24, "duration": 4.6}, {"text": " des plus belles missions \n de notre R\u00e9publique, ", "start": 4032.88, "duration": 1.36}, {"text": " celle de l'\u00e9cole, \n celle de la r\u00e9ussite ", "start": 4034.28, "duration": 1.36}, {"text": " de nos enfants, \n de leur \u00e9panouissement ", "start": 4035.68, "duration": 1.16}, {"text": " et de leur savoir. ", "start": 4036.88, "duration": 2.2}, {"text": " Parmi ces savoirs, \n il y a les plus fondamentaux ", "start": 4039.12, "duration": 2.88}, {"text": " dont d\u00e9pendent tous \n les autres, le fran\u00e7ais ", "start": 4042.04, "duration": 1.76}, {"text": " et les math\u00e9matiques, \n et notamment ", "start": 4043.84, "duration": 6.16}, {"text": " la lecture, si essentielle \n \u00e0 l'esprit critique, ", "start": 4050.04, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 \n et aux aptitudes \u00e9motionnelles ", "start": 4052.36, "duration": 1.36}, {"text": " et sociales \n comme l'empathie, ", "start": 4053.76, "duration": 1.0}, {"text": " le sens du dialogue, \n de la nuance ", "start": 4054.8, "duration": 1.36}, {"text": " et de la temp\u00e9rance. ", "start": 4056.2, "duration": 6.6}, {"text": " M\u00eame s'ils ont tendance \n \u00e0 se stabiliser, ", "start": 4062.84, "duration": 1.36}, {"text": " voire \u00e0 progresser \n \u00e0 l'entr\u00e9e en sixi\u00e8me, ", "start": 4064.24, "duration": 1.72}, {"text": " nos r\u00e9sultats \n ne sont pas bons ", "start": 4066.0, "duration": 1.16}, {"text": " et ils sont in\u00e9galitaires. ", "start": 4067.2, "duration": 6.0}, {"text": " Nous le constatons \n \u00e0 longueur d'auditions ", "start": 4073.24, "duration": 1.8}, {"text": " dans le cadre de notre mission \n d'information ", "start": 4075.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'apprentissage de la lecture. ", "start": 4076.48, "duration": 5.48}, {"text": " Comme nous le confirment \n de nombreuses \u00e9tudes, ", "start": 4082.0, "duration": 1.48}, {"text": " dont Pisa, \n plus d'un jeune ", "start": 4083.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur cinq a de tr\u00e8s grandes \n difficult\u00e9s ", "start": 4085.12, "duration": 1.36}, {"text": " en lecture. ", "start": 4086.52, "duration": 3.68}, {"text": " Les vents contraires \n sont nombreux: ", "start": 4090.24, "duration": 4.92}, {"text": " des r\u00e9seaux sociaux \n aux algorithmes fous ", "start": 4095.2, "duration": 2.2}, {"text": " qui abrutissent \n d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge ", "start": 4097.44, "duration": 14.04}, {"text": " et d\u00e9vorent \n 2700 heures d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 4111.52, "duration": 1.0}, {"text": " de quatri\u00e8me. ", "start": 4112.56, "duration": 1.48}, {"text": " Les formations \n initiales pr\u00e9parent mal ", "start": 4114.08, "duration": 1.0}, {"text": " nos enseignants. ", "start": 4115.12, "duration": 1.0}, {"text": " Apr\u00e8s d'intenses \n consultations ", "start": 4116.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec les principaux \n acteurs de l'\u00e9ducation ", "start": 4117.2, "duration": 1.16}, {"text": " et une enqu\u00eate \u00e0 laquelle \n 230.000 enseignants ", "start": 4118.4, "duration": 3.16}, {"text": " ont contribu\u00e9, \n vous \u00eates d\u00e9termin\u00e9 ", "start": 4121.6, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 cr\u00e9er un v\u00e9ritable \n choc des savoirs. ", "start": 4123.24, "duration": 3.48}, {"text": " Pouvez-vous nous en relater \n les grands chapitres ", "start": 4126.76, "duration": 1.88}, {"text": " et ce que vous envisagez \n sp\u00e9cifiquement ", "start": 4128.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire du livre \n un compagnon ", "start": 4129.88, "duration": 1.16}, {"text": " de route de nos enfants, \n et de la lecture ", "start": 4131.08, "duration": 1.76}, {"text": " une porte ouverte \n vers la culture ", "start": 4132.88, "duration": 1.16}, {"text": " et l'\u00e9mancipation? ", "start": 4134.08, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4137.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 4138.52, "duration": 4.88}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4143.44, "duration": 11.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la question ", "start": 4155.16, "duration": 1.0}, {"text": " de tout \u00e0 l'heure \n m'a permis de parler ", "start": 4156.2, "duration": 1.56}, {"text": " des math\u00e9matiques. ", "start": 4157.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous me permettez d'aborder \n la question fondamentale ", "start": 4158.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la lecture. ", "start": 4160.24, "duration": 1.0}, {"text": " On parle souvent \n des savoirs fondamentaux. ", "start": 4161.28, "duration": 9.08}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n s'il ", "start": 4170.4, "duration": 1.0}, {"text": " en est un qui est \n plus fondamental ", "start": 4171.44, "duration": 1.36}, {"text": " que tous les autres, \n c'est la lecture. ", "start": 4172.84, "duration": 2.08}, {"text": " On ne peut pas r\u00e9pondre \n \u00e0 un probl\u00e8me math\u00e9matique ", "start": 4174.96, "duration": 2.96}, {"text": " si on ne peut pas lire l'\u00e9nonc\u00e9. ", "start": 4177.96, "duration": 2.36}, {"text": " Nous constatons trop souvent \n les difficult\u00e9s ", "start": 4180.36, "duration": 1.16}, {"text": " de nos \u00e9l\u00e8ves en lecture \n et en \u00e9criture. ", "start": 4181.56, "duration": 1.56}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 l'action r\u00e9solue \n de cette majorit\u00e9, ", "start": 4183.16, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons am\u00e9lior\u00e9 les choses \n en \u00e9cole primaire. ", "start": 4184.56, "duration": 1.56}, {"text": " La France \n est le seul pays ", "start": 4186.16, "duration": 1.16}, {"text": " dont les \u00e9l\u00e8ves \n progressent en CM1 ", "start": 4187.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette question. ", "start": 4188.56, "duration": 1.0}, {"text": " Cela montre \n que les choix ", "start": 4189.6, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons faits \n depuis 2017 ", "start": 4190.64, "duration": 1.2}, {"text": " sont les bons, \n il nous faut juste ", "start": 4191.88, "duration": 1.36}, {"text": " les amplifier. ", "start": 4193.28, "duration": 10.4}, {"text": " J'ai pu lire \n vos travaux et regarder ", "start": 4203.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 distance \n les auditions ", "start": 4205.12, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez r\u00e9alis\u00e9es \n dans le cadre ", "start": 4206.16, "duration": 1.36}, {"text": " de votre mission. ", "start": 4207.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je crois profond\u00e9ment \n qu'on se rejoint ", "start": 4208.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur la n\u00e9cessit\u00e9 \n absolue ", "start": 4209.8, "duration": 1.76}, {"text": " d'avoir des manuels \n scolaires labellis\u00e9s ", "start": 4211.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec des m\u00e9thodes \n approuv\u00e9es ", "start": 4212.64, "duration": 13.4}, {"text": " par la science \n et la pratique ", "start": 4226.08, "duration": 1.16}, {"text": " comme efficaces \n \u00e0 l'apprentissage ", "start": 4227.28, "duration": 1.28}, {"text": " de la lecture et de l'\u00e9criture. ", "start": 4228.6, "duration": 1.16}, {"text": " C'est ce que j'ai eu \n l'occasion d'annoncer. ", "start": 4229.8, "duration": 5.12}, {"text": " Il faudra aller \n plus loin sur l'entr\u00e9e ", "start": 4234.96, "duration": 1.72}, {"text": " et l'\u00e9veil \u00e0 la lecture, \n d\u00e8s les premi\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 4236.72, "duration": 1.76}, {"text": " de la vie. ", "start": 4238.52, "duration": 1.0}, {"text": " Avec la place \n des \u00e9crans ", "start": 4239.56, "duration": 1.0}, {"text": " chez les plus jeunes, \n nous sommes devant une catastrophe ", "start": 4240.6, "duration": 1.76}, {"text": " sanitaire et \u00e9ducative. ", "start": 4242.4, "duration": 1.0}, {"text": " Un enfant de moins de six ans \n passe aujourd'hui quasiment autant ", "start": 4243.44, "duration": 2.16}, {"text": " d'heure devant un \u00e9cran \n qu'en classe ", "start": 4245.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'ann\u00e9e. ", "start": 4246.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut \u00eatre capable \n de renforcer l'\u00e9veil ", "start": 4247.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la lecture \n \u00e0 travers les livres ", "start": 4249.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont fournis aux \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 4250.68, "duration": 3.56}, {"text": " Nous travaillons en lien \n avec les biblioth\u00e8ques. ", "start": 4254.28, "duration": 2.52}, {"text": " Ca se poursuit \n avec les mesures annonc\u00e9es ", "start": 4256.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour le coll\u00e8ge et le lyc\u00e9e. ", "start": 4258.24, "duration": 4.72}, {"text": " Nous allons faire \n des groupes de niveau ", "start": 4263.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans ces disciplines \n pour faire progresser ", "start": 4264.4, "duration": 1.16}, {"text": " tous nos \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 4265.6, "duration": 1.0}, {"text": " Merci \n de nous accompagner ", "start": 4266.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette direction. ", "start": 4267.68, "duration": 5.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 4273.56, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 4274.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marianne Maximi. ", "start": 4275.64, "duration": 13.44}, {"text": " - Marianne Maximi: \n Merci, madame ", "start": 4289.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4290.16, "duration": 2.32}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9e ", "start": 4292.52, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Enfance. ", "start": 4294.12, "duration": 9.36}, {"text": " Qui a dit: \"La protection \n de l'enfant sera ", "start": 4303.52, "duration": 1.56}, {"text": " au coeur des cinq prochaines \n ann\u00e9es?\" ", "start": 4305.12, "duration": 1.2}, {"text": " C'est Emmanuel Macron. ", "start": 4306.36, "duration": 1.04}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9? \n Rien. ", "start": 4307.56, "duration": 1.16}, {"text": " La situation se d\u00e9grade \n de jour en jour. ", "start": 4308.76, "duration": 3.64}, {"text": " Tous les professionnels \n de l'enfance ", "start": 4312.44, "duration": 1.0}, {"text": " sont en alerte. ", "start": 4313.48, "duration": 1.0}, {"text": " La protection de l'enfance s'est \n litt\u00e9ralement effondr\u00e9e. ", "start": 4314.52, "duration": 1.4}, {"text": " Les mesures \n de placement ", "start": 4315.96, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont plus mises en oeuvre. ", "start": 4317.0, "duration": 13.32}, {"text": " Des enfants en danger \n restent au domicile ", "start": 4330.36, "duration": 1.84}, {"text": " des parents \n alors que les juges ordonnent ", "start": 4332.24, "duration": 1.36}, {"text": " leur placement. ", "start": 4333.64, "duration": 1.0}, {"text": " Les professionnels \n craquent: sureffectifs ", "start": 4334.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans les structures, \n infanticides... ", "start": 4335.72, "duration": 1.6}, {"text": " Un enfant meurt \n tous les cinq jours ", "start": 4337.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4338.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ces derni\u00e8res semaines, \n nous avons franchi ", "start": 4339.8, "duration": 3.04}, {"text": " un nouveau cap: \n quatre d\u00e9partements ", "start": 4342.88, "duration": 2.36}, {"text": " de droite annoncent \n fi\u00e8rement ", "start": 4345.28, "duration": 2.16}, {"text": " ne plus respecter la loi: \n ils suspendent ", "start": 4347.48, "duration": 1.56}, {"text": " la protection \n des enfants \u00e9trangers, ", "start": 4349.08, "duration": 1.0}, {"text": " pas pour des raisons \n budg\u00e9taires puisqu'ils ", "start": 4350.12, "duration": 1.24}, {"text": " sont en bonne \n situation budg\u00e9taire, ", "start": 4351.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais pour des raisons racistes. ", "start": 4352.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous demandez \n d'attendre, ", "start": 4353.48, "duration": 1.0}, {"text": " mais quoi? ", "start": 4354.52, "duration": 2.28}, {"text": " Nous attendons toujours \n le d\u00e9cret d'application ", "start": 4356.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e. ", "start": 4358.04, "duration": 11.08}, {"text": " Une nouvelle r\u00e9forme \n a fait les poches ", "start": 4369.16, "duration": 1.36}, {"text": " des enfants plac\u00e9s \n en diminuant ", "start": 4370.56, "duration": 1.0}, {"text": " leur p\u00e9cule. ", "start": 4371.6, "duration": 3.28}, {"text": " Que faites-vous, \n \u00e0 part des campagnes ", "start": 4374.92, "duration": 1.16}, {"text": " de communication? ", "start": 4376.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'avons \n plus de mots pour porter ", "start": 4377.16, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vos oreilles \n la catastrophe ", "start": 4378.56, "duration": 1.0}, {"text": " que nous vivons. ", "start": 4379.6, "duration": 1.44}, {"text": " Le d\u00e9calage \n entre vos paroles, ", "start": 4381.08, "duration": 1.76}, {"text": " les lois et la r\u00e9alit\u00e9 \n est insupportable. ", "start": 4382.88, "duration": 3.24}, {"text": " Nous exigeons \n un plan d'urgence ", "start": 4386.16, "duration": 1.88}, {"text": " avec des moyens \n pour augmenter les salaires, ", "start": 4388.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour recruter, \n pour ouvrir des places. ", "start": 4389.48, "duration": 4.44}, {"text": " Nous exigeons \n le respect de la loi ", "start": 4393.96, "duration": 3.2}, {"text": " et la protection \n de tous les enfants, ", "start": 4397.2, "duration": 2.72}, {"text": " quel que soit \n leur d\u00e9partement ", "start": 4399.96, "duration": 1.0}, {"text": " et leur nationalit\u00e9. ", "start": 4401.0, "duration": 1.0}, {"text": " Agissez! ", "start": 4402.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4403.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Charlotte Caubel. ", "start": 4404.12, "duration": 1.04}, {"text": " - Charlotte Caubel: Merci. ", "start": 4405.2, "duration": 7.52}, {"text": " Vous l'avez \n dit, ", "start": 4412.76, "duration": 1.04}, {"text": " nous ne vous avons pas \n attendu ", "start": 4413.84, "duration": 1.88}, {"text": " pour mesurer \n l'\u00e9tendue de la crise ", "start": 4415.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne date pas de 2017 \n sur la protection ", "start": 4416.96, "duration": 1.76}, {"text": " de l'enfance. ", "start": 4418.76, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 4419.8, "duration": 3.96}, {"text": " d'en faire la priorit\u00e9 \n du quinquennat, ", "start": 4423.8, "duration": 1.4}, {"text": " qui s'est traduite \n par la mise en place ", "start": 4425.24, "duration": 2.72}, {"text": " d'un comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n dans lequel ", "start": 4428.0, "duration": 3.28}, {"text": " nous avons pris \n des engagements, ", "start": 4431.32, "duration": 1.0}, {"text": " que nous mesurons au quotidien. ", "start": 4432.36, "duration": 4.52}, {"text": " 26 milliards d'euros \n auront \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 4436.92, "duration": 2.56}, {"text": " par ce gouvernement \n et par cette majorit\u00e9 ", "start": 4439.52, "duration": 1.36}, {"text": " au profit des enfants \n les plus vuln\u00e9rables. ", "start": 4440.92, "duration": 1.36}, {"text": " C'est de l'argent \n mis au profit ", "start": 4442.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la sant\u00e9 des enfants, \n au profit ", "start": 4443.52, "duration": 3.36}, {"text": " des enfants en situation \n de handicap, ", "start": 4446.92, "duration": 2.36}, {"text": " sur les plans de lutte \n contre la violence, ", "start": 4449.32, "duration": 1.56}, {"text": " et au titre de la pr\u00e9vention \n et de l'action. ", "start": 4450.92, "duration": 8.36}, {"text": " Vous nous reprochez des coups \n de communication, ", "start": 4459.32, "duration": 2.64}, {"text": " je vous reproche \n votre vindicte, ", "start": 4462.0, "duration": 2.48}, {"text": " qui contribue \u00e0 porter \n atteinte \u00e0 l'image ", "start": 4464.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la protection de l'enfance. ", "start": 4465.92, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les jours, \n au quotidien, ", "start": 4466.96, "duration": 1.0}, {"text": " je suis sur le terrain \n pour mettre ", "start": 4468.0, "duration": 1.36}, {"text": " en valeur les bonnes \n pratiques ", "start": 4469.4, "duration": 1.6}, {"text": " de la protection de l'enfance, \n les belles histoires ", "start": 4471.04, "duration": 2.16}, {"text": " de la protection \n de l'enfance, ", "start": 4473.24, "duration": 1.96}, {"text": " et pour apporter le soutien \n de l'administration ", "start": 4475.24, "duration": 1.4}, {"text": " et du gouvernement \n avec de l'argent sonnant ", "start": 4476.68, "duration": 1.36}, {"text": " et tr\u00e9buchant, et avec des actions \n extr\u00eamement concr\u00e8tes. ", "start": 4478.08, "duration": 3.8}, {"text": " De nombreux d\u00e9crets \n d'application ", "start": 4481.92, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 pris. ", "start": 4482.96, "duration": 3.44}, {"text": " Nous sommes dans un dialogue \n constructif ", "start": 4486.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec les d\u00e9partements. ", "start": 4487.64, "duration": 1.8}, {"text": " Pour la premi\u00e8re fois, \n la Premi\u00e8re ministre ", "start": 4489.48, "duration": 6.68}, {"text": " de ce gouvernement \n a annonc\u00e9 un temps fort ", "start": 4496.2, "duration": 5.88}, {"text": " en termes de protection \n de l'enfance ", "start": 4502.12, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'occasion \n de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 4503.32, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9partements. ", "start": 4504.36, "duration": 4.8}, {"text": " Dans quelques jours, \n l'ensemble ", "start": 4509.2, "duration": 1.04}, {"text": " des d\u00e9partements \n repr\u00e9sentatifs ", "start": 4510.28, "duration": 1.0}, {"text": " et le gouvernement \n vont se r\u00e9unir ", "start": 4511.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour fixer des priorit\u00e9s \n et des engagements r\u00e9ciproques. ", "start": 4512.52, "duration": 1.56}, {"text": " Nous agissons \n pour tous les enfants. ", "start": 4514.12, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis sur le terrain \n pour mesurer \u00e7a. ", "start": 4515.6, "duration": 6.12}, {"text": " Nous \u00e9tions cinq ministres \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 4521.76, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 recevoir le livre blanc \n du travail social ", "start": 4524.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour nous engager. ", "start": 4526.04, "duration": 3.72}, {"text": " Pardonnez-moi si, \n parfois, ", "start": 4529.8, "duration": 1.0}, {"text": " nous ne montrons pas \n suffisamment ", "start": 4530.84, "duration": 1.0}, {"text": " notre action. ", "start": 4531.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 4532.92, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 4533.96, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Josiane Corneloup ", "start": 4536.84, "duration": 1.88}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 4538.76, "duration": 3.28}, {"text": " - Josiane Corneloup: \n Ma question s'adresse ", "start": 4542.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la ministre \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 4543.28, "duration": 1.0}, {"text": " et des Familles. ", "start": 4544.32, "duration": 3.52}, {"text": " Le Secours populaire fran\u00e7ais, \n la Croix-Rouge, ", "start": 4547.88, "duration": 2.12}, {"text": " les Restos \n du Coeur subissent ", "start": 4550.04, "duration": 1.56}, {"text": " depuis un an la crise \n inflationniste ", "start": 4551.64, "duration": 1.16}, {"text": " que nous connaissons. ", "start": 4552.84, "duration": 3.28}, {"text": " De nombreux publics \n nouveaux les sollicitent ", "start": 4556.16, "duration": 1.2}, {"text": " pour obtenir une aide alimentaire. ", "start": 4557.4, "duration": 5.6}, {"text": " Pr\u00e8s de 9 millions de personnes \n en France \u00e9prouvent aujourd'hui ", "start": 4563.04, "duration": 1.96}, {"text": " des difficult\u00e9s \u00e0 s'alimenter \n convenablement. ", "start": 4565.04, "duration": 2.08}, {"text": " De plus, \n une augmentation alarmante ", "start": 4567.16, "duration": 6.04}, {"text": " des charges \n logistiques menace ", "start": 4573.24, "duration": 1.0}, {"text": " leur existence m\u00eame. ", "start": 4574.28, "duration": 5.48}, {"text": " La Premi\u00e8re ministre, \n en novembre 2022, ", "start": 4579.8, "duration": 1.88}, {"text": " a annonc\u00e9 l'attribution \n de plusieurs millions d'euros ", "start": 4581.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour une aide alimentaire durable. ", "start": 4583.12, "duration": 1.16}, {"text": " Ce fonds s'est \n concr\u00e9tis\u00e9 par la mise ", "start": 4584.32, "duration": 5.0}, {"text": " en oeuvre du plan \n Mieux manger ", "start": 4589.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour tous. ", "start": 4590.56, "duration": 5.8}, {"text": " Tous ont pris acte \n de fa\u00e7on positive ", "start": 4596.4, "duration": 1.36}, {"text": " de ce nouveau fonds \n qui allait permettre ", "start": 4597.8, "duration": 1.36}, {"text": " de renforcer \n leurs nombreuses actions ", "start": 4599.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 4600.24, "duration": 2.84}, {"text": " Or, au 19 octobre \n 2023, ils n'ont pu ", "start": 4603.12, "duration": 1.56}, {"text": " se saisir \n de toutes les opportunit\u00e9s ", "start": 4604.72, "duration": 2.36}, {"text": " pour mieux aider \n les plus pr\u00e9caires ", "start": 4607.12, "duration": 3.0}, {"text": " sur le plan alimentaire \n car aucun fond n'est arriv\u00e9 ", "start": 4610.16, "duration": 2.64}, {"text": " alors que l'inflation \n a bien continu\u00e9 ", "start": 4612.84, "duration": 1.16}, {"text": " de progresser. ", "start": 4614.04, "duration": 4.96}, {"text": " Le commissaire \n europ\u00e9en, membre ", "start": 4619.04, "duration": 9.32}, {"text": " de la Commission \n europ\u00e9enne sur l'emploi ", "start": 4628.4, "duration": 1.44}, {"text": " et les droits \n sociaux, interrog\u00e9 ", "start": 4629.88, "duration": 1.68}, {"text": " par ces m\u00eames associations, \n a indiqu\u00e9 qu'une partie importante ", "start": 4631.6, "duration": 1.76}, {"text": " de la dotation \n fran\u00e7aise au titre ", "start": 4633.4, "duration": 4.76}, {"text": " du fonds europ\u00e9en d'aide \n aux plus d\u00e9munis, ", "start": 4638.2, "duration": 3.88}, {"text": " 2014-2020, \n n'avait pas encore fait ", "start": 4642.12, "duration": 1.56}, {"text": " l'objet d'appel de fonds \n de la France aupr\u00e8s ", "start": 4643.72, "duration": 1.56}, {"text": " de la Commission europ\u00e9enne. ", "start": 4645.32, "duration": 1.0}, {"text": " Or, la fin de la p\u00e9riode \n d'\u00e9ligibilit\u00e9 ", "start": 4646.36, "duration": 1.36}, {"text": " est fix\u00e9e au 31 d\u00e9cembre 2023. ", "start": 4647.76, "duration": 3.56}, {"text": " Il est donc \n plus qu'urgent de capter ", "start": 4651.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce potentiel financier restant. ", "start": 4652.76, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, 5 d\u00e9cembre, \n en cette Journ\u00e9e mondiale ", "start": 4655.04, "duration": 1.68}, {"text": " du b\u00e9n\u00e9volat, \n je veux saluer ", "start": 4656.76, "duration": 1.88}, {"text": " toutes les personnes \n qui ne comptent ", "start": 4658.68, "duration": 1.36}, {"text": " ni leur temps \n ni leur peine pour aider ", "start": 4660.08, "duration": 1.56}, {"text": " les autres. ", "start": 4661.68, "duration": 1.44}, {"text": " Il serait \n incompr\u00e9hensible ", "start": 4663.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour eux que cet \n argent soit perdu. ", "start": 4664.2, "duration": 2.76}, {"text": " Je porte ici la voix \n des associations ", "start": 4667.0, "duration": 2.92}, {"text": " qui aident \n les plus d\u00e9munis ", "start": 4669.96, "duration": 1.0}, {"text": " tout au long de l'ann\u00e9e \n et qui attendent ", "start": 4671.0, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9ponses. ", "start": 4672.6, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4676.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 4677.24, "duration": 4.72}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4682.0, "duration": 7.32}, {"text": " Il n'y aura \n \u00e9videmment pas un seul euro ", "start": 4689.36, "duration": 1.56}, {"text": " qui va manquer. ", "start": 4690.96, "duration": 1.88}, {"text": " C'est l'engagement \n que nous avons pris ", "start": 4692.88, "duration": 2.2}, {"text": " sur la question \n de l'aide alimentaire ", "start": 4695.12, "duration": 1.16}, {"text": " et c'est l'engagement \n qui sera tenu. ", "start": 4696.32, "duration": 18.32}, {"text": " Nous avons re\u00e7u hier, \n avec Bruno Le Maire, ", "start": 4714.68, "duration": 1.56}, {"text": " le pr\u00e9sident des Restos du Coeur. ", "start": 4716.28, "duration": 1.16}, {"text": " Cet engagement sera tenu. ", "start": 4717.48, "duration": 5.12}, {"text": " Sur le fond \n alimentaire, ", "start": 4722.64, "duration": 3.28}, {"text": " ce n'est pas l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 4725.96, "duration": 1.0}, {"text": " qui attribue les cr\u00e9dits, \n il faut d'abord d\u00e9penser ", "start": 4727.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour \u00eatre rembours\u00e9. ", "start": 4728.6, "duration": 2.96}, {"text": " Ce n'est pas \n de l'argent ", "start": 4731.6, "duration": 2.4}, {"text": " qui n'a pas \u00e9t\u00e9 \n cherch\u00e9, ", "start": 4734.04, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes all\u00e9s \n chercher ", "start": 4735.08, "duration": 1.0}, {"text": " tous les cr\u00e9dits \n que nous pouvions avoir. ", "start": 4736.12, "duration": 1.92}, {"text": " Evidemment \n que nous allons continuer ", "start": 4738.08, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 le faire. ", "start": 4739.16, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a le programme \n Mieux manger ", "start": 4741.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour tous. ", "start": 4743.12, "duration": 3.2}, {"text": " Les associations \n se f\u00e9licitent ", "start": 4746.36, "duration": 1.0}, {"text": " de la nouvelle \n mani\u00e8re avec laquelle ", "start": 4747.4, "duration": 1.16}, {"text": " nous avons travaill\u00e9. ", "start": 4748.6, "duration": 5.4}, {"text": " Traditionnellement, \n elles faisaient appel ", "start": 4754.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 de la ramasse \n et a de la lutte ", "start": 4755.08, "duration": 1.76}, {"text": " contre les invendus. ", "start": 4756.88, "duration": 1.48}, {"text": " Les personnes \n les plus vuln\u00e9rables doivent ", "start": 4758.4, "duration": 1.24}, {"text": " aussi avoir acc\u00e8s \n \u00e0 de l'alimentation ", "start": 4759.68, "duration": 3.72}, {"text": " de qualit\u00e9, \n avec des produits frais ", "start": 4763.44, "duration": 1.16}, {"text": " et locaux. ", "start": 4764.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons l'agriculture \n la plus saine ", "start": 4765.68, "duration": 1.16}, {"text": " et la plus durable au monde. ", "start": 4766.88, "duration": 6.44}, {"text": " Il y a 1200 candidats \n qui ont demand\u00e9 ", "start": 4773.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de ce plan. ", "start": 4774.96, "duration": 5.92}, {"text": " 479 ont \u00e9t\u00e9 retenus et tous \n les cr\u00e9dits seront ", "start": 4780.92, "duration": 1.76}, {"text": " engag\u00e9s avant de la fin \n de l'ann\u00e9e. ", "start": 4782.72, "duration": 2.28}, {"text": " Sur les 60 millions d'euros \n du plan Mieux manger ", "start": 4785.04, "duration": 1.84}, {"text": " pour tous, 20 \n millions d'euros ", "start": 4786.92, "duration": 1.32}, {"text": " sont d\u00e9sormais \n des cr\u00e9dits locaux ", "start": 4788.28, "duration": 4.76}, {"text": " pour aider les plus petites \n associations partout ", "start": 4793.08, "duration": 1.36}, {"text": " dans les territoires \n et dans les d\u00e9partements. ", "start": 4794.48, "duration": 3.16}, {"text": " L'an prochain, c'est 70 \n millions d'euros ", "start": 4797.68, "duration": 1.2}, {"text": " qui existeront pour ce plan. ", "start": 4798.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous continuons notre engagement. ", "start": 4799.96, "duration": 6.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4806.72, "duration": 1.8}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 4808.56, "duration": 1.16}, {"text": " est suspendue. ", "start": 4809.76, "duration": 3.08}]}