{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je trouve que tout \u00e7a est path\u00e9tique et", "start": 0.08, "duration": 3.72}, {"text": "tout ce spectacle qui consiste \u00e0 avoir", "start": 1.56, "duration": 3.719}, {"text": "un Premier ministre qui passe son temps", "start": 3.8, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 mendier un peu de temps suppl\u00e9mentaire", "start": 5.279, "duration": 5.761}, {"text": "aupr\u00e8s du rassemblement national tout", "start": 9.0, "duration": 3.96}, {"text": "cela est path\u00e9tique vous savez on ne", "start": 11.04, "duration": 3.44}, {"text": "sait plus qui tient la laisse les jours", "start": 12.96, "duration": 3.56}, {"text": "p\u00e8 c'est Michel Barnier qui tient la", "start": 14.48, "duration": 4.44}, {"text": "laisse de Madame de Madame Le Pen et les", "start": 16.52, "duration": 5.599}, {"text": "jours imp\u00e8 c'est l'inverse et ce pas de", "start": 18.92, "duration": 5.88}, {"text": "deux est path\u00e9tique et voir que au fond", "start": 22.119, "duration": 5.0}, {"text": "la question de la sant\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 24.8, "duration": 4.319}, {"text": "devient une monnaie d'\u00e9change entre", "start": 27.119, "duration": 3.681}, {"text": "Michel Barnier et le rassemblement", "start": 29.119, "duration": 3.801}, {"text": "national je trouve \u00e7a tragique et tout", "start": 30.8, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a repose en plus sur des pr\u00e9jug\u00e9s qui", "start": 32.92, "duration": 4.44}, {"text": "ne sont pas v\u00e9rifi\u00e9s par les faits la", "start": 35.8, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est que plus de 50 % des", "start": 37.36, "duration": 4.44}, {"text": "personnes qui sont malades et qui", "start": 39.719, "duration": 3.641}, {"text": "auraient droit \u00e0 la me n'ont m\u00eame pas", "start": 41.8, "duration": 3.72}, {"text": "recours \u00e0 la me donc toute cette th\u00e9orie", "start": 43.36, "duration": 4.359}, {"text": "selon laquelle les \u00e9trangers viendraient", "start": 45.52, "duration": 4.08}, {"text": "en France pour profiter de notre syst\u00e8me", "start": 47.719, "duration": 3.84}, {"text": "social pour profiter de l'aide m\u00e9dicale", "start": 49.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00c9tat tout cela n'est pas la la la la", "start": 51.559, "duration": 4.041}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 et par ailleurs \u00e7a n'est m\u00eame", "start": 53.64, "duration": 3.64}, {"text": "pas une source d'\u00e9conomie parce que les", "start": 55.6, "duration": 3.32}, {"text": "personnes en question qui n'iront pas se", "start": 57.28, "duration": 3.279}, {"text": "faire soigner par le bis de la me", "start": 58.92, "duration": 3.24}, {"text": "qu'est-ce qui va se passer leur maladie", "start": 60.559, "duration": 3.241}, {"text": "va s'aggraver elles finiront aux", "start": 62.16, "duration": 3.2}, {"text": "urgences qui sont d\u00e9j\u00e0 satur\u00e9es et on", "start": 63.8, "duration": 3.08}, {"text": "les soignera parce que on n'est quand", "start": 65.36, "duration": 3.079}, {"text": "m\u00eame pas un pays de sauvage et quand", "start": 66.88, "duration": 3.559}, {"text": "quelqu'un est au bord de mourir on le", "start": 68.439, "duration": 5.121}, {"text": "soigne donc en r\u00e9alit\u00e9 tout \u00e7a c'est", "start": 70.439, "duration": 5.281}, {"text": "c'est du petit symbole politicien qui", "start": 73.56, "duration": 4.52}, {"text": "n'apportera rien de bon ni au r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 75.72, "duration": 4.48}, {"text": "en question bien s\u00fbr ni au fran\u00e7ais de", "start": 78.08, "duration": 4.48}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je trouve que tout \u00e7a", "start": 80.2, "duration": 6.36}, {"text": "ne oublie pas beaucoup la politique", "start": 82.56, "duration": 4.0}]}