{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 2.24}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 2.28, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 3.48, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Louis Bricout. ", "start": 5.48, "duration": 4.84}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: Merci. ", "start": 10.36, "duration": 6.04}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 16.44, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre du Logement. ", "start": 17.48, "duration": 2.2}, {"text": " Les doux r\u00eaveurs \n du macronisme ", "start": 19.72, "duration": 1.16}, {"text": " ont la gueule de bois. ", "start": 20.92, "duration": 9.36}, {"text": " Hier, nous parlions de d\u00e9ficit. ", "start": 30.32, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, \n je vous parle du logement. ", "start": 32.6, "duration": 1.16}, {"text": " C'est la base du progr\u00e8s social. ", "start": 33.8, "duration": 1.16}, {"text": " Le constat d'\u00e9chec est sans appel. ", "start": 35.0, "duration": 1.16}, {"text": " La question \n n'est pas que conjoncturelle. ", "start": 36.2, "duration": 6.64}, {"text": " Vous avez, depuis 2017, \n d\u00e9structur\u00e9 ", "start": 42.88, "duration": 2.68}, {"text": " le march\u00e9 \n de la construction ", "start": 45.6, "duration": 1.24}, {"text": " et celui de la r\u00e9novation. ", "start": 46.88, "duration": 9.92}, {"text": " C\u00f4t\u00e9 construction, \n vous avez d\u00e9motiv\u00e9 ", "start": 56.84, "duration": 1.36}, {"text": " les maires b\u00e2tisseurs. ", "start": 58.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez supprim\u00e9 \n la taxe d'habitation. ", "start": 59.28, "duration": 2.56}, {"text": " Vous avez quelquefois priv\u00e9 \n des territoires entiers ", "start": 61.88, "duration": 2.88}, {"text": " du b\u00e9n\u00e9fice du pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro. ", "start": 64.8, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez ass\u00e9ch\u00e9 \n la tr\u00e9sorerie ", "start": 66.2, "duration": 1.68}, {"text": " des HLM avec la r\u00e9duction \n du loyer ", "start": 67.92, "duration": 1.4}, {"text": " de solidarit\u00e9, entre autres. ", "start": 69.36, "duration": 3.28}, {"text": " C\u00f4t\u00e9 r\u00e9novation, \n malgr\u00e9 une bonne volont\u00e9 affich\u00e9e, ", "start": 72.68, "duration": 3.28}, {"text": " les parcours demeurent \n insuffisamment s\u00e9curis\u00e9s. ", "start": 76.0, "duration": 2.6}, {"text": " L'accompagnement \n et le financement ", "start": 78.64, "duration": 1.0}, {"text": " du reste \u00e0 charge est trop faible. ", "start": 79.68, "duration": 1.92}, {"text": " Vous avez rabot\u00e9 MaPrimeR\u00e9nov'. ", "start": 81.64, "duration": 4.32}, {"text": " On attend toujours \n plus de simplicit\u00e9, ", "start": 86.0, "duration": 3.72}, {"text": " de visibilit\u00e9 \n pour les acteurs du secteur. ", "start": 89.76, "duration": 1.36}, {"text": " Cela nous m\u00e8ne dans un mur. ", "start": 91.16, "duration": 3.92}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \n promettait une grande loi ", "start": 95.12, "duration": 1.2}, {"text": " pour refonder \n la politique du logement. ", "start": 96.36, "duration": 2.76}, {"text": " Vous promettez \n une simplification ", "start": 99.16, "duration": 1.2}, {"text": " et une acc\u00e9l\u00e9ration \n des proc\u00e9dures. ", "start": 100.4, "duration": 5.0}, {"text": " Votre refus de toucher \n au volet fiscal condamne ", "start": 105.44, "duration": 4.84}, {"text": " le secteur \n immobilier au d\u00e9clin ", "start": 110.32, "duration": 4.92}, {"text": " et les Fran\u00e7ais \n aux difficult\u00e9s ", "start": 115.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour se loger. ", "start": 116.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il est question \n d'un texte d\u00e9rogeant ", "start": 117.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 loi SRU. ", "start": 118.56, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur \n le ministre, merci ", "start": 119.6, "duration": 1.0}, {"text": " de nous pr\u00e9ciser vos intentions. ", "start": 120.64, "duration": 5.24}, {"text": " Nos propositions \n seront-elles entendues? ", "start": 125.92, "duration": 1.0}, {"text": " Quel sort sera r\u00e9serv\u00e9 \n aux plus fragiles? ", "start": 126.96, "duration": 2.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 129.08, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 130.16, "duration": 4.72}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 134.92, "duration": 5.16}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9 Jean-Louis ", "start": 140.12, "duration": 1.36}, {"text": " Bricout. ", "start": 141.52, "duration": 1.28}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 142.84, "duration": 1.64}, {"text": " Le logement \n est en crise ", "start": 144.52, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est une crise in\u00e9dite. ", "start": 145.56, "duration": 2.56}, {"text": " Les taux d'int\u00e9r\u00eat \n ont augment\u00e9 et aggrav\u00e9 ", "start": 148.16, "duration": 1.36}, {"text": " cette crise du logement. ", "start": 149.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les acteurs le reconnaissent. ", "start": 150.6, "duration": 1.0}, {"text": " La feuille de route est claire. ", "start": 151.64, "duration": 3.52}, {"text": " Elle avait \u00e9t\u00e9 \n \u00e9crite par monsieur ", "start": 155.2, "duration": 5.64}, {"text": " le Premier ministre: \n de l'offre, ", "start": 160.88, "duration": 2.72}, {"text": " de l'offre et encore de l'offre. ", "start": 163.64, "duration": 1.44}, {"text": " Nous nous activons \n \u00e0 r\u00e9activer ", "start": 165.12, "duration": 1.0}, {"text": " cette feuille de route. ", "start": 166.16, "duration": 5.96}, {"text": " Nous avons lanc\u00e9 22 \n territoires engag\u00e9s ", "start": 172.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour le logement. ", "start": 173.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons d\u00e9velopper \n 30.000 logements ", "start": 174.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans les ann\u00e9es qui viennent. ", "start": 175.44, "duration": 6.4}, {"text": " Nous avons simplifi\u00e9 \n l'acc\u00e8s \u00e0 MaPrimeR\u00e9nov' ", "start": 181.88, "duration": 4.52}, {"text": " avec les accompagnateurs, \n avec l'ouverture ", "start": 186.44, "duration": 1.0}, {"text": " de l'acc\u00e8s \u00e0 des gestes \n simples de r\u00e9novation. ", "start": 187.48, "duration": 5.44}, {"text": " Nous avons conclu \n un accord avec l'ensemble ", "start": 192.96, "duration": 1.88}, {"text": " des acteurs du logement \n pour 75.000 logements ", "start": 194.88, "duration": 1.36}, {"text": " interm\u00e9diaires d'ici 2 ans. ", "start": 196.28, "duration": 4.04}, {"text": " Nous avons engag\u00e9 des mesures \n de simplification. ", "start": 200.36, "duration": 3.52}, {"text": " Je les ai annonc\u00e9es \n lors d'un salon. ", "start": 203.92, "duration": 1.36}, {"text": " Elles auront \n une traduction l\u00e9gislative ", "start": 205.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans les semaines qui viennent. ", "start": 206.36, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons augment\u00e9 \n le zonage des communes ", "start": 210.0, "duration": 6.8}, {"text": " qui pourront \n b\u00e9n\u00e9ficier du PTZ neuf ", "start": 216.84, "duration": 1.0}, {"text": " et du LLI. ", "start": 217.88, "duration": 2.2}, {"text": " 800 nouvelles communes \n pourront b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 220.12, "duration": 2.92}, {"text": " de ces mesures. ", "start": 223.08, "duration": 4.16}, {"text": " J'aurai l'occasion \n la semaine prochaine ", "start": 227.28, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9pondre \u00e0 l'ensemble \n des questions ", "start": 228.32, "duration": 1.16}, {"text": " des parlementaires sur le sujet. ", "start": 229.52, "duration": 2.44}, {"text": " Il y aura un projet \n de loi sur lequel ", "start": 232.0, "duration": 2.2}, {"text": " nous travaillons, \n pour am\u00e9liorer l'offre ", "start": 234.24, "duration": 1.0}, {"text": " de logements \n pour les classes moyennes. ", "start": 235.28, "duration": 10.44}, {"text": " Nous avons commenc\u00e9 \n lundi \u00e0 \u00e9voquer ", "start": 245.76, "duration": 1.16}, {"text": " le sujet. ", "start": 246.96, "duration": 4.8}, {"text": " Je re\u00e7ois l'ensemble \n des groupes parlementaires ", "start": 251.8, "duration": 2.96}, {"text": " pour coconstruire sur le sujet. ", "start": 254.8, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 parlementaire moi-m\u00eame. ", "start": 255.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons si\u00e9g\u00e9 ensemble. ", "start": 256.88, "duration": 1.0}, {"text": " La logique qui sera \n la mienne sera ", "start": 257.92, "duration": 1.36}, {"text": " celle de la coconstruction, \n de l'\u00e9coute ", "start": 259.32, "duration": 1.16}, {"text": " des propositions \n des uns et des autres. ", "start": 260.52, "duration": 6.08}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 266.64, "duration": 3.32}, {"text": " Il vous reste 4 secondes. ", "start": 270.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: \n On a en face ", "start": 271.04, "duration": 1.36}, {"text": " de nous une crise importante. ", "start": 272.44, "duration": 1.52}, {"text": " On aura besoin de coconstruire. ", "start": 274.0, "duration": 8.92}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur ", "start": 282.96, "duration": 1.56}, {"text": " Pierre Vatin pour le groupe \n des R\u00e9publicains. ", "start": 284.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Pierre Vatin: Merci. ", "start": 285.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 287.0, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 288.04, "duration": 9.24}, {"text": " A vous et non au ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 297.32, "duration": 1.56}, {"text": " car vous \u00eates le chef \n du gouvernement ", "start": 298.92, "duration": 1.36}, {"text": " et que nos agriculteurs \n attendent ", "start": 300.32, "duration": 1.0}, {"text": " une r\u00e9ponse du chef \n et pas du ministre ", "start": 301.36, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 302.96, "duration": 1.0}, {"text": " Or, il n'y a pas de r\u00e9ponse. ", "start": 304.0, "duration": 1.36}, {"text": " La col\u00e8re continue de monter. ", "start": 305.4, "duration": 6.56}, {"text": " Malheureusement, \n votre projet de loi agricole ", "start": 312.0, "duration": 3.56}, {"text": " ne r\u00e9pond pas \n \u00e0 nos agriculteurs, ", "start": 315.6, "duration": 9.0}, {"text": " ni \u00e0 nos agriculteurs \n en difficult\u00e9, ", "start": 324.64, "duration": 1.4}, {"text": " ni \u00e0 notre sant\u00e9 \n en emp\u00eachant l'importation ", "start": 326.08, "duration": 1.36}, {"text": " de produits agricoles \n avec des produits dangereux. ", "start": 327.48, "duration": 6.28}, {"text": " La France aggrave \n cette situation ", "start": 333.8, "duration": 1.56}, {"text": " en voulant laver \n plus blanc que blanc. ", "start": 335.4, "duration": 6.12}, {"text": " Elle ne prot\u00e8ge pas \n non plus nos agriculteurs ", "start": 341.56, "duration": 1.76}, {"text": " contre les agissements \n d'activistes ", "start": 343.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui veulent tuer \n notre \u00e9levage vertueux. ", "start": 344.4, "duration": 5.08}, {"text": " Les votes du S\u00e9nat \n et de l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 349.52, "duration": 4.0}, {"text": " favorables au CETA, \n pourraient ", "start": 353.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre ignor\u00e9s. ", "start": 354.6, "duration": 5.04}, {"text": " Le vote du Parlement \n ne compterait pas. ", "start": 359.68, "duration": 7.64}, {"text": " La d\u00e9mocratie \n parlementaire serait ", "start": 367.36, "duration": 2.04}, {"text": " une entrave \n \u00e0 votre volont\u00e9 politique. ", "start": 369.44, "duration": 1.16}, {"text": " L'interrogation est l\u00e9gitime. ", "start": 370.64, "duration": 1.0}, {"text": " Comment allez-vous sortir \n nos agriculteurs ", "start": 371.68, "duration": 4.24}, {"text": " de cette orni\u00e8re? ", "start": 375.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ils vous attendent, soyez-en s\u00fbrs. ", "start": 377.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 378.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 379.08, "duration": 2.76}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 381.88, "duration": 3.84}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 385.76, "duration": 4.84}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Pierre Vatin. ", "start": 390.64, "duration": 4.96}, {"text": " 62 engagements ont \u00e9t\u00e9 pris \n par le Premier ministre, ", "start": 395.64, "duration": 1.76}, {"text": " que nous revoyons \n toutes les semaines ", "start": 397.44, "duration": 2.2}, {"text": " avec les organisations \n professionnelles ", "start": 399.68, "duration": 1.08}, {"text": " et agricoles. ", "start": 400.8, "duration": 4.96}, {"text": " Sur ces engagements, \n nous avons fait ", "start": 405.8, "duration": 4.24}, {"text": " un point pas plus tard que lundi. ", "start": 410.08, "duration": 2.92}, {"text": " Plus de 90% \n de ces engagements ", "start": 413.04, "duration": 1.4}, {"text": " sont aujourd'hui \n d\u00e9ploy\u00e9s sur le terrain ", "start": 414.48, "duration": 1.16}, {"text": " ou sur le point de l'\u00eatre. ", "start": 415.68, "duration": 11.64}, {"text": " Ce sont ainsi \u00e0 travers \n ces engagements ", "start": 427.36, "duration": 4.68}, {"text": " des aides qui descendent \n dans les corps ", "start": 432.08, "duration": 1.36}, {"text": " de ferme. ", "start": 433.48, "duration": 4.76}, {"text": " Il y a des aides \n pour la MHE, ", "start": 438.28, "duration": 1.56}, {"text": " cette maladie \n des \u00e9levages bovins, ", "start": 439.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux probl\u00e8mes li\u00e9s ", "start": 440.92, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la temp\u00eate Ciaran. ", "start": 441.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi des mesures \n de simplification, ", "start": 443.0, "duration": 4.32}, {"text": " pour faciliter le curage \n des infrastructures d'eau, ", "start": 447.36, "duration": 5.08}, {"text": " ou simplifier la mise en oeuvre \n de diff\u00e9rents objets ", "start": 452.48, "duration": 6.76}, {"text": " sur les phytosanitaires, \n sur le contentieux, ", "start": 459.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur tous les sujets \n concrets sur lesquels ", "start": 460.48, "duration": 1.96}, {"text": " nous interrogent les agriculteurs. ", "start": 462.48, "duration": 2.88}, {"text": " Ce sont aussi \n des mesures de fond, ", "start": 465.4, "duration": 1.36}, {"text": " sur le revenu des agriculteurs. ", "start": 466.8, "duration": 6.92}, {"text": " Il y a une mission \n parlementaire ", "start": 473.76, "duration": 1.16}, {"text": " pour nous faire \n des recommandations ", "start": 474.96, "duration": 1.0}, {"text": " et aller plus loin \n dans la mise en oeuvre ", "start": 476.0, "duration": 3.0}, {"text": " des dispositifs Egalim. ", "start": 479.04, "duration": 5.12}, {"text": " Ce sont les mesures \n que nous avons obtenues ", "start": 484.2, "duration": 1.56}, {"text": " au niveau de la Commission \n europ\u00e9enne. ", "start": 485.8, "duration": 2.52}, {"text": " Les agriculteurs \n eux-m\u00eames ont reconnu ", "start": 488.36, "duration": 1.0}, {"text": " un budget majeur en la mati\u00e8re. ", "start": 489.4, "duration": 6.04}, {"text": " Monsieur Vatin, \n plut\u00f4t que de caricaturer l'action ", "start": 495.48, "duration": 1.44}, {"text": " du gouvernement, \n nous comptons ", "start": 496.96, "duration": 1.84}, {"text": " sur vous pour que, \n dans l'examen ", "start": 498.84, "duration": 7.28}, {"text": " du projet de loi, \n vous soyez force ", "start": 506.16, "duration": 1.36}, {"text": " de proposition \n pour nos agriculteurs, ", "start": 507.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour leur avenir \n et notre agriculture. ", "start": 508.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur Pierre Vatin? ", "start": 509.8, "duration": 1.48}, {"text": " - Pierre Vatin: \n Merci d'avoir r\u00e9pondu ", "start": 511.32, "duration": 4.0}, {"text": " au nom du Premier \n ministre, ", "start": 515.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui est pourtant pr\u00e9sent. ", "start": 516.4, "duration": 4.76}, {"text": " Je suis tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9 \n de voir ", "start": 521.2, "duration": 1.16}, {"text": " que les agriculteurs \n ne sont toujours ", "start": 522.4, "duration": 1.16}, {"text": " pas contents. ", "start": 523.6, "duration": 4.04}, {"text": " Quant \u00e0 la programmation, \n nous serons vigilants ", "start": 527.68, "duration": 5.4}, {"text": " mais je pense \n que comme d'habitude, ", "start": 533.12, "duration": 1.16}, {"text": " vous \u00e9couterez \n nos propositions ", "start": 534.32, "duration": 1.0}, {"text": " mais n'en tiendrez pas compte. ", "start": 535.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 536.4, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Juliette Vilgrain ", "start": 538.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 539.92, "duration": 2.12}, {"text": " - Juliette Vilgrain: Merci. ", "start": 542.08, "duration": 5.76}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la ministre. ", "start": 547.88, "duration": 7.24}, {"text": " Depuis 2017, notre majorit\u00e9 \n se d\u00e9m\u00e8ne afin d'am\u00e9liorer ", "start": 555.16, "duration": 2.36}, {"text": " le quotidien, \n les conditions de travail ", "start": 557.56, "duration": 1.16}, {"text": " et de r\u00e9mun\u00e9ration, \n les couvertures sociales ", "start": 558.76, "duration": 1.16}, {"text": " ou les retraites \n de nos agriculteurs. ", "start": 559.96, "duration": 8.04}, {"text": " D\u00e8s 2017, les Etats g\u00e9n\u00e9raux \n de l'alimentation rassemblaient ", "start": 568.04, "duration": 1.84}, {"text": " tous les acteurs \n concern\u00e9s pour d\u00e9battre ", "start": 569.92, "duration": 1.16}, {"text": " de notre mod\u00e8le agricole \n et alimentaire. ", "start": 571.12, "duration": 6.24}, {"text": " En 2020, \n l'adoption de la loi ", "start": 577.4, "duration": 1.8}, {"text": " devant porter \n le minimum des pensions ", "start": 579.24, "duration": 3.8}, {"text": " de retraite des chefs \n d'exploitation agricole ", "start": 583.08, "duration": 5.12}, {"text": " \u00e0 85% du SMIC net, \n les loi Egalim 1, ", "start": 588.24, "duration": 5.08}, {"text": " 2 et 3 prot\u00e8gent quant \n \u00e0 elles les exploitations ", "start": 593.36, "duration": 1.76}, {"text": " agricoles des effets du bras \n de fer commercial ", "start": 595.16, "duration": 1.92}, {"text": " qui oppose chaque ann\u00e9e \n la grande distribution ", "start": 597.12, "duration": 1.36}, {"text": " et les industriels \n de l'agroalimentaire. ", "start": 598.52, "duration": 6.8}, {"text": " Alors que depuis plusieurs \n mois, ", "start": 605.36, "duration": 4.52}, {"text": " nos agriculteurs fran\u00e7ais \n expriment col\u00e8re ", "start": 609.92, "duration": 1.0}, {"text": " et agacement, \n notre Premier ministre ", "start": 610.96, "duration": 2.88}, {"text": " a identifi\u00e9 la semaine \n derni\u00e8re 5 grands axes ", "start": 613.88, "duration": 3.6}, {"text": " de travail: \n l'\u00e9levage, les moyens ", "start": 617.52, "duration": 2.52}, {"text": " de production, \n les mesures de tr\u00e9sorerie, ", "start": 620.08, "duration": 2.0}, {"text": " la dignit\u00e9 du m\u00e9tier \n et la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 622.12, "duration": 7.56}, {"text": " Sur ce dernier \n point, je souhaite ", "start": 629.72, "duration": 1.16}, {"text": " vous interroger. ", "start": 630.92, "duration": 2.84}, {"text": " Alors que 150.000 exploitations \n en France seront concern\u00e9es ", "start": 633.8, "duration": 3.24}, {"text": " par un d\u00e9part \n \u00e0 la retraite ", "start": 637.08, "duration": 2.12}, {"text": " dans les 5 \u00e0 7 ans, \n les agriculteurs r\u00e9clament ", "start": 639.24, "duration": 3.52}, {"text": " des mesures fiscales \n pour des transmissions ", "start": 642.8, "duration": 2.64}, {"text": " d'exploitation plus t\u00f4t \n et une acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 645.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la modernisation \n de notre agriculture. ", "start": 646.68, "duration": 4.24}, {"text": " Pouvez-vous revenir \n sur les dispositifs ", "start": 650.96, "duration": 1.44}, {"text": " que le gouvernement \n compte mettre ", "start": 652.44, "duration": 1.96}, {"text": " en oeuvre afin \n de r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux ", "start": 654.44, "duration": 1.56}, {"text": " qui concernent tous \n nos agriculteurs? ", "start": 656.04, "duration": 1.32}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 657.4, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 659.24, "duration": 3.48}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 662.76, "duration": 10.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Juliette Vilgrain, ", "start": 673.16, "duration": 3.52}, {"text": " d'abord, je vous prie \n d'excuser l'absence ", "start": 676.72, "duration": 1.88}, {"text": " de mon coll\u00e8gue \n Marc Fesneau, ", "start": 678.64, "duration": 2.16}, {"text": " qui est retenu \n pour des obs\u00e8ques ", "start": 680.84, "duration": 3.92}, {"text": " et qui aurait souhait\u00e9 \n r\u00e9pondre directement ", "start": 684.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre question. ", "start": 686.0, "duration": 6.56}, {"text": " Vous l'avez dit, \n la col\u00e8re des agriculteurs ", "start": 692.6, "duration": 3.44}, {"text": " nous pousse \n \u00e0 interroger l'ensemble ", "start": 696.08, "duration": 1.0}, {"text": " des outils \n dont nous disposons ", "start": 697.12, "duration": 4.08}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 701.24, "duration": 1.0}, {"text": " de la profession. ", "start": 702.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut donner \u00e0 l'agriculture \n les moyens n\u00e9cessaires ", "start": 703.32, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 sa mission \n essentielle: nourrir ", "start": 706.32, "duration": 1.0}, {"text": " les Fran\u00e7ais, \n nourrir et prot\u00e9ger ", "start": 707.36, "duration": 1.0}, {"text": " notre souverainet\u00e9. ", "start": 708.4, "duration": 1.0}, {"text": " La comp\u00e9titivit\u00e9 \n est un enjeu cl\u00e9 ", "start": 709.44, "duration": 2.88}, {"text": " pour que nous puissions produire \n suffisamment afin d'assurer ", "start": 712.36, "duration": 1.56}, {"text": " notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 713.96, "duration": 7.36}, {"text": " Le gouvernement est aujourd'hui \n \u00e0 pied d'oeuvre ", "start": 721.36, "duration": 2.68}, {"text": " pour assurer \n la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 724.08, "duration": 2.32}, {"text": " de la ferme fran\u00e7aise. ", "start": 726.44, "duration": 3.6}, {"text": " Je veux d'abord \n saluer la majorit\u00e9 ", "start": 730.08, "duration": 1.84}, {"text": " pour avoir soutenu \n des mesures fiscales ", "start": 731.96, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le projet de loi \n de finances 2024. ", "start": 733.16, "duration": 6.16}, {"text": " Il y a eu l'augmentation \n du plafond ", "start": 739.36, "duration": 5.8}, {"text": " de la d\u00e9duction, \n pour parler de pr\u00e9caution, ", "start": 745.2, "duration": 1.64}, {"text": " ou l'augmentation \n du seuil d'exon\u00e9ration ", "start": 746.88, "duration": 1.0}, {"text": " des plus-values. ", "start": 747.92, "duration": 4.04}, {"text": " Par ailleurs, il y a eu \n la p\u00e9rennisation ", "start": 752.0, "duration": 5.72}, {"text": " d'un dispositif qui apporte \n un soutien d\u00e9terminant ", "start": 757.76, "duration": 1.36}, {"text": " aux employeurs \n qui ont des salari\u00e9s saisonniers. ", "start": 759.16, "duration": 5.48}, {"text": " Enfin, nous avons lanc\u00e9 \n une mission confi\u00e9e ", "start": 764.68, "duration": 8.36}, {"text": " \u00e0 des inspections \n qui travaillent ", "start": 773.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur la question \n de la transmission, ", "start": 774.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00e9valuer les freins fiscaux \n au renouvellement ", "start": 775.32, "duration": 1.36}, {"text": " des g\u00e9n\u00e9rations des agriculteurs. ", "start": 776.72, "duration": 6.72}, {"text": " Vous savez que 200.000 \n agriculteurs ", "start": 783.48, "duration": 4.52}, {"text": " vont partir \u00e0 la retraite \n dans les 10 ans ", "start": 788.04, "duration": 1.76}, {"text": " qui viennent. ", "start": 789.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e0 nous de faire \n en sorte ", "start": 790.88, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils puissent \u00eatre remplac\u00e9s. ", "start": 792.28, "duration": 2.12}, {"text": " La mission travaille \n au renforcement ", "start": 794.44, "duration": 4.44}, {"text": " de l'efficacit\u00e9 \n et de l'articulation ", "start": 798.92, "duration": 1.0}, {"text": " de l'accompagnement \n et de la transition ", "start": 799.96, "duration": 1.16}, {"text": " des diff\u00e9rents acteurs. ", "start": 801.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 802.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Alexandra Masson. ", "start": 803.24, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexandra Masson: \n Ma question s'adresse ", "start": 804.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur Darmanin. ", "start": 805.84, "duration": 14.08}, {"text": " En 2023, le nombre record \n de 19.363 clandestins mineurs ", "start": 819.96, "duration": 8.6}, {"text": " non accompagn\u00e9s dits \n MNA a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9. ", "start": 828.6, "duration": 2.84}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement \n des Alpes-Maritimes, ", "start": 831.48, "duration": 5.48}, {"text": " 95% de ces MNA proviennent \n d'Afrique subsaharienne. ", "start": 837.0, "duration": 2.2}, {"text": " La l\u00e9gislation \n n'a pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e ", "start": 839.24, "duration": 1.16}, {"text": " par votre loi immigration. ", "start": 840.44, "duration": 1.0}, {"text": " Elle favorise le mensonge \n d'un grand nombre ", "start": 841.48, "duration": 1.36}, {"text": " de ces migrants clandestins. ", "start": 842.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ils se pr\u00e9tendent \n mineurs ", "start": 843.92, "duration": 1.0}, {"text": " alors qu'ils ne le sont pas. ", "start": 844.96, "duration": 2.16}, {"text": " On applique une pr\u00e9somption \n de minorit\u00e9. ", "start": 847.16, "duration": 5.64}, {"text": " Il n'y a aucune preuve \n tangible ", "start": 852.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui puisse v\u00e9rifier \n qu'ils soient mineurs. ", "start": 854.04, "duration": 6.2}, {"text": " Le pr\u00e9fet des Alpes-Maritimes \n a r\u00e9quisitionn\u00e9 ", "start": 860.28, "duration": 2.96}, {"text": " un gymnase afin \n d'accueillir ", "start": 863.28, "duration": 1.84}, {"text": " des migrants avant \n l'\u00e9valuation ", "start": 865.16, "duration": 2.72}, {"text": " de leur minorit\u00e9, r\u00e9cemment. ", "start": 867.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ma premi\u00e8re \n demande de visite ", "start": 868.96, "duration": 1.44}, {"text": " de ce centre d'accueil \n m'avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e ", "start": 870.44, "duration": 1.36}, {"text": " par le d\u00e9partement \n des Alpes-Maritimes. ", "start": 871.84, "duration": 9.36}, {"text": " Pourtant, selon le code \n de proc\u00e9dure p\u00e9nale, ", "start": 881.24, "duration": 2.64}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, les s\u00e9nateurs, \n les repr\u00e9sentants ", "start": 883.92, "duration": 1.16}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en \n \u00e9lus en France ", "start": 885.12, "duration": 2.12}, {"text": " sont autoris\u00e9s \n \u00e0 visiter \u00e0 tout moment ", "start": 887.28, "duration": 1.36}, {"text": " les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s. ", "start": 888.68, "duration": 5.52}, {"text": " Ma question s'adressant \n \u00e0 vous, monsieur ", "start": 894.24, "duration": 5.8}, {"text": " le ministre, parue \n au Journal officiel ", "start": 900.08, "duration": 4.4}, {"text": " en 2023, n'a jamais \n re\u00e7u de r\u00e9ponse. ", "start": 904.52, "duration": 1.36}, {"text": " Qui peut prendre en charge \n les MNA \u00e9trangers? ", "start": 905.92, "duration": 1.56}, {"text": " Qui peut rentrer dans les centres? ", "start": 907.52, "duration": 3.56}, {"text": " Si nous ne pouvons pas y rentrer, \n serait-ce devenu ", "start": 911.12, "duration": 1.76}, {"text": " une zone de non-droit? ", "start": 912.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 913.96, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 915.92, "duration": 4.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 919.96, "duration": 4.88}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 924.88, "duration": 6.72}, {"text": " je regrette \n que votre question ", "start": 931.64, "duration": 1.32}, {"text": " n'ait pas \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \n \u00e0 ceux qui dirigent ", "start": 933.0, "duration": 1.56}, {"text": " le conseil d\u00e9partemental \n des Alpes-Maritimes. ", "start": 934.6, "duration": 1.72}, {"text": " Je pense qu'ils auraient \n pu vous apporter ", "start": 936.36, "duration": 1.36}, {"text": " une r\u00e9ponse. ", "start": 937.76, "duration": 1.8}, {"text": " Ce sont eux qui sont \n en responsabilit\u00e9. ", "start": 939.6, "duration": 4.2}, {"text": " Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 943.84, "duration": 4.8}, {"text": " n'est pas en charge \n des mineurs ", "start": 948.68, "duration": 4.4}, {"text": " ni des centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s. ", "start": 953.12, "duration": 2.64}, {"text": " C'est pour cela \n que vous n'avez ", "start": 955.8, "duration": 1.16}, {"text": " pas eu de r\u00e9ponse. ", "start": 957.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous vous recommandons \n de poser ", "start": 958.04, "duration": 2.2}, {"text": " votre question \n au garde des Sceaux. ", "start": 960.28, "duration": 1.16}, {"text": " Je pense qu'il faut \n que vous en parliez ", "start": 961.48, "duration": 1.56}, {"text": " au pr\u00e9sident du conseil \n d\u00e9partemental ", "start": 963.08, "duration": 1.0}, {"text": " des Alpes-Maritimes \n ou au garde ", "start": 964.12, "duration": 1.0}, {"text": " des Sceaux. ", "start": 965.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous vous \u00eates tromp\u00e9e \n de destinataire. ", "start": 966.2, "duration": 1.96}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 968.2, "duration": 3.56}, {"text": " - Alexandra Masson: \n Vous savez parfaitement, ", "start": 971.8, "duration": 9.8}, {"text": " puisque vous \n \u00eates ministre, ", "start": 981.64, "duration": 1.56}, {"text": " et je ne mets pas en doute \n vos comp\u00e9tences, ", "start": 983.24, "duration": 1.76}, {"text": " que ce n'est pas le conseil \n d\u00e9partemental. ", "start": 985.04, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un probl\u00e8me de droit. ", "start": 986.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pouvez r\u00e9pondre \n \u00e0 cette question. ", "start": 987.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur le ministre? ", "start": 988.68, "duration": 1.2}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Non. ", "start": 989.92, "duration": 2.88}, {"text": " Quand une instance \n publique vous refuse ", "start": 992.84, "duration": 8.44}, {"text": " quelque chose \u00e0 vous, \n personne publique, ", "start": 1001.32, "duration": 1.96}, {"text": " si vous n'\u00eates pas d'accord, \n vous pouvez faire ", "start": 1003.32, "duration": 1.56}, {"text": " un recours face \n au conseil d\u00e9partemental. ", "start": 1004.92, "duration": 1.16}, {"text": " Ce ne sont pas les ministres \n qui tranchent ", "start": 1006.12, "duration": 1.56}, {"text": " le sujet. ", "start": 1007.72, "duration": 1.0}, {"text": " Puisque vous m'avez \n interrog\u00e9 ", "start": 1008.76, "duration": 4.08}, {"text": " sur une question \n qui ne me concerne pas, ", "start": 1012.88, "duration": 6.96}, {"text": " moi \n et mon minist\u00e8re, ", "start": 1019.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous n'avez pas eu de r\u00e9ponse. ", "start": 1020.92, "duration": 1.16}, {"text": " C'est au ministre \n de la Justice ", "start": 1022.12, "duration": 1.16}, {"text": " de vous r\u00e9pondre. ", "start": 1023.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1024.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Steve Chailloux. ", "start": 1025.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Steve Chailloux: Merci. ", "start": 1026.8, "duration": 1.76}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 1028.6, "duration": 1.16}, {"text": " ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1029.8, "duration": 1.0}, {"text": " des Arm\u00e9es. ", "start": 1030.84, "duration": 1.12}, {"text": " J'adresse mes condol\u00e9ances \n aux familles ", "start": 1032.0, "duration": 1.0}, {"text": " des 137 victimes \n de l'attentat de Moscou. ", "start": 1033.04, "duration": 6.68}, {"text": " C'est un acte \n innommable qui appelle ", "start": 1039.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la plus grande solidarit\u00e9. ", "start": 1040.96, "duration": 2.8}, {"text": " Le terrorisme, \n qu'importe ses victimes, ", "start": 1043.8, "duration": 1.48}, {"text": " doit \u00eatre condamn\u00e9. ", "start": 1045.32, "duration": 5.8}, {"text": " Si cette barbarie \n a meurtri la Russie, ", "start": 1051.16, "duration": 2.16}, {"text": " elle doit r\u00e9sonner \n en France ", "start": 1053.36, "duration": 1.0}, {"text": " comme un motif d'apaisement \n du discours public. ", "start": 1054.4, "duration": 3.8}, {"text": " Daech a revendiqu\u00e9 l'attentat. ", "start": 1058.24, "duration": 4.44}, {"text": " Malgr\u00e9 cela, le pr\u00e9sident \n russe s'efforce ", "start": 1062.72, "duration": 2.28}, {"text": " de tenir l'Ukraine \n responsable ", "start": 1065.04, "duration": 1.04}, {"text": " et va jusqu'\u00e0 \n bombarder les villes ", "start": 1066.12, "duration": 1.16}, {"text": " de Kiev et Lviv. ", "start": 1067.32, "duration": 1.32}, {"text": " Un missile russe a viol\u00e9 l'espace \n a\u00e9rien polonais. ", "start": 1068.68, "duration": 1.56}, {"text": " La Pologne est membre de l'OTAN. ", "start": 1070.28, "duration": 3.12}, {"text": " Cela constitue une menace \n pour les autres membres ", "start": 1073.44, "duration": 6.96}, {"text": " de l'OTAN, comme la France, \n qui pourrait \u00eatre, ", "start": 1080.44, "duration": 3.32}, {"text": " par le jeu des trait\u00e9s, \n embarqu\u00e9e ", "start": 1083.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans la guerre. ", "start": 1085.0, "duration": 5.28}, {"text": " 76% des Fran\u00e7ais rejettent \n l'id\u00e9e d'envoyer ", "start": 1090.32, "duration": 1.16}, {"text": " des troupes au sol en Ukraine. ", "start": 1091.52, "duration": 4.64}, {"text": " En Polyn\u00e9sie, aucune famille \n ne souhaite voir ", "start": 1096.2, "duration": 1.36}, {"text": " ses enfants mourir. ", "start": 1097.6, "duration": 2.36}, {"text": " L'id\u00e9e de devoir \n s'y pr\u00e9parer ", "start": 1100.0, "duration": 1.0}, {"text": " alors que le peuple \n polyn\u00e9sien se souvient ", "start": 1101.04, "duration": 7.28}, {"text": " encore des sacrifices \n qu'il a d\u00fb faire ", "start": 1108.36, "duration": 9.56}, {"text": " pour que la France devienne \n une puissance nucl\u00e9aire ", "start": 1117.96, "duration": 1.56}, {"text": " le r\u00e9vulse. ", "start": 1119.56, "duration": 1.24}, {"text": " Les guerres connues \n par l'Europe ", "start": 1120.84, "duration": 1.0}, {"text": " durant le 20e si\u00e8cle \n sont une le\u00e7on ", "start": 1121.88, "duration": 3.52}, {"text": " de sagesse qui doit \n nous dissuader d'emprunter ", "start": 1125.44, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 nouveau ce chemin. ", "start": 1126.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut mettre un terme \n \u00e0 cette ambigu\u00eft\u00e9 strat\u00e9gique ", "start": 1127.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour revenir vers une r\u00e9solution \n diplomatique ", "start": 1129.76, "duration": 1.16}, {"text": " et appara\u00eetre \n comme le b\u00e2tisseur ", "start": 1130.96, "duration": 1.0}, {"text": " de paix de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1132.0, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n il conviendrait ", "start": 1133.04, "duration": 1.0}, {"text": " de faire preuve de sagesse. ", "start": 1134.08, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut explorer \n les voies diplomatiques ", "start": 1136.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour abandonner \n toute intention militaire ", "start": 1137.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans la guerre \n entre la Russie et l'Ukraine. ", "start": 1138.6, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1140.2, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Riester. ", "start": 1141.24, "duration": 2.16}, {"text": " - Franck Riester: Merci. ", "start": 1143.44, "duration": 6.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Steve Chailloux, ", "start": 1150.24, "duration": 7.48}, {"text": " la France a fermement condamn\u00e9 \n l'attentat terroriste survenu ", "start": 1157.76, "duration": 1.56}, {"text": " dans la banlieue \n de Moscou le 22 mars. ", "start": 1159.36, "duration": 3.84}, {"text": " Nous exprimons \n notre solidarit\u00e9 ", "start": 1163.24, "duration": 1.68}, {"text": " avec les familles \n et les proches ", "start": 1164.96, "duration": 1.24}, {"text": " des victimes, ainsi qu'avec \n le peuple russe. ", "start": 1166.24, "duration": 5.36}, {"text": " Cet attentat revendiqu\u00e9 \n par l'Etat islamique ", "start": 1171.64, "duration": 1.16}, {"text": " ne change rien \n \u00e0 notre position ", "start": 1172.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur la guerre en Ukraine. ", "start": 1174.04, "duration": 5.4}, {"text": " Nous mettons en garde \n contre le risque ", "start": 1179.48, "duration": 2.0}, {"text": " d'instrumentalisation \n par la Russie ", "start": 1181.52, "duration": 1.0}, {"text": " de cette trag\u00e9die. ", "start": 1182.56, "duration": 2.88}, {"text": " La Russie s'est \n engag\u00e9e dans une fuite ", "start": 1185.48, "duration": 7.84}, {"text": " en avant qui la conduit \u00e0 faire \n preuve d'agressivit\u00e9 croissante ", "start": 1193.36, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 l'encontre \n de l'Ukraine ", "start": 1195.36, "duration": 1.0}, {"text": " et de ses habitants, \n mais aussi ", "start": 1196.4, "duration": 1.16}, {"text": " des pays europ\u00e9ens, \n dont la France, ", "start": 1197.6, "duration": 1.16}, {"text": " comme en attestent \n les actions de manipulation ", "start": 1198.8, "duration": 1.36}, {"text": " de l'information ou le maintien \n d'une haute intensit\u00e9 ", "start": 1200.2, "duration": 1.56}, {"text": " de la menace cyber. ", "start": 1201.8, "duration": 3.24}, {"text": " C'est parce que \n nos int\u00e9r\u00eats ", "start": 1205.08, "duration": 1.2}, {"text": " et ceux de l'Europe \n sont en jeu ", "start": 1206.32, "duration": 10.56}, {"text": " que nous ne laisserons pas \n notre pays ", "start": 1216.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre intimid\u00e9 \n dans le domaine militaire. ", "start": 1218.32, "duration": 1.16}, {"text": " Notre objectif est clair. ", "start": 1219.52, "duration": 1.72}, {"text": " La d\u00e9faite \n de la Russie signifie ", "start": 1221.28, "duration": 1.6}, {"text": " la victoire du droit. ", "start": 1222.92, "duration": 1.44}, {"text": " C'est notre objectif. ", "start": 1224.4, "duration": 3.72}, {"text": " Nous devons nous en donner \n les moyens. ", "start": 1228.16, "duration": 3.72}, {"text": " Nous sommes mobilis\u00e9s \n aux c\u00f4t\u00e9s de l'Ukraine ", "start": 1231.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour la soutenir \n \u00e0 tous les niveaux, ", "start": 1233.32, "duration": 3.12}, {"text": " y compris en mati\u00e8re \n militaire, ", "start": 1236.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans le sillage \n de la conf\u00e9rence ", "start": 1237.52, "duration": 1.16}, {"text": " de soutien du 26 f\u00e9vrier. ", "start": 1238.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1239.76, "duration": 11.92}, {"text": " Pour le groupe Socialistes \n et apparent\u00e9s, ", "start": 1251.72, "duration": 1.16}, {"text": " la parole est \u00e0 monsieur \n Johnny Hajjar. ", "start": 1252.92, "duration": 1.48}, {"text": " - Johnny Hajjar: Merci. ", "start": 1254.44, "duration": 3.04}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le Premier ministre, ", "start": 1257.52, "duration": 1.36}, {"text": " voici ma question. ", "start": 1258.92, "duration": 4.16}, {"text": " La protection \n de la sant\u00e9 ", "start": 1263.12, "duration": 4.12}, {"text": " pour tous \n et partout au sein ", "start": 1267.28, "duration": 2.28}, {"text": " de la R\u00e9publique \n est garantie ", "start": 1269.6, "duration": 1.84}, {"text": " par la constitution. ", "start": 1271.48, "duration": 3.32}, {"text": " Alors que la structuration \n de l'offre ", "start": 1274.84, "duration": 6.92}, {"text": " de soins solidaires \n est largement d\u00e9ploy\u00e9e ", "start": 1281.8, "duration": 1.68}, {"text": " dans l'Hexagone, \n elle est \u00e0 ce jour inexistante ", "start": 1283.52, "duration": 4.2}, {"text": " en Martinique, \n voire probablement ", "start": 1287.76, "duration": 1.0}, {"text": " en outre-mer. ", "start": 1288.8, "duration": 1.6}, {"text": " Les contraintes structurelles \n et conjoncturelles ", "start": 1290.44, "duration": 2.12}, {"text": " ne peuvent justifier \n un tel d\u00e9calage ", "start": 1292.6, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'Hexagone. ", "start": 1293.8, "duration": 1.0}, {"text": " La situation \n de la prise en charge ", "start": 1294.84, "duration": 1.36}, {"text": " du cancer en Martinique \n est une catastrophe sanitaire ", "start": 1296.24, "duration": 1.56}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. ", "start": 1297.84, "duration": 1.0}, {"text": " Sa d\u00e9gradation progresse \n de fa\u00e7on explosive. ", "start": 1298.88, "duration": 1.16}, {"text": " Je p\u00e8se mes mots. ", "start": 1300.08, "duration": 2.88}, {"text": " Il s'agit d'un v\u00e9ritable \n scandale d'Etat ", "start": 1303.0, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s celui du chlord\u00e9cone. ", "start": 1304.2, "duration": 5.72}, {"text": " Files d'attente \n de patients qui augmentent ", "start": 1309.96, "duration": 2.16}, {"text": " de mani\u00e8re exponentielle, \n patients ", "start": 1312.16, "duration": 3.36}, {"text": " et familles livr\u00e9s \n \u00e0 eux-m\u00eames, d\u00e9lais ", "start": 1315.56, "duration": 4.24}, {"text": " de prise en charge \n entre diagnostic ", "start": 1319.84, "duration": 3.92}, {"text": " et traitement 7 \n fois sup\u00e9rieurs ", "start": 1323.8, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 ceux de la France hexagonale... ", "start": 1326.68, "duration": 5.72}, {"text": " Il y a une absence \n de parcours de soins, ", "start": 1332.44, "duration": 1.76}, {"text": " un sous-effectif chronique \n et une grande fragilit\u00e9 ", "start": 1334.24, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9quipe m\u00e9dicale. ", "start": 1335.64, "duration": 2.88}, {"text": " Les locaux sont v\u00e9tustes \n et sous-dimensionn\u00e9s. ", "start": 1338.56, "duration": 4.32}, {"text": " De nombreux patients \n sont en rupture ", "start": 1342.92, "duration": 3.92}, {"text": " de soins et de suivi. ", "start": 1346.88, "duration": 1.84}, {"text": " Les pertes de chances \n sont colossales. ", "start": 1348.76, "duration": 1.16}, {"text": " Le parcours du cancer \n est jalonn\u00e9 ", "start": 1349.96, "duration": 1.16}, {"text": " par la mort en Martinique. ", "start": 1351.16, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 mes alertes \n r\u00e9guli\u00e8res ", "start": 1352.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 tous les niveaux \n depuis un an, ", "start": 1353.24, "duration": 1.36}, {"text": " malgr\u00e9 l'urgence \n de ce drame, la prise ", "start": 1354.64, "duration": 3.28}, {"text": " de conscience par l'Etat \n est n\u00e9cessaire. ", "start": 1357.96, "duration": 4.04}, {"text": " Les conditions de travail \n du personnel continuent ", "start": 1362.04, "duration": 1.6}, {"text": " de se d\u00e9grader et aucune solution \n n'est effective. ", "start": 1363.68, "duration": 3.48}, {"text": " Les patients \n meurent chaque jour ", "start": 1367.2, "duration": 3.4}, {"text": " dans le silence \n assourdissant de l'Etat. ", "start": 1370.64, "duration": 3.88}, {"text": " Les familles sont d\u00e9courag\u00e9es. ", "start": 1374.56, "duration": 6.72}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour pallier ", "start": 1381.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'urgence \n \u00e0 cette rupture d'\u00e9galit\u00e9? ", "start": 1382.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1383.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 1384.6, "duration": 4.84}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 1389.48, "duration": 4.84}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9 Hajjar, ", "start": 1394.36, "duration": 4.4}, {"text": " vous avez raison de rappeler \n la situation particuli\u00e8re ", "start": 1398.8, "duration": 5.0}, {"text": " des outre-mer et notamment \n de la Martinique. ", "start": 1403.84, "duration": 4.36}, {"text": " Vous avez omis de rappeler \n la mobilisation ", "start": 1408.24, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat, qui, \n depuis quelques mois, ", "start": 1409.64, "duration": 1.16}, {"text": " a pris \u00e0 bras-le-corps \n ce sujet ", "start": 1410.84, "duration": 1.16}, {"text": " que vous \u00e9voquez. ", "start": 1412.04, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a de meilleures \n prises en charge ", "start": 1415.72, "duration": 4.96}, {"text": " et plus de traitements \n de personnes atteintes ", "start": 1420.72, "duration": 1.36}, {"text": " de cancer en outre-mer. ", "start": 1422.12, "duration": 1.0}, {"text": " Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n de l'outre-mer, ", "start": 1423.16, "duration": 1.32}, {"text": " en juillet dernier, \n a retenu un plan ", "start": 1424.52, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s ambitieux \n pour r\u00e9pondre ", "start": 1425.92, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 cette question \n de la prise en charge ", "start": 1427.04, "duration": 7.28}, {"text": " des cancers \n qui touchent ", "start": 1434.36, "duration": 7.2}, {"text": " le plus les outre-mer: \n le cancer colo-rectal, ", "start": 1441.6, "duration": 5.24}, {"text": " le cancer du sein, \n de l'ut\u00e9rus ", "start": 1446.88, "duration": 1.16}, {"text": " et de la prostate. ", "start": 1448.08, "duration": 1.0}, {"text": " Un comit\u00e9 de travail \n a \u00e9t\u00e9 mis en place. ", "start": 1449.12, "duration": 1.76}, {"text": " C'est un comit\u00e9 \n avec l'ensemble ", "start": 1450.92, "duration": 1.0}, {"text": " des acteurs \n qui se r\u00e9unissent ", "start": 1451.96, "duration": 1.0}, {"text": " depuis le mois de d\u00e9cembre. ", "start": 1453.0, "duration": 3.08}, {"text": " Un prochain comit\u00e9 \n sera r\u00e9uni bient\u00f4t ", "start": 1456.12, "duration": 2.84}, {"text": " de mani\u00e8re \n \u00e0 ce que les objectifs fix\u00e9s ", "start": 1459.0, "duration": 2.24}, {"text": " par l'Etat, notamment \n l'am\u00e9lioration ", "start": 1461.28, "duration": 6.56}, {"text": " de la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9pister, \n l'am\u00e9lioration ", "start": 1467.88, "duration": 1.8}, {"text": " de la pr\u00e9vention, \n la question des d\u00e9lais ", "start": 1469.72, "duration": 2.08}, {"text": " de prise en charge, \n la refonte des parcours ", "start": 1471.84, "duration": 9.08}, {"text": " de soins, que ces 4 axes \n soient am\u00e9lior\u00e9s ", "start": 1480.96, "duration": 1.56}, {"text": " et que des r\u00e9ponses \n soient apport\u00e9es. ", "start": 1482.56, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut que nous puissions \n r\u00e9pondre ", "start": 1483.76, "duration": 1.16}, {"text": " aux attentes des habitants. ", "start": 1484.96, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a la question \n de la prise en charge ", "start": 1487.04, "duration": 1.96}, {"text": " des cancers dans les outre-mer. ", "start": 1489.04, "duration": 2.32}, {"text": " Le gouvernement \n est conscient ", "start": 1491.4, "duration": 1.0}, {"text": " de cette question. ", "start": 1492.44, "duration": 4.76}, {"text": " L'ensemble des soignants \n et des structures, ", "start": 1497.24, "duration": 6.24}, {"text": " qui ont parfois des statuts \n juridiques diff\u00e9rents ", "start": 1503.52, "duration": 7.44}, {"text": " qui ne facilitent pas \n les \u00e9changes, ", "start": 1511.0, "duration": 7.24}, {"text": " mais nous y travaillons, \n nous voulons ", "start": 1518.28, "duration": 2.48}, {"text": " leur apporter une r\u00e9ponse adapt\u00e9e. ", "start": 1520.8, "duration": 2.12}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1522.96, "duration": 1.36}, {"text": " Pour le groupe \n Renaissance, la parole ", "start": 1524.36, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 madame Constance Le Grip. ", "start": 1525.56, "duration": 2.12}, {"text": " - Constance Le Grip: Merci. ", "start": 1527.72, "duration": 6.24}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aupr\u00e8s ", "start": 1534.0, "duration": 1.56}, {"text": " du Premier ministre \n charg\u00e9e de l'Egalit\u00e9 ", "start": 1535.6, "duration": 1.16}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes ", "start": 1536.8, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Lutte \n contre les discriminations. ", "start": 1538.0, "duration": 2.52}, {"text": " Dans Le Monde, \n une tribune sign\u00e9e ", "start": 1540.56, "duration": 4.6}, {"text": " par le collectif \n Nous vivons, appelait ", "start": 1545.2, "duration": 1.16}, {"text": " \"\u00e0 un minimum commun \n contre l'antis\u00e9mitisme\". ", "start": 1546.4, "duration": 7.4}, {"text": " Cette tribune appelait \n \u00e0 ce que l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1553.84, "duration": 1.6}, {"text": " soit d\u00e9nonc\u00e9 \n sous toutes ses formes ", "start": 1555.48, "duration": 1.48}, {"text": " et condamn\u00e9. ", "start": 1557.0, "duration": 10.36}, {"text": " Il appelait \n \u00e0 ce que les responsables ", "start": 1567.4, "duration": 1.36}, {"text": " et associatifs fassent \n barrage partout ", "start": 1568.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1569.84, "duration": 1.0}, {"text": " L'explosion des actes \n et propos antis\u00e9mites ", "start": 1570.88, "duration": 2.08}, {"text": " dans notre pays \n depuis l'attentat ", "start": 1573.0, "duration": 1.0}, {"text": " du Hamas est intol\u00e9rable. ", "start": 1574.04, "duration": 6.68}, {"text": " Un rapport du CRIF fait \u00e9tat \n d'une augmentation ", "start": 1580.76, "duration": 1.56}, {"text": " de plus de 1000% \n depuis le 7 octobre. ", "start": 1582.36, "duration": 6.92}, {"text": " Madame la ministre \n Berg\u00e9 a dit ", "start": 1589.32, "duration": 3.64}, {"text": " avoir entendu l'appel \n de ce collectif ", "start": 1593.0, "duration": 1.16}, {"text": " et vouloir organiser \n des assises ", "start": 1594.2, "duration": 1.0}, {"text": " de lutte contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1595.24, "duration": 4.92}, {"text": " Vous avez dit \n que vous inviteriez ", "start": 1600.2, "duration": 4.36}, {"text": " tous les partis \n politiques repr\u00e9sent\u00e9s ", "start": 1604.6, "duration": 1.6}, {"text": " dans notre parlement. ", "start": 1606.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je salue avec force \n votre annonce ", "start": 1607.28, "duration": 1.16}, {"text": " et cette initiative. ", "start": 1608.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous connaissons \n votre engagement ", "start": 1609.52, "duration": 1.0}, {"text": " sans faille dans le combat \n contre l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1610.56, "duration": 4.32}, {"text": " Pouvez-vous \n nous en dire ", "start": 1614.92, "duration": 5.08}, {"text": " plus sur le calendrier \n et les modalit\u00e9s ", "start": 1620.04, "duration": 1.36}, {"text": " de ces futures \n assises de lutte ", "start": 1621.44, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'antis\u00e9mitisme? ", "start": 1622.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1623.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 1624.72, "duration": 9.6}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 1634.36, "duration": 3.24}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1637.64, "duration": 3.76}, {"text": " C'est une question \n essentielle ", "start": 1641.44, "duration": 1.0}, {"text": " que vous posez. ", "start": 1642.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une question \n qui porte ", "start": 1643.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur les valeurs \n qui sont les n\u00f4tres, ", "start": 1644.56, "duration": 1.36}, {"text": " au coeur de notre R\u00e9publique. ", "start": 1645.96, "duration": 4.2}, {"text": " Depuis le 7 octobre \n et les attentats terroristes ", "start": 1650.2, "duration": 1.56}, {"text": " perp\u00e9tr\u00e9s par le Hamas \n en Isra\u00ebl, ", "start": 1651.8, "duration": 1.28}, {"text": " ce qui s'est produit \n dans notre pays ", "start": 1653.12, "duration": 1.68}, {"text": " est une recrudescence \n des actes antis\u00e9mites. ", "start": 1654.84, "duration": 7.56}, {"text": " Il y a eu plus de 1000% \n d'actes antis\u00e9mites ", "start": 1662.44, "duration": 1.8}, {"text": " en plus depuis le 7 octobre. ", "start": 1664.28, "duration": 1.16}, {"text": " Cela veut dire \n que des Fran\u00e7ais, ", "start": 1665.48, "duration": 1.12}, {"text": " parce qu'ils sont juifs \n ou parce qu'ils auraient ", "start": 1666.64, "duration": 2.8}, {"text": " des patronymes juifs, \n ont d\u00fb changer ", "start": 1669.48, "duration": 5.4}, {"text": " leur nom sur leur bo\u00eete \n aux lettres, n'osent ", "start": 1674.92, "duration": 3.4}, {"text": " plus commander \n de taxis ni de repas. ", "start": 1678.36, "duration": 3.92}, {"text": " Des \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 \n pris \u00e0 partie. ", "start": 1682.32, "duration": 1.36}, {"text": " Un homme a \u00e9t\u00e9 \n pris \u00e0 partie ", "start": 1683.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans un bus et a d\u00fb \n s'en extraire, ", "start": 1685.12, "duration": 1.56}, {"text": " de peur d'\u00eatre violent\u00e9. ", "start": 1686.72, "duration": 1.0}, {"text": " Un autre homme, \n en sortant d'une synagogue, ", "start": 1687.76, "duration": 6.36}, {"text": " a re\u00e7u des coups. ", "start": 1694.16, "duration": 4.6}, {"text": " Des instructions tr\u00e8s claires \n ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es. ", "start": 1698.8, "duration": 3.92}, {"text": " Nous devons \n \u00eatre implacables ", "start": 1702.76, "duration": 2.12}, {"text": " dans la condamnation de ces actes. ", "start": 1704.92, "duration": 5.36}, {"text": " La ministre de l'Enseignement \n sup\u00e9rieur s'est impliqu\u00e9e ", "start": 1710.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9galement. ", "start": 1711.72, "duration": 1.0}, {"text": " Elle a \u00e9crit \u00e0 l'ensemble \n des dirigeants d'universit\u00e9s. ", "start": 1712.76, "duration": 3.72}, {"text": " Il y a eu plusieurs \n signalements ", "start": 1716.52, "duration": 1.16}, {"text": " au procureur de la R\u00e9publique. ", "start": 1717.72, "duration": 2.12}, {"text": " Le Premier ministre s'est rendu \n \u00e0 Sciences Po suite ", "start": 1719.88, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 un acte intol\u00e9rable \n qui s'y est produit. ", "start": 1721.56, "duration": 3.24}, {"text": " Mais l'ensemble \n de la soci\u00e9t\u00e9 doit ", "start": 1724.84, "duration": 1.16}, {"text": " se lever. ", "start": 1726.04, "duration": 3.2}, {"text": " Chacun doit sortir \n de ces ambigu\u00eft\u00e9s. ", "start": 1729.28, "duration": 1.16}, {"text": " Les ambigu\u00eft\u00e9s existent. ", "start": 1730.48, "duration": 1.04}, {"text": " Elles existent \n malheureusement aussi ici, ", "start": 1731.56, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n chez un certain nombre d'hommes ", "start": 1734.88, "duration": 1.56}, {"text": " et de femmes politiques. ", "start": 1736.48, "duration": 3.28}, {"text": " Ces ambigu\u00eft\u00e9s nourrissent \n l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1739.8, "duration": 3.84}, {"text": " L'antisionisme \n est une forme renouvel\u00e9e ", "start": 1743.68, "duration": 1.52}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme, \n et nous devons ", "start": 1745.24, "duration": 1.0}, {"text": " ne rien c\u00e9der face \u00e0 cela. ", "start": 1746.28, "duration": 4.52}, {"text": " J'invite tous \n les partis, ", "start": 1750.84, "duration": 1.28}, {"text": " toutes les associations, \n \u00e0 lutter ", "start": 1752.16, "duration": 1.0}, {"text": " contre cela. ", "start": 1753.2, "duration": 3.32}, {"text": " J'esp\u00e8re qu'il y aura enfin \n un discours commun ", "start": 1756.56, "duration": 1.56}, {"text": " et clair. ", "start": 1758.16, "duration": 2.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Pour le groupe LFI, ", "start": 1760.76, "duration": 2.28}, {"text": " la parole est \u00e0 monsieur \n Antoine L\u00e9aument. ", "start": 1763.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Antoine L\u00e9aument: Merci. ", "start": 1764.48, "duration": 3.28}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, aimez-vous ", "start": 1767.8, "duration": 1.0}, {"text": " la R\u00e9publique? ", "start": 1768.84, "duration": 10.52}, {"text": " L'\u00e9galit\u00e9 se d\u00e9finit dans le vote. ", "start": 1779.4, "duration": 1.16}, {"text": " Dans l'isoloir, \n nous sommes tous \u00e9gaux. ", "start": 1780.6, "duration": 1.16}, {"text": " Mais encore faut-il pouvoir voter. ", "start": 1781.8, "duration": 1.44}, {"text": " Si vous ne faites rien, \n le 9 juin, nombre ", "start": 1783.28, "duration": 1.76}, {"text": " de nos compatriotes \n ne pourront ", "start": 1785.08, "duration": 1.0}, {"text": " pas voter. ", "start": 1786.12, "duration": 4.52}, {"text": " Mais peut-\u00eatre est-ce \n votre objectif cach\u00e9? ", "start": 1790.68, "duration": 4.88}, {"text": " Comme le dit notre campagne \n d'inscription: ", "start": 1795.6, "duration": 2.88}, {"text": " \"Les riches votent\". ", "start": 1798.52, "duration": 3.0}, {"text": " Les pauvres votent moins. ", "start": 1801.56, "duration": 3.32}, {"text": " La mal-inscription \n sur les listes \u00e9lectorales ", "start": 1804.92, "duration": 2.56}, {"text": " est un facteur d'abstention. ", "start": 1807.52, "duration": 3.6}, {"text": " Il y a 2,5 fois \n plus de risques de s'abstenir ", "start": 1811.16, "duration": 1.96}, {"text": " quand on est mal \n inscrit sur les listes. ", "start": 1813.16, "duration": 2.76}, {"text": " C'est 30% des employ\u00e9s \n et des ouvriers ", "start": 1815.96, "duration": 1.36}, {"text": " et 40% des jeunes \n de 18 \u00e0 24 ans ", "start": 1817.36, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont mal inscrits. ", "start": 1819.16, "duration": 5.2}, {"text": " Oui, les riches \n votent et ils votent ", "start": 1824.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour vous. ", "start": 1825.8, "duration": 3.04}, {"text": " La mal-inscription \n touche nombre ", "start": 1828.88, "duration": 1.52}, {"text": " de nos compatriotes. ", "start": 1830.44, "duration": 1.0}, {"text": " Que faites-vous \n pour aider les gens ", "start": 1831.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 s'inscrire? ", "start": 1832.68, "duration": 1.0}, {"text": " Rien. ", "start": 1833.72, "duration": 1.88}, {"text": " Pire, vous leur mettez \n des b\u00e2tons ", "start": 1835.64, "duration": 14.8}, {"text": " dans les roues en imposant \n France Connect vendredi dernier ", "start": 1850.48, "duration": 1.76}, {"text": " pour v\u00e9rifier \n sa situation \u00e9lectorale. ", "start": 1852.28, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que vous moquez de nous? ", "start": 1853.32, "duration": 1.16}, {"text": " R\u00e9pondez. ", "start": 1854.52, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous supprimer \n l'usage de cet outil ", "start": 1855.56, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez mis en place? ", "start": 1856.76, "duration": 2.68}, {"text": " Allez-vous faire une campagne \n nationale d'inscription ", "start": 1859.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur les listes \u00e9lectorales? ", "start": 1860.68, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous lutter \n contre la non-inscription ", "start": 1861.72, "duration": 1.0}, {"text": " et la mal-inscription? ", "start": 1862.76, "duration": 8.6}, {"text": " Allez-vous cesser \n de servir les int\u00e9r\u00eats ", "start": 1871.4, "duration": 2.8}, {"text": " des riches \n et commencer \u00e0 servir ", "start": 1874.24, "duration": 1.16}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats du peuple? ", "start": 1875.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1876.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1877.52, "duration": 4.16}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 1881.72, "duration": 4.52}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n un site Internet ", "start": 1886.28, "duration": 1.84}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 mis en place \n pour savoir ", "start": 1888.16, "duration": 4.96}, {"text": " si on est ou pas \n inscrit ", "start": 1893.16, "duration": 3.08}, {"text": " et o\u00f9 on est inscrit \n sur les listes \u00e9lectorales. ", "start": 1896.28, "duration": 5.84}, {"text": " Il peut arriver \n que les \u00e9lecteurs, ", "start": 1902.16, "duration": 2.52}, {"text": " par un d\u00e9m\u00e9nagement \n ou par oubli, ", "start": 1904.72, "duration": 2.96}, {"text": " ou parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \n trop longtemps ", "start": 1907.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'abstention, \n cherchent \u00e0 savoir cela. ", "start": 1909.12, "duration": 7.32}, {"text": " Nous nous sommes aper\u00e7u \n que si cette application ", "start": 1916.48, "duration": 8.48}, {"text": " \u00e9tait int\u00e9ressante, \n n'importe qui pouvait regarder ", "start": 1925.0, "duration": 1.16}, {"text": " si vous \u00e9tiez, \n les uns et les autres, ", "start": 1926.2, "duration": 1.56}, {"text": " inscrits sur des listes. ", "start": 1927.8, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons eu des remont\u00e9es \n de conjoints violents ", "start": 1929.24, "duration": 4.4}, {"text": " qui retrouvaient \n leur ex-compagne ", "start": 1933.68, "duration": 2.64}, {"text": " sur ces listes \n \u00e9lectorales et pouvaient ", "start": 1936.36, "duration": 2.76}, {"text": " les menacer \u00e0 nouveau ainsi. ", "start": 1939.16, "duration": 5.68}, {"text": " On a donc consid\u00e9r\u00e9 qu'il fallait \n utiliser France Connect ", "start": 1944.88, "duration": 1.76}, {"text": " ou notre site de service public. ", "start": 1946.68, "duration": 1.16}, {"text": " Vous devriez vous r\u00e9jouir \n de cette proposition. ", "start": 1947.88, "duration": 2.68}, {"text": " Vous devriez, \n j'ajoute, pr\u00e9senter ", "start": 1950.6, "duration": 4.08}, {"text": " vos excuses, \n puisque votre campagne ", "start": 1954.72, "duration": 2.04}, {"text": " sur les listes \u00e9lectorales \n a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e ", "start": 1956.8, "duration": 1.36}, {"text": " par le tribunal \n judiciaire de Paris, ", "start": 1958.2, "duration": 3.12}, {"text": " avec des menaces \n et des insultes inacceptables ", "start": 1961.36, "duration": 1.36}, {"text": " contre des journalistes. ", "start": 1962.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est sans doute votre go\u00fbt \n de la d\u00e9mocratie. ", "start": 1963.8, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1965.4, "duration": 1.56}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1968.12, "duration": 2.04}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 1970.48, "duration": 3.08}, {"text": " - \n Antoine L\u00e9aument: ", "start": 1973.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne voulez pas \n lutter ", "start": 1974.64, "duration": 2.12}, {"text": " contre la mal-inscription. ", "start": 1976.8, "duration": 3.64}, {"text": " Vous \u00eates content \n que les jeunes ", "start": 1980.48, "duration": 1.16}, {"text": " et les pauvres \n ne votent pas ", "start": 1981.68, "duration": 1.16}, {"text": " parce qu'ils sont mal inscrits! ", "start": 1982.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez pas r\u00e9pondu \n \u00e0 ma question. ", "start": 1983.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1985.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 1986.36, "duration": 6.84}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Vous dites n'importe quoi. ", "start": 1993.24, "duration": 7.04}, {"text": " Vous ne voulez pas prot\u00e9ger \n les personnes ", "start": 2000.32, "duration": 1.36}, {"text": " et leurs donn\u00e9es personnelles. ", "start": 2001.72, "duration": 5.72}, {"text": " Ce que ne dit pas le d\u00e9put\u00e9 \n L\u00e9aument, ", "start": 2007.48, "duration": 2.36}, {"text": " c'est que LFI \n a utilis\u00e9 ce site ", "start": 2009.88, "duration": 10.6}, {"text": " pour inscrire automatiquement \n les personnes ", "start": 2020.52, "duration": 9.84}, {"text": " qui recherchaient \n sur le moteur de recherche ", "start": 2030.4, "duration": 1.36}, {"text": " sur la liste \n de leurs sympathisants. ", "start": 2031.8, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes \u00e9lus tous \n les deux de circonscriptions ", "start": 2033.0, "duration": 1.56}, {"text": " populaires mais moi, \n j'habite chez moi. ", "start": 2034.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2035.8, "duration": 1.0}, {"text": " Pour le groupe \n \u00e9cologiste, la parole ", "start": 2036.84, "duration": 1.6}, {"text": " est \u00e0 madame Eva Sas. ", "start": 2038.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Eva Sas: Merci. ", "start": 2039.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2040.56, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie et des Finances. ", "start": 2041.6, "duration": 1.0}, {"text": " Le verdict de l'INSEE est tomb\u00e9. ", "start": 2042.64, "duration": 3.08}, {"text": " 5,5% de d\u00e9ficit \n en 2023, bien au-del\u00e0 ", "start": 2045.76, "duration": 2.4}, {"text": " des 4,9 annonc\u00e9s en cette chambre. ", "start": 2048.2, "duration": 1.24}, {"text": " Le d\u00e9ficit d\u00e9rape \n et le gouvernement ", "start": 2049.48, "duration": 1.16}, {"text": " ne l'a pas anticip\u00e9. ", "start": 2050.68, "duration": 5.28}, {"text": " Il y a d'abord la question \n de la cr\u00e9dibilit\u00e9 ", "start": 2056.0, "duration": 2.16}, {"text": " de ce gouvernement \n et sa capacit\u00e9 ", "start": 2058.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 piloter les d\u00e9s\u00e9quilibres \n budg\u00e9taires. ", "start": 2059.4, "duration": 4.12}, {"text": " Ma deuxi\u00e8me question, \n ce sont les raisons ", "start": 2063.56, "duration": 1.36}, {"text": " de ce d\u00e9ficit. ", "start": 2064.96, "duration": 1.68}, {"text": " Nous payons \n les baisses d'imp\u00f4ts ", "start": 2066.68, "duration": 7.96}, {"text": " pour les entreprises \n et les plus ais\u00e9s d\u00e9cid\u00e9es ", "start": 2074.68, "duration": 1.56}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 2076.28, "duration": 2.04}, {"text": " 52 milliards \n de manque \u00e0 gagner ", "start": 2078.36, "duration": 2.28}, {"text": " pour les recettes fiscales, \n dont 15 milliards ", "start": 2080.68, "duration": 1.72}, {"text": " de baisses des imp\u00f4ts \n de production ", "start": 2082.44, "duration": 1.16}, {"text": " et 4 milliards pour l'ISF. ", "start": 2083.64, "duration": 2.2}, {"text": " Le Haut Conseil \n des finances publiques ", "start": 2085.88, "duration": 3.56}, {"text": " vous a alert\u00e9s \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 2089.48, "duration": 1.16}, {"text": " de ces baisses d'imp\u00f4ts. ", "start": 2090.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez rien voulu \u00e9couter. ", "start": 2091.72, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, il y a la question \n des solutions. ", "start": 2092.76, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez somm\u00e9 \n les oppositions de faire ", "start": 2094.36, "duration": 1.36}, {"text": " des propositions \n de recettes et d'\u00e9conomies. ", "start": 2095.76, "duration": 2.64}, {"text": " Nous n'avons jamais \n cess\u00e9 d'en faire. ", "start": 2098.44, "duration": 8.28}, {"text": " Nous avons propos\u00e9 \n la contribution Pisani-Ferry ", "start": 2106.76, "duration": 2.84}, {"text": " sur le patrimoine des plus ais\u00e9s. ", "start": 2109.64, "duration": 10.68}, {"text": " 88 milliards d'exon\u00e9rations \n de cotisations sociales, ", "start": 2120.36, "duration": 1.52}, {"text": " 7 milliards de cr\u00e9dits \n d'imp\u00f4t recherche... ", "start": 2121.92, "duration": 2.76}, {"text": " Vous n'avez rien \n voulu \u00e9couter ", "start": 2124.72, "duration": 1.0}, {"text": " de nos propositions. ", "start": 2125.76, "duration": 3.72}, {"text": " Votre seule proposition \n est de couper ", "start": 2129.52, "duration": 1.16}, {"text": " dans les d\u00e9penses sociales. ", "start": 2130.72, "duration": 1.28}, {"text": " Il serait intol\u00e9rable \n que vous fassiez payer ", "start": 2132.04, "duration": 1.36}, {"text": " aux plus vuln\u00e9rables \n les cadeaux ", "start": 2133.44, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez fait \n aux entreprises ", "start": 2134.48, "duration": 1.16}, {"text": " et aux plus riches. ", "start": 2135.68, "duration": 4.24}, {"text": " Vous doublez \n les franchises m\u00e9dicales. ", "start": 2139.96, "duration": 3.8}, {"text": " Vous remettez en cause \n les allocations ch\u00f4mage. ", "start": 2143.8, "duration": 1.8}, {"text": " Vous ciblez \n l'Etat-providence ", "start": 2145.64, "duration": 2.16}, {"text": " et vous r\u00e9p\u00e9tez \n que vous d\u00e9fendez ", "start": 2147.84, "duration": 4.4}, {"text": " un Etat protecteur, \n mais qui prot\u00e9gez-vous ", "start": 2152.28, "duration": 1.16}, {"text": " si ce n'est les plus riches \n et les grandes entreprises? ", "start": 2153.48, "duration": 2.2}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2155.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Cazenave. ", "start": 2156.76, "duration": 1.44}, {"text": " - Thomas Cazenave: Merci. ", "start": 2158.24, "duration": 9.52}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2167.8, "duration": 3.84}, {"text": " Permettez-moi \n d'abord de revenir ", "start": 2171.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce que vous \n consid\u00e9rez ", "start": 2173.08, "duration": 1.0}, {"text": " comme un d\u00e9faut d'anticipation. ", "start": 2174.12, "duration": 7.4}, {"text": " Quand vous constatez \n en d\u00e9cembre ", "start": 2181.56, "duration": 1.0}, {"text": " une chute \n de vos recettes, ", "start": 2182.6, "duration": 1.92}, {"text": " vous \u00eates en situation \n de prendre rapidement ", "start": 2184.56, "duration": 1.36}, {"text": " des mesures. ", "start": 2185.96, "duration": 2.84}, {"text": " C'est ce que nous avons fait \n avec ces 10 milliards d'euros ", "start": 2188.84, "duration": 2.16}, {"text": " d'\u00e9conomies. ", "start": 2191.04, "duration": 9.84}, {"text": " Toutes les notes \n sont \u00e0 votre disposition. ", "start": 2200.92, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons constat\u00e9 \n cela \u00e0 partir ", "start": 2202.32, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9cembre. ", "start": 2203.52, "duration": 2.32}, {"text": " Les raisons \n de cette d\u00e9gradation ", "start": 2205.88, "duration": 2.44}, {"text": " du d\u00e9ficit sont bien \n exprim\u00e9es par l'INSEE. ", "start": 2208.36, "duration": 4.72}, {"text": " C'est d'abord une baisse \n de notre activit\u00e9 \u00e9conomique. ", "start": 2213.12, "duration": 4.16}, {"text": " Dans le m\u00eame temps, \n nous avons tenu ", "start": 2217.32, "duration": 1.36}, {"text": " les d\u00e9penses de l'Etat. ", "start": 2218.72, "duration": 10.08}, {"text": " Il y a eu 8 milliards \n de d\u00e9penses ", "start": 2228.84, "duration": 3.24}, {"text": " de l'Etat, pari tenu. ", "start": 2232.12, "duration": 2.04}, {"text": " La solution, \n ce n'est pas ", "start": 2234.2, "duration": 1.0}, {"text": " ce que vous d\u00e9crivez, \n la coupe sombre ", "start": 2235.24, "duration": 1.36}, {"text": " dans les services publics. ", "start": 2236.64, "duration": 2.12}, {"text": " Je vous rappelle qu'il s'agit \n de 10 milliards d'euros ", "start": 2238.8, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00e9conomies sur 600 \n milliards d'euros ", "start": 2240.72, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9penses publiques. ", "start": 2241.76, "duration": 4.88}, {"text": " Quand vous nous dites \n qu'on d\u00e9pense ", "start": 2246.68, "duration": 1.36}, {"text": " plus de 80 \n milliards d'euros ", "start": 2248.08, "duration": 1.6}, {"text": " sur des exon\u00e9rations \n de cotisations sociales, ", "start": 2249.72, "duration": 1.16}, {"text": " bien s\u00fbr que notre objectif \n est le plein emploi. ", "start": 2250.92, "duration": 13.92}, {"text": " La cons\u00e9quence \n directe du retour ", "start": 2264.88, "duration": 3.04}, {"text": " des taxes \n que vous proposez, ", "start": 2267.96, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le ch\u00f4mage. ", "start": 2269.0, "duration": 3.64}, {"text": " On a pour objectif de tenir \n le plein emploi. ", "start": 2272.68, "duration": 1.76}, {"text": " Le plein emploi, \n c'est le projet ", "start": 2274.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui permet \u00e0 tous \n de trouver leur place ", "start": 2275.68, "duration": 1.56}, {"text": " dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2277.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tr\u00e8s bon \n pour les finances publiques. ", "start": 2278.32, "duration": 1.36}, {"text": " Si vous effondrez \n le taux d'emploi ", "start": 2279.72, "duration": 1.16}, {"text": " et que vous augmentez \n le ch\u00f4mage, ", "start": 2280.92, "duration": 1.16}, {"text": " nous aurons les pires difficult\u00e9s. ", "start": 2282.12, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis ouvert \n \u00e0 poursuivre le dialogue. ", "start": 2283.16, "duration": 1.36}, {"text": " J'esp\u00e8re que vous serez \n pr\u00e9sente demain ", "start": 2284.56, "duration": 1.16}, {"text": " avec Bruno Le Maire \n pour \u00e9changer ", "start": 2285.76, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette situation. ", "start": 2286.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2288.0, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Fuchs. ", "start": 2291.12, "duration": 4.88}, {"text": " - Bruno Fuchs: \n Dimanche dernier, ", "start": 2296.04, "duration": 2.32}, {"text": " la d\u00e9mocratie \n s\u00e9n\u00e9galaise envoyait ", "start": 2298.4, "duration": 1.52}, {"text": " un puissant signal \n au reste du monde. ", "start": 2299.96, "duration": 4.68}, {"text": " Je fais ce si je f\u00e9licite \n tr\u00e8s chaleureusement ", "start": 2304.68, "duration": 3.88}, {"text": " le nouveau pr\u00e9sident \n du S\u00e9n\u00e9gal ", "start": 2308.6, "duration": 5.0}, {"text": " pour sa brillante \n \u00e9lection, et ce, ", "start": 2313.64, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le premier tour, \n monsieur Bassirou Diomaye Faye. ", "start": 2314.84, "duration": 10.8}, {"text": " Je remercie aussi \n Macky Sall, ", "start": 2325.68, "duration": 3.88}, {"text": " avec qui le mod\u00e8le \n s\u00e9n\u00e9galais a d\u00e9sormais ", "start": 2329.6, "duration": 1.36}, {"text": " une garantie de stabilit\u00e9. ", "start": 2331.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais aussi saluer \n monsieur Ousmane Sonko. ", "start": 2332.04, "duration": 1.36}, {"text": " Il a aussi jou\u00e9 le jeu \n des institutions. ", "start": 2333.44, "duration": 2.12}, {"text": " Je voudrais rendre \n hommage \u00e0 ces hommes, ", "start": 2335.6, "duration": 1.36}, {"text": " femmes, \u00e9tudiants, \n enfants, ", "start": 2337.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont risqu\u00e9 \n et perdu la vie ", "start": 2338.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'id\u00e9al d\u00e9mocratique. ", "start": 2339.44, "duration": 7.36}, {"text": " Le 24 mars, le peuple \n s\u00e9n\u00e9galais a choisi ", "start": 2346.84, "duration": 1.56}, {"text": " la voie de la rupture \n pour une nouvelle souverainet\u00e9 ", "start": 2348.44, "duration": 1.76}, {"text": " nationale. ", "start": 2350.24, "duration": 2.92}, {"text": " L'appel du nouveau pr\u00e9sident \n \u00e0 ses partenaires \u00e9trangers ", "start": 2353.2, "duration": 1.56}, {"text": " est une coop\u00e9ration vertueuse \n et respectueuse. ", "start": 2354.8, "duration": 1.16}, {"text": " Cet appel est clair. ", "start": 2356.0, "duration": 6.28}, {"text": " Il r\u00e9sonne \n envers la France ", "start": 2362.32, "duration": 1.6}, {"text": " comme une interpellation \n que nous devons entendre. ", "start": 2363.96, "duration": 3.48}, {"text": " C'est le sens du rapport \n que j'ai pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 2367.48, "duration": 1.56}, {"text": " avec ma coll\u00e8gue \n \u00e0 l'hiver dernier ", "start": 2369.08, "duration": 9.96}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \n dans lequel ", "start": 2379.08, "duration": 3.84}, {"text": " la majorit\u00e9 des personnes \n auditionn\u00e9es demandait ", "start": 2382.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la France de changer \n de logiciel. ", "start": 2384.16, "duration": 4.36}, {"text": " Malgr\u00e9 des \u00e9volutions \n engag\u00e9es ", "start": 2388.56, "duration": 3.0}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 2391.6, "duration": 1.44}, {"text": " la France \n ne s'est pas encore adapt\u00e9e ", "start": 2393.08, "duration": 1.36}, {"text": " aux nouvelles \n situations ", "start": 2394.48, "duration": 1.0}, {"text": " en Afrique francophone. ", "start": 2395.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne faut pas tarder. ", "start": 2396.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le S\u00e9n\u00e9gal est au coeur \n de nos relations ", "start": 2397.6, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'Afrique. ", "start": 2399.2, "duration": 1.0}, {"text": " Comment allons-nous \n adapter notre approche ", "start": 2400.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour mieux reconna\u00eetre \n et accompagner ", "start": 2401.28, "duration": 1.0}, {"text": " les nouvelles \n orientations ", "start": 2402.32, "duration": 1.0}, {"text": " de notre partenaire s\u00e9n\u00e9galais? ", "start": 2403.36, "duration": 3.4}, {"text": " Pour ma part, \n j'ai confiance ", "start": 2406.8, "duration": 1.0}, {"text": " dans un avenir commun. ", "start": 2407.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2408.88, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Riester. ", "start": 2412.48, "duration": 1.96}, {"text": " - Franck Riester: Merci. ", "start": 2414.48, "duration": 10.84}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2425.36, "duration": 1.16}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 2426.56, "duration": 1.72}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 2428.32, "duration": 5.4}, {"text": " pour cette r\u00e9gion du monde, \n \u00e0 travers notamment ", "start": 2433.76, "duration": 3.24}, {"text": " vos fonctions \n de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2437.04, "duration": 3.16}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e parlementaire \n de la francophonie. ", "start": 2440.24, "duration": 1.16}, {"text": " Le ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 2441.44, "duration": 1.56}, {"text": " est en visite \n officielle au Br\u00e9sil. ", "start": 2443.04, "duration": 1.16}, {"text": " Il m'a charg\u00e9 de vous r\u00e9pondre. ", "start": 2444.24, "duration": 2.8}, {"text": " Nous voulons d'abord saluer \n le bon d\u00e9roulement, ", "start": 2447.08, "duration": 2.08}, {"text": " comme vous l'avez \n fait, de l'\u00e9lection ", "start": 2449.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'est tenue \n dimanche au S\u00e9n\u00e9gal. ", "start": 2450.4, "duration": 5.88}, {"text": " Les citoyens s\u00e9n\u00e9galais \n ont pu exercer ", "start": 2456.32, "duration": 2.68}, {"text": " leur droit \n de vote en nombre ", "start": 2459.04, "duration": 1.16}, {"text": " et dans le calme, \n d\u00e9montrant la vitalit\u00e9 ", "start": 2460.24, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9mocratie s\u00e9n\u00e9galaise. ", "start": 2461.64, "duration": 2.92}, {"text": " Je salue aussi \n l'action de tous ", "start": 2464.6, "duration": 1.2}, {"text": " ceux qui se sont mobilis\u00e9s \n pour permettre ", "start": 2465.84, "duration": 2.04}, {"text": " la tenue \n de cette \u00e9lection ", "start": 2467.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans les meilleures \n conditions, \u00e0 commencer ", "start": 2468.96, "duration": 1.16}, {"text": " par les \u00e9lecteurs. ", "start": 2470.16, "duration": 1.92}, {"text": " La reconnaissance \n des r\u00e9sultats ", "start": 2472.12, "duration": 1.88}, {"text": " par l'ensemble \n des candidats a ouvert ", "start": 2474.04, "duration": 4.96}, {"text": " la voie \u00e0 une alternance \n d\u00e9mocratique apais\u00e9e. ", "start": 2479.04, "duration": 3.76}, {"text": " Le S\u00e9n\u00e9gal a \u00e9t\u00e9 fid\u00e8le \n \u00e0 sa tradition d\u00e9mocratique. ", "start": 2482.84, "duration": 3.68}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ", "start": 2486.56, "duration": 5.2}, {"text": " a adress\u00e9 ses f\u00e9licitations \n d\u00e8s lundi ", "start": 2491.8, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 monsieur \n Bassirou Diomaye Faye ", "start": 2493.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour son \u00e9lection. ", "start": 2494.52, "duration": 5.92}, {"text": " Je lui adresse, \n au nom du gouvernement, ", "start": 2500.48, "duration": 1.68}, {"text": " de nouveau, \n toutes nos f\u00e9licitations. ", "start": 2502.2, "duration": 1.0}, {"text": " Notre partenariat \n avec le S\u00e9n\u00e9gal ", "start": 2503.24, "duration": 2.96}, {"text": " est ancien et dynamique. ", "start": 2506.24, "duration": 1.16}, {"text": " Il couvre l'ensemble \n des enjeux contemporains ", "start": 2507.44, "duration": 1.16}, {"text": " et se renouvelle sans cesse. ", "start": 2508.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il se fonde sur une m\u00eame \n appartenance ", "start": 2509.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'espace francophone. ", "start": 2511.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'appuie sur un dialogue \n politique confiant ", "start": 2512.12, "duration": 1.36}, {"text": " et respectueux. ", "start": 2513.52, "duration": 4.68}, {"text": " Nous sommes mobilis\u00e9s \n pour continuer ", "start": 2518.24, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 travailler avec les nouvelles \n autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises, ", "start": 2522.24, "duration": 3.52}, {"text": " dans l'\u00e9coute et le respect. ", "start": 2525.8, "duration": 4.56}, {"text": " Nous aurons l'occasion, \n dans les semaines ", "start": 2530.4, "duration": 1.64}, {"text": " et les mois qui viennent, \n de travailler ensemble ", "start": 2532.08, "duration": 9.2}, {"text": " avec les d\u00e9put\u00e9s \n qui suivent ces questions ", "start": 2541.32, "duration": 1.36}, {"text": " en particulier. ", "start": 2542.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2543.76, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 2544.8, "duration": 1.16}, {"text": " est suspendue. ", "start": 2546.0, "duration": 5.48}]}