{"label": "politique", "transcript": [{"text": "projet de loi de finance qui a \u00e9t\u00e9", "start": 0.04, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pour nous per\u00e7u comme un", "start": 1.24, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9ritable coup de Massu p\u00e8 mes mots un", "start": 3.56, "duration": 5.079}, {"text": "coup de Massu pour les d\u00e9partements et", "start": 6.12, "duration": 4.16}, {"text": "on s'est retrouv\u00e9 litt\u00e9ralement Koo", "start": 8.639, "duration": 3.721}, {"text": "debout ce qui est insupportable pour les", "start": 10.28, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9partements de France je p\u00e8se mes mots", "start": 12.36, "duration": 3.4}, {"text": "et je l'ai dit au Premier ministre", "start": 14.2, "duration": 3.6}, {"text": "insupportable et qui va impacter", "start": 15.76, "duration": 3.24}, {"text": "directement les Fran\u00e7ais les plus", "start": 17.8, "duration": 3.44}, {"text": "fragiles c'est que nous sommes appel\u00e9s", "start": 19.0, "duration": 3.68}, {"text": "pour ce qui nous concerne les 103", "start": 21.24, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9partements \u00e0 financer 44 % de l'effort", "start": 22.68, "duration": 6.24}, {"text": "budg\u00e9taire des 5 milliards on nous", "start": 26.84, "duration": 4.679}, {"text": "demande 2 milliards de alors que nous", "start": 28.92, "duration": 6.04}, {"text": "sommes actuellement la strate reconnu", "start": 31.519, "duration": 6.741}, {"text": "par tous comme \u00e9tant la plus fragile", "start": 34.96, "duration": 8.54}, {"text": "[Musique]", "start": 38.26, "duration": 5.24}]}