{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 1.28}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 1.32, "duration": 6.8}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, mesdames ", "start": 14.6, "duration": 2.68}, {"text": " et messieurs les membres \n du gouvernement, ", "start": 17.32, "duration": 2.2}, {"text": " mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 19.56, "duration": 6.24}, {"text": " Dans la nuit du 18 \n au 19 novembre, ", "start": 25.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Cr\u00e9pol dans la Dr\u00f4me, \n en pleine f\u00eate ", "start": 27.44, "duration": 1.56}, {"text": " de village, un drame est survenu. ", "start": 29.04, "duration": 3.68}, {"text": " Il choque notre pays tout entier. ", "start": 32.76, "duration": 1.84}, {"text": " Il plonge chacun \n d'entre ", "start": 34.64, "duration": 1.0}, {"text": " nous dans une infinie tristesse. ", "start": 35.68, "duration": 3.56}, {"text": " Thomas, 16 ans, \n a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort. ", "start": 39.28, "duration": 7.28}, {"text": " 16 autres personnes \n ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es ", "start": 46.6, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 l'arme blanche, \n dont 3 gri\u00e8vement. ", "start": 50.6, "duration": 2.4}, {"text": " Un d\u00e9cha\u00eenement de violence \n a fait basculer ", "start": 53.04, "duration": 1.36}, {"text": " une commune fran\u00e7aise \n dans l'horreur. ", "start": 54.44, "duration": 3.48}, {"text": " Je veux dire, au nom \n de la repr\u00e9sentation nationale, ", "start": 57.96, "duration": 1.76}, {"text": " toute notre solidarit\u00e9 \n de coeur et d'esprit ", "start": 59.76, "duration": 1.36}, {"text": " devant cette trag\u00e9die. ", "start": 61.16, "duration": 2.92}, {"text": " Je veux saluer \n la dignit\u00e9 et la gravit\u00e9 ", "start": 64.12, "duration": 2.8}, {"text": " de la marche \n blanche qui a salu\u00e9 ", "start": 66.96, "duration": 1.36}, {"text": " la m\u00e9moire de Thomas. ", "start": 68.36, "duration": 1.56}, {"text": " Il importe que justice \n soit rendue. ", "start": 69.96, "duration": 5.6}, {"text": " La justice n'est \n ni la vengeance, ", "start": 75.6, "duration": 1.16}, {"text": " ni la vindicte. ", "start": 76.8, "duration": 3.28}, {"text": " Pour Thomas, \n en signe de solidarit\u00e9 ", "start": 80.12, "duration": 5.28}, {"text": " avec ses parents, \n sa famille, ses amis, ", "start": 85.44, "duration": 5.28}, {"text": " je vous demande, \n mesdames et messieurs, ", "start": 90.76, "duration": 2.08}, {"text": " de bien vouloir \n observer une minute ", "start": 92.88, "duration": 1.16}, {"text": " de silence. ", "start": 94.08, "duration": 4.08}, {"text": " Merci. ", "start": 140.76, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 149.16, "duration": 2.8}, {"text": " - Elisabeth Borne: Merci. ", "start": 152.0, "duration": 7.48}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 159.52, "duration": 2.6}, {"text": " comme je l'ai fait au S\u00e9nat \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 162.16, "duration": 1.76}, {"text": " je veux adresser \n mes condol\u00e9ances ", "start": 163.96, "duration": 9.72}, {"text": " et dire ma peine \n aux parents, aux proches, ", "start": 173.72, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 tous les habitants \n de Cr\u00e9pol ", "start": 178.04, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s la mort de Thomas. ", "start": 179.24, "duration": 2.68}, {"text": " Il avait 16 ans. ", "start": 181.96, "duration": 5.56}, {"text": " Il incarnait \n le courage propre ", "start": 187.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son sport, le rugby. ", "start": 188.6, "duration": 2.32}, {"text": " Il avait une vie \n remplie d'espoir ", "start": 190.96, "duration": 1.16}, {"text": " et de promesses devant lui. ", "start": 192.16, "duration": 3.24}, {"text": " J'ai \u00e9galement une pens\u00e9e \n pour les personnes bless\u00e9es, ", "start": 195.44, "duration": 1.56}, {"text": " dont certaines gri\u00e8vement. ", "start": 197.04, "duration": 1.76}, {"text": " Je remercie \n la maire de Cr\u00e9pol ", "start": 198.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour son engagement. ", "start": 200.04, "duration": 4.44}, {"text": " Hier, le porte-parole \n du gouvernement s'est rendu ", "start": 204.52, "duration": 1.36}, {"text": " sur place. ", "start": 205.92, "duration": 3.84}, {"text": " Il a pu \u00e9changer \n avec la famille, ", "start": 209.8, "duration": 1.36}, {"text": " les habitants, les \u00e9lus. ", "start": 211.2, "duration": 4.44}, {"text": " La mort de Thomas \n est un drame ", "start": 215.68, "duration": 1.36}, {"text": " qui a touch\u00e9 et \u00e9mu la France. ", "start": 217.08, "duration": 4.4}, {"text": " C'est une d\u00e9monstration \n de violence extr\u00eamement choquante. ", "start": 221.52, "duration": 1.4}, {"text": " Toute la lumi\u00e8re \n devrait \u00eatre faite. ", "start": 222.96, "duration": 7.48}, {"text": " 9 personnes ont d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es ", "start": 230.48, "duration": 1.16}, {"text": " et mises en examen. ", "start": 231.68, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai toute confiance \n en les enqu\u00eateurs ", "start": 232.72, "duration": 1.16}, {"text": " et les magistrats. ", "start": 233.92, "duration": 3.0}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 eux que la justice \n passera. ", "start": 236.96, "duration": 5.72}, {"text": " Certains individus violents \n rendent impossible ", "start": 244.2, "duration": 2.16}, {"text": " le quotidien \n de nos quartiers, ", "start": 246.4, "duration": 1.0}, {"text": " de nos villes et de nos villages. ", "start": 247.44, "duration": 1.52}, {"text": " C'est inacceptable. ", "start": 249.0, "duration": 4.48}, {"text": " Je veux le dire \n aux parents de Thomas, ", "start": 253.52, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 tous les Fran\u00e7ais, \n avec mon gouvernement, ", "start": 257.48, "duration": 1.36}, {"text": " nous serons intraitables. ", "start": 258.88, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 \n r\u00e9cemment un projet ", "start": 260.52, "duration": 5.64}, {"text": " de loi sur la justice \n des mineurs ", "start": 266.2, "duration": 2.32}, {"text": " pour davantage \n responsabiliser les parents, ", "start": 268.56, "duration": 1.0}, {"text": " et mieux sanctionner les jeunes. ", "start": 269.6, "duration": 1.28}, {"text": " Face \u00e0 la d\u00e9sinhibition \n de la violence ", "start": 270.92, "duration": 2.96}, {"text": " chez certains, il nous faut \n de nouvelles r\u00e9ponses. ", "start": 273.92, "duration": 5.32}, {"text": " J'ai demand\u00e9 aux ministres \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 279.28, "duration": 1.8}, {"text": " et Eric Dupond-Moretti \n de me faire ", "start": 281.12, "duration": 2.92}, {"text": " des propositions pour lutter \n efficacement face ", "start": 284.08, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ces bandes \n et les emp\u00eacher de nuire. ", "start": 286.4, "duration": 4.04}, {"text": " Nous devons tout faire \n pour qu'un tel drame ", "start": 290.48, "duration": 1.56}, {"text": " ne se reproduise pas. ", "start": 292.08, "duration": 1.0}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 293.12, "duration": 3.68}, {"text": " dans un tel moment, \n nous avons un devoir d'unit\u00e9, ", "start": 296.84, "duration": 1.76}, {"text": " de dignit\u00e9, \n sans minimiser les faits. ", "start": 298.64, "duration": 6.04}, {"text": " Un devoir de d\u00e9cence, \n aussi, en respectant ", "start": 304.72, "duration": 3.96}, {"text": " le deuil de la famille \n et des proches, ", "start": 308.72, "duration": 1.56}, {"text": " sans r\u00e9cup\u00e9ration \n politique, sans attiser ", "start": 310.32, "duration": 1.0}, {"text": " les haines. ", "start": 311.36, "duration": 1.28}, {"text": " Applaudissements ", "start": 312.68, "duration": 3.28}, {"text": " Je condamne \n avec la plus grande fermet\u00e9 ", "start": 320.64, "duration": 5.96}, {"text": " les d\u00e9monstrations \n et les actes de violence ", "start": 326.64, "duration": 1.36}, {"text": " de l'ultradroite \n ces derniers jours. ", "start": 328.04, "duration": 1.28}, {"text": " La justice ne vient \n jamais de la violence. ", "start": 329.36, "duration": 1.56}, {"text": " Nous ne laisserons rien passer. ", "start": 330.96, "duration": 4.24}, {"text": " ... ", "start": 335.24, "duration": 3.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 341.24, "duration": 1.24}, {"text": " toute la lumi\u00e8re \n doit \u00eatre faite ", "start": 342.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur la mort de Thomas \n et nous y veillerons. ", "start": 344.12, "duration": 3.6}, {"text": " Vous pouvez compter sur moi \n et mon gouvernement ", "start": 347.76, "duration": 1.56}, {"text": " pour lutter avec force \n et d\u00e9termination ", "start": 349.36, "duration": 1.16}, {"text": " contre les violences. ", "start": 350.56, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 351.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 352.64, "duration": 1.0}, {"text": " la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 353.68, "duration": 4.28}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 372.16, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 373.36, "duration": 3.96}, {"text": " Je suis heureuse \n de souhaiter la bienvenue ", "start": 377.36, "duration": 6.68}, {"text": " \u00e0 deux d\u00e9l\u00e9gations, \n l'une ", "start": 384.08, "duration": 4.88}, {"text": " qui est la d\u00e9l\u00e9gation de Moldavie, ", "start": 389.0, "duration": 9.28}, {"text": " et l'autre \n du parlement f\u00e9d\u00e9rale ", "start": 398.32, "duration": 5.08}, {"text": " du Royaume de Belgique, \n conduite ", "start": 403.44, "duration": 2.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la section \n bilat\u00e9rale Belgique-France. ", "start": 405.84, "duration": 2.72}, {"text": " ... ", "start": 408.6, "duration": 3.52}, {"text": " Merci. ", "start": 415.04, "duration": 4.4}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 421.84, "duration": 3.64}, {"text": " par monsieur \n Henri Alfandari ", "start": 425.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 426.56, "duration": 2.64}, {"text": " - Henri Alfandari: Merci. ", "start": 429.24, "duration": 2.48}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 431.76, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre \n de l'Education nationale ", "start": 432.8, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 433.84, "duration": 3.56}, {"text": " Les connaissances \n des jeunes entrant ", "start": 439.36, "duration": 5.16}, {"text": " en 4e en 2023 ont fait l'objet \n d'une \u00e9valuation nationale ", "start": 444.56, "duration": 1.96}, {"text": " sur 730.000 \u00e9tablissements. ", "start": 446.56, "duration": 3.32}, {"text": " Celle-ci montre \n un effondrement ", "start": 449.92, "duration": 1.0}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent de leur niveau. ", "start": 450.96, "duration": 1.64}, {"text": " Cela fait dire \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 452.64, "duration": 7.68}, {"text": " que la France est entr\u00e9e \n dans une d\u00e9pression \u00e9ducative ", "start": 460.36, "duration": 1.76}, {"text": " continue qui risque \n de faire ", "start": 462.16, "duration": 1.4}, {"text": " de nous une nation d'illettr\u00e9s. ", "start": 463.6, "duration": 2.2}, {"text": " Que va-t-il advenir \n de notre d\u00e9mocratie ", "start": 465.84, "duration": 1.16}, {"text": " si tel est le cas? ", "start": 467.04, "duration": 1.76}, {"text": " A quelques jours \n de la publication ", "start": 468.84, "duration": 2.0}, {"text": " des r\u00e9sultats \n de la performance ", "start": 470.88, "duration": 6.04}, {"text": " des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs, \n nombreux s'inqui\u00e8tent ", "start": 476.96, "duration": 1.12}, {"text": " de la place de la France. ", "start": 478.12, "duration": 2.6}, {"text": " Le syst\u00e8me \u00e9ducatif \n a vu se d\u00e9velopper ", "start": 480.76, "duration": 1.64}, {"text": " des ramifications \n dans le programme scolaire. ", "start": 482.44, "duration": 2.8}, {"text": " Le d\u00e9veloppement \n des enfants doit ", "start": 485.28, "duration": 4.64}, {"text": " \u00eatre pens\u00e9 de mani\u00e8re globale. ", "start": 489.96, "duration": 6.72}, {"text": " Si le fran\u00e7ais \n et les maths ", "start": 496.72, "duration": 1.52}, {"text": " sont des savoirs \n fondamentaux prioritaires, ", "start": 498.28, "duration": 1.0}, {"text": " nous ne pouvons \n continuer \u00e0 hi\u00e9rarchiser ", "start": 499.32, "duration": 1.16}, {"text": " nos enseignants. ", "start": 500.52, "duration": 5.56}, {"text": " Si chaque \u00e9l\u00e8ve \n ne dispose pas des comp\u00e9tences ", "start": 506.12, "duration": 2.08}, {"text": " n\u00e9cessaires, il est \u00e0 craindre \n que l'ensemble ", "start": 508.24, "duration": 1.88}, {"text": " des efforts \n sur les temps scolaires ", "start": 510.16, "duration": 2.96}, {"text": " et p\u00e9riscolaires \n ne soient vou\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chec. ", "start": 513.16, "duration": 5.68}, {"text": " Le d\u00e9fi pour former \n plus rapidement, ", "start": 531.84, "duration": 16.32}, {"text": " qualitativement \n est peut-\u00eatre vou\u00e9 l'\u00e9chec. ", "start": 548.2, "duration": 4.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 552.76, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 554.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 555.48, "duration": 5.68}, {"text": " Depuis 1987, \n mon minist\u00e8re, celui ", "start": 564.28, "duration": 3.88}, {"text": " de l'Education \n nationale, fait passer ", "start": 568.2, "duration": 1.2}, {"text": " la m\u00eame dict\u00e9e \n \u00e0 un panel repr\u00e9sentatif ", "start": 569.44, "duration": 1.56}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves de CM2. ", "start": 571.04, "duration": 2.72}, {"text": " En 1987, il y avait 10 fautes. ", "start": 573.8, "duration": 2.0}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n \u00e0 20 fautes ", "start": 575.84, "duration": 1.16}, {"text": " en moyenne. ", "start": 577.04, "duration": 6.12}, {"text": " En 1987, il n'y \n avait que 6% des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 583.2, "duration": 1.76}, {"text": " qui faisaient plus de 25 fautes. ", "start": 585.0, "duration": 1.56}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n \u00e0 pr\u00e8s de 30%. ", "start": 586.6, "duration": 5.84}, {"text": " En 1987, \n il y avait pr\u00e8s de 15% ", "start": 592.48, "duration": 2.48}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves qui faisaient \n moins de 2 fautes. ", "start": 595.0, "duration": 4.84}, {"text": " Nous sommes \u00e0 \u00e0 peine \n plus de 1% aujourd'hui. ", "start": 599.88, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a une baisse du niveau. ", "start": 601.68, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut la regarder sans fard. ", "start": 604.4, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut y r\u00e9pondre. ", "start": 605.6, "duration": 1.72}, {"text": " Le point positif \n des \u00e9valuations rendues ", "start": 607.36, "duration": 5.44}, {"text": " \u00e0 la rentr\u00e9e, c'est qu'on voit \n qu'un investissement massif ", "start": 612.84, "duration": 1.76}, {"text": " qui permet d'inverser la tendance. ", "start": 614.64, "duration": 1.0}, {"text": " Le niveau des \u00e9l\u00e8ves \n qui rentrent ", "start": 615.68, "duration": 6.56}, {"text": " en 6e cette ann\u00e9e \n s'am\u00e9liore par rapport ", "start": 622.28, "duration": 3.64}, {"text": " au niveau des \u00e9l\u00e8ves \n qui sont entr\u00e9s ", "start": 625.96, "duration": 2.28}, {"text": " en 6e en 2017. ", "start": 628.28, "duration": 3.04}, {"text": " On voit que sur le fran\u00e7ais \n et les math\u00e9matiques, ", "start": 631.36, "duration": 1.76}, {"text": " il y a une am\u00e9lioration \n du niveau ", "start": 633.16, "duration": 1.36}, {"text": " parce qu'on a r\u00e9investi \n massivement. ", "start": 634.56, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut aller beaucoup plus loin. ", "start": 636.16, "duration": 1.6}, {"text": " J'ai ouvert un certain \n nombre de chantiers. ", "start": 637.8, "duration": 3.4}, {"text": " J'aurai l'occasion \n de faire des annonces ", "start": 641.24, "duration": 1.16}, {"text": " la semaine prochaine. ", "start": 642.44, "duration": 2.24}, {"text": " Laissez-passer \n au coll\u00e8ge un \u00e9l\u00e8ve ", "start": 644.72, "duration": 4.32}, {"text": " qui ne sait ni lire, \n ni \u00e9crire, ni compter, ", "start": 649.08, "duration": 1.76}, {"text": " cela rel\u00e8ve forme de maltraitance. ", "start": 650.88, "duration": 3.16}, {"text": " Laisser entrer \n au lyc\u00e9e un \u00e9l\u00e8ve ", "start": 654.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui accumule \n un tel retard, ", "start": 655.28, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas possible. ", "start": 656.32, "duration": 3.28}, {"text": " Je vais annoncer \n des mesures fortes ", "start": 659.64, "duration": 1.16}, {"text": " la semaine prochaine. ", "start": 660.84, "duration": 2.36}, {"text": " Je salue le travail \n de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 663.24, "duration": 1.36}, {"text": " et des d\u00e9put\u00e9s en charge. ", "start": 664.64, "duration": 2.04}, {"text": " Nous devons nous interroger \n sur la place ", "start": 666.72, "duration": 1.56}, {"text": " du redoublement \n et des groupes de niveaux ", "start": 668.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour faire progresser \n tout le monde. ", "start": 669.72, "duration": 4.04}, {"text": " Je vous donne rendez-vous \n la semaine prochaine ", "start": 673.8, "duration": 1.96}, {"text": " pour annoncer \n mon plan d'\u00e9l\u00e9vation ", "start": 675.8, "duration": 1.0}, {"text": " du niveau g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 676.84, "duration": 1.72}, {"text": " Nous le devons \n \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves ", "start": 678.6, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 notre pays. ", "start": 679.8, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 682.68, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 683.72, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Victor Catteau ", "start": 686.8, "duration": 2.2}, {"text": " pour le groupe \n du Rassemblement National. ", "start": 689.04, "duration": 1.96}, {"text": " - Victor Catteau: Merci. ", "start": 691.04, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 692.08, "duration": 2.2}, {"text": " Apr\u00e8s l'injuste \n et inutile r\u00e9forme ", "start": 694.32, "duration": 5.72}, {"text": " des retraites, \n vous avez d\u00e9cid\u00e9 de continuer ", "start": 700.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 d\u00e9trousser les Fran\u00e7ais. ", "start": 701.48, "duration": 5.12}, {"text": " Votre ministre \n de l'Economie, monsieur ", "start": 706.64, "duration": 3.44}, {"text": " Bruno Le Maire, \n a insult\u00e9 les Fran\u00e7ais ", "start": 710.12, "duration": 3.36}, {"text": " en les exhortant \n \u00e0 se secouer les puces, ", "start": 713.52, "duration": 1.56}, {"text": " une phrase digne \n du pr\u00e9sident ", "start": 715.12, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n qu'il esp\u00e8re remplacer ", "start": 716.16, "duration": 1.16}, {"text": " en 2027. ", "start": 717.36, "duration": 6.36}, {"text": " Il a d\u00e9cid\u00e9 de s'attaquer \n \u00e0 nos seniors, ", "start": 723.76, "duration": 1.56}, {"text": " les piliers de notre soci\u00e9t\u00e9, \n en envisageant ", "start": 725.36, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9duire la dur\u00e9e \n des allocations ch\u00f4mage. ", "start": 726.76, "duration": 2.44}, {"text": " Votre gouvernement \n \u00e9crase les Fran\u00e7ais ", "start": 729.24, "duration": 2.44}, {"text": " sous le poids de son m\u00e9pris, \n les r\u00e9duisant ", "start": 731.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 une peine quotidienne. ", "start": 733.32, "duration": 1.4}, {"text": " L'\u00e2ge \n ne devrait pas \u00eatre un fardeau. ", "start": 734.76, "duration": 5.28}, {"text": " Apprenez qu'\u00eatre \n au ch\u00f4mage \u00e0 55 ans ", "start": 740.08, "duration": 1.64}, {"text": " n'est pas un choix \n de vie, ", "start": 741.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais une contrainte \n impos\u00e9e ", "start": 742.96, "duration": 1.12}, {"text": " par les circonstances \n dont vous \u00eates les responsables. ", "start": 744.12, "duration": 2.4}, {"text": " Les seniors \n ne se complaisent pas ", "start": 746.56, "duration": 3.32}, {"text": " dans une retraite \n forc\u00e9e pr\u00e9matur\u00e9e, ", "start": 749.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans une France \n o\u00f9 il faut choisir ", "start": 750.96, "duration": 1.36}, {"text": " entre manger et s'habiller. ", "start": 752.36, "duration": 7.4}, {"text": " Je vous laisserai expliquer \n votre nouvelle lubie ", "start": 759.8, "duration": 3.8}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 763.64, "duration": 2.08}, {"text": " Corentin, 58 ans, \n recherche un emploi ", "start": 765.76, "duration": 1.16}, {"text": " depuis avril 2022. ", "start": 766.96, "duration": 1.2}, {"text": " Il fait \n tout pour s'en sortir ", "start": 768.2, "duration": 1.24}, {"text": " et il s'inqui\u00e8te \n de l'avenir s'il ", "start": 769.48, "duration": 1.16}, {"text": " ne trouve pas d'emploi. ", "start": 770.68, "duration": 3.88}, {"text": " Votre devoir \n est de prendre des mesures ", "start": 774.6, "duration": 3.4}, {"text": " pour r\u00e9soudre \n ces probl\u00e8mes et non ", "start": 778.04, "duration": 1.16}, {"text": " de plonger ces personnes \n dans un d\u00e9sespoir ", "start": 779.24, "duration": 1.36}, {"text": " plus profond. ", "start": 780.64, "duration": 1.0}, {"text": " Quand allez-vous \n mettre fin ", "start": 781.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette oppression syst\u00e9matique? ", "start": 782.72, "duration": 2.88}, {"text": " Quand allez-vous \n \u00e9couter et r\u00e9pondre ", "start": 785.64, "duration": 1.0}, {"text": " aux pr\u00e9occupations \n l\u00e9gitimes des Fran\u00e7ais? ", "start": 786.68, "duration": 4.28}, {"text": " Quand allez-vous \n revenir \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9? ", "start": 791.0, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 793.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Carole Grandjean. ", "start": 794.08, "duration": 3.08}, {"text": " - Carole Grandjean: \n Merci, madame ", "start": 797.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 798.24, "duration": 3.44}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n rappelons le contexte ", "start": 808.28, "duration": 2.6}, {"text": " dans lequel ces discussions \n interviennent. ", "start": 810.92, "duration": 5.2}, {"text": " Le 10 novembre dernier, \n les partenaires sociaux ", "start": 816.16, "duration": 2.84}, {"text": " ont conclu un accord \n sur l'assurance-ch\u00f4mage, ", "start": 819.04, "duration": 3.44}, {"text": " qui s'inscrit \n dans une r\u00e9forme engag\u00e9e ", "start": 822.52, "duration": 2.96}, {"text": " depuis 2019 et qui nous am\u00e8ne \n \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir ", "start": 825.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur les conditions \n d'indemnisation ", "start": 827.12, "duration": 6.12}, {"text": " du ch\u00f4mage et la modulation \n de la dur\u00e9e d'indemnisation, ", "start": 833.28, "duration": 1.76}, {"text": " selon l'\u00e9tat \n de la conjoncture du march\u00e9 ", "start": 835.08, "duration": 1.36}, {"text": " du travail. ", "start": 836.48, "duration": 3.52}, {"text": " Cet accord \n ne pr\u00e9voit pas de dispositions ", "start": 840.04, "duration": 1.36}, {"text": " sp\u00e9cifiques \n pour les situations li\u00e9es ", "start": 841.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9niorit\u00e9. ", "start": 842.48, "duration": 2.28}, {"text": " On voit bien au-del\u00e0 \n des principes d\u00e9gag\u00e9s ", "start": 844.8, "duration": 5.36}, {"text": " de cet accord, du montant \n des \u00e9conomies vis\u00e9es, ", "start": 850.2, "duration": 10.72}, {"text": " qu'il y a des enjeux \n \u00e0 mettre en oeuvre ", "start": 860.96, "duration": 1.76}, {"text": " autour de la s\u00e9niorit\u00e9 \n sur l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 862.76, "duration": 3.08}, {"text": " C'est ce qui est \n \u00e0 discuter ", "start": 865.88, "duration": 3.24}, {"text": " dans le cadre \n des concertations sociales ", "start": 869.16, "duration": 2.12}, {"text": " sur les seniors, \n et pour voir ", "start": 871.32, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette p\u00e9riode \n complexe comment mettre ", "start": 872.52, "duration": 1.6}, {"text": " en place des modalit\u00e9s sp\u00e9cifiques \n d'indemnisation ch\u00f4mage ", "start": 874.16, "duration": 7.92}, {"text": " des seniors, \n il faut tenir compte ", "start": 882.12, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9forme \n des retraites et du report ", "start": 883.32, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e2ge d'ouverture des droits. ", "start": 884.92, "duration": 1.4}, {"text": " Cette question doit \n \u00eatre r\u00e9ouverte ", "start": 886.36, "duration": 1.0}, {"text": " avec les partenaires \n sociaux ", "start": 887.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui vont engager \n cette n\u00e9gociation. ", "start": 888.44, "duration": 3.0}, {"text": " Il sera temps de voir \n comment accompagner ", "start": 891.48, "duration": 2.72}, {"text": " les seniors \n dans l'emploi, ", "start": 894.24, "duration": 1.4}, {"text": " et pour la fin de leur parcours \n professionnel. ", "start": 895.68, "duration": 1.96}, {"text": " C'est un d\u00e9bat \n qui viendra d'abord ", "start": 897.68, "duration": 1.68}, {"text": " par les partenaires \n sociaux, ", "start": 899.4, "duration": 1.32}, {"text": " et que nous aurons ici \n dans l'h\u00e9micycle ", "start": 900.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans un second temps. ", "start": 902.16, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 903.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 904.24, "duration": 7.88}, {"text": " - Victor Catteau: \n Si en deux minutes, ", "start": 912.16, "duration": 2.12}, {"text": " il fallait r\u00e9sumer \n l'incomp\u00e9tence, ", "start": 914.32, "duration": 2.84}, {"text": " l'impuissance \n de votre gouvernement ", "start": 917.2, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 r\u00e9agir aux probl\u00e8mes \n des Fran\u00e7ais, ", "start": 919.2, "duration": 2.36}, {"text": " vous venez de le d\u00e9montrer. ", "start": 921.6, "duration": 4.76}, {"text": " Je voudrais rajouter: \n vivement 2027! ", "start": 926.4, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 927.72, "duration": 3.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Soumya Bourouaha ", "start": 931.52, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe Gauche d\u00e9mocrate \n et r\u00e9publicaine. ", "start": 933.2, "duration": 2.32}, {"text": " - Soumya Bourouaha: Merci. ", "start": 935.56, "duration": 4.68}, {"text": " Notre groupe s'associe \n \u00e0 l'hommage rendu ", "start": 940.28, "duration": 1.16}, {"text": " au jeune Thomas. ", "start": 941.48, "duration": 2.4}, {"text": " Suite aux violences imput\u00e9es \n \u00e0 l'extr\u00eame droite ", "start": 943.92, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 Dublin, le Premier \n ministre irlandais ", "start": 945.48, "duration": 2.84}, {"text": " a d\u00e9nonc\u00e9 les \u00e9meutiers \n en d\u00e9clarant ", "start": 948.36, "duration": 8.96}, {"text": " qu'elles faisaient honte \n \u00e0 Dublin, \u00e0 l'Irlande. ", "start": 957.36, "duration": 2.8}, {"text": " Nous aurions aim\u00e9 entendre \n la m\u00eame indignation ", "start": 960.2, "duration": 2.84}, {"text": " de la part \n du gouvernement face ", "start": 963.08, "duration": 1.16}, {"text": " aux d\u00e9fil\u00e9s \n dans plusieurs villes ", "start": 964.28, "duration": 7.28}, {"text": " de mi-d\u00e9cembre d'extr\u00eame \n droite, cherchant ", "start": 971.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 \"casser des Noirs \n et des Arabes\". ", "start": 972.64, "duration": 2.24}, {"text": " Ces d\u00e9monstrations \n de force angoissent ", "start": 974.92, "duration": 2.6}, {"text": " nos concitoyens qui doutent \n de la volont\u00e9 politique ", "start": 977.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d\u00e9fendre le vivre-ensemble. ", "start": 979.16, "duration": 2.64}, {"text": " Une partie \n de la classe politique ", "start": 981.84, "duration": 3.28}, {"text": " ne condamne m\u00eame \n plus ces actes abjectes. ", "start": 985.16, "duration": 3.04}, {"text": " Pire, certains soufflent \n sur les braises ", "start": 988.24, "duration": 2.0}, {"text": " en participant \n au climat naus\u00e9abond ", "start": 990.28, "duration": 2.24}, {"text": " qui r\u00e8gne \n dans notre pays ", "start": 992.56, "duration": 1.0}, {"text": " et qui est repris \n en boucle ", "start": 993.6, "duration": 1.92}, {"text": " sur les cha\u00eenes \n d'information en continu. ", "start": 995.56, "duration": 2.92}, {"text": " Cela fait maintenant \n plusieurs ann\u00e9es ", "start": 998.52, "duration": 1.68}, {"text": " que nous d\u00e9non\u00e7ons \n le tapis rouge ", "start": 1000.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui est d\u00e9roul\u00e9 \n \u00e0 l'extr\u00eame droite ", "start": 1002.04, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 son id\u00e9ologie \n raciste, x\u00e9nophobe ", "start": 1003.24, "duration": 1.16}, {"text": " et antis\u00e9mite. ", "start": 1004.44, "duration": 3.04}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n de ces discours ", "start": 1007.52, "duration": 1.96}, {"text": " de haine \n sont en train de nous exploser ", "start": 1009.52, "duration": 5.76}, {"text": " au visage et d\u00e9truisent \n les valeurs humanistes, ", "start": 1015.32, "duration": 1.36}, {"text": " solidaires, qui constituent \n les fondements ", "start": 1016.72, "duration": 1.16}, {"text": " de notre R\u00e9publique, \n de plus en plus fractur\u00e9e. ", "start": 1017.92, "duration": 1.56}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 agir. ", "start": 1019.52, "duration": 4.28}, {"text": " Il faut tout mettre \n en oeuvre pour r\u00e9tablir ", "start": 1023.84, "duration": 2.76}, {"text": " le lien social, \n r\u00e9pondre aux inqui\u00e9tudes ", "start": 1026.64, "duration": 3.92}, {"text": " des Fran\u00e7ais qui sont la crise \n alimentaire, ", "start": 1030.6, "duration": 2.84}, {"text": " la crise du logement, \n l'environnement, l'ins\u00e9curit\u00e9... ", "start": 1033.48, "duration": 3.68}, {"text": " Nous sommes face \n \u00e0 un tournant qui appelle ", "start": 1037.2, "duration": 5.48}, {"text": " des politiques fortes \n et courageuses, ", "start": 1042.72, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e9loign\u00e9es \n de celles que vous pr\u00f4nez. ", "start": 1045.84, "duration": 5.08}, {"text": " Le projet de loi \n de l'immigration ", "start": 1050.96, "duration": 1.72}, {"text": " en est un de ces r\u00e9v\u00e9lateurs. ", "start": 1052.72, "duration": 4.84}, {"text": " Etes-vous d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 mettre fin ", "start": 1057.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce poison lent? ", "start": 1058.64, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1060.4, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1061.64, "duration": 4.96}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 1066.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1067.68, "duration": 1.48}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n chers coll\u00e8gues. ", "start": 1069.2, "duration": 3.88}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 1073.12, "duration": 7.6}, {"text": " Ce qu'il s'est pass\u00e9 \n \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re ", "start": 1080.76, "duration": 1.28}, {"text": " ou \u00e0 Lyon est scandaleux. ", "start": 1082.08, "duration": 5.0}, {"text": " En effet, cela m\u00e9rite \n une condamnation morale ", "start": 1087.12, "duration": 8.76}, {"text": " et politique forte, \n celle de milices d'extr\u00eame droite ", "start": 1095.92, "duration": 4.32}, {"text": " qui sont venus \n pour \"taper des Noirs ", "start": 1100.28, "duration": 4.4}, {"text": " et des Arabes\" \n pour mettre fin ", "start": 1104.72, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 ce qu'ils pensent \n \u00eatre le \"grand remplacement\". ", "start": 1108.96, "duration": 8.16}, {"text": " Je voudrais saluer le travail \n du renseignement ", "start": 1117.16, "duration": 1.72}, {"text": " qui a permis de documenter \n et d'intervenir ", "start": 1118.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur ces actes. ", "start": 1120.52, "duration": 5.6}, {"text": " Cela a permis de nombreuses \n interpellations ", "start": 1126.16, "duration": 6.52}, {"text": " qui ont pu entrer \n en comparution imm\u00e9diate. ", "start": 1132.72, "duration": 8.4}, {"text": " Je salue la pr\u00e9fecture \n et les policiers ", "start": 1141.16, "duration": 4.36}, {"text": " de Lyon, o\u00f9 de nombreuses \n interpellations ", "start": 1145.56, "duration": 3.48}, {"text": " ont eu lieu suite \n \u00e0 une manifestation sauvage ", "start": 1149.08, "duration": 1.56}, {"text": " avec des discours \n fascistes et racistes. ", "start": 1150.68, "duration": 3.6}, {"text": " Nous aussi, \n nous voulons dire ", "start": 1154.32, "duration": 1.52}, {"text": " que nous ne comprenons pas \n pourquoi ", "start": 1155.88, "duration": 1.44}, {"text": " il n'y a pas une condamnation \n unanime ", "start": 1157.36, "duration": 1.44}, {"text": " de ceux qui veulent \n remplacer le droit ", "start": 1158.84, "duration": 9.44}, {"text": " par la force, \n ceux qui veulent faire ", "start": 1168.32, "duration": 12.32}, {"text": " le travail des policiers \n \u00e0 leur place ", "start": 1180.68, "duration": 6.44}, {"text": " en r\u00e9p\u00e9tant qu'il y aurait \n une race \"sup\u00e9rieure\" ", "start": 1187.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 d'autres. ", "start": 1188.76, "duration": 1.84}, {"text": " Je vous assure \n que de nombreux moyens ", "start": 1190.64, "duration": 4.32}, {"text": " sont mis en place pour suivre \n les 1500 personnes radicalis\u00e9es ", "start": 1195.0, "duration": 2.4}, {"text": " de l'ultradroite, \n pour pouvoir engager ", "start": 1197.44, "duration": 1.44}, {"text": " des proc\u00e9dures \n de dissolution, ", "start": 1198.92, "duration": 1.44}, {"text": " comme je l'ai fait \n avec G\u00e9n\u00e9ration Identitaire. ", "start": 1200.4, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1203.24, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Beno\u00eet Bordat ", "start": 1205.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1206.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Beno\u00eet Bordat: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1207.88, "duration": 6.8}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1214.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1215.76, "duration": 5.44}, {"text": " Dans la nuit \n de samedi \u00e0 dimanche, ", "start": 1221.24, "duration": 1.56}, {"text": " un homme de 55 \n ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ", "start": 1222.84, "duration": 4.56}, {"text": " par des coups de feu \n qui ciblaient ", "start": 1227.44, "duration": 1.36}, {"text": " son domicile \u00e0 Dijon. ", "start": 1228.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il est mort pendant son sommeil. ", "start": 1229.88, "duration": 2.08}, {"text": " C'est une nouvelle \n victime collat\u00e9rale ", "start": 1232.0, "duration": 1.72}, {"text": " d'un r\u00e8glement de comptes \n dans une affaire ", "start": 1233.76, "duration": 1.36}, {"text": " de trafic de stup\u00e9fiants. ", "start": 1235.16, "duration": 3.8}, {"text": " Je me suis rendu \n sur place pour constater ", "start": 1239.0, "duration": 1.56}, {"text": " les faits et recueillir \n les sentiments ", "start": 1240.6, "duration": 1.16}, {"text": " des habitants. ", "start": 1241.8, "duration": 3.52}, {"text": " Ils sont choqu\u00e9s, d\u00e9sempar\u00e9s. ", "start": 1245.36, "duration": 3.32}, {"text": " La drogue est un cancer \n qui ronge ", "start": 1248.72, "duration": 3.6}, {"text": " notre pays, tue \n des innocents et d\u00e9truit ", "start": 1252.36, "duration": 1.36}, {"text": " la sant\u00e9 des consommateurs. ", "start": 1253.76, "duration": 4.04}, {"text": " Cela engraisse les trafiquants \n qui font r\u00e9gner ", "start": 1257.84, "duration": 1.56}, {"text": " leur loi dans les quartiers, \n les rues, ", "start": 1259.44, "duration": 1.36}, {"text": " les cages d'escalier. ", "start": 1260.84, "duration": 8.12}, {"text": " Elle pourrit la vie \n \u00e0 des milliers ", "start": 1269.0, "duration": 1.36}, {"text": " de Fran\u00e7ais. ", "start": 1270.4, "duration": 1.08}, {"text": " La drogue finance \n des r\u00e9seaux criminels, ", "start": 1271.52, "duration": 2.16}, {"text": " la prostitution, \n les ventes d'armes... ", "start": 1273.72, "duration": 1.6}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 1275.36, "duration": 2.08}, {"text": " et celui du gouvernement \n dans la lutte ", "start": 1277.48, "duration": 2.24}, {"text": " contre le trafic de drogue \n et les bons r\u00e9sultats ", "start": 1279.76, "duration": 10.24}, {"text": " que les forces \n de l'ordre ont pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1290.04, "duration": 1.36}, {"text": " en mars dernier. ", "start": 1291.44, "duration": 1.0}, {"text": " Malgr\u00e9 les moyens \n importants allou\u00e9s ", "start": 1292.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la justice, \n l'augmentation des effectifs ", "start": 1293.68, "duration": 4.88}, {"text": " des forces de l'ordre \n notamment \u00e0 Dijon, ", "start": 1298.6, "duration": 1.92}, {"text": " le sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 \n et l'ins\u00e9curit\u00e9 persistent. ", "start": 1300.56, "duration": 3.44}, {"text": " Pas de libert\u00e9 v\u00e9ritable \n sans la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 1304.04, "duration": 2.32}, {"text": " Le fl\u00e9au de la drogue \n doit \u00eatre enray\u00e9 ", "start": 1306.4, "duration": 1.56}, {"text": " au plus vite. ", "start": 1308.0, "duration": 4.76}, {"text": " Comment peut-on \n davantage associer ", "start": 1312.8, "duration": 1.0}, {"text": " les collectivit\u00e9s, \n les bailleurs ", "start": 1313.84, "duration": 1.64}, {"text": " et les \u00e9lus locaux \n dans cette lutte prioritaire? ", "start": 1315.52, "duration": 3.36}, {"text": " Comment redonner \n de l'espoir aux habitants ", "start": 1318.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui aspirent \n l\u00e9gitimement \u00e0 vivre ", "start": 1320.12, "duration": 1.0}, {"text": " en paix? ", "start": 1321.16, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1323.0, "duration": 1.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1324.84, "duration": 3.64}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 1328.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1329.56, "duration": 6.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je voudrais ", "start": 1335.72, "duration": 1.6}, {"text": " avoir une pens\u00e9e \n pour cette famille ", "start": 1337.36, "duration": 5.24}, {"text": " qui a perdu un homme \n de 55 ans qui, ", "start": 1342.64, "duration": 2.24}, {"text": " dans son sommeil, \n a connu la mort ", "start": 1344.92, "duration": 1.36}, {"text": " par ceux qui utilisent \n des armes ", "start": 1346.32, "duration": 3.12}, {"text": " pour faire \"la marchandise \n de la mort\", ", "start": 1349.48, "duration": 1.52}, {"text": " comme vous l'avez tr\u00e8s bien dit. ", "start": 1351.04, "duration": 5.84}, {"text": " Ce point de deal \u00e0 Dijon \n est tr\u00e8s surveill\u00e9. ", "start": 1356.92, "duration": 3.36}, {"text": " Les r\u00e8glements \n de comptes sont parfois ", "start": 1360.32, "duration": 4.52}, {"text": " la cons\u00e9quence \n du travail de la justice ", "start": 1364.88, "duration": 1.36}, {"text": " et de la police. ", "start": 1366.28, "duration": 1.0}, {"text": " Des moyens importants \n sont mis en place. ", "start": 1367.32, "duration": 2.12}, {"text": " Le pr\u00e9fet de Dijon \n a eu l'occasion ", "start": 1369.48, "duration": 1.36}, {"text": " de le redire. ", "start": 1370.88, "duration": 3.76}, {"text": " Vous avez l'occasion \n de le constater. ", "start": 1374.68, "duration": 3.28}, {"text": " Nous portons \n des coups tr\u00e8s durs ", "start": 1378.0, "duration": 2.6}, {"text": " contre la drogue, \n et une bataille ", "start": 1380.64, "duration": 1.96}, {"text": " de territoires peut \n parfois na\u00eetre. ", "start": 1382.64, "duration": 3.44}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9 d'octroyer \n des moyens suppl\u00e9mentaires ", "start": 1386.12, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 Dijon et de lutter \n \u00e0 Villeurbanne, ", "start": 1389.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 N\u00eemes. ", "start": 1390.72, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a trois mois, \n des faits divers similaires ", "start": 1392.64, "duration": 1.76}, {"text": " ont eu lieu. ", "start": 1394.44, "duration": 1.08}, {"text": " 30 interpellations \n \u00e0 N\u00eemes, deux mois ", "start": 1395.56, "duration": 1.16}, {"text": " plus tard. ", "start": 1396.76, "duration": 3.44}, {"text": " Une vingtaine \n \u00e0 Vaulx-en-Velin, \u00e9galement. ", "start": 1400.24, "duration": 2.16}, {"text": " Nous avons d\u00e9mantel\u00e9 \n des points de deal. ", "start": 1402.44, "duration": 5.32}, {"text": " Cela m\u00e8nera \u00e0 des condamnations \n exemplaire, ", "start": 1410.92, "duration": 1.16}, {"text": " je l'esp\u00e8re. ", "start": 1412.12, "duration": 1.08}, {"text": " Il faut une volont\u00e9 \n pour lutter ", "start": 1413.24, "duration": 1.16}, {"text": " contre la drogue. ", "start": 1414.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut la fin \n de la consommation ", "start": 1416.6, "duration": 1.36}, {"text": " par les personnes. ", "start": 1418.0, "duration": 1.24}, {"text": " S'il n'y \n avait pas de consommateurs, ", "start": 1419.28, "duration": 2.76}, {"text": " il n'y aurait pas de dealers. ", "start": 1422.08, "duration": 6.8}, {"text": " Il faut tenir contre la drogue \n le m\u00eame discours, ", "start": 1428.92, "duration": 1.76}, {"text": " celui que les consommateurs \n font na\u00eetre ", "start": 1430.72, "duration": 1.16}, {"text": " les trafics. ", "start": 1431.92, "duration": 3.2}, {"text": " Nous devons \n \u00eatre intraitables ", "start": 1435.16, "duration": 3.72}, {"text": " contre ces consommateurs, \n en m\u00eame temps ", "start": 1438.92, "duration": 3.24}, {"text": " que contre ces dealers \n qui financent ", "start": 1442.2, "duration": 3.52}, {"text": " le terrorisme, \n le prox\u00e9n\u00e9tisme, ", "start": 1445.76, "duration": 1.52}, {"text": " et les discours \n que nous entendons ", "start": 1447.32, "duration": 3.04}, {"text": " qui condamnent \n les morts de r\u00e8glements ", "start": 1450.4, "duration": 1.84}, {"text": " de comptes \n tout en menant un d\u00e9bat ", "start": 1452.28, "duration": 1.64}, {"text": " sur la l\u00e9galisation \n du cannabis ", "start": 1453.96, "duration": 3.56}, {"text": " et de la coca\u00efne. ", "start": 1457.56, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1459.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1460.96, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bertrand Pancher ", "start": 1462.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1463.52, "duration": 2.68}, {"text": " - Bertrand Pancher: \n Nous entamons l'examen ", "start": 1466.24, "duration": 5.24}, {"text": " de la loi de contr\u00f4le \n de l'immigration ", "start": 1471.52, "duration": 1.36}, {"text": " et du renforcement \n de l'int\u00e9gration. ", "start": 1472.92, "duration": 1.68}, {"text": " Je veux dire ici \n que lorsque l'on parle ", "start": 1474.64, "duration": 1.96}, {"text": " de migrants, il s'agit \n d'\u00eatres humains. ", "start": 1476.64, "duration": 3.76}, {"text": " Un migrant, c'est un homme. ", "start": 1480.44, "duration": 3.72}, {"text": " Un migrant, c'est une femme. ", "start": 1484.2, "duration": 3.16}, {"text": " Un migrant, c'est un enfant. ", "start": 1487.4, "duration": 2.8}, {"text": " Etre fran\u00e7ais, \n c'est conna\u00eetre ", "start": 1490.24, "duration": 1.0}, {"text": " notre histoire. ", "start": 1491.28, "duration": 5.0}, {"text": " Notre pays s'est construit \n par vagues d'immigration ", "start": 1496.32, "duration": 1.36}, {"text": " successives. ", "start": 1497.72, "duration": 1.0}, {"text": " Mon grand-p\u00e8re \n \u00e9tait italien d'origine. ", "start": 1498.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cette particularit\u00e9, \n je la partage ", "start": 1499.8, "duration": 1.0}, {"text": " avec Eric Ciotti \n et Jordan Bardella, notamment. ", "start": 1500.84, "duration": 3.28}, {"text": " Je connais cette histoire, \n le m\u00e9pris, ", "start": 1504.16, "duration": 1.16}, {"text": " les rejets et la b\u00eatise humaine. ", "start": 1505.36, "duration": 3.88}, {"text": " Un rapport du pr\u00e9fet du nord \n au si\u00e8cle dernier expliquait ", "start": 1509.28, "duration": 3.16}, {"text": " que les Italiens vivaient \n toujours ensemble, ", "start": 1512.48, "duration": 6.0}, {"text": " ne parlaient pas le fran\u00e7ais, \n sentaient mauvais ", "start": 1518.52, "duration": 1.36}, {"text": " et qu'ils \u00e9taient inassimilables. ", "start": 1519.92, "duration": 2.88}, {"text": " Mon grand-p\u00e8re \n a combattu \u00e0 Verdun ", "start": 1522.84, "duration": 1.2}, {"text": " et deux de ses fr\u00e8res \n sont morts ", "start": 1524.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France. ", "start": 1525.48, "duration": 1.0}, {"text": " Etre fran\u00e7ais, \n c'est d\u00e9fendre les valeurs ", "start": 1526.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 1527.72, "duration": 4.4}, {"text": " C'est faire vivre \n la devise \"Libert\u00e9, ", "start": 1532.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9\". ", "start": 1533.36, "duration": 4.24}, {"text": " Cette immigration \n doit nous permettre ", "start": 1537.64, "duration": 1.92}, {"text": " d'\u00eatre plus efficaces \n et plus justes. ", "start": 1539.6, "duration": 1.52}, {"text": " Nous sommes pour le r\u00e9alisme. ", "start": 1541.16, "duration": 2.32}, {"text": " La question de l'aide \n m\u00e9dicale d'Etat ", "start": 1543.52, "duration": 2.04}, {"text": " qui permet aux \u00e9trangers \n en situation irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 1545.6, "duration": 2.2}, {"text": " de se soigner sous certaines \n conditions doit ", "start": 1547.84, "duration": 3.76}, {"text": " \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e par ce prisme. ", "start": 1551.64, "duration": 3.04}, {"text": " Les s\u00e9nateurs ont vot\u00e9 \n sa suppression. ", "start": 1554.72, "duration": 5.8}, {"text": " En 2012, l'Espagne \n avait pris la m\u00eame ", "start": 1560.56, "duration": 14.36}, {"text": " d\u00e9cision avant de revenir \n dessus, ", "start": 1574.96, "duration": 1.0}, {"text": " car cela avait entra\u00een\u00e9 \n une hausse ", "start": 1576.0, "duration": 1.16}, {"text": " des co\u00fbts et 15% \n de la mortalit\u00e9 ", "start": 1577.2, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes concern\u00e9es. ", "start": 1578.6, "duration": 6.28}, {"text": " Ce serait un grand \n risque \u00e0 prendre ", "start": 1584.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour la sant\u00e9 de tous \n nos compatriotes. ", "start": 1586.32, "duration": 1.36}, {"text": " Quelle est la position \n pr\u00e9cise ", "start": 1587.72, "duration": 1.0}, {"text": " de votre gouvernement \n sur cette question? ", "start": 1588.76, "duration": 1.16}, {"text": " Elle est importante. ", "start": 1589.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1591.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1592.04, "duration": 1.56}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 1593.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1594.68, "duration": 2.68}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n monsieur Bertrand Pancher. ", "start": 1597.4, "duration": 3.4}, {"text": " L'examen du projet de loi \n immigration port\u00e9 ", "start": 1600.84, "duration": 2.24}, {"text": " par le ministre de l'Int\u00e9rieur \n G\u00e9rald Darmanin ", "start": 1603.12, "duration": 1.36}, {"text": " a commenc\u00e9 hier en commission. ", "start": 1604.52, "duration": 3.64}, {"text": " Ce projet de loi r\u00e9pond \n \u00e0 une pr\u00e9occupation ", "start": 1608.2, "duration": 1.56}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 1609.8, "duration": 5.16}, {"text": " Il vise \u00e0 relever \n un double d\u00e9fi: ", "start": 1615.0, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9loigner \n plus efficacement ", "start": 1616.6, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui n'ont pas le droit \n de rester ", "start": 1617.64, "duration": 1.56}, {"text": " en France \n et mieux int\u00e9grer ", "start": 1619.24, "duration": 1.0}, {"text": " ceux que nous choisissons \n d'accueillir. ", "start": 1620.28, "duration": 4.56}, {"text": " Je suis certaine \n que nous pouvons ", "start": 1624.88, "duration": 8.08}, {"text": " nous retrouver \n autour de ces objectifs ", "start": 1633.0, "duration": 1.8}, {"text": " avec les parlementaires \n de votre groupe, ", "start": 1634.84, "duration": 1.32}, {"text": " comme avec ceux \n d'autres groupes ", "start": 1636.2, "duration": 3.76}, {"text": " de l'arc r\u00e9publicain. ", "start": 1640.0, "duration": 1.76}, {"text": " Lors de l'examen \n du texte au S\u00e9nat, ", "start": 1641.8, "duration": 2.08}, {"text": " l'AME a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 au profit \n d'une aide m\u00e9dicale d'urgence. ", "start": 1643.92, "duration": 5.56}, {"text": " La position \n de mon gouvernement ", "start": 1649.52, "duration": 1.0}, {"text": " est claire, \n c'est un dispositif n\u00e9cessaire. ", "start": 1650.56, "duration": 5.88}, {"text": " Cela r\u00e9pond \u00e0 un imp\u00e9ratif \n de sant\u00e9 publique ", "start": 1656.48, "duration": 5.0}, {"text": " et permet de soigner \n les maladies pr\u00e9sentes ", "start": 1661.52, "duration": 1.72}, {"text": " sur notre sol sans passer \n n\u00e9cessairement ", "start": 1663.28, "duration": 1.16}, {"text": " par les services d'urgence. ", "start": 1664.48, "duration": 1.96}, {"text": " Cela permet de prendre \n en charge rapidement ", "start": 1666.48, "duration": 1.72}, {"text": " des maladies et d'\u00e9viter \n leur propagation, ", "start": 1668.24, "duration": 4.2}, {"text": " comme le VIH, \n ou encore les infections ", "start": 1672.48, "duration": 1.36}, {"text": " respiratoires. ", "start": 1673.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un dispositif \n extr\u00eamement contr\u00f4l\u00e9. ", "start": 1674.92, "duration": 4.6}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n Pancher, une r\u00e9forme ", "start": 1683.36, "duration": 1.52}, {"text": " de l'AME a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 men\u00e9e en 2019. ", "start": 1684.92, "duration": 1.84}, {"text": " Elle s'\u00e9tait \n faite logiquement ", "start": 1686.8, "duration": 2.96}, {"text": " dans le cadre de la loi \n de financement ", "start": 1689.8, "duration": 1.56}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 1691.4, "duration": 1.56}, {"text": " Avec mon gouvernement, \n je cherche ", "start": 1693.0, "duration": 1.4}, {"text": " comme vous l'efficacit\u00e9 \n de nos politiques publiques. ", "start": 1694.44, "duration": 4.4}, {"text": " Je suis ouverte \n \u00e0 des \u00e9volutions ", "start": 1698.88, "duration": 1.16}, {"text": " de l'AME. ", "start": 1700.08, "duration": 6.36}, {"text": " Nous avons besoin \n d'un diagnostic complet ", "start": 1706.48, "duration": 1.16}, {"text": " et objectif. ", "start": 1707.68, "duration": 3.08}, {"text": " C'est l'objet \n de la mission confi\u00e9e ", "start": 1710.8, "duration": 3.48}, {"text": " par les ministres \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 1714.32, "duration": 1.0}, {"text": " Aur\u00e9lien Rousseau \n et Agn\u00e8s Firmin ", "start": 1715.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le Bodo. ", "start": 1716.4, "duration": 4.96}, {"text": " Les conclusions de cette mission \n seront rendues d'ici ", "start": 1721.4, "duration": 1.56}, {"text": " quelques jours. ", "start": 1723.0, "duration": 3.48}, {"text": " Avec les ministres, \n nous proposons ", "start": 1726.52, "duration": 1.0}, {"text": " les \u00e9volutions \n n\u00e9cessaires dans le cadre ", "start": 1727.56, "duration": 1.16}, {"text": " d'un texte adapt\u00e9. ", "start": 1728.76, "duration": 3.32}, {"text": " Nous sommes d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 apporter ", "start": 1732.12, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9ponses justes \n et efficaces ", "start": 1733.16, "duration": 1.0}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1734.2, "duration": 4.24}, {"text": " Cela vaut sur l'AME \n comme sur les autres sujets. ", "start": 1738.48, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1740.52, "duration": 5.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Pierre Taite ", "start": 1746.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1747.8, "duration": 9.28}, {"text": " - Jean-Pierre Taite: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1757.12, "duration": 2.04}, {"text": " ma question s'adresse \u00e0 madame \n la secr\u00e9taire d'Etat ", "start": 1759.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'enfance. ", "start": 1760.8, "duration": 3.12}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 \n le maintien ", "start": 1763.96, "duration": 4.08}, {"text": " de la Ciivise \n avec des missions \u00e9largies. ", "start": 1768.08, "duration": 4.88}, {"text": " Les chiffres qui suivent \n sont insupportables. ", "start": 1773.0, "duration": 5.52}, {"text": " Toutes les 3 minutes, \n un enfant ", "start": 1778.56, "duration": 1.16}, {"text": " est victime d'inceste de violence. ", "start": 1779.76, "duration": 1.28}, {"text": " 165.000 enfants sont victimes \n d'agressions sexuelles. ", "start": 1781.08, "duration": 3.52}, {"text": " A l'\u00e9chelle d'une classe, \n cela repr\u00e9sente 1 enfant ", "start": 1784.64, "duration": 1.56}, {"text": " sur 5. ", "start": 1786.24, "duration": 4.24}, {"text": " 80% des agressions \n sont intrafamiliales ", "start": 1790.52, "duration": 2.52}, {"text": " et 50% des victimes \n disent ", "start": 1793.08, "duration": 2.96}, {"text": " ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \n soutenues ", "start": 1796.08, "duration": 1.0}, {"text": " par leurs propres parents. ", "start": 1797.12, "duration": 1.64}, {"text": " Ces chiffres donnent \n envie de vomir. ", "start": 1798.8, "duration": 5.16}, {"text": " La Premi\u00e8re ministre \n a lanc\u00e9 un plan ", "start": 1804.0, "duration": 1.56}, {"text": " contre les violences \n sexuelles ", "start": 1805.6, "duration": 1.0}, {"text": " contre les enfants. ", "start": 1806.64, "duration": 8.12}, {"text": " Une association \n de ma circonscription ", "start": 1814.8, "duration": 1.88}, {"text": " fait un travail \n remarquable pour rep\u00e9rer ", "start": 1816.72, "duration": 1.52}, {"text": " des enfants victimes \n d'agissements monstrueux. ", "start": 1818.28, "duration": 5.32}, {"text": " Cette association \n a re\u00e7u une subvention ", "start": 1823.64, "duration": 3.72}, {"text": " que vous avez supprim\u00e9e \n en 2023, plongeant ", "start": 1827.4, "duration": 1.4}, {"text": " les b\u00e9n\u00e9voles \n dans un profond d\u00e9sarroi. ", "start": 1828.84, "duration": 6.24}, {"text": " L'association peut-elle \n de nouveau toucher ", "start": 1835.12, "duration": 1.16}, {"text": " cette subvention \n pour continuer \u00e0 sauver ", "start": 1836.32, "duration": 1.32}, {"text": " des enfants \n victimes d'inceste ", "start": 1837.68, "duration": 1.0}, {"text": " et de violences? ", "start": 1838.72, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1841.56, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Charlotte Caubel. ", "start": 1844.44, "duration": 2.92}, {"text": " - Charlotte Caubel: Merci. ", "start": 1847.4, "duration": 5.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Jean-Pierre Taite, ", "start": 1853.2, "duration": 1.0}, {"text": " je vous remercie \n pour votre question. ", "start": 1854.24, "duration": 3.12}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre a pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1857.4, "duration": 4.84}, {"text": " un plan de lutte \n contre les violences sexuelles ", "start": 1862.28, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 l'occasion du comit\u00e9 du Ciivise. ", "start": 1866.08, "duration": 5.36}, {"text": " Ce plan ambitieux \n est accompagn\u00e9 ", "start": 1871.48, "duration": 3.8}, {"text": " de renforts de moyens \n humains et financiers ", "start": 1875.32, "duration": 1.52}, {"text": " pour tous les acteurs \n de la lutte ", "start": 1876.88, "duration": 1.36}, {"text": " contre cette violence. ", "start": 1878.28, "duration": 9.68}, {"text": " 1 enfant sur 10, \n c'est inacceptable, ", "start": 1888.0, "duration": 5.36}, {"text": " y compris \n dans les suites donn\u00e9es ", "start": 1893.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces enfants. ", "start": 1894.6, "duration": 2.0}, {"text": " Un renfort financier \n de ces moyens, ", "start": 1896.64, "duration": 1.16}, {"text": " une campagne \n de sensibilisation, ", "start": 1897.84, "duration": 2.56}, {"text": " une plate-forme, \n la r\u00e9\u00e9criture des programmes, ", "start": 1900.44, "duration": 5.56}, {"text": " le maillage \n de l'\u00e9ducation, ", "start": 1906.04, "duration": 1.16}, {"text": " bref, un plan \n \u00e0 la hauteur des enjeux. ", "start": 1907.24, "duration": 1.56}, {"text": " Nous souhaitons \n que le travail ", "start": 1908.84, "duration": 3.36}, {"text": " de la Ciivise continue \n avec des modalit\u00e9s renouvel\u00e9es ", "start": 1912.24, "duration": 1.64}, {"text": " et centr\u00e9es \n sur certaines missions ", "start": 1913.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur les violences sexuelles. ", "start": 1914.96, "duration": 1.28}, {"text": " Nous pr\u00e9senterons les d\u00e9tails \n avec Eric Dupond-Moretti ", "start": 1916.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochaines semaines. ", "start": 1917.68, "duration": 1.72}, {"text": " La lutte contre les violences \n sexuelles, ", "start": 1919.44, "duration": 4.2}, {"text": " c'est l'affaire \n de tous et de toutes, ", "start": 1923.68, "duration": 1.4}, {"text": " y compris du secteur \n associatif ", "start": 1925.12, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous avons besoin. ", "start": 1926.16, "duration": 4.64}, {"text": " Vous appelez mon attention \n sur une association ", "start": 1930.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui fait un travail \n remarquable ", "start": 1932.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans votre territoire. ", "start": 1933.28, "duration": 2.08}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e \n dans le cadre ", "start": 1935.4, "duration": 1.36}, {"text": " d'un appel \u00e0 projets en 2022. ", "start": 1936.8, "duration": 6.16}, {"text": " Le nouveau plan \n Violences comprend ", "start": 1943.0, "duration": 1.0}, {"text": " de nouveaux financements \n pour des appels ", "start": 1944.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 projets ambitieux. ", "start": 1945.24, "duration": 1.32}, {"text": " Nous regarderons ensemble \n si l'association peut ", "start": 1946.6, "duration": 1.28}, {"text": " de nouveau \n recouvrer ", "start": 1947.92, "duration": 1.0}, {"text": " des sommes pour conduire \n ces projets. ", "start": 1948.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1950.16, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1951.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Jean-Pierre Taite: \n Je connais ", "start": 1952.24, "duration": 3.72}, {"text": " les blessures \n v\u00e9cues en silence ", "start": 1956.0, "duration": 1.0}, {"text": " par un enfant. ", "start": 1957.04, "duration": 3.44}, {"text": " Loin du regard \n des autres, ", "start": 1960.52, "duration": 1.2}, {"text": " comme on dit. ", "start": 1961.76, "duration": 2.88}, {"text": " Je vis au quotidien \n avec un enfant ", "start": 1964.68, "duration": 9.88}, {"text": " de 14 ans qui a v\u00e9cu \n avec des violences physiques ", "start": 1974.6, "duration": 4.64}, {"text": " et psychologiques \n de la part ", "start": 1979.28, "duration": 1.0}, {"text": " de son p\u00e8re. ", "start": 1980.32, "duration": 1.0}, {"text": " Brigitte Macron \n a dit: \"Mon but ", "start": 1981.36, "duration": 1.68}, {"text": " est de porter \n la voix de ceux ", "start": 1983.08, "duration": 4.04}, {"text": " qu'on entend pas.\" ", "start": 1987.16, "duration": 1.04}, {"text": " Elle a raison. ", "start": 1988.24, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1990.48, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Caroline Yadan ", "start": 1992.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1994.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Caroline Yadan: Merci. ", "start": 1995.04, "duration": 1.12}, {"text": " Cette question s'adresse \u00e0 madame \n B\u00e9rang\u00e8re Couillard. ", "start": 1996.2, "duration": 4.6}, {"text": " 52 jours d\u00e9j\u00e0 \n se sont \u00e9coul\u00e9s ", "start": 2003.36, "duration": 2.4}, {"text": " depuis ce samedi sanglant, \n au cours duquel ", "start": 2005.8, "duration": 4.96}, {"text": " un gouffre abyssal \n s'est ouvert, ", "start": 2010.8, "duration": 6.08}, {"text": " o\u00f9 notre humanit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 aspir\u00e9e. ", "start": 2016.92, "duration": 2.08}, {"text": " Un gouffre de sens et de larmes. ", "start": 2019.04, "duration": 5.64}, {"text": " Une violence absolue commise \n au nom d'Allahu akbar ", "start": 2024.72, "duration": 4.24}, {"text": " par des monstres \n arm\u00e9s de couteaux ", "start": 2029.0, "duration": 1.28}, {"text": " et d\u00e9pourvus de coeur. ", "start": 2030.32, "duration": 4.0}, {"text": " Le 7 octobre dernier, \n les terroristes ", "start": 2034.36, "duration": 1.76}, {"text": " du Hamas ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 le territoire \n souverain d'Isra\u00ebl ", "start": 2036.16, "duration": 9.48}, {"text": " pour commettre de telles atrocit\u00e9s \n qu'un esprit humain aurait ", "start": 2045.68, "duration": 1.76}, {"text": " du mal \u00e0 concevoir. ", "start": 2047.48, "duration": 7.08}, {"text": " Les associations \n f\u00e9ministes adeptent ", "start": 2059.72, "duration": 6.6}, {"text": " des MeToo, d'\u00e9criture inclusive, \n auraient d\u00fb condamner ", "start": 2066.36, "duration": 4.8}, {"text": " avec force les viols acharn\u00e9s, \n les femmes enceintes \u00e9ventr\u00e9es, ", "start": 2071.2, "duration": 1.76}, {"text": " la nudit\u00e9 carbonis\u00e9e, \n les adolescentes exhib\u00e9es ", "start": 2073.0, "duration": 1.16}, {"text": " comme autant de macabres troph\u00e9es. ", "start": 2074.2, "duration": 6.12}, {"text": " Il n'en a pourtant rien \u00e9t\u00e9. ", "start": 2080.36, "duration": 7.72}, {"text": " Les nouvelles f\u00e9ministes \n intersectionnelles ", "start": 2088.12, "duration": 1.0}, {"text": " se sont tues. ", "start": 2089.16, "duration": 2.32}, {"text": " Elles ont balay\u00e9 \n d'un revers de main ", "start": 2091.52, "duration": 1.36}, {"text": " les victimes \n de ces abominations, ", "start": 2092.92, "duration": 2.04}, {"text": " sous le pr\u00e9texte \n de leur origine isra\u00e9lienne ", "start": 2095.0, "duration": 1.36}, {"text": " et juive. ", "start": 2096.4, "duration": 6.76}, {"text": " Elles ont effac\u00e9 la douleur \n de ces femmes supplici\u00e9es, ", "start": 2103.2, "duration": 1.76}, {"text": " parfois m\u00eame \n en idol\u00e2trant la violence ", "start": 2105.0, "duration": 1.76}, {"text": " de leurs bourreaux, \n devenus soudainement ", "start": 2106.8, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9sistants. ", "start": 2107.84, "duration": 2.04}, {"text": " Ce f\u00e9minisme \n \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable ", "start": 2109.92, "duration": 2.08}, {"text": " a choisi d'exclure \n samedi dernier l'acc\u00e8s ", "start": 2112.04, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la marche \n contre les violences faites ", "start": 2113.72, "duration": 1.84}, {"text": " aux femmes, aux manifestantes \n venues rappeler ", "start": 2115.6, "duration": 2.48}, {"text": " la m\u00e9moire des femmes \n victimes du pogrom ", "start": 2118.12, "duration": 3.64}, {"text": " du 7 octobre, parfois \n encore retenues ", "start": 2121.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme otages. ", "start": 2123.0, "duration": 5.44}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour garantir ", "start": 2128.48, "duration": 8.24}, {"text": " que les subventions de l'Etat \n ne puissent profiter ", "start": 2136.76, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ces associations qui... ", "start": 2138.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2139.4, "duration": 1.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n B\u00e9rang\u00e8re Couillard. ", "start": 2140.88, "duration": 8.44}, {"text": " Applaudissements ", "start": 2149.36, "duration": 3.92}, {"text": " - B\u00e9rang\u00e8re Couillard: \n Merci, madame ", "start": 2153.8, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2154.84, "duration": 7.12}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2162.0, "duration": 1.4}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Caroline Yadan. ", "start": 2163.44, "duration": 5.04}, {"text": " Ce qu'il s'est pass\u00e9 \n en Isra\u00ebl est abominable. ", "start": 2168.52, "duration": 2.92}, {"text": " Des femmes ont \u00e9t\u00e9 viol\u00e9es, \n mutil\u00e9es, tortur\u00e9es. ", "start": 2171.48, "duration": 1.36}, {"text": " Le viol est une arme de guerre. ", "start": 2172.88, "duration": 7.44}, {"text": " Il laisse de nombreuses femmes \n psychologiquement traumatis\u00e9es. ", "start": 2180.36, "duration": 3.16}, {"text": " La violence \n sexuelle n'est ", "start": 2183.56, "duration": 2.28}, {"text": " souvent pas perp\u00e9tr\u00e9e \n par des soldats solitaires. ", "start": 2185.88, "duration": 2.04}, {"text": " Elle s'apparente \u00e0 une tactique \n de guerre d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e. ", "start": 2187.96, "duration": 2.72}, {"text": " La violence sexuelle d\u00e9place, \n terrorise, d\u00e9truit ", "start": 2190.72, "duration": 5.04}, {"text": " des individus, des familles \n et des communaut\u00e9s enti\u00e8res, ", "start": 2195.8, "duration": 2.24}, {"text": " atteignant des niveaux \n de cruaut\u00e9 inimaginables. ", "start": 2198.08, "duration": 10.24}, {"text": " Ces horreurs, \n qu'elles aient eu lieu ", "start": 2208.36, "duration": 2.68}, {"text": " en Isra\u00ebl, \n o\u00f9 de nombreux cas de viol ", "start": 2211.08, "duration": 1.68}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s, \n en Ukraine, ", "start": 2212.8, "duration": 4.8}, {"text": " au Soudan ou dans le reste \n du monde, ", "start": 2217.64, "duration": 1.56}, {"text": " je les condamne fermement. ", "start": 2219.24, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez particuli\u00e8rement \n la manifestation ", "start": 2220.28, "duration": 1.0}, {"text": " du 25 novembre. ", "start": 2221.32, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi a-t-elle \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e? ", "start": 2222.36, "duration": 1.0}, {"text": " Pour lutter \n contre les violences faites ", "start": 2223.4, "duration": 1.16}, {"text": " aux femmes. ", "start": 2224.6, "duration": 3.72}, {"text": " C'est un combat universel, \n et je d\u00e9nonce ", "start": 2228.36, "duration": 2.2}, {"text": " de nouveau ici \n l'instrumentalisation ", "start": 2230.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui en a \u00e9t\u00e9 faite. ", "start": 2231.64, "duration": 2.0}, {"text": " On ne trie pas les violences \n en fonction ", "start": 2233.68, "duration": 3.12}, {"text": " des conflits, \n des individus, ", "start": 2236.84, "duration": 1.0}, {"text": " des nations ou des nationalit\u00e9s. ", "start": 2237.88, "duration": 1.84}, {"text": " Je m'oppose \u00e0 toute forme \n de r\u00e9cup\u00e9ration. ", "start": 2239.76, "duration": 5.24}, {"text": " C'est l\u00e0 que la diplomatie \n f\u00e9ministe ", "start": 2245.04, "duration": 1.16}, {"text": " a toute son importance. ", "start": 2246.24, "duration": 3.48}, {"text": " Tous les conflits \n rappellent la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2249.76, "duration": 5.56}, {"text": " de la mise en oeuvre \n de l'agenda Femmes, ", "start": 2255.36, "duration": 1.56}, {"text": " paix, s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2256.96, "duration": 2.48}, {"text": " Cela \n est indispensable ", "start": 2259.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour avoir un impact \n positif ", "start": 2260.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur la paix. ", "start": 2261.56, "duration": 1.4}, {"text": " 104 Etats-membres \n des Nations Unies ", "start": 2263.0, "duration": 1.04}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 ce plan d'action. ", "start": 2264.08, "duration": 3.44}, {"text": " Au niveau national, \n vous me posez ", "start": 2267.56, "duration": 1.36}, {"text": " la question des subventions \n aux associations. ", "start": 2268.96, "duration": 6.0}, {"text": " Sachez que les projets \n soumis ", "start": 2275.0, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 ces subventions doivent \n s'inscrire pleinement ", "start": 2277.04, "duration": 1.4}, {"text": " dans les orientations \n de mon minist\u00e8re ", "start": 2278.48, "duration": 3.92}, {"text": " et je suis tr\u00e8s vigilante \n \u00e0 ce que les associations ", "start": 2282.44, "duration": 1.96}, {"text": " partagent nos valeurs \n universelles. ", "start": 2284.44, "duration": 3.8}, {"text": " Elles ne seront \n soutenues ", "start": 2288.28, "duration": 3.24}, {"text": " que si elles partagent \n ces valeurs universelles. ", "start": 2291.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2292.96, "duration": 4.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emeric Salmon ", "start": 2297.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2299.0, "duration": 8.68}, {"text": " - Emeric Salmon: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2307.72, "duration": 1.16}, {"text": " chers coll\u00e8gues. ", "start": 2308.92, "duration": 2.28}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2311.24, "duration": 3.24}, {"text": " le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge \n du Renouveau d\u00e9mocratique. ", "start": 2314.52, "duration": 2.04}, {"text": " Le 29 mai 2005, \n le peuple fran\u00e7ais ", "start": 2316.6, "duration": 2.24}, {"text": " a dit non \u00e0 la ratification \n du trait\u00e9 \u00e9tablissant ", "start": 2318.88, "duration": 2.28}, {"text": " une Constitution pour l'Europe. ", "start": 2321.2, "duration": 2.48}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ont donc dit non ", "start": 2323.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cette construction \n \u00e0 marche forc\u00e9e ", "start": 2325.12, "duration": 3.12}, {"text": " vers le f\u00e9d\u00e9ralisme, \n et ont rappel\u00e9 ", "start": 2328.28, "duration": 1.16}, {"text": " qu'ils voulaient \n avoir leur mot \u00e0 dire ", "start": 2329.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur la Construction europ\u00e9enne. ", "start": 2330.88, "duration": 3.84}, {"text": " Nous savons tous \n que contre l'avis ", "start": 2334.76, "duration": 1.68}, {"text": " des Fran\u00e7ais, \n le trait\u00e9 de Lisbonne, ", "start": 2336.48, "duration": 1.32}, {"text": " p\u00e2le copie \n de la Constitution, ", "start": 2337.84, "duration": 1.32}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 par Nicolas Sarkozy. ", "start": 2339.2, "duration": 4.64}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n suite \u00e0 une proposition ", "start": 2343.88, "duration": 4.4}, {"text": " du groupe macroniste, \n deux r\u00e9solutions tendant ", "start": 2348.32, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9vision \n de la Constitution ", "start": 2353.2, "duration": 2.96}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es. ", "start": 2356.2, "duration": 1.08}, {"text": " C'est une \u00e9tape \n de plus vers le f\u00e9d\u00e9ralisme. ", "start": 2357.32, "duration": 1.72}, {"text": " Je n'ai pas le temps \n de revenir ", "start": 2359.08, "duration": 3.16}, {"text": " sur l'ensemble des mesures \n antid\u00e9mocratiques contenues ", "start": 2362.28, "duration": 3.24}, {"text": " dans ces textes, \n et je n'en pr\u00e9senterai qu'une ", "start": 2365.56, "duration": 1.56}, {"text": " seule. ", "start": 2367.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le choix d'augmenter \n le nombre de domaines ", "start": 2368.2, "duration": 2.36}, {"text": " dans lesquels les actions \n sont d\u00e9cid\u00e9es ", "start": 2370.6, "duration": 2.84}, {"text": " par un vote \n \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e, ", "start": 2373.48, "duration": 5.72}, {"text": " en lieu et place \n de l'unanimit\u00e9, ", "start": 2379.24, "duration": 1.16}, {"text": " garante de la souverainet\u00e9 \n des nations. ", "start": 2380.44, "duration": 1.68}, {"text": " Marine Le Pen a propos\u00e9 \n une d\u00e9claration ", "start": 2382.16, "duration": 1.88}, {"text": " des droits \n des peuples ", "start": 2384.08, "duration": 2.44}, {"text": " et des nations \n qui r\u00e9affirme notamment ", "start": 2386.56, "duration": 1.16}, {"text": " la sup\u00e9riorit\u00e9 \n du droit national ", "start": 2387.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur toute institution \n supranationale. ", "start": 2388.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question sera simple. ", "start": 2389.84, "duration": 7.36}, {"text": " Laisserez-vous le Parlement \n europ\u00e9en imposer ", "start": 2397.24, "duration": 1.2}, {"text": " aux Fran\u00e7ais \n cette acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 2398.48, "duration": 1.56}, {"text": " vers le f\u00e9d\u00e9ralisme, \n o\u00f9 allez-vous donner ", "start": 2400.08, "duration": 3.36}, {"text": " du sens \u00e0 votre minist\u00e8re \n du Renouveau d\u00e9mocratique ", "start": 2403.48, "duration": 1.56}, {"text": " en interrogeant \n les Fran\u00e7ais ", "start": 2405.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet, notamment \n par un r\u00e9f\u00e9rendum? ", "start": 2406.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2407.52, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Becht. ", "start": 2411.16, "duration": 1.72}, {"text": " - Olivier Becht: Merci. ", "start": 2412.92, "duration": 4.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n excusez la ministre ", "start": 2425.2, "duration": 4.52}, {"text": " de l'Europe et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 2429.76, "duration": 5.48}, {"text": " qui est retenue \n en r\u00e9union minist\u00e9rielle ", "start": 2435.28, "duration": 1.16}, {"text": " de l'OTAN. ", "start": 2436.48, "duration": 6.08}, {"text": " Les institutions \n ont \u00e9volu\u00e9 en Europe ", "start": 2442.6, "duration": 2.48}, {"text": " depuis 1950, depuis 73 ans. ", "start": 2445.12, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons eu \n le premier trait\u00e9, ", "start": 2446.72, "duration": 2.16}, {"text": " le trait\u00e9 de Paris, \n puis celui de Rome, ", "start": 2448.92, "duration": 1.56}, {"text": " de Luxembourg, \n de Maastricht, ", "start": 2450.52, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore de Lisbonne. ", "start": 2451.56, "duration": 1.36}, {"text": " A chaque fois, l'Union Europ\u00e9enne \n s'est transform\u00e9e ", "start": 2452.96, "duration": 2.12}, {"text": " pour faire face \n \u00e0 des d\u00e9fis ", "start": 2455.12, "duration": 3.64}, {"text": " qui \u00e9taient parfois li\u00e9s \n \u00e0 son \u00e9tablissement, ", "start": 2458.8, "duration": 1.36}, {"text": " parfois \u00e0 son approfondissement. ", "start": 2460.2, "duration": 4.92}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n le Parlement europ\u00e9en ", "start": 2465.16, "duration": 2.4}, {"text": " a propos\u00e9 une r\u00e9vision \n des trait\u00e9s. ", "start": 2467.6, "duration": 4.88}, {"text": " Cette r\u00e9vision sera transmise \n au Conseil europ\u00e9en ", "start": 2472.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui d\u00e9cidera des suites \u00e0 donner. ", "start": 2473.92, "duration": 3.24}, {"text": " Le Parlement europ\u00e9en \n est dans son r\u00f4le ", "start": 2477.2, "duration": 1.64}, {"text": " en proposant une rectification \n des trait\u00e9s. ", "start": 2478.88, "duration": 8.08}, {"text": " Il appartiendra \n aux Etats de d\u00e9cider. ", "start": 2487.0, "duration": 3.08}, {"text": " Vous savez que cela se fait \n \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 2490.12, "duration": 2.32}, {"text": " des Etats. ", "start": 2492.48, "duration": 4.44}, {"text": " Ensuite, il y aura un processus \n d\u00e9mocratique propre ", "start": 2496.96, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 chaque Etat pour modifier \n ces trait\u00e9s face ", "start": 2500.52, "duration": 1.56}, {"text": " au contexte \n que nous connaissons, ", "start": 2502.12, "duration": 1.0}, {"text": " notamment celui \n du retour de la guerre ", "start": 2503.16, "duration": 9.16}, {"text": " en Europe, d'un certain \n nombre de crises ", "start": 2512.36, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 la fronti\u00e8re \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 2514.88, "duration": 1.36}, {"text": " et dont il convient \n de se prot\u00e9ger. ", "start": 2516.28, "duration": 1.36}, {"text": " La vraie \n diff\u00e9rence, ", "start": 2517.68, "duration": 6.32}, {"text": " c'est que votre camp, \n depuis des ann\u00e9es, ", "start": 2524.04, "duration": 3.04}, {"text": " veut d\u00e9construire \n l'Europe, d\u00e9construire ", "start": 2527.12, "duration": 4.12}, {"text": " une Europe qui nous prot\u00e8ge, \n qui prot\u00e8ge l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 2531.28, "duration": 1.76}, {"text": " de la guerre, \n qui nous permet de vivre ", "start": 2533.08, "duration": 1.56}, {"text": " la p\u00e9riode de paix \n la plus longue ", "start": 2534.68, "duration": 5.12}, {"text": " que nous n'avons \n jamais connue ", "start": 2539.84, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2001. ", "start": 2540.88, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2544.28, "duration": 4.52}, {"text": " - Emeric Salmon: \n Vous n'avez pas compris ", "start": 2548.84, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 2550.24, "duration": 3.04}, {"text": " Vous ne voulez pas donner \n la parole ", "start": 2553.32, "duration": 1.36}, {"text": " aux Fran\u00e7ais. ", "start": 2554.72, "duration": 3.12}, {"text": " Ils ont une date \n \u00e0 retenir: le 9 juin, ", "start": 2557.88, "duration": 1.76}, {"text": " en votant Jordan Bardella. ", "start": 2559.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2560.72, "duration": 4.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Arnaud Le Gall ", "start": 2564.88, "duration": 6.44}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2571.36, "duration": 3.16}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Ma question s'adresse ", "start": 2574.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2575.96, "duration": 4.64}, {"text": " Il y a quelques jours, \n 18 anciens ambassadeurs ", "start": 2580.64, "duration": 3.6}, {"text": " de France ont appel\u00e9 \n \u00e0 un r\u00e9\u00e9quilibrage ", "start": 2584.28, "duration": 1.36}, {"text": " de notre diplomatie \n au Moyen-Orient. ", "start": 2585.68, "duration": 6.12}, {"text": " Le Hamas a fait \n 13.000 morts civils ", "start": 2591.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 2593.24, "duration": 6.32}, {"text": " Ils s'inqui\u00e8tent d'une politique \n d'une terreur op\u00e9r\u00e9e ", "start": 2603.88, "duration": 9.24}, {"text": " par les colons \n en Cisjordanie ", "start": 2613.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec le soutien \n du gouvernement isra\u00e9lien. ", "start": 2614.2, "duration": 2.24}, {"text": " La tr\u00eave en cours \n \u00e0 Gaza a permis ", "start": 2616.48, "duration": 1.56}, {"text": " la lib\u00e9ration d'otages. ", "start": 2618.08, "duration": 2.92}, {"text": " Nous partageons \n votre immense soulagement ", "start": 2621.04, "duration": 4.32}, {"text": " apr\u00e8s la lib\u00e9ration \n de trois otages mineurs ", "start": 2625.4, "duration": 1.36}, {"text": " franco-isra\u00e9liens. ", "start": 2626.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est insuffisant au regard \n de la souffrance ", "start": 2627.84, "duration": 1.36}, {"text": " des familles. ", "start": 2629.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cela a permis la livraison \n d'aide humanitaire, ", "start": 2630.28, "duration": 1.36}, {"text": " mais c'est insuffisant. ", "start": 2631.68, "duration": 3.0}, {"text": " Le 9 novembre, \n Emmanuel Macron a appel\u00e9 ", "start": 2634.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 2636.12, "duration": 4.08}, {"text": " La ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 2640.24, "duration": 1.48}, {"text": " a dit: \"La France \n consid\u00e8re qu'il faut ", "start": 2641.76, "duration": 2.08}, {"text": " une tr\u00eave qui permet \n d'aboutir ", "start": 2643.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu.\" ", "start": 2644.92, "duration": 2.16}, {"text": " Pour que ces paroles \n soient entendues, ", "start": 2647.12, "duration": 1.16}, {"text": " il faut des actes. ", "start": 2648.32, "duration": 1.0}, {"text": " Que fait la France, concr\u00e8tement? ", "start": 2649.36, "duration": 1.64}, {"text": " Cette \u00e9tape est d\u00e9cisive. ", "start": 2651.04, "duration": 2.8}, {"text": " Elle doit \n \u00eatre la premi\u00e8re ", "start": 2653.88, "duration": 2.32}, {"text": " vers une solution politique, \n en particulier ", "start": 2656.24, "duration": 5.2}, {"text": " une solution \u00e0 deux Etats qui n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 tent\u00e9e. ", "start": 2661.48, "duration": 1.96}, {"text": " Il faut que la diplomatie \n fran\u00e7aise ", "start": 2663.48, "duration": 1.16}, {"text": " soit au rendez-vous \n de son histoire ", "start": 2664.68, "duration": 1.32}, {"text": " et de la paix. ", "start": 2666.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2667.08, "duration": 8.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Becht. ", "start": 2675.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Olivier Becht: Merci. ", "start": 2677.0, "duration": 3.44}, {"text": " Permettez-moi \u00e0 nouveau \n d'excuser l'absence ", "start": 2685.92, "duration": 2.96}, {"text": " de la ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res retenue ", "start": 2688.92, "duration": 1.96}, {"text": " en r\u00e9union minist\u00e9rielle \n de l'OTAN. ", "start": 2690.92, "duration": 4.16}, {"text": " Je me r\u00e9jouis \n comme vous du retour ", "start": 2695.12, "duration": 1.36}, {"text": " de ces trois enfants. ", "start": 2696.52, "duration": 7.2}, {"text": " N\u00e9anmoins, notre joie \n est contenue, ", "start": 2703.76, "duration": 3.64}, {"text": " puisque nous pensons \n toujours aux 5 Fran\u00e7ais ", "start": 2707.44, "duration": 3.48}, {"text": " qui sont toujours \n port\u00e9s disparus ", "start": 2710.96, "duration": 1.32}, {"text": " et qui sont encore probablement \n otages ", "start": 2712.32, "duration": 1.16}, {"text": " du Hamas. ", "start": 2713.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne m\u00e9nageons \n aucun effort ", "start": 2714.56, "duration": 6.24}, {"text": " pour les rendre \n \u00e0 l'affection ", "start": 2720.84, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs familles. ", "start": 2721.88, "duration": 3.76}, {"text": " La France n'abandonne \n aucun de ses concitoyens. ", "start": 2725.68, "duration": 1.8}, {"text": " La position de la France \n est constante. ", "start": 2727.52, "duration": 1.92}, {"text": " Elle n'a pas \u00e9volu\u00e9 \n depuis quasiment ", "start": 2729.48, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9buts de la Ve R\u00e9publique. ", "start": 2730.68, "duration": 2.24}, {"text": " Nous avons toujours \n \u00e9t\u00e9 favorables ", "start": 2732.96, "duration": 7.76}, {"text": " \u00e0 une solution \n \u00e0 deux Etats, la seule ", "start": 2740.76, "duration": 1.56}, {"text": " qui permette \n \u00e0 deux peuples de vivre ", "start": 2742.36, "duration": 1.68}, {"text": " en paix et en s\u00e9curit\u00e9, \n c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. ", "start": 2744.08, "duration": 4.0}, {"text": " Nous ne m\u00e9nageons pas \n les efforts ", "start": 2748.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la diplomatie \n fran\u00e7aise pour faire ", "start": 2749.52, "duration": 6.52}, {"text": " en sorte que la tr\u00eave \n humanitaire ", "start": 2756.08, "duration": 1.24}, {"text": " que nous appelons \n depuis des semaines, ", "start": 2757.36, "duration": 5.08}, {"text": " et qui a permis \n la lib\u00e9ration des otages, ", "start": 2762.48, "duration": 4.64}, {"text": " puisse \u00eatre prolong\u00e9e, \n et qu'elle puisse d\u00e9boucher ", "start": 2767.16, "duration": 2.2}, {"text": " sur un cessez-le-feu \n qui permettrait ", "start": 2769.4, "duration": 2.96}, {"text": " de r\u00e9engager le processus \n politique, afin ", "start": 2772.4, "duration": 1.68}, {"text": " que deux Etats puissent \n vivre en s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2774.12, "duration": 1.8}, {"text": " C'est tout le sens \n de l'engagement ", "start": 2775.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la diplomatie fran\u00e7aise. ", "start": 2777.16, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2778.52, "duration": 6.16}, {"text": " - Arnaud Le Gall: \n Je crains ", "start": 2784.72, "duration": 2.56}, {"text": " que cette voie \n ne soit pas assez entendue. ", "start": 2787.32, "duration": 5.96}, {"text": " J'appelle \u00e0 marcher \n pour la paix, ", "start": 2793.32, "duration": 2.28}, {"text": " la justice et \u00e0 un cessez-le-feu \n permanent. ", "start": 2795.64, "duration": 2.84}, {"text": " Ce sera samedi \u00e0 14h. ", "start": 2798.52, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2802.88, "duration": 5.0}, {"text": " Je passe la parole \n \u00e0 monsieur Bruno Millienne ", "start": 2807.92, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 2809.52, "duration": 0.72}, {"text": " - Bruno Millienne: \n Ma question s'adresse ", "start": 2818.16, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la ministre charg\u00e9e \n des Personnes handicap\u00e9es. ", "start": 2820.4, "duration": 4.28}, {"text": " Pour commencer, \n je voudrais associer ", "start": 2824.72, "duration": 2.4}, {"text": " notre groupe \u00e0 la douleur \n de la famille ", "start": 2827.16, "duration": 1.96}, {"text": " et des proches \n du jeune Thomas, ", "start": 2829.16, "duration": 1.16}, {"text": " que nous partageons. ", "start": 2830.36, "duration": 5.92}, {"text": " Depuis six ans, \n nous agissons pour soutenir ", "start": 2836.32, "duration": 1.36}, {"text": " les professionnels \n du secteur du handicap. ", "start": 2837.72, "duration": 3.44}, {"text": " Nous voulons les amener \n vers des parcours professionnels. ", "start": 2841.2, "duration": 12.24}, {"text": " Le projet de loi plein \n emploi permettra ", "start": 2853.48, "duration": 1.52}, {"text": " aux travailleurs \n handicap\u00e9s de b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2855.04, "duration": 1.0}, {"text": " de l'essentiel \n des droits individuels. ", "start": 2856.08, "duration": 3.48}, {"text": " Nous offrons aux personnes \n en situation ", "start": 2859.6, "duration": 8.76}, {"text": " de handicap la possibilit\u00e9 \n de s'auto-d\u00e9terminer ", "start": 2868.4, "duration": 5.12}, {"text": " et nous facilitons \n leur recherche d'emploi ", "start": 2873.56, "duration": 1.16}, {"text": " en milieu ordinaire. ", "start": 2874.76, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 du fait \n que mon d\u00e9partement ", "start": 2876.48, "duration": 1.56}, {"text": " des Yvelines \n est l'un de ceux ", "start": 2878.08, "duration": 2.12}, {"text": " les moins bien dot\u00e9s \n en foyers de vie ", "start": 2880.24, "duration": 1.56}, {"text": " ou m\u00e9dicalis\u00e9s \n pour personnes en situation ", "start": 2881.84, "duration": 1.16}, {"text": " de handicap. ", "start": 2883.04, "duration": 5.52}, {"text": " Leur inqui\u00e9tude \n est grande sur l'avenir ", "start": 2888.6, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9tablissements. ", "start": 2889.8, "duration": 2.36}, {"text": " Je sais que vous n'en doutez \n absolument pas. ", "start": 2892.2, "duration": 1.56}, {"text": " Cependant, \n en faisant converger ", "start": 2893.8, "duration": 1.48}, {"text": " les droits \n des travailleurs ", "start": 2895.32, "duration": 1.0}, {"text": " vers ceux des salari\u00e9s, \n le gouvernement ", "start": 2896.36, "duration": 3.4}, {"text": " fait peser \n sur ces \u00e9tablissements ", "start": 2899.8, "duration": 1.28}, {"text": " le financement \n de ces dispositifs ", "start": 2901.12, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils ont du mal \u00e0 supporter. ", "start": 2902.16, "duration": 2.52}, {"text": " Dans les Yvelines, \n pour les 16 \u00e9tablissements, ", "start": 2904.72, "duration": 1.36}, {"text": " c'est un d\u00e9ficit de pr\u00e8s \n de 400.000 euros annuels. ", "start": 2906.12, "duration": 2.92}, {"text": " Un risque de fermeture \n n'est pas exclu. ", "start": 2909.08, "duration": 3.88}, {"text": " Cela rendrait les personnes \n qui travaillent ", "start": 2913.0, "duration": 1.16}, {"text": " sans accompagnement \n et sans emploi. ", "start": 2914.2, "duration": 2.48}, {"text": " Quelle solution le gouvernement \n compte-t-il mettre ", "start": 2916.72, "duration": 2.8}, {"text": " en place pour r\u00e9pondre \n \u00e0 ces inqui\u00e9tudes ", "start": 2919.56, "duration": 1.36}, {"text": " et garantir \n dans les Yvelines ", "start": 2920.96, "duration": 1.12}, {"text": " comme ailleurs la p\u00e9rennit\u00e9 \n de l'accompagnement ", "start": 2922.12, "duration": 1.4}, {"text": " par le travail \n des Fran\u00e7ais en situation ", "start": 2923.56, "duration": 1.36}, {"text": " de handicap? ", "start": 2924.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2926.0, "duration": 15.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fadila Khattabi, ", "start": 2941.8, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge \n des Personnes handicap\u00e9es. ", "start": 2943.2, "duration": 1.32}, {"text": " - Fadila Khattabi: Merci. ", "start": 2944.56, "duration": 3.16}, {"text": " Vous mettez le doigt \n sur un vrai sujet: ", "start": 2947.76, "duration": 5.96}, {"text": " la transformation \n du mod\u00e8le des ESAT. ", "start": 2953.76, "duration": 4.36}, {"text": " Nous avons mis fin \u00e0 une v\u00e9ritable \n injustice sociale ", "start": 2958.16, "duration": 6.36}, {"text": " en alignant les droits \n des travailleurs ", "start": 2964.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur ceux des salari\u00e9s. ", "start": 2965.76, "duration": 7.16}, {"text": " Gr\u00e2ce au projet \n de loi plein-emploi ", "start": 2972.96, "duration": 1.4}, {"text": " ces travailleurs \n pourront b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2974.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la prime transport, \n d'une compl\u00e9mentaire sant\u00e9 ", "start": 2975.8, "duration": 1.36}, {"text": " et d'une prime exceptionnelle. ", "start": 2977.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas le cas \n jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 2978.24, "duration": 1.36}, {"text": " Cela a un impact financier \n sur ces \u00e9tablissements. ", "start": 2979.64, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle, ", "start": 2981.24, "duration": 1.2}, {"text": " avec Olivier Dussopt, \n nous avons lanc\u00e9 ", "start": 2982.48, "duration": 1.88}, {"text": " une mission qui nous permettra \n de refonder ", "start": 2984.4, "duration": 1.76}, {"text": " le syst\u00e8me de financement \n tout en continuant ", "start": 2986.2, "duration": 1.4}, {"text": " de garantir la qualit\u00e9 \n de l'accompagnement ", "start": 2987.64, "duration": 3.28}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap ", "start": 2990.96, "duration": 1.16}, {"text": " au sein de ces \u00e9tablissements. ", "start": 2992.16, "duration": 1.0}, {"text": " J'en profite \n pour saluer la qualit\u00e9 ", "start": 2993.2, "duration": 2.64}, {"text": " du travail qui est men\u00e9 \n par l'ensemble ", "start": 2995.88, "duration": 1.36}, {"text": " des professionnels du secteur. ", "start": 2997.28, "duration": 4.16}, {"text": " Nous avons pu \n encore le constater hier, ", "start": 3001.48, "duration": 2.8}, {"text": " avec Marc Fesneau, \n dans le Loir-et-Cher, ", "start": 3004.32, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 nous \u00e9tions en d\u00e9placement. ", "start": 3005.52, "duration": 1.0}, {"text": " Notre gouvernement agit. ", "start": 3006.56, "duration": 7.16}, {"text": " 20 millions d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s ", "start": 3013.76, "duration": 5.64}, {"text": " dans un premier temps, \n pour aller ", "start": 3019.44, "duration": 1.36}, {"text": " vers la transformation des ESAT. ", "start": 3020.84, "duration": 7.96}, {"text": " Ces \u00e9tablissements \n doivent se transformer ", "start": 3028.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour faciliter \n les parcours ", "start": 3029.88, "duration": 1.0}, {"text": " vers le milieu ordinaire. ", "start": 3030.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous attendons \n les conclusions ", "start": 3031.96, "duration": 1.0}, {"text": " de la mission \n pour pouvoir garantir ", "start": 3033.0, "duration": 2.84}, {"text": " leur soutenabilit\u00e9 \n financi\u00e8re ", "start": 3035.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur la dur\u00e9e. ", "start": 3036.92, "duration": 3.44}, {"text": " Nous avons am\u00e9lior\u00e9 \n la situation sociale ", "start": 3040.4, "duration": 2.12}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap ", "start": 3042.56, "duration": 2.08}, {"text": " qui travaillent \n en ESAT, ", "start": 3044.68, "duration": 1.16}, {"text": " nous sommes en train \n de travailler ", "start": 3045.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur leur situation \n financi\u00e8re pour faire ", "start": 3047.08, "duration": 1.16}, {"text": " en sorte que le mod\u00e8le \n puisse \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9. ", "start": 3048.28, "duration": 6.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3054.32, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Garot. ", "start": 3057.92, "duration": 3.36}, {"text": " - Guillaume Garot: \n Monsieur le ministre ", "start": 3061.32, "duration": 3.56}, {"text": " de la Sant\u00e9, l'association \n UFC-Que Choisir ", "start": 3064.92, "duration": 2.84}, {"text": " a d\u00e9pos\u00e9 un recours \n pour inaction ", "start": 3067.8, "duration": 3.48}, {"text": " de l'Etat face \n \u00e0 la d\u00e9sertification m\u00e9dicale, ", "start": 3071.32, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne cesse d'avancer. ", "start": 3072.72, "duration": 6.16}, {"text": " 6 millions de Fran\u00e7ais \n sont sans m\u00e9decin traitant, ", "start": 3078.92, "duration": 1.56}, {"text": " 9 millions \n de Fran\u00e7ais vivent ", "start": 3080.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans un d\u00e9sert m\u00e9dical. ", "start": 3081.56, "duration": 2.52}, {"text": " C'est votre m\u00e9decin \n qui part en retraite ", "start": 3084.12, "duration": 4.16}, {"text": " et qui n'est pas \n remplac\u00e9, ", "start": 3088.32, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont des mois \n et des mois ", "start": 3089.36, "duration": 3.76}, {"text": " pour avoir un rendez-vous \n chez un sp\u00e9cialiste, ", "start": 3093.16, "duration": 2.76}, {"text": " et ce sont des listes \n enti\u00e8res de dentistes ", "start": 3095.96, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne prennent plus de patients. ", "start": 3097.56, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 3098.76, "duration": 4.48}, {"text": " Depuis des ann\u00e9es, \n l'Etat a encha\u00een\u00e9 ", "start": 3103.28, "duration": 1.32}, {"text": " des mesures d'incitation \n pour nos m\u00e9decins, ", "start": 3104.64, "duration": 3.0}, {"text": " avec des ch\u00e8ques \n pour s'installer l\u00e0 ", "start": 3107.68, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 on a besoin d'eux. ", "start": 3108.88, "duration": 1.0}, {"text": " Peine perdue. ", "start": 3109.92, "duration": 10.92}, {"text": " Ca n'a rien r\u00e9gl\u00e9, \n \u00e7a co\u00fbte un \"pognon ", "start": 3120.88, "duration": 2.16}, {"text": " de dingue\", \n comme dirait le pr\u00e9sident ", "start": 3123.08, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 3124.28, "duration": 1.0}, {"text": " Les in\u00e9galit\u00e9s de soins \n se sont aggrav\u00e9es. ", "start": 3125.32, "duration": 3.92}, {"text": " Le temps est venu \n de r\u00e9guler l'installation ", "start": 3129.28, "duration": 1.4}, {"text": " et l'exercice \n m\u00e9dical, ", "start": 3130.72, "duration": 1.0}, {"text": " comme cela se fait \n pour les pharmaciens, ", "start": 3131.76, "duration": 1.52}, {"text": " pour kin\u00e9s, \n pour les infirmi\u00e8res, ", "start": 3133.32, "duration": 3.64}, {"text": " pour mieux r\u00e9partir \n nos forces m\u00e9dicales ", "start": 3137.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle \n du territoire national. ", "start": 3138.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous le dis, \n notre sant\u00e9 ", "start": 3139.24, "duration": 1.16}, {"text": " ne peut pas d\u00e9pendre \n de notre code postal. ", "start": 3140.44, "duration": 4.8}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Sant\u00e9, ", "start": 3145.28, "duration": 3.4}, {"text": " la majorit\u00e9, \n le gouvernement se refuse ", "start": 3148.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette r\u00e9gulation. ", "start": 3149.92, "duration": 7.72}, {"text": " Ce recours d'UFC-Que Choisir \n est l'expression ", "start": 3157.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'incompr\u00e9hension \n des Fran\u00e7ais ", "start": 3158.88, "duration": 1.0}, {"text": " devant l'incapacit\u00e9 \n du gouvernement ", "start": 3159.92, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 r\u00e9sister au corporatisme. ", "start": 3162.44, "duration": 6.48}, {"text": " Notre groupe de travail \n transpartisan ", "start": 3168.96, "duration": 1.44}, {"text": " a fait des propositions \n tr\u00e8s pr\u00e9cises ", "start": 3170.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur les d\u00e9serts \n m\u00e9dicaux pour sortir ", "start": 3171.64, "duration": 1.16}, {"text": " des politiques \n qui ne marchent pas. ", "start": 3172.84, "duration": 3.6}, {"text": " Quand allez-vous accepter \n enfin d'y travailler? ", "start": 3176.48, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3179.72, "duration": 3.84}, {"text": " La parole est \u00e0 Monsieur \n Aur\u00e9lien Rousseau, ", "start": 3183.6, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Sant\u00e9 \n et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 3185.0, "duration": 9.8}, {"text": " - Aur\u00e9lien Rousseau: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3194.84, "duration": 3.56}, {"text": " monsieur Guillaume Garot, \n quand le pr\u00e9sident ", "start": 3198.44, "duration": 4.28}, {"text": " de la R\u00e9publique \n d\u00e9cide d\u00e8s 2018 ", "start": 3202.76, "duration": 3.28}, {"text": " de lever \n le numerus clausus ", "start": 3206.08, "duration": 6.48}, {"text": " et que nous formons \n 10.000 m\u00e9decins ", "start": 3212.6, "duration": 1.2}, {"text": " alors que nous en formions \n 3500 ", "start": 3213.84, "duration": 5.52}, {"text": " dans les ann\u00e9es 90, de l'inaction? ", "start": 3219.4, "duration": 8.08}, {"text": " Pour permettre de recruter \n et de fid\u00e9liser ", "start": 3227.52, "duration": 1.72}, {"text": " dans les h\u00f4pitaux, \n la Premi\u00e8re ministre ", "start": 3229.28, "duration": 5.24}, {"text": " a annonc\u00e9 \n l'augmentation de 25% ", "start": 3234.56, "duration": 2.24}, {"text": " des personnels \n \u00e0 l'h\u00f4pital pour la nuit, ", "start": 3236.84, "duration": 1.36}, {"text": " de l'inaction? ", "start": 3238.24, "duration": 14.84}, {"text": " Deux maisons de sant\u00e9 \n pluriprofessionnelles install\u00e9es ", "start": 3253.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire, de l'inaction? ", "start": 3254.32, "duration": 1.6}, {"text": " Inaction \n encore quand les n\u00e9gociations ", "start": 3255.96, "duration": 1.08}, {"text": " conventionnelles \n pour l'attractivit\u00e9 ", "start": 3257.08, "duration": 2.32}, {"text": " et l'installation \n des professionnels ", "start": 3259.44, "duration": 6.84}, {"text": " de sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es \n par le gouvernement? ", "start": 3266.32, "duration": 2.28}, {"text": " Inaction quand le projet \n de loi de financement ", "start": 3268.64, "duration": 1.92}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, ", "start": 3270.6, "duration": 2.04}, {"text": " que vous avez souhait\u00e9 \n et sur lequel ", "start": 3272.68, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez souhait\u00e9 \n censurer le gouvernement ", "start": 3274.08, "duration": 1.16}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n permet d'\u00e9tendre ", "start": 3275.28, "duration": 2.24}, {"text": " les comp\u00e9tences \u00e0 d'autres \n professionnels m\u00e9dicaux ", "start": 3277.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour prendre \n en charge la sant\u00e9 ", "start": 3278.76, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens? ", "start": 3279.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas d'inaction, \n monsieur ", "start": 3281.0, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 3282.2, "duration": 1.0}, {"text": " Peut-\u00eatre y a-t-il un d\u00e9bat \n sur la coercition. ", "start": 3283.24, "duration": 1.56}, {"text": " C'est celle que vous pr\u00f4nez. ", "start": 3284.84, "duration": 2.0}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e \n \u00e0 de nombreuses reprises ", "start": 3286.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 3288.48, "duration": 4.0}, {"text": " Je pense \n qu'il ne faut pas confondre ", "start": 3292.52, "duration": 1.84}, {"text": " l'inaction, \n la d\u00e9termination ", "start": 3294.4, "duration": 1.96}, {"text": " qui est celle \n de ce gouvernement ", "start": 3296.4, "duration": 6.76}, {"text": " et de cette majorit\u00e9, \n et la prestidigitation, ", "start": 3303.2, "duration": 1.4}, {"text": " qui est plut\u00f4t votre orientation. ", "start": 3304.64, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3305.64, "duration": 2.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Pochon, ", "start": 3308.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 3310.04, "duration": 2.52}, {"text": " - Marie Pochon: Merci. ", "start": 3312.6, "duration": 4.84}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3317.48, "duration": 3.88}, {"text": " Deux France \n irr\u00e9conciliables, ", "start": 3321.4, "duration": 5.68}, {"text": " un risque de basculement, \n une guerre civile \u00e9vit\u00e9e, ", "start": 3327.12, "duration": 1.56}, {"text": " la violence, la col\u00e8re \n qui font monter ", "start": 3328.72, "duration": 1.36}, {"text": " la haine. ", "start": 3330.12, "duration": 2.64}, {"text": " Voil\u00e0 la situation \n de notre pays ", "start": 3332.8, "duration": 1.68}, {"text": " depuis le dramatique \n d\u00e9c\u00e8s de Thomas ", "start": 3334.52, "duration": 2.4}, {"text": " dans le petit village de Cr\u00e9pol. ", "start": 3336.96, "duration": 1.92}, {"text": " J'ai grandi juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9. ", "start": 3338.92, "duration": 1.48}, {"text": " Thomas avait 16 ans. ", "start": 3340.44, "duration": 1.52}, {"text": " Jamais il n'aurait d\u00fb mourir. ", "start": 3342.0, "duration": 4.4}, {"text": " Une f\u00eate de village, \n 16 bless\u00e9s ", "start": 3346.44, "duration": 1.16}, {"text": " et un mort. ", "start": 3347.64, "duration": 2.8}, {"text": " Pour le village \n de Cr\u00e9pol, plus rien ", "start": 3350.48, "duration": 1.36}, {"text": " ne sera comme avant. ", "start": 3351.88, "duration": 5.28}, {"text": " C'est un miroir \n de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 3357.2, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 on plante pour une moquerie. ", "start": 3358.4, "duration": 1.16}, {"text": " De quoi parle-t-on? ", "start": 3359.6, "duration": 3.36}, {"text": " Depuis une semaine, \n les ratonnades d'extr\u00eame droite ", "start": 3363.0, "duration": 1.4}, {"text": " terrorisent \n toute personne ", "start": 3364.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'aurait pas la bonne \n couleur ", "start": 3365.48, "duration": 1.16}, {"text": " de peau, la bonne religion. ", "start": 3366.68, "duration": 1.56}, {"text": " La haine se r\u00e9pand. ", "start": 3368.28, "duration": 3.76}, {"text": " On donne des noms en p\u00e2ture. ", "start": 3372.08, "duration": 5.08}, {"text": " On parle d'islamophobie \n et de racisme. ", "start": 3377.2, "duration": 6.6}, {"text": " Cette haine qui se r\u00e9pand \n est l'aboutissement ", "start": 3383.84, "duration": 1.36}, {"text": " de tant d'\u00e9checs. ", "start": 3385.24, "duration": 1.0}, {"text": " La promesse \n r\u00e9publicaine n'a ", "start": 3386.28, "duration": 1.0}, {"text": " plus de valeur. ", "start": 3387.32, "duration": 1.0}, {"text": " Votre discours cache \n la fracture territoriale. ", "start": 3388.36, "duration": 11.44}, {"text": " L'ordre, l'ordre, \n l'ordre, cela peine ", "start": 3399.84, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 masquer \n la jeunesse mise ", "start": 3402.44, "duration": 2.32}, {"text": " au pas du SNU, les bras tendus \n \u00e0 l'extr\u00eame droite ", "start": 3404.8, "duration": 1.96}, {"text": " et les manifestations pour rien. ", "start": 3406.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les promesses \n n'engagent ", "start": 3407.84, "duration": 1.0}, {"text": " que ceux qui y croient. ", "start": 3408.88, "duration": 1.0}, {"text": " La promesse \n r\u00e9publicaine ", "start": 3409.92, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas une petite promesse. ", "start": 3410.96, "duration": 4.48}, {"text": " C'est la garantie \n de notre vivre ensemble, ", "start": 3415.48, "duration": 1.36}, {"text": " le fondement \n de ce que nous sommes. ", "start": 3416.88, "duration": 3.76}, {"text": " A Cr\u00e9pol, on a souvent \n l'impression ", "start": 3420.68, "duration": 1.16}, {"text": " qu'elle n'est pas faite pour nous. ", "start": 3421.88, "duration": 1.16}, {"text": " Elle devrait \u00eatre votre seul cap. ", "start": 3423.08, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez failli. ", "start": 3424.28, "duration": 1.04}, {"text": " Quand allez-vous prendre \n vos responsabilit\u00e9s? ", "start": 3425.36, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3426.8, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran, ministre ", "start": 3429.64, "duration": 2.4}, {"text": " en charge du Renouveau \n d\u00e9mocratique ", "start": 3432.08, "duration": 1.0}, {"text": " et porte-parole du gouvernement. ", "start": 3433.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: Merci. ", "start": 3434.16, "duration": 4.12}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Marie Pochon, en \u00e9coutant ", "start": 3438.32, "duration": 1.52}, {"text": " votre question, \n j'ai peur que vous soyez ", "start": 3439.88, "duration": 1.44}, {"text": " en train de passer \n \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 3441.36, "duration": 1.52}, {"text": " de quelque chose \n qui se passe ", "start": 3442.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 3444.12, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai peur \n que vous n'ayez pas \u00e9t\u00e9 ", "start": 3446.56, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9coute \n de ce que nous avons entendu ", "start": 3450.64, "duration": 1.56}, {"text": " hier, lorsque \n nous \u00e9tions dans la Dr\u00f4me. ", "start": 3452.24, "duration": 3.0}, {"text": " Vous n'\u00e9tiez pas \n avec moi ", "start": 3455.28, "duration": 1.0}, {"text": " quand j'ai rencontr\u00e9 \n la famille de Thomas. ", "start": 3456.32, "duration": 2.36}, {"text": " Vous \u00e9tiez avec moi \n dans ce lyc\u00e9e ", "start": 3458.72, "duration": 5.52}, {"text": " au sein duquel \n vous avez eu deux peurs ", "start": 3464.28, "duration": 2.8}, {"text": " qui se sont exprim\u00e9es: \n la peur ", "start": 3467.12, "duration": 1.76}, {"text": " de la jeunesse \n de Cr\u00e9pol de voir ", "start": 3468.92, "duration": 2.76}, {"text": " les amis des assaillants \n de Thomas entra\u00eener ", "start": 3471.72, "duration": 3.32}, {"text": " des repr\u00e9sailles \n \u00e0 leur encontre, ", "start": 3475.08, "duration": 2.0}, {"text": " et la peur des habitants \n du quartier ", "start": 3477.12, "duration": 1.36}, {"text": " de la Monnaie. ", "start": 3478.52, "duration": 1.36}, {"text": " Ils ont le seul \n tort d'habiter ", "start": 3479.92, "duration": 1.76}, {"text": " dans le m\u00eame quartier \n et ils ont peur ", "start": 3481.72, "duration": 2.24}, {"text": " de subir \u00e0 leur tour \n des repr\u00e9sailles ", "start": 3484.0, "duration": 1.4}, {"text": " de la part d'une \n partie des habitants. ", "start": 3485.44, "duration": 13.68}, {"text": " Quand on parle de risque \n de basculement ", "start": 3499.16, "duration": 1.8}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9, \n nous luttons ", "start": 3501.0, "duration": 4.44}, {"text": " contre le fait \n qu'il y ait deux France ", "start": 3505.48, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne puissent plus communiquer. ", "start": 3507.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je laisse cela aux extr\u00eames. ", "start": 3508.12, "duration": 2.32}, {"text": " Vous ne pouvez pas faire \n le lien ", "start": 3510.48, "duration": 2.48}, {"text": " dans la question \n que vous posez, ", "start": 3513.0, "duration": 4.84}, {"text": " vu la douleur \n des familles et la peur ", "start": 3517.88, "duration": 3.24}, {"text": " que nous avons ressentie \n dans la Dr\u00f4me, ", "start": 3521.16, "duration": 1.36}, {"text": " vous ne pouvez pas faire \n le lien ", "start": 3522.56, "duration": 1.36}, {"text": " avec des choses \n telles que le 49.3 ", "start": 3523.96, "duration": 1.36}, {"text": " ou le SNU. ", "start": 3525.36, "duration": 1.0}, {"text": " Ce que la population \n nous demande ", "start": 3526.4, "duration": 4.12}, {"text": " est de montrer \n que l'Etat est ferme ", "start": 3530.56, "duration": 2.76}, {"text": " et que l'autorit\u00e9 \n r\u00e9publicaine est l\u00e0. ", "start": 3533.36, "duration": 8.16}, {"text": " 9 personnes ont \u00e9t\u00e9 \n interpell\u00e9es ", "start": 3541.56, "duration": 1.0}, {"text": " en moins de trois jours. ", "start": 3542.6, "duration": 2.8}, {"text": " Les chefs \n d'accusation retenus ", "start": 3545.44, "duration": 1.56}, {"text": " par le procureur \n sont passibles, ", "start": 3547.04, "duration": 2.24}, {"text": " pour l'auteur \n de l'assassinat pr\u00e9sum\u00e9, ", "start": 3549.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la peine de prison \n \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. ", "start": 3550.36, "duration": 5.8}, {"text": " La Premi\u00e8re \n ministre en a parl\u00e9 ", "start": 3556.2, "duration": 1.2}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n nous luttons ", "start": 3557.44, "duration": 1.0}, {"text": " contre ces bandes \n arm\u00e9es qui s\u00e8ment ", "start": 3558.48, "duration": 1.16}, {"text": " la pagaille. ", "start": 3559.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3560.72, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3561.76, "duration": 4.2}, {"text": " - Marie Pochon: \n La promesse r\u00e9publicaine, ", "start": 3566.0, "duration": 1.16}, {"text": " ce n'est pas que l'ordre \n et l'ordre. ", "start": 3567.2, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3569.36, "duration": 9.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Lacresse ", "start": 3579.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3580.4, "duration": 4.0}, {"text": " - Emmanuel Lacresse: \n Monsieur le ministre ", "start": 3584.44, "duration": 7.8}, {"text": " de l'Industrie, ma question \n sur la r\u00e9industrialisation ", "start": 3592.28, "duration": 9.72}, {"text": " de notre pays \n est la mienne ", "start": 3602.04, "duration": 1.16}, {"text": " et celle d'un coll\u00e8gue \n de Chartres. ", "start": 3603.24, "duration": 3.44}, {"text": " Une \u00e9tude montre le succ\u00e8s \n de la politique d'attractivit\u00e9. ", "start": 3606.72, "duration": 6.68}, {"text": " C'est le produit \n de la mobilisation ", "start": 3613.44, "duration": 1.92}, {"text": " des acteurs locaux \n ainsi que la simplification ", "start": 3615.4, "duration": 3.68}, {"text": " administrative \n et la fourniture d'une \u00e9nergie ", "start": 3619.12, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e9carbon\u00e9e bon march\u00e9. ", "start": 3620.32, "duration": 1.24}, {"text": " C'est notre \u00e9nergie \n nucl\u00e9aire ", "start": 3621.6, "duration": 1.4}, {"text": " dont le r\u00e9gulateur a dit \n qu'elle pourrait ", "start": 3623.04, "duration": 3.48}, {"text": " \u00eatre fournie \n \u00e0 des prix contenus ", "start": 3626.56, "duration": 4.08}, {"text": " par l'\u00e9nerg\u00e9ticien national. ", "start": 3630.68, "duration": 3.04}, {"text": " Vous lancez la semaine \n de l'industrie ", "start": 3633.76, "duration": 1.68}, {"text": " qui valorisera les lyc\u00e9es \n professionnels. ", "start": 3635.48, "duration": 2.04}, {"text": " Le ministre des Finances \n se trouvait ", "start": 3637.56, "duration": 1.76}, {"text": " il y a quelques jours \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 3639.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour poursuivre \n la production de nickel. ", "start": 3640.76, "duration": 13.2}, {"text": " Vous avez sign\u00e9 \n les 50 conventions ", "start": 3654.0, "duration": 15.32}, {"text": " qui d\u00e9taillent \n la quantit\u00e9 des sites ", "start": 3669.36, "duration": 1.16}, {"text": " les plus \u00e9metteurs de CO2. ", "start": 3670.56, "duration": 6.24}, {"text": " Quel sera le rythme, \n en particulier ", "start": 3676.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour le passage \u00e0 la biomasse \n des sites charbonniers? ", "start": 3678.04, "duration": 1.76}, {"text": " Je pense \u00e0 la transformation \n du sel, notamment. ", "start": 3679.84, "duration": 1.56}, {"text": " Le deuxi\u00e8me axe est celui \n de l'hydrog\u00e8ne. ", "start": 3681.44, "duration": 2.24}, {"text": " Pour d\u00e9carboner la chimie \n et la sid\u00e9rurgie ", "start": 3683.72, "duration": 1.64}, {"text": " dans la vall\u00e9e \n de la Moselle, il faudra ", "start": 3685.4, "duration": 1.56}, {"text": " des ressources \n consid\u00e9rables pour produire ", "start": 3687.0, "duration": 1.48}, {"text": " de l'hydrog\u00e8ne vert \n et le transporter. ", "start": 3688.52, "duration": 3.0}, {"text": " Dans cette mesure, \n nous attendons ", "start": 3691.56, "duration": 1.96}, {"text": " un effort d\u00e9cisif \n pour la recherche, ", "start": 3693.56, "duration": 1.16}, {"text": " y compris pour les universit\u00e9s. ", "start": 3694.76, "duration": 1.0}, {"text": " Notre industrie \n lourde ", "start": 3695.8, "duration": 1.0}, {"text": " est devant une \u00e9tape d\u00e9cisive. ", "start": 3696.84, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3699.36, "duration": 6.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Roland Lescure, ", "start": 3705.52, "duration": 1.36}, {"text": " en charge de l'Industrie. ", "start": 3706.92, "duration": 2.12}, {"text": " - Roland Lescure: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 3709.08, "duration": 1.16}, {"text": " Emmanuel Lacresse, \n merci ", "start": 3710.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 3711.32, "duration": 3.76}, {"text": " Nous \u00e9tions \u00e0 Chartres \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 3715.12, "duration": 4.72}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 3719.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour annoncer un investissement \n exceptionnel. ", "start": 3721.08, "duration": 3.84}, {"text": " Un grand groupe \n pharmaceutique danois choisit ", "start": 3724.96, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 nouveau la France \n pour investir ", "start": 3728.04, "duration": 1.16}, {"text": " un montant exceptionnel. ", "start": 3729.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ces bonnes \n nouvelles ", "start": 3730.28, "duration": 1.0}, {"text": " n'arrivent pas par hasard. ", "start": 3731.32, "duration": 2.04}, {"text": " Elles sont aussi \n le r\u00e9sultat ", "start": 3733.4, "duration": 1.6}, {"text": " de six ans \n de travail acharn\u00e9 ", "start": 3735.04, "duration": 2.44}, {"text": " de ce gouvernement \n et de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ", "start": 3737.52, "duration": 1.44}, {"text": " pour rendre la France attractive. ", "start": 3739.0, "duration": 6.04}, {"text": " La r\u00e9industrialisation doit \n se faire partout ", "start": 3745.08, "duration": 1.68}, {"text": " et chez vous, \n en Meurthe-et-Moselle. ", "start": 3746.8, "duration": 4.48}, {"text": " En Nouvelle-Cal\u00e9donie aussi, \n o\u00f9 le d\u00e9veloppement ", "start": 3751.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la voiture \u00e9lectrique donne \n de nouvelles perspectives ", "start": 3752.52, "duration": 1.56}, {"text": " au nickel. ", "start": 3754.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ce d\u00e9fi fait face \n \u00e0 deux \u00e9cueils majeurs. ", "start": 3755.16, "duration": 3.4}, {"text": " Le premier: nous aurons besoin \n de ressources \u00e9nerg\u00e9tiques. ", "start": 3758.6, "duration": 6.88}, {"text": " La biomasse, l'hydrog\u00e8ne, \n l'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e. ", "start": 3765.52, "duration": 2.68}, {"text": " Avec la ministre \n de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 3768.24, "duration": 5.0}, {"text": " nous vous pr\u00e9senterons un plan \n sur l'hydrog\u00e8ne, ", "start": 3773.28, "duration": 2.48}, {"text": " qui vous est cher, \n et qui est cher ", "start": 3775.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 votre territoire. ", "start": 3777.4, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8me d\u00e9fi majeur: \n celui des talents. ", "start": 3778.44, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a 2000 travailleurs \n pour construire ", "start": 3781.56, "duration": 9.6}, {"text": " un chantier dans une usine \n d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e ", "start": 3791.2, "duration": 1.36}, {"text": " par 6000 personnes. ", "start": 3792.6, "duration": 1.88}, {"text": " J'engage tous \n les parlementaires ", "start": 3794.52, "duration": 3.4}, {"text": " de tous les bancs \n \u00e0 s'engager ", "start": 3797.96, "duration": 1.16}, {"text": " dans la semaine \n de l'industrie, ", "start": 3799.16, "duration": 5.48}, {"text": " qui met en place 5500 \n \u00e9v\u00e9nements partout ", "start": 3804.68, "duration": 1.36}, {"text": " en France \n qui vont donner envie ", "start": 3806.08, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 nos jeunes hommes \n et \u00e0 nos jeunes femmes ", "start": 3807.44, "duration": 1.76}, {"text": " de rejoindre l'industrie. ", "start": 3809.24, "duration": 2.2}, {"text": " La r\u00e9industrialisation \n doit nous rassembler ", "start": 3811.48, "duration": 1.0}, {"text": " et elle doit concerner \n tout le monde. ", "start": 3812.52, "duration": 2.32}, {"text": " Cela doit mener \n nos jeunes \u00e0 l'industrie ", "start": 3814.88, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 gagner ce combat \n de toute une g\u00e9n\u00e9ration. ", "start": 3816.28, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3818.08, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachel Keke ", "start": 3821.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 3822.44, "duration": 1.44}, {"text": " - Rachel Keke: Merci. ", "start": 3823.92, "duration": 2.8}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3826.76, "duration": 7.4}, {"text": " il s'appelait Thomas, \n il avait 16 ans, ", "start": 3834.2, "duration": 1.36}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 le lundi 19 novembre. ", "start": 3835.6, "duration": 3.48}, {"text": " Je voudrais ici \n lui rendre hommage, ", "start": 3839.12, "duration": 4.76}, {"text": " saluer sa m\u00e9moire, \n dire ma solidarit\u00e9 ", "start": 3843.92, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 ses proches, \n sa famille ", "start": 3845.84, "duration": 1.0}, {"text": " et tous les bless\u00e9s. ", "start": 3846.88, "duration": 7.64}, {"text": " L'extr\u00eame droite \n a instrumentalis\u00e9 ", "start": 3854.56, "duration": 1.0}, {"text": " son meurtre. ", "start": 3855.6, "duration": 1.0}, {"text": " Des exp\u00e9ditions vengeresses \n ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es. ", "start": 3856.64, "duration": 3.12}, {"text": " A Romans-sur-Is\u00e8re, \n \u00e0 Lyon, \u00e0 Grenoble ", "start": 3859.8, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 Rennes, un seuil \n a \u00e9t\u00e9 franchi. ", "start": 3861.0, "duration": 2.2}, {"text": " Qu'avez-vous fait \n pour prot\u00e9ger ", "start": 3863.24, "duration": 3.2}, {"text": " nos concitoyens \n de ces bandes n\u00e9onazies ", "start": 3866.48, "duration": 2.08}, {"text": " qui agressent, qui terrorisent? ", "start": 3868.6, "duration": 3.16}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3871.8, "duration": 1.24}, {"text": " l'heure est grave. ", "start": 3873.08, "duration": 11.12}, {"text": " Quels mots poser, \n quels faits utiliser ", "start": 3884.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour vous faire r\u00e9agir? ", "start": 3885.44, "duration": 4.2}, {"text": " Faut-il vous rappeler \n les croix gamm\u00e9es tagu\u00e9es ", "start": 3889.68, "duration": 2.52}, {"text": " sur les murs de nos villes, \n la profanation ", "start": 3892.24, "duration": 1.56}, {"text": " des tombes juives \n et musulmanes, ", "start": 3893.84, "duration": 1.0}, {"text": " les ratonnades \n et les meurtres racistes? ", "start": 3894.88, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nous vous alertons ", "start": 3899.96, "duration": 3.6}, {"text": " depuis des mois \n sur ces milices priv\u00e9es. ", "start": 3903.6, "duration": 5.92}, {"text": " Que font les services \n de renseignement? ", "start": 3909.56, "duration": 2.76}, {"text": " Comment les agresseurs \n de Romans-sur-Is\u00e8re ont-ils eu ", "start": 3912.36, "duration": 1.36}, {"text": " acc\u00e8s \u00e0 la liste des suspects? ", "start": 3913.76, "duration": 2.6}, {"text": " Les d\u00e9cisions judiciaires \n ne suffisent pas. ", "start": 3916.4, "duration": 3.08}, {"text": " Arr\u00eatez de semer la confusion. ", "start": 3919.52, "duration": 4.04}, {"text": " L'extr\u00eame droite \n est antis\u00e9mite, ", "start": 3923.6, "duration": 1.28}, {"text": " islamophobe et raciste. ", "start": 3924.92, "duration": 7.2}, {"text": " Les choses sont claires, \n pour nous. ", "start": 3932.16, "duration": 7.92}, {"text": " Pour eux, la R\u00e9publique \n doit \u00eatre fractur\u00e9e. ", "start": 3940.12, "duration": 2.2}, {"text": " Pour nous, elle doit rester unie. ", "start": 3942.36, "duration": 3.0}, {"text": " Je vais finir \n par un message tr\u00e8s fort, ", "start": 3945.4, "duration": 1.56}, {"text": " surtout pour les jeunes: \n nos origines ", "start": 3947.0, "duration": 1.16}, {"text": " sont une richesse. ", "start": 3948.2, "duration": 1.0}, {"text": " Tenons notre ligne! ", "start": 3949.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3950.28, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 3953.12, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 3954.52, "duration": 8.84}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 3963.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3964.44, "duration": 2.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je pense avoir r\u00e9pondu ", "start": 3966.76, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 votre coll\u00e8gue \n du groupe communiste ", "start": 3970.2, "duration": 4.96}, {"text": " pour dire qu'il faut condamner \n ces milices d'extr\u00eame droite, ", "start": 3975.2, "duration": 4.96}, {"text": " d'ultradroite, \n qui veulent, \u00e0 la place ", "start": 3980.2, "duration": 4.68}, {"text": " de l'Etat \n et des policiers, ", "start": 3984.92, "duration": 5.44}, {"text": " lutter \n contre ce qu'ils pensent ", "start": 3990.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre le grand remplacement. ", "start": 3991.44, "duration": 4.88}, {"text": " Vous avez raison, ", "start": 3996.36, "duration": 8.2}, {"text": " et c'est pour cela \n que je voudrais, ", "start": 4004.6, "duration": 4.56}, {"text": " plut\u00f4t que de les remettre \n cause, remercier ", "start": 4009.2, "duration": 1.4}, {"text": " les services \n de renseignement ", "start": 4010.64, "duration": 3.64}, {"text": " qui ont d\u00e9jou\u00e9 13 attentats \n de l'ultradroite ", "start": 4014.32, "duration": 1.36}, {"text": " et d'extr\u00eame droite en France. ", "start": 4015.72, "duration": 3.24}, {"text": " Je voudrais les remercier \n d'avoir permis, ", "start": 4019.0, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, \n d'avoir \u00e9vit\u00e9 ", "start": 4023.12, "duration": 1.0}, {"text": " un sc\u00e9nario tragique, \n en mettant ", "start": 4024.16, "duration": 3.08}, {"text": " en place des policiers \n qui ont pu interpeller ", "start": 4027.28, "duration": 4.32}, {"text": " une dizaine de personnes \n qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es ", "start": 4031.64, "duration": 5.12}, {"text": " au service du garde \n des Sceaux et condamn\u00e9es ", "start": 4036.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 des peines \n extr\u00eamement fermes ", "start": 4039.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9es \n mais qui font l'honneur ", "start": 4040.08, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 4041.68, "duration": 3.04}, {"text": " Nous promettons \n les dissolutions, ", "start": 4044.76, "duration": 1.0}, {"text": " comme on l'a fait \n avec G\u00e9n\u00e9ration Identitaire. ", "start": 4045.8, "duration": 2.36}, {"text": " Je regrette \n que vous ne nous ayez ", "start": 4048.2, "duration": 1.36}, {"text": " pas accompagn\u00e9 sur cette d\u00e9cision. ", "start": 4049.6, "duration": 5.68}, {"text": " Vous avez lutt\u00e9 \n contre la loi s\u00e9paratisme ", "start": 4055.32, "duration": 1.36}, {"text": " qui permet ces dissolutions. ", "start": 4056.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4057.76, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mich\u00e8le Martinez ", "start": 4060.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4061.44, "duration": 4.68}, {"text": " - Mich\u00e8le Martinez: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 4066.16, "duration": 1.76}, {"text": " ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4067.96, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre de la Justice. ", "start": 4069.0, "duration": 5.2}, {"text": " La barbarie se d\u00e9cha\u00eene \n dans notre pays ", "start": 4074.24, "duration": 1.36}, {"text": " et la liste \n des victimes s'allonge. ", "start": 4075.64, "duration": 7.28}, {"text": " Cet ensauvagement \n n'\u00e9pargne ", "start": 4082.96, "duration": 1.0}, {"text": " plus aucun endroit en France. ", "start": 4084.0, "duration": 4.6}, {"text": " Que l'on soit chez soi \n ou au supermarch\u00e9, ", "start": 4088.64, "duration": 1.56}, {"text": " la campagne ou \u00e0 la ville, \n partout s'installe ", "start": 4090.24, "duration": 1.56}, {"text": " une terreur quotidienne. ", "start": 4091.84, "duration": 3.08}, {"text": " Vous restez plut\u00f4t \n prompt \u00e0 d\u00e9noncer ", "start": 4094.96, "duration": 1.16}, {"text": " la l\u00e9gitimation de l'opposition. ", "start": 4096.16, "duration": 6.24}, {"text": " Nos vies sont plus que jamais \n en sursis, ", "start": 4102.44, "duration": 2.88}, {"text": " en t\u00e9moignent les assassinats \n de Thomas, Lola ", "start": 4105.36, "duration": 3.96}, {"text": " et Enzo, la mort \n d'un homme de 55 ans ", "start": 4109.36, "duration": 2.0}, {"text": " ainsi que la mort \n d'un couple de retrait\u00e9s ", "start": 4111.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Ambroise. ", "start": 4113.0, "duration": 3.12}, {"text": " Rien d'\u00e9tonnant \n quand on sait que l'un ", "start": 4116.16, "duration": 1.72}, {"text": " des agresseurs \n pr\u00e9sum\u00e9s de Thomas ", "start": 4117.92, "duration": 6.2}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n \u00e0 une amende de 200 euros ", "start": 4124.16, "duration": 1.76}, {"text": " pour port d'armes. ", "start": 4125.96, "duration": 3.96}, {"text": " Un article pr\u00e9voit \n une amende de 15.000 euros ", "start": 4129.96, "duration": 1.56}, {"text": " et un an d'emprisonnement. ", "start": 4131.56, "duration": 1.0}, {"text": " Vous allez s\u00fbrement \n me r\u00e9pondre ", "start": 4132.6, "duration": 1.08}, {"text": " que les peines sont en hausse. ", "start": 4133.72, "duration": 4.04}, {"text": " Elles restent \n trop inf\u00e9rieures ", "start": 4137.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la mont\u00e9e \n de la violence ", "start": 4138.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 4140.04, "duration": 1.0}, {"text": " Le r\u00f4le de la justice \n est de dissuader, ", "start": 4141.08, "duration": 1.56}, {"text": " de punir et de r\u00e9parer. ", "start": 4142.68, "duration": 1.0}, {"text": " Actuellement, \n elle ne remplit ", "start": 4143.72, "duration": 1.0}, {"text": " aucun des trois crit\u00e8res. ", "start": 4144.76, "duration": 7.04}, {"text": " C'est pourquoi \n je vous le demande, ", "start": 4151.84, "duration": 1.72}, {"text": " que comptez-vous \n mettre en place afin ", "start": 4153.6, "duration": 3.16}, {"text": " que notre justice \n joue son r\u00f4le, ", "start": 4156.8, "duration": 3.92}, {"text": " pour que plus que jamais \n des jeunes n'aient ", "start": 4160.76, "duration": 7.08}, {"text": " \u00e0 porter le cercueil \n d'un camarade? ", "start": 4167.88, "duration": 6.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4174.72, "duration": 1.48}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Eric Dupond-Moretti, ", "start": 4176.24, "duration": 1.0}, {"text": " garde des Sceaux, \n ministre de la Justice. ", "start": 4177.28, "duration": 1.52}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 4178.84, "duration": 2.92}, {"text": " Mich\u00e8le Martinez, \n votre ind\u00e9cente d\u00e9magogie ", "start": 4181.8, "duration": 1.0}, {"text": " fait que vous n'avez pas voulu \n entendre ", "start": 4182.84, "duration": 1.84}, {"text": " les mots du grand-p\u00e8re \n du petit Thomas. ", "start": 4184.72, "duration": 6.16}, {"text": " Vous pr\u00e9f\u00e9rez \n en r\u00e9alit\u00e9 opposer ", "start": 4190.92, "duration": 2.24}, {"text": " la France rurale \n et tranquille, catholique ", "start": 4193.2, "duration": 3.8}, {"text": " et blanche, \n \u00e0 la France des cit\u00e9s, ", "start": 4197.04, "duration": 7.24}, {"text": " \u00e0 la France des Mohamed, \n des Mouloud ", "start": 4204.32, "duration": 1.36}, {"text": " et des Rachid. ", "start": 4205.72, "duration": 2.6}, {"text": " Nous faisons en sorte \n que les trafiquants ", "start": 4208.36, "duration": 2.64}, {"text": " de drogue, \n que les criminels ", "start": 4211.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont dans les cit\u00e9s \n soient interpell\u00e9s ", "start": 4212.24, "duration": 1.36}, {"text": " et jug\u00e9s \n de plus en plus s\u00e9v\u00e8rement. ", "start": 4213.64, "duration": 6.32}, {"text": " Je pense aussi \n aux Fran\u00e7ais qui vivent ", "start": 4220.0, "duration": 3.68}, {"text": " dans nos quartiers, \n dans les cit\u00e9s, ", "start": 4223.72, "duration": 1.16}, {"text": " et qui ne m\u00e9ritent pas \n de lire ", "start": 4224.92, "duration": 3.6}, {"text": " sur les murs: \"Mort aux Arabes.\" ", "start": 4228.56, "duration": 7.24}, {"text": " Nos fr\u00e8res juifs ont peur, \n nos fr\u00e8res musulmans ", "start": 4235.84, "duration": 1.56}, {"text": " ont peur aussi. ", "start": 4237.44, "duration": 1.92}, {"text": " Vos propos \n sont incendiaires ", "start": 4239.4, "duration": 2.96}, {"text": " et ils am\u00e8nent \n dans la rue les militants ", "start": 4242.4, "duration": 1.56}, {"text": " de l'ultradroite \n qui sont bien ", "start": 4244.0, "duration": 2.72}, {"text": " plus proches de vous que de moi. ", "start": 4246.76, "duration": 4.48}, {"text": " Pour \u00eatre cr\u00e9dible, \n faites le m\u00e9nage, ", "start": 4251.28, "duration": 4.6}, {"text": " chassez de votre bord \n les identitaires, ", "start": 4255.92, "duration": 2.04}, {"text": " les racistes, \n les antis\u00e9mites ", "start": 4258.0, "duration": 3.88}, {"text": " qui sont en r\u00e9alit\u00e9 \n planqu\u00e9s ", "start": 4261.92, "duration": 2.28}, {"text": " dans vos officines \n \u00e9conomiques ", "start": 4264.24, "duration": 2.2}, {"text": " et qui viennent s\u00e9v\u00e8rement \n d'\u00eatre condamn\u00e9s ", "start": 4266.48, "duration": 1.16}, {"text": " par la cour d'appel de Paris. ", "start": 4267.68, "duration": 5.32}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n ne sont pas dupes: ", "start": 4273.04, "duration": 1.16}, {"text": " vous ne r\u00e9ussirez pas \n votre entreprise malsaine. ", "start": 4274.24, "duration": 5.12}, {"text": " Les Fran\u00e7ais savent \n que le g\u00e9n\u00e9ral Manoukian ", "start": 4279.4, "duration": 2.68}, {"text": " ne s'appelait \n ni Bernard, ni Marcel. ", "start": 4282.12, "duration": 1.64}, {"text": " Vous \u00eates le miroir invers\u00e9 \n de l'extr\u00eame gauche. ", "start": 4283.8, "duration": 2.72}, {"text": " Ils nous font croire \n que nous d\u00e9testons ", "start": 4286.56, "duration": 1.36}, {"text": " les musulmans. ", "start": 4287.96, "duration": 4.2}, {"text": " Vous qui n'\u00eates plus l\u00e0, \n vous faites croire ", "start": 4292.2, "duration": 1.56}, {"text": " que les Blancs sont menac\u00e9s. ", "start": 4293.8, "duration": 1.0}, {"text": " Personne n'est dupe! ", "start": 4294.84, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4296.36, "duration": 4.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Justine Gruet ", "start": 4300.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour Les R\u00e9publicains. ", "start": 4302.24, "duration": 6.24}, {"text": " - Justine Gruet: \n Je pense que ma question aurait pu ", "start": 4325.28, "duration": 2.16}, {"text": " int\u00e9resser les d\u00e9put\u00e9s \n du Rassemblement National. ", "start": 4327.48, "duration": 5.68}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, des milliers ", "start": 4333.2, "duration": 2.36}, {"text": " de nos concitoyens \n ont \u00e9t\u00e9 destinataires ", "start": 4335.6, "duration": 1.16}, {"text": " d'un avis de taxe d'habitation \n ces derniers jours. ", "start": 4336.8, "duration": 1.56}, {"text": " Ils ont re\u00e7u un courrier \n de l'administration fiscale. ", "start": 4338.4, "duration": 1.56}, {"text": " Cela n'a rien d'\u00e9tonnant. ", "start": 4340.0, "duration": 8.76}, {"text": " en ont \u00e9t\u00e9 destinataires. ", "start": 4351.0, "duration": 1.72}, {"text": " Comment en est-on arriv\u00e9 \n \u00e0 cette situation? ", "start": 4352.76, "duration": 2.08}, {"text": " L'administration a d\u00e9cid\u00e9 \n de tout automatiser ", "start": 4354.88, "duration": 2.8}, {"text": " en confiant la gestion \n des imp\u00f4ts locaux ", "start": 4357.72, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 la plate-forme G\u00e9rer \n mes biens immobiliers. ", "start": 4359.52, "duration": 2.08}, {"text": " Les contribuables \n auraient commis ", "start": 4361.64, "duration": 1.64}, {"text": " des erreurs en renseignant \n leurs donn\u00e9es. ", "start": 4363.32, "duration": 4.04}, {"text": " Il ne s'agit pas d'un simple \n bug informatique ", "start": 4367.4, "duration": 3.24}, {"text": " qui aurait g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \n des erreurs \u00e0 la marge, ", "start": 4370.68, "duration": 1.56}, {"text": " mais bien d'un probl\u00e8me \n plus profond ", "start": 4372.28, "duration": 1.16}, {"text": " et plus grave, r\u00e9v\u00e9lateur d'une \n d\u00e9rive d'hypercentralisation. ", "start": 4373.48, "duration": 7.68}, {"text": " Les Fran\u00e7ais font face \n \u00e0 de vraies difficult\u00e9s ", "start": 4381.2, "duration": 1.56}, {"text": " dans leur d\u00e9marche. ", "start": 4382.8, "duration": 3.12}, {"text": " L'administration \n les entretient ", "start": 4385.96, "duration": 1.0}, {"text": " et les amplifie. ", "start": 4387.0, "duration": 1.44}, {"text": " Notre pays d\u00e9tient \n le triste record ", "start": 4388.48, "duration": 2.2}, {"text": " du niveau d'imp\u00f4ts, \n de taxes et de cotisations ", "start": 4390.72, "duration": 1.56}, {"text": " le plus \u00e9lev\u00e9 d'Europe. ", "start": 4392.32, "duration": 1.16}, {"text": " Pourtant, \n nos services publics ", "start": 4393.52, "duration": 1.52}, {"text": " sont de moins en \n moins efficients, ", "start": 4395.08, "duration": 1.16}, {"text": " de moins en \n moins pr\u00e9sents ", "start": 4396.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans nos territoires. ", "start": 4397.32, "duration": 4.44}, {"text": " Nos compatriotes n'ont \n plus d'interlocuteur ", "start": 4401.8, "duration": 1.56}, {"text": " en face d'eux. ", "start": 4403.4, "duration": 2.8}, {"text": " Malgr\u00e9 leur bonne \n volont\u00e9, ", "start": 4406.24, "duration": 3.16}, {"text": " ce ne sont pas les agents \n des maisons France services ", "start": 4409.44, "duration": 1.96}, {"text": " qui seront en capacit\u00e9 \n de tout r\u00e9gler. ", "start": 4411.44, "duration": 5.88}, {"text": " On voit le r\u00e9sultat \n de la renationalisation ", "start": 4417.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la taxe d'habitation. ", "start": 4418.76, "duration": 4.72}, {"text": " Elle a perdu l'efficacit\u00e9 \n de nos territoires ", "start": 4423.52, "duration": 1.52}, {"text": " qui ma\u00eetrisaient \n parfaitement le sujet. ", "start": 4425.08, "duration": 4.12}, {"text": " Quand allons-nous \n en finir ", "start": 4429.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec cette technocratie \n qui se pose ", "start": 4430.28, "duration": 1.24}, {"text": " en nouvelle classe \n dirigeante, prenant ", "start": 4431.56, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9cisions d\u00e9connect\u00e9es \n de la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 4432.6, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens? ", "start": 4433.8, "duration": 7.08}, {"text": " Etes-vous pr\u00eats \n \u00e0 redonner \u00e0 chacun ", "start": 4440.92, "duration": 1.16}, {"text": " son r\u00f4le? ", "start": 4442.12, "duration": 4.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4446.92, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire, ", "start": 4447.96, "duration": 5.4}, {"text": " ministre en charge des Petites \n et Moyennes entreprises, ", "start": 4453.4, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Artisanat et du Tourisme. ", "start": 4455.2, "duration": 3.32}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: Merci. ", "start": 4458.56, "duration": 6.76}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Justine Gruet, \n veuillez excuser l'absence ", "start": 4465.36, "duration": 1.56}, {"text": " de Bruno Le Maire, \n qui est en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 4466.96, "duration": 3.28}, {"text": " Mais je suis l\u00e0! ", "start": 4470.28, "duration": 1.24}, {"text": " Je vous apporte une r\u00e9ponse. ", "start": 4471.56, "duration": 4.76}, {"text": " Bruno Le Maire l'a dit ainsi \n la semaine pass\u00e9e: ", "start": 4476.36, "duration": 5.48}, {"text": " il ne s'agit pas d'un bug \n de la plate-forme G\u00e9rer ", "start": 4481.88, "duration": 3.32}, {"text": " mes biens immobiliers, \n mais bien d'une erreur ", "start": 4485.24, "duration": 1.56}, {"text": " dans un processus que l'on peut \n qualifier d'industriels. ", "start": 4486.84, "duration": 3.04}, {"text": " 39 millions de foyers \n fiscaux, 24 millions ", "start": 4489.92, "duration": 5.12}, {"text": " de propri\u00e9taires, \n 4 millions d'avis ", "start": 4495.08, "duration": 2.8}, {"text": " de taxe d'habitation \n sur les r\u00e9sidences secondaires ", "start": 4497.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9mis chaque ann\u00e9e. ", "start": 4499.32, "duration": 2.68}, {"text": " Quand je dis \n qu'il ne pas d'un bug ", "start": 4502.04, "duration": 1.84}, {"text": " de la plate-forme, \n c'est qu'on ne peut ", "start": 4503.92, "duration": 3.48}, {"text": " pas se d\u00e9fausser \n en disant que la machine ", "start": 4507.44, "duration": 1.56}, {"text": " n'a pas su g\u00e9rer. ", "start": 4509.04, "duration": 1.76}, {"text": " C'est donc enti\u00e8rement \n notre faute, j'avais ", "start": 4510.84, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 coeur de le pr\u00e9ciser. ", "start": 4512.92, "duration": 8.76}, {"text": " Chaque ann\u00e9e, \n nous avons entre 250 ", "start": 4521.72, "duration": 14.08}, {"text": " et 400.000 informations \n sur la taxe d'habitation ", "start": 4535.84, "duration": 1.8}, {"text": " sur les r\u00e9sidences \n secondaires li\u00e9es ", "start": 4537.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des changements \n d'adresse ", "start": 4538.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es. ", "start": 4539.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est encore la raison \n principale ", "start": 4540.8, "duration": 1.0}, {"text": " des avis envoy\u00e9s \n \u00e0 tort cette ann\u00e9e. ", "start": 4541.84, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a des locataires \n qui ne nous ", "start": 4543.6, "duration": 2.28}, {"text": " ont pas signal\u00e9 \n leur changement d'adresse ", "start": 4545.92, "duration": 1.16}, {"text": " sur la d\u00e9claration \n automatique de revenus. ", "start": 4547.12, "duration": 5.08}, {"text": " Cela touche souvent \n les plus jeunes, ", "start": 4552.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui d\u00e9m\u00e9nagent souvent. ", "start": 4553.44, "duration": 1.28}, {"text": " Il convient d'insister \n sur la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 4554.76, "duration": 2.32}, {"text": " de modifier \n son adresse, m\u00eame ", "start": 4557.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur les d\u00e9clarations automatiques. ", "start": 4558.16, "duration": 1.0}, {"text": " Bruno Le Maire a pr\u00e9cis\u00e9 \n que la correction serait ", "start": 4559.2, "duration": 1.84}, {"text": " automatique \n et qu'il n'y avait rien ", "start": 4561.08, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 faire, si la r\u00e9ponse int\u00e9resse \n certains d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 4562.52, "duration": 3.8}, {"text": " Bruno Le Maire \n a donc rappel\u00e9 ", "start": 4566.36, "duration": 2.2}, {"text": " que la direction g\u00e9n\u00e9rale \n des finances publiques ", "start": 4568.6, "duration": 2.96}, {"text": " est en train de r\u00e9soudre \n ces erreurs ", "start": 4571.6, "duration": 1.36}, {"text": " et qu'elle s'en excuse. ", "start": 4573.0, "duration": 1.72}, {"text": " Nous sommes en train \n de les corriger. ", "start": 4574.76, "duration": 1.36}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 4576.16, "duration": 4.08}, {"text": " Il n'y a rien \u00e0 faire, \n la correction ", "start": 4580.28, "duration": 1.56}, {"text": " est automatique. ", "start": 4581.88, "duration": 4.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4586.8, "duration": 4.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ren\u00e9 Pilato ", "start": 4590.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 4592.24, "duration": 1.16}, {"text": " - Ren\u00e9 Pilato: \n Ma question s'adresse ", "start": 4593.44, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 4594.64, "duration": 3.04}, {"text": " Monsieur Darmanin, \n vos services ont-ils peur ", "start": 4597.72, "duration": 1.16}, {"text": " du contr\u00f4le citoyen \n sur les \u00e9lections? ", "start": 4598.92, "duration": 6.96}, {"text": " Grav\u00e9e auparavant \n dans le code \u00e9lectoral, ", "start": 4605.92, "duration": 1.28}, {"text": " l'annexion des listes \n de procurations ", "start": 4607.24, "duration": 1.0}, {"text": " aux proc\u00e8s-verbaux \n de chaque bureau ", "start": 4608.28, "duration": 5.84}, {"text": " de vote est supprim\u00e9e \n par le d\u00e9cret ", "start": 4614.16, "duration": 2.32}, {"text": " du 11 mars 2021. ", "start": 4616.52, "duration": 2.4}, {"text": " Celui du 22 \n d\u00e9cembre confirme ", "start": 4618.96, "duration": 1.0}, {"text": " que ces listes restent en mairie. ", "start": 4620.0, "duration": 2.08}, {"text": " La circulaire \n du 31 d\u00e9cembre, ", "start": 4622.12, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 quatre mois \n de la pr\u00e9sidentielle ", "start": 4627.72, "duration": 1.24}, {"text": " et cinq mois \n des l\u00e9gislatives, ", "start": 4629.0, "duration": 1.08}, {"text": " ordonne aux maires \n de ne plus annexer ", "start": 4630.12, "duration": 1.36}, {"text": " ces listes aux PV. ", "start": 4631.52, "duration": 2.56}, {"text": " Cet encha\u00eenement m\u00e9ticuleux rend \n techniquement impossible ", "start": 4634.12, "duration": 1.2}, {"text": " la v\u00e9rification \n d'un scrutin, ", "start": 4635.36, "duration": 1.64}, {"text": " car la pr\u00e9fecture n'est \n plus le lieu centralisateur. ", "start": 4637.04, "duration": 4.52}, {"text": " En 10 jours, d\u00e9lai \n imparti pour faire ", "start": 4641.6, "duration": 1.96}, {"text": " un recours, \n prendre rendez-vous ", "start": 4643.6, "duration": 1.76}, {"text": " dans les 22 mairies \n de ma circonscription ", "start": 4645.4, "duration": 1.36}, {"text": " est quasiment impossible. ", "start": 4646.8, "duration": 2.72}, {"text": " Pour celles compos\u00e9s \n de centaines ", "start": 4649.56, "duration": 5.36}, {"text": " de communes, \n cela rel\u00e8ve du miracle, ", "start": 4654.96, "duration": 1.56}, {"text": " une capacit\u00e9 \n qui est peu commune ", "start": 4656.56, "duration": 1.16}, {"text": " chez les candidats. ", "start": 4657.76, "duration": 3.32}, {"text": " Le mat\u00e9riel peut \n toujours \u00eatre rapatri\u00e9 ", "start": 4661.12, "duration": 1.16}, {"text": " au Conseil constitutionnel \n sur demande ", "start": 4662.32, "duration": 6.04}, {"text": " d'un avocat, qu'il s'agit \n de payer 3000 euros, ", "start": 4668.4, "duration": 1.56}, {"text": " pour y faire ce qui se faisait \n gratuitement ", "start": 4670.0, "duration": 1.56}, {"text": " en pr\u00e9fecture. ", "start": 4671.6, "duration": 3.64}, {"text": " Ensuite, venir consulter \n le tout \u00e0 Paris, ", "start": 4675.28, "duration": 1.36}, {"text": " et ce en une demi-journ\u00e9e. ", "start": 4676.68, "duration": 1.0}, {"text": " Une gageure. ", "start": 4677.72, "duration": 1.32}, {"text": " Monsieur Darmanin, \n nous l'avons ", "start": 4679.08, "duration": 1.48}, {"text": " fait pour ma circonscription \n de Charente. ", "start": 4680.6, "duration": 7.36}, {"text": " Sur 134 procurations manuscrites, \n 64 n'existaient pas. ", "start": 4688.0, "duration": 3.24}, {"text": " Le r\u00e9sultat s'est \n enjou\u00e9 \u00e0 24 voix, ", "start": 4691.28, "duration": 2.36}, {"text": " cela laisse \n pour le moins perplexe. ", "start": 4693.68, "duration": 5.64}, {"text": " Monsieur le ministre, \n des personnes malhonn\u00eates ", "start": 4699.36, "duration": 1.16}, {"text": " en ont profit\u00e9 pour tricher. ", "start": 4700.56, "duration": 5.56}, {"text": " Triche en Charente, \n erreurs de bulletins ", "start": 4706.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans les bureaux \n de l'Ari\u00e8ge, profession ", "start": 4707.36, "duration": 1.16}, {"text": " de foi non distribu\u00e9e \n un peu partout... ", "start": 4708.56, "duration": 2.92}, {"text": " Comment comptez-vous \n corriger le tir ", "start": 4711.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin? ", "start": 4712.56, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4715.56, "duration": 7.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 4723.52, "duration": 6.56}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 4730.12, "duration": 4.92}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Permettez-moi ", "start": 4735.08, "duration": 1.64}, {"text": " de dire \n que je n'ai pas ", "start": 4736.76, "duration": 1.16}, {"text": " tout \u00e0 fait compris \n votre question. ", "start": 4737.96, "duration": 3.2}, {"text": " S'il y a 64 erreurs \n de procurations ", "start": 4741.2, "duration": 1.36}, {"text": " et que vous avez gagn\u00e9 \n \u00e0 24 voix, ", "start": 4742.6, "duration": 2.08}, {"text": " je me pose la question \n de votre pr\u00e9sence ", "start": 4744.72, "duration": 1.56}, {"text": " dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 4746.32, "duration": 1.32}, {"text": " La question \n que vous posez ", "start": 4747.68, "duration": 4.24}, {"text": " est celle de l'acc\u00e8s \n aux documents \u00e9lectoraux, ", "start": 4751.96, "duration": 6.76}, {"text": " qui sont la preuve \n que le scrutin s'est pass\u00e9 ", "start": 4758.76, "duration": 1.76}, {"text": " dans de bonnes possibilit\u00e9s \n et de pouvoir contester. ", "start": 4760.56, "duration": 5.28}, {"text": " Vous ne faites pas confiance \n aux maires ", "start": 4765.88, "duration": 4.2}, {"text": " de votre circonscription, \n puisque c'est bien ", "start": 4770.12, "duration": 4.04}, {"text": " sur la base de la mairie \n que l'on tient ", "start": 4774.2, "duration": 4.68}, {"text": " des listes \n \u00e9lectorales ", "start": 4778.92, "duration": 1.52}, {"text": " et qu'on les garde \n pour pouvoir permettre ", "start": 4780.48, "duration": 1.36}, {"text": " la possibilit\u00e9 \n de v\u00e9rification ", "start": 4781.88, "duration": 1.0}, {"text": " pendant 48 heures. ", "start": 4782.92, "duration": 4.0}, {"text": " Je vous recommande \n d'avoir confiance ", "start": 4786.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans les maires \n de votre circonscription. ", "start": 4788.0, "duration": 3.68}, {"text": " Ils agissent \n non pas en tant qu'\u00e9lu ", "start": 4791.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais en tant que repr\u00e9sentant \n de l'Etat. ", "start": 4793.12, "duration": 8.32}, {"text": " Vous n'\u00eates pas oblig\u00e9 \n d'\u00eatre tout seul ", "start": 4801.48, "duration": 4.52}, {"text": " pour voir les listes \n \u00e9lectorales, ", "start": 4806.04, "duration": 1.52}, {"text": " vous pouvez d\u00e9l\u00e9guer \n des personnes. ", "start": 4807.6, "duration": 2.28}, {"text": " Les choses \u00e9taient parfois \n diff\u00e9rentes avant. ", "start": 4809.92, "duration": 8.64}, {"text": " On bataillait pour r\u00e9cup\u00e9rer \n ces sujets \u00e9lectoraux ", "start": 4818.6, "duration": 1.36}, {"text": " en moins de 48 heures. ", "start": 4820.0, "duration": 2.44}, {"text": " Vous pouvez aussi \n photographier ", "start": 4822.48, "duration": 1.0}, {"text": " ces listes \u00e9lectorales. ", "start": 4823.52, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez aussi \n tout \u00e0 fait le droit ", "start": 4825.6, "duration": 2.8}, {"text": " de pouvoir en demander \n une ampliation. ", "start": 4828.44, "duration": 5.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4833.88, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Lionel Vuibert ", "start": 4837.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4838.68, "duration": 6.36}, {"text": " - Lionel Vuibert: Vous m'entendez? ", "start": 4845.08, "duration": 1.04}, {"text": " Merci, Madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4846.16, "duration": 2.92}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 4849.12, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 4850.16, "duration": 3.68}, {"text": " Aujourd'hui, je souhaite \n rendre hommage ", "start": 4853.88, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 Alan, ce jeune \n Ardennais de 17 ans ", "start": 4856.56, "duration": 1.8}, {"text": " qui a fait preuve \n d'un courage exceptionnel ", "start": 4858.4, "duration": 2.76}, {"text": " lors de l'attaque \n au couteau en Irlande, ", "start": 4861.2, "duration": 1.36}, {"text": " la semaine pass\u00e9e. ", "start": 4862.6, "duration": 7.32}, {"text": " Le 17 novembre \n dernier, cet \u00e9l\u00e8ve ", "start": 4869.96, "duration": 2.48}, {"text": " de terminale en stage \n dans un restaurant ", "start": 4872.48, "duration": 2.88}, {"text": " de Dublin a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d'une \n violente attaque ", "start": 4875.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'arme blanche. ", "start": 4877.0, "duration": 6.6}, {"text": " Aid\u00e9 d'un livreur \n br\u00e9silien, ", "start": 4883.64, "duration": 1.24}, {"text": " il est parvenu \n \u00e0 d\u00e9sarmer l'agresseur, ", "start": 4884.92, "duration": 1.16}, {"text": " se blessant \n l\u00e9g\u00e8rement aux mains ", "start": 4886.12, "duration": 1.0}, {"text": " et au visage. ", "start": 4887.16, "duration": 1.96}, {"text": " Au cours de cette attaque, \n cet homme ", "start": 4889.16, "duration": 1.36}, {"text": " a ainsi poignard\u00e9 \n cinq personnes, ", "start": 4890.56, "duration": 1.0}, {"text": " dont trois enfants. ", "start": 4891.6, "duration": 1.0}, {"text": " L'un des trois enfants \n et une enseignante ", "start": 4892.64, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s. ", "start": 4894.04, "duration": 3.12}, {"text": " Arm\u00e9 de son courage \n et au p\u00e9ril ", "start": 4897.2, "duration": 2.92}, {"text": " de sa propre s\u00e9curit\u00e9, \n l'intervention d'Alan ", "start": 4900.16, "duration": 1.16}, {"text": " a probablement permis \n d'\u00e9viter le pire. ", "start": 4901.36, "duration": 4.68}, {"text": " A n'en pas douter, c'est un h\u00e9ros. ", "start": 4906.08, "duration": 6.4}, {"text": " Sit\u00f4t les \u00e9v\u00e9nements, \n le pr\u00e9sident ", "start": 4912.52, "duration": 4.48}, {"text": " de la R\u00e9publique et le ministre \n de l'Education nationale ", "start": 4917.04, "duration": 2.96}, {"text": " ont appel\u00e9 le jeune lyc\u00e9en \n pour le remercier ", "start": 4920.04, "duration": 1.56}, {"text": " au nom de la patrie. ", "start": 4921.64, "duration": 1.0}, {"text": " D\u00e9put\u00e9 des Ardennes, \n il \u00e9tait pour moi ", "start": 4922.68, "duration": 3.8}, {"text": " une \u00e9vidence \n de citer le courage ", "start": 4926.52, "duration": 2.16}, {"text": " et le sang-froid \n exceptionnel dont Alan ", "start": 4928.72, "duration": 3.8}, {"text": " a fait preuve, et lui t\u00e9moigner \n la reconnaissance ", "start": 4932.56, "duration": 1.56}, {"text": " de la repr\u00e9sentation \n nationale ici r\u00e9unie. ", "start": 4934.16, "duration": 2.48}, {"text": " Nelson Mandela \n disait: \"Le courage ", "start": 4936.68, "duration": 1.84}, {"text": " n'est pas l'absence \n de peur ", "start": 4938.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais la capacit\u00e9 \n de vaincre ", "start": 4939.6, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui fait peur.\" ", "start": 4940.64, "duration": 5.16}, {"text": " A n'en pas douter, \n Alan a vaincu ", "start": 4945.84, "duration": 1.6}, {"text": " sa peur pour r\u00e9aliser cet \n acte de bravoure. ", "start": 4947.48, "duration": 8.28}, {"text": " A l'instar de Mamoudou Gassama, \n ce jeune malien ", "start": 4955.8, "duration": 8.88}, {"text": " de 22 ans qui a sauv\u00e9 un enfant \n de 4 ans suspendu ", "start": 4964.72, "duration": 2.36}, {"text": " dans le vide en 2018 \n en escaladant ", "start": 4967.12, "duration": 1.36}, {"text": " la fa\u00e7ade d'un immeuble \n parisien, ", "start": 4968.52, "duration": 1.0}, {"text": " ou de ces quatre \u00e9l\u00e8ves \n d'un lyc\u00e9e ", "start": 4969.56, "duration": 5.04}, {"text": " de Perpignan qui ont sauv\u00e9 \n de la noyade ", "start": 4974.64, "duration": 3.2}, {"text": " une m\u00e8re et son jeune \n fils, nous pouvons ", "start": 4977.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre fiers de cette jeunesse \n courageuse. ", "start": 4979.48, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4980.68, "duration": 1.0}, {"text": " Votre temps est \u00e9coul\u00e9. ", "start": 4981.72, "duration": 1.0}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 4982.76, "duration": 4.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sabrina Agresti-Roubache, ", "start": 4987.2, "duration": 1.52}, {"text": " ministre charg\u00e9e \n de la Citoyennet\u00e9 ", "start": 4988.76, "duration": 1.0}, {"text": " et de la ville. ", "start": 4989.8, "duration": 6.28}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: \n Mesdames ", "start": 4996.12, "duration": 2.72}, {"text": " et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 4998.88, "duration": 1.24}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Lionel Vuibert, \n je suis heureuse ", "start": 5000.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cette question. ", "start": 5001.56, "duration": 3.76}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur l'intervention ", "start": 5005.36, "duration": 1.16}, {"text": " de ce jeune lyc\u00e9en des Ardennes. ", "start": 5006.56, "duration": 3.68}, {"text": " Par son courage, \n Alan a permis d'arr\u00eater ", "start": 5010.28, "duration": 1.36}, {"text": " un homme dangereusement \n arm\u00e9 \u00e0 Dublin ", "start": 5011.68, "duration": 1.16}, {"text": " il y a quelques jours. ", "start": 5012.88, "duration": 4.48}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 5017.4, "duration": 1.0}, {"text": " et le ministre \n de l'Education nationale ", "start": 5018.44, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Jeunesse \n ont pu lui t\u00e9moigner ", "start": 5019.64, "duration": 1.56}, {"text": " la sinc\u00e8re reconnaissance \n de la patrie ", "start": 5021.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour son courage. ", "start": 5022.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie \n de me donner l'occasion ", "start": 5023.48, "duration": 1.36}, {"text": " de saluer \u00e0 mon tour \n son action h\u00e9ro\u00efque. ", "start": 5024.88, "duration": 2.16}, {"text": " Elle fait l'honneur \n de la R\u00e9publique. ", "start": 5027.08, "duration": 4.2}, {"text": " Face \u00e0 une situation \n critique, Alan ", "start": 5031.32, "duration": 2.76}, {"text": " a d\u00e9montr\u00e9 une d\u00e9termination \n sans \u00e9gale, agissant ", "start": 5034.12, "duration": 2.36}, {"text": " avec calme et altruisme. ", "start": 5036.52, "duration": 2.32}, {"text": " Cet acte de bravoure \n nous rappelle ", "start": 5038.88, "duration": 2.92}, {"text": " notre chance \n d'avoir une jeunesse engag\u00e9e, ", "start": 5041.84, "duration": 1.32}, {"text": " qui n'h\u00e9site pas \u00e0 prendre \n des risques ", "start": 5043.2, "duration": 1.36}, {"text": " au nom des principes \n de solidarit\u00e9. ", "start": 5044.6, "duration": 3.08}, {"text": " Je souhaite saluer \n cette jeunesse courageuse. ", "start": 5047.72, "duration": 5.0}, {"text": " Alan incarne l'engagement \n r\u00e9publicain. ", "start": 5052.76, "duration": 2.28}, {"text": " C'est \u00e0 ce titre \n que je souhaite ", "start": 5055.08, "duration": 5.28}, {"text": " le rencontrer \n prochainement au minist\u00e8re ", "start": 5060.4, "duration": 4.48}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n avec tous les parlementaires ", "start": 5064.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui voudront bien \n se joindre \u00e0 nous. ", "start": 5066.12, "duration": 1.36}, {"text": " Le ministre de l'Int\u00e9rieur \n a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu ", "start": 5067.52, "duration": 1.36}, {"text": " de le d\u00e9corer. ", "start": 5068.92, "duration": 1.6}, {"text": " Je vous propose autre chose: \n un certain nombre ", "start": 5070.56, "duration": 2.0}, {"text": " de m\u00e9dailles existent \n dans notre pays. ", "start": 5072.6, "duration": 3.36}, {"text": " Je souhaite que nous puissions \n travailler ensemble, ", "start": 5076.0, "duration": 2.4}, {"text": " avec les deux chambres, \n \u00e0 la cr\u00e9ation d'une distinction ", "start": 5078.44, "duration": 4.8}, {"text": " sp\u00e9cifique \n pour notre jeunesse, ", "start": 5083.28, "duration": 3.72}, {"text": " pour mettre en valeur \n les valeurs ", "start": 5087.04, "duration": 1.16}, {"text": " de citoyennet\u00e9. ", "start": 5088.24, "duration": 3.4}, {"text": " J'ai envoy\u00e9 l'invitation \n dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 5091.68, "duration": 1.52}, {"text": " Je vous attends au minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 5093.24, "duration": 4.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5097.88, "duration": 3.4}]}