{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.52, "duration": 22.12}, {"text": "institu\u00e9 en 2014 chois l'Africa ressent", "start": 19.6, "duration": 4.519}, {"text": "chaque ann\u00e9e les meilleurs dirigeants", "start": 22.64, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9conomique de moins de 40 ans qui", "start": 24.119, "duration": 4.041}, {"text": "b\u00e2tiront l'Afrique de demain \u00e0 la fois", "start": 25.96, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9seau et vision strat\u00e9gique l'Africa et", "start": 28.16, "duration": 4.88}, {"text": "le laboratoire des tendances \u00e9conomiques", "start": 31.24, "duration": 4.12}, {"text": "d'un continent pr\u00e9sent\u00e9 comme celui o\u00f9", "start": 33.04, "duration": 5.24}, {"text": "se joue l'avenir du monde Pascal Lauro", "start": 35.36, "duration": 5.8}, {"text": "bonjour bonjour fin octobre s'est tenu \u00e0", "start": 38.28, "duration": 4.959}, {"text": "Marrakech le Choisel Business Forum au", "start": 41.16, "duration": 3.919}, {"text": "cours duquel il a \u00e9t\u00e9 question de", "start": 43.239, "duration": 4.241}, {"text": "coconstruction public priv\u00e9 une", "start": 45.079, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e9occupation permanente pour les", "start": 47.48, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9cideurs politiques \u00e9conomiques du", "start": 49.6, "duration": 4.36}, {"text": "continent face \u00e0 l'urgence l'heure n'est", "start": 51.239, "duration": 4.96}, {"text": "plus au slogan comment faire de ce", "start": 53.96, "duration": 5.079}, {"text": "partenariat public priv\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9 qui", "start": 56.199, "duration": 5.52}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 \u00e9conomie pour faire une", "start": 59.039, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il faut d\u00e9j\u00e0 que les deux", "start": 61.719, "duration": 4.161}, {"text": "parties se rencontrent les gouvernements", "start": 63.44, "duration": 4.88}, {"text": "qui sont charg\u00e9s de d\u00e9velopper des plans", "start": 65.88, "duration": 3.36}, {"text": "de d\u00e9veloppement des plans", "start": 68.32, "duration": 2.72}, {"text": "d'infrastructure et puis le secteur", "start": 69.24, "duration": 3.84}, {"text": "priv\u00e9 qui a un r\u00f4le essentiel \u00e0 jouer", "start": 71.04, "duration": 4.439}, {"text": "notamment en Afrique car le priv\u00e9 c'est", "start": 73.08, "duration": 4.76}, {"text": "l'impulsion c'est l'initiative ce sont", "start": 75.479, "duration": 5.161}, {"text": "aussi des capitaux qui sont engag\u00e9s au", "start": 77.84, "duration": 5.04}, {"text": "service du d\u00e9veloppement \u00e9conomique au", "start": 80.64, "duration": 5.04}, {"text": "service de la cr\u00e9ation d'entreprise", "start": 82.88, "duration": 4.599}, {"text": "d'unit\u00e9 de production et puis au service", "start": 85.68, "duration": 3.759}, {"text": "aussi de du financement des des", "start": 87.479, "duration": 4.201}, {"text": "entreprises et des infrastructures donc", "start": 89.439, "duration": 5.161}, {"text": "c'est par la rencontre entre ces deux", "start": 91.68, "duration": 4.52}, {"text": "piliers finalement de de tout", "start": 94.6, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9veloppement moderne que l'on arrivera", "start": 96.2, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e0 faire se se renforcer ce partenariat", "start": 98.28, "duration": 5.72}, {"text": "public priv\u00e9 qui est vraiment", "start": 101.92, "duration": 4.08}, {"text": "essentiel le priv\u00e9 c'est quand m\u00eame la", "start": 104.0, "duration": 3.799}, {"text": "cr\u00e9ation d'entreprise c'est la dynamique", "start": 106.0, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9conomique le public c'est une vision", "start": 107.799, "duration": 5.121}, {"text": "strat\u00e9gique port\u00e9e par les gouvernements", "start": 110.159, "duration": 6.161}, {"text": "et et et tout ceci s'inscrit dans une", "start": 112.92, "duration": 5.239}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 qui est absolue \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 116.32, "duration": 4.439}, {"text": "continent africain c'est la cr\u00e9ation", "start": 118.159, "duration": 5.761}, {"text": "d'infrastructure et quand on voit les", "start": 120.759, "duration": 4.68}, {"text": "chiffres qui sont communiqu\u00e9s par la", "start": 123.92, "duration": 3.64}, {"text": "Banque africaine de d\u00e9veloppement on on", "start": 125.439, "duration": 4.481}, {"text": "se rend compte que les \u00e9valuations en", "start": 127.56, "duration": 4.039}, {"text": "terme de besoins d'investissement en", "start": 129.92, "duration": 4.56}, {"text": "infrastructure sont \u00e9valu\u00e9s entre 130 et", "start": 131.599, "duration": 5.881}, {"text": "170 milliards de dollars annuels c'est", "start": 134.48, "duration": 5.039}, {"text": "ce qu'il faut tous les ans or", "start": 137.48, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui en Afrique on arrive \u00e0", "start": 139.519, "duration": 3.121}, {"text": "mobiliser simplement un peu plus de 80", "start": 141.0, "duration": 3.92}, {"text": "milliards de dollars en enins du compte", "start": 142.64, "duration": 5.12}, {"text": "par donc on a un gap qui est entre 50 et", "start": 144.92, "duration": 5.8}, {"text": "80 milliards de dollars d'investissement", "start": 147.76, "duration": 6.08}, {"text": "par an donc \u00e7a c'est le le constat", "start": 150.72, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui et c'est quelque chose qui", "start": 153.84, "duration": 4.6}, {"text": "est assez fondamental je parlais", "start": 156.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'infrastructure en terme de", "start": 158.44, "duration": 3.079}, {"text": "communication en terme de transport on", "start": 159.72, "duration": 3.84}, {"text": "pourer parler \u00e9galement d'infrastructure", "start": 161.519, "duration": 4.681}, {"text": "en terme de d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9nergie sans", "start": 163.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9nergie il y a pas de d\u00e9veloppement", "start": 166.2, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9conomique il y a pas d'activit\u00e9", "start": 167.519, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9conomique il y a pas de bon", "start": 168.959, "duration": 3.761}, {"text": "fonctionnement des entreprises ou du", "start": 170.84, "duration": 4.119}, {"text": "secteur priv\u00e9 et on sait aujourd'hui que", "start": 172.72, "duration": 5.12}, {"text": "vous avez \u00e0 peu pr\u00e8s 600 millions de", "start": 174.959, "duration": 4.92}, {"text": "citoyens africains qui n'ont pas acc\u00e8s", "start": 177.84, "duration": 3.759}, {"text": "qui n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 et \u00e0", "start": 179.879, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9nergie au sens tr\u00e8s large du terme", "start": 181.599, "duration": 4.761}, {"text": "2014-2024 cela fait 10 ans que qu' a \u00e9t\u00e9", "start": 183.76, "duration": 4.6}, {"text": "institu\u00e9 le classement choix de l'Africa", "start": 186.36, "duration": 4.599}, {"text": "l'objectif que vous \u00e9tiez fix\u00e9 \u00e0 savoir", "start": 188.36, "duration": 4.36}, {"text": "mettre en avant les jeunes talents du", "start": 190.959, "duration": 3.84}, {"text": "continent pour accompagner la dynamique", "start": 192.72, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9conomique du continent cet objectif", "start": 194.799, "duration": 4.8}, {"text": "a-t-il \u00e9t\u00e9 atteint notre objectif \u00e9tait", "start": 196.799, "duration": 4.841}, {"text": "de donner une image positive du", "start": 199.599, "duration": 4.64}, {"text": "continent africain \u00e0 rebours de parfois", "start": 201.64, "duration": 5.28}, {"text": "certaines images qui sont un peu", "start": 204.239, "duration": 4.761}, {"text": "paternalistes un petit peu en dehors de", "start": 206.92, "duration": 4.399}, {"text": "la r\u00e9it\u00e9 africaine de clich\u00e9 voil\u00e0 c'est", "start": 209.0, "duration": 3.92}, {"text": "tout \u00e0 fait cela et donc on s'est dit", "start": 211.319, "duration": 4.56}, {"text": "comment mieux valoriser l'Afrique si ce", "start": 212.92, "duration": 4.08}, {"text": "n'est en montrant qu'il y a toute une", "start": 215.879, "duration": 3.28}, {"text": "jeune g\u00e9n\u00e9ration d'hommes et de femmes", "start": 217.0, "duration": 4.12}, {"text": "entrepreneurs qui sont en train de", "start": 219.159, "duration": 4.321}, {"text": "transformer fondamentalement la r\u00e9alit\u00e9", "start": 221.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomique du continent africain donc on", "start": 223.48, "duration": 4.119}, {"text": "aait identifier\u00e9 200 jeunes talents 100", "start": 224.84, "duration": 5.08}, {"text": "plus 100 on va dire et puis au fil du", "start": 227.599, "duration": 5.241}, {"text": "temps on a enrichi on a \u00e9largi on a", "start": 229.92, "duration": 4.76}, {"text": "permis \u00e0 ces jeunes talents de se", "start": 232.84, "duration": 4.119}, {"text": "rencontrer d'apprendre \u00e0 se conna\u00eetre \u00e0", "start": 234.68, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9chelle du continent africain 54 pays", "start": 236.959, "duration": 4.401}, {"text": "30 millions kilom\u00e8 Carr donc nous on a", "start": 239.159, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 cr\u00e9er une vraie cohorte une", "start": 241.36, "duration": 3.36}, {"text": "vraie communaut\u00e9 finalement de jeunes", "start": 243.36, "duration": 2.879}, {"text": "dirigeants qui aujourd'hui r\u00e9seau un", "start": 244.72, "duration": 3.28}, {"text": "vrai r\u00e9seau un vrai r\u00e9seau qui", "start": 246.239, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui comprend plus de 900 CEO", "start": 248.0, "duration": 4.92}, {"text": "dirigeants \u00e9conomiques de premier rang", "start": 251.159, "duration": 4.08}, {"text": "africain dans la jeune g\u00e9n\u00e9ration et et", "start": 252.92, "duration": 3.92}, {"text": "certains vieillissent mais sont toujours", "start": 255.239, "duration": 2.881}, {"text": "associ\u00e9s \u00e0 tous les \u00e9v\u00e9nements que l'ont", "start": 256.84, "duration": 3.04}, {"text": "fait rien que pour eux on couvre", "start": 258.12, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui 51 pays sur 54 et on se rend", "start": 259.88, "duration": 5.84}, {"text": "compte que gr\u00e2ce \u00e0 cette connexion", "start": 262.4, "duration": 4.799}, {"text": "connectivit\u00e9 finalement qu'on a mis", "start": 265.72, "duration": 3.44}, {"text": "entre ces diff\u00e9rents acteurs \u00e9conomiques", "start": 267.199, "duration": 3.641}, {"text": "et bien beaucoup de d'opportunit\u00e9s", "start": 269.16, "duration": 3.2}, {"text": "d'affaires ont \u00e9merg\u00e9 beaucoup de", "start": 270.84, "duration": 4.04}, {"text": "contrats beaucoup de partenariats ont vu", "start": 272.36, "duration": 4.92}, {"text": "le jour et ont permis de mailler un peu", "start": 274.88, "duration": 5.44}, {"text": "plus rapidement encore le continent", "start": 277.28, "duration": 4.32}, {"text": "entre ces", "start": 280.32, "duration": 4.439}, {"text": "diff\u00e9rentes g\u00e9ographies finalement on a", "start": 281.6, "duration": 5.2}, {"text": "souvent tendance \u00e0 \u00e0 comparer le", "start": 284.759, "duration": 4.601}, {"text": "dynamisme \u00e9conomique de l'Afrique", "start": 286.8, "duration": 4.839}, {"text": "anglophone face \u00e0 celui de l'Afrique", "start": 289.36, "duration": 4.0}, {"text": "francophone est-ce que cela est", "start": 291.639, "duration": 4.361}, {"text": "perceptible dans dans votre classement", "start": 293.36, "duration": 4.839}, {"text": "alors dans notre classement dans cette", "start": 296.0, "duration": 3.919}, {"text": "communaut\u00e9 qu'on a cr\u00e9\u00e9 nous on a d\u00e9j\u00e0", "start": 298.199, "duration": 3.321}, {"text": "autant d'anglophon que de francophones", "start": 299.919, "duration": 4.081}, {"text": "et et avec le recul alors moi je ne pas", "start": 301.52, "duration": 3.88}, {"text": "suis pas un africain mais mais je suis", "start": 304.0, "duration": 3.12}, {"text": "un observateur de l'Afrique je trouve", "start": 305.4, "duration": 5.359}, {"text": "que cette euh cette id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue ce", "start": 307.12, "duration": 5.16}, {"text": "clich\u00e9 parce que c'est encore un clich\u00e9", "start": 310.759, "duration": 4.121}, {"text": "qui tendrait \u00e0 \u00e0 montrer que l'Afrique", "start": 312.28, "duration": 4.68}, {"text": "anglophone est plus damique l' temp les", "start": 314.88, "duration": 3.319}, {"text": "g\u00e9r \u00e9conomiques du continent sont", "start": 316.96, "duration": 3.76}, {"text": "anglophones pour des raisons il y a un", "start": 318.199, "duration": 4.44}, {"text": "poids d\u00e9mographique je le nigera c'est", "start": 320.72, "duration": 3.08}, {"text": "un continent en tant que tel", "start": 322.639, "duration": 2.801}, {"text": "effectivement il y a une tradition", "start": 323.8, "duration": 3.2}, {"text": "commer\u00e7ante ce sont des des gens qui", "start": 325.44, "duration": 3.52}, {"text": "sont entrepreneurs et autres mais quand", "start": 327.0, "duration": 4.72}, {"text": "on voit la la la C\u00f4te d'Ivoire c'est une", "start": 328.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9conomie qui est dynamique moins peupl\u00e9e", "start": 331.72, "duration": 3.72}, {"text": "moins nombreuse que le Nig\u00e9ria mais qui", "start": 333.68, "duration": 4.079}, {"text": "n'a pas \u00e0 rougir en terme de de de", "start": 335.44, "duration": 5.4}, {"text": "modernit\u00e9 en terme de de de Momentum", "start": 337.759, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9conomique en terme de cr\u00e9ation", "start": 340.84, "duration": 3.32}, {"text": "d'entreprise en terme de r\u00e9ussite par", "start": 342.44, "duration": 4.36}, {"text": "rapport \u00e0 un g\u00e9ant d\u00e9mographique certes", "start": 344.16, "duration": 4.64}, {"text": "mais qui conna\u00eet aussi des difficult\u00e9s", "start": 346.8, "duration": 3.519}, {"text": "de structure d'infrastructure de", "start": 348.8, "duration": 3.2}, {"text": "logistique regardez un peu quand on va \u00e0", "start": 350.319, "duration": 3.081}, {"text": "la gauche la difficult\u00e9 qu'il y a", "start": 352.0, "duration": 2.96}, {"text": "circuler les manquees", "start": 353.4, "duration": 4.359}, {"text": "d'infrastructur critique qui existe m\u00eame", "start": 354.96, "duration": 4.32}, {"text": "si c'est un pays qui va dans la bonne", "start": 357.759, "duration": 2.56}, {"text": "direction c'est \u00e7a qu'on a cr\u00e9\u00e9 une", "start": 359.28, "duration": 3.44}, {"text": "deux\u00e8me capitale c'est vous avez tout \u00e0", "start": 360.319, "duration": 5.241}, {"text": "fait raison moi je suis pas vraiment euh", "start": 362.72, "duration": 5.44}, {"text": "d'accord fondamentalement avec ce", "start": 365.56, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9calage qu'il aurait entre francophone", "start": 368.16, "duration": 3.08}, {"text": "et anglophone c'\u00e9tait peut-\u00eatre vrai il", "start": 369.8, "duration": 2.72}, {"text": "y a une quinzaine une vingtaine d'ann\u00e9es", "start": 371.24, "duration": 2.88}, {"text": "mais je pense que les francophones ont", "start": 372.52, "duration": 4.799}, {"text": "largement euh euh rattraper on peut par", "start": 374.12, "duration": 4.639}, {"text": "contre faire une diff\u00e9rence", "start": 377.319, "duration": 3.641}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9ration non pas entre francophone", "start": 378.759, "duration": 3.641}, {"text": "et anglophone mais peut-\u00eatre entre", "start": 380.96, "duration": 3.72}, {"text": "certaines zones g\u00e9ographique l'Afrique", "start": 382.4, "duration": 4.199}, {"text": "de l'Ouest aujourd'hui est en train de", "start": 384.68, "duration": 5.239}, {"text": "de de est un moteur \u00e9conomique l'Afrique", "start": 386.599, "duration": 5.481}, {"text": "de l'est aussi l'Afrique centrale ou", "start": 389.919, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9quatoriale un petit peu moins rapide", "start": 392.08, "duration": 4.559}, {"text": "l'Afrique australe en tout cas dans son", "start": 394.88, "duration": 4.64}, {"text": "cas plus plus au Sud conna\u00eet quand m\u00eame", "start": 396.639, "duration": 4.441}, {"text": "des difficult\u00e9s \u00e9conomiques quand bien", "start": 399.52, "duration": 2.959}, {"text": "m\u00eame l'Afrique du Sud ou la R\u00e9publique", "start": 401.08, "duration": 4.119}, {"text": "sud-africaine est une grosse \u00e9conomie", "start": 402.479, "duration": 5.081}, {"text": "elle n'est elle elle conna\u00eet quand m\u00eame", "start": 405.199, "duration": 3.601}, {"text": "quelques difficult\u00e9s \u00e9conomiques", "start": 407.56, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui il y a des probl\u00e8mes", "start": 408.8, "duration": 2.72}, {"text": "d'adaptation et autres donc je veux dire", "start": 409.84, "duration": 3.359}, {"text": "tout \u00e7a c'est diff\u00e9renci\u00e9 nonrique du", "start": 411.52, "duration": 4.079}, {"text": "Nord aussi mais non pas sur des bases", "start": 413.199, "duration": 3.921}, {"text": "non pas sur des bases linguistiques mais", "start": 415.599, "duration": 2.921}, {"text": "sur des bases plut\u00f4t", "start": 417.12, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gionales finalement il y a des", "start": 418.52, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9volutions un peu cycliques il y a des", "start": 421.08, "duration": 3.16}, {"text": "zones qui sont \u00e0 un moment plus en", "start": 422.56, "duration": 3.319}, {"text": "avance que d'autres ensuite elles", "start": 424.24, "duration": 3.239}, {"text": "stagnent d'autres prennent leur lait", "start": 425.879, "duration": 3.241}, {"text": "ainsi de suite mais globalement", "start": 427.479, "duration": 3.241}, {"text": "globalement quand on somme un peu toutes", "start": 429.12, "duration": 3.079}, {"text": "ces r\u00e9gions on se rend compte qu'il y a", "start": 430.72, "duration": 3.0}, {"text": "un vrai momentum \u00e9conomique \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 432.199, "duration": 3.881}, {"text": "du continent il y a une dynamique qui", "start": 433.72, "duration": 4.599}, {"text": "tire l'\u00e9conomie africaine vers le haut", "start": 436.08, "duration": 4.88}, {"text": "et je pense que c'est un un \u00e9l\u00e9ment dont", "start": 438.319, "duration": 5.241}, {"text": "on doit se r\u00e9jouir l'Afrique d\u00e9tient le", "start": 440.96, "duration": 4.799}, {"text": "plus grand pourcentage de PME cr\u00e9\u00e9 par", "start": 443.56, "duration": 5.199}, {"text": "des femmes he il est de l'ordre de 27 %", "start": 445.759, "duration": 5.041}, {"text": "quel est le poid des leaders f\u00e9minins", "start": 448.759, "duration": 4.521}, {"text": "dans ce classement Choisel alors on on", "start": 450.8, "duration": 4.04}, {"text": "on a identifi\u00e9 quand m\u00eame un grand", "start": 453.28, "duration": 3.28}, {"text": "nombre de chefs d'entreprise de de", "start": 454.84, "duration": 3.479}, {"text": "femmes qui avaient lanc\u00e9 leurs affaires", "start": 456.56, "duration": 3.4}, {"text": "ou alors qu' dirigeaient des des grands", "start": 458.319, "duration": 3.201}, {"text": "groupes ou des groupes de tax", "start": 459.96, "duration": 5.28}, {"text": "interm\u00e9diaires aujourd'hui entre 2014 et", "start": 461.52, "duration": 6.399}, {"text": "2024 on a vu le nombre de femmes", "start": 465.24, "duration": 5.2}, {"text": "augmenter de 50 %. donc il y a une vraie", "start": 467.919, "duration": 6.24}, {"text": "volont\u00e9 d'une part de nous de f\u00e9miniser", "start": 470.44, "duration": 5.96}, {"text": "et de mettre en avant les femmes \u00e7a", "start": 474.159, "duration": 4.841}, {"text": "c'est un une volont\u00e9 r\u00e9elle car les les", "start": 476.4, "duration": 4.16}, {"text": "femmes dirigante se mettre moins en", "start": 479.0, "duration": 3.039}, {"text": "avant que les hommes dirigeants enfin", "start": 480.56, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas simplement en Afrique c'est", "start": 482.039, "duration": 3.16}, {"text": "partout la femme est plus modeste plus", "start": 483.28, "duration": 4.359}, {"text": "humble plus en retrait mais elle est", "start": 485.199, "duration": 4.081}, {"text": "aussi dynamique finalement qu'un chef", "start": 487.639, "duration": 5.201}, {"text": "d'entreprise masculin donc il y a cette", "start": 489.28, "duration": 4.919}, {"text": "tendance naturelle \u00e0 pas se mettre en", "start": 492.84, "duration": 3.639}, {"text": "avant donc nous on acc\u00e9l\u00e8re un petit peu", "start": 494.199, "duration": 3.56}, {"text": "les choses et puis on se rend compte", "start": 496.479, "duration": 2.56}, {"text": "qu'il a de plus en plus de femmes qui", "start": 497.759, "duration": 4.361}, {"text": "sont bien form\u00e9es qui ont fait les", "start": 499.039, "duration": 5.12}, {"text": "bonnes \u00e9tudes qui se lancent \u00e9galement", "start": 502.12, "duration": 3.759}, {"text": "qui sont \u00e0 la t\u00eate de start-up donc il y", "start": 504.159, "duration": 3.241}, {"text": "a une vraie dynamique aussi f\u00e9minine au", "start": 505.879, "duration": 3.16}, {"text": "niveau de l'entrepreneuriat et vous", "start": 507.4, "duration": 3.28}, {"text": "disiez je veux dire quand on compare un", "start": 509.039, "duration": 4.92}, {"text": "peu c'est les statistiques de de de", "start": 510.68, "duration": 6.039}, {"text": "l'ONU je crois m\u00eame de l'unido montre", "start": 513.959, "duration": 4.721}, {"text": "que finalement l'entrepreneuriat f\u00e9minin", "start": 516.719, "duration": 4.12}, {"text": "est plus accentu\u00e9 en Afrique qu'il ne", "start": 518.68, "duration": 3.479}, {"text": "l'est sur les autres continents donc", "start": 520.839, "duration": 3.281}, {"text": "c'est une belle r\u00e9ussite aussi pourquoi", "start": 522.159, "duration": 4.641}, {"text": "maintenir un un choiseel affrica alors", "start": 524.12, "duration": 4.64}, {"text": "que le monde est un village global et", "start": 526.8, "duration": 3.8}, {"text": "que votre empression c'est de rapprocher", "start": 528.76, "duration": 4.68}, {"text": "justement l'Afrique et l'Europe alors on", "start": 530.6, "duration": 5.0}, {"text": "a un chois \u00e0 l'Africa donc c'est on fait", "start": 533.44, "duration": 4.639}, {"text": "nos 10 ans on a on fait nos 5e", "start": 535.6, "duration": 3.88}, {"text": "anniversaire pour notre grand forum qui", "start": 538.079, "duration": 3.481}, {"text": "s'appelle ch Africa Business Forum dans", "start": 539.48, "duration": 4.96}, {"text": "la 5e \u00e9dition s'est tenue \u00e0 \u00e0 Marrakech", "start": 541.56, "duration": 5.92}, {"text": "c'\u00e9tait au d\u00e9but du du mois de novembre", "start": 544.44, "duration": 5.8}, {"text": "et l\u00e0 euh finalement \u00e0 travers ce grand", "start": 547.48, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement on rapproche aussi un peu", "start": 550.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe et l'Afrique car on a des", "start": 552.079, "duration": 2.561}, {"text": "Europ\u00e9ens des chefs d'entreprises", "start": 553.48, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9ens qui viennent mais en France et", "start": 554.64, "duration": 4.879}, {"text": "en Europe on a aussi des communaut\u00e9s de", "start": 556.8, "duration": 6.599}, {"text": "choisoliens et souvent on met en rapport", "start": 559.519, "duration": 7.201}, {"text": "nos laur\u00e9a et Alumni euh africain avec", "start": 563.399, "duration": 5.961}, {"text": "leurs homologues fran\u00e7ais pourquoi pour", "start": 566.72, "duration": 3.92}, {"text": "pour permettre \u00e0 travers la jeune", "start": 569.36, "duration": 3.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration des moins de 40 ans ou de", "start": 570.64, "duration": 3.36}, {"text": "ceux qui ont 45 ans parce qu'ils sont", "start": 572.519, "duration": 2.76}, {"text": "dans notre communaut\u00e9 depuis quelques", "start": 574.0, "duration": 3.36}, {"text": "ann\u00e9es et bien de se r\u00e9approprier un peu", "start": 575.279, "duration": 3.8}, {"text": "une relation particuli\u00e8re entre l'Europe", "start": 577.36, "duration": 4.52}, {"text": "et et l'Afrique d\u00e9connect\u00e9 un petit peu", "start": 579.079, "duration": 5.121}, {"text": "de de tout ce qu'on a connu", "start": 581.88, "duration": 4.56}, {"text": "France-Afrique et autres il y a 20 ans", "start": 584.2, "duration": 4.079}, {"text": "il y a 30 ans il y a 40 ans et cetera", "start": 586.44, "duration": 5.0}, {"text": "sur des masases gagnant gagnant gagnante", "start": 588.279, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 chacun \u00e9ant moins politique", "start": 591.44, "duration": 4.88}, {"text": "plus \u00e9conomique chacun \u00e9tant l\u00e9gal de", "start": 594.839, "duration": 3.081}, {"text": "l'autre et pour permettre \u00e0 cette jeune", "start": 596.32, "duration": 3.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration dirigant africain europ\u00e9en de", "start": 597.92, "duration": 4.56}, {"text": "se rapproprier nos relations euh sur des", "start": 599.92, "duration": 5.24}, {"text": "bases d'\u00e9galit\u00e9 et de gagnant gagnant je", "start": 602.48, "duration": 4.88}, {"text": "dire sur la base sur une base \u00e9conomique", "start": 605.16, "duration": 3.28}, {"text": "parce que je crois qu'il faut pas s'y", "start": 607.36, "duration": 3.0}, {"text": "tromper il y a un une r\u00e9alit\u00e9 qui", "start": 608.44, "duration": 3.76}, {"text": "s'impose \u00e0 nous c'est que on l'a vu avec", "start": 610.36, "duration": 4.08}, {"text": "les grandes crises pand\u00e9miques", "start": 612.2, "duration": 5.639}, {"text": "strat\u00e9giqu et autres euh naturellement", "start": 614.44, "duration": 4.88}, {"text": "l'Europe a besoin de l'Afrique et", "start": 617.839, "duration": 3.12}, {"text": "l'Afrique a besoin de l'Europe et on est", "start": 619.32, "duration": 3.48}, {"text": "les deux continents qui naturellement", "start": 620.959, "duration": 4.601}, {"text": "doivent entrer en partenariat et et et", "start": 622.8, "duration": 4.479}, {"text": "je pense que l'avenir de l'Afrique et", "start": 625.56, "duration": 4.68}, {"text": "l'avenir de l'Europe se joue l'autre", "start": 627.279, "duration": 4.841}, {"text": "plus qu'avec les Am\u00e9riques plus qu'avec", "start": 630.24, "duration": 4.68}, {"text": "l'Asie plus qu'avec la Chine les", "start": 632.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis l'Am\u00e9rique du Sud quoi que ce", "start": 634.92, "duration": 4.719}, {"text": "soit on a une proximit\u00e9 g\u00e9ographique", "start": 636.8, "duration": 5.52}, {"text": "culturelle historique et des", "start": 639.639, "duration": 4.561}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s linguistique et des", "start": 642.32, "duration": 3.92}, {"text": "compl\u00e9mentarit\u00e9s \u00e9conomique et naturel", "start": 644.2, "duration": 5.16}, {"text": "qui font que ensemble on peut on peut", "start": 646.24, "duration": 6.159}, {"text": "\u00eatre finalement la la g\u00e9ographie", "start": 649.36, "duration": 6.159}, {"text": "centrale \u00e0 horizon de 20 ou 30 ans alors", "start": 652.399, "duration": 4.68}, {"text": "en parlant toujours de projection dans", "start": 655.519, "duration": 4.56}, {"text": "10 ans quel que seront de les jeunes", "start": 657.079, "duration": 4.961}, {"text": "leaders que vous avez mis en lumi\u00e8re", "start": 660.079, "duration": 3.641}, {"text": "alors ils sont d\u00e9j\u00e0 au c\u0153ur du pouvoir", "start": 662.04, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomique dans leur g\u00e9ographie ou dans", "start": 663.72, "duration": 4.559}, {"text": "leur \u00e9cosyst\u00e8me respectif je pense que", "start": 665.6, "duration": 4.52}, {"text": "lorsqu'ils ont 10 ou 20 ans de plus ils", "start": 668.279, "duration": 3.36}, {"text": "sont encore de mani\u00e8re beaucoup plus", "start": 670.12, "duration": 3.8}, {"text": "affirm\u00e9 au c\u0153ur du pouvoir \u00e9conomique", "start": 671.639, "duration": 4.841}, {"text": "certains vous savez d'ors et d\u00e9j\u00e0 sont", "start": 673.92, "duration": 4.719}, {"text": "responsables ou pr\u00e9sident de leur", "start": 676.48, "duration": 4.599}, {"text": "patronat national certains sont devenus", "start": 678.639, "duration": 5.121}, {"text": "ministres d'autres ont renforc\u00e9", "start": 681.079, "duration": 5.961}, {"text": "finalement l'emprise g\u00e9ographique \u00e0", "start": 683.76, "duration": 5.56}, {"text": "l'\u00e9chelle r\u00e9gionale ou \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 687.04, "duration": 3.64}, {"text": "continental finementand leurs", "start": 689.32, "duration": 3.959}, {"text": "entreprises on peut penser et on peut", "start": 690.68, "duration": 4.839}, {"text": "souhaiter finalement que tout ceci va se", "start": 693.279, "duration": 4.12}, {"text": "renforcer encore et qu'ils vont", "start": 695.519, "duration": 4.32}, {"text": "davantage structurer dans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 697.399, "duration": 4.721}, {"text": "finalement quotidienne leur \u00e9cosyst\u00e8me", "start": 699.839, "duration": 4.361}, {"text": "au b\u00e9n\u00e9fice du d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "start": 702.12, "duration": 4.48}, {"text": "de la ville o\u00f9 ils sont de leur pays ou", "start": 704.2, "duration": 5.52}, {"text": "de du continent et c'est vrai que cette", "start": 706.6, "duration": 5.0}, {"text": "zone de libert\u00e9", "start": 709.72, "duration": 4.359}, {"text": "euh de libre \u00e9change plut\u00f4t \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 711.6, "duration": 5.84}, {"text": "continentale va \u00eatre une formidable euh", "start": 714.079, "duration": 5.2}, {"text": "impulsion finalement pour s'ouvrir", "start": 717.44, "duration": 3.6}, {"text": "ouvrir pour aller au-del\u00e0 de ces", "start": 719.279, "duration": 4.441}, {"text": "fronti\u00e8res naturelles et puis pour", "start": 721.04, "duration": 4.56}, {"text": "chercher capter de nouveaux march\u00e9s les", "start": 723.72, "duration": 4.4}, {"text": "structurer et faire en sorte que", "start": 725.6, "duration": 4.6}, {"text": "l'Afrique soit un continent o\u00f9 les", "start": 728.12, "duration": 4.0}, {"text": "opportunit\u00e9s sont encore plus nombreuses", "start": 730.2, "duration": 3.999}, {"text": "demain beaucoup plus qu'elles ne le sont", "start": 732.12, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui derni\u00e8re question Pascal", "start": 734.199, "duration": 4.0}, {"text": "Lauro le prochain rendez-vous pour", "start": 736.079, "duration": 4.081}, {"text": "choisolafrica ce sera le sommet de", "start": 738.199, "duration": 4.76}, {"text": "Cotonou en en 2025 alors tout \u00e0 fait je", "start": 740.16, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sume que le choix du pays n'est pas", "start": 742.959, "duration": 4.041}, {"text": "le fait du hasard qu'est-ce que vous", "start": 745.399, "duration": 4.081}, {"text": "attendez de ce rendez-vous alors on on", "start": 747.0, "duration": 5.16}, {"text": "attend peut-\u00eatre d'offrir une meilleure", "start": 749.48, "duration": 3.64}, {"text": "compr\u00e9hension de ce qui se passe au", "start": 752.16, "duration": 3.2}, {"text": "B\u00e9nin le B\u00e9nin c'est quasiment un", "start": 753.12, "duration": 4.56}, {"text": "laboratoire dans un pays francophone", "start": 755.36, "duration": 4.279}, {"text": "d'ailleurs et on voit que dans un pays", "start": 757.68, "duration": 3.399}, {"text": "francophone on", "start": 759.639, "duration": 4.2}, {"text": "peut en mobilisant les talents qui", "start": 761.079, "duration": 4.601}, {"text": "existent dans l'\u00e9conomie et et dans le", "start": 763.839, "duration": 4.641}, {"text": "syst\u00e8me local on peut r\u00e9ussir avec une", "start": 765.68, "duration": 4.279}, {"text": "impulsion politique forte avec un", "start": 768.48, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident fort qui a une vision vraiment", "start": 769.959, "duration": 3.801}, {"text": "pour son pays et l'avenir de son pays", "start": 771.959, "duration": 4.161}, {"text": "ben on peut faire des miracles on peut", "start": 773.76, "duration": 5.92}, {"text": "cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me performant on peut", "start": 776.12, "duration": 5.959}, {"text": "favoriser finalement l'\u00e9mergence d'une", "start": 779.68, "duration": 3.719}, {"text": "classe d'entrepreneurs qui vont", "start": 782.079, "duration": 3.281}, {"text": "eux-m\u00eames tirer l'\u00e9conomie vers le haut", "start": 783.399, "duration": 4.401}, {"text": "euh donc on veut mettre en avant un peu", "start": 785.36, "duration": 4.719}, {"text": "un peu tout cela faire un point de", "start": 787.8, "duration": 4.56}, {"text": "fixation sur le B\u00e9nin et sur l'Afrique", "start": 790.079, "duration": 4.481}, {"text": "de l'Ouest au sens large je pense que \u00e7a", "start": 792.36, "duration": 4.2}, {"text": "sera un moment relativement important \u00e7a", "start": 794.56, "duration": 6.24}, {"text": "sera le 27 28 et 29 f\u00e9vrier 2025 \u00e0", "start": 796.56, "duration": 6.959}, {"text": "Cotonou dans le cadre d'un forum choisol", "start": 800.8, "duration": 5.0}, {"text": "donc j'invite tous nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 803.519, "duration": 4.481}, {"text": "du continent \u00e0 venir nous nous rejoindre", "start": 805.8, "duration": 4.039}, {"text": "j'ajoute si je peut me permettre c'est", "start": 808.0, "duration": 3.959}, {"text": "qu'aussi on a cr\u00e9\u00e9 un vrai hub", "start": 809.839, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0 Abidjan avec un partenariat", "start": 811.959, "duration": 5.24}, {"text": "strat\u00e9gique avec le patronat ivoirien", "start": 814.279, "duration": 6.12}, {"text": "euh on organise tous les ans un forum", "start": 817.199, "duration": 5.841}, {"text": "destin\u00e9 au CO ivoirien et de la", "start": 820.399, "duration": 4.961}, {"text": "sous-r\u00e9gion et puis on a cr\u00e9\u00e9 un club", "start": 823.04, "duration": 5.159}, {"text": "qui se r\u00e9unit plusieurs fois par an euh", "start": 825.36, "duration": 4.68}, {"text": "Abidjan autour d'une personnalit\u00e9 on", "start": 828.199, "duration": 4.241}, {"text": "invite un peu l'\u00e9cosyst\u00e8me Abidjanais et", "start": 830.04, "duration": 4.2}, {"text": "de la sous-r\u00e9gion finalement \u00e0 venir", "start": 832.44, "duration": 3.959}, {"text": "discuter avec des personnalit\u00e9s qui font", "start": 834.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'Afrique qui font l'Afrique de l'Ouest", "start": 836.399, "duration": 4.24}, {"text": "euh la prochaine r\u00e9union \u00e7a sera le 4", "start": 838.279, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9cembre \u00e0 Abidjan voil\u00e0 c'est tout \u00e0", "start": 840.639, "duration": 5.521}, {"text": "fait demain dans quelques jours voil\u00e0", "start": 843.959, "duration": 5.231}, {"text": "merci Pascal Lauro merci beaucoup \u00e0 vous", "start": 846.16, "duration": 13.259}, {"text": "[Musique]", "start": 849.19, "duration": 10.229}]}