{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.32, "duration": 4.35}, {"text": "[Musique]", "start": 1.5, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 6.81, "duration": 2.909}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous c'est", "start": 8.08, "duration": 3.92}, {"text": "un sens public 100 % politique que je", "start": 9.719, "duration": 5.12}, {"text": "vous propose aujourd'hui \u00e0 10 jours du", "start": 12.0, "duration": 5.64}, {"text": "premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislative", "start": 14.839, "duration": 4.921}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement de ce jeudi c'\u00e9tait la", "start": 17.64, "duration": 4.08}, {"text": "conf\u00e9rence de presse de Gabriel hatal", "start": 19.76, "duration": 3.16}, {"text": "pour pr\u00e9senter le programme de la", "start": 21.72, "duration": 3.84}, {"text": "coalition gouvernemental il s'est aussi", "start": 22.92, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9marqu\u00e9 de la tutelle d'Emmanuel Macron", "start": 25.56, "duration": 4.479}, {"text": "en demandant aux Fran\u00e7aises et au", "start": 27.92, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais de le choisir pour Matignon \u00e0", "start": 30.039, "duration": 5.481}, {"text": "l'issue de cette \u00e9lection n\u00e9cessairement", "start": 32.68, "duration": 5.48}, {"text": "il y aura un avant et un apr\u00e8s dans la", "start": 35.52, "duration": 4.519}, {"text": "pratique du", "start": 38.16, "duration": 5.52}, {"text": "pouvoir dans l'\u00e9quilibre des", "start": 40.039, "duration": 7.081}, {"text": "institutions le 9 janvier le Pr\u00e9sident", "start": 43.68, "duration": 7.399}, {"text": "de la R\u00e9publique m'a nomm\u00e9 le 30 juin", "start": 47.12, "duration": 6.079}, {"text": "j'aimerais que les Fran\u00e7ais me", "start": 51.079, "duration": 4.361}, {"text": "choisissent o\u00f9 en sont les relations", "start": 53.199, "duration": 4.88}, {"text": "Macron Atal le bloc central peut-il", "start": 55.44, "duration": 5.36}, {"text": "limiter la casse le 7 juillet prochain", "start": 58.079, "duration": 4.761}, {"text": "leur strat\u00e9gie nous ou le chaos", "start": 60.8, "duration": 4.039}, {"text": "peut-elle remobiliser les \u00e9lecteurs", "start": 62.84, "duration": 4.08}, {"text": "macronistes de 2022 on r\u00e9pond \u00e0 toutes", "start": 64.839, "duration": 3.881}, {"text": "ces questions dans une minute et puis", "start": 66.92, "duration": 3.92}, {"text": "dans la seconde partie de notre \u00e9dition", "start": 68.72, "duration": 4.2}, {"text": "sp\u00e9ciale on continue nos d\u00e9bats", "start": 70.84, "duration": 4.56}, {"text": "th\u00e9matiques apr\u00e8s le pouvoir d'achat la", "start": 72.92, "duration": 5.48}, {"text": "sant\u00e9 l'environnement que proposent les", "start": 75.4, "duration": 5.719}, {"text": "principaux partis pour notre s\u00e9curit\u00e9", "start": 78.4, "duration": 5.28}, {"text": "les peines planch\u00e9 pour Jordan Bardella", "start": 81.119, "duration": 4.32}, {"text": "la fin des braves m et des grenades", "start": 83.68, "duration": 3.439}, {"text": "mutilantes pour le Front populaire", "start": 85.439, "duration": 3.601}, {"text": "l'expulsion des \u00e9trangers d\u00e9linquants et", "start": 87.119, "duration": 3.601}, {"text": "radicalis\u00e9 pour Gabriel Atal on", "start": 89.04, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cortique les propositions des trois", "start": 90.72, "duration": 4.399}, {"text": "blocs on les passe au crible de nos", "start": 93.6, "duration": 3.839}, {"text": "experts dans trois qu4 d'heure mais", "start": 95.119, "duration": 4.881}, {"text": "d'abord c'est un reportage que je vous", "start": 97.439, "duration": 4.881}, {"text": "propose pour illustrer la difficile", "start": 100.0, "duration": 4.159}, {"text": "campagne des cadres de la majorit\u00e9", "start": 102.32, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle direction la Normandie o\u00f9", "start": 104.159, "duration": 4.361}, {"text": "la t\u00eate d'affiche de la 6e", "start": 106.64, "duration": 3.92}, {"text": "circonscription du Calvados s'appelle", "start": 108.52, "duration": 5.959}, {"text": "ellisabeth bornne audre vetaz Aur\u00e9lien", "start": 110.56, "duration": 6.879}, {"text": "Romano m\u00eame sous un parapluie ellisabeth", "start": 114.479, "duration": 5.64}, {"text": "borne passe difficilement inaper\u00e7u moi", "start": 117.439, "duration": 4.72}, {"text": "je vais voter pour merci", "start": 120.119, "duration": 4.241}, {"text": "beaucoup bonjour madame \u00e7a va bonjour", "start": 122.159, "duration": 4.401}, {"text": "monsieur \u00e7a va bien sur ce march\u00e9 du", "start": 124.36, "duration": 4.84}, {"text": "Calvados au milieu des produits locaux", "start": 126.56, "duration": 4.96}, {"text": "l'accueil est plut\u00f4t", "start": 129.2, "duration": 4.64}, {"text": "bienveillantas de la cuisine normande la", "start": 131.52, "duration": 6.56}, {"text": "cr\u00e8me dire exaement et la turgou", "start": 133.84, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e9galement des trucs l\u00e9gers mais", "start": 138.08, "duration": 4.439}, {"text": "l'ancienne Premi\u00e8re ministre redevenu", "start": 140.519, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 un carne la politique d'Emmanuel", "start": 142.519, "duration": 5.321}, {"text": "Macron et forc\u00e9ment certains", "start": 145.319, "duration": 5.161}, {"text": "l'interpellent pourquoi vous passez pas", "start": 147.84, "duration": 5.479}, {"text": "un 493 pour obliger total \u00e0 payer ses", "start": 150.48, "duration": 5.72}, {"text": "imp\u00f4ts sur ses b\u00e9n\u00e9fices en France", "start": 153.319, "duration": 5.401}, {"text": "comment le 493 vous le passez avec des", "start": 156.2, "duration": 3.679}, {"text": "gens comm nous et pourquoi vous le", "start": 158.72, "duration": 2.32}, {"text": "passez pas avec des gens comm m\u00ea", "start": 159.879, "duration": 3.201}, {"text": "ellisabeth borne assume son bilan et", "start": 161.04, "duration": 4.119}, {"text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 tacler au passage Jordan", "start": 163.08, "duration": 4.28}, {"text": "Bardella qui affirme ne pas vouloir", "start": 165.159, "duration": 5.241}, {"text": "gouverner en cas de majorit\u00e9 relative il", "start": 167.36, "duration": 6.599}, {"text": "a 63 textes et j'y crois profond\u00e9ment", "start": 170.4, "duration": 5.479}, {"text": "sur lequel j'ai \u00e9t\u00e9 construire des", "start": 173.959, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9s avec des gens qui pensent pas", "start": 175.879, "duration": 4.481}, {"text": "comme nous moi j'assume d'avoir au mieux", "start": 177.959, "duration": 4.321}, {"text": "dans un contexte de majorit\u00e9 relative", "start": 180.36, "duration": 3.4}, {"text": "qui manifestement fait peur \u00e0 tout le", "start": 182.28, "duration": 2.519}, {"text": "monde puisque je vous dis monsieur", "start": 183.76, "duration": 2.24}, {"text": "Bardella et dit \u00e0 moi s'il y a une", "start": 184.799, "duration": 2.8}, {"text": "majorit\u00e9 relative j'y vais pas ben qui", "start": 186.0, "duration": 2.92}, {"text": "est-ce qui y va faut bien qu'il a des", "start": 187.599, "duration": 2.881}, {"text": "gens pour gouverner dans le pays c'est", "start": 188.92, "duration": 3.36}, {"text": "pas facile la majorit\u00e9 relative", "start": 190.48, "duration": 3.88}, {"text": "Elisabeth bornne met aussi en avant les", "start": 192.28, "duration": 4.4}, {"text": "emplois cr\u00e9\u00e9s depuis 7 ans mais dans la", "start": 194.36, "duration": 4.439}, {"text": "6e circonscription du Calvados", "start": 196.68, "duration": 4.4}, {"text": "territoire rural et", "start": 198.799, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9 le sentiment de", "start": 201.08, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9classement est tr\u00e8s important et ils", "start": 202.76, "duration": 4.92}, {"text": "sont nombreux \u00e0 tenir Emmanuel Macron", "start": 205.28, "duration": 4.28}, {"text": "pour responsable il y en a marre il y en", "start": 207.68, "duration": 4.0}, {"text": "a vraiment marre l\u00e0 on travaille si", "start": 209.56, "duration": 4.08}, {"text": "c'est les fin de mois sont difficiles", "start": 211.68, "duration": 3.4}, {"text": "c'est toujours une augmentation c'est", "start": 213.64, "duration": 3.239}, {"text": "toujours ceci c'est toujours cela il", "start": 215.08, "duration": 3.12}, {"text": "pense beaucoup \u00e0 ceux qui ont de", "start": 216.879, "duration": 3.601}, {"text": "l'argent qui sont vraiment dans le haut", "start": 218.2, "duration": 4.599}, {"text": "ceux qui travaillent ils pensent pas ils", "start": 220.48, "duration": 4.759}, {"text": "pensent pas \u00e0 nousjour une col\u00e8re que", "start": 222.799, "duration": 4.8}, {"text": "tente de capter No\u00e9 Gauchard avec la", "start": 225.239, "duration": 4.241}, {"text": "banni\u00e8re du nouveau front populaire", "start": 227.599, "duration": 3.681}, {"text": "notre programme la retraite \u00e0 60 ans la", "start": 229.48, "duration": 4.52}, {"text": "hausse des salaires en 2022 il a \u00e9chou\u00e9", "start": 231.28, "duration": 5.08}, {"text": "de quelques points face \u00e0 Elisabeth born", "start": 234.0, "duration": 4.48}, {"text": "mais entre-temps il y a eu la r\u00e9forme", "start": 236.36, "duration": 4.079}, {"text": "des retraites oui vous savez madame Bor", "start": 238.48, "duration": 3.16}, {"text": "a fait passer la r\u00e9forme des retraites", "start": 240.439, "duration": 3.561}, {"text": "pour la prolonger \u00e0 64 ans \u00e9videmment", "start": 241.64, "duration": 4.12}, {"text": "celle qui a port\u00e9 la retraite \u00e0 64 ans", "start": 244.0, "duration": 2.48}, {"text": "et qui est quand m\u00eame all\u00e9 dans", "start": 245.76, "duration": 2.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 246.48, "duration": 3.039}, {"text": "prononcer le 493 pour la faire adopter", "start": 247.84, "duration": 3.56}, {"text": "Infin\u00e9 c'est bien isisabe borne celle", "start": 249.519, "duration": 3.36}, {"text": "qui se pr\u00e9tend d\u00e9putter ici aujourd'hui", "start": 251.4, "duration": 3.08}, {"text": "donc voil\u00e0 \u00e9videmment qu'on va insister", "start": 252.879, "duration": 3.6}, {"text": "sur ce sujet mais il y a une autre", "start": 254.48, "duration": 4.4}, {"text": "personnalit\u00e9 qui s'invite dans ce duel", "start": 256.479, "duration": 4.88}, {"text": "Nicolas calbri le tout nouveau candidat", "start": 258.88, "duration": 4.48}, {"text": "du Rassemblement national que nous", "start": 261.359, "duration": 4.521}, {"text": "retrouvons \u00e0 Paris je fais partie de ces", "start": 263.36, "duration": 4.0}, {"text": "Normands qui travaillent \u00e0 Paris et qui", "start": 265.88, "duration": 3.84}, {"text": "vivent en Normandie malgr\u00e9 la campagne", "start": 267.36, "duration": 4.72}, {"text": "Express il n'est en circonscription que", "start": 269.72, "duration": 4.759}, {"text": "le weekend et mise sur le sentiment de", "start": 272.08, "duration": 4.64}, {"text": "rejet autour d'\u00c9lisabeth borne et Madame", "start": 274.479, "duration": 3.761}, {"text": "borne est tr\u00e8s identifi\u00e9e elle identifi\u00e9", "start": 276.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chec de la macronie \u00e0 la brutalit\u00e9", "start": 278.24, "duration": 4.28}, {"text": "de comment elle a gouvern\u00e9 pendant 18 ou", "start": 280.44, "duration": 4.8}, {"text": "20 mois madame 493 comment nous on", "start": 282.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'appelle elle a gouvern\u00e9 contre le", "start": 285.24, "duration": 3.0}, {"text": "Parlement elle a fait passer une r\u00e9forme", "start": 286.84, "duration": 3.96}, {"text": "des retraites sans vote c'est quasiment", "start": 288.24, "duration": 4.2}, {"text": "une chance d'\u00eatre face \u00e0 Madame borne", "start": 290.8, "duration": 4.04}, {"text": "qui est extr\u00eamement bien identifi\u00e9 et on", "start": 292.44, "duration": 3.88}, {"text": "voit que les Normands ont clairement", "start": 294.84, "duration": 3.4}, {"text": "envie de la sanctionner s'il est si", "start": 296.32, "duration": 3.92}, {"text": "confiant c'est parce que dans la la 6e", "start": 298.24, "duration": 4.32}, {"text": "circonscription du Calvados le RN de", "start": 300.24, "duration": 5.32}, {"text": "Jordan Bardella a remport\u00e9 34 % des", "start": 302.56, "duration": 5.88}, {"text": "suffrages aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 305.56, "duration": 5.079}, {"text": "voil\u00e0 huit candidates et candidats dans", "start": 308.44, "duration": 4.039}, {"text": "cette circonscription on a vu les trois", "start": 310.639, "duration": 3.361}, {"text": "principaux les trois blocs je cite les", "start": 312.479, "duration": 3.28}, {"text": "autres ber\u00e9ranger larignnie pour divers", "start": 314.0, "duration": 4.08}, {"text": "gauche et Stelline kaimer reconqu\u00eate", "start": 315.759, "duration": 5.121}, {"text": "lindalal divers droite Pascal Georget", "start": 318.08, "duration": 4.239}, {"text": "lut ouvri\u00e8re et Philippe Hambourg pour", "start": 320.88, "duration": 3.879}, {"text": "debout la France on zoome donc vous le", "start": 322.319, "duration": 4.521}, {"text": "savez cette semaine sur la strat\u00e9gie des", "start": 324.759, "duration": 4.201}, {"text": "des trois blocs dans nos secondes", "start": 326.84, "duration": 4.52}, {"text": "partiese de de sens publ le nouveau", "start": 328.96, "duration": 3.84}, {"text": "frond populaire c'\u00e9tait mardi le", "start": 331.36, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national hier et on se", "start": 332.8, "duration": 3.959}, {"text": "concentre sur la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 334.52, "duration": 5.0}, {"text": "c'est l\u00e0 desmacronisation en marche", "start": 336.759, "duration": 4.121}, {"text": "voil\u00e0 le titre de notre d\u00e9bat je vous", "start": 339.52, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sente mes invit\u00e9s Jean garig", "start": 340.88, "duration": 3.08}, {"text": "bonsoironsoir bienvenue vous \u00eates", "start": 342.44, "duration": 2.68}, {"text": "historien pr\u00e9sident de la commission", "start": 343.96, "duration": 3.32}, {"text": "internationale d'histoire des assembl\u00e9es", "start": 345.12, "duration": 3.6}, {"text": "et auteur de jours heureux quand les", "start": 347.28, "duration": 3.72}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00eavaient ensemble aux \u00e9ditions", "start": 348.72, "duration": 4.96}, {"text": "Paillot blanche les rideau bonsoir et", "start": 351.0, "duration": 4.12}, {"text": "bienvenue vous \u00eates directrice", "start": 353.68, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9ditoriale de l'Institut Montaigne et", "start": 355.12, "duration": 3.72}, {"text": "charg\u00e9 d'enseignement \u00e0 sciencesp", "start": 357.28, "duration": 3.68}, {"text": "Vincent couronne bonsoir et bienvenue", "start": 358.84, "duration": 3.639}, {"text": "chercheur en droit europ\u00e9en directeur du", "start": 360.96, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00e9diia les surligneurs qui lutent contre", "start": 362.479, "duration": 4.761}, {"text": "la d\u00e9sinformation juridique et \u00e0 mes", "start": 364.68, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s Tam tranui \u00e9ditorialiste politique", "start": 367.24, "duration": 4.44}, {"text": "bonsoir Tam bienvenue \u00e0 vous un extrait", "start": 369.12, "duration": 3.799}, {"text": "de la conf\u00e9rence de presse de Gabriel", "start": 371.68, "duration": 3.16}, {"text": "hatal tiens pour pour ouvrir ce", "start": 372.919, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9bat sur le programme de la majorit\u00e9", "start": 374.84, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour ces l\u00e9gislatives il", "start": 377.68, "duration": 3.76}, {"text": "s'est adress\u00e9 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 son like", "start": 379.68, "duration": 3.919}, {"text": "motif depuis son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon au", "start": 381.44, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7ais aux classes", "start": 383.599, "duration": 4.72}, {"text": "moyennees demain avec nous nous suivrons", "start": 385.12, "duration": 6.24}, {"text": "un principe gagner plus et d\u00e9penser", "start": 388.319, "duration": 5.681}, {"text": "moins c'est la mise en place pour les", "start": 391.36, "duration": 4.0}, {"text": "classes moyennes pour les Fran\u00e7ais qui", "start": 394.0, "duration": 3.8}, {"text": "travaillent dur et qui ont le sentiment", "start": 395.36, "duration": 4.399}, {"text": "de toujours payer pour les autres d'un", "start": 397.8, "duration": 4.16}, {"text": "v\u00e9ritable paquet d'action d\u00e8s les", "start": 399.759, "duration": 5.081}, {"text": "premi\u00e8res semaines concr\u00e8tement c'est la", "start": 401.96, "duration": 4.56}, {"text": "facture d'\u00e9lectricit\u00e9 qui va baisser de", "start": 404.84, "duration": 4.72}, {"text": "15 % d\u00e8s cet hiver pour tous les m\u00e9nages", "start": 406.52, "duration": 5.44}, {"text": "une facture qui baisse gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 409.56, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9forme du march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 411.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 une r\u00e9forme \u00e0 laquelle la", "start": 413.199, "duration": 4.481}, {"text": "nuupes comme le rassemblement national", "start": 415.24, "duration": 5.32}, {"text": "s'oppose on entendra un un autre extrait", "start": 417.68, "duration": 4.84}, {"text": "de cette conf\u00e9rence de presse sur la", "start": 420.56, "duration": 4.16}, {"text": "relation Macron hatal et ce sera l'un", "start": 422.52, "duration": 3.799}, {"text": "des chapitres de ce d\u00e9bat mais sur la", "start": 424.72, "duration": 3.759}, {"text": "strat\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale de du camp", "start": 426.319, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sidentiel Jean garig nous ou le chaos", "start": 428.479, "duration": 3.72}, {"text": "ce que je disais dans les titres est-ce", "start": 430.96, "duration": 2.799}, {"text": "que c'est suffisant pour remobiliser les", "start": 432.199, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lecteurs non \u00e9videmment parce qu'on est", "start": 433.759, "duration": 4.521}, {"text": "dans une situation tellement", "start": 436.039, "duration": 5.681}, {"text": "particuli\u00e8re que la dissolution fait que", "start": 438.28, "duration": 5.96}, {"text": "le les \u00e9lections europ\u00e9ennes en fait le", "start": 441.72, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9sultat des \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 444.24, "duration": 3.12}, {"text": "des \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes s'est", "start": 445.759, "duration": 4.28}, {"text": "transform\u00e9 en effet de souffle", "start": 447.36, "duration": 4.6}, {"text": "pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives je veux", "start": 450.039, "duration": 4.88}, {"text": "dire que c'est comme si la dissolution", "start": 451.96, "duration": 5.079}, {"text": "elle elle avait permis justement au", "start": 454.919, "duration": 5.081}, {"text": "rassemblement national de se l\u00e9gitimer", "start": 457.039, "duration": 6.0}, {"text": "comme le favori et et donc de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 460.0, "duration": 5.08}, {"text": "lors de ces \u00e9lections l\u00e9gislatives de ce", "start": 463.039, "duration": 3.321}, {"text": "qui se passe ordinairement apr\u00e8s une", "start": 465.08, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle j'ai", "start": 466.36, "duration": 2.2}, {"text": "l'impression qu'on est en train", "start": 467.639, "duration": 3.24}, {"text": "d'assister \u00e0 \u00e7a et donc \u00e0 cette", "start": 468.56, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9macronisation on a un vote qui va se", "start": 470.879, "duration": 5.0}, {"text": "faire tr\u00e8s largement et sur des sur des", "start": 473.159, "duration": 4.841}, {"text": "aspects tr\u00e8s \u00e9motionnels d'ailleurs ou", "start": 475.879, "duration": 5.241}, {"text": "la raison \u00e0 peu \u00e0 peu de de de place", "start": 478.0, "duration": 5.52}, {"text": "mais va se faire beaucoup sur voil\u00e0 le", "start": 481.12, "duration": 5.32}, {"text": "rejet le d\u00e9gagisme de ceux qui de ceux", "start": 483.52, "duration": 4.399}, {"text": "qui sont en place et alors c'est", "start": 486.44, "duration": 4.879}, {"text": "int\u00e9ressant de voir malgr\u00e9 tout que euh", "start": 487.919, "duration": 5.361}, {"text": "Gabriel hatal qui est une des victimes", "start": 491.319, "duration": 3.88}, {"text": "collat\u00e9rales et m\u00eame tr\u00e8s directes de", "start": 493.28, "duration": 4.759}, {"text": "cette dissolution essaie de reprendre un", "start": 495.199, "duration": 4.84}, {"text": "tout petit peu sa place d'abord de de", "start": 498.039, "duration": 4.56}, {"text": "chef de la majorit\u00e9 de leader de la de", "start": 500.039, "duration": 4.921}, {"text": "de la campagne sur quelque chose qui", "start": 502.599, "duration": 3.961}, {"text": "n'est pas simplement qui n'est plus", "start": 504.96, "duration": 4.04}, {"text": "simplement le rejet des extr\u00eames qui a", "start": 506.56, "duration": 4.639}, {"text": "anim\u00e9 la premi\u00e8re semaine de campagne en", "start": 509.0, "duration": 3.44}, {"text": "tout cas c'est comme \u00e7a que je l'ai je", "start": 511.199, "duration": 2.801}, {"text": "l'ai ressenti mais qui est aussi", "start": 512.44, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant le jour d'apr\u00e8s c'est\u00e0d alors", "start": 514.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a on y reviendra proposition contre", "start": 515.76, "duration": 3.48}, {"text": "proposition effectivement et puis", "start": 517.36, "duration": 3.559}, {"text": "effectivement aussi sa sa fa\u00e7on de", "start": 519.24, "duration": 4.08}, {"text": "s'\u00e9manciper de d'Emmanuel Macron ce", "start": 520.919, "duration": 5.561}, {"text": "chaos blanchel ridon le paradoxe dans", "start": 523.32, "duration": 4.92}, {"text": "cette strat\u00e9gie pr\u00e9sidentielle c'est que", "start": 526.48, "duration": 3.2}, {"text": "c'est quand m\u00eame Emmanuel Macron qui qui", "start": 528.24, "duration": 3.12}, {"text": "qui nous l'a offert l\u00e0 depuis depuis", "start": 529.68, "duration": 3.159}, {"text": "quelques jours exactement c'est toute", "start": 531.36, "duration": 3.8}, {"text": "l'ambivalence ou l'incongruit\u00e9 m\u00eame de", "start": 532.839, "duration": 3.641}, {"text": "la strat\u00e9gie pr\u00e9sidentielle c'est de", "start": 535.16, "duration": 3.04}, {"text": "vouloir s'\u00e9riger en rempart contre un", "start": 536.48, "duration": 3.919}, {"text": "chaos qu' a lui-m\u00eame", "start": 538.2, "duration": 3.759}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 540.399, "duration": 3.361}, {"text": "j'entendais Gabriel dans la conf\u00e9rence", "start": 541.959, "duration": 4.201}, {"text": "de presse de ce matin s r\u00e9g\u00e9 en dig", "start": 543.76, "duration": 4.04}, {"text": "contre les extr\u00eames d'ailleurs c'est", "start": 546.16, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9ressant il parlait de la nupes pour", "start": 547.8, "duration": 3.0}, {"text": "stigmatiser un petit peu pour dire c'est", "start": 549.12, "duration": 3.279}, {"text": "l'ancienne nupes \u00e7a n'est pas le nouveau", "start": 550.8, "duration": 4.96}, {"text": "front populaire dans dans l'esprit c'est", "start": 552.399, "duration": 5.12}, {"text": "le message qu'il voulait v\u00e9hiculerou", "start": 555.76, "duration": 3.56}, {"text": "tous les leaders de la majorit\u00e9", "start": 557.519, "duration": 5.081}, {"text": "pr\u00e9sidentielle disent la nup 2.0 la", "start": 559.32, "duration": 5.959}, {"text": "nouvelle et et donc comment \u00eatre", "start": 562.6, "duration": 7.04}, {"text": "cr\u00e9dible pour s'\u00e9riger en rempart contre", "start": 565.279, "duration": 6.361}, {"text": "ce p\u00e9ril du chaos quand on en est le", "start": 569.64, "duration": 3.68}, {"text": "grand orchestrateur puisque l'acte", "start": 571.64, "duration": 4.04}, {"text": "fondateur du chaos dont il parle c'est", "start": 573.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'acte de la", "start": 575.68, "duration": 4.0}, {"text": "dissolution d\u00e9cid\u00e9 par le Pr\u00e9sident de", "start": 577.36, "duration": 4.24}, {"text": "la R\u00e9publique 1 heure apr\u00e8s les les", "start": 579.68, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9sultats de l'\u00e9lection europ\u00e9enne donc", "start": 581.6, "duration": 4.04}, {"text": "c'est l\u00e0 toute la difficult\u00e9 et d'autant", "start": 583.32, "duration": 4.0}, {"text": "plus tout ce paradoxe l\u00e0 il est", "start": 585.64, "duration": 3.759}, {"text": "poursuivi m\u00eame et l'actualit\u00e9 ne les", "start": 587.32, "duration": 4.4}, {"text": "aide pas de ce point de vue-l ils", "start": 589.399, "duration": 4.56}, {"text": "essaient aujourd'hui d'incarner la", "start": 591.72, "duration": 4.4}, {"text": "rigueur budg\u00e9taire la responsabilit\u00e9 le", "start": 593.959, "duration": 4.32}, {"text": "camp de la raison et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a vous", "start": 596.12, "duration": 3.6}, {"text": "avez quand m\u00eame la France qui est", "start": 598.279, "duration": 2.881}, {"text": "poursuivi par la Commission europ\u00e9enne", "start": 599.72, "duration": 4.799}, {"text": "depuis hier pour proc\u00e9dure pour d\u00e9ficit", "start": 601.16, "duration": 5.88}, {"text": "excessif donc m\u00eame on se voil\u00e0 on n pas", "start": 604.519, "duration": 5.32}, {"text": "seul autres bel les Italiens bien s\u00fbr il", "start": 607.04, "duration": 4.2}, {"text": "y a Malte il y en a d'autres il y a la", "start": 609.839, "duration": 3.0}, {"text": "Hongrie bien s\u00fbr c'est une proc\u00e9dure", "start": 611.24, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s longue mais c'est vrai que \u00e7a se le", "start": 612.839, "duration": 5.68}, {"text": "calendrier ne les aide assur\u00e9ment pas \u00e0", "start": 615.04, "duration": 5.56}, {"text": "justifier cette strat\u00e9gie pr\u00e9siden si on", "start": 618.519, "duration": 3.56}, {"text": "a le temps on fera un focus sur cette", "start": 620.6, "duration": 3.76}, {"text": "strat\u00e9gie de la d\u00e9bacle \u00e9conomique en", "start": 622.079, "duration": 3.44}, {"text": "quelque sorte qui est aussi l'un des", "start": 624.36, "duration": 2.28}, {"text": "discours qu'on qu'on entend pas", "start": 625.519, "duration": 2.601}, {"text": "seulement au sein de la majorit\u00e9", "start": 626.64, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle toujours sur", "start": 628.12, "duration": 3.8}, {"text": "la la lutte contre les extr\u00eames le le", "start": 630.2, "duration": 3.68}, {"text": "sentiment qu'on a c'est sans doute le", "start": 631.92, "duration": 3.599}, {"text": "v\u00f4re aussi Vincent couronne c'est que", "start": 633.88, "duration": 3.48}, {"text": "pour l'instant les attaques elles sont", "start": 635.519, "duration": 5.32}, {"text": "surtout centr\u00e9 vers effectivement al je", "start": 637.36, "duration": 5.84}, {"text": "reprends les termes de des leaders du", "start": 640.839, "duration": 3.881}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel vers la nupes la", "start": 643.2, "duration": 2.96}, {"text": "nouvelle nupess et surtout faut surtout", "start": 644.72, "duration": 2.48}, {"text": "pas dire le nouveau front populaire", "start": 646.16, "duration": 3.6}, {"text": "comment vous l'expliquez \u00e7a probablement", "start": 647.2, "duration": 4.6}, {"text": "parce que quand il a d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre", "start": 649.76, "duration": 4.519}, {"text": "Emmanuel Macron avait d\u00fb envisager que", "start": 651.8, "duration": 4.36}, {"text": "l'ancienne nupes n'aurait pas su se", "start": 654.279, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9organiser aussi rapidement du fait", "start": 656.16, "duration": 3.679}, {"text": "notamment de la figure tr\u00e8s cvante de", "start": 657.72, "duration": 3.84}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui de mani\u00e8re assez", "start": 659.839, "duration": 3.721}, {"text": "surprenante je dois dire s'est mis al", "start": 661.56, "duration": 3.6}, {"text": "sans forc\u00e9ment se mettre tr\u00e8s en retrait", "start": 663.56, "duration": 3.36}, {"text": "mais en tout cas a dit que il ne serait", "start": 665.16, "duration": 3.16}, {"text": "pas forc\u00e9ment le Premier ministre ou que", "start": 666.92, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame s'il \u00e9tait il a fait un 20h le", "start": 668.32, "duration": 3.56}, {"text": "lundi soir il a mieux comme mise en", "start": 670.24, "duration": 3.039}, {"text": "retraite mais mais j'imagine qu'on", "start": 671.88, "duration": 3.0}, {"text": "aurait pu attendre de sa part en tout", "start": 673.279, "duration": 3.281}, {"text": "cas une sorte de prise de pouvoir en", "start": 674.88, "duration": 3.36}, {"text": "disant ben si on gagne c'est moi qui", "start": 676.56, "duration": 3.64}, {"text": "serai Premier ministre et cetera don ce", "start": 678.24, "duration": 3.399}, {"text": "qui n'a pas forc\u00e9ment fait de mani\u00e8re", "start": 680.2, "duration": 3.68}, {"text": "aussi frontale et donc l'unification de", "start": 681.639, "duration": 3.801}, {"text": "la gauche pour cette campagne a", "start": 683.88, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre surpris je ne sais pas mais a", "start": 685.44, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre surpris le le le pouvoir qui", "start": 687.0, "duration": 3.48}, {"text": "du coup se dit bah en fait si il va", "start": 689.32, "duration": 2.28}, {"text": "falloir taper sur eux parce que c'est", "start": 690.48, "duration": 3.919}, {"text": "eux le plus gros danger en r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 691.6, "duration": 4.76}, {"text": "dans la perspective du second tour on se", "start": 694.399, "duration": 3.361}, {"text": "retournera vers l'extr\u00eame droite et on", "start": 696.36, "duration": 3.039}, {"text": "les attaquera c'est une strat\u00e9gie en", "start": 697.76, "duration": 2.8}, {"text": "tout cas qu'on voit de mani\u00e8re assez", "start": 699.399, "duration": 4.0}, {"text": "claire les attaques sont sont sont sont", "start": 700.56, "duration": 5.6}, {"text": "dirig\u00e9es contre essentiellement la nups2", "start": 703.399, "duration": 4.521}, {"text": "en tout cas le nouveau front populaire", "start": 706.16, "duration": 4.119}, {"text": "et le programme qui est d\u00e9roul\u00e9 par", "start": 707.92, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron et par Gabriel Atal est", "start": 710.279, "duration": 3.441}, {"text": "un programme qui reprend quand m\u00eame pas", "start": 712.279, "duration": 3.761}, {"text": "mal d'\u00e9l\u00e9ments qui font plaisir \u00e0 la", "start": 713.72, "duration": 4.04}, {"text": "droite voire m\u00eame \u00e0 l'extr\u00eame droite on", "start": 716.04, "duration": 3.0}, {"text": "en parlera peut-\u00eatre un petit peu tout \u00e0", "start": 717.76, "duration": 4.4}, {"text": "l'heure mais les accusations", "start": 719.04, "duration": 3.12}, {"text": "d'immigrationnisme il y a tout un tout", "start": 722.76, "duration": 3.36}, {"text": "un un langage en fait et un chant", "start": 724.44, "duration": 5.199}, {"text": "lexical qui quand m\u00eame voil\u00e0 ou ou qui", "start": 726.12, "duration": 5.48}, {"text": "effectivement int\u00e9ressant \u00e0 \u00e0 d\u00e9coder et", "start": 729.639, "duration": 3.681}, {"text": "vous nous aiderez \u00e0 le faire je l'ai dit", "start": 731.6, "duration": 4.52}, {"text": "en titre Gabriel Atal qui pour moi c'est", "start": 733.32, "duration": 4.199}, {"text": "le fait le plus important en terme de", "start": 736.12, "duration": 3.6}, {"text": "strat\u00e9gie politique de de ce jour qui se", "start": 737.519, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9tache de la tutelle du pr\u00e9sident de la", "start": 739.72, "duration": 4.72}, {"text": "R\u00e9publique il appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 le", "start": 742.399, "duration": 4.201}, {"text": "choisir gabrielal pour", "start": 744.44, "duration": 5.639}, {"text": "matigon c'est la premi\u00e8re fois depuis", "start": 746.6, "duration": 5.56}, {"text": "plus de 25 ans que les Fran\u00e7ais vont", "start": 750.079, "duration": 4.721}, {"text": "choisir un premier", "start": 752.16, "duration": 2.64}, {"text": "ministre \u00e9videmment que il y aura un", "start": 755.12, "duration": 5.079}, {"text": "avant et un", "start": 758.079, "duration": 6.281}, {"text": "apr\u00e8s et que \u00e0 l'issue de cette \u00e9lection", "start": 760.199, "duration": 6.281}, {"text": "n\u00e9cessairement il y aura un avant et un", "start": 764.36, "duration": 5.479}, {"text": "apr\u00e8s dans la pratique du", "start": 766.48, "duration": 6.919}, {"text": "pouvoir dans l'\u00e9quilibre des", "start": 769.839, "duration": 6.841}, {"text": "institutions le 9 janvier le Pr\u00e9sident", "start": 773.399, "duration": 6.0}, {"text": "de la R\u00e9publique m'a nomm\u00e9", "start": 776.68, "duration": 5.44}, {"text": "le 30 juin j'aimerais que les Fran\u00e7ais", "start": 779.399, "duration": 4.721}, {"text": "me choisissent alors je trouve \u00e7a tr\u00e8s", "start": 782.12, "duration": 3.719}, {"text": "int\u00e9ressant jean-gar il faut peut-\u00eatre", "start": 784.12, "duration": 3.68}, {"text": "oui rappeler un peu ce que dit la", "start": 785.839, "duration": 4.161}, {"text": "Constitution c'est tr\u00e8s clairement dans", "start": 787.8, "duration": 3.68}, {"text": "les pr\u00e9rogatives pr\u00e9sidentielles de", "start": 790.0, "duration": 3.16}, {"text": "choisir le Premier ministre c'est c'est", "start": 791.48, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s clair mais souvenez-vous que", "start": 793.16, "duration": 3.239}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon apr\u00e8s l'\u00e9lection de", "start": 794.6, "duration": 3.799}, {"text": "2022 voulait que les Fran\u00e7ais le le", "start": 796.399, "duration": 4.721}, {"text": "nomme Premier ministre donc on voit bien", "start": 798.399, "duration": 4.44}, {"text": "que aujourd'hui tout \u00e7a est plus tr\u00e8s", "start": 801.12, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s clair y compris pour nos hommes", "start": 802.839, "duration": 4.481}, {"text": "politiques non mais l\u00e0 l\u00e0 il revient", "start": 804.199, "duration": 5.0}, {"text": "dans le r\u00f4le qui aurait d\u00fb lui \u00eatre", "start": 807.32, "duration": 4.44}, {"text": "sign\u00e9 euh que de de de mener cette", "start": 809.199, "duration": 5.921}, {"text": "campagne et on sait bien que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 811.76, "duration": 5.879}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle se d\u00e9tache", "start": 815.12, "duration": 4.2}, {"text": "de plus en plus d'Emmanuel Macron de", "start": 817.639, "duration": 3.121}, {"text": "cette figure qui est devenue une figure", "start": 819.32, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9pulsive pour eux et il est normal que", "start": 820.76, "duration": 4.639}, {"text": "que Gabriel Atal quelqu comp aussi avec", "start": 823.16, "duration": 3.64}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il a il a", "start": 825.399, "duration": 3.88}, {"text": "enfin on peut imaginer la difficult\u00e9 \u00e0", "start": 826.8, "duration": 4.599}, {"text": "dig\u00e9rer la d\u00e9cision de dissolution", "start": 829.279, "duration": 3.92}, {"text": "surtout sans avoir \u00e9t\u00e9 vraiment consult\u00e9", "start": 831.399, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e7a para\u00eet une \u00e9vidence parce que c'est", "start": 833.199, "duration": 4.961}, {"text": "c'est non seulement comment dire une une", "start": 834.72, "duration": 5.479}, {"text": "insulte personnelle", "start": 838.16, "duration": 3.679}, {"text": "ou en tout cas un d\u00e9saveux personnel", "start": 840.199, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00eame si maintenant Macron nous dit que", "start": 841.839, "duration": 3.641}, {"text": "c'est son son son fils ou son jeune", "start": 843.56, "duration": 4.0}, {"text": "fr\u00e8re je sais plus ce", "start": 845.48, "duration": 4.719}, {"text": "fr\u00e8re fr\u00e8reexpression qu'il emploie qui", "start": 847.56, "duration": 4.0}, {"text": "est d'ailleurs assez condescendante au", "start": 850.199, "duration": 5.281}, {"text": "passage bon mais mais mais c'est surtout", "start": 851.56, "duration": 6.12}, {"text": "par rapport au dispositif institutionnel", "start": 855.48, "duration": 3.479}, {"text": "et \u00e0 ce qu' a \u00e9t\u00e9 l'usage de la", "start": 857.68, "duration": 2.88}, {"text": "dissolution toutes les autres", "start": 858.959, "duration": 3.761}, {"text": "dissolutions qui en plus sont sont", "start": 860.56, "duration": 3.32}, {"text": "faites dans des contextes tr\u00e8s", "start": 862.72, "duration": 2.679}, {"text": "diff\u00e9rents mais elles se sont faites", "start": 863.88, "duration": 3.519}, {"text": "avec l'accord du Premier ministre \u00e7a", "start": 865.399, "duration": 4.721}, {"text": "veut dire que m\u00eame en 97 c'est Alain", "start": 867.399, "duration": 5.601}, {"text": "Jup\u00e9 au d\u00e9part un peu r\u00e9tissent mais 3", "start": 870.12, "duration": 4.2}, {"text": "mois avant la dissolution il est", "start": 873.0, "duration": 3.079}, {"text": "d'accord pour pour pour qu'elle se fasse", "start": 874.32, "duration": 3.56}, {"text": "ou alors je rappelle petit fr\u00e8re c'\u00e9tait", "start": 876.079, "duration": 3.801}, {"text": "visite d'Emmanuel Macron au montv\u00e9rien", "start": 877.88, "duration": 3.92}, {"text": "il est il est face \u00e0 des enfants de CM2", "start": 879.88, "duration": 3.8}, {"text": "c'est un enfant c'est un enfant qui lui", "start": 881.8, "duration": 3.08}, {"text": "dit est-ce que c'est votre petit fr\u00e8re", "start": 883.68, "duration": 3.079}, {"text": "voil\u00e0 c'est juste pour remettre les", "start": 884.88, "duration": 4.079}, {"text": "choses dans l'ordre mais il a il il a", "start": 886.759, "duration": 4.64}, {"text": "repris l'expression prquons pasexc\u00e8s de", "start": 888.959, "duration": 5.32}, {"text": "Macron baching c'est", "start": 891.399, "duration": 7.12}, {"text": "vra enfut pens quand m\u00eame oui on", "start": 894.279, "duration": 5.881}, {"text": "commence savoir un petit peu quand m\u00eame", "start": 898.519, "duration": 4.161}, {"text": "les dessous de cette dissolution on a vu", "start": 900.16, "duration": 4.88}, {"text": "les photos de soisic de la ma\u00e7onni\u00e8re", "start": 902.68, "duration": 4.12}, {"text": "qui est la photographe officielle de", "start": 905.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e avec le visage tr\u00e8s ferm\u00e9 de", "start": 906.8, "duration": 4.12}, {"text": "Gabriel Attal on voit aussi et bien la", "start": 908.44, "duration": 4.28}, {"text": "la figure de yel brun piv\u00e9 compl\u00e8tement", "start": 910.92, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9pit\u00e9 juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et on a su comment", "start": 912.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a s'\u00e9tait pass\u00e9 pour G\u00e9rard Larcher", "start": 914.56, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il y a pas eu de", "start": 916.88, "duration": 3.079}, {"text": "consultation \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un coup de fil on", "start": 918.12, "duration": 3.92}, {"text": "nous a dit \u00e7a a dur\u00e9 m\u00eame pas une minute", "start": 919.959, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 une pure information donc c'est", "start": 922.04, "duration": 3.68}, {"text": "c'est une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9", "start": 924.12, "duration": 3.76}, {"text": "prise compl\u00e8tement seule de fa\u00e7on", "start": 925.72, "duration": 4.359}, {"text": "compl\u00e8tement ind\u00e9pendante par", "start": 927.88, "duration": 4.439}, {"text": "d' ai on comprend quand m\u00eame le", "start": 930.079, "duration": 4.841}, {"text": "sentiment qu' pu avoir Gabri \u00e0 ce", "start": 932.319, "duration": 4.32}, {"text": "momentl et quand m\u00eame on peut lui", "start": 934.92, "duration": 3.96}, {"text": "trouver \u00e0 Gabriel une sacr\u00e9e capacit\u00e9 de", "start": 936.639, "duration": 4.841}, {"text": "rebond quoi d'arriver \u00e0 essayer de", "start": 938.88, "duration": 4.6}, {"text": "reprendre et de communication ce qu'on", "start": 941.48, "duration": 4.919}, {"text": "lui connaissait aussi", "start": 943.48, "duration": 4.839}, {"text": "deour pardon il s'appuie sur une", "start": 946.399, "duration": 3.961}, {"text": "popularit\u00e9 plus forte m\u00eame si elle est", "start": 948.319, "duration": 3.601}, {"text": "relative mais plus forte en tout cas que", "start": 950.36, "duration": 4.399}, {"text": "celle des mal Macron je pense un rejet", "start": 951.92, "duration": 4.399}, {"text": "moins fort et donc souvent \u00e7a va \u00eatre", "start": 954.759, "duration": 3.361}, {"text": "lui qu'on va trouver sur la fiche \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 956.319, "duration": 3.801}, {"text": "de \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du du du candidat ou de la", "start": 958.12, "duration": 3.56}, {"text": "candidate \u00e0 ses l\u00e9gislatives pour le", "start": 960.12, "duration": 3.56}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel est-ce que il est en", "start": 961.68, "duration": 3.56}, {"text": "train de tuer le grand fr\u00e8re en quelque", "start": 963.68, "duration": 3.639}, {"text": "sorte alors \u00e7a je ne sais pas je pense", "start": 965.24, "duration": 3.76}, {"text": "qu'il se projette pas d\u00e9j\u00e0 il essaie de", "start": 967.319, "duration": 3.561}, {"text": "sauver ce qu'il va r\u00e9ussir \u00e0 sauver ils", "start": 969.0, "duration": 4.12}, {"text": "essaient aussi il y a une enqu\u00eate tr\u00e8s", "start": 970.88, "duration": 3.8}, {"text": "int\u00e9ressante qui a \u00e9t\u00e9 faite par nos", "start": 973.12, "duration": 4.76}, {"text": "confrar du grand continent sur", "start": 974.68, "duration": 5.44}, {"text": "l'abstention et les marges de man\u0153uvre", "start": 977.88, "duration": 3.84}, {"text": "parmi les abstentionnistes et et", "start": 980.12, "duration": 3.44}, {"text": "notamment cette enqu\u00eate r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que vous", "start": 981.72, "duration": 4.76}, {"text": "aviez seulement 28 % d'abstentionnistes", "start": 983.56, "duration": 4.279}, {"text": "aux europ\u00e9ennes parmi les \u00e9lecteurs de", "start": 986.48, "duration": 3.32}, {"text": "Marine Le Pen en 2022 2 l\u00e0 o\u00f9 le", "start": 987.839, "duration": 3.44}, {"text": "contingent d'abstentionistes qui peuvent", "start": 989.8, "duration": 2.68}, {"text": "\u00eatre mobilis\u00e9s pour les \u00e9lections", "start": 991.279, "duration": 2.68}, {"text": "l\u00e9gislatives dans le camp macroniste il", "start": 992.48, "duration": 2.96}, {"text": "est beaucoup plus important par je crois", "start": 993.959, "duration": 5.0}, {"text": "que c'est 42 % d'absentionnist parmi les", "start": 995.44, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9lecteurs d'Emmanuel Macron en 2022 et", "start": 998.959, "duration": 4.0}, {"text": "autour de 30 36 % je crois pour les", "start": 1001.04, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche donc l\u00e0 ce qu'il", "start": 1002.959, "duration": 3.0}, {"text": "laessait de faire c'est vraiment d'aller", "start": 1004.56, "duration": 3.44}, {"text": "chercher ces abstentionnistes l\u00e0 en", "start": 1005.959, "duration": 3.641}, {"text": "comptant sur un taux de participation", "start": 1008.0, "duration": 3.16}, {"text": "qui devrait d'apr\u00e8s les derniers", "start": 1009.6, "duration": 3.2}, {"text": "sondages \u00eatre historique par que", "start": 1011.16, "duration": 3.119}, {"text": "normalement en l\u00e9gislative on vote", "start": 1012.8, "duration": 3.88}, {"text": "encore moins cause europ\u00e9enne et l\u00e0 on a", "start": 1014.279, "duration": 3.92}, {"text": "des taux de participation qui sont", "start": 1016.68, "duration": 4.279}, {"text": "autour des 6 3 % donc vraiment l\u00e0 l'id\u00e9e", "start": 1018.199, "duration": 5.0}, {"text": "dans les les 20 petits jours de campagne", "start": 1020.959, "duration": 3.84}, {"text": "qui sont ouverts ce lundi c'est vraiment", "start": 1023.199, "duration": 3.84}, {"text": "d'aller chercher voil\u00e0 il nous en reste", "start": 1024.799, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 que 10 \u00e7a passe extraordinairement", "start": 1027.039, "duration": 2.88}, {"text": "vite c'est d'aller chercher ces", "start": 1028.919, "duration": 3.081}, {"text": "contingents l\u00e0 et de miser encore sur", "start": 1029.919, "duration": 4.361}, {"text": "cette rh\u00e9torique du raisonnable et des", "start": 1032.0, "duration": 4.199}, {"text": "candidats qui refuserait cet amalgame", "start": 1034.28, "duration": 3.96}, {"text": "qui est fait entre les les les extr\u00eames", "start": 1036.199, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s ouis et puis en entendant", "start": 1038.24, "duration": 5.48}, {"text": "Gabriel hatal ce matin j'ai j'ai pens\u00e9", "start": 1041.039, "duration": 5.8}, {"text": "aussi \u00e0 la phrase de Jordan Bardella", "start": 1043.72, "duration": 4.079}, {"text": "quand il dit mais si j'ai pas la", "start": 1046.839, "duration": 2.641}, {"text": "majorit\u00e9 absolue", "start": 1047.799, "duration": 6.321}, {"text": "h son de le pouvoir pr\u00e9sidentiel ou en", "start": 1049.48, "duration": 6.12}, {"text": "tout cas celui d'Emmanuel Macron Vincent", "start": 1054.12, "duration": 3.48}, {"text": "couronne ben j'ai l'impression et avec", "start": 1055.6, "duration": 4.04}, {"text": "la s\u00e9quence de Gabriel Atal que c'est un", "start": 1057.6, "duration": 3.52}, {"text": "petit peu ce qui est en train de se", "start": 1059.64, "duration": 4.919}, {"text": "passer et je dirais que tout \u00e7a a l'air", "start": 1061.12, "duration": 5.4}, {"text": "quand m\u00eame plut\u00f4t coh\u00e9rent avec la", "start": 1064.559, "duration": 3.561}, {"text": "mani\u00e8re dont la Constitution est r\u00e9dig\u00e9e", "start": 1066.52, "duration": 3.96}, {"text": "en fait on est un r\u00e9gime parlementaire", "start": 1068.12, "duration": 3.679}, {"text": "alors certes avec une forte", "start": 1070.48, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation", "start": 1071.799, "duration": 3.641}, {"text": "mais le gouvernement est responsable", "start": 1073.32, "duration": 4.96}, {"text": "devant l'Assembl\u00e9e nationale et ce qui", "start": 1075.44, "duration": 5.239}, {"text": "se passe ici ici c'est que pour la", "start": 1078.28, "duration": 4.12}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis longtemps Gabriela", "start": 1080.679, "duration": 4.081}, {"text": "dit en fait le choix que l'on on est en", "start": 1082.4, "duration": 3.84}, {"text": "train de faire c'est le choix de quelle", "start": 1084.76, "duration": 3.36}, {"text": "majorit\u00e9 ve veut-on pour gouverner la", "start": 1086.24, "duration": 3.799}, {"text": "France demain et non pas le choix de", "start": 1088.12, "duration": 3.559}, {"text": "quel pr\u00e9sident veut-on demain Macron en", "start": 1090.039, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il est sur la touche quoi qu'il", "start": 1091.679, "duration": 6.12}, {"text": "arrive ce qui se joue oui et intouchable", "start": 1094.0, "duration": 6.0}, {"text": "parce qu'il est irresponsable c'est la", "start": 1097.799, "duration": 3.88}, {"text": "figure du pr\u00e9sident dans la Constitution", "start": 1100.0, "duration": 3.76}, {"text": "qui est politiquement irresponsable et", "start": 1101.679, "duration": 4.441}, {"text": "donc \u00e0 la fois Jordane Bardella Gabriel", "start": 1103.76, "duration": 4.48}, {"text": "hatal et et et la gauche aussi en fait", "start": 1106.12, "duration": 4.12}, {"text": "se moque je j'exag\u00e8re un petit peu mais", "start": 1108.24, "duration": 4.0}, {"text": "totalement du sort d'Emmanuel Macron", "start": 1110.24, "duration": 5.16}, {"text": "c'est demain eux qui vont gouverner et", "start": 1112.24, "duration": 5.04}, {"text": "ils font campagne pour \u00e7a est-ce que Al", "start": 1115.4, "duration": 3.279}, {"text": "je pense que la comparaison est pas tr\u00e8s", "start": 1117.28, "duration": 2.519}, {"text": "juste mais c'est pas grave je vous pose", "start": 1118.679, "duration": 2.561}, {"text": "quand m\u00eame la question jeangarig on se", "start": 1119.799, "duration": 4.0}, {"text": "souvient de Laurent Fabius lui c'est lui", "start": 1121.24, "duration": 4.48}, {"text": "moi c'est moi en \u00e9tant septembre j'ai", "start": 1123.799, "duration": 4.201}, {"text": "recherch\u00e9 la date septembre 84 alors", "start": 1125.72, "duration": 4.4}, {"text": "c'est pas du tout le m\u00eame contexte", "start": 1128.0, "duration": 3.679}, {"text": "d'\u00e9quilibre \u00e9videmment il y a une", "start": 1130.12, "duration": 3.919}, {"text": "majorit\u00e9 pour le Parti socialiste et la", "start": 1131.679, "duration": 4.041}, {"text": "gauche \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais quand m\u00eame il", "start": 1134.039, "duration": 3.161}, {"text": "y a deux jeunes premier ministres qui", "start": 1135.72, "duration": 3.56}, {"text": "cherchent \u00e0 s'\u00e9manciper \u00e7a quelque chose", "start": 1137.2, "duration": 5.08}, {"text": "de \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque Laurent fabus qui avait", "start": 1139.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le secr\u00e9taire de Fran\u00e7ois mit\u00e9ran", "start": 1142.28, "duration": 3.68}, {"text": "apparaissait vraiment comme le l'homme", "start": 1143.84, "duration": 3.92}, {"text": "lie celui qui \u00e9tait qui avait \u00e9t\u00e9 fait", "start": 1145.96, "duration": 3.719}, {"text": "par par Fran\u00e7is mit\u00e9ran il avait besoin", "start": 1147.76, "duration": 3.76}, {"text": "de s'\u00e9manciper il s'est \u00e9mancip\u00e9", "start": 1149.679, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs une deuxi\u00e8me fois au cours de", "start": 1151.52, "duration": 3.6}, {"text": "de son mandat lors de la visite du du", "start": 1153.12, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sident polonais jaruselski qu'avait", "start": 1155.12, "duration": 5.88}, {"text": "avec v\u00e9h\u00e9mence condamn\u00e9 donc il y a il y", "start": 1157.96, "duration": 5.04}, {"text": "a vraiment cette cette volont\u00e9 l\u00e0 de", "start": 1161.0, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e9mancipation mais au-del\u00e0 de \u00e7a", "start": 1163.0, "duration": 4.24}, {"text": "effectivement il y a un retour aux", "start": 1164.84, "duration": 4.28}, {"text": "institutions de la de de la 5e", "start": 1167.24, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9publique euh c'est cette toute C toute", "start": 1169.12, "duration": 5.48}, {"text": "cette s\u00e9quence y compris celle de cette", "start": 1172.28, "duration": 5.279}, {"text": "dissolution hyper personnelle qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1174.6, "duration": 5.6}, {"text": "prise dans tout petit comit\u00e9 autour de", "start": 1177.559, "duration": 5.12}, {"text": "de d'Emmanuel Macron elle met en cause", "start": 1180.2, "duration": 4.88}, {"text": "la surpr\u00e9sidentialisation de de notre", "start": 1182.679, "duration": 4.24}, {"text": "syst\u00e8me c'est c'est tr\u00e8s clair or on se", "start": 1185.08, "duration": 3.24}, {"text": "retrouve mais c'\u00e9tait le cas avec ses", "start": 1186.919, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs peut-\u00eatre moins Fran\u00e7ois", "start": 1188.32, "duration": 3.16}, {"text": "Hollande mais avec les autres c'est", "start": 1189.72, "duration": 3.88}, {"text": "quelque chose qui qui qui qui n'a cess\u00e9", "start": 1191.48, "duration": 3.8}, {"text": "de se surtout \u00e0 partir de la pr\u00e9sidence", "start": 1193.6, "duration": 4.439}, {"text": "de Nicolas Sarkozi apr\u00e8s la la r\u00e9vision", "start": 1195.28, "duration": 5.08}, {"text": "2000 qui qui a qui a li\u00e9 les \u00e9lections", "start": 1198.039, "duration": 4.361}, {"text": "l\u00e9gislatives \u00e9lections pr\u00e9sidentielles", "start": 1200.36, "duration": 3.28}, {"text": "justement ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 1202.4, "duration": 2.44}, {"text": "que l\u00e0 a", "start": 1203.64, "duration": 5.72}, {"text": "priori ces \u00e9lections l\u00e0 vont retrouver", "start": 1204.84, "duration": 8.079}, {"text": "le le la je je dire le m\u00eame souffle de", "start": 1209.36, "duration": 5.52}, {"text": "de cohabitation mais au sens plus large", "start": 1212.919, "duration": 3.481}, {"text": "que la cohabitation politique c'est\u00e0dire", "start": 1214.88, "duration": 3.039}, {"text": "de de cohabitation entre une une", "start": 1216.4, "duration": 3.68}, {"text": "assembl\u00e9e qui ne sera pas forc\u00e9ment aux", "start": 1217.919, "duration": 4.201}, {"text": "ordres du pr\u00e9sident au contraire et l\u00e0", "start": 1220.08, "duration": 4.599}, {"text": "on va voir une une assembl\u00e9e qui risque", "start": 1222.12, "duration": 5.039}, {"text": "de ne pas encore avoir de de majorit\u00e9", "start": 1224.679, "duration": 6.24}, {"text": "absolue et qui va \u00eatre dans une forme", "start": 1227.159, "duration": 5.52}, {"text": "d'ingouvernabilit\u00e9 mais qui en m\u00eame", "start": 1230.919, "duration": 3.481}, {"text": "temps en m\u00eame temps cette", "start": 1232.679, "duration": 4.801}, {"text": "ingouvernabilit\u00e9 nous replonge je dirais", "start": 1234.4, "duration": 5.04}, {"text": "au c\u0153ur de ce que sont v\u00e9ritablement et", "start": 1237.48, "duration": 3.6}, {"text": "vous l'avez dit de ce qu'est le r\u00e9gime", "start": 1239.44, "duration": 3.2}, {"text": "parlementaire car c'est un r\u00e9gime", "start": 1241.08, "duration": 3.44}, {"text": "parlementaire la 5e R\u00e9publique m\u00eame si", "start": 1242.64, "duration": 3.919}, {"text": "on s'est habitu\u00e9 \u00e0 avoir un pr\u00e9sident et", "start": 1244.52, "duration": 3.48}, {"text": "avoir une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle qui", "start": 1246.559, "duration": 3.041}, {"text": "domine tout \u00e7a reste un r\u00e9gime", "start": 1248.0, "duration": 3.2}, {"text": "parlementaire alors on va rester sur la", "start": 1249.6, "duration": 3.16}, {"text": "figure d'Emmanuel Macron il y a", "start": 1251.2, "duration": 2.68}, {"text": "effectivement beaucoup de CADES de la", "start": 1252.76, "duration": 3.399}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle qui bien comment", "start": 1253.88, "duration": 4.039}, {"text": "je peux dire \u00e7a l'enfermer \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e en", "start": 1256.159, "duration": 3.281}, {"text": "quelque sorte mais bon il saisit les", "start": 1257.919, "duration": 3.521}, {"text": "occasions de faire comme par quand comme", "start": 1259.44, "duration": 4.52}, {"text": "quand il va sur l'\u00eele de de Saint pour", "start": 1261.44, "duration": 5.44}, {"text": "comm\u00e9morer l'appel du 18 juin et qu'il", "start": 1263.96, "duration": 5.56}, {"text": "dit ceci le rassemblement national et", "start": 1266.88, "duration": 4.48}, {"text": "ses associ\u00e9s il propose des choses qui", "start": 1269.52, "duration": 3.6}, {"text": "peut-\u00eatre font plaisir aux gens enfin", "start": 1271.36, "duration": 4.559}, {"text": "c'est 100 milliards par an c'est 100", "start": 1273.12, "duration": 4.84}, {"text": "milliards par an c'est une proposur", "start": 1275.919, "duration": 3.401}, {"text": "nationaliser les autoroutes de revenir", "start": 1277.96, "duration": 4.079}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites c'est c'est", "start": 1279.32, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e8 C ann\u00e9e 15 milliards qu'il faut il", "start": 1282.039, "duration": 4.88}, {"text": "propose de faire des il ras gratis sur", "start": 1284.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9nergie et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 \u00e0", "start": 1286.919, "duration": 3.041}, {"text": "l'extr\u00eame gauche c'est quatre fois pire", "start": 1288.12, "duration": 3.919}, {"text": "en terme de c\u00fbp et puis il y a plus de", "start": 1289.96, "duration": 3.4}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 ils reviennent sur les lois", "start": 1292.039, "duration": 2.481}, {"text": "d'immigration qu'on a fait qui", "start": 1293.36, "duration": 2.6}, {"text": "permettent quand m\u00eame de r\u00e9guler et", "start": 1294.52, "duration": 3.2}, {"text": "qu'on doit maintenant mettre en \u0153uvre et", "start": 1295.96, "duration": 2.839}, {"text": "puis il y a des choses compl\u00e8tement", "start": 1297.72, "duration": 2.92}, {"text": "ubuesses comme par exemple \u00e9changer de", "start": 1298.799, "duration": 4.24}, {"text": "de sexe en mairie on va y revenir sur", "start": 1300.64, "duration": 4.0}, {"text": "ses propames \u00e0 quoi joue c'est la", "start": 1303.039, "duration": 2.841}, {"text": "question \u00e0 100000 dollars \u00e0 quoi joue", "start": 1304.64, "duration": 2.72}, {"text": "Emmanuel Macron dans cette campagne bah", "start": 1305.88, "duration": 3.159}, {"text": "voil\u00e0 la semaine derni\u00e8re on nous disait", "start": 1307.36, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron va intervenir trois fois", "start": 1309.039, "duration": 3.721}, {"text": "par semaine bon il para\u00eet que ces", "start": 1311.08, "duration": 3.839}, {"text": "troupes n'\u00e9taient pas tr\u00e8s adeptes du", "start": 1312.76, "duration": 3.84}, {"text": "concept pas tr\u00e8s partant r\u00e9sultat cette", "start": 1314.919, "duration": 3.801}, {"text": "semaine ben on a entendu le pr\u00e9sident la", "start": 1316.6, "duration": 4.199}, {"text": "R\u00e9publique une fois sur l'\u00eele de sain", "start": 1318.72, "duration": 3.48}, {"text": "mais bon c'\u00e9tait pour un mot compte", "start": 1320.799, "duration": 3.76}, {"text": "triple comme on dit au scrable les mots", "start": 1322.2, "duration": 3.359}, {"text": "utilis\u00e9s par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1324.559, "duration": 2.921}, {"text": "R\u00e9publique ils ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 on l'a", "start": 1325.559, "duration": 3.561}, {"text": "compris surtout au nouveau front", "start": 1327.48, "duration": 3.4}, {"text": "populaire et ils ont fait couler", "start": 1329.12, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup d'encre alors le mot vous", "start": 1330.88, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez utilis\u00e9 Vincent c'\u00e9tait", "start": 1332.48, "duration": 4.92}, {"text": "immigrationniste un mot employ\u00e9 par", "start": 1334.72, "duration": 6.68}, {"text": "Jean-Marie Le Pen d\u00e8s les ann\u00e9es 80 90", "start": 1337.4, "duration": 5.44}, {"text": "et qui a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 encore tout", "start": 1341.4, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9cemment par le rassemblement national", "start": 1342.84, "duration": 3.48}, {"text": "ces derniers jours pour attaquer le", "start": 1344.84, "duration": 3.719}, {"text": "Front populaire voil\u00e0 la m\u00eame cible donc", "start": 1346.32, "duration": 4.2}, {"text": "et les m\u00eames mots que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1348.559, "duration": 3.761}, {"text": "R\u00e9publique l'autre phrase pol\u00e9mique", "start": 1350.52, "duration": 3.6}, {"text": "c'est celle que l'on vient d'entendre", "start": 1352.32, "duration": 3.12}, {"text": "c'est sur le changement de sexe en", "start": 1354.12, "duration": 3.28}, {"text": "mairie alors que la gauche pr\u00e9voit", "start": 1355.44, "duration": 4.08}, {"text": "d'autoriser le changement d'\u00e9tat civil", "start": 1357.4, "duration": 3.96}, {"text": "libre et gratuit devant un officier", "start": 1359.52, "duration": 4.039}, {"text": "d'\u00e9tat civil ce qui a \u00e9t\u00e9 aussi une des", "start": 1361.36, "duration": 4.4}, {"text": "propositions d'Emmanuel Macron en 2022", "start": 1363.559, "duration": 3.6}, {"text": "mais alors il faut bien rappeler qu'il", "start": 1365.76, "duration": 3.399}, {"text": "s'adressait au lecteur du magazine T\u00eatu", "start": 1367.159, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 qui il disait les personnes qui", "start": 1369.159, "duration": 3.481}, {"text": "s'engagent dans un processus de", "start": 1371.279, "duration": 3.321}, {"text": "transition doivent \u00eatre respect\u00e9s dans", "start": 1372.64, "duration": 3.84}, {"text": "leurs choix et leur vie et ne doivent", "start": 1374.6, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00eatre rendu plus complexes par des", "start": 1376.48, "duration": 3.72}, {"text": "proc\u00e9dure administrativ si elles sont", "start": 1378.52, "duration": 3.639}, {"text": "inutiles pourquoi Emmanuel Macron", "start": 1380.2, "duration": 3.88}, {"text": "change-t-il de discours voil\u00e0 les", "start": 1382.159, "duration": 4.52}, {"text": "amateurs de tactiqu politique ne manque", "start": 1384.08, "duration": 3.839}, {"text": "pas vous avez tous lu comme moi ses", "start": 1386.679, "duration": 3.12}, {"text": "analyses qui explique Emmanuel Macron", "start": 1387.919, "duration": 3.681}, {"text": "joue le premier tour il avait esp\u00e9r\u00e9 une", "start": 1389.799, "duration": 3.921}, {"text": "dislocation de la gauche il l'a pas eu", "start": 1391.6, "duration": 3.88}, {"text": "pas encore en tout cas il veut donc la", "start": 1393.72, "duration": 3.92}, {"text": "fracturer la d\u00e9truire afin d'aboutir au", "start": 1395.48, "duration": 4.16}, {"text": "maximum de duels face au rassemblement", "start": 1397.64, "duration": 4.039}, {"text": "national au de\u00e8me tour et alors il", "start": 1399.64, "duration": 4.68}, {"text": "pourra entonner le refrain que vous avez", "start": 1401.679, "duration": 4.521}, {"text": "eu tout \u00e0 l'heure Thomas c'est moi ou le", "start": 1404.32, "duration": 4.32}, {"text": "chaos on conna\u00eet la chanson mais en FA", "start": 1406.2, "duration": 5.12}, {"text": "peut marcher qui espert-il Bernet avec", "start": 1408.64, "duration": 5.08}, {"text": "cela est-ce que la politique consiste", "start": 1411.32, "duration": 4.32}, {"text": "seulement \u00e0 dire aux gens ce qu'ils ont", "start": 1413.72, "duration": 4.559}, {"text": "envie d'entendre ou pire ce qu'on pense", "start": 1415.64, "duration": 4.24}, {"text": "que les gens ont envie d'entendre", "start": 1418.279, "duration": 2.961}, {"text": "forc\u00e9ment lorsque vous naviguez dans les", "start": 1419.88, "duration": 3.2}, {"text": "EAU de la bipolarit\u00e9 comme Emmanuel", "start": 1421.24, "duration": 3.48}, {"text": "Macron selon que vous serez \u00e0 Paris ou", "start": 1423.08, "duration": 3.0}, {"text": "sur l'\u00eele de Saint avec des personnes", "start": 1424.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e2g\u00e9es inqui\u00e8tes ou des militants LGBT", "start": 1426.08, "duration": 4.719}, {"text": "plus bah \u00e7a vous aurait pas dire la m\u00eame", "start": 1428.64, "duration": 4.159}, {"text": "chose certains des opposants d'ailleurs", "start": 1430.799, "duration": 3.321}, {"text": "ne sont pas all\u00e9s aussi loin pour", "start": 1432.799, "duration": 2.801}, {"text": "expliquer son comportement ils se sont", "start": 1434.12, "duration": 3.4}, {"text": "pas dit qu'il avait de la strat\u00e9gie", "start": 1435.6, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e0-dedans ils ont juste estimer je les", "start": 1437.52, "duration": 2.88}, {"text": "cite c'est ce qu'on m'a dit aujourd'hui", "start": 1439.279, "duration": 2.481}, {"text": "qu'il a un p\u00e8te au casque alors bon", "start": 1440.4, "duration": 3.399}, {"text": "comment le le ressent de ces troupes bah", "start": 1441.76, "duration": 3.36}, {"text": "quelques morceaux choisi parce que c'est", "start": 1443.799, "duration": 2.801}, {"text": "pas beaucoup plus tendre dans les", "start": 1445.12, "duration": 3.039}, {"text": "troupes d'Emmanuel Macron voil\u00e0 ce que", "start": 1446.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'on m'a dit aujourd'hui qu'il ferme sa", "start": 1448.159, "duration": 3.601}, {"text": "gueule on n pas besoin de \u00e7a c'est plus", "start": 1450.0, "duration": 3.679}, {"text": "fort que lui il nous a tous mis dans", "start": 1451.76, "duration": 4.08}, {"text": "cette situation et on dirait qu'il fait", "start": 1453.679, "duration": 3.761}, {"text": "tout pour qu'on se plante s'il voulait", "start": 1455.84, "duration": 4.079}, {"text": "tout d\u00e9truire de ce qu'il a fait en 7", "start": 1457.44, "duration": 4.68}, {"text": "ans il ne s'y prendrait pas autrement", "start": 1459.919, "duration": 4.24}, {"text": "oui vous l'avez entendu plusieurs", "start": 1462.12, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires de la macronie sont en", "start": 1464.159, "duration": 4.321}, {"text": "col\u00e8re oui ils affichent les photos de", "start": 1466.12, "duration": 3.799}, {"text": "Gabriel Atal et pas seelle d'Emmanuel", "start": 1468.48, "duration": 3.88}, {"text": "Macron dans cette campagne et m\u00eame si", "start": 1469.919, "duration": 3.76}, {"text": "par le plus grand des hasards il", "start": 1472.36, "duration": 3.039}, {"text": "finissait par l'emporter tout cela", "start": 1473.679, "duration": 3.321}, {"text": "laissera des traces dans les relations", "start": 1475.399, "duration": 3.041}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est", "start": 1477.0, "duration": 3.44}, {"text": "ce que l'on nous dit il s'interroge", "start": 1478.44, "duration": 3.8}, {"text": "aussi sur les motivations est-ce qu'il", "start": 1480.44, "duration": 4.68}, {"text": "agit par orgueil par Hego par mauvais", "start": 1482.24, "duration": 4.319}, {"text": "conseil certains se rappellent de ces", "start": 1485.12, "duration": 4.159}, {"text": "mots de G\u00e9rard Colomb l'un de ceux qui a", "start": 1486.559, "duration": 4.72}, {"text": "mis le pied d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00e9trier", "start": 1489.279, "duration": 4.561}, {"text": "sur l'ubrce du pouvoir ce moment donn\u00e9", "start": 1491.279, "duration": 4.721}, {"text": "o\u00f9 devenez trop s\u00fbr de vous et trop", "start": 1493.84, "duration": 3.92}, {"text": "arrogant le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1496.0, "duration": 3.279}, {"text": "il en avait Ty Ruger de cette phrase", "start": 1497.76, "duration": 4.639}, {"text": "qu'il avait prononc\u00e9 d\u00e8s 2018 d'autres", "start": 1499.279, "duration": 4.76}, {"text": "se r\u00e9f\u00e8ire aujourd'hui m\u00eame \u00e0 un autre", "start": 1502.399, "duration": 3.64}, {"text": "mentor et m'ont confi\u00e9 j'ai l'impression", "start": 1504.039, "duration": 3.76}, {"text": "de vivre la fin d'Hollande merci", "start": 1506.039, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup Tam je reviens sur le mot", "start": 1507.799, "duration": 4.041}, {"text": "immigrationniste blanche les ridon", "start": 1509.919, "duration": 4.441}, {"text": "comment vous expliquez la sortie", "start": 1511.84, "duration": 4.68}, {"text": "d'Emmanuel Macron sur ce sur ce alors", "start": 1514.36, "duration": 3.52}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que comme", "start": 1516.52, "duration": 3.2}, {"text": "vous l'avez tr\u00e8s justement rappel\u00e9 ce", "start": 1517.88, "duration": 2.84}, {"text": "mot", "start": 1519.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'immigrationnisme parmi de tr\u00e8s", "start": 1520.72, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux n\u00e9ologismes il est utilis\u00e9 d\u00e8s", "start": 1522.64, "duration": 3.8}, {"text": "les ann\u00e9es 80 par Jean-Marie Le Pen et", "start": 1524.72, "duration": 3.04}, {"text": "repris ensuite dans toute la rhtorique", "start": 1526.44, "duration": 3.119}, {"text": "du rassemble ement national pourquoi", "start": 1527.76, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce que le rassemblement national", "start": 1529.559, "duration": 3.041}, {"text": "utilise ces n\u00e9ologisme parce qu'en", "start": 1530.679, "duration": 4.0}, {"text": "tordant le langage vous refusez", "start": 1532.6, "duration": 4.319}, {"text": "d'\u00e9pouser le langage de ce qu'on appelle", "start": 1534.679, "duration": 4.041}, {"text": "l'establishment et le syst\u00e8me et au", "start": 1536.919, "duration": 3.521}, {"text": "moment o\u00f9 il y avait cette utilisation", "start": 1538.72, "duration": 3.36}, {"text": "pl\u00e9torique des n\u00e9ologismes il y avait", "start": 1540.44, "duration": 3.839}, {"text": "aussi souvenez-vous l'utilisation de ce", "start": 1542.08, "duration": 5.079}, {"text": "n\u00e9ologisme UMPS qui tendait \u00e0 rapprocher", "start": 1544.279, "duration": 5.28}, {"text": "et \u00e0 mettre dans un m\u00eame sac le les deux", "start": 1547.159, "duration": 4.321}, {"text": "partis de gouvernement qui \u00e9taient l'UMP", "start": 1549.559, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque et le Parti socialiste de", "start": 1551.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'autre que fait Emmanuel Macron", "start": 1553.12, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui il fait un peu la m\u00eame chose", "start": 1554.96, "duration": 3.64}, {"text": "sauf que c'est pas l'establishment c'est", "start": 1556.679, "duration": 4.441}, {"text": "l'antiestablishment qu'il essaie de", "start": 1558.6, "duration": 3.799}, {"text": "rassembler dans une forme de ce qui", "start": 1561.12, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait \u00eatre un rnfp c'est-\u00e0-dire un", "start": 1562.399, "duration": 3.921}, {"text": "rassemblement national le Front", "start": 1564.64, "duration": 3.56}, {"text": "populaire qui serait amalgam\u00e9 dans un", "start": 1566.32, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame ensemble et donc c'est tr\u00e8s", "start": 1568.2, "duration": 2.92}, {"text": "int\u00e9ressant comme \u00e0 la fois il reprend", "start": 1569.52, "duration": 3.56}, {"text": "cette rh\u00e9torique de l'extr\u00eame droite", "start": 1571.12, "duration": 4.84}, {"text": "alors que il a toujours pr\u00e9tendu la", "start": 1573.08, "duration": 4.319}, {"text": "combattre et qu'en m\u00eame temps il", "start": 1575.96, "duration": 3.12}, {"text": "l'inverse puisqueaujourd'hui il dit les", "start": 1577.399, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9publicains les rationnels les", "start": 1579.08, "duration": 3.28}, {"text": "raisonnablees le syst\u00e8me c'est moi et", "start": 1580.399, "duration": 3.321}, {"text": "tout le reste c'est ce chaos qui", "start": 1582.36, "duration": 3.28}, {"text": "l'amalgame de cette fa\u00e7on-l\u00e0 et de ce", "start": 1583.72, "duration": 3.0}, {"text": "point de vue-l\u00e0 alors la strat\u00e9gie", "start": 1585.64, "duration": 2.68}, {"text": "politique qui a derri\u00e8re elle est selon", "start": 1586.72, "duration": 2.679}, {"text": "moi c'est incompr\u00e9hensible parce que", "start": 1588.32, "duration": 2.4}, {"text": "comme vous disiez tr\u00e8s justement on", "start": 1589.399, "duration": 2.76}, {"text": "s'interroge sur qui est-ce que \u00e7a peut", "start": 1590.72, "duration": 3.04}, {"text": "convaincre mais elle est int\u00e9ressante", "start": 1592.159, "duration": 2.841}, {"text": "m\u00eame d'un point de vue s\u00e9mantique", "start": 1593.76, "duration": 3.279}, {"text": "d'utiliser ces termes l\u00e0 et de renverser", "start": 1595.0, "duration": 4.159}, {"text": "un petit peu la logique qui soutendait", "start": 1597.039, "duration": 4.081}, {"text": "au moment o\u00f9 elle avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e V", "start": 1599.159, "duration": 3.601}, {"text": "couronne votre avis", "start": 1601.12, "duration": 3.64}, {"text": "je je suis tout \u00e0 fait d'accord avec", "start": 1602.76, "duration": 3.76}, {"text": "avec ce qui vient d'\u00eatre dit et je", "start": 1604.76, "duration": 3.44}, {"text": "rajouterai que quand on parle", "start": 1606.52, "duration": 3.48}, {"text": "d'immigrationnisme on peut pas ne pas", "start": 1608.2, "duration": 3.76}, {"text": "faire le rapprochement \u00e0 mon sens avec", "start": 1610.0, "duration": 3.76}, {"text": "une des grandes enfin cette fausse", "start": 1611.96, "duration": 4.959}, {"text": "th\u00e9orie du Grand remplacement que le que", "start": 1613.76, "duration": 6.279}, {"text": "le RN a a beaucoup quand m\u00eame popularis\u00e9", "start": 1616.919, "duration": 4.721}, {"text": "et reconqu\u00eate \u00e9c z\u00e9our aussi et et", "start": 1620.039, "duration": 3.24}, {"text": "reconqu\u00eate notamment m\u00eame si aujourd'hui", "start": 1621.64, "duration": 3.56}, {"text": "le RN n'utilise plus forc\u00e9ment le mot", "start": 1623.279, "duration": 3.041}, {"text": "mais on sent quand m\u00eame que \u00e7a \u00e7a", "start": 1625.2, "duration": 2.56}, {"text": "soutend quand m\u00eame pas mal de de leur", "start": 1626.32, "duration": 3.64}, {"text": "discours et je trouve que \u00e7a va dans le", "start": 1627.76, "duration": 5.44}, {"text": "m\u00eame sens accuser le le nouveau front", "start": 1629.96, "duration": 5.48}, {"text": "populaire d'\u00eatre immigrationniste et", "start": 1633.2, "duration": 3.44}, {"text": "donc de faire peur aux Fran\u00e7ais en", "start": 1635.44, "duration": 2.719}, {"text": "disant sils sont \u00e9lus il va y avoir des", "start": 1636.64, "duration": 2.96}, {"text": "ordes d'immigr\u00e9s qui vont arriver en", "start": 1638.159, "duration": 4.801}, {"text": "France eu je trouve que \u00e7a \u00e7a \u00e7a va de", "start": 1639.6, "duration": 5.48}, {"text": "paire avec les accusations aussi", "start": 1642.96, "duration": 4.439}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme de de notamment qui", "start": 1645.08, "duration": 4.76}, {"text": "visent Jean-Luc et certains personnes \u00e0", "start": 1647.399, "duration": 5.0}, {"text": "LFI pour faire passer le message selon", "start": 1649.84, "duration": 4.68}, {"text": "quoi le nouveau front populaire serait", "start": 1652.399, "duration": 4.121}, {"text": "cette cette gauche islamogauchiste en", "start": 1654.52, "duration": 4.2}, {"text": "quelque sorte hein et antis\u00e9mite que il", "start": 1656.52, "duration": 3.12}, {"text": "y a pas que le gouvernement ou", "start": 1658.72, "duration": 2.92}, {"text": "queemmanuel Macron qui porte ce", "start": 1659.64, "duration": 4.519}, {"text": "message la gauche qui a vot\u00e9", "start": 1661.64, "duration": 4.96}, {"text": "gluxman elle est souvent convaincue", "start": 1664.159, "duration": 5.081}, {"text": "effectivement d'une d\u00e9rive antis\u00e9mite de", "start": 1666.6, "duration": 5.36}, {"text": "certains certains cadres de LFI oui mer", "start": 1669.24, "duration": 4.439}, {"text": "c'est int\u00e9ressant de voir que quand m\u00eame", "start": 1671.96, "duration": 3.959}, {"text": "Emmanuel Macron il appuie quand m\u00eame", "start": 1673.679, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0-dessus euh alors qu'en fait quand", "start": 1675.919, "duration": 4.441}, {"text": "quand on regarde ce que propose la la le", "start": 1678.159, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau front populaire sur le", "start": 1680.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration enfin surtout sur l'asile", "start": 1682.519, "duration": 3.16}, {"text": "par exemple \u00e7a n'est rien d'autre que", "start": 1684.36, "duration": 2.72}, {"text": "l'application de la Constitution", "start": 1685.679, "duration": 2.641}, {"text": "fran\u00e7aise et des conventions", "start": 1687.08, "duration": 2.52}, {"text": "internationales sur notamment la", "start": 1688.32, "duration": 2.32}, {"text": "Convention de Gen\u00e8ve sur le droit", "start": 1689.6, "duration": 2.88}, {"text": "d'asile ou alors ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 1690.64, "duration": 3.639}, {"text": "que Emmanuel Macron n'appara\u00eet plus sur", "start": 1692.48, "duration": 3.24}, {"text": "les affiches de campagne des candidats", "start": 1694.279, "duration": 3.201}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle notamment", "start": 1695.72, "duration": 3.76}, {"text": "celle de yel Bron pivel ancienne", "start": 1697.48, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1699.48, "duration": 3.72}, {"text": "candidate dans les ivline elle \u00e9tait", "start": 1700.76, "duration": 4.56}, {"text": "chez nos confr\u00e8res de Sud Radio ce", "start": 1703.2, "duration": 5.079}, {"text": "matinbron piv\u00e9 est-ce queemmanuel Macron", "start": 1705.32, "duration": 5.0}, {"text": "appar\u00eet sur vos affiches de de campagne", "start": 1708.279, "duration": 3.681}, {"text": "sur votre affiche de campagne al sur mon", "start": 1710.32, "duration": 3.599}, {"text": "affiche de campagne il y a la candidate", "start": 1711.96, "duration": 4.52}, {"text": "il elbun pivc en 2022 sur mon affiche il", "start": 1713.919, "duration": 3.841}, {"text": "y avait \u00e9galement uniquement il y a", "start": 1716.48, "duration": 2.88}, {"text": "elbrune Pivet c'est moi qui suis", "start": 1717.76, "duration": 4.039}, {"text": "candidate dans la 5e circonscription des", "start": 1719.36, "duration": 4.36}, {"text": "Yvelines et c'est \u00e7a qui est important", "start": 1721.799, "duration": 3.641}, {"text": "pour les \u00e9lecteurs pour qui vont-ils", "start": 1723.72, "duration": 4.6}, {"text": "voter parce qu'il faut bien rappeler on", "start": 1725.44, "duration": 4.119}, {"text": "n'est pas sur une \u00e9lection", "start": 1728.32, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on est sur une \u00e9lection", "start": 1729.559, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gislative il s'agit des lire", "start": 1731.6, "duration": 4.959}, {"text": "577 parlementaires qui iront \u00e0", "start": 1734.039, "duration": 4.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour faire la loi", "start": 1736.559, "duration": 4.401}, {"text": "et donc ne nous trompons pas d'\u00e9lection", "start": 1738.84, "duration": 3.959}, {"text": "et moi j'appelle chaque \u00e9lecteur \u00e0 bien", "start": 1740.96, "duration": 4.199}, {"text": "regarder dans sa circonscription pour", "start": 1742.799, "duration": 4.72}, {"text": "qui il va voter dans sa circonscription", "start": 1745.159, "duration": 4.841}, {"text": "qui va le repr\u00e9senter quel est le d\u00e9put\u00e9", "start": 1747.519, "duration": 5.0}, {"text": "qui va le repr\u00e9senter alors il y a BR P", "start": 1750.0, "duration": 3.84}, {"text": "qui nous dit en 2022 il y avait", "start": 1752.519, "duration": 4.801}, {"text": "uniquement BR P sur la fiche c'est pas", "start": 1753.84, "duration": 4.719}, {"text": "tr\u00e8s difficile enfin nos confr\u00e8res de", "start": 1757.32, "duration": 2.599}, {"text": "lib\u00e9ration d'ailleurs ils ont fait le le", "start": 1758.559, "duration": 2.96}, {"text": "job ils ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 les affiches de", "start": 1759.919, "duration": 3.48}, {"text": "sa campagne en 2022 et elle \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 1761.519, "duration": 5.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron bref petite projection", "start": 1763.399, "duration": 5.841}, {"text": "Jean garig Renaissance plus modem plus", "start": 1766.919, "duration": 4.681}, {"text": "horizon aujourd'hui c'est 250 d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 1769.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e il pourrait en perdre", "start": 1771.6, "duration": 2.799}, {"text": "combien", "start": 1773.08, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9coutez je suis pas qualifi\u00e9 pour le", "start": 1774.399, "duration": 4.201}, {"text": "dire et encore moins proph\u00e8te mais mais", "start": 1776.2, "duration": 6.719}, {"text": "on on pense que au moins", "start": 1778.6, "duration": 6.6}, {"text": "50 % voire plus et que ce le groupe", "start": 1782.919, "duration": 3.961}, {"text": "pourrait se l'ensemble pourrait se", "start": 1785.2, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9duire \u00e0 une centaine de de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1786.88, "duration": 4.159}, {"text": "peut-\u00eatre moins dans certains pronostics", "start": 1788.919, "duration": 3.681}, {"text": "de de vos coll\u00e8gues d'ailleurs", "start": 1791.039, "duration": 3.921}, {"text": "journaliste donc de toute mani\u00e8re il y", "start": 1792.6, "duration": 5.72}, {"text": "aura une r\u00e9tractation massive de du", "start": 1794.96, "duration": 5.24}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de ce qu'on appelle ensemble", "start": 1798.32, "duration": 5.44}, {"text": "de j'ai j'ai l'intuition que par exemple", "start": 1800.2, "duration": 5.839}, {"text": "le modem voir horizon mais surtout le", "start": 1803.76, "duration": 4.72}, {"text": "modem pourrait mieux s'en tier que les", "start": 1806.039, "duration": 4.401}, {"text": "autres parce que d'abord moins", "start": 1808.48, "duration": 4.48}, {"text": "identifi\u00e9s \u00e0 Emmanuel Macron eux ils ont", "start": 1810.44, "duration": 4.32}, {"text": "une figure charismatique et Fran\u00e7ois", "start": 1812.96, "duration": 4.16}, {"text": "baayrou et aussi parce que leur ancrage", "start": 1814.76, "duration": 4.919}, {"text": "territorial est peut-\u00eatre plus ancien et", "start": 1817.12, "duration": 4.919}, {"text": "plus cultiv\u00e9 au sein des des notables et", "start": 1819.679, "duration": 5.24}, {"text": "au sein de la de la population donc il", "start": 1822.039, "duration": 5.201}, {"text": "n' reste pas moins que bah c ces", "start": 1824.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lections et \u00e9videmment vont \u00eatre un", "start": 1827.24, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9chec et je dirais peut-\u00eatre m\u00eame une", "start": 1829.12, "duration": 5.559}, {"text": "une d\u00e9bacle pour les candidats", "start": 1831.799, "duration": 4.561}, {"text": "macronistes ce que nous dit tiens ce", "start": 1834.679, "duration": 3.401}, {"text": "sondage hiop alors les sondages sont \u00e0", "start": 1836.36, "duration": 3.199}, {"text": "prendre avec \u00e9norm\u00e9ment de prudence pour", "start": 1838.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'instant on fait pas de projection en", "start": 1839.559, "duration": 4.12}, {"text": "si\u00e8ge parce que alors l\u00e0 c'est je crois", "start": 1840.96, "duration": 4.199}, {"text": "beaucoup trop compliqu\u00e9 mais bon ce", "start": 1843.679, "duration": 4.441}, {"text": "sondage donc \u00e7a donne une id\u00e9e de de", "start": 1845.159, "duration": 4.841}, {"text": "rapport de force \u00e0 l'instant\u00e9 au niveau", "start": 1848.12, "duration": 3.279}, {"text": "national et \u00e7a ne nous dit pas ce qui va", "start": 1850.0, "duration": 2.64}, {"text": "se passer circonscription par", "start": 1851.399, "duration": 3.201}, {"text": "circonscription \u00e9videmment on a le", "start": 1852.64, "duration": 4.6}, {"text": "rassemblement national plus \u00c9ric CTI \u00e0", "start": 1854.6, "duration": 4.919}, {"text": "34 nouveau front populaire \u00e0 29 ensemble", "start": 1857.24, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 22 LR on va dire classique \u00e0 6 % et", "start": 1859.519, "duration": 6.841}, {"text": "reconqu\u00eate \u00e0 \u00e0 \u00e0 2 % je voudrais qu'on", "start": 1863.72, "duration": 4.72}, {"text": "ce qu'on revenir sur la la front de", "start": 1866.36, "duration": 4.52}, {"text": "antiacron dont nous parlait Tam tranui \u00e0", "start": 1868.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 \u00e0 l'instant blanchel ridon", "start": 1870.88, "duration": 4.759}, {"text": "projetons-nous au lendemain du du 7", "start": 1873.48, "duration": 4.079}, {"text": "juillet on peut imaginer une fronde", "start": 1875.639, "duration": 4.4}, {"text": "encore plus puissante chez les les", "start": 1877.559, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de de la majorit\u00e9 ou de", "start": 1880.039, "duration": 4.401}, {"text": "l'exmajorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est-ce que", "start": 1882.519, "duration": 3.561}, {"text": "c'est ce qui peut arriver d'apr\u00e8s vous", "start": 1884.44, "duration": 3.839}, {"text": "je encore comme vous je je je me", "start": 1886.08, "duration": 4.36}, {"text": "hasardera pas \u00e0 \u00e0 des aujourd'hui elle", "start": 1888.279, "duration": 3.801}, {"text": "est en off elle sera peut-\u00eatre en in le", "start": 1890.44, "duration": 4.0}, {"text": "le 8 juillet vousz apr\u00e8s l\u00e0 l\u00e0 le le ce", "start": 1892.08, "duration": 6.199}, {"text": "qu'on \u00e9voque surtout aussi c'est si si", "start": 1894.44, "duration": 5.959}, {"text": "demain certains arrivent \u00e0 conserver", "start": 1898.279, "duration": 3.161}, {"text": "leur si\u00e8ge il y aura quand m\u00eame", "start": 1900.399, "duration": 3.601}, {"text": "peut-\u00eatre un d\u00e9sir de cr\u00e9er une un arc", "start": 1901.44, "duration": 4.44}, {"text": "une grande coalition des raisonnables je", "start": 1904.0, "duration": 2.919}, {"text": "sais pas comment est-ce qu'il se", "start": 1905.88, "duration": 3.399}, {"text": "qualifie mais effectivement sur on a", "start": 1906.919, "duration": 4.961}, {"text": "parl\u00e9 d'une \u00e9ventuelle \u00e9mancipation de", "start": 1909.279, "duration": 4.28}, {"text": "Gabriel Atal vis-\u00e0-vis de la figure", "start": 1911.88, "duration": 3.679}, {"text": "tutellaire du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1913.559, "duration": 4.521}, {"text": "il est pas le seul vous avez mentionn\u00e9", "start": 1915.559, "duration": 5.0}, {"text": "et le modem ce matin vous aviez", "start": 1918.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'essentiel des t\u00eates de List qui", "start": 1920.559, "duration": 2.96}, {"text": "passaient leur grand oral devant les", "start": 1921.96, "duration": 3.36}, {"text": "repr\u00e9sentats du patronat qui \u00e9tait le", "start": 1923.519, "duration": 3.441}, {"text": "premier \u00e0 s'exprim\u00e9douard Philippe", "start": 1925.32, "duration": 3.599}, {"text": "\u00c9douard Philippe seul il ne s'est pas", "start": 1926.96, "duration": 4.04}, {"text": "exprim\u00e9 conjointement avec Bruno leemire", "start": 1928.919, "duration": 2.921}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs je pense que", "start": 1931.0, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait un tir le dernier de BR tout \u00e0", "start": 1931.84, "duration": 4.719}, {"text": "l'heure et donc en r\u00e9alit\u00e9 vous avez", "start": 1935.0, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de la part d'\u00c9douard Philippe une", "start": 1936.559, "duration": 4.761}, {"text": "volont\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s manifeste et affich\u00e9e", "start": 1938.919, "duration": 4.561}, {"text": "de s'\u00e9mciper de la figure du pr\u00e9sident", "start": 1941.32, "duration": 3.52}, {"text": "avait pr\u00e9vu mais pour plus tard il a d\u00fb", "start": 1943.48, "duration": 2.88}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer m il a d\u00fb acc\u00e9l\u00e9rer le", "start": 1944.84, "duration": 3.12}, {"text": "mouvement mais c'est vrai que l\u00e0 on voit", "start": 1946.36, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement corision fait un peu non", "start": 1947.96, "duration": 3.36}, {"text": "pas cavalier seul parce qu'il Contin", "start": 1950.08, "duration": 2.479}, {"text": "continuent l\u00e0 dans ces sondages l\u00e0 ils", "start": 1951.32, "duration": 3.56}, {"text": "sont int\u00e9gr\u00e9s dans cet ensemble pour la", "start": 1952.559, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique mais c'est vrai qu'il y a un", "start": 1954.88, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9sir d'\u00e9mancipation qui est net dans la", "start": 1956.559, "duration": 4.801}, {"text": "fronte j'observais que yel brun Pivet a", "start": 1958.919, "duration": 6.12}, {"text": "accord\u00e9 tout son soutien aujourd'hui \u00e0", "start": 1961.36, "duration": 5.439}, {"text": "un dissident tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre c'est Gilles", "start": 1965.039, "duration": 4.561}, {"text": "Legendre l'ancien pr\u00e9sident du groupe", "start": 1966.799, "duration": 4.401}, {"text": "Renaissance qui est donc investi en", "start": 1969.6, "duration": 4.199}, {"text": "dissidence et qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement dur", "start": 1971.2, "duration": 4.24}, {"text": "dans la fa\u00e7on dont il a parl\u00e9 de la", "start": 1973.799, "duration": 3.401}, {"text": "dissolution \u00e7a on dit quand m\u00eame long", "start": 1975.44, "duration": 2.92}, {"text": "sur l'", "start": 1977.2, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a fait \u00e7a fait \u00e7a fait des mois que \u00e7a", "start": 1978.36, "duration": 5.319}, {"text": "couvre \u00e7a fait des mois que au sein de", "start": 1980.84, "duration": 6.16}, {"text": "du du groupe renaissance de horizon et", "start": 1983.679, "duration": 4.24}, {"text": "et du", "start": 1987.0, "duration": 2.84}, {"text": "MoDem au moment de la crise des", "start": 1987.919, "duration": 3.48}, {"text": "retraites au moment de la loi asile", "start": 1989.84, "duration": 3.36}, {"text": "immigration c'est \u00e7a fait des mois que", "start": 1991.399, "duration": 4.201}, {"text": "la front couv\u00e9 et c'est comme si cette", "start": 1993.2, "duration": 5.16}, {"text": "dissolution forc\u00e9e avait fait \u00e9clater", "start": 1995.6, "duration": 5.52}, {"text": "justement la la soupape qui pesait sur", "start": 1998.36, "duration": 5.6}, {"text": "sur ces sur ces d\u00e9put\u00e9s c'est c'est", "start": 2001.12, "duration": 4.439}, {"text": "ouais il y a une inversion finalement", "start": 2003.96, "duration": 4.16}, {"text": "que de de des valeurs l\u00e0 au sein de de", "start": 2005.559, "duration": 4.72}, {"text": "la macronie et une d\u00e9pr\u00e9sidentialisation", "start": 2008.12, "duration": 4.2}, {"text": "de la macronie ce qui est un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 2010.279, "duration": 5.561}, {"text": "assez oui qui d'une part qui et qui en", "start": 2012.32, "duration": 5.359}, {"text": "plus d'un point de vue historique est", "start": 2015.84, "duration": 4.719}, {"text": "assez comment dirais-je coh\u00e9rent \u00e9tat de", "start": 2017.679, "duration": 5.081}, {"text": "gr\u00e2ce et on va vers la disgr\u00e2ce du de", "start": 2020.559, "duration": 3.761}, {"text": "l'homme providentiel alors il y a", "start": 2022.76, "duration": 3.48}, {"text": "certainement cette information ou rumeur", "start": 2024.32, "duration": 3.8}, {"text": "qui ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 depuis", "start": 2026.24, "duration": 3.6}, {"text": "quelques jours et on va en parler avec", "start": 2028.12, "duration": 3.88}, {"text": "Alexandre Poussard information qui", "start": 2029.84, "duration": 3.6}, {"text": "circule sur les r\u00e9seaux sociaux sur", "start": 2032.0, "duration": 4.08}, {"text": "lesquel Emmanuel Macron en cas d'absence", "start": 2033.44, "duration": 5.92}, {"text": "de majorit\u00e9 et en cas de bloc", "start": 2036.08, "duration": 6.0}, {"text": "bonso le soir du juillet r\u00e9fl\u00e9chirit \u00e0", "start": 2039.36, "duration": 5.319}, {"text": "utiliser l'article 16 de la Constitution", "start": 2042.08, "duration": 4.88}, {"text": "pour se doter des plein pouvoir", "start": 2044.679, "duration": 4.68}, {"text": "information cr\u00e9dible Alexandre et bien", "start": 2046.96, "duration": 4.08}, {"text": "non Thomas c'est une information qui a", "start": 2049.359, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9e hier par le site Internet de", "start": 2051.04, "duration": 4.24}, {"text": "la radio europen elle a fait beaucoup de", "start": 2053.32, "duration": 3.759}, {"text": "bruit sur Internet et elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2055.28, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9mentie formellement par l'\u00c9lys\u00e9e le", "start": 2057.079, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'envisage", "start": 2060.24, "duration": 3.24}, {"text": "pas du tout de se doter des pleins", "start": 2062.0, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoirs en cas d'absence de majorit\u00e9", "start": 2063.48, "duration": 3.8}, {"text": "politique pour gouverner le pays au soir", "start": 2065.52, "duration": 4.2}, {"text": "du 7 juillet d'abord parce que ce serait", "start": 2067.28, "duration": 4.28}, {"text": "politiquement absurde cela voudrait dire", "start": 2069.72, "duration": 4.119}, {"text": "qu'un pr\u00e9sident qui a perdu les", "start": 2071.56, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lections se dote des pleins pouvoirs", "start": 2073.839, "duration": 2.961}, {"text": "pour r\u00e9soudre une crise politique qu'il", "start": 2075.52, "duration": 4.159}, {"text": "a lui-m\u00eame provoqu\u00e9 par la dissolution", "start": 2076.8, "duration": 4.799}, {"text": "s'il faisait \u00e7a Emmanuel Macron et bien", "start": 2079.679, "duration": 3.121}, {"text": "on verrait une grande partie des", "start": 2081.599, "duration": 2.721}, {"text": "Fran\u00e7ais dans la rue et on serait pas", "start": 2082.8, "duration": 3.119}, {"text": "loin d'insurrection bon hypoth\u00e8se", "start": 2084.32, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mentie par l'\u00c9lys\u00e9e absurde", "start": 2085.919, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement politiquement mais", "start": 2088.56, "duration": 3.559}, {"text": "possible juridiquement tout \u00e0 fait", "start": 2090.44, "duration": 3.239}, {"text": "possible et oui le pr\u00e9sident de la", "start": 2092.119, "duration": 3.161}, {"text": "R\u00e9publique a le droit d'utiliser cet", "start": 2093.679, "duration": 3.24}, {"text": "article 16 de la Constitution pour se", "start": 2095.28, "duration": 3.799}, {"text": "doter des plin pouvoir dans certains cas", "start": 2096.919, "duration": 4.361}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis en cas de menace grave pour", "start": 2099.079, "duration": 3.881}, {"text": "la R\u00e9publique et l'int\u00e9grit\u00e9 de son", "start": 2101.28, "duration": 3.96}, {"text": "territoire en cas d'interruption du", "start": 2102.96, "duration": 4.2}, {"text": "fonctionnement r\u00e9gulier des pouvoirs", "start": 2105.24, "duration": 3.52}, {"text": "publics c'est le principe de la", "start": 2107.16, "duration": 3.08}, {"text": "dictature \u00e0 la romaine c'est-\u00e0-dire", "start": 2108.76, "duration": 3.359}, {"text": "entrer dans un r\u00e9gime exceptionnel pour", "start": 2110.24, "duration": 3.92}, {"text": "pouvoir \u00e0 terme retrouver des", "start": 2112.119, "duration": 4.681}, {"text": "institutions normales cet article 16 il", "start": 2114.16, "duration": 4.439}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 une fois dans l'histoire", "start": 2116.8, "duration": 4.76}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique c'\u00e9tait en 1961 \u00e0 la", "start": 2118.599, "duration": 5.121}, {"text": "fin de la guerre d'Alg\u00e9rie le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2121.56, "duration": 4.279}, {"text": "Gaulle utilise cet article se dote des", "start": 2123.72, "duration": 4.44}, {"text": "plein pouvoirs pour faire face au P des", "start": 2125.839, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux d'Alger qui voulaiit faire un", "start": 2128.16, "duration": 3.6}, {"text": "coup d'\u00e9tat et puis ce qu'il faut savoir", "start": 2129.8, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que le pr\u00e9sident peut activer tout", "start": 2131.76, "duration": 5.24}, {"text": "seul cet article regardez ce que dit le", "start": 2133.8, "duration": 4.84}, {"text": "constitutionnaliste Benjamin Morel que", "start": 2137.0, "duration": 2.88}, {"text": "j'ai interrog\u00e9 pour pr\u00e9parer cette", "start": 2138.64, "duration": 3.479}, {"text": "chronique je le cite le pr\u00e9sident est le", "start": 2139.88, "duration": 4.28}, {"text": "seul ma\u00eetre de l'interpr\u00e9tation de", "start": 2142.119, "duration": 4.041}, {"text": "l'article 16 de la Constitution il est", "start": 2144.16, "duration": 3.679}, {"text": "juste tenu de consulter le Premier", "start": 2146.16, "duration": 3.08}, {"text": "ministre les pr\u00e9sidents des deux", "start": 2147.839, "duration": 3.361}, {"text": "chambres du Parlement et d'envoyer un", "start": 2149.24, "duration": 4.359}, {"text": "message \u00e0 la nation le Conseil", "start": 2151.2, "duration": 4.919}, {"text": "constitutionnel peut \u00e9mettre un avis sur", "start": 2153.599, "duration": 3.841}, {"text": "l'utilisation de ces pleins pouvoirs", "start": 2156.119, "duration": 3.601}, {"text": "mais c'est c'est purement consultatif il", "start": 2157.44, "duration": 4.8}, {"text": "n'y a m\u00eame pas de limite de temps sur ce", "start": 2159.72, "duration": 4.28}, {"text": "point la seule limite c'est le Parlement", "start": 2162.24, "duration": 4.04}, {"text": "qui peut continuer \u00e0 si\u00e9ger dans cette", "start": 2164.0, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9riode et s'il consid\u00e8re que le", "start": 2166.28, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident commet un abus de pouvoir et", "start": 2167.8, "duration": 3.72}, {"text": "bien il peut voter la destitution du", "start": 2169.72, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique merci", "start": 2171.52, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup Alexandre Poussard je vais pas", "start": 2172.88, "duration": 3.959}, {"text": "vous r\u00e9interroger sur cet article 16", "start": 2175.0, "duration": 3.96}, {"text": "mais peut-\u00eatre plus sur le le le", "start": 2176.839, "duration": 4.0}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'un blocage politique", "start": 2178.96, "duration": 3.639}, {"text": "Vincent Couron est-ce que c'est \u00e0", "start": 2180.839, "duration": 4.401}, {"text": "l'instant\u00e9 l'hypoth\u00e8se la plus la plus", "start": 2182.599, "duration": 5.441}, {"text": "probable bah bon je je vais prendre les", "start": 2185.24, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eames pr\u00e9cautions que que mes amis je", "start": 2188.04, "duration": 3.96}, {"text": "vous refile la patate chaude \u00e0 chaque", "start": 2190.56, "duration": 4.08}, {"text": "fois on sait pas quel sont quelle est la", "start": 2192.0, "duration": 4.16}, {"text": "quels seront les si\u00e8ges quelle sera la", "start": 2194.64, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9partition des si\u00e8ges mais tout porte \u00e0", "start": 2196.16, "duration": 4.159}, {"text": "croire quand m\u00eame qu'il sera a priori", "start": 2198.52, "duration": 3.36}, {"text": "assez compliqu\u00e9 d'avoir une majorit\u00e9", "start": 2200.319, "duration": 3.561}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que le", "start": 2201.88, "duration": 3.719}, {"text": "parti aujourd'hui qui se rapproche qui", "start": 2203.88, "duration": 3.239}, {"text": "est le plus proche", "start": 2205.599, "duration": 3.561}, {"text": "d'avoir la premi\u00e8re place c'est le", "start": 2207.119, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national avec qui", "start": 2209.16, "duration": 5.919}, {"text": "j'imagine ni Renaissance ni le nouveau", "start": 2211.119, "duration": 6.48}, {"text": "front populaire ne voudra travailler", "start": 2215.079, "duration": 3.721}, {"text": "donc comment est-ce qu'on fait et en", "start": 2217.599, "duration": 2.921}, {"text": "plus avec pardon n Inter avec un Jordan", "start": 2218.8, "duration": 3.08}, {"text": "bardellaa qui a dit si je n'ai pas la", "start": 2220.52, "duration": 3.599}, {"text": "majorit\u00e9 absolue j'y vais pas je pas \u00e0", "start": 2221.88, "duration": 4.8}, {"text": "matinon et une majorit\u00e9 aujourd'hui qui", "start": 2224.119, "duration": 4.641}, {"text": "n'arr\u00eate pas de taper sur la gauche en", "start": 2226.68, "duration": 3.84}, {"text": "disant que c'est les extr\u00e9mistes des", "start": 2228.76, "duration": 3.359}, {"text": "immigrationnistes et on ne voit pas", "start": 2230.52, "duration": 2.839}, {"text": "comment demain il pourrait faire une", "start": 2232.119, "duration": 3.441}, {"text": "majorit\u00e9 avec le nouveau front populaire", "start": 2233.359, "duration": 4.72}, {"text": "et donc clairement je ne vois pas quelle", "start": 2235.56, "duration": 4.24}, {"text": "est la coalition qui pourrait y avoir au", "start": 2238.079, "duration": 3.76}, {"text": "lendemain de ces \u00e9lections alors Jean", "start": 2239.8, "duration": 3.16}, {"text": "gar d'abord et puis je vous redonne la", "start": 2241.839, "duration": 3.681}, {"text": "parole blan non il y a une autre", "start": 2242.96, "duration": 4.08}, {"text": "hypoth\u00e8se je veux dire alors cette", "start": 2245.52, "duration": 3.12}, {"text": "hypoth\u00e8se c'est la plus vraisemblable", "start": 2247.04, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 relative pour le RN", "start": 2248.64, "duration": 5.04}, {"text": "ingouvernable parce que le le RN serait", "start": 2251.16, "duration": 4.76}, {"text": "donc sous le coup \u00e9ventuel d'une motion", "start": 2253.68, "duration": 4.24}, {"text": "de censure d'une majorit\u00e9 absolue qui", "start": 2255.92, "duration": 4.0}, {"text": "pourrait l'abattre au bout d'un mois et", "start": 2257.92, "duration": 4.56}, {"text": "ce serait reparti pour un tour", "start": 2259.92, "duration": 5.159}, {"text": "euh il y aurait une solution qui serait", "start": 2262.48, "duration": 5.639}, {"text": "d'avoir un gouvernement une personnalit\u00e9", "start": 2265.079, "duration": 4.961}, {"text": "venue dans le sais\u00f9 il y a plusieurs", "start": 2268.119, "duration": 3.561}, {"text": "noms qui circulent en ce moment qui", "start": 2270.04, "duration": 4.48}, {"text": "serait capable d'avoir une majorit\u00e9 qui", "start": 2271.68, "duration": 4.919}, {"text": "ne soit pas renvers\u00e9e par une motion de", "start": 2274.52, "duration": 3.92}, {"text": "censure \u00e7a", "start": 2276.599, "duration": 3.841}, {"text": "ou \u00e7a suppose effectivement ce que", "start": 2278.44, "duration": 4.879}, {"text": "disait Vincent cour de r\u00e9unir des des", "start": 2280.44, "duration": 4.76}, {"text": "des gens qui se sont beaucoup", "start": 2283.319, "duration": 4.241}, {"text": "beaucoup voir dans les PES depuis des", "start": 2285.2, "duration": 4.96}, {"text": "mois \u00e7a suppose de d'aller vers des", "start": 2287.56, "duration": 4.48}, {"text": "syst\u00e8mes \u00e0 l'allemande o\u00f9 on arrive \u00e0", "start": 2290.16, "duration": 3.6}, {"text": "faire des contrats de gouvernement l\u00e0 ce", "start": 2292.04, "duration": 2.96}, {"text": "sera un contrat de gouvernement", "start": 2293.76, "duration": 3.2}, {"text": "provisoire parce que il y aurait la", "start": 2295.0, "duration": 3.76}, {"text": "possibilit\u00e9 de dissoudre dans un an je", "start": 2296.96, "duration": 3.2}, {"text": "sais pas du tout si c'est l'intention et", "start": 2298.76, "duration": 4.079}, {"text": "cetera mais on parle par exemple la", "start": 2300.16, "duration": 5.959}, {"text": "rumeur fait \u00e9tat de personnalit\u00e9s comme", "start": 2302.839, "duration": 5.801}, {"text": "Jean-Louis borlau Fran so Barouin pour", "start": 2306.119, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9ventuellement conduire des coalitions", "start": 2308.64, "duration": 4.76}, {"text": "de ce type qui pourrai aller euh sur le", "start": 2310.48, "duration": 5.96}, {"text": "plan id\u00e9ologique ou programmatique \u00e7a", "start": 2313.4, "duration": 5.24}, {"text": "pourrait se concevoir en tout cas \u00e7a se", "start": 2316.44, "duration": 3.96}, {"text": "concevrait en Allemagne ou ou dans", "start": 2318.64, "duration": 3.4}, {"text": "d'autres pays ou en Angleterre qui", "start": 2320.4, "duration": 4.6}, {"text": "pourrait aller d'un Bernard Caseneuve \u00e0", "start": 2322.04, "duration": 5.6}, {"text": "justement un Xavier Bertrand et d'autres", "start": 2325.0, "duration": 4.88}, {"text": "personnalit\u00e9s de de deslr n'oublions pas", "start": 2327.64, "duration": 4.92}, {"text": "que les LR vont \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2329.88, "duration": 4.68}, {"text": "totalement explos\u00e9 par les la les", "start": 2332.56, "duration": 4.039}, {"text": "futures \u00e9lections que du et et que du", "start": 2334.56, "duration": 5.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de h il y aura sans doute des", "start": 2336.599, "duration": 6.121}, {"text": "dissid un mot et puis ensuite on par d\u00e9c", "start": 2339.92, "duration": 4.36}, {"text": "revenir \u00e0 ce que \u00e0 votre reportage du", "start": 2342.72, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9but qu'est-ce qu'elle disait Elisabeth", "start": 2344.28, "duration": 3.96}, {"text": "bornne elle disait ben moi quand m\u00eame", "start": 2345.92, "duration": 4.8}, {"text": "avec cette majorit\u00e9 relative j'ai r\u00e9ussi", "start": 2348.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 faire adopter 63 textes qu'est-ce qu'", "start": 2350.72, "duration": 3.48}, {"text": "a voulu le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2352.8, "duration": 3.48}, {"text": "avec la dissolution c'est dire c'\u00e9tait", "start": 2354.2, "duration": 3.639}, {"text": "le chaos on pouvait pas j'avais pas", "start": 2356.28, "duration": 3.52}, {"text": "d'autre choix une clarification mais l\u00e0", "start": 2357.839, "duration": 5.121}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 les sc\u00e9nario dont on discute", "start": 2359.8, "duration": 5.799}, {"text": "aujourd'hui ils sont bien pires que la", "start": 2362.96, "duration": 5.52}, {"text": "situation dont on h\u00e9rite et", "start": 2365.599, "duration": 5.881}, {"text": "\u00e0 juste titre fais le bilan plut\u00f4t", "start": 2368.48, "duration": 4.28}, {"text": "positif le terme est peut-\u00eatre un peu", "start": 2371.48, "duration": 2.8}, {"text": "fort mais en tout cas avec cette", "start": 2372.76, "duration": 3.2}, {"text": "majorit\u00e9 relative elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire", "start": 2374.28, "duration": 4.0}, {"text": "adopter ces 63 textes il est tout \u00e0 fait", "start": 2375.96, "duration": 3.6}, {"text": "probable qu'on ne soit pas dans une", "start": 2378.28, "duration": 3.44}, {"text": "situation \u00e9quivalente \u00e0 partir du du 8", "start": 2379.56, "duration": 3.48}, {"text": "juillet par tout dernier th\u00e8me il nous", "start": 2381.72, "duration": 3.56}, {"text": "reste quelques minutes ce risque de", "start": 2383.04, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9crochage argument je vous l'ai dit", "start": 2385.28, "duration": 3.72}, {"text": "souvent entendu alors dans le camp", "start": 2387.52, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sidentiel \u00e9videmment mais aussi dans", "start": 2389.0, "duration": 3.56}, {"text": "les milieux \u00e9conomique risque de", "start": 2390.76, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9crochage de la France c'est l\u00e0-dessus", "start": 2392.56, "duration": 4.48}, {"text": "qu'insistait Bruno Le Maire justement ce", "start": 2395.24, "duration": 3.8}, {"text": "matin alors de ce grand oral des", "start": 2397.04, "duration": 5.76}, {"text": "principaux partis devant le MEF", "start": 2399.04, "duration": 6.0}, {"text": "j'entendais le pr\u00e9d\u00e9cesseur jeordan", "start": 2402.8, "duration": 4.12}, {"text": "bard\u00e9 l\u00e0 de dire on va essayer de voir", "start": 2405.04, "duration": 3.36}, {"text": "ce qu'il en est sur les comptes publics", "start": 2406.92, "duration": 2.399}, {"text": "quelle est la marge de man\u0153uvre", "start": 2408.4, "duration": 2.28}, {"text": "budg\u00e9taire la marge de man\u0153uvre", "start": 2409.319, "duration": 5.28}, {"text": "budg\u00e9taire de la France elle est nul il", "start": 2410.68, "duration": 5.48}, {"text": "faut r\u00e9tablir les comptes publics nous", "start": 2414.599, "duration": 3.201}, {"text": "avons commenc\u00e9 \u00e0 le faire pour retrouver", "start": 2416.16, "duration": 3.679}, {"text": "des marges de man\u0153uvre mais je ve dire", "start": 2417.8, "duration": 4.16}, {"text": "je suis un peu stup\u00e9fait des critiques", "start": 2419.839, "duration": 3.561}, {"text": "des uns et des autres qui pendant la", "start": 2421.96, "duration": 3.8}, {"text": "crise du covid la crise la plus grave", "start": 2423.4, "duration": 4.4}, {"text": "depuis 1929 n cess\u00e9 de de me dire faut", "start": 2425.76, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9penser plus il y en a dans cette salle", "start": 2427.8, "duration": 5.08}, {"text": "depuis que des programmes totalement", "start": 2430.92, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9lirants et \u00e0 contretemps de la", "start": 2432.88, "duration": 3.479}, {"text": "situation des finances publiques sont", "start": 2434.96, "duration": 3.08}, {"text": "sur la table ceux du rassemblement", "start": 2436.359, "duration": 3.641}, {"text": "national comme ceux du Front populaire", "start": 2438.04, "duration": 4.16}, {"text": "vous savez toutes et tous que les taux", "start": 2440.0, "duration": 3.76}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat sont en train de flamb\u00e9 et", "start": 2442.2, "duration": 3.0}, {"text": "vous savez toutes et tous qu'en cas", "start": 2443.76, "duration": 3.319}, {"text": "d'\u00e9lection des extr\u00eames le 7 juillet", "start": 2445.2, "duration": 4.119}, {"text": "prochain vous paierez plus cher vos", "start": 2447.079, "duration": 4.681}, {"text": "investissements et vos emprunts Vincent", "start": 2449.319, "duration": 5.241}, {"text": "couronne cet argument peut-il peser sur", "start": 2451.76, "duration": 5.92}, {"text": "une partie de l'\u00e9lectorat on sait que la", "start": 2454.56, "duration": 4.88}, {"text": "dette pr\u00e9occupe moins les Fran\u00e7ais qu'il", "start": 2457.68, "duration": 3.679}, {"text": "y a quelques ann\u00e9es oui moi je pense que", "start": 2459.44, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e7a en tout cas \u00e7a peut toucher une", "start": 2461.359, "duration": 3.401}, {"text": "partie de l'\u00e9lectorat est-ce que \u00e7a sera", "start": 2462.839, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e7a permettra de d'avoir plus de plus de", "start": 2464.76, "duration": 5.319}, {"text": "si\u00e8ges \u00e7a c'est encore autre chose mais", "start": 2467.52, "duration": 5.52}, {"text": "on voit que sur les diff\u00e9rents sujets", "start": 2470.079, "duration": 6.641}, {"text": "euh la majorit\u00e9 essae de quand m\u00eame", "start": 2473.04, "duration": 6.16}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie de son \u00e9lectorat de", "start": 2476.72, "duration": 5.24}, {"text": "droite qu'elle a qu'elle a perdu le", "start": 2479.2, "duration": 4.72}, {"text": "sujet du s\u00e9rieux budg\u00e9taire c'est quand", "start": 2481.96, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame un sujet qui est extr\u00eamement", "start": 2483.92, "duration": 3.84}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 manier par la Major parce", "start": 2485.88, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est quand m\u00eame elle qui certes a", "start": 2487.76, "duration": 3.839}, {"text": "sorti la France de la proc\u00e9dure de", "start": 2489.76, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9ficit excessif que la v\u00e9rit\u00e9 de", "start": 2491.599, "duration": 3.801}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande al pour plein raisons", "start": 2493.68, "duration": 4.88}, {"text": "ou et qui aujourd'hui il retourne", "start": 2495.4, "duration": 5.12}, {"text": "voil\u00e0i mais l'argument du covid est pas", "start": 2498.56, "duration": 3.72}, {"text": "totalement faux bien s\u00fbr mais ce qui est", "start": 2500.52, "duration": 4.079}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que quasiment aucun", "start": 2502.28, "duration": 4.28}, {"text": "autre \u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2504.599, "duration": 3.281}, {"text": "ne s'est retrouv\u00e9 dans la m\u00eame situation", "start": 2506.56, "duration": 4.0}, {"text": "que la France apr\u00e8s le covid la France", "start": 2507.88, "duration": 4.0}, {"text": "est aujourd'hui celle qui a la", "start": 2510.56, "duration": 3.92}, {"text": "perspective de d\u00e9ficit la plus la moins", "start": 2511.88, "duration": 4.8}, {"text": "optimiste de toute la zone euro dis on a", "start": 2514.48, "duration": 3.639}, {"text": "couper les de l'argent facile un peu", "start": 2516.68, "duration": 3.04}, {"text": "plus vite ailleurs c'est ce que", "start": 2518.119, "duration": 2.881}, {"text": "j'entends dans votre argument ex tout \u00e0", "start": 2519.72, "duration": 4.28}, {"text": "fait et donc il faut il faut voir aussi", "start": 2521.0, "duration": 5.24}, {"text": "que il pose ce genre d'argument alors", "start": 2524.0, "duration": 4.04}, {"text": "que Bruno Lemer s'est battu il y a", "start": 2526.24, "duration": 3.48}, {"text": "quelques mois avec ses partenaires", "start": 2528.04, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ens pour assoublir les r\u00e8gles", "start": 2529.72, "duration": 3.359}, {"text": "budg\u00e9taires europ\u00e9ennes ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2531.56, "duration": 3.759}, {"text": "fait aujourd'hui vous n'avez plus 4 ans", "start": 2533.079, "duration": 4.081}, {"text": "pour \u00e9tablir votre l'\u00e9quilibre de vos", "start": 2535.319, "duration": 3.601}, {"text": "comptes mais vous avez 7 ans maintenant", "start": 2537.16, "duration": 5.0}, {"text": "donc \u00e0 quoi \u00e7a sert d'un c\u00f4t\u00e9 d'aller en", "start": 2538.92, "duration": 5.8}, {"text": "Europe plaider pour plus de souplesse et", "start": 2542.16, "duration": 5.439}, {"text": "l\u00e0 faire campagne pour plus de rigueur", "start": 2544.72, "duration": 5.76}, {"text": "Blanchon sur le le ce risque de", "start": 2547.599, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9crochage et quand m\u00eame si y a il y a", "start": 2550.48, "duration": 3.359}, {"text": "une partie c'est on sait que ceux qui", "start": 2552.24, "duration": 3.52}, {"text": "votent le plus sont les les Fran\u00e7ais les", "start": 2553.839, "duration": 3.76}, {"text": "plus \u00e2g\u00e9s la crainte d'un d\u00e9crochage", "start": 2555.76, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9conomique le fait que le les courses la", "start": 2557.599, "duration": 6.201}, {"text": "Bourse de Paris est d\u00e9croch\u00e9 pendant", "start": 2562.48, "duration": 2.8}, {"text": "plusieurs jours enfin il y a pas mal de", "start": 2563.8, "duration": 3.48}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui sont petits actionnaires", "start": 2565.28, "duration": 3.799}, {"text": "qui voient le cours de leur action", "start": 2567.28, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9viss\u00e9 moi je pense que \u00e7a peut peser", "start": 2569.079, "duration": 4.361}, {"text": "sur une partie de oui \u00e7a peut alors ce", "start": 2571.119, "duration": 5.0}, {"text": "sera pas le moteur principal du vote et", "start": 2573.44, "duration": 4.72}, {"text": "d'ailleurs je suis nous \u00e0 l'Institut", "start": 2576.119, "duration": 4.361}, {"text": "Montaigne depuis 2012 d'ailleurs \u00e0", "start": 2578.16, "duration": 3.8}, {"text": "chaque \u00e9lection on conduit une grosse", "start": 2580.48, "duration": 3.2}, {"text": "op\u00e9ration de chiffrage et d'analyse des", "start": 2581.96, "duration": 3.68}, {"text": "propositions pr\u00e9cis\u00e9ment pour", "start": 2583.68, "duration": 4.0}, {"text": "sensibiliser \u00e0 la fois les candidats et", "start": 2585.64, "duration": 3.8}, {"text": "puis le le grand public \u00e0 ces enjeux-l\u00e0", "start": 2587.68, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont des enjeux \u00e9videmment euh euh", "start": 2589.44, "duration": 5.52}, {"text": "extr\u00eamement important mais l\u00e0 o\u00f9 o\u00f9", "start": 2592.24, "duration": 4.64}, {"text": "aussi pour pour quand m\u00eame redonner un", "start": 2594.96, "duration": 3.92}, {"text": "peu vous avez dit la France est un des", "start": 2596.88, "duration": 4.12}, {"text": "rares pays qui \u00e0 l'issue du covid s'est", "start": 2598.88, "duration": 4.12}, {"text": "trouver avec une dette et un d\u00e9ficit", "start": 2601.0, "duration": 4.119}, {"text": "aussi important et en m\u00eame temps c'est", "start": 2603.0, "duration": 3.319}, {"text": "pour nuancer un peu tout ce qu'on s'est", "start": 2605.119, "duration": 3.401}, {"text": "dit Emmanuel Macron gr\u00e2ce \u00e0 cette", "start": 2606.319, "duration": 5.721}, {"text": "politique c tr\u00e8s dispendieuse a r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2608.52, "duration": 5.28}, {"text": "ma\u00eetriser l'inflation qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2612.04, "duration": 3.279}, {"text": "globalement plus faible que dans les", "start": 2613.8, "duration": 5.12}, {"text": "autres pays de l'UE \u00e0 augmenter le taux", "start": 2615.319, "duration": 6.841}, {"text": "d'emploi \u00e0 maintenir un taux de ch\u00f4mage", "start": 2618.92, "duration": 4.36}, {"text": "plus faible que ce qu'il \u00e9tait", "start": 2622.16, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment donc il y a quand m\u00eame et", "start": 2623.28, "duration": 3.319}, {"text": "c'est l\u00e0 aussi toute l'ambivalence du du", "start": 2624.64, "duration": 3.679}, {"text": "rejet de la figure de Macron qui a quand", "start": 2626.599, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00eame un bilan pas si catastrophique que", "start": 2628.319, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a sur ces questions \u00e9conomique alors 7", "start": 2629.96, "duration": 4.48}, {"text": "c'est la dette et le d\u00e9ficit qui ont", "start": 2632.04, "duration": 3.799}, {"text": "consid\u00e9rablement augment\u00e9 mais il a", "start": 2634.44, "duration": 3.119}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9ussi apr\u00e8s erv les", "start": 2635.839, "duration": 3.0}, {"text": "fondamentaux de l'\u00e9conomie et c'est", "start": 2637.559, "duration": 3.361}, {"text": "l\u00e0-dessus qu'il essaie de de jouer sur", "start": 2638.839, "duration": 3.921}, {"text": "un bilan que certains oublient un peu", "start": 2640.92, "duration": 3.52}, {"text": "vite ouis c'est vrai que le pouvoir", "start": 2642.76, "duration": 2.96}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais notamment des", "start": 2644.44, "duration": 4.04}, {"text": "Fran\u00e7ais les plus modestes alors on l'a", "start": 2645.72, "duration": 5.399}, {"text": "maintenu en s'enettant encore plus \u00e7a", "start": 2648.48, "duration": 4.0}, {"text": "c'est s\u00fbr personne ne peut dire le", "start": 2651.119, "duration": 3.881}, {"text": "contraire mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait Jean gar et", "start": 2652.48, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a \u00e7a malgr\u00e9 tout on en revient au tout", "start": 2655.0, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9but de notre d\u00e9bat c'est on l'a vu", "start": 2656.96, "duration": 5.32}, {"text": "avec la campagne de d'isabeth B c'est", "start": 2660.04, "duration": 3.16}, {"text": "c'est pas du tout ce que ce que", "start": 2662.28, "duration": 2.039}, {"text": "ressentent les Fran\u00e7ais c'est toujours", "start": 2663.2, "duration": 2.399}, {"text": "le pr\u00e9sident des riches quoi c'est", "start": 2664.319, "duration": 3.681}, {"text": "exactement c'est\u00e0-dire que la j'allais", "start": 2665.599, "duration": 4.921}, {"text": "dire le l'aspect symbolique voire", "start": 2668.0, "duration": 5.92}, {"text": "mythologique est plus fort que ce qu'on", "start": 2670.52, "duration": 4.839}, {"text": "ce ce qu'on appelle et qui est", "start": 2673.92, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui devenu un un gros mot la", "start": 2675.359, "duration": 5.681}, {"text": "raison les macronistes ont ont eu tort", "start": 2678.24, "duration": 4.839}, {"text": "d'ailleurs de de s'\u00e9riger en cercle de", "start": 2681.04, "duration": 5.079}, {"text": "la raison oppos\u00e9 \u00e0 ceux qui justement", "start": 2683.079, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9taient dans la d\u00e9raison et et cette", "start": 2686.119, "duration": 4.121}, {"text": "cette opposition entre la raison et la", "start": 2688.8, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9raison est apparu en r\u00e9alit\u00e9 comme une", "start": 2690.24, "duration": 5.599}, {"text": "une m\u00e9taphore de l'opposition entre les", "start": 2693.16, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lites et le peuple", "start": 2695.839, "duration": 5.321}, {"text": "le repr\u00e9sentant de \u00e9lites la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2698.72, "duration": 5.52}, {"text": "c'est que un vote de raison un vote", "start": 2701.16, "duration": 5.679}, {"text": "raisonn\u00e9 aujourd'hui conduirait au moins", "start": 2704.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e0 reconna\u00eetre que sur un certain nombre", "start": 2706.839, "duration": 3.401}, {"text": "de points notamment sur la croissance", "start": 2708.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9conomique sur la r\u00e9sorption du ch\u00f4mage", "start": 2710.24, "duration": 4.56}, {"text": "il y a eu des r\u00e9ussites dans ce dans ce", "start": 2712.48, "duration": 4.44}, {"text": "dans ce bilan et d'ailleurs lui qui est", "start": 2714.8, "duration": 4.92}, {"text": "persuad\u00e9 justement d'avoir r\u00e9ussi", "start": 2716.92, "duration": 5.08}, {"text": "d'avoir r\u00e9ussi son son Paris cette", "start": 2719.72, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9volution macroniste a du mal \u00e0", "start": 2722.0, "duration": 6.319}, {"text": "comprendre que malgr\u00e9 ces succ\u00e8sl\u00e0 pour", "start": 2724.88, "duration": 6.0}, {"text": "euh pour le pour les les citoyens qui se", "start": 2728.319, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9terminent sur d'autres crit\u00e8res y", "start": 2730.88, "duration": 3.199}, {"text": "compris sur des crit\u00e8res tr\u00e8s", "start": 2732.76, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9motionnels les crit\u00e8r communicationnel", "start": 2734.079, "duration": 6.04}, {"text": "et sur l'image de qu'il qu'il projette", "start": 2737.319, "duration": 5.681}, {"text": "et bien euh ils ils ne font pas", "start": 2740.119, "duration": 4.921}, {"text": "justement v\u00e9ritablement l'\u00e9quilibre avec", "start": 2743.0, "duration": 4.52}, {"text": "ces ces succ\u00e8s merci beaucoup merci \u00e0", "start": 2745.04, "duration": 4.0}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat jean-", "start": 2747.52, "duration": 3.559}, {"text": "gar je rappelle le titre de votre livre", "start": 2749.04, "duration": 3.36}, {"text": "jours heureux quand les Fran\u00e7ais", "start": 2751.079, "duration": 6.121}, {"text": "r\u00eavaient ensemble aux \u00e9ditions Paillot", "start": 2752.4, "duration": 4.8}]}