{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous comme tous les mercredis", "start": 1.36, "duration": 4.24}, {"text": "Pierre jacquem bonjour Pierre merci", "start": 3.48, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00eatre avec nous r\u00e9dacteur en chef de", "start": 5.6, "duration": 3.959}, {"text": "politici Nicolas pr bonjour Nicolas", "start": 7.0, "duration": 4.24}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 \u00e9ditorialiste politique", "start": 9.559, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e0 la tribune dimanche on va parler son", "start": 11.24, "duration": 3.12}, {"text": "grand suspense de la campagne des", "start": 13.04, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes J-4 et les candidats jettent", "start": 14.36, "duration": 3.48}, {"text": "leur derni\u00e8re force dans la bataille", "start": 16.52, "duration": 3.36}, {"text": "pour convaincre les \u00e9lecteurs si vous", "start": 17.84, "duration": 3.359}, {"text": "avez pass\u00e9 une tr\u00e8s bonne soir\u00e9e hier", "start": 19.88, "duration": 2.68}, {"text": "vous avez suivi le d\u00e9bat entre les t\u00eates", "start": 21.199, "duration": 2.761}, {"text": "de liste suivi le d\u00e9bat je vous dirais", "start": 22.56, "duration": 2.76}, {"text": "ce qu'il faut retenir en tout cas je", "start": 23.96, "duration": 3.04}, {"text": "vous donnerai les grands moments de ce", "start": 25.32, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9bat la est encore en train de tomber", "start": 27.0, "duration": 3.24}, {"text": "je sais pas pouro \u00e0 chaque fois \u00eates un", "start": 28.599, "duration": 3.441}, {"text": "Mme avec la table allez on c'est parti", "start": 30.24, "duration": 4.72}, {"text": "pour ce club sp\u00e9cial", "start": 32.04, "duration": 2.92}, {"text": "[Musique]", "start": 39.5, "duration": 3.09}, {"text": "europ\u00e9enne et jusqu'au 9 juin vous", "start": 47.559, "duration": 3.801}, {"text": "l'avez vu nous rencontrons les candidats", "start": 50.0, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne pour", "start": 51.36, "duration": 2.48}, {"text": "comprendre leur vision de l'Europe et", "start": 52.48, "duration": 3.559}, {"text": "leur programme aujourd'hui Adrien pin et", "start": 53.84, "duration": 3.8}, {"text": "Noa Bergot sont all\u00e9s poser trois", "start": 56.039, "duration": 4.04}, {"text": "questions \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Touy \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 57.64, "duration": 4.96}, {"text": "liste du parti", "start": 60.079, "duration": 2.521}, {"text": "animaliste le parti animaliste est", "start": 64.32, "duration": 4.479}, {"text": "candidat et je suis la t\u00eate de liste de", "start": 66.799, "duration": 4.281}, {"text": "ce parti parce que nous consid\u00e9rons que", "start": 68.799, "duration": 3.841}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats des animaux ne sont", "start": 71.08, "duration": 3.359}, {"text": "absolument pas prot\u00e9g\u00e9s pas pris en", "start": 72.64, "duration": 3.96}, {"text": "compte les animaux sont mal trait\u00e9", "start": 74.439, "duration": 5.281}, {"text": "massacr\u00e9 dans de nombreux \u00e9levages", "start": 76.6, "duration": 4.96}, {"text": "industriels et intensifs notamment la", "start": 79.72, "duration": 2.96}, {"text": "question animale elle est toujours la", "start": 81.56, "duration": 4.32}, {"text": "grande oubli\u00e9 \u00e9ventuellement on \u00e9voque", "start": 82.68, "duration": 4.96}, {"text": "la question animale rapidement un petit", "start": 85.88, "duration": 2.919}, {"text": "peu pour des \u00e9l\u00e9ments de communication", "start": 87.64, "duration": 2.56}, {"text": "mais concr\u00e8tement lorsqu'il S s'agit de", "start": 88.799, "duration": 2.28}, {"text": "prendre en compte les int\u00e9r\u00eats des", "start": 90.2, "duration": 2.199}, {"text": "animaux c'est toujours la variable", "start": 91.079, "duration": 2.801}, {"text": "d'ajustement on a toujours mieux \u00e0 faire", "start": 92.399, "duration": 2.961}, {"text": "plus important et nous ce que l'on porte", "start": 93.88, "duration": 3.239}, {"text": "vraiment dans cette campagne c'est que", "start": 95.36, "duration": 3.24}, {"text": "la question des animaux c'est pas une", "start": 97.119, "duration": 3.161}, {"text": "question marginale c'est une question", "start": 98.6, "duration": 3.24}, {"text": "qui est fondamentale \u00e9videmment pour les", "start": 100.28, "duration": 3.24}, {"text": "animaux m\u00eames mais aussi pour les", "start": 101.84, "duration": 3.36}, {"text": "humains la cause animale c'est un sujet", "start": 103.52, "duration": 3.16}, {"text": "d'abord qui pr\u00e9occupe une tr\u00e8s large", "start": 105.2, "duration": 3.919}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais 89 % des Fran\u00e7ais", "start": 106.68, "duration": 4.52}, {"text": "et ce toute sensibilit\u00e9 politique", "start": 109.119, "duration": 3.921}, {"text": "confondue on est \u00e0 plus de 80 % dans", "start": 111.2, "duration": 5.36}, {"text": "toutes les sensibilit\u00e9 du RN \u00e0 LFI en", "start": 113.04, "duration": 5.039}, {"text": "passant par la droite et par le Centre", "start": 116.56, "duration": 2.919}, {"text": "donc c'est vraiment une th\u00e9matique qui", "start": 118.079, "duration": 4.64}, {"text": "est partisane qui qui importe vraiment \u00e0", "start": 119.479, "duration": 4.881}, {"text": "la plupart des fran\u00e7ais et qui est", "start": 122.719, "duration": 3.601}, {"text": "absolument n\u00e9glig\u00e9 par les formations", "start": 124.36, "duration": 3.72}, {"text": "politiques traditionnelles c'est raison", "start": 126.32, "duration": 2.88}, {"text": "pour laquelle nous on porte avec force", "start": 128.08, "duration": 3.04}, {"text": "et d\u00e9termination ce combat pour", "start": 129.2, "duration": 5.119}, {"text": "qu'effectivement ce sujet", "start": 131.12, "duration": 5.56}, {"text": "avance al notre vision de l'Europe c'est", "start": 134.319, "duration": 5.2}, {"text": "une Europe de l'\u00e9thique de la solidarit\u00e9", "start": 136.68, "duration": 4.96}, {"text": "et de la responsabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire que", "start": 139.519, "duration": 4.561}, {"text": "de l'\u00e9thique on consid\u00e8re que la", "start": 141.64, "duration": 4.64}, {"text": "question des animaux qui est souvent", "start": 144.08, "duration": 4.32}, {"text": "marginale ou en tout cas tr\u00e8s peu", "start": 146.28, "duration": 4.8}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 doit \u00eatre prise en compte dans", "start": 148.4, "duration": 4.4}, {"text": "toutes les d\u00e9cisions politiques et", "start": 151.08, "duration": 3.159}, {"text": "principalement \u00e9galement dans la", "start": 152.8, "duration": 3.0}, {"text": "question de not mod\u00e8le agricole qui est", "start": 154.239, "duration": 3.36}, {"text": "fondamental pour les animaux pour les", "start": 155.8, "duration": 3.96}, {"text": "humains et pour l'environnement il y a", "start": 157.599, "duration": 3.441}, {"text": "plusieurs partis animalistes dans le", "start": 159.76, "duration": 3.399}, {"text": "monde et plus d'une dizaine en Europe il", "start": 161.04, "duration": 3.559}, {"text": "y a d\u00e9j\u00e0 des partis animalistes qui ont", "start": 163.159, "duration": 3.281}, {"text": "des parlementaires europ\u00e9ens au Pays-Bas", "start": 164.599, "duration": 3.681}, {"text": "en Allemagne et au Portugal il se", "start": 166.44, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e9galement aux \u00e9lections", "start": 168.28, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes 2024 et nous esp\u00e9rons avoir", "start": 169.72, "duration": 4.879}, {"text": "des \u00e9lus en France pour pouvoir", "start": 172.84, "duration": 3.44}, {"text": "rejoindre nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 174.599, "duration": 3.401}, {"text": "pouvoir cr\u00e9er un groupe europ\u00e9en", "start": 176.28, "duration": 3.679}, {"text": "animaliste et travailler ensemble pour", "start": 178.0, "duration": 3.68}, {"text": "int\u00e9grer la C animale dans toutes les", "start": 179.959, "duration": 4.36}, {"text": "politiques de l'Union", "start": 181.68, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9enne la mesure prioritaire de", "start": 184.879, "duration": 4.241}, {"text": "notre programme c'est le changement de", "start": 187.799, "duration": 3.761}, {"text": "notre mod\u00e8le agricole aujourd'hui nous", "start": 189.12, "duration": 4.759}, {"text": "affectons la quasittalit\u00e9 des", "start": 191.56, "duration": 3.88}, {"text": "subventions publiques \u00e0 l'\u00e9levage et", "start": 193.879, "duration": 2.92}, {"text": "notamment l'\u00e9levage industriel et", "start": 195.44, "duration": 3.359}, {"text": "intensif alors que l'on sait que ce", "start": 196.799, "duration": 4.881}, {"text": "mod\u00e8le agricole ce mod\u00e8le d'alimentation", "start": 198.799, "duration": 4.601}, {"text": "est pr\u00e9judiciable \u00e9videmment d'abord", "start": 201.68, "duration": 3.32}, {"text": "pour les animaux eux-m\u00eames ce mod\u00e8le", "start": 203.4, "duration": 3.559}, {"text": "agricole il induit aussi un risque", "start": 205.0, "duration": 4.84}, {"text": "sanitaire \u00e9norme tous les scientifiques", "start": 206.959, "duration": 4.881}, {"text": "corde notamment l'hipbs le GC pour nous", "start": 209.84, "duration": 3.8}, {"text": "dire que si l'on continue ce mod\u00e8le", "start": 211.84, "duration": 3.399}, {"text": "agricole c'est une certitude nous aurons", "start": 213.64, "duration": 4.239}, {"text": "des pand\u00e9mies une autre probl\u00e9matique", "start": 215.239, "duration": 4.241}, {"text": "que pose ce mod\u00e8le agricole c'est le", "start": 217.879, "duration": 3.481}, {"text": "gaspillage consid\u00e9rable de ressources", "start": 219.48, "duration": 3.88}, {"text": "pour faire 1 kg de prot\u00e9ine animale il", "start": 221.36, "duration": 5.28}, {"text": "faut 7 kg de prot\u00e9ines v\u00e9g\u00e9tal donc la", "start": 223.36, "duration": 6.32}, {"text": "seule fa\u00e7on c'est de diviser notre", "start": 226.64, "duration": 5.519}, {"text": "alimentation Carn\u00e9 au minimum par deux", "start": 229.68, "duration": 5.119}, {"text": "sous 5 ans \u00e7a permettra d'\u00e9viter des", "start": 232.159, "duration": 4.201}, {"text": "risques majeurs de sant\u00e9 publique des", "start": 234.799, "duration": 3.28}, {"text": "maladies communes qui engendent beaucoup", "start": 236.36, "duration": 2.599}, {"text": "de d\u00e9c\u00e8s comme les risques", "start": 238.079, "duration": 2.561}, {"text": "cardioovasculaires le diab\u00e8te le", "start": 238.959, "duration": 4.2}, {"text": "cholest\u00e9rol d'\u00e9viter les pand\u00e9mies", "start": 240.64, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00e9viter aussi le gaspillage de", "start": 243.159, "duration": 3.401}, {"text": "ressources et les pollutions qui sont", "start": 245.239, "duration": 3.84}, {"text": "inh\u00e9rentes \u00e0 ce mod\u00e8le agricole et tout", "start": 246.56, "duration": 3.64}, {"text": "le changement climatique aussi qui en", "start": 249.079, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9sulte et voil\u00e0 pour h\u00e9l\u00e8 twi qui est", "start": 250.2, "duration": 4.92}, {"text": "donc candidate \u00e0 la t\u00eate de la liste du", "start": 252.799, "duration": 5.201}, {"text": "parti animaliste on va parler du d\u00e9bat", "start": 255.12, "duration": 5.56}, {"text": "d'hier St puisque c'\u00e9tait le dernier", "start": 258.0, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9bat entre les principaux candidats", "start": 260.68, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9cisif ou pas ouais d\u00e9cisif c'est", "start": 263.16, "duration": 3.12}, {"text": "comme \u00e7a en tout cas qu'il \u00e9tait", "start": 265.28, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 c'\u00e9tait effectivement le tout", "start": 266.28, "duration": 3.0}, {"text": "dernier d\u00e9bat avant le scrutin de", "start": 267.8, "duration": 2.72}, {"text": "dimanche il en a eu beaucoup he des", "start": 269.28, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9bats entre les principales t\u00eates de", "start": 270.52, "duration": 3.8}, {"text": "liste le premier et le meilleur avait eu", "start": 272.36, "duration": 3.72}, {"text": "lieu sur a eu lieu sur Public S\u00e9nat", "start": 274.32, "duration": 4.08}, {"text": "mi-mars et puis il y a eu notamment LCI", "start": 276.08, "duration": 7.119}, {"text": "BFM TV C news et donc euh France 2 hier", "start": 278.4, "duration": 6.639}, {"text": "huit candidats r\u00e9unis \u00e0 nouveau sur un", "start": 283.199, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame plateau plusieurs th\u00e8mes guerre en", "start": 285.039, "duration": 3.361}, {"text": "Ukraine immigration transition", "start": 286.72, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9cologique que retenir de la tonalit\u00e9", "start": 288.4, "duration": 4.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de ce dernier affrontement", "start": 290.88, "duration": 4.159}, {"text": "allez-y servez-vous", "start": 292.8, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9coutez je rappelle pour tous ceux qui", "start": 295.039, "duration": 4.841}, {"text": "ne le savent pas que votre parti le", "start": 297.36, "duration": 3.92}, {"text": "rassemblement national et avant vous le", "start": 299.88, "duration": 3.159}, {"text": "Front national a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par les", "start": 301.28, "duration": 4.28}, {"text": "anciens vaffen SS donc oui monsieur", "start": 303.039, "duration": 4.16}, {"text": "Bardella vous \u00eates les h\u00e9ritiers des", "start": 305.56, "duration": 3.8}, {"text": "nazis et votre id\u00e9ologie le d\u00e9montre", "start": 307.199, "duration": 3.121}, {"text": "aujourd'hui estce que vous voulez", "start": 309.36, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question est- vouz", "start": 310.32, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 la question qui POS \u00e0 la", "start": 311.88, "duration": 2.96}, {"text": "question parce", "start": 313.4, "duration": 4.079}, {"text": "que ailleurs pour ne pas r\u00e9pondre au", "start": 314.84, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8m de notre av imagin\u00e9 vous donner", "start": 317.479, "duration": 3.201}, {"text": "une minute pour r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 319.52, "duration": 2.88}, {"text": "question on aurait peut-\u00eatre d\u00fb imposer", "start": 320.68, "duration": 4.519}, {"text": "cette r\u00e8gle vous aurez une question tr\u00e8s", "start": 322.4, "duration": 4.56}, {"text": "int\u00e9ressante pour moi c'est une question", "start": 325.199, "duration": 3.44}, {"text": "essentielle une question essentielle et", "start": 326.96, "duration": 4.679}, {"text": "personne a r\u00e9pondu", "start": 328.639, "duration": 3.0}, {"text": "on avance si vous le voulez bien voil\u00e0", "start": 332.639, "duration": 3.84}, {"text": "belle cacophonie il y a pas eu que \u00e7a", "start": 335.08, "duration": 2.839}, {"text": "mais il y a quand m\u00eame eu beaucoup de \u00e7a", "start": 336.479, "duration": 2.801}, {"text": "c'\u00e9tait donc le dernier d\u00e9bat avant le", "start": 337.919, "duration": 3.081}, {"text": "scrutin pas certain qu'il est vraiment", "start": 339.28, "duration": 3.32}, {"text": "permis aux Fran\u00e7ais de faire un choix", "start": 341.0, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9finitif alors qu'avant m\u00eame ce d\u00e9bat", "start": 342.6, "duration": 4.4}, {"text": "un fran\u00e7ais sur TR disait pouvoir encore", "start": 344.8, "duration": 4.16}, {"text": "changer David iici \u00e0 dimanche ouais on", "start": 347.0, "duration": 3.12}, {"text": "va continuer \u00e9videmment \u00e0 parler de ce", "start": 348.96, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9bat mais d'abord la question c'\u00e9tait", "start": 350.12, "duration": 2.919}, {"text": "le dernier si vous l'avez dit en", "start": 351.88, "duration": 2.8}, {"text": "introduction Nicolas d\u00e9bat d\u00e9cisif ou", "start": 353.039, "duration": 4.201}, {"text": "pas pour vous d\u00e9bat d\u00e9cisif peut-\u00eatre", "start": 354.68, "duration": 5.68}, {"text": "pour les 10 % de Fran\u00e7ais qui qui disent", "start": 357.24, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ils vont d\u00e9cider le dernier jour", "start": 360.36, "duration": 4.24}, {"text": "c'est\u00e0d dimanche matin 10 % \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 361.56, "duration": 4.199}, {"text": "c'est c'est en gros la proportion qu'on", "start": 364.6, "duration": 3.8}, {"text": "a vu dans notre sondage et l\u00e0 pour la", "start": 365.759, "duration": 4.681}, {"text": "tribune dimanche le weekend dernier", "start": 368.4, "duration": 4.16}, {"text": "euh peut-\u00eatre que \u00e7a peut encore faire", "start": 370.44, "duration": 4.319}, {"text": "un peu bouger les lignes pour le reste", "start": 372.56, "duration": 3.96}, {"text": "pour ceux qui qui ont suivi les d\u00e9bats", "start": 374.759, "duration": 3.28}, {"text": "et vous vous avez rappel\u00e9 la chronologie", "start": 376.52, "duration": 3.48}, {"text": "euh on n pas appris grand-chose hier on", "start": 378.039, "duration": 3.481}, {"text": "a entendu des arguments qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 380.0, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9s plusieurs fois par chacune et", "start": 381.52, "duration": 4.36}, {"text": "chacun des candidats donc on chacun dans", "start": 383.319, "duration": 4.32}, {"text": "son couloir et et a ces \u00e9l\u00e9ments de", "start": 385.88, "duration": 4.2}, {"text": "langage par qu'il y a pas eu de de r\u00e9el", "start": 387.639, "duration": 5.601}, {"text": "surprise et ni de r\u00e9elle information \u00e0", "start": 390.08, "duration": 5.6}, {"text": "part peut-\u00eatre tentative de valer rayer", "start": 393.24, "duration": 4.16}, {"text": "de voil\u00e0 d'avoir une posture un peu", "start": 395.68, "duration": 2.84}, {"text": "diff\u00e9rente de ce qu'elle a pu montrer", "start": 397.4, "duration": 4.48}, {"text": "d'elle jusqu'ici ti d\u00e9bat d\u00e9cisif d", "start": 398.52, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9cisif ou pas et est-ce que hier", "start": 401.88, "duration": 3.28}, {"text": "soir quand vous avez regard\u00e9 le d\u00e9bat", "start": 403.88, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez vu un un vainqueur quelqu'un", "start": 405.16, "duration": 3.28}, {"text": "qui est un peu sorti du lot et quelqu'un", "start": 406.84, "duration": 3.359}, {"text": "qui \u00e9tait peut-\u00eatre un peu en dessous", "start": 408.44, "duration": 3.56}, {"text": "alors moi j'ai suivi quasiment tous les", "start": 410.199, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9bats effectivement j'ai suivi", "start": 412.0, "duration": 3.72}, {"text": "l'excellent d\u00e9bat de Public S\u00e9nat et et", "start": 413.599, "duration": 3.521}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 qu'il y avait peut-\u00eatre une", "start": 415.72, "duration": 3.4}, {"text": "une \u00e9volution dans le dans dans la", "start": 417.12, "duration": 3.799}, {"text": "mani\u00e8re de s'exprimer et peut-\u00eatre aussi", "start": 419.12, "duration": 4.0}, {"text": "dans la mani\u00e8re de pr\u00e9senter les id\u00e9es", "start": 420.919, "duration": 3.241}, {"text": "des uns et autres j'ai souvent dit", "start": 423.12, "duration": 2.799}, {"text": "d'ailleurs dans votre \u00e9mission Orian que", "start": 424.16, "duration": 4.64}, {"text": "je regrettais l'absence euh de place", "start": 425.919, "duration": 4.641}, {"text": "faite aux id\u00e9es dans cette p\u00e9riode", "start": 428.8, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lectorale et c'est quand m\u00eame un peu", "start": 430.56, "duration": 3.4}, {"text": "dommage quand on p le projet europ\u00e9en de", "start": 431.72, "duration": 3.8}, {"text": "pas retenir quells sont les grandes", "start": 433.96, "duration": 3.6}, {"text": "id\u00e9es phar de chacun des candidats et", "start": 435.52, "duration": 4.119}, {"text": "des candidates et chacune des candidates", "start": 437.56, "duration": 4.039}, {"text": "et et hier Caroline rou a pos\u00e9 plusieurs", "start": 439.639, "duration": 3.921}, {"text": "questions tr\u00e8s pr\u00e9cises sur C sur ces", "start": 441.599, "duration": 3.641}, {"text": "sujet c'est quoi votre proposition", "start": 443.56, "duration": 4.84}, {"text": "concr\u00e8te pour le projet europ\u00e9en et j'ai", "start": 445.24, "duration": 6.04}, {"text": "trouv\u00e9 que au cours de ce d\u00e9bat on", "start": 448.4, "duration": 4.72}, {"text": "percevait davantage quelles pouvait \u00eatre", "start": 451.28, "duration": 2.919}, {"text": "les priorit\u00e9s des uns et les autres et", "start": 453.12, "duration": 3.079}, {"text": "quelles pouvaient \u00eatre les les modalit\u00e9s", "start": 454.199, "duration": 3.56}, {"text": "pour changer un peu le cours de l'Europe", "start": 456.199, "duration": 3.641}, {"text": "et j'ai m\u00eame \u00e9t\u00e9 surpris parfois de voir", "start": 457.759, "duration": 4.521}, {"text": "que une candidate comme Val\u00e9rie ayer qui", "start": 459.84, "duration": 5.56}, {"text": "fait son son son qui tient son principal", "start": 462.28, "duration": 4.639}, {"text": "discours sur elle elle veut que une", "start": 465.4, "duration": 3.799}, {"text": "Europe de la sant\u00e9 bah j'avais jamais", "start": 466.919, "duration": 5.081}, {"text": "entendu \u00e7a Raphael glusman dit lui ma", "start": 469.199, "duration": 3.96}, {"text": "priorit\u00e9 quand j'arrive au Parlement", "start": 472.0, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a sera la question du logement", "start": 473.159, "duration": 3.561}, {"text": "manonri qui dit moi ma priorit\u00e9 \u00e7a sera", "start": 474.52, "duration": 3.679}, {"text": "de rendre du pouvoir d'achat au fran\u00e7ais", "start": 476.72, "duration": 3.28}, {"text": "en cr\u00e9ant un un", "start": 478.199, "duration": 4.521}, {"text": "une contrainte europ\u00e9enne qui oblige les", "start": 480.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00c9tats \u00e0", "start": 482.72, "duration": 3.199}, {"text": "justement agir sur le pouir d'chat des", "start": 483.72, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais donc j'ai trouv\u00e9 qu'on touchait", "start": 485.919, "duration": 2.041}, {"text": "l\u00e0 beaucoup plus du concret alors", "start": 486.96, "duration": 2.04}, {"text": "peut-\u00eatre que c'est la fin de campagne", "start": 487.96, "duration": 2.88}, {"text": "qui qui fait que on touche plus la", "start": 489.0, "duration": 3.28}, {"text": "mati\u00e8re des candidats et des candidates", "start": 490.84, "duration": 2.4}, {"text": "mais j'ai trouv\u00e9 le d\u00e9bat assez", "start": 492.28, "duration": 2.44}, {"text": "int\u00e9ressant hier certes il y a eu de", "start": 493.24, "duration": 2.44}, {"text": "l'invective il y a eu du concours de", "start": 494.72, "duration": 2.319}, {"text": "punchin comme d'habitude mais j'ai", "start": 495.68, "duration": 3.28}, {"text": "trouv\u00e9 que c'\u00e9tait de plut\u00f4t de bonne", "start": 497.039, "duration": 4.16}, {"text": "tenue on va continuer \u00e0 parler de ce", "start": 498.96, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9bat on va voir quelques extraits St \u00e0", "start": 501.199, "duration": 4.161}, {"text": "retenir alors vous le dites on a", "start": 503.24, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre pas appris grand chose pour", "start": 505.36, "duration": 2.16}, {"text": "ceux qui ont suivi tous les d\u00e9bats il y", "start": 506.36, "duration": 3.36}, {"text": "a quand m\u00eame une annonce St oui on peut", "start": 507.52, "duration": 4.2}, {"text": "pas dire que l'\u00e9cologie est occup\u00e9", "start": 509.72, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment une grande partie de de ce", "start": 511.72, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9bat un peu boud\u00e9 par les candidats qui", "start": 513.08, "duration": 4.839}, {"text": "ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 parler s\u00e9curit\u00e9 immigration", "start": 515.039, "duration": 4.56}, {"text": "encore internationale mais Val\u00e9rie a", "start": 517.919, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement d\u00e9fendu certaines", "start": 519.599, "duration": 3.081}, {"text": "propositions elle a d\u00e9fendu le pacte", "start": 521.399, "duration": 2.88}, {"text": "vert qui a pour objectif d'arriver \u00e0 une", "start": 522.68, "duration": 4.48}, {"text": "Europe neutre en carbone d'ici \u00e0 2050", "start": 524.279, "duration": 4.321}, {"text": "dans ce contexte la candidate", "start": 527.16, "duration": 3.679}, {"text": "Renaissance a vent\u00e9 l'action de l'Union", "start": 528.6, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 530.839, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9coutez-la je vous fais une annonce ce", "start": 531.8, "duration": 5.92}, {"text": "soir demain demain mercredi la", "start": 535.04, "duration": 4.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne va verser \u00e0 la", "start": 537.72, "duration": 5.04}, {"text": "France 7,5 milliards d'euros dans le", "start": 539.8, "duration": 4.599}, {"text": "cadre de ce plan de relance pour", "start": 542.76, "duration": 4.519}, {"text": "financer pour financer 500 le", "start": 544.399, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9veloppement la modernisation de 500", "start": 547.279, "duration": 4.361}, {"text": "petites lignes il y a des y a des dates", "start": 549.44, "duration": 4.2}, {"text": "des timings monsieur Bella si vous aviez", "start": 551.64, "duration": 4.439}, {"text": "travaill\u00e9 vous l'auriez su en fait c'est", "start": 553.64, "duration": 4.36}, {"text": "7,5 milliards d'euros ils vont \u00eatre tr\u00e8s", "start": 556.079, "duration": 3.521}, {"text": "concrets dans la vie des Fran\u00e7ais c'est", "start": 558.0, "duration": 3.8}, {"text": "la r\u00e9novation de 500 petites lignes", "start": 559.6, "duration": 4.44}, {"text": "ferroviaires partout dans le", "start": 561.8, "duration": 4.039}, {"text": "territoire qui promet \u00e9galement un", "start": 564.04, "duration": 3.4}, {"text": "investissement un investissement de 1000", "start": 565.839, "duration": 3.761}, {"text": "milliards d'euros pour compl\u00e9ter le P", "start": 567.44, "duration": 4.079}, {"text": "vert d'ici \u00e0 2030 et puis \u00e0 not\u00e9 que", "start": 569.6, "duration": 4.56}, {"text": "Gabriel Atal ne s'est pas interpos\u00e9 dans", "start": 571.519, "duration": 5.361}, {"text": "ce d\u00e9bat et Val\u00e9rie a pu donc d\u00e9rouler", "start": 574.16, "duration": 4.4}, {"text": "ses argument toute seule face au", "start": 576.88, "duration": 4.199}, {"text": "candidat et face au journalistes Nicolas", "start": 578.56, "duration": 4.32}, {"text": "est-ce que alors c'\u00e9tait elle a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 581.079, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a comme une annonce r C'est vrai que", "start": 582.88, "duration": 2.639}, {"text": "l'\u00e9cologie c'est peut-\u00eatre un th\u00e8me sur", "start": 584.32, "duration": 3.12}, {"text": "lesquels on les avait un petit peu moins", "start": 585.519, "duration": 3.521}, {"text": "entendu durant cette campagne est-ce que", "start": 587.44, "duration": 2.88}, {"text": "c'est quelque chose qui peut porter", "start": 589.04, "duration": 4.64}, {"text": "d'annoncer comme \u00e7a \u00e0 3 jours du scrutin", "start": 590.32, "duration": 5.079}, {"text": "une telle une telle annonce et on entend", "start": 593.68, "duration": 3.44}, {"text": "jardin bardellaa dire comme par hasard \u00e0", "start": 595.399, "duration": 4.041}, {"text": "3 jours du vote oui alors sur ce point", "start": 597.12, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 euh c'est vrai que c'est un \u00e9change", "start": 599.44, "duration": 3.959}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 assez caricatural et un peu", "start": 601.24, "duration": 3.64}, {"text": "symptomatique et r\u00e9v\u00e9lateur de tout ce", "start": 603.399, "duration": 3.68}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 pendant ces d\u00e9bats et et", "start": 604.88, "duration": 4.079}, {"text": "pendant cette campagne une Val\u00e9ri qui", "start": 607.079, "duration": 4.241}, {"text": "essaie d'exister en d\u00e9fendant des", "start": 608.959, "duration": 3.721}, {"text": "positions qui sont des positions", "start": 611.32, "duration": 3.68}, {"text": "raisonnables mod\u00e9r\u00e9es centristes enfin", "start": 612.68, "duration": 4.64}, {"text": "celles qui sont dans la ligne d'Emmanuel", "start": 615.0, "duration": 4.56}, {"text": "Macron et et quand elle essaie de", "start": 617.32, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9velopper de montrer des choses et ce", "start": 619.56, "duration": 2.88}, {"text": "que peut faire concr\u00e8tement l'Europe et", "start": 620.92, "duration": 3.56}, {"text": "bien il y a le candidat d'extr\u00eame droite", "start": 622.44, "duration": 4.399}, {"text": "qui vient l'interrompre comme il a", "start": 624.48, "duration": 4.799}, {"text": "notez-le comme il l'a interrompu \u00e0 de M", "start": 626.839, "duration": 4.081}, {"text": "multiple reprise ne la laissant", "start": 629.279, "duration": 3.201}, {"text": "quasiment jamais finir ses", "start": 630.92, "duration": 4.039}, {"text": "argumentations c'est une voil\u00e0 une", "start": 632.48, "duration": 5.72}, {"text": "technique de d\u00e9bat qui est on pe dire", "start": 634.959, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9plorable et qui qui s'est r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 638.2, "duration": 4.68}, {"text": "plusieurs reprises apr\u00e8s sur le fond euh", "start": 640.2, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9videmment on a eu des d\u00e9bats mais comme", "start": 642.88, "duration": 3.28}, {"text": "toujours comme \u00e0 chaque \u00e9lection", "start": 645.079, "duration": 2.56}, {"text": "europ\u00e9enne qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 646.16, "duration": 4.44}, {"text": "franco-fan\u00e7ais et Centr\u00e8s sur ce que les", "start": 647.639, "duration": 4.801}, {"text": "candidates et candidats lisent des", "start": 650.6, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais dans les", "start": 652.44, "duration": 2.959}, {"text": "instituts de sondage donc si voit que", "start": 653.68, "duration": 2.52}, {"text": "les Fran\u00e7ais s'int\u00e9ressent \u00e0", "start": 655.399, "duration": 2.12}, {"text": "l'immigration alors ben on va leur", "start": 656.2, "duration": 2.8}, {"text": "parler d'immigration quand il m\u00eame une", "start": 657.519, "duration": 2.961}, {"text": "partie du champ de l'immigration de la", "start": 659.0, "duration": 2.68}, {"text": "politique en tout cas migratoire ne", "start": 660.48, "duration": 3.56}, {"text": "repose pas sur l'Union europ\u00e9enne ou", "start": 661.68, "duration": 3.8}, {"text": "enfin repose sur l'Union europ\u00e9enne", "start": 664.04, "duration": 2.239}, {"text": "plut\u00f4t", "start": 665.48, "duration": 4.64}, {"text": "donc sur l'id\u00e9e que il y ait des des des", "start": 666.279, "duration": 5.881}, {"text": "avanc\u00e9es concr\u00e8tes de l'Europe que il y", "start": 670.12, "duration": 4.68}, {"text": "ait des \u00e9l\u00e9ments qui soient susceptibles", "start": 672.16, "duration": 4.52}, {"text": "de de voil\u00e0 des grandes r\u00e9formes des", "start": 674.8, "duration": 4.719}, {"text": "grandes avanc\u00e9es \u00e0 apr\u00e8s ces \u00e9lections", "start": 676.68, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9ennes bah c'est vrai qu'on on n a", "start": 679.519, "duration": 3.961}, {"text": "pas entendu \u00e9norm\u00e9ment et vous faisit", "start": 682.04, "duration": 2.479}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence tout \u00e0 l'heure aux", "start": 683.48, "duration": 3.479}, {"text": "propositions pierre de des candidats qui", "start": 684.519, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9taient un peu plus original qu'on av", "start": 686.959, "duration": 2.761}, {"text": "pas entendu jusqu'ici dans le d\u00e9 elles", "start": 688.24, "duration": 3.8}, {"text": "sont pas toutes dans le registre dans le", "start": 689.72, "duration": 3.559}, {"text": "les pr\u00e9rogatives de de l'Union", "start": 692.04, "duration": 2.359}, {"text": "europ\u00e9enne beaucoup sont", "start": 693.279, "duration": 2.841}, {"text": "franco-fran\u00e7aises et c'est \u00e7a qu'on peut", "start": 694.399, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9plorer syst\u00e9matiquement c'est pas la", "start": 696.12, "duration": 3.88}, {"text": "premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e \u00e7a s'est pass\u00e9", "start": 698.279, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 chaque \u00e9lection europ\u00e9enne c'est que", "start": 700.0, "duration": 4.36}, {"text": "finalement \u00e0 la fin du d\u00e9bat \u00e0 la fin de", "start": 702.32, "duration": 4.0}, {"text": "la campagne on sait pas vraiment ce que", "start": 704.36, "duration": 3.4}, {"text": "veulent les candidats pour l'Europe de", "start": 706.32, "duration": 2.6}, {"text": "demain on comprend ce qu'ils veulent", "start": 707.76, "duration": 2.4}, {"text": "pour la France mais pour l'Europe de", "start": 708.92, "duration": 2.919}, {"text": "demain c'est moins clair mais je trouve", "start": 710.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a tr\u00e8s int\u00e9ressant ce que vous dites", "start": 711.839, "duration": 3.201}, {"text": "parce que c'est souvent un argument", "start": 713.72, "duration": 2.88}, {"text": "qu'on reproche d'ailleurs une partie de", "start": 715.04, "duration": 2.599}, {"text": "la gauche qui dit il faut changer les", "start": 716.6, "duration": 2.08}, {"text": "trait\u00e9s et on croit pas qu'on peut", "start": 717.639, "duration": 2.161}, {"text": "changer les trait\u00e9s parce qu'il faudrait", "start": 718.68, "duration": 2.0}, {"text": "se mettre d'accord avec tous les pays", "start": 719.8, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9ens mais on peut se dire aussi que", "start": 720.68, "duration": 3.719}, {"text": "chacun des candidats ont une volont\u00e9 de", "start": 722.24, "duration": 3.36}, {"text": "changer la trajectoire de l'Union", "start": 724.399, "duration": 2.921}, {"text": "europ\u00e9enne pourquoi l'Europe devrait", "start": 725.6, "duration": 4.16}, {"text": "\u00eatre que un unique march\u00e9 et pas un", "start": 727.32, "duration": 3.72}, {"text": "endroit o\u00f9 on pense les politiques", "start": 729.76, "duration": 2.92}, {"text": "sociales les politiques de d\u00e9fense les", "start": 731.04, "duration": 3.159}, {"text": "politiques \u00e9conomiques tel qu'elle se", "start": 732.68, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9cid d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui devenu ben \u00e7a", "start": 734.199, "duration": 3.2}, {"text": "devenu mais donc justement pourquoi ce", "start": 736.12, "duration": 2.12}, {"text": "que je veux dire c'est qu'on a bien vu", "start": 737.399, "duration": 2.24}, {"text": "au moment du covid par exemple que il y", "start": 738.24, "duration": 2.839}, {"text": "avait une n\u00e9cessit\u00e9 que l'Europe", "start": 739.639, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chisse \u00e0 un projet autour de la", "start": 741.079, "duration": 4.921}, {"text": "sant\u00e9 donc quand padameillet dit il faut", "start": 743.24, "duration": 4.599}, {"text": "que l'Europe investisse dans la", "start": 746.0, "duration": 3.56}, {"text": "recherche scientifique pour que d'ici \u00e0", "start": 747.839, "duration": 2.761}, {"text": "10 ans et je trouve que c'est une", "start": 749.56, "duration": 2.44}, {"text": "excellente id\u00e9e je pense qu'\u00e0 gauche ils", "start": 750.6, "duration": 3.16}, {"text": "sont d'accord d'ailleurs l\u00e0-dessus d'ici", "start": 752.0, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 10 ans on trouve le vaccin \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 753.76, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne contre le cancer bon bah \u00e0 un", "start": 755.36, "duration": 3.68}, {"text": "moment donn\u00e9 l\u00e0 je pense que les", "start": 757.56, "duration": 2.8}, {"text": "citoyens se disent ah bah oui je vois \u00e0", "start": 759.04, "duration": 2.76}, {"text": "peu pr\u00e8s \u00e0 quoi \u00e7a peut marcher l'Europe", "start": 760.36, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pas une comp\u00e9tence de l'Europe la", "start": 761.8, "duration": 2.52}, {"text": "question du logement c'est pas une", "start": 763.32, "duration": 2.0}, {"text": "comp\u00e9tence de l'Europe mais on peut", "start": 764.32, "duration": 2.519}, {"text": "aussi se dire que l'Union europ\u00e9enne", "start": 765.32, "duration": 2.68}, {"text": "demain devient un endroit o\u00f9", "start": 766.839, "duration": 2.68}, {"text": "effectivement on va investir massivement", "start": 768.0, "duration": 2.8}, {"text": "contre la r\u00e9novation thermique des", "start": 769.519, "duration": 3.0}, {"text": "b\u00e2timents bon mais l\u00e0 \u00e7a devient concret", "start": 770.8, "duration": 3.599}, {"text": "je pense que ce qui me manque je je le", "start": 772.519, "duration": 3.241}, {"text": "dis souvent et on prend pour le monde", "start": 774.399, "duration": 2.56}, {"text": "des on a l'impression que je suis dans", "start": 775.76, "duration": 2.72}, {"text": "le monde des bisonours mais je trouve", "start": 776.959, "duration": 2.601}, {"text": "que ce qui me manque ce qui a manqu\u00e9", "start": 778.48, "duration": 2.039}, {"text": "dans cette campagne c'est une mani\u00e8re de", "start": 779.56, "duration": 2.16}, {"text": "faire r\u00eaver les gens \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 780.519, "duration": 2.361}, {"text": "il faut que la politique fasse r\u00eaver je", "start": 781.72, "duration": 2.479}, {"text": "sais qu'on est dans une dans un contexte", "start": 782.88, "duration": 2.399}, {"text": "o\u00f9 il y a quand m\u00eame les guerres au PES", "start": 784.199, "duration": 2.08}, {"text": "de l'Europe et qu'il faut aussi savoir", "start": 785.279, "duration": 2.161}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces questions les questions", "start": 786.279, "duration": 2.521}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 les questions de", "start": 787.44, "duration": 2.959}, {"text": "souverainet\u00e9 c'est important mais \u00e0 un", "start": 788.8, "duration": 2.719}, {"text": "moment donn\u00e9 si on veut impliquer les", "start": 790.399, "duration": 2.44}, {"text": "gens dans le d\u00e9bat public et notamment", "start": 791.519, "duration": 2.56}, {"text": "pour aller voter il faut qu'il", "start": 792.839, "duration": 2.721}, {"text": "per\u00e7oivent ce que peut \u00e0 ce \u00e0 quoi peut", "start": 794.079, "duration": 3.081}, {"text": "servir l'Europe et aujourd'hui l'Europe", "start": 795.56, "duration": 3.56}, {"text": "les Fran\u00e7ais l'ont largement rejet\u00e9 en", "start": 797.16, "duration": 3.56}, {"text": "2005 sur le projet tel qu'il \u00e9tait", "start": 799.12, "duration": 3.24}, {"text": "construit et ben aujourd'hui je pense", "start": 800.72, "duration": 3.359}, {"text": "qu'il y a la possibilit\u00e9 de penser une", "start": 802.36, "duration": 3.039}, {"text": "Europe de mani\u00e8re diff\u00e9rente et je", "start": 804.079, "duration": 2.921}, {"text": "trouve que de dire que les propositions", "start": 805.399, "duration": 2.641}, {"text": "qui sont faites par les uns et les", "start": 807.0, "duration": 2.199}, {"text": "autres ne sont pas compatibles avec ce", "start": 808.04, "duration": 2.359}, {"text": "qui le projet europ\u00e9en c'est un probl\u00e8me", "start": 809.199, "duration": 2.801}, {"text": "parce que demain le projet europ\u00e9en si", "start": 810.399, "duration": 2.841}, {"text": "on veut que les Fran\u00e7ais s'y int\u00e9ressent", "start": 812.0, "duration": 3.16}, {"text": "il doit permettre des am\u00e9liorations de", "start": 813.24, "duration": 3.56}, {"text": "la vie quotidienne des Fran\u00e7ais on a", "start": 815.16, "duration": 3.4}, {"text": "surtout des des des arguments mais \u00e7a", "start": 816.8, "duration": 3.399}, {"text": "c'est c'est le moment qui veut \u00e7a des", "start": 818.56, "duration": 3.44}, {"text": "arguments extr\u00eamement d\u00e9fensifs sur tous", "start": 820.199, "duration": 5.401}, {"text": "les sujets euh le le la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 822.0, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9fense c'est c'est du d\u00e9fensif", "start": 825.6, "duration": 3.479}, {"text": "l'immigration c'est du d\u00e9fensif", "start": 827.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9conomie on ne parle que de", "start": 829.079, "duration": 3.401}, {"text": "souverainet\u00e9 de fermeture des fronti\u00e8res", "start": 830.24, "duration": 4.56}, {"text": "c'est du d\u00e9fensif vous avez raison sur", "start": 832.48, "duration": 5.08}, {"text": "ce point on n' pas de de eu d'expression", "start": 834.8, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9\u00e9crivant ce que serait cette Europe de", "start": 837.56, "duration": 3.519}, {"text": "demain o\u00f9 il y aurait moins de pollution", "start": 839.56, "duration": 3.04}, {"text": "o\u00f9 il y aurait plus d'emplois des", "start": 841.079, "duration": 3.44}, {"text": "emplois de de meilleure qualit\u00e9 plus", "start": 842.6, "duration": 3.56}, {"text": "d'innovation une ma\u00eetrise de", "start": 844.519, "duration": 3.12}, {"text": "l'intelligence artificiel tous ces", "start": 846.16, "duration": 3.08}, {"text": "sujets sont pass\u00e9s sous le radar alors", "start": 847.639, "duration": 4.56}, {"text": "que ils sont du ressort des comp\u00e9tences", "start": 849.24, "duration": 4.279}, {"text": "de de l'Union europ\u00e9enne donc \u00e7a c'est", "start": 852.199, "duration": 2.681}, {"text": "effectivement regrettable mais en m\u00eame", "start": 853.519, "duration": 4.12}, {"text": "temps on est dans un contexte de guerre", "start": 854.88, "duration": 4.319}, {"text": "qu'on va pas rappeler ici parce que tout", "start": 857.639, "duration": 3.521}, {"text": "le monde le conna\u00eet et et dans un", "start": 859.199, "duration": 3.961}, {"text": "contexte de de de stress et d'angoiss", "start": 861.16, "duration": 4.08}, {"text": "des populations et donc les candidates", "start": 863.16, "duration": 4.119}, {"text": "et candidats essayent de r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a", "start": 865.24, "duration": 4.36}, {"text": "et on on le d\u00e9plore au niveau unique", "start": 867.279, "duration": 4.0}, {"text": "national dans dans ce d\u00e9bat mais le", "start": 869.6, "duration": 3.0}, {"text": "contexte est tellement pesant et", "start": 871.279, "duration": 3.36}, {"text": "tellement lourd que c'est assez", "start": 872.6, "duration": 3.96}, {"text": "difficile de se projeter tr\u00e8s tr\u00e8s loin", "start": 874.639, "duration": 3.361}, {"text": "et d'ailleurs on n pas eu de de grand", "start": 876.56, "duration": 3.399}, {"text": "dessin les dates dont on", "start": 878.0, "duration": 3.839}, {"text": "parl dans ces d\u00e9bats c'est 2035 pour les", "start": 879.959, "duration": 3.961}, {"text": "moteurs thermiques peut-\u00eatre un peu plus", "start": 881.839, "duration": 4.8}, {"text": "loin pour ce qui concerne le le le le", "start": 883.92, "duration": 5.8}, {"text": "z\u00e9ro carbone mais pour le reste on \u00e9tait", "start": 886.639, "duration": 4.841}, {"text": "vraiment dans des des projections qui", "start": 889.72, "duration": 4.0}, {"text": "qui s'arr\u00eataient \u00e0 \u00e0 lundi prochain", "start": 891.48, "duration": 3.88}, {"text": "ouais et vous parlez tous les deux de ce", "start": 893.72, "duration": 3.0}, {"text": "contexte \u00e9videmment de de guerre au", "start": 895.36, "duration": 2.96}, {"text": "portes de l'Europe de guerre en Ukraine", "start": 896.72, "duration": 2.84}, {"text": "si on a l'impression que c'est", "start": 898.32, "duration": 2.519}, {"text": "impossible d'organiser un d\u00e9bat entre", "start": 899.56, "duration": 2.88}, {"text": "ces huit candidats sans passe d'arme sur", "start": 900.839, "duration": 3.041}, {"text": "la Russie entre Raphael gluxman et", "start": 902.44, "duration": 2.88}, {"text": "Jordan bardela B c'est d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 903.88, "duration": 2.48}, {"text": "effectivement lors du premier d\u00e9bat", "start": 905.32, "duration": 2.639}, {"text": "organis\u00e9 sur Public S\u00e9nat la guerre en", "start": 906.36, "duration": 3.44}, {"text": "Ukraine fait toujours rage et le", "start": 907.959, "duration": 3.961}, {"text": "candidat PS place publique a de nouveau", "start": 909.8, "duration": 4.24}, {"text": "cibl\u00e9 le RN et ses liens avec Vladimir", "start": 911.92, "duration": 4.4}, {"text": "Poutine \u00e9coutez moi j'ai une question", "start": 914.04, "duration": 4.039}, {"text": "monsieur Bardella est-ce que vous \u00eates", "start": 916.32, "duration": 3.4}, {"text": "toujours pour la fin je suis pas chef", "start": 918.079, "duration": 4.041}, {"text": "des arm\u00e9es \u00e9chpp pour la fin des", "start": 919.72, "duration": 4.0}, {"text": "sanctions est-ce que vous \u00eates toujours", "start": 922.12, "duration": 3.44}, {"text": "pour la fin des sanctions sur le gaz et", "start": 923.72, "duration": 4.0}, {"text": "le p\u00e9trole russe donc monsieur Bardella", "start": 925.56, "duration": 4.8}, {"text": "vous \u00eates pour que l'Union europ\u00e9enne", "start": 927.72, "duration": 4.479}, {"text": "finance la machine de guerre de ptin \u00e0", "start": 930.36, "duration": 3.599}, {"text": "hauteur de 1 milliard d'euros par jour", "start": 932.199, "duration": 5.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire 300 milliards 365 milliards", "start": 933.959, "duration": 7.281}, {"text": "d'euros par an si c'est exactement ce", "start": 938.079, "duration": 4.12}, {"text": "que vous", "start": 941.24, "duration": 2.719}, {"text": "proposezarrhypocrisie de votre part et", "start": 942.199, "duration": 2.921}, {"text": "de la part de tous ceux qui prenent des", "start": 943.959, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9cisions l'R sur l'h\u00f4tel de la morale", "start": 945.12, "duration": 3.36}, {"text": "pour continuer \u00e0 aller chercher du", "start": 947.36, "duration": 2.32}, {"text": "p\u00e9trole russe et qui transite par", "start": 948.48, "duration": 2.56}, {"text": "d'autres pays qu'on ach\u00e8te beaucoup plus", "start": 949.68, "duration": 3.36}, {"text": "cher ou d'ailleurs avec le JNL on voit", "start": 951.04, "duration": 3.76}, {"text": "que la France reste le premier pays", "start": 953.04, "duration": 3.84}, {"text": "importateur de gaz russe \u00e0 no que", "start": 954.8, "duration": 4.159}, {"text": "voladimir zensk s'adressera au Parlement", "start": 956.88, "duration": 3.759}, {"text": "comaire ce vendredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 958.959, "duration": 3.56}, {"text": "nationale le sujet de de la guerre en", "start": 960.639, "duration": 3.68}, {"text": "Ukraine devrait donc s'imposer largement", "start": 962.519, "duration": 3.401}, {"text": "dans les derni\u00e8res heures de campagne la", "start": 964.319, "duration": 2.921}, {"text": "campagne qui se termine officiellement", "start": 965.92, "duration": 3.399}, {"text": "vendredi soir ouais exactement c'est un", "start": 967.24, "duration": 3.599}, {"text": "th\u00e8me qui pourrait s'imposer dans ces", "start": 969.319, "duration": 2.921}, {"text": "derni\u00e8res heures de campagne et on l'a", "start": 970.839, "duration": 2.601}, {"text": "vu cette passe d'arme entre Jordan", "start": 972.24, "duration": 3.48}, {"text": "Bardella et Raphael Luxman qu'on a d\u00e9j\u00e0", "start": 973.44, "duration": 4.079}, {"text": "entendu \u00e0 de nombreuses reprises \u00e7a peut", "start": 975.72, "duration": 4.919}, {"text": "porter \u00e7a je pense que plus on Martelle", "start": 977.519, "duration": 4.88}, {"text": "quand m\u00eame ce qu'est le rassemblement", "start": 980.639, "duration": 4.921}, {"text": "national mieux mieux c'est parce que on", "start": 982.399, "duration": 4.8}, {"text": "a un peu tendance \u00e0", "start": 985.56, "duration": 3.759}, {"text": "oublier que effec effectivement le", "start": 987.199, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national au Parlement", "start": 989.319, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9en vote absolument rien pour aider", "start": 990.519, "duration": 5.12}, {"text": "les Ukrainiens toutes les propositions", "start": 993.56, "duration": 4.279}, {"text": "de loi toutes les les les les les les", "start": 995.639, "duration": 3.481}, {"text": "dispositions qui sont vot\u00e9 au Parlement", "start": 997.839, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en sur le soutien de l'Europe \u00e0", "start": 999.12, "duration": 5.12}, {"text": "l'Ukraine le rassemblement national ne", "start": 1002.079, "duration": 5.361}, {"text": "le vote pas quand il y a", "start": 1004.24, "duration": 7.0}, {"text": "un un vote pour de soutien \u00e0 l'opposant", "start": 1007.44, "duration": 6.0}, {"text": "principal de de Monsieur Poutine le", "start": 1011.24, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national d\u00e9serte ne vote", "start": 1013.44, "duration": 5.56}, {"text": "pas Alex nav ne vote pas euh", "start": 1015.24, "duration": 5.24}, {"text": "le rassemblement national a une dette", "start": 1019.0, "duration": 3.279}, {"text": "vis-\u00e0-vis de vis-\u00e0-vis de la Russie de", "start": 1020.48, "duration": 3.559}, {"text": "Poutine on sait tr\u00e8s bien qu'il y a eu", "start": 1022.279, "duration": 3.64}, {"text": "des des pr\u00eats qui ont \u00e9t\u00e9 fait qui on", "start": 1024.039, "duration": 3.561}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 fait de la Russie pour", "start": 1025.919, "duration": 3.801}, {"text": "financer les campagnes du rassemblement", "start": 1027.6, "duration": 4.0}, {"text": "national non mais qui ont \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9", "start": 1029.72, "duration": 2.8}, {"text": "mais la dette je veux dire il y a une", "start": 1031.6, "duration": 2.56}, {"text": "dette morale il y a une dette y a des", "start": 1032.52, "duration": 3.96}, {"text": "liens il peut pas nous expliquer qu'ils", "start": 1034.16, "duration": 4.639}, {"text": "ont pas un lien aujourd'hui avec le le", "start": 1036.48, "duration": 4.68}, {"text": "l'oligarchie russe et par ailleurs ils", "start": 1038.799, "duration": 4.04}, {"text": "ont beau dire que ils sont pas align\u00e9s", "start": 1041.16, "duration": 3.399}, {"text": "sur les m\u00eames positions mais vous avez", "start": 1042.839, "duration": 4.08}, {"text": "re\u00e7u ici sur ce plateau un de leur un de", "start": 1044.559, "duration": 5.721}, {"text": "leurs candidats qui lui est ouvertement", "start": 1046.919, "duration": 4.921}, {"text": "pro Poutine donc \u00e0 un moment donn\u00e9 il", "start": 1050.28, "duration": 3.0}, {"text": "faut qu'il faut raconter faut pas se", "start": 1051.84, "duration": 4.64}, {"text": "racontertoires mari c'est parler", "start": 1053.28, "duration": 4.48}, {"text": "repr\u00e9sentait Jordan Bardella lors du", "start": 1056.48, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9bat public et c'est bien de le", "start": 1057.76, "duration": 3.08}, {"text": "rappeler je sais pas si c'est efficace", "start": 1059.12, "duration": 2.64}, {"text": "mais en tout cas il faut le rappeler", "start": 1060.84, "duration": 3.6}, {"text": "Nicolas oui il y a une une facilit\u00e9 et", "start": 1061.76, "duration": 5.36}, {"text": "une commodit\u00e9 pour Jordan Bardella qui", "start": 1064.44, "duration": 5.0}, {"text": "est aussi un argument malheureusement de", "start": 1067.12, "duration": 4.24}, {"text": "dire que l'Europe continue d'acheter et", "start": 1069.44, "duration": 4.0}, {"text": "de se fournir en Russie notamment pour", "start": 1071.36, "duration": 3.84}, {"text": "pour le gaz donc \u00e7a et la France il dit", "start": 1073.44, "duration": 3.68}, {"text": "aussi et la France c'est un \u00e9chec", "start": 1075.2, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9en \u00e7a c'est un \u00e9chec notamement", "start": 1077.12, "duration": 3.96}, {"text": "dans la relation franco-allemande mais", "start": 1079.36, "duration": 3.439}, {"text": "donc \u00e7a c'est son argument m c'est ces", "start": 1081.08, "duration": 3.599}, {"text": "arguments contre Val\u00e9rie dire vous dites", "start": 1082.799, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e7a mais la France continue \u00e0orter du gaz", "start": 1084.679, "duration": 4.041}, {"text": "russe il le ressert il le ressert", "start": 1086.36, "duration": 3.799}, {"text": "syst\u00e9matiquement et on a vu ses", "start": 1088.72, "duration": 3.199}, {"text": "adversaires \u00eatre en grande difficult\u00e9 \u00e0", "start": 1090.159, "duration": 2.88}, {"text": "ce momentl parce qu'il savent pas \u00e0 quoi", "start": 1091.919, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e7a pas dire on va arr\u00eater la", "start": 1093.039, "duration": 3.961}, {"text": "semaine prochaine l'objectifarr\u00eater", "start": 1095.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a fix\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1097.0, "duration": 4.24}, {"text": "clairement cet objectif mais il y a pas", "start": 1098.44, "duration": 4.359}, {"text": "pour l'instant pas de perspective de", "start": 1101.24, "duration": 3.799}, {"text": "date claire et nette laquelle on achter", "start": 1102.799, "duration": 4.081}, {"text": "arr\u00eaterait d'acheter du du gaz russe", "start": 1105.039, "duration": 4.041}, {"text": "donc effectivement cet argument l\u00e0 il le", "start": 1106.88, "duration": 3.679}, {"text": "sert \u00e0 toutes les sauces mais c'est pas", "start": 1109.08, "duration": 2.959}, {"text": "la m\u00eame chose mais \u00e7a peut porter dans", "start": 1110.559, "duration": 3.12}, {"text": "l'opinion cet argument d'hypocrisie de", "start": 1112.039, "duration": 3.841}, {"text": "dire vous vous attaquez la r\u00e9ussie mais", "start": 1113.679, "duration": 3.761}, {"text": "en m\u00eame temps vous continue \u00e0 partir du", "start": 1115.88, "duration": 2.799}, {"text": "moment o\u00f9 on met tout sur le m\u00eame plan", "start": 1117.44, "duration": 3.04}, {"text": "et o\u00f9 on m\u00e9lange tout alors c'est si", "start": 1118.679, "duration": 3.841}, {"text": "vraiment si vous mettez sur le m\u00eame plan", "start": 1120.48, "duration": 3.52}, {"text": "le fait de sauver des vies et le fait", "start": 1122.52, "duration": 3.8}, {"text": "d'acheter du gaz c'est ce qui c'est ce", "start": 1124.0, "duration": 3.64}, {"text": "qui est fait par jnal banda dans ce", "start": 1126.32, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9bat il r\u00e9pond avec un argument qui met", "start": 1127.64, "duration": 4.399}, {"text": "sur le m\u00eame plan des vies et du gaz donc", "start": 1130.159, "duration": 3.921}, {"text": "forc\u00e9ment si on r\u00e9pond pas \u00e0 \u00e7a si", "start": 1132.039, "duration": 3.601}, {"text": "personne ne r\u00e9pond \u00e0 \u00e7a et ben il a", "start": 1134.08, "duration": 3.76}, {"text": "gagn\u00e9 le d\u00e9bat et c'est \u00e7a la le le je", "start": 1135.64, "duration": 3.88}, {"text": "pense un des enseign majeur de cette", "start": 1137.84, "duration": 3.839}, {"text": "campagne c'est d'avoir constat\u00e9 que le", "start": 1139.52, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national au-del\u00e0 de sa", "start": 1141.679, "duration": 3.841}, {"text": "normalisation de sa banalisation et et", "start": 1143.24, "duration": 3.52}, {"text": "le fait queil porte des cravates \u00e0", "start": 1145.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a aussi \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1146.76, "duration": 5.52}, {"text": "progress\u00e9 dans ses argumentaires et dans", "start": 1150.0, "duration": 4.919}, {"text": "sa capacit\u00e9 de de de r\u00e9ponse \u00e0 tout ce", "start": 1152.28, "duration": 4.84}, {"text": "qu'on peut lui reprocher \u00e0 juste titre", "start": 1154.919, "duration": 3.961}, {"text": "et donc c'est c'est un appel je pense", "start": 1157.12, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est un des ENF tous les autres", "start": 1158.88, "duration": 4.44}, {"text": "partis do doivent tirer une le\u00e7on \u00e7a", "start": 1161.36, "duration": 4.12}, {"text": "appelle \u00e0 travailler davantage et et \u00e0", "start": 1163.32, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre davantage \u00e0 l'offensive \u00e0 la Rost", "start": 1165.48, "duration": 3.8}, {"text": "face aux arguments euh typique de", "start": 1167.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'extr\u00eame droite il y a qu'\u00e0 faucon donc", "start": 1169.28, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement euh si l'extr\u00eame droite", "start": 1170.88, "duration": 4.76}, {"text": "sort aussi haut qu'on l'attend dans les", "start": 1173.76, "duration": 4.76}, {"text": "sondages dimanmanche prochain \u00e7a sera", "start": 1175.64, "duration": 5.32}, {"text": "esp\u00e9rons-le le l'\u00e9lectrochoc n\u00e9cessaire", "start": 1178.52, "duration": 4.519}, {"text": "et indispensable pour tous les partis de", "start": 1180.96, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement r\u00e9publicain et d\u00e9mocratique", "start": 1183.039, "duration": 3.721}, {"text": "un mot peut-\u00eatre sur Rapha\u00ebl guusman ou", "start": 1185.12, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre d'abord sur ce la la fin de de", "start": 1186.76, "duration": 3.279}, {"text": "ce que disait SIF sur vlodimir zelansk", "start": 1188.24, "duration": 3.08}, {"text": "qui sera vendredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1190.039, "duration": 2.961}, {"text": "nationale on sera de jours du scrutin", "start": 1191.32, "duration": 3.76}, {"text": "euh c'est c'est pas forc\u00e9ment \u00e7a fait", "start": 1193.0, "duration": 3.919}, {"text": "pas l'unanimit\u00e9 ce choix d'un d'un", "start": 1195.08, "duration": 3.68}, {"text": "discours devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 1196.919, "duration": 3.561}, {"text": "aupr\u00e8s des des parlementaires fran\u00e7ais", "start": 1198.76, "duration": 4.08}, {"text": "est-ce que c'\u00e9tait opportun de faire \u00e7a", "start": 1200.48, "duration": 4.36}, {"text": "moi je pense que d\u00e8s qu'il est question", "start": 1202.84, "duration": 4.839}, {"text": "de de de de donner la parole au peuple", "start": 1204.84, "duration": 4.839}, {"text": "ukrainien et \u00e0 travers \u00e0 travers le le", "start": 1207.679, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien Vladimir zelanskii", "start": 1209.679, "duration": 4.161}, {"text": "c'est toujours bienvenu c'est s\u00fbr queon", "start": 1212.32, "duration": 2.8}, {"text": "est dans une campagne \u00e9lectoral on va", "start": 1213.84, "duration": 2.44}, {"text": "reprocher au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1215.12, "duration": 4.36}, {"text": "de s'exprimer jeudi soir sur TF1 et", "start": 1216.28, "duration": 6.8}, {"text": "France 2 On va reprocher \u00e0 la \u00e0 \u00e0 la \u00e0", "start": 1219.48, "duration": 5.12}, {"text": "la vie de continuer donc il y a quelque", "start": 1223.08, "duration": 2.52}, {"text": "chose qui va enfin je veux dire il y a", "start": 1224.6, "duration": 2.959}, {"text": "quelque chose oui c'est probl\u00e9matique", "start": 1225.6, "duration": 3.6}, {"text": "parce que \u00e7a \u00e7a \u00e7a perc", "start": 1227.559, "duration": 4.041}, {"text": "la campagne \u00e9lectorale je je je crois", "start": 1229.2, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on est quand m\u00eame tous concern\u00e9s par", "start": 1231.6, "duration": 4.319}, {"text": "ce qui se passe en Ukraine et que c'est", "start": 1233.88, "duration": 4.12}, {"text": "pas illogique que Monsieur zelanski", "start": 1235.919, "duration": 5.24}, {"text": "prenne la parole ce ce vendredi c'est", "start": 1238.0, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a on va avoir une omnipr\u00e9sence", "start": 1241.159, "duration": 3.321}, {"text": "quand m\u00eame du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1243.0, "duration": 4.039}, {"text": "d'ci \u00e0 la fin de la semaine avec les", "start": 1244.48, "duration": 5.28}, {"text": "comm\u00e9morations du d\u00e9barquement les", "start": 1247.039, "duration": 6.201}, {"text": "l'arriv\u00e9e de Monsieur zelanski Biden qui", "start": 1249.76, "duration": 6.68}, {"text": "qui sera en Normandie donc l'actualit\u00e9", "start": 1253.24, "duration": 4.559}, {"text": "percute la campagne \u00e9lectorale et sans", "start": 1256.44, "duration": 3.56}, {"text": "doute va-t-on dire qu'elle sera \u00e0 la", "start": 1257.799, "duration": 3.441}, {"text": "faveur du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1260.0, "duration": 2.36}, {"text": "j'ai j'ai quand m\u00eame le sentiment que", "start": 1261.24, "duration": 2.16}, {"text": "plus le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1262.36, "duration": 2.48}, {"text": "intervient moins \u00e7a joue en la faveur de", "start": 1263.4, "duration": 3.519}, {"text": "Val\u00e9rie donc je je bon bref chacun voit", "start": 1264.84, "duration": 4.44}, {"text": "mi \u00e0 sa porte je pense que tout le monde", "start": 1266.919, "duration": 4.401}, {"text": "continue de faire sa campagne il y a une", "start": 1269.28, "duration": 3.72}, {"text": "actualit\u00e9 qui percute ces \u00e9lections", "start": 1271.32, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennes je pense que on conna\u00ee", "start": 1273.0, "duration": 2.6}, {"text": "maintenant \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les", "start": 1274.72, "duration": 2.0}, {"text": "positions et sans doute \u00e7a fera", "start": 1275.6, "duration": 3.079}, {"text": "ressortir les d\u00e9saccords notamment \u00e0", "start": 1276.72, "duration": 3.839}, {"text": "gauche je pense sur la question sur sur", "start": 1278.679, "duration": 2.921}, {"text": "la question ukrainienne \u00e7a sera", "start": 1280.559, "duration": 2.761}, {"text": "l'occasion pour les uns et les autres de", "start": 1281.6, "duration": 4.199}, {"text": "de redonner un peu les les lignes qu'il", "start": 1283.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fendent un mot on va on va parler de", "start": 1285.799, "duration": 2.801}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1287.48, "duration": 2.0}, {"text": "national on va faire une petite", "start": 1288.6, "duration": 2.52}, {"text": "parenth\u00e8se mais puisque pierre disait", "start": 1289.48, "duration": 2.96}, {"text": "les prises de parole d'Emmanuel Macron", "start": 1291.12, "duration": 3.039}, {"text": "il s'exprimera demain soir sur TF1 sur", "start": 1292.44, "duration": 5.479}, {"text": "France 2 est-ce que \u00e7a peut nuire \u00e0", "start": 1294.159, "duration": 5.481}, {"text": "Val\u00e9rie eyet ou bien \u00e7a peut lui", "start": 1297.919, "duration": 3.64}, {"text": "profiter non je pense pas que \u00e7a puisse", "start": 1299.64, "duration": 5.0}, {"text": "lui nuire euh fondamentalement enfin il", "start": 1301.559, "duration": 4.72}, {"text": "y a pas de de raison que \u00e7a \u00e7a lui nuise", "start": 1304.64, "duration": 4.039}, {"text": "il y a de myst\u00e8re pour personne val\u00e9rie", "start": 1306.279, "duration": 4.921}, {"text": "est la candidate du la majorit\u00e9", "start": 1308.679, "duration": 5.041}, {"text": "pr\u00e9sidentielle donc n\u00e9cessairement si le", "start": 1311.2, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9sident s'exprime et ben \u00e7a \u00e7a va dans", "start": 1313.72, "duration": 3.48}, {"text": "le sens de de valer rayer donc je vois", "start": 1315.679, "duration": 4.561}, {"text": "pas en quoi \u00e7a pourrait euh lui nuir euh", "start": 1317.2, "duration": 4.32}, {"text": "est-ce qu'il y a pas un rejet quelque", "start": 1320.24, "duration": 3.4}, {"text": "part chez une partie de la population de", "start": 1321.52, "duration": 3.84}, {"text": "la personne d'Emmanuel Macron qui fait", "start": 1323.64, "duration": 3.56}, {"text": "que plus il parle et et moins les gens", "start": 1325.36, "duration": 3.319}, {"text": "il ront vot\u00e9 pour la liste de la", "start": 1327.2, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 Emmanuel Macron a depuis", "start": 1328.679, "duration": 4.521}, {"text": "toujours m\u00eame avant qu'il soit pr\u00e9sident", "start": 1331.76, "duration": 4.799}, {"text": "de la R\u00e9publique eu face \u00e0 lui un un", "start": 1333.2, "duration": 6.12}, {"text": "pourcentage r\u00e9siduel de de de l'opinion", "start": 1336.559, "duration": 5.281}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 farouchement hostile \u00e7a", "start": 1339.32, "duration": 5.479}, {"text": "exist\u00e9it avant 2017 apr\u00e8s 2017 \u00e7a s'est", "start": 1341.84, "duration": 4.52}, {"text": "amplifi\u00e9 parce que forc\u00e9ment il est au", "start": 1344.799, "duration": 3.721}, {"text": "pouvoir donc il cristallise et", "start": 1346.36, "duration": 4.439}, {"text": "cristallise des des sentiments hostiles", "start": 1348.52, "duration": 3.84}, {"text": "de la part des des oppositions les plus", "start": 1350.799, "duration": 2.88}, {"text": "farouches \u00e0 l'extr\u00eame droite et \u00e0", "start": 1352.36, "duration": 2.72}, {"text": "l'extr\u00eame gauche donc effectivement il y", "start": 1353.679, "duration": 2.36}, {"text": "a ce socle", "start": 1355.08, "duration": 3.0}, {"text": "d'impopularit\u00e9 qui persiste et puis qui", "start": 1356.039, "duration": 3.601}, {"text": "a connu des pics on pense par exemple au", "start": 1358.08, "duration": 4.719}, {"text": "moment des des gilets jaunes mais \u00e7a je", "start": 1359.64, "duration": 4.96}, {"text": "pense que \u00e7a changera jamais alors \u00e7a \u00e7a", "start": 1362.799, "duration": 3.88}, {"text": "changera peut-\u00eatre dans quand le le le", "start": 1364.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'eau aura coul\u00e9 sous les ponts et puis", "start": 1366.679, "duration": 2.961}, {"text": "on voit avec tous les anciens pr\u00e9sidents", "start": 1368.4, "duration": 2.159}, {"text": "de la R\u00e9publique il y a des c\u00f4tes de", "start": 1369.64, "duration": 2.399}, {"text": "popularit\u00e9 qui montent avec l'histoire", "start": 1370.559, "duration": 2.72}, {"text": "parce que finalement on se dit ah l\u00e0 l\u00e0", "start": 1372.039, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas si mal et ils en ont tous", "start": 1373.279, "duration": 4.321}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 que soit Jacques Chirac", "start": 1376.039, "duration": 3.0}, {"text": "Nicolas Sarkozi aujourd'hui Fran\u00e7ois", "start": 1377.6, "duration": 3.4}, {"text": "Hollande donc pour emmanuelon \u00e7a se", "start": 1379.039, "duration": 3.561}, {"text": "produira peut-\u00eatre mais tant qu'il est", "start": 1381.0, "duration": 3.279}, {"text": "en fonction oui il y aura cette", "start": 1382.6, "duration": 4.16}, {"text": "opposition r\u00e9siduelle qui lui reprochera", "start": 1384.279, "duration": 5.601}, {"text": "d'avoir r\u00e9form\u00e9 les retraites d'avoir", "start": 1386.76, "duration": 5.24}, {"text": "fait passer le la loi immigration avec", "start": 1389.88, "duration": 3.96}, {"text": "les les voix du rassemblement national", "start": 1392.0, "duration": 3.32}, {"text": "avant \u00e9videmment qu'elle soit retoqu\u00e9 au", "start": 1393.84, "duration": 2.68}, {"text": "Conseil constitutionnel il y aura", "start": 1395.32, "duration": 3.8}, {"text": "toujours une litanie de reproche de de", "start": 1396.52, "duration": 5.159}, {"text": "cette d'une frangeche de l'\u00e9lectorat qui", "start": 1399.12, "duration": 4.159}, {"text": "voil\u00e0 qui n'aimait pas avant et qu'", "start": 1401.679, "duration": 3.12}, {"text": "nimera pas apr\u00e8s mais je pense pas que", "start": 1403.279, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e7a change fondamentalement le la la", "start": 1404.799, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9cision de l'\u00e9lectorat macroniste de", "start": 1407.08, "duration": 4.599}, {"text": "2022 qui aujourd'hui manque \u00e0 l'appel", "start": 1409.559, "duration": 4.401}, {"text": "qui n'irait pas voter et et et dont", "start": 1411.679, "duration": 4.401}, {"text": "Val\u00e9ri a absolument besoin pour dimanche", "start": 1413.96, "duration": 4.199}, {"text": "prochain bien petite parenth\u00e8se on va", "start": 1416.08, "duration": 3.56}, {"text": "revenir apr\u00e8s \u00e0 ce d\u00e9bat europ\u00e9en mais", "start": 1418.159, "duration": 2.88}, {"text": "un sujet dont il a \u00e9t\u00e9 peu question", "start": 1419.64, "duration": 3.48}, {"text": "finalement hier lors du d\u00e9bat c'est la", "start": 1421.039, "duration": 4.281}, {"text": "question du conflit \u00e0 Gaza on va juste", "start": 1423.12, "duration": 3.6}, {"text": "voir cette image puisque c'\u00e9tait l'une", "start": 1425.32, "duration": 2.92}, {"text": "des images fortes de la journ\u00e9e d'hier", "start": 1426.72, "duration": 3.0}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pendant", "start": 1428.24, "duration": 3.52}, {"text": "la s\u00e9ance de question d'actualit\u00e9 au", "start": 1429.72, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement qui a \u00e9t\u00e9 une nouvelle fois", "start": 1431.76, "duration": 4.44}, {"text": "suspendu on va voir pourquoi alors d\u00e9j\u00e0", "start": 1433.72, "duration": 4.16}, {"text": "voil\u00e0 il y avait les les d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 1436.2, "duration": 4.52}, {"text": "France insoumise qui s'\u00e9tait coordonn\u00e9", "start": 1437.88, "duration": 4.279}, {"text": "dans leur tenue pour former le drapeau", "start": 1440.72, "duration": 3.079}, {"text": "palestinien et puis la d\u00e9put\u00e9 Rachel", "start": 1442.159, "duration": 4.64}, {"text": "Keket qui a brandi un drapeau", "start": 1443.799, "duration": 4.561}, {"text": "palestinien en pleine s\u00e9ance de question", "start": 1446.799, "duration": 2.721}, {"text": "d'actualit\u00e9 comme l'avait fait son", "start": 1448.36, "duration": 2.559}, {"text": "coll\u00e8gue la semaine pr\u00e9c\u00e9dente qu'est-ce", "start": 1449.52, "duration": 2.88}, {"text": "que vous pensez de cette image et de ce", "start": 1450.919, "duration": 2.561}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 une nouvelle fois \u00e0", "start": 1452.4, "duration": 4.639}, {"text": "l'Assembl\u00e9e hier pierre moi je je je je", "start": 1453.48, "duration": 6.199}, {"text": "trouve toujours l\u00e9gitime quand la", "start": 1457.039, "duration": 4.24}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale exprime son", "start": 1459.679, "duration": 3.281}, {"text": "soutien \u00e0 un peuple je je pense qu'il y", "start": 1461.279, "duration": 3.76}, {"text": "a moins un probl\u00e8me de d\u00e9put\u00e9s de gauche", "start": 1462.96, "duration": 4.0}, {"text": "notamment ou LFI qu'un probl\u00e8me avec la", "start": 1465.039, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale je", "start": 1466.96, "duration": 3.199}, {"text": "pense qu'il a un probl\u00e8me ilel Bron piv\u00e9", "start": 1468.2, "duration": 4.24}, {"text": "yel Brown piv\u00e9 quand la guerre en", "start": 1470.159, "duration": 4.801}, {"text": "Ukraine \u00e9clate elle affiche et \u00e0 juste", "start": 1472.44, "duration": 4.32}, {"text": "titre avec les d\u00e9put\u00e9s sa solidarit\u00e9", "start": 1474.96, "duration": 3.56}, {"text": "envers le peuple ukrainien quand le 7", "start": 1476.76, "duration": 3.48}, {"text": "octobre arrive elle affiche avec les", "start": 1478.52, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la nation sa solidarit\u00e9 avec", "start": 1480.24, "duration": 4.96}, {"text": "les Isra\u00e9liens quand est-ce que vous", "start": 1483.64, "duration": 3.639}, {"text": "avez entendu madame yel brun piv\u00e9 depuis", "start": 1485.2, "duration": 3.719}, {"text": "le massacre en cours \u00e0 Gaza et il date", "start": 1487.279, "duration": 4.041}, {"text": "pas de du 7 octobre afficher son soutien", "start": 1488.919, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 au peuple Gazaoui donc je pense qu'il", "start": 1491.32, "duration": 4.239}, {"text": "y a un probl\u00e8me il a le Bron piv\u00e9 parce", "start": 1494.12, "duration": 2.159}, {"text": "que quand on est pr\u00e9sident de", "start": 1495.559, "duration": 2.041}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on doit tenir une", "start": 1496.279, "duration": 3.561}, {"text": "forme de neutralit\u00e9 et on doit tenir la", "start": 1497.6, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 on doit participer de la", "start": 1499.84, "duration": 3.719}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des d\u00e9bats et je trouve que la", "start": 1501.96, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publique en tout cas la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des", "start": 1503.559, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9bats ne peut tenir que si la", "start": 1505.72, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique marche sur ses deux jambes", "start": 1507.24, "duration": 3.559}, {"text": "avec hbrun PIV elle ne marche pas sur", "start": 1508.76, "duration": 3.279}, {"text": "ses deux jambes et je vais vous dire", "start": 1510.799, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00eame une chose que je crois assez", "start": 1512.039, "duration": 3.681}, {"text": "centrale dans ce qu'on ne veut pas dire", "start": 1514.44, "duration": 2.959}, {"text": "dans le d\u00e9bat public c'est que sans", "start": 1515.72, "duration": 3.52}, {"text": "doute et c'est m\u00eame certain il y a une", "start": 1517.399, "duration": 3.28}, {"text": "forme d'antis\u00e9mitisme qui est en train", "start": 1519.24, "duration": 2.919}, {"text": "de rena\u00eetre avec des augmentations", "start": 1520.679, "duration": 3.24}, {"text": "absolument ph\u00e9nom\u00e9nal des actes", "start": 1522.159, "duration": 3.801}, {"text": "antis\u00e9mites mais cette absence cette", "start": 1523.919, "duration": 3.961}, {"text": "absence cette absence aujourd'hui ou", "start": 1525.96, "duration": 4.079}, {"text": "cette visibilisation par la pr\u00e9sidente", "start": 1527.88, "duration": 4.56}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale du de la cause", "start": 1530.039, "duration": 4.801}, {"text": "de palestinienne me fait penser qu'il y", "start": 1532.44, "duration": 4.44}, {"text": "a une forme de racisme inconscient qui", "start": 1534.84, "duration": 3.52}, {"text": "fait que on ne peut pas afficher", "start": 1536.88, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui son soutien \u00e0 un peuple qui", "start": 1538.36, "duration": 5.36}, {"text": "aussi en France je pense au fran\u00e7ais", "start": 1540.64, "duration": 4.759}, {"text": "confession musulmane vivent le racisme", "start": 1543.72, "duration": 3.28}, {"text": "au quotidien et je pense que quand on", "start": 1545.399, "duration": 2.961}, {"text": "est on veut tenir sur ces de gambes on", "start": 1547.0, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9nonce antis\u00e9mitisme on se mobilise", "start": 1548.36, "duration": 3.039}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme et on se mobilise", "start": 1549.88, "duration": 3.0}, {"text": "aussi contre le racisme Nicolas je vous", "start": 1551.399, "duration": 2.64}, {"text": "laisse r\u00e9pondre je pr\u00e9cise juste que la", "start": 1552.88, "duration": 3.2}, {"text": "sension contre S\u00e9bastien de Logu a \u00e9t\u00e9", "start": 1554.039, "duration": 4.561}, {"text": "vot\u00e9e \u00e0 la majorit\u00e9 de l'Assembl\u00e9e il y", "start": 1556.08, "duration": 3.56}, {"text": "avait \u00e9galement des parlementaires \u00e0", "start": 1558.6, "duration": 2.4}, {"text": "Rennes de la droite et de la majorit\u00e9", "start": 1559.64, "duration": 2.919}, {"text": "c'est pas uniquement Lian brun piv\u00e9 qui", "start": 1561.0, "duration": 3.399}, {"text": "qui a pris la je je fais r\u00e9f\u00e9rence au", "start": 1562.559, "duration": 3.84}, {"text": "fait que depuis la pr\u00e9sidence de Mad yel", "start": 1564.399, "duration": 3.481}, {"text": "brun piv\u00e9 il y a une augmentation des", "start": 1566.399, "duration": 2.841}, {"text": "sanctions et notamment \u00e0 l'\u00e9gard de la", "start": 1567.88, "duration": 3.32}, {"text": "gauche qui desr\u00e9dite je pense la", "start": 1569.24, "duration": 3.039}, {"text": "neutralit\u00e9 de la pr\u00e9sidente de", "start": 1571.2, "duration": 2.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais c'est logique", "start": 1572.279, "duration": 2.721}, {"text": "il y a une augmentation des incidents il", "start": 1573.52, "duration": 2.96}, {"text": "y a jamais eu autant d'incidents et donc", "start": 1575.0, "duration": 2.52}, {"text": "jamais eu autant de sanctions \u00e0", "start": 1576.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale alors il y a une", "start": 1577.52, "duration": 3.12}, {"text": "bon priv\u00e9e elle est dans son r\u00f4le moi je", "start": 1579.24, "duration": 2.6}, {"text": "suis pas du tout la m\u00eame appr\u00e9ciation", "start": 1580.64, "duration": 3.12}, {"text": "que vous sur sur son travail \u00e0", "start": 1581.84, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on \u00e9lit des gens", "start": 1583.76, "duration": 3.48}, {"text": "qui sont suppos\u00e9s d\u00e9battre et voter de", "start": 1585.32, "duration": 3.599}, {"text": "la loi et on se retrouve", "start": 1587.24, "duration": 4.84}, {"text": "arriver avec P pr\u00e9sid av je vous ai pas", "start": 1588.919, "duration": 5.561}, {"text": "coup\u00e9 et on se retrouve avec un groupe", "start": 1592.08, "duration": 3.92}, {"text": "qui fait des happenings donc si vous", "start": 1594.48, "duration": 4.12}, {"text": "voulez je je pense pas que \u00e7a soit enfin", "start": 1596.0, "duration": 4.12}, {"text": "c'est peut-\u00eatre satisfaisant et amusant", "start": 1598.6, "duration": 3.12}, {"text": "pour leurs \u00e9lecteurs mais pour les", "start": 1600.12, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7ais en g\u00e9n\u00e9ral c'est totalement", "start": 1601.72, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 et et et et et c'est pas le", "start": 1603.159, "duration": 4.52}, {"text": "lieu et c'est pas le lieu pour et c'est", "start": 1605.6, "duration": 3.36}, {"text": "pas le lieu pour faire ce type de", "start": 1607.679, "duration": 2.921}, {"text": "happening c'est un endroit normalement", "start": 1608.96, "duration": 3.56}, {"text": "hein c'est pr\u00e9vu pour discuter et", "start": 1610.6, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9battre des lois les amender les", "start": 1612.52, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9valuer et puis trouver des progr\u00e8s pour", "start": 1614.48, "duration": 4.28}, {"text": "la France et l\u00e0 on a des gens qui", "start": 1617.039, "duration": 3.281}, {"text": "s'amusent \u00e0 faire des happening \u00e7a", "start": 1618.76, "duration": 4.159}, {"text": "change rien rien du tout \u00e0 la vie des", "start": 1620.32, "duration": 4.32}, {"text": "Palestiniens vous vous vous vous vous", "start": 1622.919, "duration": 3.041}, {"text": "interrogez on pose souvent la question", "start": 1624.64, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs au d\u00e9put\u00e9s de gauche \u00e0 quoi", "start": 1625.96, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e7a sert de faire \u00e7a est-ce qu'on", "start": 1627.48, "duration": 3.36}, {"text": "interroge la m\u00e8re de Paris quand elle", "start": 1628.64, "duration": 4.0}, {"text": "met les couleurs de la Tour Effel d'un", "start": 1630.84, "duration": 3.76}, {"text": "pays dont le peuple est opprim\u00e9 ou que", "start": 1632.64, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cide de mettre", "start": 1634.6, "duration": 3.36}, {"text": "les couleurs d'un pays d'un peuple", "start": 1636.0, "duration": 3.399}, {"text": "opprim\u00e9 sur les colonnes est-ce qu'on", "start": 1637.96, "duration": 4.76}, {"text": "interroge les responsables de ces de ces", "start": 1639.399, "duration": 5.0}, {"text": "mobilisations symboliques elles sont", "start": 1642.72, "duration": 3.12}, {"text": "importantes elles ont elles ont des", "start": 1644.399, "duration": 2.561}, {"text": "raisons d'\u00eatre certes \u00e7a ne fait pas \u00e0", "start": 1645.84, "duration": 2.12}, {"text": "changer la donne \u00e7a ne change pas la", "start": 1646.96, "duration": 3.48}, {"text": "donne mais \u00e7a permet de mettre le focus", "start": 1647.96, "duration": 4.439}, {"text": "sur une cause qui me para\u00eet \u00eatre juste", "start": 1650.44, "duration": 3.359}, {"text": "instrumentalise une institution de la", "start": 1652.399, "duration": 3.961}, {"text": "R\u00e9publique qui qui a des un drapau qui a", "start": 1653.799, "duration": 4.961}, {"text": "un drapeau sur la tour effffel mais tr\u00e8s", "start": 1656.36, "duration": 4.559}, {"text": "bien tr\u00e8s bien pas de probl\u00e8me l\u00e0 on est", "start": 1658.76, "duration": 4.44}, {"text": "dans un autre cadre on autre", "start": 1660.919, "duration": 4.841}, {"text": "cadre on abuse on abuse de sa position", "start": 1663.2, "duration": 4.4}, {"text": "on abuse de sa fonction on abuse des", "start": 1665.76, "duration": 4.36}, {"text": "cam\u00e9ras pour se mettre en sc\u00e8ne de cette", "start": 1667.6, "duration": 4.199}, {"text": "fa\u00e7onl et encore une fois je pense", "start": 1670.12, "duration": 3.439}, {"text": "malheureusement et je le d\u00e9plore que \u00e7a", "start": 1671.799, "duration": 3.641}, {"text": "ne change rien \u00e0 la vie des Palestiniens", "start": 1673.559, "duration": 3.681}, {"text": "un dernier mot on va revenir il il nous", "start": 1675.44, "duration": 3.68}, {"text": "reste moins de 2 minutes minute 30 on va", "start": 1677.24, "duration": 3.76}, {"text": "revenir au au d\u00e9bat d'hier un mot de la", "start": 1679.12, "duration": 3.399}, {"text": "droite puisque Fran\u00e7ois Xavier bam", "start": 1681.0, "duration": 2.76}, {"text": "essay\u00e9 de se faire une place hier oui", "start": 1682.519, "duration": 2.441}, {"text": "avec ce point d'interrogation toujours", "start": 1683.76, "duration": 2.919}, {"text": "pour le parti LR comment exist entre la", "start": 1684.96, "duration": 3.76}, {"text": "macronie et un RN qui d\u00e9passa 30 %", "start": 1686.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'atention de vote Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1688.72, "duration": 3.36}, {"text": "Bellami a tir\u00e9 tous les c\u00f4t\u00e9s il a", "start": 1690.32, "duration": 3.719}, {"text": "promis de redresser la France il a", "start": 1692.08, "duration": 3.36}, {"text": "insister sur l'aspect budg\u00e9taire", "start": 1694.039, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9coutez-le il y a un \u00e9l\u00e9phant dans la", "start": 1695.44, "duration": 4.64}, {"text": "pi\u00e8ce dont personne n'a encore parl\u00e9", "start": 1697.679, "duration": 4.761}, {"text": "c'est que la France est ruin\u00e9e on vient", "start": 1700.08, "duration": 3.719}, {"text": "de voir notre dette d\u00e9grad\u00e9e tout", "start": 1702.44, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9cemment on a 1000 milliards d'euros de", "start": 1703.799, "duration": 3.841}, {"text": "dettes suppl\u00e9mentair depuis qu'Emmanuel", "start": 1706.2, "duration": 2.839}, {"text": "Macron est arriv\u00e9 au pouvoir et", "start": 1707.64, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui le projet qu'il porte dans", "start": 1709.039, "duration": 3.041}, {"text": "cette \u00e9lection europ\u00e9enne c'est de faire", "start": 1710.559, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 Bruxelles ce qui s'est faire de mieux", "start": 1712.08, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 Paris une nouvelle dette europ\u00e9enne et", "start": 1713.519, "duration": 3.52}, {"text": "des imp\u00f4ts europ\u00e9en nous nous disons", "start": 1715.44, "duration": 3.239}, {"text": "qu'il faut faire le contraire il faut", "start": 1717.039, "duration": 3.24}, {"text": "baisser la d\u00e9pense publique il faut", "start": 1718.679, "duration": 3.561}, {"text": "rendre du salaire aux gens qui bossent", "start": 1720.279, "duration": 3.321}, {"text": "il faut faire baisser le poids des", "start": 1722.24, "duration": 3.0}, {"text": "charges le poids de la fiscalit\u00e9 qui", "start": 1723.6, "duration": 3.28}, {"text": "sont en train d'\u00e9craser les Fran\u00e7ais", "start": 1725.24, "duration": 3.4}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami qui est rest\u00e9 dans", "start": 1726.88, "duration": 3.44}, {"text": "son couloir hier baisse de la d\u00e9pense", "start": 1728.64, "duration": 3.44}, {"text": "publique ma\u00eetrise des flux migratoires", "start": 1730.32, "duration": 3.479}, {"text": "de th\u00e8me sur lequel il a le plus insist\u00e9", "start": 1732.08, "duration": 3.4}, {"text": "pour se d\u00e9marquer des candidats des", "start": 1733.799, "duration": 3.6}, {"text": "autres candidats un dernier mot trou que", "start": 1735.48, "duration": 3.199}, {"text": "assez gonfl\u00e9 de la part de Fran\u00e7ois", "start": 1737.399, "duration": 2.921}, {"text": "Xavier bemi parce que dans son programme", "start": 1738.679, "duration": 3.48}, {"text": "si vous le lisez il y a une quantit\u00e9", "start": 1740.32, "duration": 4.359}, {"text": "impressionnante de d\u00e9penses il ne dit", "start": 1742.159, "duration": 3.961}, {"text": "pas exactement comment il veut les", "start": 1744.679, "duration": 2.72}, {"text": "financer alors quand on interroge il dit", "start": 1746.12, "duration": 3.12}, {"text": "si si on va faire appel \u00e0 l'\u00e9pargne des", "start": 1747.399, "duration": 3.361}, {"text": "Europ\u00e9ens pour financer toutes les", "start": 1749.24, "duration": 2.48}, {"text": "d\u00e9penses et tous les projets de de", "start": 1750.76, "duration": 1.84}, {"text": "d\u00e9veloppement qui peuvent \u00eatre", "start": 1751.72, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9ressant d'ailleurs de de la droite", "start": 1752.6, "duration": 5.4}, {"text": "et mais si les les Europ\u00e9ens n'abondent", "start": 1755.6, "duration": 3.48}, {"text": "pas et ne mettent pas leur \u00e9parne sur", "start": 1758.0, "duration": 2.399}, {"text": "les livrets b\u00e9amis \u00e0 ce moment-l\u00e0 il se", "start": 1759.08, "duration": 4.0}, {"text": "passera rien un dernier mot moi je vais", "start": 1760.399, "duration": 4.16}, {"text": "vous dire en fait il partie il fait", "start": 1763.08, "duration": 2.64}, {"text": "partie d'un groupe politique qui est", "start": 1764.559, "duration": 2.921}, {"text": "majoritaire au Parlement europ\u00e9en et que", "start": 1765.72, "duration": 3.559}, {"text": "il est donc une partie du probl\u00e8me et", "start": 1767.48, "duration": 3.6}, {"text": "que il y a rien d'original \u00e0 nous parler", "start": 1769.279, "duration": 3.12}, {"text": "de la dette et de la question migratoire", "start": 1771.08, "duration": 2.439}, {"text": "parce que c'est exactement ce qu'il nous", "start": 1772.399, "duration": 2.28}, {"text": "raconte depuis des dizaines et des", "start": 1773.519, "duration": 2.841}, {"text": "dizaines d'ann\u00e9es et il rejoint en ce", "start": 1774.679, "duration": 3.561}, {"text": "sens le programme de Jordane Bardella de", "start": 1776.36, "duration": 4.159}, {"text": "plus en plus et on continuera \u00e9videmment", "start": 1778.24, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 analyser cette campagne encore 5 4", "start": 1780.519, "duration": 4.721}, {"text": "jours 4 jours maintenant avant le", "start": 1783.519, "duration": 3.4}, {"text": "scrutin qui aura lieu dimanche et c'est", "start": 1785.24, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 une don la presse r\u00e9gionale on regarde", "start": 1786.919, "duration": 3.561}, {"text": "tout de", "start": 1788.32, "duration": 2.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1791.84, "duration": 3.33}, {"text": "suite et de la presse r\u00e9gionale les", "start": 1795.72, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9ennes oui les DNA reviennent sur", "start": 1798.679, "duration": 3.041}, {"text": "les derni\u00e8res heures de campagne et le", "start": 1800.279, "duration": 3.041}, {"text": "journal fait ce constat les partis", "start": 1801.72, "duration": 3.12}, {"text": "cherchent clairement \u00e0 nationaliser le", "start": 1803.32, "duration": 3.359}, {"text": "scrutin les DNA parlent d'une derni\u00e8re", "start": 1804.84, "duration": 4.12}, {"text": "semaine sous tr\u00e8s haute tension on en a", "start": 1806.679, "duration": 3.48}, {"text": "parl\u00e9 on l'a vu encore hier \u00e0", "start": 1808.96, "duration": 2.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec cette", "start": 1810.159, "duration": 3.841}, {"text": "nouvelle affaire de drapeau brandi c\u00f4t\u00e9", "start": 1811.36, "duration": 4.199}, {"text": "insoumis les partis jettent leur", "start": 1814.0, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8re Fos dans la campagne les DNA", "start": 1815.559, "duration": 3.081}, {"text": "nous disent que la campagne pour", "start": 1817.44, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle commencera d\u00e8s", "start": 1818.64, "duration": 4.56}, {"text": "le lendemain du scrutin lundi 10 juin on", "start": 1820.64, "duration": 4.36}, {"text": "se pr\u00e9pare au did en Bretagne oui c'est", "start": 1823.2, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e0 la Une de Ouest France ce mercredi", "start": 1825.0, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9butent les com comm\u00e9moration des 80", "start": 1827.159, "duration": 3.681}, {"text": "ans du d\u00e9barquement Ouest France", "start": 1829.399, "duration": 3.201}, {"text": "s'int\u00e9resse \u00e0 ses v\u00e9t\u00e9rans qui", "start": 1830.84, "duration": 3.52}, {"text": "traversent la Manche pour assister aux", "start": 1832.6, "duration": 3.919}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies 29 v\u00e9t\u00e9rans britanniqu ont", "start": 1834.36, "duration": 4.88}, {"text": "refait le chemin du 6 juin 44 t\u00e9moignage", "start": 1836.519, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9mouvant \u00e0 lire dans les pages de", "start": 1839.24, "duration": 3.24}, {"text": "ouestfance ce matin noter que les", "start": 1840.96, "duration": 2.839}, {"text": "premiers hommages de ces trois jours de", "start": 1842.48, "duration": 4.16}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d\u00e9buteront donc en Bretagne et", "start": 1843.799, "duration": 4.401}, {"text": "non en Normandie ils auront lieu dans le", "start": 1846.64, "duration": 3.2}, {"text": "morbillant l\u00e0 o\u00f9 est mort le premier", "start": 1848.2, "duration": 3.28}, {"text": "soldat fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion du", "start": 1849.84, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9barquement en Loire Atlantique s jour", "start": 1851.48, "duration": 3.679}, {"text": "de la flamme \u00e0 lire dans pressoc\u00e9an ce", "start": 1853.279, "duration": 3.52}, {"text": "mercredi la flamme olympique continue", "start": 1855.159, "duration": 3.88}, {"text": "donc son parcours en France elle passera", "start": 1856.799, "duration": 3.801}, {"text": "la journ\u00e9e en Loire Atlantique elle va", "start": 1859.039, "duration": 4.0}, {"text": "cheminer dans SEP communes ce mercredi", "start": 1860.6, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup d'excitation et d'enthousiasme", "start": 1863.039, "duration": 3.721}, {"text": "sur place \u00e0 noter que la flamme ne", "start": 1865.0, "duration": 3.679}, {"text": "passera pas par la Ville de Nantes la", "start": 1866.76, "duration": 3.36}, {"text": "municipalit\u00e9 n'a pas souhait\u00e9", "start": 1868.679, "duration": 2.84}, {"text": "l'accueillir ann\u00e9 record pour le", "start": 1870.12, "duration": 3.08}, {"text": "transport a\u00e9rien possiblement oui c'est", "start": 1871.519, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e0 la Une de La D\u00e9p\u00eache du Midi", "start": 1873.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'Association Internationale du", "start": 1874.6, "duration": 3.679}, {"text": "transport a\u00e9rien annonce un nombreux", "start": 1876.48, "duration": 4.439}, {"text": "record d'utilisateurs de l'avion en 2024", "start": 1878.279, "duration": 5.321}, {"text": "5 milliards de passagers a\u00e9riens cette", "start": 1880.919, "duration": 4.081}, {"text": "ann\u00e9e les professionnels font m\u00eame des", "start": 1883.6, "duration": 3.48}, {"text": "projections la flotte mondiale pourrait", "start": 1885.0, "duration": 3.96}, {"text": "tout simplement dou doubler ces 20", "start": 1887.08, "duration": 3.76}, {"text": "prochaines ann\u00e9es pas s\u00fbr que ce soit", "start": 1888.96, "duration": 3.92}, {"text": "une bonne nouvelle pour le climat sauf", "start": 1890.84, "duration": 4.199}, {"text": "si on imagine que tous ces avions seront", "start": 1892.88, "duration": 4.519}, {"text": "z\u00e9ro carbone ici \u00e0 2050 B \u00e9videmment", "start": 1895.039, "duration": 3.48}, {"text": "comme souvent avec vous on termine par", "start": 1897.399, "duration": 2.52}, {"text": "du foot oui et on terminera aussi avec", "start": 1898.519, "duration": 2.441}, {"text": "votre anniversaire parce que c'est votre", "start": 1899.919, "duration": 2.88}, {"text": "anniversaire aujourd'hui match test ce", "start": 1900.96, "duration": 3.679}, {"text": "soir pour les Bleus face au Luxembourg \u00e0", "start": 1902.799, "duration": 3.161}, {"text": "quelques jours du d\u00e9but de l'Euro le", "start": 1904.639, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9publicain Laurin revient sur cette", "start": 1905.96, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9paration de l'\u00e9quipe de France qui a", "start": 1907.72, "duration": 3.4}, {"text": "pos\u00e9 ses crampons dans la ville de mes", "start": 1909.2, "duration": 2.959}, {"text": "face au Luxembourg \u00e7a sera", "start": 1911.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'avant-dernier match de pr\u00e9paration", "start": 1912.159, "duration": 4.721}, {"text": "avant la comp\u00e8te et bon anniversaire", "start": 1913.88, "duration": 5.96}, {"text": "merci merci merci beaucoup St merci", "start": 1916.88, "duration": 5.399}, {"text": "carr\u00e9ment voil\u00e0 musique et tout merci", "start": 1919.84, "duration": 4.4}, {"text": "merci la r\u00e9gie merci \u00e0 tous on regarde", "start": 1922.279, "duration": 4.12}, {"text": "la de Pierre pierre il est dans l'pr\u00e8s", "start": 1924.24, "duration": 5.039}, {"text": "on aurait pu titrer sur vos 30 ans av", "start": 1926.399, "duration": 4.321}, {"text": "choisi la gauche on l'\u00e9lection", "start": 1929.279, "duration": 3.441}, {"text": "effectivement europ\u00e9enne on a quelques", "start": 1930.72, "duration": 3.199}, {"text": "informations sur comment la gauche", "start": 1932.72, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9pare l' pr\u00e8s des f\u00eates aux", "start": 1933.919, "duration": 3.681}, {"text": "europ\u00e9ennes merci beaucoup pierre merci", "start": 1935.6, "duration": 3.12}, {"text": "Nicolas", "start": 1937.6, "duration": 3.64}, {"text": "merci merci beaucoup merci \u00e0 tous de", "start": 1938.72, "duration": 3.919}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1941.24, "duration": 2.6}, {"text": "rendez-vous avec Thomas HUG et nous on", "start": 1942.639, "duration": 4.88}, {"text": "se retrouve demain tr\u00e8s bonne journ\u00e9e", "start": 1943.84, "duration": 3.679}]}