{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la guerre qui oppose la Russie \u00e0", "start": 0.04, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine pourrait-elle s'\u00e9tendre \u00e0", "start": 1.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres pays de l'Europe C casque a", "start": 3.28, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9cemment sous-entendu le ministre de la", "start": 5.48, "duration": 3.88}, {"text": "D\u00e9fense civile en Su\u00e8de qui a pr\u00e9venu", "start": 7.359, "duration": 4.001}, {"text": "ses concitoyens je cite qu'il pourrait", "start": 9.36, "duration": 4.6}, {"text": "avoir une guerre en Su\u00e8de alors pourquoi", "start": 11.36, "duration": 4.08}, {"text": "la Su\u00e8de s'inqui\u00e8te-t-elle d'un", "start": 13.96, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9largissement du conflit et est-ce", "start": 15.44, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9ellement justifi\u00e9 salut c'est Hugo", "start": 17.359, "duration": 3.361}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 19.32, "duration": 2.68}, {"text": "parti comme chaque jour ensemble pour", "start": 20.72, "duration": 2.799}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 22.0, "duration": 3.4}, {"text": "une dizaine de minutes dimanche dernier", "start": 23.519, "duration": 3.84}, {"text": "donc le ministre su\u00e9dois de la D\u00e9fense", "start": 25.4, "duration": 4.279}, {"text": "civile Carl Oscar Bolin Bolin j'ai un", "start": 27.359, "duration": 4.361}, {"text": "petit doute sur la prononciation mais ce", "start": 29.679, "duration": 4.241}, {"text": "ministre a pr\u00e9venu les Su\u00e9dois je cite", "start": 31.72, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il pourrait y avoir une guerre en", "start": 33.92, "duration": 4.36}, {"text": "Su\u00e8de et ce alors que le pays n' a pas", "start": 36.12, "duration": 4.439}, {"text": "connu depuis 210 ans et le lendemain de", "start": 38.28, "duration": 4.52}, {"text": "cette d\u00e9claration c'est Michael Biden", "start": 40.559, "duration": 4.081}, {"text": "qui est le commandant en chef des forces", "start": 42.8, "duration": 4.0}, {"text": "arm\u00e9es de la Su\u00e8de qui \u00e9tait interrog\u00e9", "start": 44.64, "duration": 3.759}, {"text": "par une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision su\u00e9doise", "start": 46.8, "duration": 3.48}, {"text": "qui s'appelle TV4 et qui est all\u00e9 dans", "start": 48.399, "duration": 4.241}, {"text": "son sens en demandant au Su\u00e9dois de se", "start": 50.28, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9parer mentalement \u00e0 la possibilit\u00e9", "start": 52.64, "duration": 4.48}, {"text": "d'une guerre contre la Russie mais alors", "start": 55.28, "duration": 2.72}, {"text": "qu'est-ce qu'il leur fait dire", "start": 57.12, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9ellement que la Russie pourrait entrer", "start": 58.0, "duration": 3.44}, {"text": "en guerre gure avec la Su\u00e8de bon d\u00e9j\u00e0", "start": 59.64, "duration": 3.239}, {"text": "faut comprendre que d'un point de vue", "start": 61.44, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9ographique la Russie et la Su\u00e8de sont", "start": 62.879, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame assez proches elles donnent", "start": 65.159, "duration": 4.201}, {"text": "toutes les deux sur la mer Baltique et", "start": 67.119, "duration": 4.761}, {"text": "ce m\u00eame si elles n'ont pas de fronti\u00e8re", "start": 69.36, "duration": 4.28}, {"text": "terrestre directe tout de m\u00eame c'est", "start": 71.88, "duration": 3.16}, {"text": "suffisant pour faire na\u00eetre des craintes", "start": 73.64, "duration": 3.36}, {"text": "chez certains su\u00e9dois la Su\u00e8de estime", "start": 75.04, "duration": 3.439}, {"text": "qu'elle pourrait \u00eatre menac\u00e9e par la", "start": 77.0, "duration": 3.439}, {"text": "Russie d'autant plus que l'arm\u00e9e russe", "start": 78.479, "duration": 4.241}, {"text": "s'est d\u00e9j\u00e0 introduite par le pass\u00e9 dans", "start": 80.439, "duration": 5.121}, {"text": "l'espace a\u00e9rien ou maritime de la Su\u00e8de", "start": 82.72, "duration": 4.32}, {"text": "le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui fait selon", "start": 85.56, "duration": 3.12}, {"text": "certain que la Su\u00e8de peut craindre une", "start": 87.04, "duration": 3.36}, {"text": "escalade des tension avec la aussi c'est", "start": 88.68, "duration": 4.2}, {"text": "li\u00e9 en fait \u00e0 sa demande d'adh\u00e9sion \u00e0", "start": 90.4, "duration": 4.64}, {"text": "l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique", "start": 92.88, "duration": 4.519}, {"text": "Nord c'est donc l'OTAN l'OTAN c'est", "start": 95.04, "duration": 4.359}, {"text": "cette alliance militaire de pays", "start": 97.399, "duration": 4.161}, {"text": "occidentaux principalement qui est men\u00e9", "start": 99.399, "duration": 4.08}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis concr\u00e8tement la Su\u00e8de", "start": 101.56, "duration": 4.32}, {"text": "a donc demand\u00e9 \u00e0 entrer dans l'OTAN \u00e7a s", "start": 103.479, "duration": 4.881}, {"text": "pass\u00e9 en 2022 en m\u00eame temps d'ailleurs", "start": 105.88, "duration": 4.239}, {"text": "que la Finlande qui a fait la m\u00eame", "start": 108.36, "duration": 3.64}, {"text": "demande en fait ces deux pays nordiques", "start": 110.119, "duration": 3.921}, {"text": "avaient choisi d'adopter jusqu'ici une", "start": 112.0, "duration": 4.6}, {"text": "politique de neutralit\u00e9 militaire apr\u00e8s", "start": 114.04, "duration": 4.32}, {"text": "la guerre froide l'objectif c'\u00e9tait", "start": 116.6, "duration": 3.76}, {"text": "notamment d'\u00e9viter de provoquer des", "start": 118.36, "duration": 4.24}, {"text": "tensions avec la Russie qui est donc un", "start": 120.36, "duration": 4.2}, {"text": "pays voisin mais en l'occurrence avec", "start": 122.6, "duration": 3.96}, {"text": "l'invasion de l'Ukraine \u00e0 grande \u00e9chelle", "start": 124.56, "duration": 5.0}, {"text": "le 24 f\u00e9vrier 2022 et bien la Finlande", "start": 126.56, "duration": 4.84}, {"text": "et la Su\u00e8de ont choisi de d\u00e9poser donc", "start": 129.56, "duration": 3.72}, {"text": "cette candidature et l'objectif de ces", "start": 131.4, "duration": 3.8}, {"text": "deux pays derri\u00e8re il est en r\u00e9alit\u00e9", "start": 133.28, "duration": 4.88}, {"text": "assez clair en effet derri\u00e8re ce trait\u00e9", "start": 135.2, "duration": 5.6}, {"text": "de l'OTAN il y a un article 5 un article", "start": 138.16, "duration": 5.28}, {"text": "5 qui indique qu'une attaque contre l'un", "start": 140.8, "duration": 5.32}, {"text": "des membre de l'OTAN devient une attaque", "start": 143.44, "duration": 4.68}, {"text": "contre tous en gros si un membre de", "start": 146.12, "duration": 4.119}, {"text": "l'OTAN comme la Su\u00e8de est attaqu\u00e9 et", "start": 148.12, "duration": 4.36}, {"text": "bien les autres pays membres de l'OTAN", "start": 150.239, "duration": 4.321}, {"text": "doivent le prot\u00e9ger c'est donc selon eux", "start": 152.48, "duration": 3.72}, {"text": "une fa\u00e7on de se prot\u00e9ger dans le", "start": 154.56, "duration": 3.6}, {"text": "contexte actuel et quand ces de pays", "start": 156.2, "duration": 4.039}, {"text": "avaient annonc\u00e9 en 2022 vouloir", "start": 158.16, "duration": 3.88}, {"text": "rejoindre l'OTAN et bien le pr\u00e9sident", "start": 160.239, "duration": 3.601}, {"text": "russe Vladimir Poutine avait d\u00e9clar\u00e9", "start": 162.04, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il s'agissait je cite d'une erreur et", "start": 163.84, "duration": 3.44}, {"text": "le vice-ministre russe des Affaires", "start": 165.879, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res avait affirm\u00e9 que ces", "start": 167.28, "duration": 3.319}, {"text": "adh\u00e9sions pourraient avoir des", "start": 168.72, "duration": 3.28}, {"text": "cons\u00e9quences alors je vous passe les", "start": 170.599, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9tails mais la Finlande a int\u00e9gr\u00e9", "start": 172.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'OTAN en avril dernier c'est pas encore", "start": 173.319, "duration": 3.321}, {"text": "le cas de la Su\u00e8de qui attend l'accord", "start": 174.92, "duration": 3.48}, {"text": "de la Turquie et de la Hongrie mais \u00e7a", "start": 176.64, "duration": 3.92}, {"text": "pourrait donc finir par venir et selon", "start": 178.4, "duration": 3.88}, {"text": "le sp\u00e9cialiste des pays nordiques \u00e0 la", "start": 180.56, "duration": 3.64}, {"text": "Fondation Jean jores qui s'appelle Cyril", "start": 182.28, "duration": 3.599}, {"text": "Coulet et qui est interrog\u00e9 par le", "start": 184.2, "duration": 3.52}, {"text": "journal Mariam dans un article que je", "start": 185.879, "duration": 3.44}, {"text": "vous mets directement en description si", "start": 187.72, "duration": 3.84}, {"text": "cette adh\u00e9sion je cite se concr\u00e9tisait", "start": 189.319, "duration": 4.441}, {"text": "la position russe dans la r\u00e9gion n'en", "start": 191.56, "duration": 4.36}, {"text": "serait que plus fragilis\u00e9e puisque la", "start": 193.76, "duration": 4.119}, {"text": "mer Baltique serait alors entour\u00e9e de", "start": 195.92, "duration": 3.64}, {"text": "pays membres de l'OTAN bon mais une fois", "start": 197.879, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on a dit tout \u00e7a est-ce que la Su\u00e8de", "start": 199.56, "duration": 4.08}, {"text": "est r\u00e9ellement menac\u00e9 par la Russie ce", "start": 201.159, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on peut noter c'est que ces", "start": 203.64, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9clarations en Su\u00e8de ont \u00e9t\u00e9", "start": 204.959, "duration": 4.041}, {"text": "globalement salu\u00e9es par la droite et par", "start": 206.48, "duration": 4.08}, {"text": "les personnes qui sont proches de", "start": 209.0, "duration": 3.12}, {"text": "l'arm\u00e9e mais l'opposition au", "start": 210.56, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement a estim\u00e9 qu'il s'agissait", "start": 212.12, "duration": 4.0}, {"text": "de propos alarmistes et ils ont accus\u00e9", "start": 213.959, "duration": 4.881}, {"text": "donc la majorit\u00e9 de propager la peur il", "start": 216.12, "duration": 3.88}, {"text": "faut dire pour que tout le monde ait le", "start": 218.84, "duration": 2.8}, {"text": "contexte que et bien ces derni\u00e8res", "start": 220.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9clarations ces derniers jours ont pas", "start": 221.64, "duration": 3.159}, {"text": "mal inqui\u00e9t\u00e9 la population et notamment", "start": 223.2, "duration": 3.52}, {"text": "une organisation su\u00e9doise de d\u00e9fense des", "start": 224.799, "duration": 3.921}, {"text": "droits des enfants qui a rapport\u00e9 avoir", "start": 226.72, "duration": 3.96}, {"text": "not\u00e9 ces derniers jours une hausse", "start": 228.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'appel de jeunes enfants ou de jeunes", "start": 230.68, "duration": 3.44}, {"text": "qui \u00e9taient inquiets qu'une guerre", "start": 232.56, "duration": 3.319}, {"text": "puisse voir le jour dans leur pays alors", "start": 234.12, "duration": 3.44}, {"text": "face \u00e0 cela le ministre de la D\u00e9fense", "start": 235.879, "duration": 3.72}, {"text": "civile a assur\u00e9 ce jeudi je cite qu'il n", "start": 237.56, "duration": 4.0}, {"text": "a n'y avait aucune raison de paniquer ou", "start": 239.599, "duration": 4.161}, {"text": "de perdre le sommeil ils ont simplement", "start": 241.56, "duration": 4.0}, {"text": "voulu selon eux rappeler que la", "start": 243.76, "duration": 3.72}, {"text": "situation et bien s'\u00e9tait d\u00e9grad\u00e9e avec", "start": 245.56, "duration": 3.16}, {"text": "le temps cela dit depuis cette", "start": 247.48, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9claration et bien du c\u00f4t\u00e9 russe on", "start": 248.72, "duration": 4.2}, {"text": "sous-entend que il y a une forme de", "start": 251.28, "duration": 4.0}, {"text": "parano\u00efa antirusse du c\u00f4t\u00e9 de la Su\u00e8de", "start": 252.92, "duration": 3.879}, {"text": "et autrement dit donc qu'une guerre", "start": 255.28, "duration": 3.84}, {"text": "entre les deux pays n'est pas du tout \u00e0", "start": 256.799, "duration": 4.241}, {"text": "l'ordre du jour d'autant que selon pas", "start": 259.12, "duration": 3.639}, {"text": "mal de sp\u00e9cialistes quand on voit la", "start": 261.04, "duration": 3.76}, {"text": "situation entre et bien la Russie et", "start": 262.759, "duration": 3.641}, {"text": "l'Ukraine actuellement sur le terrain", "start": 264.8, "duration": 3.32}, {"text": "c'est une situation qui stagne c'est", "start": 266.4, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de moyens d\u00e9j\u00e0 qui sont", "start": 268.12, "duration": 3.88}, {"text": "engag\u00e9s en Ukraine autrement dit donc on", "start": 270.12, "duration": 4.6}, {"text": "imagine assez difficilement la Russie et", "start": 272.0, "duration": 5.08}, {"text": "bien s'engager ainsi sur un nouveau", "start": 274.72, "duration": 4.28}, {"text": "front cependant et au-del\u00e0 donc de la", "start": 277.08, "duration": 3.48}, {"text": "situation en Su\u00e8de o\u00f9 vous l'aurez", "start": 279.0, "duration": 3.56}, {"text": "compris donc ces propos ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s", "start": 280.56, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s alarmistes par beaucoup il y a tout", "start": 282.56, "duration": 3.32}, {"text": "de m\u00eame et bien des menaces dans", "start": 284.479, "duration": 3.28}, {"text": "d'autres pays typiquement \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 285.88, "duration": 2.84}, {"text": "le cas il y a quelques mois pour la", "start": 287.759, "duration": 3.28}, {"text": "Moldavie on en avait parl\u00e9 sur la cha\u00eene", "start": 288.72, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le cas notamment dans une r\u00e9gion", "start": 291.039, "duration": 3.081}, {"text": "qui s'appelle la Transnistrie je vous", "start": 292.36, "duration": 3.16}, {"text": "mets des liens en description pour en", "start": 294.12, "duration": 2.919}, {"text": "savoir plus voil\u00e0 en tout cas ce que", "start": 295.52, "duration": 2.88}, {"text": "l'on sait l\u00e0-dessus je vous laisse avec", "start": 297.039, "duration": 2.841}, {"text": "Blanche pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 298.4, "duration": 3.2}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 299.88, "duration": 3.319}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 301.6, "duration": 3.96}, {"text": "actu les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni", "start": 303.199, "duration": 5.241}, {"text": "ont men\u00e9 ce vendredi 73 frappes sur des", "start": 305.56, "duration": 4.96}, {"text": "radars et des infrastructures de drones", "start": 308.44, "duration": 4.199}, {"text": "et de missiles appartenant au Rebell", "start": 310.52, "duration": 4.8}, {"text": "outil au Y\u00e9men faisant CIN morts et six", "start": 312.639, "duration": 4.161}, {"text": "bless\u00e9s les outi c'est un groupe de", "start": 315.32, "duration": 3.56}, {"text": "rebelles du Y\u00e9men soutenu par l'Iran qui", "start": 316.8, "duration": 4.0}, {"text": "est oppos\u00e9 au gouvernement y\u00e9m\u00e9nite", "start": 318.88, "duration": 3.84}, {"text": "soutenu lui par l'Arabie Saoudite ils", "start": 320.8, "duration": 3.44}, {"text": "avaient multipli\u00e9 ces derni\u00e8res semaines", "start": 322.72, "duration": 2.68}, {"text": "les attaques contre les navires", "start": 324.24, "duration": 3.399}, {"text": "commerciaux en mer Rouge qu'ils estiment", "start": 325.4, "duration": 4.56}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl en solidarit\u00e9 avec les", "start": 327.639, "duration": 3.961}, {"text": "Palestiniens de Gaza alors suite \u00e0 ces", "start": 329.96, "duration": 3.079}, {"text": "frappes le porte-parole des outil a", "start": 331.6, "duration": 3.2}, {"text": "affirm\u00e9 qu'il continuerait de cibler les", "start": 333.039, "duration": 3.521}, {"text": "navires li\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl en mer Rouge et a", "start": 334.8, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 ces frappes qu'ilestime", "start": 336.56, "duration": 3.479}, {"text": "injustifi\u00e9 contre son mouvement il a", "start": 338.16, "duration": 3.36}, {"text": "aussi d\u00e9clar\u00e9 que les deux pays doivent", "start": 340.039, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9sormais se pr\u00e9parer \u00e0 payer un prix", "start": 341.52, "duration": 3.72}, {"text": "fort et supporter les lourdes", "start": 343.56, "duration": 3.32}, {"text": "cons\u00e9quences de cette agression de son", "start": 345.24, "duration": 3.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a", "start": 346.88, "duration": 3.599}, {"text": "averti que n'h\u00e9siterait pas \u00e0 ordonner", "start": 348.639, "duration": 3.601}, {"text": "d'autres mesures si n\u00e9cessaires pour", "start": 350.479, "duration": 3.56}, {"text": "prot\u00e9ger les \u00c9tats-Unis et le commerce", "start": 352.24, "duration": 3.48}, {"text": "international de\u00e8me actu c'\u00e9tait la", "start": 354.039, "duration": 3.481}, {"text": "de\u00e8me journ\u00e9e d'audience pour Isra\u00ebl qui", "start": 355.72, "duration": 3.919}, {"text": "est jug\u00e9e \u00e0 la Cour internationale de de", "start": 357.52, "duration": 4.04}, {"text": "justice le principal organe judiciaire", "start": 359.639, "duration": 3.68}, {"text": "de l'ONU pour des accusations de", "start": 361.56, "duration": 3.919}, {"text": "g\u00e9nocide \u00e0 Gaza on vous en parlait hier", "start": 363.319, "duration": 3.761}, {"text": "cette audience de 2 jours fait suite \u00e0", "start": 365.479, "duration": 3.401}, {"text": "une plainte de l'Afrique du Sud d\u00e9pos\u00e9", "start": 367.08, "duration": 4.04}, {"text": "le 29 d\u00e9cembre dernier le pays demande \u00e0", "start": 368.88, "duration": 3.68}, {"text": "la Cour internationale de Justice", "start": 371.12, "duration": 3.76}, {"text": "d'appeler Isra\u00ebl je cite \u00e0 arr\u00eater", "start": 372.56, "duration": 3.8}, {"text": "imm\u00e9diatement toutes les attaques", "start": 374.88, "duration": 3.08}, {"text": "militaires dans la bande de Gaza et de", "start": 376.36, "duration": 3.279}, {"text": "mettre fin \u00e0 sa restriction de l'aide", "start": 377.96, "duration": 3.44}, {"text": "humanitaire et bien Isra\u00ebl s'est d\u00e9fendu", "start": 379.639, "duration": 3.84}, {"text": "ce vendredi et a d\u00e9clar\u00e9 devant la Cour", "start": 381.4, "duration": 4.239}, {"text": "je cite ne pas chercher \u00e0 d\u00e9truire le", "start": 383.479, "duration": 4.481}, {"text": "peuple palestinien \u00e0 Gaza mais prot\u00e9ger", "start": 385.639, "duration": 4.201}, {"text": "son peuple attaquer sur de multiples", "start": 387.96, "duration": 3.239}, {"text": "fronts surtout que pour Isra\u00ebl cette", "start": 389.84, "duration": 2.479}, {"text": "accusation est vue comme une forme", "start": 391.199, "duration": 3.0}, {"text": "d'aberration car le pays s'est construit", "start": 392.319, "duration": 3.72}, {"text": "sur la m\u00e9moire de la Choa le g\u00e9nocide", "start": 394.199, "duration": 3.081}, {"text": "des juifs pendant la seconde guerre", "start": 396.039, "duration": 2.681}, {"text": "mondial on vous tiendra inform\u00e9 du", "start": 397.28, "duration": 3.0}, {"text": "verdict ce weekend sur notre compte", "start": 398.72, "duration": 3.68}, {"text": "Instagram Hugo descrypt tr\u00e8me actu en", "start": 400.28, "duration": 3.6}, {"text": "France les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 pour", "start": 402.4, "duration": 3.359}, {"text": "les particuliers vont augmenter au mois", "start": 403.88, "duration": 4.4}, {"text": "de f\u00e9vrier de 10 % maximum alors que le", "start": 405.759, "duration": 4.361}, {"text": "tarif r\u00e9glement\u00e9 baisse et c'est en fait", "start": 408.28, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 cause de la r\u00e9introduction progressive", "start": 410.12, "duration": 3.639}, {"text": "des taxes en fait ces derniers mois le", "start": 412.199, "duration": 3.241}, {"text": "gouvernement a limit\u00e9 la hausse des prix", "start": 413.759, "duration": 3.361}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 avec son bouclier", "start": 415.44, "duration": 3.199}, {"text": "tarifaire mais avec la derni\u00e8re loi", "start": 417.12, "duration": 3.28}, {"text": "finance il a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9augmenter", "start": 418.639, "duration": 3.4}, {"text": "progressivement les taxes et avait \u00e9t\u00e9", "start": 420.4, "duration": 3.16}, {"text": "drastiquement r\u00e9du pour vous donner une", "start": 422.039, "duration": 2.961}, {"text": "id\u00e9e cette nouvelle augmentation va", "start": 423.56, "duration": 3.8}, {"text": "repr\u00e9senter en moyenne 130 \u20ac de plus par", "start": 425.0, "duration": 5.199}, {"text": "an 4e actu l'\u00c9glise de France reste flou", "start": 427.36, "duration": 4.04}, {"text": "sur la b\u00e9n\u00e9diction des couples", "start": 430.199, "duration": 3.56}, {"text": "homosexuels autoris\u00e9s par le pape il y a", "start": 431.4, "duration": 3.799}, {"text": "quelques semaines en effet les \u00e9v\u00eaques", "start": 433.759, "duration": 3.241}, {"text": "fran\u00e7ais ont publi\u00e9 ce mercredi un", "start": 435.199, "duration": 3.241}, {"text": "communiqu\u00e9 pour prendre position sur", "start": 437.0, "duration": 3.199}, {"text": "cette b\u00e9n\u00e9diction alors il d\u00e9clare", "start": 438.44, "duration": 3.8}, {"text": "autoriser la b\u00e9n\u00e9diction individuelle", "start": 440.199, "duration": 3.521}, {"text": "des personnes homosexuelles ils ne se", "start": 442.24, "duration": 2.959}, {"text": "sont pas clairement prononc\u00e9s sur la", "start": 443.72, "duration": 3.199}, {"text": "situation des couples homosexuels", "start": 445.199, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs cette confusion se voit dans", "start": 446.919, "duration": 3.0}, {"text": "le traitement m\u00e9diatique de communiqu\u00e9", "start": 448.199, "duration": 4.081}, {"text": "le journal Le Figaro a titr\u00e9 l'\u00c9glise de", "start": 449.919, "duration": 3.921}, {"text": "France ne valide pas la b\u00e9n\u00e9diction des", "start": 452.28, "duration": 2.919}, {"text": "couples homosexuels alors qu'un", "start": 453.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9ditorial de la Croix affich\u00e9 un titre", "start": 455.199, "duration": 3.28}, {"text": "oppos\u00e9 b\u00e9n\u00e9diction des couples", "start": 457.08, "duration": 3.119}, {"text": "homosexuels le oui des \u00e9v\u00eaques il faut", "start": 458.479, "duration": 3.321}, {"text": "savoir que le 4 janvier le Vatican a", "start": 460.199, "duration": 3.201}, {"text": "finalement laiss\u00e9 le choix aux \u00e9v\u00eaques", "start": 461.8, "duration": 3.119}, {"text": "de permettre ou non ces b\u00e9n\u00e9dictions", "start": 463.4, "duration": 3.359}, {"text": "dans leur dioc\u00e8se suite notamment \u00e0 des", "start": 464.919, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9actions virulentes dans certains pays", "start": 466.759, "duration": 4.481}, {"text": "d'Afrique 5e actu 605 femmes victimes de", "start": 468.52, "duration": 4.84}, {"text": "proth\u00e8se Mam\u00e8re d\u00e9fectueuse vont \u00eatre", "start": 471.24, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9dommag\u00e9 pour un montant total de plus", "start": 473.36, "duration": 4.0}, {"text": "de 10 millions d'euros la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9", "start": 475.36, "duration": 3.399}, {"text": "prise par le tribunal judiciaire de", "start": 477.36, "duration": 3.64}, {"text": "nanter ce jeudi ce scandale il remonte \u00e0", "start": 478.759, "duration": 4.201}, {"text": "mars 2010 lors d'un contr\u00f4le de l'Agence", "start": 481.0, "duration": 3.919}, {"text": "nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et", "start": 482.96, "duration": 3.76}, {"text": "des produits de sant\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 484.919, "duration": 3.72}, {"text": "pipe install\u00e9 dans le Var et bien en", "start": 486.72, "duration": 3.28}, {"text": "fait l'agence s'est rendu compte que", "start": 488.639, "duration": 3.24}, {"text": "leurs implants \u00e9taient remplis pour des", "start": 490.0, "duration": 3.919}, {"text": "raisons \u00e9conomiques avec un silicone", "start": 491.879, "duration": 3.961}, {"text": "industriel normalement utilis\u00e9 dans la", "start": 493.919, "duration": 3.84}, {"text": "composition d'\u00e9quipement \u00e9lectronique \u00e0", "start": 495.84, "duration": 3.919}, {"text": "la place du gel en silicone habituel au", "start": 497.759, "duration": 3.641}, {"text": "total 1 million de proth\u00e8ses Mam\u00e8re", "start": 499.759, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9fectueuses ont \u00e9t\u00e9 coul\u00e9 entre 2001 et", "start": 501.4, "duration": 3.88}, {"text": "2010 par pipe le nombre de femmes", "start": 503.44, "duration": 3.12}, {"text": "victimes dans le monde est \u00e9valu\u00e9 \u00e0", "start": 505.28, "duration": 4.199}, {"text": "400000 dont environ 30000 en France si", "start": 506.56, "duration": 4.96}, {"text": "actu ce samedi d\u00e9bute la Coupe d'Afrique", "start": 509.479, "duration": 3.401}, {"text": "des Nations de football donc", "start": 511.52, "duration": 2.68}, {"text": "l'\u00e9quivalent de l'euro mais pour", "start": 512.88, "duration": 2.959}, {"text": "l'Afrique c'est une comp\u00e9tition qui a", "start": 514.2, "duration": 3.56}, {"text": "lieu tous les 2 ans et cette ann\u00e9e elle", "start": 515.839, "duration": 3.601}, {"text": "a lieu en C\u00f4te d'Ivoire un pays", "start": 517.76, "duration": 3.12}, {"text": "d'Afrique de l'Ouest qui a d'ailleurs", "start": 519.44, "duration": 3.0}, {"text": "investi pr\u00e8s d'un milliard et demi de", "start": 520.88, "duration": 3.92}, {"text": "dollars pour faire de cette \u00e9dition 2024", "start": 522.44, "duration": 4.12}, {"text": "la plus grande canne de l'histoire c'est", "start": 524.8, "duration": 3.479}, {"text": "le S\u00e9n\u00e9gal qui est le champion en titre", "start": 526.56, "duration": 3.52}, {"text": "apr\u00e8s avoir battu l'\u00c9gypte au tir au but", "start": 528.279, "duration": 3.801}, {"text": "lors de la finale de 2022 n'h\u00e9sitez pas", "start": 530.08, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 vous abonner \u00e0 notre compte sport", "start": 532.08, "duration": 3.439}, {"text": "hugodcp. sport enfin on termine avec", "start": 533.44, "duration": 4.0}, {"text": "cette bonne nouvelle au Royaume-Uni les", "start": 535.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves pourront apprendre la langue des", "start": 537.44, "duration": 3.24}, {"text": "sign britannique dans les \u00e9coles \u00e0", "start": 538.959, "duration": 3.721}, {"text": "partir de la rentr\u00e9e scolaire 2025", "start": 540.68, "duration": 3.279}, {"text": "concr\u00e8tement un cours de langue des", "start": 542.68, "duration": 2.64}, {"text": "signes britanniques sera propos\u00e9 aux", "start": 543.959, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9tudiants \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 16 ans qui", "start": 545.32, "duration": 3.959}, {"text": "s'appr\u00eate \u00e0 passer le gsce qui est", "start": 547.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'examen de fin d'\u00e9tudes secondairire", "start": 549.279, "duration": 3.401}, {"text": "donc l'\u00e9quivalent du brevet des coll\u00e8ges", "start": 550.88, "duration": 3.6}, {"text": "cette initiative est port\u00e9e par Daniel", "start": 552.68, "duration": 4.159}, {"text": "jillings 17 ans qui est sourd et qui", "start": 554.48, "duration": 4.0}, {"text": "s'engage depuis ses 12 ans pour que sa", "start": 556.839, "duration": 3.24}, {"text": "premi\u00e8re langue soit int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'examen", "start": 558.48, "duration": 3.599}, {"text": "au Royaume-Uni 87000 personnes sont", "start": 560.079, "duration": 3.601}, {"text": "sourdes selon l'Association britannique", "start": 562.079, "duration": 3.921}, {"text": "des sours et 151000 personnes utilisent", "start": 563.68, "duration": 4.0}, {"text": "la langue des sours britanniques merci", "start": 566.0, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup blanche pour ces actualit\u00e9s en", "start": 567.68, "duration": 3.48}, {"text": "bref alors c'est le weekend donc qui dit", "start": 569.32, "duration": 4.04}, {"text": "weekend dit pas de d'actu du jour donc", "start": 571.16, "duration": 3.32}, {"text": "jamais vous voulez plus d'actualit\u00e9 ce", "start": 573.36, "duration": 2.76}, {"text": "weekend et bien les actues du jour elles", "start": 574.48, "duration": 3.56}, {"text": "sont uniquement sur Instagram et sur", "start": 576.12, "duration": 3.279}, {"text": "TikTok d'ailleurs vous tapez Hugo", "start": 578.04, "duration": 3.28}, {"text": "descrypt sur TikTok ou sur insta vous", "start": 579.399, "duration": 3.641}, {"text": "allez pouvoir le retrouver prenez soin", "start": 581.32, "duration": 3.04}, {"text": "de vous passez un excellent weekend et", "start": 583.04, "duration": 2.76}, {"text": "puis on se dit du coup \u00e0 lundi pour le", "start": 584.36, "duration": 3.599}, {"text": "retour des actu ici sur Youtube et en", "start": 585.8, "duration": 4.76}, {"text": "podcast", "start": 587.959, "duration": 2.601}]}