{"label": "politique", "transcript": [{"text": "pour le dire tr\u00e8s simplement la libert\u00e9", "start": 0.48, "duration": 3.64}, {"text": "de la presse est toujours un combat elle", "start": 2.0, "duration": 4.08}, {"text": "n'est jamais acquise et leur premierers", "start": 4.12, "duration": 4.479}, {"text": "serviteurs les journalistes pai parfois", "start": 6.08, "duration": 6.2}, {"text": "un lourd tribut au nom de cette libert\u00e9", "start": 8.599, "duration": 5.321}, {"text": "aujourd'hui il me semble que nous sommes", "start": 12.28, "duration": 3.919}, {"text": "parvenus \u00e0 un moment charni\u00e8re o\u00f9 nous", "start": 13.92, "duration": 5.16}, {"text": "avons \u00e0 la fois suffisamment de recul", "start": 16.199, "duration": 5.041}, {"text": "pour jauger la situation des m\u00e9dias et", "start": 19.08, "duration": 4.439}, {"text": "de l'information gr\u00e2ce aux nombreux", "start": 21.24, "duration": 4.879}, {"text": "travaux conduit ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 23.519, "duration": 5.481}, {"text": "mais aussi l'obligation d'agir dans les", "start": 26.119, "duration": 4.48}, {"text": "pas de l'Union europ\u00e9ne qui a", "start": 29.0, "duration": 4.16}, {"text": "parfaitement int\u00e9gr\u00e9 que la libert\u00e9", "start": 30.599, "duration": 4.401}, {"text": "l'ind\u00e9pendance et la pr\u00e9servation des", "start": 33.16, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9dias \u00e9tait une question majeure", "start": 35.0, "duration": 5.12}, {"text": "hautement sensible et vital pour nos", "start": 37.32, "duration": 4.83}, {"text": "d\u00e9mocraties", "start": 40.12, "duration": 7.26}, {"text": "[Musique]", "start": 42.15, "duration": 5.23}]}