{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce youtubeur belge a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort", "start": 0.08, "duration": 3.799}, {"text": "en Laponie voici ce que l'on sait alors", "start": 1.8, "duration": 4.24}, {"text": "il s'agit du youtubeur belge de 22 ans", "start": 3.879, "duration": 4.401}, {"text": "Storm debell passionn\u00e9 de nature il a", "start": 6.04, "duration": 3.8}, {"text": "publi\u00e9 de nombreuses vid\u00e9os sur ses", "start": 8.28, "duration": 3.68}, {"text": "aventures de survie en pleine montagne \u00e0", "start": 9.84, "duration": 4.04}, {"text": "la plage ou pr\u00e8s d'un lac sur sa cha\u00eene", "start": 11.96, "duration": 4.96}, {"text": "Storm \u00e0udory selon le mediaab je HLN il", "start": 13.88, "duration": 4.88}, {"text": "serait mort dans la nuit du 29 au 30", "start": 16.92, "duration": 3.84}, {"text": "octobre dernier en Laponie Su\u00e9doise", "start": 18.76, "duration": 3.439}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 surpris par le passage", "start": 20.76, "duration": 2.88}, {"text": "d'une temp\u00eate de neige lors de sa", "start": 22.199, "duration": 3.08}, {"text": "derni\u00e8re aventure il aurait envoy\u00e9 un", "start": 23.64, "duration": 3.52}, {"text": "appel de d\u00e9tresse vers 2h du matin", "start": 25.279, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9cisant qu'il \u00e9tait bless\u00e9 mais les", "start": 27.16, "duration": 3.24}, {"text": "secours n'ont pas pu Inter venir tout de", "start": 28.8, "duration": 3.0}, {"text": "suite \u00e0 cause de la temp\u00eate cette", "start": 30.4, "duration": 3.479}, {"text": "nuit-l\u00e0 la temp\u00e9rature \u00e9tait descendue \u00e0", "start": 31.8, "duration": 4.32}, {"text": "- 6\u00b0r avec un ressenti pouvant aller", "start": 33.879, "duration": 4.721}, {"text": "jusqu'\u00e0 -1\u00b0 son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 le", "start": 36.12, "duration": 4.56}, {"text": "lendemain pas tr\u00e8s loin de son campement", "start": 38.6, "duration": 4.08}, {"text": "puis finalement rapatri\u00e9 en Belgique o\u00f9", "start": 40.68, "duration": 3.92}, {"text": "ses fun\u00e9railles ont eu lieu le samedi 23", "start": 42.68, "duration": 3.719}, {"text": "novembre sa grand-m\u00e8re a partageait ses", "start": 44.6, "duration": 3.4}, {"text": "derniers mots qui lui \u00e9taiit adress\u00e9s", "start": 46.399, "duration": 3.921}, {"text": "dans un message il \u00e9crivait je cite il", "start": 48.0, "duration": 4.48}, {"text": "neige abondamment ici mais ne t'inqui\u00e8te", "start": 50.32, "duration": 3.879}, {"text": "pas je survivrai tu sais alors selon", "start": 52.48, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs m\u00e9dias belges son p\u00e8re", "start": 54.199, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9voirait de retourner en Su\u00e8de au", "start": 55.48, "duration": 3.039}, {"text": "printemps pour tenter de retrouver son", "start": 57.079, "duration": 4.841}, {"text": "appareil photo perdu dans la neige", "start": 58.519, "duration": 3.401}]}