{"label": "politique", "transcript": [{"text": "non vos vos chiffres sont inexacts et", "start": 0.24, "duration": 3.84}, {"text": "compl\u00e8tement fous en v\u00e9rit\u00e9 puisque le", "start": 2.44, "duration": 3.839}, {"text": "RN est \u00e0 40 % et je suis \u00e0 36 % donc il", "start": 4.08, "duration": 3.52}, {"text": "y a seulement 4at points d'\u00e9cart", "start": 6.279, "duration": 3.121}, {"text": "d'accord donc et ces quatre points l\u00e0", "start": 7.6, "duration": 2.919}, {"text": "bah d\u00e9j\u00e0 on va aller rechercher les", "start": 9.4, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lecteurs qui ont vot\u00e9 pour moi et il", "start": 10.519, "duration": 2.681}, {"text": "est \u00e9vident qu'il y a un bon nombre", "start": 12.04, "duration": 4.239}, {"text": "d'\u00e9lecteurs de centre gauche mod\u00e9r\u00e9 qui", "start": 13.2, "duration": 5.12}, {"text": "vont se dire que quand m\u00eame vaut mieux", "start": 16.279, "duration": 3.641}, {"text": "un visage humaniste comme celui que je", "start": 18.32, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sente maintenant depuis 7 ans qui", "start": 19.92, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9fend les ill\u00e8res de vie qui d\u00e9fend les", "start": 21.72, "duration": 3.559}, {"text": "m\u00e9nag les femmes de m\u00e9nage qui d\u00e9fend", "start": 23.519, "duration": 3.121}, {"text": "les gens qu'importe qu'ils habitent la", "start": 25.279, "duration": 3.0}, {"text": "France des tours ou la France des Bours", "start": 26.64, "duration": 4.16}, {"text": "plut\u00f4t que le visage de la div vision et", "start": 28.279, "duration": 3.761}, {"text": "de la haine que pr\u00e9sente le", "start": 30.8, "duration": 2.56}, {"text": "rassemblement national je pense que", "start": 32.04, "duration": 3.28}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a va se \u00e7a va se jouer \u00e0 cet", "start": 33.36, "duration": 4.68}, {"text": "endroit-l\u00e0 et moi j'invite quel que soit", "start": 35.32, "duration": 4.04}, {"text": "le gouvernement qui se met en place", "start": 38.04, "duration": 3.359}, {"text": "demain \u00e0 bien \u00eatre conscient que on a", "start": 39.36, "duration": 3.8}, {"text": "besoin d'apaisement dans le pays on a", "start": 41.399, "duration": 3.281}, {"text": "besoin d'une France apais\u00e9e on a besoin", "start": 43.16, "duration": 3.36}, {"text": "d'une France r\u00e9concili\u00e9e plut\u00f4t qu'une", "start": 44.68, "duration": 3.44}, {"text": "France qu'on brutalise comme \u00e7a se", "start": 46.52, "duration": 3.0}, {"text": "pratiqu\u00e9 trop souvent ces derni\u00e8res", "start": 48.12, "duration": 2.68}, {"text": "ann\u00e9es plut\u00f4t qu'une France qu'on", "start": 49.52, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9chire et qu'on divise", "start": 50.8, "duration": 3.64}]}