{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais a pris de la coca\u00efne", "start": 0.0, "duration": 3.36}, {"text": "et \u00e7a am\u00e8ne beaucoup de questions alors", "start": 1.8, "duration": 3.66}, {"text": "il s'agit du d\u00e9put\u00e9 Emmanuel Pellerin du", "start": 3.36, "duration": 3.78}, {"text": "parti Renaissance donc du parti de la", "start": 5.46, "duration": 3.66}, {"text": "majorit\u00e9 et du camp d'Emmanuel Macron et", "start": 7.14, "duration": 3.539}, {"text": "en fait Mediapart s'est entretenu avec", "start": 9.12, "duration": 3.36}, {"text": "lui pendant plus de deux heures en lui", "start": 10.679, "duration": 2.821}, {"text": "montrant plusieurs documents", "start": 12.48, "duration": 2.699}, {"text": "compromettants mais aussi plusieurs", "start": 13.5, "duration": 3.72}, {"text": "t\u00e9moignages du coup le d\u00e9put\u00e9 a fini par", "start": 15.179, "duration": 3.661}, {"text": "avouer qu'il avait consomm\u00e9 de la", "start": 17.22, "duration": 3.719}, {"text": "coca\u00efne non seulement avant son \u00e9lection", "start": 18.84, "duration": 4.08}, {"text": "en juin dernier mais aussi apr\u00e8s", "start": 20.939, "duration": 3.541}, {"text": "Emmanuel Pellerin a notamment expliqu\u00e9", "start": 22.92, "duration": 3.359}, {"text": "en avoir pris apr\u00e8s sa victoire au", "start": 24.48, "duration": 3.539}, {"text": "second tour des l\u00e9gislatives en ajoutant", "start": 26.279, "duration": 3.961}, {"text": "avoir tout arr\u00eat\u00e9 le 23 juillet dernier", "start": 28.019, "duration": 4.141}, {"text": "il a justifi\u00e9 sa consommation par des", "start": 30.24, "duration": 3.659}, {"text": "difficult\u00e9s personnelles et familiales", "start": 32.16, "duration": 4.02}, {"text": "alors pourquoi est-ce que \u00e7a pose autant", "start": 33.899, "duration": 4.081}, {"text": "probl\u00e8me et bien d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment parce", "start": 36.18, "duration": 3.84}, {"text": "que c'est interdit en France l'usage de", "start": 37.98, "duration": 4.2}, {"text": "la coca\u00efne est un d\u00e9lit passible d'un an", "start": 40.02, "duration": 4.26}, {"text": "d'emprisonnement et de 3750 euros", "start": 42.18, "duration": 3.6}, {"text": "d'amende mais aussi parce que \u00e7a donne", "start": 44.28, "duration": 3.48}, {"text": "une tr\u00e8s mauvaise image du Parlement", "start": 45.78, "duration": 3.599}, {"text": "fran\u00e7ais notamment d'ailleurs dans la", "start": 47.76, "duration": 3.42}, {"text": "capacit\u00e9 d'un \u00e9lu \u00e0 pouvoir prendre des", "start": 49.379, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9cisions pour la France sous de telles", "start": 51.18, "duration": 3.84}, {"text": "substances potentielles vous tiens au", "start": 53.46, "duration": 4.34}, {"text": "courant des suites de l'affaire", "start": 55.02, "duration": 2.78}]}