{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 0.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 1.2, "duration": 2.16}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 3.4, "duration": 1.2}, {"text": " par monsieur B\u00e9renger Cernon. ", "start": 4.64, "duration": 0.96}, {"text": " - B\u00e9renger Cernon: Merci. ", "start": 5.64, "duration": 9.28}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n en premier lieu, ", "start": 14.96, "duration": 3.6}, {"text": " je tiens \u00e0 saluer \n les salari\u00e9s en lutte ", "start": 18.6, "duration": 3.0}, {"text": " de chez Sanofi qui, \n pour certains, ", "start": 21.64, "duration": 2.64}, {"text": " sont dans cet h\u00e9micycle \n et qui risquent ", "start": 24.32, "duration": 1.36}, {"text": " de perdre leur emploi \u00e0 cause \n d'un fonds d'investissement ", "start": 25.72, "duration": 1.76}, {"text": " am\u00e9ricain. ", "start": 27.52, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 28.56, "duration": 3.92}, {"text": " le ministre \n de la Fonction publique, ", "start": 32.52, "duration": 1.32}, {"text": " ou plut\u00f4t de la liquidation \n de la fonction publique. ", "start": 33.88, "duration": 5.76}, {"text": " Vous avez r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 \n que l'absent\u00e9isme ", "start": 39.68, "duration": 4.76}, {"text": " des fonctionnaires repr\u00e9sentait \n un co\u00fbt insoutenable ", "start": 44.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'Etat \n et que vous vouliez durcir ", "start": 45.88, "duration": 2.44}, {"text": " les conditions d'indemnisation \n des arr\u00eats maladie ", "start": 48.36, "duration": 1.16}, {"text": " en les alignant \n sur les conditions ", "start": 49.56, "duration": 1.16}, {"text": " du secteur priv\u00e9. ", "start": 50.76, "duration": 1.76}, {"text": " Vous oubliez de dire \n que les deux tiers ", "start": 52.56, "duration": 3.04}, {"text": " des salari\u00e9s du priv\u00e9 \n sont couverts ", "start": 55.64, "duration": 1.16}, {"text": " par des conventions collectives. ", "start": 56.84, "duration": 3.0}, {"text": " Vous ne visez \n donc pas l'\u00e9quit\u00e9 publique, ", "start": 59.88, "duration": 1.36}, {"text": " mais vous visez \n encore et toujours ", "start": 61.28, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9conomies. ", "start": 62.48, "duration": 7.36}, {"text": " Plut\u00f4t que de traiter \n les causes ", "start": 69.88, "duration": 1.96}, {"text": " de l'absent\u00e9isme, \n vous vous en prenez ", "start": 71.88, "duration": 1.16}, {"text": " aux cons\u00e9quences. ", "start": 73.08, "duration": 1.36}, {"text": " Quelle honte \n de pointer du doigt ", "start": 74.48, "duration": 1.16}, {"text": " les serviteurs de l'Etat! ", "start": 75.68, "duration": 5.28}, {"text": " Le rapport sur l'\u00e9tat \n de la fonction publique ", "start": 81.0, "duration": 2.68}, {"text": " de 2023 pr\u00e9cise \n que les absences ", "start": 83.72, "duration": 2.76}, {"text": " y sont plus courantes \n en partie en raison ", "start": 86.52, "duration": 4.48}, {"text": " de la proportion \n de femmes et d'agents ", "start": 91.04, "duration": 1.36}, {"text": " plus \u00e2g\u00e9s que dans le priv\u00e9. ", "start": 92.44, "duration": 2.2}, {"text": " Le probl\u00e8me n'est \n donc pas les arr\u00eats maladie, ", "start": 94.68, "duration": 1.56}, {"text": " mais bien la p\u00e9nibilit\u00e9 \n au travail. ", "start": 96.28, "duration": 1.2}, {"text": " Le reste n'est que pr\u00e9texte \n pour continuer ", "start": 97.52, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9truire nos services publics. ", "start": 98.92, "duration": 1.0}, {"text": " Assumez-le! ", "start": 99.96, "duration": 3.44}, {"text": " A force de r\u00e9formes \n d\u00e9magogiques, ", "start": 103.44, "duration": 9.68}, {"text": " de politique aust\u00e9ritaire, \n notre fonction publique souffre. ", "start": 113.16, "duration": 2.4}, {"text": " Nos services \n publics ", "start": 115.6, "duration": 1.0}, {"text": " sont notre bien commun. ", "start": 116.64, "duration": 1.0}, {"text": " Les fonctionnaires \n sont les piliers ", "start": 117.68, "duration": 2.44}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9, \n tenant \u00e0 bout de bras ", "start": 120.16, "duration": 1.56}, {"text": " un Etat d\u00e9faillant. ", "start": 121.76, "duration": 2.16}, {"text": " Quand allez-vous \n entendre la souffrance ", "start": 123.96, "duration": 1.76}, {"text": " de nos fonctionnaires \n et enfin comprendre ", "start": 125.76, "duration": 1.16}, {"text": " les maux de nos services publics? ", "start": 126.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 128.16, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 129.2, "duration": 5.36}, {"text": " La parole est au ministre \n de la Fonction publique. ", "start": 134.6, "duration": 6.44}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 141.08, "duration": 10.16}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 151.28, "duration": 5.04}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, merci \n pour votre question ", "start": 156.36, "duration": 5.92}, {"text": " qui me permet de saluer \n au nom du gouvernement ", "start": 162.32, "duration": 1.76}, {"text": " les 5,7 millions \n d'agents ", "start": 164.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 165.16, "duration": 4.32}, {"text": " Je leur apporte \n notre soutien, ", "start": 169.52, "duration": 1.28}, {"text": " notre remerciement \n et notre admiration ", "start": 170.84, "duration": 1.84}, {"text": " pour leur travail \n quotidien au service ", "start": 172.72, "duration": 1.16}, {"text": " des autres et au service \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 173.92, "duration": 1.36}, {"text": " Ces agents sont eux-m\u00eames \n les premi\u00e8res victimes ", "start": 175.32, "duration": 1.36}, {"text": " de l'absent\u00e9isme. ", "start": 176.72, "duration": 5.96}, {"text": " Quand, dans un service, \n il y a beaucoup d'absences, ", "start": 182.72, "duration": 1.76}, {"text": " le travail se reporte \n sur les autres. ", "start": 184.52, "duration": 2.36}, {"text": " Quand il y a beaucoup \n d'absences, ", "start": 186.92, "duration": 1.16}, {"text": " c'est tout le service \n qui est impact\u00e9. ", "start": 188.12, "duration": 3.16}, {"text": " Mon r\u00f4le, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 191.32, "duration": 3.48}, {"text": " ce n'est pas de mettre \n le sujet ", "start": 194.84, "duration": 1.36}, {"text": " sous le tapis. ", "start": 196.24, "duration": 4.2}, {"text": " C'est de regarder \n les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments ", "start": 200.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui me sont remont\u00e9s \n avec rationalit\u00e9. ", "start": 201.68, "duration": 1.44}, {"text": " Il se trouve que dans notre pays, \n l'absent\u00e9isme ", "start": 203.16, "duration": 1.56}, {"text": " est en hausse. ", "start": 204.76, "duration": 10.72}, {"text": " Aujourd'hui, il y a 77 millions \n de jours d'absence ", "start": 215.52, "duration": 2.56}, {"text": " pour arr\u00eats maladie \n dans la fonction publique. ", "start": 218.12, "duration": 2.84}, {"text": " Ce chiffre \n \u00e9tait de 43 millions ", "start": 221.0, "duration": 1.16}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es. ", "start": 222.2, "duration": 8.32}, {"text": " Si on le ram\u00e8ne \n \u00e0 la masse salariale, ", "start": 230.56, "duration": 3.16}, {"text": " c'est plus de 300.000 \n \u00e9quivalents ", "start": 233.76, "duration": 1.24}, {"text": " de temps plein, \n plus que les effectifs ", "start": 235.04, "duration": 4.04}, {"text": " de la SNCF et de La Poste. ", "start": 239.12, "duration": 1.76}, {"text": " Il y a quelques ann\u00e9es, \n le public ", "start": 240.92, "duration": 3.72}, {"text": " et le priv\u00e9, les agents \n et les salari\u00e9s, ", "start": 244.68, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e9taient \u00e0 8,3 jours \n d'absence par an ", "start": 246.76, "duration": 1.36}, {"text": " et par personne. ", "start": 248.16, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n dans la fonction publique, ", "start": 249.2, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes \u00e0 14,5 \n jours d'absence ", "start": 250.24, "duration": 1.16}, {"text": " en moyenne \n par agent ", "start": 251.44, "duration": 1.0}, {"text": " alors que dans le priv\u00e9, \n nous sommes ", "start": 252.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 11,6. ", "start": 253.88, "duration": 1.36}, {"text": " Le co\u00fbt de l'absent\u00e9isme \n est aujourd'hui ", "start": 255.28, "duration": 1.16}, {"text": " de 15 milliards. ", "start": 256.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons \n regarder la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 257.52, "duration": 1.0}, {"text": " des chiffres en face. ", "start": 258.56, "duration": 4.88}, {"text": " Au nom \n du gouvernement, ", "start": 263.48, "duration": 2.88}, {"text": " nous ne mettrons pas \n le sujet ", "start": 266.4, "duration": 1.16}, {"text": " sous le tapis. ", "start": 267.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pourquoi \n nous avons engag\u00e9 ", "start": 268.64, "duration": 1.0}, {"text": " un plan de lutte \n contre l'absent\u00e9isme. ", "start": 269.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 270.88, "duration": 2.8}, {"text": " Il vous reste 4 secondes. ", "start": 273.72, "duration": 3.76}, {"text": " - B\u00e9renger Cernon: \n Vous d\u00e9testez ", "start": 277.52, "duration": 1.0}, {"text": " les fonctionnaires, \n c'est \u00e7a, la r\u00e9alit\u00e9! ", "start": 278.56, "duration": 1.52}, {"text": " Applaudissements ", "start": 280.12, "duration": 7.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 287.28, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sandrine Le Feur. ", "start": 288.32, "duration": 4.68}, {"text": " - Sandrine Le Feur: Merci. ", "start": 293.04, "duration": 6.36}, {"text": " L'annonce vendredi dernier \n du nouveau plan national ", "start": 299.44, "duration": 2.32}, {"text": " d'adaptation \n au changement climatique ", "start": 301.8, "duration": 3.76}, {"text": " est un pas d\u00e9cisif \n pour pr\u00e9parer ", "start": 305.6, "duration": 2.0}, {"text": " la France aux impacts \n d'un r\u00e9chauffement climatique ", "start": 307.64, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9sormais irr\u00e9versible. ", "start": 309.04, "duration": 1.88}, {"text": " Le PNACC reconna\u00eet \n la trajectoire ", "start": 310.96, "duration": 1.48}, {"text": " de + 4 degr\u00e9s d'ici 2100. ", "start": 312.48, "duration": 9.68}, {"text": " Une enveloppe suppl\u00e9mentaire \n a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e ", "start": 322.2, "duration": 1.2}, {"text": " pour le fonds Barnier. ", "start": 323.44, "duration": 6.92}, {"text": " J'accueille volontiers \n le guichet unique ", "start": 330.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui va \u00eatre cr\u00e9\u00e9. ", "start": 331.44, "duration": 10.88}, {"text": " La consultation publique \n associe l'ensemble ", "start": 342.36, "duration": 1.8}, {"text": " des citoyens \n aux d\u00e9cisions publiques ", "start": 344.2, "duration": 1.0}, {"text": " et renforce la port\u00e9e \n de ses d\u00e9cisions. ", "start": 345.24, "duration": 3.08}, {"text": " N\u00e9anmoins, le manque de moyens \n allou\u00e9s peut poser ", "start": 348.36, "duration": 1.56}, {"text": " des questions. ", "start": 349.96, "duration": 1.84}, {"text": " S'adapter co\u00fbte bien \n moins cher qu'agir ", "start": 351.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'urgence. ", "start": 353.04, "duration": 2.92}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif \n d'agir pour adapter ", "start": 356.0, "duration": 2.6}, {"text": " nos infrastructures, \n nos logements ", "start": 358.64, "duration": 1.0}, {"text": " et pour soutenir \n une transition agricole. ", "start": 359.68, "duration": 5.16}, {"text": " L'Etat doit rester \n moteur et offrir ", "start": 364.88, "duration": 1.16}, {"text": " des incitations fortes \n pour l'adaptation. ", "start": 366.08, "duration": 4.6}, {"text": " Face \u00e0 l'ampleur \n de la menace climatique, ", "start": 370.72, "duration": 3.6}, {"text": " nous devons donner \n \u00e0 nos ambitions ", "start": 374.36, "duration": 1.16}, {"text": " une assise l\u00e9gale \n et contraignante. ", "start": 375.56, "duration": 11.52}, {"text": " Nous devons inscrire \n cette trajectoire ", "start": 387.12, "duration": 1.0}, {"text": " dont la loi \n permettrait d'apporter ", "start": 388.16, "duration": 1.0}, {"text": " au PNACC une vraie ambition. ", "start": 389.2, "duration": 1.32}, {"text": " Les acteurs \n \u00e9conomiques ont besoin ", "start": 390.56, "duration": 1.0}, {"text": " d'un cadre clair et pr\u00e9cis. ", "start": 391.6, "duration": 3.12}, {"text": " Cette approche serait \u00e9galement \n un signal fort adress\u00e9 ", "start": 394.76, "duration": 1.56}, {"text": " aux partenaires europ\u00e9ens. ", "start": 396.36, "duration": 7.2}, {"text": " Pourquoi ne pas inscrire \n cette trajectoire ", "start": 403.6, "duration": 3.04}, {"text": " de + 4 degr\u00e9s d'ici \n \u00e0 2100 dans la loi ", "start": 406.68, "duration": 3.4}, {"text": " pour renforcer la port\u00e9e \n de ce plan afin ", "start": 410.12, "duration": 1.56}, {"text": " de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis \n qui nous attendent? ", "start": 411.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 413.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 414.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 415.56, "duration": 10.84}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vous prie ", "start": 426.44, "duration": 4.12}, {"text": " tout d'abord de bien vouloir \n excuser l'absence ", "start": 430.6, "duration": 6.0}, {"text": " de ma coll\u00e8gue \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 436.64, "duration": 4.32}, {"text": " qui est retenue \u00e0 la COP \n sur la biodiversit\u00e9. ", "start": 441.0, "duration": 8.76}, {"text": " Vendredi dernier, \n le Premier ministre ", "start": 449.8, "duration": 2.76}, {"text": " a pr\u00e9sent\u00e9 le troisi\u00e8me plan \n national d'adaptation ", "start": 452.6, "duration": 1.4}, {"text": " au changement climatique. ", "start": 454.04, "duration": 3.0}, {"text": " Ce plan se veut \n syst\u00e9mique ", "start": 457.08, "duration": 16.36}, {"text": " parce que pour la premi\u00e8re \n fois, ", "start": 473.48, "duration": 4.88}, {"text": " la trajectoire de + \n 4 degr\u00e9s est int\u00e9gr\u00e9 ", "start": 478.4, "duration": 1.56}, {"text": " dans tous les documents \n de planification publique. ", "start": 480.0, "duration": 14.72}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, un plan cibl\u00e9 \n et op\u00e9rationnel, ", "start": 494.76, "duration": 1.16}, {"text": " de 75 millions d'euros \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 495.96, "duration": 2.08}, {"text": " en 2025, ira \n dans le fonds Barnier. ", "start": 498.08, "duration": 8.88}, {"text": " Et ce, afin de renforcer \n les protections ", "start": 507.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour la population face \n au changement climatique. ", "start": 508.4, "duration": 9.4}, {"text": " La priorisation \n au sein du fonds ", "start": 517.84, "duration": 1.2}, {"text": " en faveur des projets \n li\u00e9s \u00e0 l'adaptation ", "start": 519.08, "duration": 1.36}, {"text": " au sein des collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 520.48, "duration": 5.0}, {"text": " et l'accompagnement \n des collectivit\u00e9s locales vient ", "start": 525.52, "duration": 1.16}, {"text": " la mission d'adaptation \n qui permettra ", "start": 526.72, "duration": 3.48}, {"text": " de b\u00e9n\u00e9ficier \n d'un interlocuteur unique ", "start": 530.24, "duration": 3.52}, {"text": " pour la mise en oeuvre \n op\u00e9rationnelle ", "start": 533.8, "duration": 1.16}, {"text": " de leur projet \n qui sont des politiques majeures. ", "start": 535.0, "duration": 1.56}, {"text": " La consultation \n du grand public ", "start": 536.6, "duration": 2.92}, {"text": " est ouverte \n depuis vendredi ", "start": 539.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour deux mois sur le site \n \"La France s'adapte\". ", "start": 540.6, "duration": 3.04}, {"text": " J'invite chaque parlementaire \n \u00e0 faire conna\u00eetre ", "start": 543.68, "duration": 3.36}, {"text": " ce plan, \n sa consultation aupr\u00e8s ", "start": 547.08, "duration": 1.0}, {"text": " des citoyens. ", "start": 548.12, "duration": 1.16}, {"text": " Tout cela sera pris en compte \n dans l'\u00e9criture d\u00e9finitive ", "start": 549.32, "duration": 1.76}, {"text": " du plan. ", "start": 551.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons des objectifs \n et un plan, ", "start": 552.16, "duration": 1.36}, {"text": " c'est comme \u00e7a que nous pourrons \n avancer. ", "start": 553.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 554.96, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 556.0, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n M\u00e9lanie Thomin. ", "start": 558.08, "duration": 9.72}, {"text": " - M\u00e9lanie Thomin: \n Monsieur le ministre, ", "start": 567.84, "duration": 6.2}, {"text": " 3 jours de carence, \n salaires plafonn\u00e9s ", "start": 574.08, "duration": 5.76}, {"text": " \u00e0 90%, 0 concertation, \n ces annonces r\u00e9sument ", "start": 579.88, "duration": 1.36}, {"text": " l'escroquerie de votre majorit\u00e9. ", "start": 581.28, "duration": 13.36}, {"text": " L'humiliation est permanente. ", "start": 594.68, "duration": 2.16}, {"text": " Selon vous, il s'agit \n d'un alignement ", "start": 596.88, "duration": 1.2}, {"text": " sur le priv\u00e9, \n pourtant, deux tiers ", "start": 598.12, "duration": 1.32}, {"text": " des salari\u00e9s du priv\u00e9 \n n'ont pas de jours ", "start": 599.48, "duration": 1.56}, {"text": " de carence. ", "start": 601.08, "duration": 3.52}, {"text": " 70% des salari\u00e9s \n du priv\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficient ", "start": 604.64, "duration": 1.16}, {"text": " de 100% \n de leur salaire ", "start": 605.84, "duration": 1.0}, {"text": " pendant les arr\u00eats maladie. ", "start": 606.88, "duration": 1.28}, {"text": " Vos mesures \n ne s'alignent pas ", "start": 608.2, "duration": 1.52}, {"text": " sur les conditions \n du priv\u00e9, ", "start": 609.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais sur celles \n des plus mauvaises entreprises. ", "start": 610.8, "duration": 1.52}, {"text": " Vous voulez \n aligner la France ", "start": 612.36, "duration": 2.4}, {"text": " par le bas, \n tout consentir ", "start": 614.8, "duration": 6.4}, {"text": " aux plus riches, \n et ne rien donner ", "start": 621.24, "duration": 1.52}, {"text": " aux plus modestes \n et aux plus laborieux. ", "start": 622.8, "duration": 6.2}, {"text": " Pourquoi tant de m\u00e9pris \n \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 629.04, "duration": 1.16}, {"text": " des femmes en particulier? ", "start": 630.24, "duration": 1.84}, {"text": " Les deux tiers \n de nos fonctionnaires ", "start": 632.12, "duration": 1.16}, {"text": " sont des femmes. ", "start": 633.32, "duration": 6.4}, {"text": " Vous avez abandonn\u00e9, \n brutalis\u00e9, asphyxi\u00e9 ", "start": 639.76, "duration": 1.0}, {"text": " les fonctionnaires \n territoriaux, ", "start": 640.8, "duration": 4.28}, {"text": " les policiers, \n les personnels de l'\u00e9ducation, ", "start": 645.12, "duration": 2.52}, {"text": " les personnels \n de sant\u00e9, les m\u00eames ", "start": 647.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont tenu le pays en 2020. ", "start": 648.88, "duration": 1.36}, {"text": " Injustement, \n vous les stigmatisez, ", "start": 650.28, "duration": 2.96}, {"text": " vous inventez \n des abus l\u00e0 ", "start": 653.28, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 il y a souffrance \n et \u00e9puisement. ", "start": 654.32, "duration": 7.64}, {"text": " Les fonctionnaires \n n'ont pas \u00e0 payer ", "start": 662.0, "duration": 11.88}, {"text": " votre manque \n de courage politique, ", "start": 673.92, "duration": 1.6}, {"text": " celui de mettre \n \u00e0 contribution ", "start": 675.56, "duration": 4.6}, {"text": " les plus fortun\u00e9s \n pour boucher le d\u00e9ficit. ", "start": 680.2, "duration": 5.88}, {"text": " La puissance publique, \n c'est la force ", "start": 686.12, "duration": 1.16}, {"text": " de nos agents. ", "start": 687.32, "duration": 4.36}, {"text": " Quand vous aurez d\u00e9mantibul\u00e9 \n leurs conditions ", "start": 691.72, "duration": 6.56}, {"text": " de travail, \n est-ce que vous allez vider ", "start": 698.32, "duration": 5.04}, {"text": " les poubelles dans la rue \n et vous servir ", "start": 703.4, "duration": 1.56}, {"text": " dans nos cantines? ", "start": 705.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 706.04, "duration": 1.0}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 707.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 708.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 709.52, "duration": 4.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n le courage en politique, ", "start": 713.56, "duration": 1.4}, {"text": " ce n'est pas de mettre \n le sujet ", "start": 715.0, "duration": 1.36}, {"text": " sous le tapis, \n c'est de le traiter ", "start": 716.4, "duration": 1.36}, {"text": " quand il appara\u00eet. ", "start": 717.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est exactement \n ce que nous allons faire. ", "start": 718.84, "duration": 4.4}, {"text": " Ma responsabilit\u00e9 \n de ministre, ", "start": 723.28, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas de me dire \n qu'un ", "start": 724.32, "duration": 1.36}, {"text": " de mes successeurs \n aura \u00e0 faire face ", "start": 725.72, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'absent\u00e9isme \n croissant et \u00e0 la d\u00e9rive ", "start": 728.32, "duration": 4.04}, {"text": " des finances publiques, \n c'est de prendre ", "start": 732.4, "duration": 1.16}, {"text": " le probl\u00e8me \u00e0 mon compte. ", "start": 733.6, "duration": 5.72}, {"text": " J'attends vos propositions \n d'\u00e9conomies ", "start": 739.36, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9penses avec grande \n impatience. ", "start": 740.4, "duration": 3.48}, {"text": " Sur le plan \n que vous citez, ", "start": 743.92, "duration": 1.72}, {"text": " je l'ai d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9, \n il contient ", "start": 745.68, "duration": 7.28}, {"text": " des mesures \n de responsabilit\u00e9: ", "start": 753.0, "duration": 2.04}, {"text": " le passage de 1 jour \n de carence \u00e0 3, ", "start": 755.08, "duration": 1.76}, {"text": " ainsi que la baisse \n de la prise en charge ", "start": 756.88, "duration": 1.76}, {"text": " de 100% \u00e0 90% \n dans la fonction publique. ", "start": 758.68, "duration": 12.04}, {"text": " Vous avez \u00e9mis \n un chiffre, le fait ", "start": 770.76, "duration": 1.36}, {"text": " que les deux tiers \n des salari\u00e9s ", "start": 772.16, "duration": 1.16}, {"text": " ne seraient pas concern\u00e9s. ", "start": 773.36, "duration": 4.12}, {"text": " Il y a 650 conventions \n collectives ", "start": 777.52, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 778.72, "duration": 6.52}, {"text": " J'ai pass\u00e9 une partie \n de la nuit derni\u00e8re ", "start": 785.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 les d\u00e9pouiller. ", "start": 786.88, "duration": 1.88}, {"text": " Vous d\u00e9couvrirez que nombre \n de conventions collectives ", "start": 788.8, "duration": 1.36}, {"text": " ne pr\u00e9voient \n absolument pas la prise ", "start": 790.2, "duration": 1.64}, {"text": " en charge quelle qu'elle soit. ", "start": 791.88, "duration": 5.0}, {"text": " C'est le cas pour la coiffure, \n les services ", "start": 796.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la personne, \n la restauration rapide, ", "start": 798.52, "duration": 1.16}, {"text": " la boulangerie. ", "start": 799.72, "duration": 5.68}, {"text": " Nombre de conventions \n collectives ", "start": 805.44, "duration": 1.12}, {"text": " ne pr\u00e9voient aucune prise \n en charge particuli\u00e8re. ", "start": 806.6, "duration": 9.08}, {"text": " Quand elles le pr\u00e9voient, \n elles le font ", "start": 815.72, "duration": 1.36}, {"text": " sous conditions, \n soit par rapport ", "start": 817.12, "duration": 6.96}, {"text": " \u00e0 l'anciennet\u00e9 du salari\u00e9 \n soit par rapport ", "start": 824.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un nombre \n d'absences tol\u00e9r\u00e9es ", "start": 825.52, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'ann\u00e9e. ", "start": 826.56, "duration": 1.0}, {"text": " Dire que le syst\u00e8me \n est merveilleux ", "start": 827.6, "duration": 1.16}, {"text": " et que tout est pris \n en compte, ", "start": 828.8, "duration": 1.36}, {"text": " c'est un \u00e9l\u00e9ment qui est faux. ", "start": 830.2, "duration": 1.16}, {"text": " Je ne laisserai pas le dire. ", "start": 831.4, "duration": 1.84}, {"text": " Nous visons \u00e0 nous rapprocher \n des m\u00eames r\u00e8gles ", "start": 833.28, "duration": 1.56}, {"text": " pour tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 834.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 835.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 836.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Serva. ", "start": 838.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Olivier Serva: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 839.4, "duration": 15.0}, {"text": " Dans tous les territoires \n d'outre-mer, ", "start": 854.44, "duration": 1.0}, {"text": " la situation est explosive. ", "start": 855.48, "duration": 1.72}, {"text": " De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, \n en outre-mer, ", "start": 857.24, "duration": 1.16}, {"text": " la maison br\u00fble et l'Etat semble \n regarder ailleurs. ", "start": 858.44, "duration": 6.6}, {"text": " Je fais r\u00e9f\u00e9rence aux brutales \n coupes budg\u00e9taires. ", "start": 865.08, "duration": 9.24}, {"text": " \"Il ne faut pas me mettre \n la pression\", avez-vous l\u00e2ch\u00e9. ", "start": 874.36, "duration": 2.84}, {"text": " La pression \n est surtout du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 877.24, "duration": 1.88}, {"text": " de la population qui paye \n un pack d'eau 8 euros. ", "start": 879.16, "duration": 9.2}, {"text": " Comme si cela ne suffisait pas, \n il faut composer ", "start": 888.4, "duration": 2.28}, {"text": " avec des coupures d'eau \n et d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 890.72, "duration": 3.84}, {"text": " qui ont laiss\u00e9 \n la Guadeloupe ", "start": 894.6, "duration": 6.12}, {"text": " dans un black-out \n total ", "start": 900.76, "duration": 1.0}, {"text": " pendant plus de 24 heures \n ce week-end. ", "start": 901.8, "duration": 3.4}, {"text": " Les entrepreneurs \n et les commer\u00e7ants ", "start": 905.24, "duration": 1.0}, {"text": " ont subi de lourdes pertes. ", "start": 906.28, "duration": 3.84}, {"text": " Le conflit a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 face \n \u00e0 un Etat h\u00e9sitant ", "start": 910.16, "duration": 1.76}, {"text": " et une \u00e9conomie en grave p\u00e9ril. ", "start": 911.96, "duration": 3.76}, {"text": " Le protocole sign\u00e9 \n en Martinique pr\u00e9voit ", "start": 915.76, "duration": 1.16}, {"text": " la mise \u00e0 0 de la TVA \n sur plusieurs produits. ", "start": 916.96, "duration": 4.92}, {"text": " L'Etat va faire \n ce qu'elle demande ", "start": 921.92, "duration": 1.16}, {"text": " au distributeur \n de ne pas faire, ", "start": 923.12, "duration": 2.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire compenser \n cette baisse ", "start": 925.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la TVA sur d'autres produits. ", "start": 926.8, "duration": 5.12}, {"text": " Pouvez-vous me confirmer ce point? ", "start": 931.96, "duration": 7.84}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n quels produits seront frapp\u00e9s ", "start": 939.84, "duration": 2.32}, {"text": " d'une hausse de TVA \n et \u00e0 quel taux? ", "start": 942.2, "duration": 4.44}, {"text": " Vous vous \u00eates engag\u00e9 \n \u00e0 compenser ", "start": 946.68, "duration": 1.24}, {"text": " les prix du transport \n entre l'Hexagone ", "start": 947.96, "duration": 1.16}, {"text": " et l'outre-mer. ", "start": 949.16, "duration": 6.84}, {"text": " Cette mesure \n ne peut pas reposer ", "start": 956.04, "duration": 5.96}, {"text": " sur le bon vouloir \n du transporteur maritime. ", "start": 962.04, "duration": 3.0}, {"text": " Allez-vous en assurer \n la responsabilit\u00e9, ", "start": 965.08, "duration": 1.0}, {"text": " comme vous le faites \n pour la Corse? ", "start": 966.12, "duration": 5.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 971.2, "duration": 5.4}, {"text": " La parole est au ministre \n des Outre-mer. ", "start": 976.64, "duration": 9.44}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n Je suis d'accord ", "start": 986.12, "duration": 3.6}, {"text": " avec vous, je reviens \n de Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 989.76, "duration": 1.16}, {"text": " et les choses \n sont en train de s'apaiser. ", "start": 990.96, "duration": 4.08}, {"text": " En ce qui concerne \n la crise \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 995.08, "duration": 1.36}, {"text": " et en particulier \n les d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 996.48, "duration": 12.12}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 occasionn\u00e9s \n par un certain nombre ", "start": 1008.64, "duration": 2.2}, {"text": " de personnes en Guadeloupe, \n cela a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 ", "start": 1010.88, "duration": 1.56}, {"text": " ce week-end. ", "start": 1012.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les choses reviennent \n dans l'ordre. ", "start": 1013.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les discussions vont se rouvrir. ", "start": 1014.56, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 la preuve \n que l'on s'occupe ", "start": 1015.6, "duration": 1.16}, {"text": " des affaires. ", "start": 1016.8, "duration": 3.88}, {"text": " Pour ce qui concerne \n la Martinique, ", "start": 1020.72, "duration": 2.0}, {"text": " nous avons conclu \n un accord ", "start": 1022.76, "duration": 5.24}, {"text": " contre la vie ch\u00e8re \n le 16 octobre dernier ", "start": 1028.04, "duration": 4.28}, {"text": " avec l'appui du pr\u00e9fet \n et de la collectivit\u00e9 territoriale ", "start": 1032.36, "duration": 1.76}, {"text": " de Martinique. ", "start": 1034.16, "duration": 4.88}, {"text": " Cet engagement a r\u00e9uni l'Etat, \n les collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 1039.08, "duration": 3.88}, {"text": " les transporteurs \n et les distributeurs ", "start": 1043.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec des actions \n extr\u00eamement concr\u00e8tes. ", "start": 1044.04, "duration": 2.96}, {"text": " Au coeur de ce dispositif \n se trouve ", "start": 1047.04, "duration": 2.2}, {"text": " un effort conjugu\u00e9 \n pour r\u00e9duire ", "start": 1049.28, "duration": 1.48}, {"text": " les taux d'octroi \n de mer et de TVA ", "start": 1050.8, "duration": 1.56}, {"text": " sur les m\u00eames familles \n de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 1052.4, "duration": 4.92}, {"text": " Cet effort conjoint \n doit aboutir ", "start": 1057.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une baisse \n importante des prix ", "start": 1058.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour les consommateurs \n sur 6000 produits ", "start": 1059.6, "duration": 1.16}, {"text": " de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 1060.8, "duration": 2.72}, {"text": " Les parties prenantes \n ont \u00e9galement convenu ", "start": 1063.56, "duration": 1.48}, {"text": " d'un m\u00e9canisme \n de compensation qui sera mise ", "start": 1065.08, "duration": 5.2}, {"text": " en place pour r\u00e9duire \n les frais d'approche ", "start": 1070.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour les produits de premi\u00e8re \n n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9galement. ", "start": 1071.72, "duration": 3.44}, {"text": " L'Etat va y contribuer \n avec un appui technique. ", "start": 1075.2, "duration": 8.16}, {"text": " Les modalit\u00e9s de ce m\u00e9canisme \n de compensation ", "start": 1083.4, "duration": 1.88}, {"text": " vont \u00eatre fix\u00e9es \n avec l'ensemble ", "start": 1085.32, "duration": 2.2}, {"text": " des acteurs et ce sera \n fait sous l'\u00e9gide ", "start": 1087.56, "duration": 1.56}, {"text": " des services de l'Etat. ", "start": 1089.16, "duration": 1.04}, {"text": " Au 1er janvier \n prochain, les prix ", "start": 1090.24, "duration": 1.16}, {"text": " de ces produits \n devraient baisser ", "start": 1091.44, "duration": 1.0}, {"text": " de 20%. ", "start": 1092.48, "duration": 2.16}, {"text": " Je ne vois pas comment \n vous pouvez continuer ", "start": 1094.68, "duration": 1.56}, {"text": " de maintenir le fait \n que l'Etat ne s'occupe ", "start": 1096.28, "duration": 1.56}, {"text": " de rien. ", "start": 1097.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1098.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1099.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n H\u00e9l\u00e8ne Laporte. ", "start": 1101.0, "duration": 1.36}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: Merci. ", "start": 1102.4, "duration": 9.84}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame Annie Genevard. ", "start": 1112.28, "duration": 11.2}, {"text": " Au moment o\u00f9 nous parlons, \n la grande consommation ", "start": 1123.52, "duration": 4.76}, {"text": " et le Mercosur \n n\u00e9gocient en reprenant ", "start": 1128.32, "duration": 1.16}, {"text": " un accord catastrophique de 2019. ", "start": 1129.52, "duration": 2.32}, {"text": " Tous les produits seraient \n exon\u00e9r\u00e9s totalement ", "start": 1131.88, "duration": 1.16}, {"text": " de droits de douane. ", "start": 1133.08, "duration": 5.4}, {"text": " Cela place nos agriculteurs \n en concurrence ", "start": 1138.52, "duration": 1.84}, {"text": " avec des producteurs \n qui ne suivent ", "start": 1140.4, "duration": 1.16}, {"text": " aucune de nos normes. ", "start": 1141.6, "duration": 2.32}, {"text": " Alors qu'on ne cesse \n de nous r\u00e9p\u00e9ter ", "start": 1143.96, "duration": 1.36}, {"text": " que la politique \n commerciale europ\u00e9enne ", "start": 1145.36, "duration": 5.08}, {"text": " est une chance \n pour notre agriculture, ", "start": 1150.48, "duration": 2.6}, {"text": " nous avons appris qu'un \n fonds d'indemnisation ", "start": 1153.12, "duration": 4.64}, {"text": " est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu \n pour aider les fili\u00e8res ", "start": 1157.8, "duration": 1.36}, {"text": " que cet accord va d\u00e9truire. ", "start": 1159.2, "duration": 3.88}, {"text": " Ces accords \n pourraient contourner ", "start": 1163.12, "duration": 1.0}, {"text": " votre molle opposition. ", "start": 1164.16, "duration": 14.2}, {"text": " 9 mois apr\u00e8s une mobilisation \n agricole historique, ", "start": 1178.4, "duration": 1.36}, {"text": " la situation est inchang\u00e9e. ", "start": 1179.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nos agriculteurs \n sont toujours face ", "start": 1180.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1181.88, "duration": 13.32}, {"text": " Cette ann\u00e9e, 65% \n de la r\u00e9colte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite ", "start": 1195.24, "duration": 1.76}, {"text": " dans certaines fili\u00e8res, \n comme la noisette. ", "start": 1197.04, "duration": 1.16}, {"text": " Vous devez des r\u00e9ponses \u00e0 tous \n les agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 1198.24, "duration": 2.16}, {"text": " Le gouvernement \n a refus\u00e9 l'examen ", "start": 1200.44, "duration": 1.0}, {"text": " de ma proposition de r\u00e9solution. ", "start": 1201.48, "duration": 2.56}, {"text": " Pouvez-vous garantir \n aux agriculteurs ", "start": 1204.08, "duration": 1.64}, {"text": " que vous allez mettre fin \n \u00e0 ces n\u00e9gociations honteuses? ", "start": 1205.76, "duration": 4.64}, {"text": " Que pr\u00e9voyez-vous \n contre les surtranspositions ", "start": 1210.44, "duration": 1.0}, {"text": " qui asphyxient toujours \n notre agriculture? ", "start": 1211.48, "duration": 4.64}, {"text": " Allez-vous autoriser certains \n produits interdits ", "start": 1216.16, "duration": 1.0}, {"text": " en France \n alors m\u00eame ", "start": 1217.2, "duration": 8.44}, {"text": " que nous avons \n des produits ", "start": 1225.68, "duration": 1.04}, {"text": " qui ont cours \n sur notre sol ", "start": 1226.76, "duration": 1.16}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 des importations? ", "start": 1227.96, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1228.96, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 monsieur Benjamin Haddad. ", "start": 1230.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Benjamin Haddad: Merci. ", "start": 1231.08, "duration": 5.56}, {"text": " Merci de votre question. ", "start": 1236.68, "duration": 6.08}, {"text": " Je veux vous assurer \n de la position ", "start": 1242.8, "duration": 1.96}, {"text": " la plus ferme, \n la plus claire du pr\u00e9sident ", "start": 1244.8, "duration": 1.56}, {"text": " de la R\u00e9publique, du gouvernement. ", "start": 1246.4, "duration": 14.88}, {"text": " L'accord est n\u00e9goci\u00e9 \n en ce moment ", "start": 1261.32, "duration": 1.32}, {"text": " avec le Mercosur \n et n'est pas acceptable ", "start": 1262.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le gouvernement. ", "start": 1264.08, "duration": 3.4}, {"text": " Il ne respecte pas nos exigences \n d'\u00e9quit\u00e9 commerciale ", "start": 1267.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour nos agriculteurs \n et pour nos entreprises. ", "start": 1269.12, "duration": 2.4}, {"text": " Ils ne respectent pas \n nos exigences ", "start": 1271.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur les questions de durabilit\u00e9. ", "start": 1272.76, "duration": 1.0}, {"text": " La France \n n'est pas contre les accords ", "start": 1273.8, "duration": 1.36}, {"text": " commerciaux en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 1275.2, "duration": 3.72}, {"text": " Quand vous avez des accords \n de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 1278.96, "duration": 3.32}, {"text": " comme ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \n n\u00e9goci\u00e9s ", "start": 1282.32, "duration": 3.2}, {"text": " avec la Nouvelle-Z\u00e9lande, \n qui met ", "start": 1285.56, "duration": 1.2}, {"text": " au premier plan des mesures \n environnementales, ", "start": 1286.8, "duration": 1.16}, {"text": " nous les concluons. ", "start": 1288.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ici, le gouvernement est mobilis\u00e9. ", "start": 1289.04, "duration": 3.96}, {"text": " Je serai en contact avec plusieurs \n homologues aujourd'hui ", "start": 1293.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 1294.64, "duration": 9.12}, {"text": " Vous pouvez compter \n sur la mobilisation ", "start": 1303.8, "duration": 1.16}, {"text": " et la d\u00e9termination \n absolue du gouvernement ", "start": 1305.0, "duration": 4.56}, {"text": " \u00e0 ce sujet pour prot\u00e9ger \n nos int\u00e9r\u00eats, prot\u00e9ger ", "start": 1309.6, "duration": 2.44}, {"text": " nos agriculteurs \n et nos entreprises, ", "start": 1312.08, "duration": 1.0}, {"text": " et dire que cet accord \n n'est pas acceptable ", "start": 1313.12, "duration": 1.56}, {"text": " en l'\u00e9tat. ", "start": 1314.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1315.76, "duration": 1.0}, {"text": " - H\u00e9l\u00e8ne Laporte: \n Une photo ", "start": 1316.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur une botte de paille \n comme vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 1317.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e7a ne va pas suffire. ", "start": 1319.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des familles \n et des exploitations ", "start": 1320.48, "duration": 1.56}, {"text": " qui attendent du concret. ", "start": 1322.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1323.12, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Brigitte Bar\u00e8ges. ", "start": 1326.0, "duration": 3.48}, {"text": " - Brigitte Bar\u00e8ges: \n Merci, madame ", "start": 1329.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1330.56, "duration": 2.32}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1332.92, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1333.96, "duration": 7.36}, {"text": " Votre gouvernement est-il \n un gouvernement pro-immigration ", "start": 1341.36, "duration": 1.16}, {"text": " irr\u00e9guli\u00e8re? ", "start": 1342.56, "duration": 5.4}, {"text": " Nous avons d\u00e9couvert \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 1348.0, "duration": 3.52}, {"text": " en commission des lois \n avec stup\u00e9faction ", "start": 1351.56, "duration": 1.28}, {"text": " que vous alliez \n baisser d'un quart ", "start": 1352.88, "duration": 1.16}, {"text": " les cr\u00e9dits \n destin\u00e9s \u00e0 la lutte ", "start": 1354.08, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'immigration \n irr\u00e9guli\u00e8re, ", "start": 1355.28, "duration": 1.0}, {"text": " ce que le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1356.32, "duration": 1.16}, {"text": " a reconnu. ", "start": 1357.52, "duration": 9.96}, {"text": " Nous d\u00e9couvrons \n dans le projet de loi ", "start": 1367.52, "duration": 12.44}, {"text": " de finances 2025 que 1 milliard \n d'euros seraient destin\u00e9s ", "start": 1380.0, "duration": 3.72}, {"text": " aux associations \n d'aide aux migrants. ", "start": 1383.76, "duration": 1.4}, {"text": " Ce budget a tripl\u00e9 \n depuis l'\u00e9lection d'Emmanuel ", "start": 1385.2, "duration": 1.36}, {"text": " Macron. ", "start": 1386.6, "duration": 1.6}, {"text": " Cet argent va directement \n aux passeurs ", "start": 1388.24, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont du sang sur les mains! ", "start": 1389.44, "duration": 3.32}, {"text": " Qu'il s'agisse \n des hommes et des femmes ", "start": 1392.8, "duration": 3.28}, {"text": " qui p\u00e9rissent chaque ann\u00e9e \n en M\u00e9diterran\u00e9e ", "start": 1396.12, "duration": 1.16}, {"text": " ou du sang des Fran\u00e7ais, \n c'est la m\u00eame chose. ", "start": 1397.32, "duration": 9.2}, {"text": " Je pense \u00e0 l'attentat d'Arras. ", "start": 1406.56, "duration": 7.36}, {"text": " L'auteur avait \u00e9t\u00e9 \n r\u00e9gularis\u00e9 en 2014 ", "start": 1413.96, "duration": 2.64}, {"text": " et avait assassin\u00e9 le professeur \n Dominique Bernard ", "start": 1416.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour montrer sa reconnaissance! ", "start": 1418.04, "duration": 7.64}, {"text": " Pour r\u00e9duire l'immigration, \n commen\u00e7ons ", "start": 1425.72, "duration": 12.48}, {"text": " par r\u00e9duire le budget \n de ceux qui l'alimentent ", "start": 1438.24, "duration": 1.56}, {"text": " et qui l'encouragent. ", "start": 1439.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons d\u00e9pos\u00e9 \n un amendement ", "start": 1440.88, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 votre budget afin de r\u00e9duire \n de 500 millions d'euros ", "start": 1442.64, "duration": 1.96}, {"text": " ces subventions. ", "start": 1444.64, "duration": 3.44}, {"text": " Etes-vous d'accord \n pour r\u00e9duire ", "start": 1448.12, "duration": 4.84}, {"text": " ces aides aux associations \n pro-migrants ", "start": 1453.0, "duration": 2.4}, {"text": " et affecter cette somme \n \u00e0 la construction ", "start": 1455.44, "duration": 1.36}, {"text": " de centres de r\u00e9tention? ", "start": 1456.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1457.88, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Othman Nasrou. ", "start": 1459.08, "duration": 7.36}, {"text": " - Othman Nasrou: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1466.48, "duration": 3.08}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je veux d'abord ", "start": 1469.6, "duration": 1.16}, {"text": " vous apporter une pr\u00e9cision. ", "start": 1470.8, "duration": 2.76}, {"text": " Contrairement \n \u00e0 ce que vous avez indiqu\u00e9, ", "start": 1473.6, "duration": 5.16}, {"text": " il ne s'agit pas \n de subvention ", "start": 1478.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 des structures associatives. ", "start": 1480.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'agit de financement \n dans le cadre ", "start": 1481.04, "duration": 6.8}, {"text": " de march\u00e9s publics \n de notre politique migratoire ", "start": 1487.88, "duration": 9.48}, {"text": " que l'Etat a choisi \n de d\u00e9l\u00e9guer, ", "start": 1497.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans lesquelles \n ces associations ", "start": 1498.6, "duration": 1.0}, {"text": " ont candidat\u00e9. ", "start": 1499.64, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai vu votre amendement \n pour supprimer 500 millions ", "start": 1500.68, "duration": 1.56}, {"text": " d'euros dans notre cr\u00e9dit. ", "start": 1502.28, "duration": 1.4}, {"text": " Vous voulez casser \n cette capacit\u00e9 ", "start": 1503.72, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons \u00e0 ex\u00e9cuter \n cette politique migratoire. ", "start": 1504.76, "duration": 8.6}, {"text": " La question de savoir \n si nous devons d\u00e9l\u00e9guer ", "start": 1513.4, "duration": 1.56}, {"text": " une partie de cette politique \n migratoire ", "start": 1515.0, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 des structures \n associatives ", "start": 1517.24, "duration": 2.44}, {"text": " ou si nous devons \n les organiser diff\u00e9remment, ", "start": 1519.72, "duration": 1.36}, {"text": " c'est une vraie question. ", "start": 1521.12, "duration": 2.76}, {"text": " Le ministre \n de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9j\u00e0 dit ", "start": 1523.92, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s clairement \n sa d\u00e9termination ", "start": 1525.32, "duration": 4.44}, {"text": " sur ce sujet \n et il a dit ", "start": 1529.8, "duration": 4.12}, {"text": " qu'il \u00e9tait pr\u00eat \n \u00e0 regarder la r\u00e9partition ", "start": 1533.96, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00f4les. ", "start": 1535.36, "duration": 1.44}, {"text": " La baisse \n des cr\u00e9dits n'est ", "start": 1536.84, "duration": 1.0}, {"text": " en aucun cas une solution. ", "start": 1537.88, "duration": 4.72}, {"text": " Vous la d\u00e9plorez, \n mais vous la proposez. ", "start": 1542.64, "duration": 1.36}, {"text": " J'y vois une grande contradiction. ", "start": 1544.04, "duration": 10.84}, {"text": " Le cahier des charges impos\u00e9 \n \u00e0 ces structures sera revu. ", "start": 1554.92, "duration": 1.96}, {"text": " Il est tout \u00e0 fait \n inconcevable ", "start": 1556.92, "duration": 1.24}, {"text": " que les missions \n qui sont exerc\u00e9es ", "start": 1558.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour le compte \n de l'Etat en mati\u00e8re ", "start": 1559.4, "duration": 5.16}, {"text": " de politique \n migratoire ", "start": 1564.6, "duration": 2.0}, {"text": " ne soient pas conformes \n \u00e0 la volont\u00e9 m\u00eame ", "start": 1566.64, "duration": 3.52}, {"text": " de l'Etat qui les a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. ", "start": 1570.2, "duration": 1.72}, {"text": " Je veux redire \n notre d\u00e9termination ", "start": 1571.96, "duration": 1.12}, {"text": " avec le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1573.12, "duration": 1.84}, {"text": " et sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre ", "start": 1575.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre beaucoup \n plus efficace en mati\u00e8re ", "start": 1576.2, "duration": 1.36}, {"text": " de politique migratoire. ", "start": 1577.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1578.64, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'avez \n plus de temps, madame ", "start": 1579.68, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1580.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Alexis Corbi\u00e8re. ", "start": 1581.92, "duration": 1.36}, {"text": " - Alexis Corbi\u00e8re: Merci. ", "start": 1583.32, "duration": 3.92}, {"text": " Monsieur le ministre \n Guillaume Kasbarian, ", "start": 1587.28, "duration": 1.32}, {"text": " vous p\u00e9taradez \n dans les m\u00e9dias ", "start": 1588.64, "duration": 1.72}, {"text": " et vous venez de le refaire, \n sur l'absent\u00e9isme. ", "start": 1590.4, "duration": 8.04}, {"text": " Vous r\u00e9p\u00e9tez ce concept \n d'absent\u00e9isme ", "start": 1598.48, "duration": 3.4}, {"text": " qui n'existe pas dans le Code \n du travail ", "start": 1601.92, "duration": 1.56}, {"text": " ni dans les conventions \n collectives. ", "start": 1603.52, "duration": 5.64}, {"text": " C'est un propos \n creux, approximatif ", "start": 1609.2, "duration": 2.6}, {"text": " et grossier, \n qui insulte 6 millions ", "start": 1611.84, "duration": 1.16}, {"text": " de fonctionnaires. ", "start": 1613.04, "duration": 1.44}, {"text": " Plut\u00f4t que de lutter \n contre la maladie, ", "start": 1614.52, "duration": 1.36}, {"text": " contre les causes \n de la maladie, ", "start": 1615.92, "duration": 1.16}, {"text": " contre la souffrance \n au travail, ", "start": 1617.12, "duration": 2.44}, {"text": " contre les accidents \n et contre les suicides, ", "start": 1619.6, "duration": 2.64}, {"text": " vous punissez \n 100% des malades ", "start": 1622.28, "duration": 6.6}, {"text": " sous les applaudissements \n du pr\u00e9sident ", "start": 1628.92, "duration": 1.0}, {"text": " du Rassemblement National \n qui s'est dit favorable. ", "start": 1629.96, "duration": 8.12}, {"text": " Vous voulez imposer 2 jours \n de carence suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1638.12, "duration": 4.48}, {"text": " C'est-\u00e0-dire 2 jours \n sans r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 1642.64, "duration": 1.0}, {"text": " quand le fonctionnaire est malade! ", "start": 1643.68, "duration": 1.0}, {"text": " Quand un salari\u00e9 \n est malade, il a besoin ", "start": 1644.72, "duration": 4.84}, {"text": " de soins, de repos, \n pas qu'on lui supprime 2 jours ", "start": 1649.6, "duration": 1.96}, {"text": " de r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 1651.6, "duration": 3.4}, {"text": " Vous avez aussi annonc\u00e9 \n vouloir r\u00e9duire ", "start": 1655.04, "duration": 2.84}, {"text": " de 10% le remboursement \n d'un fonctionnaire ", "start": 1657.92, "duration": 5.92}, {"text": " quand il est malade \n et arr\u00eat\u00e9 jusqu'\u00e0 3 mois ", "start": 1663.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour responsabiliser les agents. ", "start": 1665.68, "duration": 1.72}, {"text": " Pour vous, \n les agents malades ", "start": 1667.44, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas des gens responsables? ", "start": 1668.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ce sont des feignants \n et des tricheurs? ", "start": 1669.68, "duration": 1.36}, {"text": " C'est obsc\u00e8ne. ", "start": 1671.08, "duration": 1.0}, {"text": " Aucune \u00e9tude ne d\u00e9montre \n votre propos. ", "start": 1672.12, "duration": 11.12}, {"text": " Les agents \n de la fonction publique, ", "start": 1683.28, "duration": 1.16}, {"text": " en particulier \n hospitaliers, ", "start": 1684.48, "duration": 1.48}, {"text": " sont plus malades \n que les autres fonctionnaires ", "start": 1686.0, "duration": 1.52}, {"text": " et que les personnes du priv\u00e9. ", "start": 1687.56, "duration": 4.04}, {"text": " Quand on est face \n \u00e0 la maladie, ", "start": 1691.64, "duration": 1.36}, {"text": " on est plus malade, \n c'est une banalit\u00e9. ", "start": 1693.04, "duration": 3.96}, {"text": " Les fonctionnaires \n sont plus en arr\u00eat maladie ", "start": 1697.04, "duration": 1.36}, {"text": " que le priv\u00e9, \n mais ils sont plus \u00e2g\u00e9s. ", "start": 1698.44, "duration": 2.08}, {"text": " Quand on est plus \u00e2g\u00e9, \n on est plus malade! ", "start": 1700.56, "duration": 1.76}, {"text": " Une deuxi\u00e8me banalit\u00e9! ", "start": 1702.36, "duration": 4.36}, {"text": " Quand on pr\u00e9tend \n faire un alignement ", "start": 1706.76, "duration": 1.24}, {"text": " sur les salari\u00e9s \n du public, ", "start": 1708.04, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un bas pr\u00e9texte. ", "start": 1709.08, "duration": 3.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1712.4, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1713.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 1714.48, "duration": 1.36}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 1715.88, "duration": 11.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous mettez ", "start": 1727.6, "duration": 1.0}, {"text": " des mots \n dans ma bouche ", "start": 1728.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas les miens. ", "start": 1729.68, "duration": 3.96}, {"text": " Je n'ai jamais eu le moindre \n propos m\u00e9prisant vis-\u00e0-vis ", "start": 1733.68, "duration": 1.76}, {"text": " des fonctionnaires. ", "start": 1735.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai toujours \n affirm\u00e9 mon respect, ", "start": 1736.52, "duration": 1.0}, {"text": " mon remerciement, \n mon admiration ", "start": 1737.56, "duration": 1.8}, {"text": " pour l'ensemble des 5,7 \n millions d'agents ", "start": 1739.4, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ensemble \n de la fonction publique. ", "start": 1740.6, "duration": 7.04}, {"text": " Ce n'est pas \n parce que nous mettons l'accent ", "start": 1747.68, "duration": 9.52}, {"text": " sur un vrai \n probl\u00e8me, ", "start": 1757.24, "duration": 7.0}, {"text": " qui est celui \n de l'absence, ", "start": 1764.28, "duration": 1.0}, {"text": " que nous insultons. ", "start": 1765.32, "duration": 1.0}, {"text": " L'absence \n et de plus en plus pr\u00e9sente. ", "start": 1766.36, "duration": 3.48}, {"text": " Il fut un temps, \n nous comptions le m\u00eame nombre ", "start": 1769.88, "duration": 1.76}, {"text": " de jours d'absence \n par an dans le public ", "start": 1771.68, "duration": 1.56}, {"text": " et dans le priv\u00e9. ", "start": 1773.28, "duration": 1.0}, {"text": " Avec le temps, \n il y a beaucoup ", "start": 1774.32, "duration": 1.64}, {"text": " plus de jours d'absence \n dans la fonction publique ", "start": 1776.0, "duration": 1.56}, {"text": " que dans le priv\u00e9. ", "start": 1777.6, "duration": 4.0}, {"text": " Vous apportez \n des explications ", "start": 1781.64, "duration": 1.0}, {"text": " sur le fait \n qu'il y aurait un contact ", "start": 1782.68, "duration": 1.56}, {"text": " avec les gens. ", "start": 1784.28, "duration": 1.0}, {"text": " Dans le priv\u00e9, \n il y a aussi des contacts ", "start": 1785.32, "duration": 1.76}, {"text": " dans beaucoup \n de m\u00e9tiers ", "start": 1787.12, "duration": 1.0}, {"text": " et on observe pas le m\u00eame \n nombre d'absences. ", "start": 1788.16, "duration": 15.68}, {"text": " Comment expliquez-vous \n que dans la fonction publique ", "start": 1803.88, "duration": 5.28}, {"text": " territoriale, \n le chiffre monte \u00e0 17? ", "start": 1809.2, "duration": 2.28}, {"text": " Ce n'est pas une question \n de contact ", "start": 1811.52, "duration": 1.36}, {"text": " avec les malades. ", "start": 1812.92, "duration": 3.4}, {"text": " Plut\u00f4t que de monter \n au cr\u00e9neau en m'insultant ", "start": 1816.36, "duration": 1.56}, {"text": " et en disant \n que je n'ai pas de respect ", "start": 1817.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour les fonctionnaires, \n regardons ", "start": 1819.76, "duration": 1.0}, {"text": " les chiffres en face \n et essayons d'apporter ", "start": 1820.8, "duration": 1.36}, {"text": " une r\u00e9ponse. ", "start": 1822.2, "duration": 1.0}, {"text": " Essayons de ne pas mettre \n le sujet ", "start": 1823.24, "duration": 1.36}, {"text": " sous le tapis. ", "start": 1824.64, "duration": 3.44}, {"text": " Il y a aussi des mesures \n d'accompagnement ", "start": 1828.12, "duration": 1.36}, {"text": " au travail. ", "start": 1829.52, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a des mesures \n sur la simplification ", "start": 1830.76, "duration": 1.6}, {"text": " administrative pour les agents. ", "start": 1832.4, "duration": 2.04}, {"text": " Il y a une mesure \n d'accompagnement ", "start": 1834.48, "duration": 1.16}, {"text": " des agents face aux attaques. ", "start": 1835.68, "duration": 3.8}, {"text": " Le plan \n que je pr\u00e9sente, ", "start": 1839.52, "duration": 1.0}, {"text": " il est sur tous les angles. ", "start": 1840.56, "duration": 1.8}, {"text": " Il y a des mesures \n de responsabilit\u00e9, ", "start": 1842.4, "duration": 1.48}, {"text": " mais aussi des mesures \n d'accompagnement ", "start": 1843.92, "duration": 1.0}, {"text": " et de justice. ", "start": 1844.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1846.0, "duration": 5.56}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Cyrille Isaac-Sibille. ", "start": 1851.6, "duration": 4.0}, {"text": " - Cyrille Isaac-Sibille: \n Merci, madame ", "start": 1855.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1856.68, "duration": 1.76}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 1858.48, "duration": 7.16}, {"text": " Madame la ministre, \n notre syst\u00e8me ", "start": 1865.68, "duration": 3.2}, {"text": " de protection sociale \n semble avoir atteint ", "start": 1868.92, "duration": 1.16}, {"text": " ses limites. ", "start": 1870.12, "duration": 2.68}, {"text": " Les d\u00e9penses de sant\u00e9 \n ne cessent d'augmenter, ", "start": 1872.84, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9tablissements \n de sant\u00e9 sont satur\u00e9s ", "start": 1874.44, "duration": 2.64}, {"text": " et surtout, la sant\u00e9 \n de nos concitoyens ", "start": 1877.12, "duration": 1.36}, {"text": " ne s'am\u00e9liore pas. ", "start": 1878.52, "duration": 7.36}, {"text": " En 1980, 3 millions \n de nos concitoyens ", "start": 1885.92, "duration": 8.2}, {"text": " \u00e9taient pris en charge \n pour une infection ", "start": 1894.16, "duration": 1.36}, {"text": " de longue dur\u00e9e. ", "start": 1895.56, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, ils sont 13 millions. ", "start": 1896.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cela t\u00e9moigne de l'\u00e9chec \n de notre politique ", "start": 1897.64, "duration": 1.36}, {"text": " de sant\u00e9 publique. ", "start": 1899.04, "duration": 1.44}, {"text": " Au lieu de pr\u00e9venir \n les maladies \u00e9vitables, ", "start": 1900.52, "duration": 1.36}, {"text": " nous soignons \n les cons\u00e9quences ", "start": 1901.92, "duration": 1.0}, {"text": " de ces maladies chroniques. ", "start": 1902.96, "duration": 7.92}, {"text": " Ce mod\u00e8le de production \n de soins, toujours ", "start": 1910.92, "duration": 5.68}, {"text": " plus nombreux \n et co\u00fbteux, n'est ", "start": 1916.64, "duration": 3.16}, {"text": " plus soutenable ni durable. ", "start": 1919.84, "duration": 2.64}, {"text": " Nous devons pr\u00e9venir en sant\u00e9. ", "start": 1922.52, "duration": 2.04}, {"text": " Cela implique \n une r\u00e9forme ambitieuse ", "start": 1924.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec des plans pr\u00e9cis. ", "start": 1925.64, "duration": 3.48}, {"text": " Il faut permettre \n \u00e0 nos concitoyens d'acqu\u00e9rir ", "start": 1929.16, "duration": 1.88}, {"text": " une culture \n en sant\u00e9, \u00e0 partir ", "start": 1931.08, "duration": 1.16}, {"text": " du plus jeune \u00e2ge. ", "start": 1932.28, "duration": 3.2}, {"text": " Ces mesures peuvent \n \u00eatre prises rapidement. ", "start": 1935.52, "duration": 9.4}, {"text": " L'une des causes \n de ces pathologies chroniques ", "start": 1944.96, "duration": 1.36}, {"text": " et de l'ob\u00e9sit\u00e9 \n est notre alimentation. ", "start": 1946.36, "duration": 4.68}, {"text": " Les produits sucr\u00e9s \n et tr\u00e8s transform\u00e9s repr\u00e9sentent ", "start": 1951.08, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9sormais 11% du panier \n alimentaire fran\u00e7ais. ", "start": 1952.48, "duration": 4.56}, {"text": " Cela repr\u00e9sentait \n 8% en 1990 ", "start": 1957.08, "duration": 1.0}, {"text": " et encore moins dans les ann\u00e9es \n 60. ", "start": 1958.12, "duration": 8.16}, {"text": " Nous proposons \n une fiscalit\u00e9 incitative ", "start": 1966.32, "duration": 1.92}, {"text": " pour les industriels \n pour am\u00e9liorer ", "start": 1968.28, "duration": 11.52}, {"text": " la qualit\u00e9 \n de notre alimentation, ", "start": 1979.84, "duration": 1.0}, {"text": " surtout sur les produits sucr\u00e9s. ", "start": 1980.88, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut orienter \n notre alimentation ", "start": 1982.84, "duration": 3.84}, {"text": " vers des boissons \n moins sucr\u00e9es ", "start": 1986.72, "duration": 1.0}, {"text": " et des aliments \n de meilleure qualit\u00e9. ", "start": 1987.76, "duration": 3.96}, {"text": " Il faut manger une pomme plut\u00f4t \n qu'un petit pot auquel ", "start": 1991.76, "duration": 1.96}, {"text": " on a rajout\u00e9 trop de sucre. ", "start": 1993.76, "duration": 1.16}, {"text": " Quel sera votre politique \n en faveur... ", "start": 1994.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1996.16, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 1997.68, "duration": 1.76}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 1999.48, "duration": 1.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je veux saluer ", "start": 2001.12, "duration": 18.44}, {"text": " votre engagement \n sur la pr\u00e9vention ", "start": 2019.6, "duration": 2.68}, {"text": " et sur tous ces d\u00e9terminants \n de sant\u00e9 n\u00e9gatifs ", "start": 2022.32, "duration": 2.72}, {"text": " qui sont \u00e0 port\u00e9e de tous \n et qui d\u00e9gradent ", "start": 2025.08, "duration": 1.76}, {"text": " la sant\u00e9. ", "start": 2026.88, "duration": 1.72}, {"text": " Je partage votre point \n de vue, la pr\u00e9vention ", "start": 2028.64, "duration": 1.56}, {"text": " est fondamentale. ", "start": 2030.24, "duration": 5.84}, {"text": " Une politique \n de pr\u00e9vention structur\u00e9e ", "start": 2036.12, "duration": 1.0}, {"text": " et interminist\u00e9rielle \n est absolument n\u00e9cessaire. ", "start": 2037.16, "duration": 5.52}, {"text": " Vous proposez, \n si j'ai bien entendu, ", "start": 2042.72, "duration": 2.28}, {"text": " des amendements \n sur des taxes en particulier ", "start": 2045.04, "duration": 1.36}, {"text": " sur les sucres. ", "start": 2046.44, "duration": 7.6}, {"text": " Ici, tout le monde \n est d'accord ", "start": 2054.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour dire que le sucre \n est un poison. ", "start": 2055.28, "duration": 7.64}, {"text": " Cela g\u00e9n\u00e8re \n de l'ob\u00e9sit\u00e9 ", "start": 2062.96, "duration": 1.16}, {"text": " et toutes les maladies \n associ\u00e9es, ", "start": 2064.16, "duration": 1.0}, {"text": " le diab\u00e8te de type 2. ", "start": 2065.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des maladies \n qui ont un co\u00fbt humain important. ", "start": 2066.24, "duration": 3.76}, {"text": " Ensuite, \u00e7a co\u00fbte aussi \n pour notre sant\u00e9 publique ", "start": 2070.04, "duration": 1.56}, {"text": " et nos \u00e9quilibres financiers. ", "start": 2071.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons travailler \n sur ces sujets. ", "start": 2072.68, "duration": 6.68}, {"text": " Vous proposez \n de modifier la taxation ", "start": 2079.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur les sodas \n en faisant en sorte ", "start": 2080.6, "duration": 4.56}, {"text": " qu'elle soit plus simple \n et plus contraignante ", "start": 2085.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour les industriels. ", "start": 2086.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je souscris \u00e0 cette proposition. ", "start": 2087.64, "duration": 8.76}, {"text": " Par contre, \n pour ce qui est de l'ensemble ", "start": 2096.44, "duration": 2.04}, {"text": " de l'industrie \n agroalimentaire, ", "start": 2098.52, "duration": 4.16}, {"text": " plut\u00f4t que de vouloir \n syst\u00e9matiquement taxer, ", "start": 2102.72, "duration": 3.64}, {"text": " nous devons essayer \n de convaincre ", "start": 2106.4, "duration": 2.12}, {"text": " qu'il faut aller vers des recettes \n utilisant beaucoup ", "start": 2108.56, "duration": 1.56}, {"text": " moins de sucre. ", "start": 2110.16, "duration": 3.4}, {"text": " Cela ne pourra se faire \n qu'avec la ministre ", "start": 2113.6, "duration": 3.84}, {"text": " de l'Agriculture, \n avec laquelle je souhaite ", "start": 2117.48, "duration": 12.56}, {"text": " que nous r\u00e9unissions \n tous les industriels ", "start": 2130.08, "duration": 1.16}, {"text": " de trouver des solutions p\u00e9rennes. ", "start": 2131.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 2132.32, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2133.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Karine Lebon. ", "start": 2134.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Karine Lebon: Merci. ", "start": 2135.8, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre \n de la Fonction publique, ", "start": 2136.84, "duration": 1.36}, {"text": " en ce moment m\u00eame, \n tout pr\u00e8s ", "start": 2138.24, "duration": 1.16}, {"text": " de notre h\u00e9micycle, \n des centaines ", "start": 2139.44, "duration": 1.0}, {"text": " de d\u00e9fenseurs \n du service public ", "start": 2140.48, "duration": 1.24}, {"text": " sont venus \n porter la col\u00e8re ", "start": 2141.76, "duration": 1.04}, {"text": " de tout un pays \n stup\u00e9fait face ", "start": 2142.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vos annonces d\u00e9sastreuses. ", "start": 2144.04, "duration": 11.76}, {"text": " Comment faire faire \n des \u00e9conomies ", "start": 2155.84, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'Etat? ", "start": 2156.88, "duration": 3.76}, {"text": " Pas en imposant \n trois jours de carence ", "start": 2160.68, "duration": 1.4}, {"text": " aux fonctionnaires malades. ", "start": 2162.12, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates le ministre \n de la dysfonction publique. ", "start": 2163.16, "duration": 3.24}, {"text": " Cette stigmatisation \n \u00e0 l'encontre ", "start": 2166.44, "duration": 1.88}, {"text": " des serviteurs \n de la nation met en danger ", "start": 2168.36, "duration": 1.56}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 tout enti\u00e8re. ", "start": 2169.96, "duration": 5.12}, {"text": " La pr\u00e9sence \n d'un agent malade ", "start": 2175.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 son poste est un facteur \n d'\u00e9pid\u00e9mie. ", "start": 2176.16, "duration": 4.24}, {"text": " Les fonctionnaires \n hospitaliers toujours ", "start": 2180.44, "duration": 1.0}, {"text": " en premi\u00e8re ligne \n pourront en t\u00e9moigner. ", "start": 2181.48, "duration": 3.36}, {"text": " Vous devriez savoir \n que deux tiers ", "start": 2184.88, "duration": 2.24}, {"text": " des salari\u00e9s du priv\u00e9 \n sont prot\u00e9g\u00e9s ", "start": 2187.16, "duration": 1.16}, {"text": " contre la perte \n de revenus, ", "start": 2188.36, "duration": 2.04}, {"text": " c'est un r\u00e9cent rapport de l'Igas. ", "start": 2190.44, "duration": 11.12}, {"text": " Les fonctionnaires \n en arr\u00eat maladie ", "start": 2201.6, "duration": 5.36}, {"text": " \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 mal pay\u00e9s \n et mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, ", "start": 2207.0, "duration": 1.36}, {"text": " vous d\u00e9cidez maintenant \n de les insulter. ", "start": 2208.4, "duration": 10.64}, {"text": " Aider les gens \u00e0 bien \n exercer leur m\u00e9tier ", "start": 2219.08, "duration": 2.4}, {"text": " est moins vendeur \n que de pointer ", "start": 2221.52, "duration": 1.16}, {"text": " du doigt. ", "start": 2222.72, "duration": 1.04}, {"text": " Vous faites le choix \n de fragiliser toujours ", "start": 2223.8, "duration": 1.36}, {"text": " plus les conditions \n des agents publics. ", "start": 2225.2, "duration": 2.8}, {"text": " Nous voulons vivre \n dans un pays ", "start": 2228.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans lequel \n les personnes ", "start": 2229.24, "duration": 5.16}, {"text": " n'ont pas peur \n de se soigner ", "start": 2234.44, "duration": 1.16}, {"text": " et sont m\u00eame \n encourag\u00e9es \u00e0 le faire. ", "start": 2235.64, "duration": 1.44}, {"text": " Plus vos amis \n d'extr\u00eame droite ", "start": 2237.12, "duration": 2.44}, {"text": " vous applaudissent, \n plus votre gouvernement tombe ", "start": 2239.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans la surench\u00e8re la plus crasse. ", "start": 2240.8, "duration": 6.84}, {"text": " Vous vous parez \n une nouvelle fois ", "start": 2247.68, "duration": 1.16}, {"text": " de votre plus beau costume \n de d\u00e9molisseur public avec, ", "start": 2248.88, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 la fin, une fois \n de plus, les Fran\u00e7ais ", "start": 2251.76, "duration": 1.76}, {"text": " comme seuls victimes. ", "start": 2253.56, "duration": 1.0}, {"text": " Quelle est la prochaine \u00e9tape? ", "start": 2254.6, "duration": 1.12}, {"text": " Merci de bien vouloir \n nous indiquer ", "start": 2255.76, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance \n vous pr\u00e9voyez l'euthanasie ", "start": 2259.32, "duration": 1.16}, {"text": " de ces... ", "start": 2260.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2261.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 2262.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 2264.0, "duration": 11.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je suis le ministre ", "start": 2275.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la Fonction publique. ", "start": 2276.44, "duration": 2.8}, {"text": " Je d\u00e9fends le service \n public, je d\u00e9fends ", "start": 2279.28, "duration": 2.56}, {"text": " la fonction publique \n et les agents publics ", "start": 2281.88, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2283.28, "duration": 2.6}, {"text": " Arr\u00eatez d'insinuer l'inverse. ", "start": 2285.92, "duration": 4.56}, {"text": " Ce n'est pas \n parce que l'on essaye ", "start": 2290.52, "duration": 3.36}, {"text": " de traiter et d'am\u00e9liorer \n les conditions ", "start": 2293.92, "duration": 6.76}, {"text": " de travail des uns \n et des autres, ", "start": 2300.72, "duration": 1.6}, {"text": " que pour autant, \n on a un probl\u00e8me ", "start": 2302.36, "duration": 1.36}, {"text": " avec la fonction publique. ", "start": 2303.76, "duration": 1.08}, {"text": " Il faut rationaliser les choses. ", "start": 2304.88, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut garder \n notre calme sur le sujet. ", "start": 2306.84, "duration": 2.44}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n encore une fois ", "start": 2309.32, "duration": 1.28}, {"text": " de cette fake news \n qui est celle ", "start": 2310.64, "duration": 3.6}, {"text": " de la prise en charge \n sur les deux tiers ", "start": 2314.28, "duration": 1.76}, {"text": " des salari\u00e9s. ", "start": 2316.08, "duration": 5.0}, {"text": " Je vous propose \n de travailler ensemble ", "start": 2321.12, "duration": 1.72}, {"text": " sur les conventions \n collectives, ", "start": 2322.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous verrez \n bien ", "start": 2323.92, "duration": 1.0}, {"text": " que ce n'est pas le cas. ", "start": 2324.96, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut regarder \n les choses \u00e0 plat, ", "start": 2326.16, "duration": 1.36}, {"text": " tout n'est pas pris \n en charge ", "start": 2327.56, "duration": 1.16}, {"text": " dans le priv\u00e9. ", "start": 2328.76, "duration": 6.64}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez parl\u00e9 ", "start": 2335.44, "duration": 1.48}, {"text": " de la question de la sant\u00e9 \n et des maladies. ", "start": 2336.96, "duration": 1.76}, {"text": " C'est un sujet \n sur lequel ", "start": 2338.76, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes sensibles. ", "start": 2339.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je tenais \u00e0 vous rassurer. ", "start": 2340.84, "duration": 10.56}, {"text": " La question des infections \n longue dur\u00e9e, ", "start": 2351.44, "duration": 12.68}, {"text": " des accidents, \n des maladies graves, ", "start": 2364.16, "duration": 2.16}, {"text": " des infections li\u00e9es \n \u00e0 la grossesse, ", "start": 2366.36, "duration": 4.48}, {"text": " de type Parkinson, \n et d'autres maladies graves, ", "start": 2370.88, "duration": 1.36}, {"text": " tout \u00e7a est exclu de la r\u00e9forme. ", "start": 2372.28, "duration": 1.36}, {"text": " Les r\u00e8gles seront \n exactement les m\u00eames. ", "start": 2373.68, "duration": 1.16}, {"text": " On fait la part des choses. ", "start": 2374.88, "duration": 3.44}, {"text": " On prend des d\u00e9cisions mesur\u00e9es. ", "start": 2378.36, "duration": 6.64}, {"text": " Cela vise \u00e0 mettre \n plus d'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 2385.04, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 r\u00e9pondre \n \u00e0 une probl\u00e9matique ", "start": 2386.24, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s r\u00e9elle que vous semblez nier. ", "start": 2387.44, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2388.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Karl Olive. ", "start": 2389.68, "duration": 2.24}, {"text": " - Karl Olive: Merci. ", "start": 2398.0, "duration": 5.4}, {"text": " Chaque jour, pr\u00e8s de 6 millions \n d'agents publics accomplissent ", "start": 2403.44, "duration": 1.76}, {"text": " un travail remarquable \n au service ", "start": 2405.24, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 2406.28, "duration": 2.64}, {"text": " L'absent\u00e9isme \n dans la fonction publique ", "start": 2408.96, "duration": 1.0}, {"text": " est une urgence absolue. ", "start": 2410.0, "duration": 9.12}, {"text": " En 10 ans, le nombre \n de jours d'absence ", "start": 2419.16, "duration": 3.4}, {"text": " a augment\u00e9 jusqu'\u00e0 \n atteindre l'\u00e9quivalent ", "start": 2422.6, "duration": 1.0}, {"text": " de 300.000 \u00e0 350.000 emplois. ", "start": 2423.64, "duration": 3.96}, {"text": " C'est une urgence \n pour nos finances. ", "start": 2427.64, "duration": 4.68}, {"text": " L'absent\u00e9isme co\u00fbte 15 \n milliards d'euros ", "start": 2432.36, "duration": 1.0}, {"text": " par an. ", "start": 2433.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence! ", "start": 2434.44, "duration": 4.92}, {"text": " - Karl Olive: Les agents \n eux-m\u00eames subissent ", "start": 2439.4, "duration": 1.36}, {"text": " une d\u00e9gradation \n de leurs conditions ", "start": 2440.8, "duration": 1.0}, {"text": " de travail. ", "start": 2441.84, "duration": 15.12}, {"text": " Allonger le d\u00e9lai \n de carence ", "start": 2457.0, "duration": 7.04}, {"text": " \u00e0 trois jours, \n c'est une mesure de court terme ", "start": 2464.08, "duration": 3.68}, {"text": " qui devra \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e \n par un plan d'action durable ", "start": 2467.8, "duration": 3.12}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n les conditions de travail. ", "start": 2470.96, "duration": 5.12}, {"text": " Que comptez-vous \n organiser ", "start": 2476.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec les organisations \n syndicales ", "start": 2477.52, "duration": 1.04}, {"text": " pour lutter contre l'absent\u00e9isme? ", "start": 2478.6, "duration": 1.0}, {"text": " Permettez-moi \n de vous sugg\u00e9rer une solution ", "start": 2479.64, "duration": 1.28}, {"text": " qui est sur votre bureau, \n une solution d\u00e9j\u00e0 test\u00e9e, ", "start": 2480.96, "duration": 1.76}, {"text": " approuv\u00e9e et relay\u00e9e \n dans notre rapport: ", "start": 2482.76, "duration": 1.16}, {"text": " l'activit\u00e9 physique \n et sportive ", "start": 2483.96, "duration": 1.0}, {"text": " sur le lieu de travail \n et sur le temps ", "start": 2485.0, "duration": 1.76}, {"text": " de travail. ", "start": 2486.8, "duration": 2.56}, {"text": " La ville de Poissy, \n depuis 2017, a mis ", "start": 2489.4, "duration": 3.28}, {"text": " en place 18 \n activit\u00e9s physiques ", "start": 2492.72, "duration": 1.04}, {"text": " par semaine \n sur le temps de travail ", "start": 2493.8, "duration": 1.72}, {"text": " et a r\u00e9duit l'absent\u00e9isme \n de 20 \u00e0 15 jours ", "start": 2495.56, "duration": 2.6}, {"text": " en moyenne par an \n et par agent, \u00e9conomisant ", "start": 2498.2, "duration": 1.56}, {"text": " en moyenne 1 million d'euros. ", "start": 2499.8, "duration": 1.76}, {"text": " Ce contrat \n permet de lutter ", "start": 2501.6, "duration": 2.88}, {"text": " contre la s\u00e9dentarit\u00e9, \n d'am\u00e9liorer ", "start": 2504.52, "duration": 1.52}, {"text": " les conditions de travail \n et le lien social. ", "start": 2506.08, "duration": 1.56}, {"text": " Il est \u00e0 votre disposition. ", "start": 2507.68, "duration": 1.56}, {"text": " Merci. ", "start": 2509.28, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2512.12, "duration": 3.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 2515.8, "duration": 3.2}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: Merci. ", "start": 2519.04, "duration": 7.4}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Karl Olive, merci ", "start": 2526.48, "duration": 1.64}, {"text": " pour votre question \n et pour l'exemple ", "start": 2528.16, "duration": 3.56}, {"text": " que vous citez, \n \u00e0 savoir la ville ", "start": 2531.76, "duration": 7.84}, {"text": " de Poissy, qui a mis \n en place un dispositif ", "start": 2539.64, "duration": 2.76}, {"text": " sur l'ergonomie \n des postes de travail, ", "start": 2542.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur le sport au sein \n de la collectivit\u00e9, ", "start": 2543.64, "duration": 2.0}, {"text": " sur des exosquelettes \n pour des t\u00e2ches manuelles ", "start": 2545.68, "duration": 1.36}, {"text": " physiques qui peuvent \n soulager des agents ", "start": 2547.08, "duration": 1.84}, {"text": " pour \u00e9viter des accidents \n du travail, ", "start": 2548.96, "duration": 2.04}, {"text": " sur des m\u00e9canismes \n de gestion ", "start": 2551.04, "duration": 3.72}, {"text": " qui ont permis \n d'avoir de bons r\u00e9sultats ", "start": 2554.8, "duration": 1.76}, {"text": " et de r\u00e9aliser \u00e0 la fois \n un meilleur bien-\u00eatre ", "start": 2556.6, "duration": 2.8}, {"text": " pour les agents publics \n et des \u00e9conomies ", "start": 2559.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour les finances \n publiques ", "start": 2560.84, "duration": 1.0}, {"text": " de votre collectivit\u00e9. ", "start": 2561.88, "duration": 3.92}, {"text": " Ce sont des exemples \n inspirants ", "start": 2565.84, "duration": 1.0}, {"text": " et qui sont partie \n prenante du plan ", "start": 2566.88, "duration": 1.36}, {"text": " que je souhaite \n d\u00e9velopper de lutte ", "start": 2568.28, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'absent\u00e9isme. ", "start": 2569.48, "duration": 2.56}, {"text": " Il y a les mesures \n des jours de carence ", "start": 2572.08, "duration": 1.76}, {"text": " et la baisse de prise \n en charge \u00e0 90%. ", "start": 2573.88, "duration": 2.88}, {"text": " Mais il y a aussi \n une am\u00e9lioration ", "start": 2576.8, "duration": 4.04}, {"text": " des conditions de travail, \n que je souhaite pouvoir concerter ", "start": 2580.88, "duration": 1.76}, {"text": " avec les organisations syndicales. ", "start": 2582.68, "duration": 2.32}, {"text": " Votre exemple rentre \n dans le cadre ", "start": 2585.04, "duration": 7.28}, {"text": " de ce qu'il faut faire, \n pour am\u00e9liorer ", "start": 2592.36, "duration": 1.36}, {"text": " les conditions de vie au travail. ", "start": 2593.76, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a aussi un axe \n d'accompagnement, ", "start": 2594.96, "duration": 1.36}, {"text": " qui est celui \n de la d\u00e9bureaucratisation. ", "start": 2596.36, "duration": 2.48}, {"text": " Les agents peuvent \n avoir le sentiment ", "start": 2598.88, "duration": 4.84}, {"text": " de perdre le sens \n de leur engagement initial ", "start": 2603.76, "duration": 6.52}, {"text": " en raison d'outils \n qui ne sont pas efficaces ", "start": 2610.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour r\u00e9aliser leur travail \n au quotidien. ", "start": 2611.92, "duration": 9.92}, {"text": " Cet axe est aussi un \u00e9l\u00e9ment \n qui permettra d'\u00e9viter parfois ", "start": 2621.88, "duration": 1.96}, {"text": " des absences \n et du d\u00e9sespoir ", "start": 2623.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans la fonction publique. ", "start": 2624.92, "duration": 8.16}, {"text": " Dernier axe, celui \n de la protection fonctionnelle. ", "start": 2633.12, "duration": 2.96}, {"text": " Une partie des absences \n peuvent s'expliquer ", "start": 2636.12, "duration": 1.16}, {"text": " par les agressions \n et les attaques ", "start": 2637.32, "duration": 1.16}, {"text": " que peuvent subir \n les agents publics ", "start": 2638.52, "duration": 1.16}, {"text": " au quotidien. ", "start": 2639.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite un texte \n qui am\u00e9liore ", "start": 2640.76, "duration": 1.16}, {"text": " la protection \n fonctionnelle des agents ", "start": 2641.96, "duration": 1.0}, {"text": " mais aussi celle \n de leur famille, ", "start": 2643.0, "duration": 1.16}, {"text": " de sorte \u00e0 pouvoir \n r\u00e9pondre aux attaques ", "start": 2644.2, "duration": 1.36}, {"text": " dont ils sont victimes. ", "start": 2645.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des mesures \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 2646.64, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi un plan \n d'accompagnement ", "start": 2648.04, "duration": 1.0}, {"text": " que je souhaite \n travailler ", "start": 2649.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec tous les d\u00e9put\u00e9s \n qui le souhaitent. ", "start": 2650.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2651.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait la derni\u00e8re \n question du jour ", "start": 2652.56, "duration": 1.16}, {"text": " pour monsieur le ministre \n Guillaume Kasbarian. ", "start": 2653.76, "duration": 1.84}, {"text": " Merci, monsieur le ministre. ", "start": 2655.64, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Bentz. ", "start": 2656.68, "duration": 1.4}, {"text": " - Christophe Bentz: Merci. ", "start": 2658.12, "duration": 10.04}, {"text": " Madame la ministre de la Sant\u00e9, \n la d\u00e9gradation ", "start": 2668.2, "duration": 2.12}, {"text": " et le recul \n des services de sant\u00e9 ", "start": 2670.36, "duration": 2.6}, {"text": " dans nos territoires \n sont une pr\u00e9occupation majeure ", "start": 2673.0, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 2674.4, "duration": 3.6}, {"text": " La d\u00e9sertification \n m\u00e9dicale progresse ", "start": 2678.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une vitesse vertigineuse. ", "start": 2679.08, "duration": 7.48}, {"text": " Toujours plus de patients, \n toujours ", "start": 2686.6, "duration": 1.0}, {"text": " moins de soignants. ", "start": 2687.64, "duration": 2.84}, {"text": " D\u00e9parts \u00e0 la retraite, \n d\u00e9missions, fermetures ", "start": 2690.52, "duration": 5.28}, {"text": " de lits d'h\u00f4pitaux: \n l'ins\u00e9curit\u00e9 m\u00e9dicale ", "start": 2695.84, "duration": 1.0}, {"text": " se renforce. ", "start": 2696.88, "duration": 7.76}, {"text": " Ce n'est pas juste un sentiment. ", "start": 2704.68, "duration": 11.44}, {"text": " Nous regrettons \n que la macronie ait rejet\u00e9 ", "start": 2716.16, "duration": 1.68}, {"text": " notre proposition d'incitation \n au cumul emploi-retraite ", "start": 2717.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour les m\u00e9decins. ", "start": 2719.08, "duration": 1.28}, {"text": " En plein examen \n du PLFSS \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 2720.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous sommes inquiets. ", "start": 2721.8, "duration": 2.92}, {"text": " Absence de vision \n de long terme ", "start": 2724.76, "duration": 2.24}, {"text": " et de politique \n pluriannuelle, absence ", "start": 2727.04, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9formes pour r\u00e9soudre \n la crise structurelle ", "start": 2728.08, "duration": 6.56}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, \n d\u00e9rapage budg\u00e9taire ", "start": 2734.68, "duration": 1.16}, {"text": " et r\u00e9duction \n de notre souverainet\u00e9 ", "start": 2735.88, "duration": 4.04}, {"text": " sur notre service \n public, absence ", "start": 2739.96, "duration": 1.56}, {"text": " de plan de lutte \n contre les abus ", "start": 2741.56, "duration": 4.2}, {"text": " et les multiples \n fraudes sociales, ", "start": 2745.8, "duration": 2.88}, {"text": " aucune r\u00e9forme \n contre l'injustice territoriale ", "start": 2748.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'acc\u00e8s aux soins... ", "start": 2749.76, "duration": 5.16}, {"text": " Cela nous manque \n profond\u00e9ment, ", "start": 2754.96, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de la justice sociale. ", "start": 2756.0, "duration": 1.44}, {"text": " Vous restreignez \n les moyens ", "start": 2757.48, "duration": 1.56}, {"text": " pour la justice \n des Fran\u00e7ais sans trouver ", "start": 2759.08, "duration": 4.0}, {"text": " de v\u00e9ritables \u00e9conomies \n dans les d\u00e9rives budg\u00e9taires, ", "start": 2763.12, "duration": 1.36}, {"text": " les fraudes \n ou la mauvaise gestion. ", "start": 2764.52, "duration": 2.72}, {"text": " A quand un plan \n Marshall pour lutter ", "start": 2767.28, "duration": 1.4}, {"text": " contre les d\u00e9serts \n m\u00e9dicaux et mettre ", "start": 2768.72, "duration": 1.16}, {"text": " en oeuvre des solutions \n sur le long terme? ", "start": 2769.92, "duration": 5.72}, {"text": " Quels sont les projets \n du gouvernement ", "start": 2775.68, "duration": 3.6}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 court terme \n aux graves difficult\u00e9s d'acc\u00e8s ", "start": 2779.32, "duration": 1.76}, {"text": " aux soins de notre pays? ", "start": 2781.12, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2782.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2783.2, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 2785.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 2786.52, "duration": 5.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Christophe Bentz, ", "start": 2792.4, "duration": 2.76}, {"text": " vous posez un sujet \n important, ", "start": 2795.2, "duration": 7.76}, {"text": " celui de l'organisation \n de notre syst\u00e8me ", "start": 2803.0, "duration": 3.48}, {"text": " de sant\u00e9 sur le territoire, \n avec effectivement ", "start": 2806.52, "duration": 6.8}, {"text": " des territoires \n en d\u00e9sertification m\u00e9dicale, ", "start": 2813.36, "duration": 3.12}, {"text": " du moins en sous densit\u00e9 \n m\u00e9dicale, ", "start": 2816.52, "duration": 1.16}, {"text": " ce qui pose \n des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s ", "start": 2817.72, "duration": 1.16}, {"text": " aux soins. ", "start": 2818.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une pr\u00e9occupation \n majeure et quotidienne ", "start": 2819.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle de tous \n les territoires. ", "start": 2821.16, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a beaucoup d'actions \n qui ont \u00e9t\u00e9 mises ", "start": 2822.36, "duration": 1.76}, {"text": " en oeuvre sur les territoires. ", "start": 2824.16, "duration": 3.0}, {"text": " On peut parler \n des contrats locaux ", "start": 2827.2, "duration": 1.92}, {"text": " de sant\u00e9, o\u00f9 je veux \n saluer l'implication ", "start": 2829.16, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9lus locaux. ", "start": 2830.56, "duration": 3.96}, {"text": " On peut parler \n des services d'acc\u00e8s ", "start": 2834.56, "duration": 1.4}, {"text": " aux soins \n qui se d\u00e9ploient ", "start": 2836.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans tout le pays \n et pour lesquels, ", "start": 2837.04, "duration": 9.36}, {"text": " en 2025, nous pr\u00e9voyons \n un d\u00e9ploiement ", "start": 2846.44, "duration": 2.36}, {"text": " dans le budget \n et un renforcement ", "start": 2848.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle de tout le pays. ", "start": 2850.04, "duration": 1.16}, {"text": " Tout cela participe \n \u00e0 un meilleur maillage ", "start": 2851.24, "duration": 1.4}, {"text": " du territoire \n en termes d'acc\u00e8s ", "start": 2852.68, "duration": 1.0}, {"text": " aux soins primaires. ", "start": 2853.72, "duration": 3.04}, {"text": " Je serai particuli\u00e8rement \n vigilante ", "start": 2856.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'acc\u00e8s aux soins \n en psychiatrie ", "start": 2857.84, "duration": 4.0}, {"text": " en particulier, \n ce qui est un vrai sujet ", "start": 2861.88, "duration": 1.56}, {"text": " dans beaucoup de territoires. ", "start": 2863.48, "duration": 1.0}, {"text": " C'est quelque chose \n qui nous occupe ", "start": 2864.52, "duration": 1.16}, {"text": " au quotidien. ", "start": 2865.72, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons besoin \n de penser \u00e0 moyen ", "start": 2868.28, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 long terme. ", "start": 2869.68, "duration": 1.48}, {"text": " Nous avons besoin de revoir \n l'architecture totale ", "start": 2871.2, "duration": 3.04}, {"text": " de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 \n et peut-\u00eatre aussi ", "start": 2874.28, "duration": 1.56}, {"text": " la transformation \n de son financement. ", "start": 2875.88, "duration": 6.52}, {"text": " En tous les cas, \n nous devons travailler ", "start": 2882.44, "duration": 1.36}, {"text": " sur la pr\u00e9vention \n de fa\u00e7on massive, ", "start": 2883.84, "duration": 1.16}, {"text": " puisque c'est gr\u00e2ce \n \u00e0 la pr\u00e9vention ", "start": 2885.04, "duration": 2.0}, {"text": " que nous serons \n moins malades ", "start": 2887.08, "duration": 1.64}, {"text": " et que nous consommerons \n moins de soins. ", "start": 2888.76, "duration": 6.08}, {"text": " Dans le budget \n que nous proposons, ", "start": 2894.88, "duration": 4.24}, {"text": " qui n'est pas un budget \n d'aust\u00e9rit\u00e9, ", "start": 2899.16, "duration": 4.36}, {"text": " il y a 9 \n milliards ", "start": 2903.56, "duration": 1.0}, {"text": " de plus dans les d\u00e9penses \n de sant\u00e9. ", "start": 2904.6, "duration": 1.72}, {"text": " 9 milliards de plus, \n c'est consid\u00e9rable. ", "start": 2906.36, "duration": 4.12}, {"text": " Nous allons mettre \n en oeuvre ce financement ", "start": 2910.52, "duration": 5.8}, {"text": " et travailler sur ce plan \u00e0 venir. ", "start": 2916.36, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2918.88, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n B\u00e9atrice Bellamy. ", "start": 2920.68, "duration": 4.48}, {"text": " - B\u00e9atrice Bellamy: Merci. ", "start": 2925.2, "duration": 3.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 2928.6, "duration": 1.96}, {"text": " le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 du Budget ", "start": 2930.6, "duration": 1.16}, {"text": " et des Comptes publics. ", "start": 2931.8, "duration": 2.84}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n lors de l'audition ", "start": 2934.68, "duration": 3.0}, {"text": " de la ministre \n de la Culture ", "start": 2937.72, "duration": 2.2}, {"text": " devant la commission \n des Affaires culturelles, ", "start": 2939.96, "duration": 1.44}, {"text": " nous avons \u00e9t\u00e9 \n nombreux \u00e0 r\u00e9agir ", "start": 2941.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9duction \n du Fonds de soutien ", "start": 2942.64, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'expression \n radiophonique ", "start": 2944.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans le projet \n de budget pour 2025. ", "start": 2945.96, "duration": 4.88}, {"text": " Ces interpellations \n sont venues ", "start": 2950.88, "duration": 2.64}, {"text": " de tous les groupes \n politiques ", "start": 2953.56, "duration": 1.0}, {"text": " de cette Assembl\u00e9e. ", "start": 2954.6, "duration": 3.32}, {"text": " Notre constat \n transpartisan est clair: ", "start": 2957.96, "duration": 2.6}, {"text": " cette mesure \n repr\u00e9sente un p\u00e9ril ", "start": 2960.6, "duration": 3.56}, {"text": " pour l'avenir des 750 \n radios associatives ", "start": 2964.2, "duration": 1.32}, {"text": " sur l'ensemble des d\u00e9partements. ", "start": 2965.56, "duration": 3.64}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n ne pourront pas compenser ", "start": 2969.24, "duration": 1.16}, {"text": " le manque. ", "start": 2970.44, "duration": 1.24}, {"text": " Cette diminution \n serait impossible ", "start": 2971.72, "duration": 6.08}, {"text": " \u00e0 supporter pour de nombreuses \n radios, conduisant in\u00e9vitablement ", "start": 2977.84, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 des licenciements \n ou des disparitions. ", "start": 2981.08, "duration": 2.2}, {"text": " Notre groupe, \n ainsi que tous les bancs ", "start": 2983.32, "duration": 7.96}, {"text": " de cet h\u00e9micycle, \n sont attach\u00e9s ", "start": 2991.32, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 ces acteurs \n de proximit\u00e9, pluriels ", "start": 2993.2, "duration": 3.48}, {"text": " et ind\u00e9pendants, \n animateurs de la vie d\u00e9mocratique, ", "start": 2996.72, "duration": 1.36}, {"text": " culturelle et sociale. ", "start": 2998.12, "duration": 2.52}, {"text": " Ces radios s'adressent \n \u00e0 un public large, ", "start": 3000.68, "duration": 1.36}, {"text": " urbain comme rural. ", "start": 3002.08, "duration": 1.56}, {"text": " Elles participent \n \u00e0 la coh\u00e9sion nationale ", "start": 3003.68, "duration": 1.2}, {"text": " en tissant le lien social \n et interg\u00e9n\u00e9rationel, ", "start": 3004.92, "duration": 1.36}, {"text": " en accueillant \n des milliers de scolaires ", "start": 3006.32, "duration": 1.16}, {"text": " et d'\u00e9tudiants. ", "start": 3007.52, "duration": 3.36}, {"text": " Affaiblir aujourd'hui \n l'\u00e9ducation ", "start": 3010.92, "duration": 2.6}, {"text": " aux m\u00e9dias et l'\u00e9ducation \n artistique ", "start": 3013.56, "duration": 1.0}, {"text": " et culturelle \n serait un signal ", "start": 3014.6, "duration": 1.0}, {"text": " plus que n\u00e9gatif. ", "start": 3015.64, "duration": 3.36}, {"text": " Sur toutes les fr\u00e9quences, \n nous sommes attendus. ", "start": 3019.04, "duration": 2.4}, {"text": " La commission \n des Affaires culturelles ", "start": 3021.48, "duration": 3.36}, {"text": " a fait son devoir \n en r\u00e9tablissant ", "start": 3024.88, "duration": 5.32}, {"text": " les moyens allou\u00e9s au FSER. ", "start": 3030.24, "duration": 8.08}, {"text": " Pouvez-vous \n nous indiquer les suites ", "start": 3038.36, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 engager \n par le gouvernement afin ", "start": 3042.52, "duration": 1.84}, {"text": " de trouver une solution \n de financement? ", "start": 3044.4, "duration": 4.2}, {"text": " Pouvez-vous transmettre \n des ondes positives ", "start": 3048.64, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 des acteurs essentiels \n \u00e0 la dynamique locale ", "start": 3050.88, "duration": 1.56}, {"text": " et associative? ", "start": 3052.48, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3054.04, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin, ", "start": 3057.68, "duration": 1.92}, {"text": " ministre en charge du Budget. ", "start": 3059.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 3060.68, "duration": 5.6}, {"text": " Je r\u00e9pondrai \u00e0 votre question \n tr\u00e8s franchement. ", "start": 3066.32, "duration": 3.72}, {"text": " Permettez-moi \n de la remettre ", "start": 3070.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans son contexte. ", "start": 3071.12, "duration": 1.0}, {"text": " Cela fait 10 \n jours ", "start": 3072.16, "duration": 1.0}, {"text": " que nous sommes \n en discussion ", "start": 3073.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur le projet de loi de finances. ", "start": 3074.24, "duration": 2.76}, {"text": " Vous avez entam\u00e9 \n la deuxi\u00e8me partie ", "start": 3077.04, "duration": 2.12}, {"text": " en commission \n concernant notamment ", "start": 3079.2, "duration": 1.0}, {"text": " les cr\u00e9dits de la culture. ", "start": 3080.24, "duration": 5.92}, {"text": " Nous faisons notre priorit\u00e9 \n de redresser ", "start": 3086.2, "duration": 1.16}, {"text": " nos comptes. ", "start": 3087.4, "duration": 1.68}, {"text": " Nous ne voulons pas faire \n des coupes aveugles. ", "start": 3089.12, "duration": 3.6}, {"text": " Nous ne voulons pas acter \n la politique ", "start": 3092.76, "duration": 1.36}, {"text": " du rabot de fa\u00e7on transversale. ", "start": 3094.16, "duration": 1.32}, {"text": " Vous citez le cas des radios \n associatives locales. ", "start": 3095.52, "duration": 5.6}, {"text": " Il s'agit de plus de 750 \n d'entre elles, ", "start": 3101.16, "duration": 3.8}, {"text": " dont le financement \n d\u00e9pend ", "start": 3105.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 plus de 40% \n du Fonds de soutien ", "start": 3106.04, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 l'expression \n radiophonique locale, ", "start": 3110.36, "duration": 1.0}, {"text": " le FSER. ", "start": 3111.4, "duration": 6.28}, {"text": " Beaucoup de nos concitoyens \n y sont attach\u00e9s. ", "start": 3117.72, "duration": 1.36}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n territoriales ", "start": 3119.12, "duration": 2.28}, {"text": " n'ont pas \u00e0 prendre \n le relais ", "start": 3121.44, "duration": 1.16}, {"text": " de ces financements. ", "start": 3122.64, "duration": 2.48}, {"text": " Ce serait la mise \n en danger de ces radios. ", "start": 3125.16, "duration": 1.76}, {"text": " Le gouvernement \n a entendu ce message. ", "start": 3126.96, "duration": 3.52}, {"text": " Nous allons suivre \n la proposition ", "start": 3130.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 faite \n de fa\u00e7on transpartisane ", "start": 3131.56, "duration": 2.32}, {"text": " lors de la commission, \n \u00e0 savoir de remonter ", "start": 3133.92, "duration": 3.36}, {"text": " les cr\u00e9dits \u00e0 la hauteur \n de 2024, c'est-\u00e0-dire ", "start": 3137.32, "duration": 2.92}, {"text": " environ 10 millions \n d'euros, permettant ", "start": 3140.28, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 ces 750 radios \n locales et associatives ", "start": 3142.48, "duration": 2.8}, {"text": " de continuer d'\u00e9mettre, \n de continuer ", "start": 3145.32, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 assurer ce lien \n de proximit\u00e9 ", "start": 3149.76, "duration": 12.76}, {"text": " mais aussi de d\u00e9velopper \n le lien social ", "start": 3162.56, "duration": 4.28}, {"text": " et surtout d'assurer \n le pluralisme ", "start": 3166.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'information. ", "start": 3167.92, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 3168.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3170.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Nicolas Thierry. ", "start": 3171.04, "duration": 1.76}, {"text": " - Nicolas Thierry: Merci. ", "start": 3172.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 3173.88, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 3175.08, "duration": 2.52}, {"text": " Nous apprenons ce matin \n que des conserves ", "start": 3177.64, "duration": 1.36}, {"text": " de thon commercialis\u00e9es \n en France ", "start": 3179.04, "duration": 1.0}, {"text": " sont gravement \n contamin\u00e9es au mercure. ", "start": 3180.08, "duration": 3.48}, {"text": " Plus de la moiti\u00e9 \n pr\u00e9sentent un taux ", "start": 3183.6, "duration": 1.48}, {"text": " de mercure alarmant, \n bien au-del\u00e0 ", "start": 3185.12, "duration": 1.64}, {"text": " du seuil recommand\u00e9 \n pour d'autres poissons. ", "start": 3186.8, "duration": 3.8}, {"text": " Le thon b\u00e9n\u00e9ficie d'une exception. ", "start": 3190.64, "duration": 4.8}, {"text": " Sa concentration \n est trois fois sup\u00e9rieure ", "start": 3195.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 d'autres esp\u00e8ces. ", "start": 3196.68, "duration": 4.4}, {"text": " Rien ne justifie \n une r\u00e9glementation ", "start": 3201.12, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 g\u00e9ographie \n variable, ", "start": 3202.48, "duration": 1.4}, {"text": " d\u00e8s lors que la r\u00e9alit\u00e9 \n sanitaire ", "start": 3203.92, "duration": 1.76}, {"text": " ne laisse place \u00e0 aucun doute. ", "start": 3205.72, "duration": 4.92}, {"text": " Le mercure \n est un neurotoxique puissant ", "start": 3210.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui peut compromettre \n le d\u00e9veloppement neuronal ", "start": 3211.88, "duration": 1.16}, {"text": " du foetus et des jeunes enfants. ", "start": 3213.08, "duration": 6.52}, {"text": " Il peut aussi entra\u00eener \n des probl\u00e8mes cognitifs, ", "start": 3219.64, "duration": 1.36}, {"text": " cardio-vasculaires \n et immunitaires. ", "start": 3221.04, "duration": 8.68}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que la norme actuelle ", "start": 3229.76, "duration": 1.36}, {"text": " ne vise pas \u00e0 prot\u00e9ger \n la sant\u00e9 publique ", "start": 3231.16, "duration": 1.56}, {"text": " mais \u00e0 maximiser \n le volume de poisson mis ", "start": 3232.76, "duration": 1.56}, {"text": " sur le march\u00e9. ", "start": 3234.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le thon est le poisson \n le plus consomm\u00e9 ", "start": 3235.4, "duration": 1.56}, {"text": " et celui dont la norme \n sanitaire ", "start": 3237.0, "duration": 1.16}, {"text": " est la plus laxiste. ", "start": 3238.2, "duration": 4.84}, {"text": " Nous avons ici une v\u00e9ritable \n alerte sanitaire ", "start": 3243.08, "duration": 2.32}, {"text": " sur un produit \n que les Fran\u00e7aises ", "start": 3245.44, "duration": 1.32}, {"text": " et les Fran\u00e7ais \n consomment massivement ", "start": 3246.8, "duration": 1.0}, {"text": " et qui m\u00e9rite \n toute notre vigilance. ", "start": 3247.84, "duration": 3.68}, {"text": " Envisagez-vous d'abaisser la norme \n r\u00e9glementaire relative ", "start": 3251.56, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la pr\u00e9sence de mercure \n dans le thon? ", "start": 3252.8, "duration": 2.88}, {"text": " Allez-vous mettre \n en place des mesures ", "start": 3255.72, "duration": 1.16}, {"text": " de pr\u00e9vention? ", "start": 3256.92, "duration": 2.92}, {"text": " Il faudrait \u00e9viter \n la consommation ", "start": 3259.88, "duration": 1.4}, {"text": " de thon dans les cantines \n scolaires. ", "start": 3261.32, "duration": 1.36}, {"text": " Le cerveau des enfants \n est sensible ", "start": 3262.72, "duration": 1.16}, {"text": " aux effets du mercure. ", "start": 3263.92, "duration": 6.88}, {"text": " Merci pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 3270.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3271.88, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 3273.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 3274.48, "duration": 8.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Nicolas Thierry, ", "start": 3282.96, "duration": 5.28}, {"text": " effectivement, \n il y a eu ce rapport ", "start": 3288.28, "duration": 3.28}, {"text": " ce matin sur la teneur \n en mercure ", "start": 3291.6, "duration": 1.36}, {"text": " de bo\u00eetes de conserve. ", "start": 3293.0, "duration": 1.52}, {"text": " Cela doit bien s\u00fbr nous alerter. ", "start": 3294.56, "duration": 4.56}, {"text": " Nous devons regarder \n et nous devons contr\u00f4ler. ", "start": 3299.16, "duration": 7.32}, {"text": " Le mercure \n est habituellement pr\u00e9sent ", "start": 3306.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tat de traces \n dans l'environnement. ", "start": 3307.56, "duration": 2.24}, {"text": " Il peut se concentrer \n de fa\u00e7on importante ", "start": 3309.84, "duration": 1.36}, {"text": " chez certains \n pr\u00e9dateurs, notamment ", "start": 3311.24, "duration": 1.04}, {"text": " les poissons pr\u00e9dateurs. ", "start": 3312.32, "duration": 7.32}, {"text": " L'ANSES avait \u00e9mis \n des recommandations ", "start": 3319.68, "duration": 1.0}, {"text": " de consommation \n pour certains poissons. ", "start": 3320.72, "duration": 4.44}, {"text": " Les exploitants \n alimentaires ", "start": 3325.2, "duration": 2.52}, {"text": " sont en premier \n lieu responsables ", "start": 3327.76, "duration": 1.52}, {"text": " de la conformit\u00e9 \n des produits mis ", "start": 3329.32, "duration": 1.16}, {"text": " sur le march\u00e9. ", "start": 3330.52, "duration": 2.24}, {"text": " Ils doivent, \n \u00e0 ce titre, proc\u00e9der ", "start": 3332.8, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 des autocontr\u00f4les \n rigoureux pour garantir ", "start": 3335.24, "duration": 1.16}, {"text": " les seuils r\u00e9glementaires. ", "start": 3336.44, "duration": 5.2}, {"text": " Depuis 2023, \n la France applique ", "start": 3341.68, "duration": 1.24}, {"text": " les dispositions \n europ\u00e9ennes qui encadrent ", "start": 3342.96, "duration": 5.84}, {"text": " les modalit\u00e9s \n de contr\u00f4le officielles. ", "start": 3348.84, "duration": 2.8}, {"text": " Ceci impose la mise \n en place de plans ", "start": 3351.68, "duration": 1.68}, {"text": " de contr\u00f4le nationaux \n afin de d\u00e9tecter ", "start": 3353.4, "duration": 1.16}, {"text": " toute non-conformit\u00e9. ", "start": 3354.6, "duration": 3.08}, {"text": " La teneur maximale \n en mercure ", "start": 3357.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour les produits \n de la p\u00eache ", "start": 3358.76, "duration": 10.04}, {"text": " comme le thon \n s'applique au poids ", "start": 3368.84, "duration": 1.16}, {"text": " du poisson \u00e0 l'\u00e9tat \n frais et non ", "start": 3370.04, "duration": 1.36}, {"text": " aux produits \n transform\u00e9s, ", "start": 3371.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme les conserves. ", "start": 3372.48, "duration": 1.0}, {"text": " Lorsque les seuils \n sont d\u00e9pass\u00e9s, ", "start": 3373.52, "duration": 1.0}, {"text": " la direction g\u00e9n\u00e9rale \n de l'alimentation prend ", "start": 3374.56, "duration": 1.16}, {"text": " des mesures appropri\u00e9es. ", "start": 3375.76, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e0 ce niveau \n que cela se passe. ", "start": 3376.96, "duration": 1.76}, {"text": " Cela peut inclure \n le retrait du march\u00e9 ", "start": 3378.76, "duration": 10.64}, {"text": " et le rappel pour lots \n non-conformes. ", "start": 3389.44, "duration": 2.6}, {"text": " Faut-il diminuer les normes? ", "start": 3392.08, "duration": 4.32}, {"text": " Il faut \n pour cela travailler ", "start": 3396.44, "duration": 3.6}, {"text": " avec la direction g\u00e9n\u00e9rale \n de l'alimentation ", "start": 3400.08, "duration": 1.16}, {"text": " et au niveau europ\u00e9en. ", "start": 3401.28, "duration": 1.36}, {"text": " Faut-il contre-indiquer \n la consommation ", "start": 3402.68, "duration": 2.64}, {"text": " de thon dans les cantines? ", "start": 3405.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne donnerai pas d'avis \n aujourd'hui ", "start": 3406.4, "duration": 3.12}, {"text": " mais nous travaillerons \n avec le minist\u00e8re ", "start": 3409.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 3410.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3411.8, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3412.84, "duration": 3.56}, {"text": " - Nicolas Thierry: Merci. ", "start": 3416.44, "duration": 3.64}, {"text": " Vous renvoyez le sujet \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. ", "start": 3420.12, "duration": 2.96}, {"text": " La France a choisi \n d'\u00eatre plus ambitieuse ", "start": 3423.12, "duration": 4.28}, {"text": " que l'Europe, \n notamment sur le cas ", "start": 3427.44, "duration": 11.8}, {"text": " du bisph\u00e9nol A, \n le cas de la viande contenant ", "start": 3439.28, "duration": 1.96}, {"text": " des hormones de croissance... ", "start": 3441.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3442.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Julien Gokel. ", "start": 3443.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Julien Gokel: Merci. ", "start": 3444.56, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3447.12, "duration": 3.0}, {"text": " en charge des Partenariats \n avec le territoire. ", "start": 3450.16, "duration": 1.36}, {"text": " Le Premier ministre \n s'\u00e9tait engag\u00e9 ", "start": 3451.56, "duration": 1.0}, {"text": " lors de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 3452.6, "duration": 6.28}, {"text": " \u00e0 faire avec les collectivit\u00e9s, \n en promettant ", "start": 3458.92, "duration": 1.36}, {"text": " le dialogue \n avec les \u00e9lus locaux ", "start": 3460.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui font chaque jour \n la preuve ", "start": 3461.52, "duration": 1.16}, {"text": " de leur courage \n et de leur engagement ", "start": 3462.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos concitoyens. ", "start": 3464.12, "duration": 1.4}, {"text": " Dans la foul\u00e9e, \n votre budget impose ", "start": 3465.56, "duration": 2.0}, {"text": " un effort de 5 \n milliards d'euros ", "start": 3467.6, "duration": 1.72}, {"text": " aux collectivit\u00e9s, \n sans dialogue ", "start": 3469.36, "duration": 2.4}, {"text": " ni respect \n des collectivit\u00e9s locales, ", "start": 3471.8, "duration": 3.24}, {"text": " en particulier pour les grands \n bassins industriels. ", "start": 3475.08, "duration": 3.16}, {"text": " Apr\u00e8s des d\u00e9cennies \n marqu\u00e9es ", "start": 3478.28, "duration": 3.76}, {"text": " par la fermeture \n de chantiers navals, ", "start": 3482.08, "duration": 14.48}, {"text": " de raffineries et la r\u00e9duction \n des activit\u00e9s sid\u00e9rurgiques, ", "start": 3496.6, "duration": 2.32}, {"text": " le dunkerquois entame ", "start": 3498.96, "duration": 4.48}, {"text": " sa reconqu\u00eate industrielle \n avec l'installation ", "start": 3503.48, "duration": 1.76}, {"text": " de gigafactories de batterie. ", "start": 3505.28, "duration": 4.32}, {"text": " Avec des infrastructures \n d\u00e9j\u00e0 existantes ", "start": 3509.64, "duration": 1.0}, {"text": " et de nombreux projets \u00e0 venir, \n la d\u00e9carbonation ", "start": 3510.68, "duration": 1.56}, {"text": " de l'industrie \n fran\u00e7aise va passer ", "start": 3512.28, "duration": 1.0}, {"text": " par Dunkerque. ", "start": 3513.32, "duration": 1.2}, {"text": " Voil\u00e0 des investissements \n d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 3514.56, "duration": 1.0}, {"text": " par l'Etat sur le port \n de Dunkerque. ", "start": 3515.6, "duration": 1.36}, {"text": " Ces projets ne se r\u00e9aliseront \n que lorsque ", "start": 3517.0, "duration": 1.36}, {"text": " les collectivit\u00e9s \n auront pris ", "start": 3518.4, "duration": 1.0}, {"text": " leurs responsabilit\u00e9s. ", "start": 3519.44, "duration": 3.44}, {"text": " N\u00e9anmoins, \n l'aust\u00e9rit\u00e9 annonc\u00e9 ", "start": 3522.92, "duration": 13.96}, {"text": " dans votre budget, \n o\u00f9 vous comptez ponctionner ", "start": 3536.92, "duration": 8.52}, {"text": " le dunkerquois de 10 \n millions d'euros, ", "start": 3545.48, "duration": 1.16}, {"text": " repr\u00e9sente des coupes injustes. ", "start": 3546.68, "duration": 2.56}, {"text": " Si cela p\u00e8se \n sur nos capacit\u00e9s \u00e0 investir ", "start": 3549.28, "duration": 1.56}, {"text": " dans nos services \n publics locaux ", "start": 3550.88, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9, de transport, \n de logement ", "start": 3551.92, "duration": 1.16}, {"text": " ou de formation, \n cela voudra dire ", "start": 3553.12, "duration": 6.32}, {"text": " que votre gouvernement l\u00e2che \n les territoires, ", "start": 3559.48, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e9lus sinc\u00e8res, \n mobilis\u00e9s ", "start": 3560.68, "duration": 1.96}, {"text": " pour leurs concitoyens \n et qui sont ", "start": 3562.68, "duration": 1.16}, {"text": " en premi\u00e8re ligne \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3563.88, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 3565.08, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3568.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 3569.16, "duration": 4.88}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 3574.08, "duration": 4.64}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre question, ", "start": 3578.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais aussi pour votre courrier \n du 25 octobre, ", "start": 3579.96, "duration": 1.56}, {"text": " que je viens de recevoir. ", "start": 3581.56, "duration": 3.76}, {"text": " Vous mettez \n en avant \u00e0 juste titre ", "start": 3585.36, "duration": 1.36}, {"text": " la transformation \n qui est celle du dunkerquois. ", "start": 3586.76, "duration": 7.24}, {"text": " Le moins que l'on puisse \n dire, ", "start": 3594.04, "duration": 4.4}, {"text": " c'est que sur votre territoire, \n l'Etat ", "start": 3598.48, "duration": 1.16}, {"text": " est pr\u00e9sent. ", "start": 3599.68, "duration": 1.28}, {"text": " Je rappelle quelques-uns \n des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 3601.0, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez cit\u00e9s. ", "start": 3602.04, "duration": 2.72}, {"text": " Le gouvernement \n est engag\u00e9 \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3604.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'\u00e9volution et la cr\u00e9ation \n de 20.000 emplois. ", "start": 3606.2, "duration": 6.16}, {"text": " 8 milliards d'investissements \n sont port\u00e9s ", "start": 3612.4, "duration": 2.2}, {"text": " par les entreprises, \n avec le soutien ", "start": 3614.64, "duration": 8.24}, {"text": " de l'Etat, \n du conseil r\u00e9gional ", "start": 3622.92, "duration": 1.0}, {"text": " et un programme \n port\u00e9 par l'Etat, ", "start": 3623.96, "duration": 1.16}, {"text": " celui de territoires d'industrie. ", "start": 3625.16, "duration": 11.08}, {"text": " Ces budgets \n sont totalement pr\u00e9serv\u00e9s ", "start": 3636.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans le projet \n de loi de finances ", "start": 3637.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour 2025. ", "start": 3638.72, "duration": 16.88}, {"text": " Il y a un financement Etat-conseil \n d\u00e9partemental-communaut\u00e9 urbaine. ", "start": 3655.64, "duration": 1.88}, {"text": " L'Etat est bien engag\u00e9. ", "start": 3657.56, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai not\u00e9 \n dans votre courrier ", "start": 3660.16, "duration": 1.0}, {"text": " votre commentaire \n sur les mesures ", "start": 3661.2, "duration": 1.0}, {"text": " de simplification fiscale. ", "start": 3662.24, "duration": 4.8}, {"text": " Pourquoi \n ne pas les regarder ", "start": 3667.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec mon coll\u00e8gue \n Laurent Saint-Martin? ", "start": 3668.12, "duration": 4.8}, {"text": " Quand il s'agit \n d'\u00eatre au rendez-vous ", "start": 3672.96, "duration": 1.16}, {"text": " de la transformation \n industrielle, ", "start": 3674.16, "duration": 1.0}, {"text": " de la transformation \n d'un territoire, ", "start": 3675.2, "duration": 1.0}, {"text": " l'Etat r\u00e9pond pr\u00e9sent. ", "start": 3676.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3677.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Perceval Gaillard. ", "start": 3678.32, "duration": 1.44}, {"text": " - Perceval Gaillard: Merci. ", "start": 3679.8, "duration": 6.76}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3686.6, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre \n et \u00e0 l'ensemble ", "start": 3687.64, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 3688.84, "duration": 6.2}, {"text": " 168 jours de couvre-feu \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 3695.08, "duration": 5.2}, {"text": " depuis que vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs \n y ont mis ", "start": 3700.32, "duration": 1.36}, {"text": " le feu en foulant \n aux pieds les accords ", "start": 3701.72, "duration": 1.56}, {"text": " de Matignon \n et en faisant entrer ", "start": 3703.32, "duration": 3.68}, {"text": " au gouvernement les plus ultras \n du camp loyaliste. ", "start": 3707.04, "duration": 5.96}, {"text": " 19 jours de couvre-feu \n en Martinique ", "start": 3713.04, "duration": 1.56}, {"text": " comme seule r\u00e9ponse face \n \u00e0 la r\u00e9volte l\u00e9gitime ", "start": 3714.64, "duration": 2.64}, {"text": " du peuple martiniquais, \n fatigu\u00e9 ", "start": 3717.32, "duration": 13.52}, {"text": " de se faire tondre \n par des monopoles ", "start": 3730.88, "duration": 6.96}, {"text": " qui ont plus de pouvoir \n \u00e0 Paris ", "start": 3737.88, "duration": 1.36}, {"text": " que n'importe \n quel ministre pr\u00e9sent ", "start": 3739.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces bancs. ", "start": 3740.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il aura fallu attendre \n plusieurs semaines ", "start": 3741.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour que l'Etat \n commence \u00e0 jouer ", "start": 3742.56, "duration": 1.4}, {"text": " son r\u00f4le de m\u00e9diation \n dans le conflit social majeur ", "start": 3744.0, "duration": 1.76}, {"text": " touchant nos centrales \n \u00e9lectriques ", "start": 3745.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union et aux Antilles. ", "start": 3746.84, "duration": 10.08}, {"text": " A nos populations \n qui subissent ", "start": 3756.96, "duration": 3.88}, {"text": " tout \u00e7a, \n nous disons ", "start": 3760.88, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils n'ont pas \u00e0 subir \n tout cela. ", "start": 3761.92, "duration": 1.48}, {"text": " Avec le Nouveau \n Front populaire, ", "start": 3763.44, "duration": 1.0}, {"text": " nous aurions fait respecter \n l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 3764.48, "duration": 1.16}, {"text": " et celui des salari\u00e9s avant tout. ", "start": 3765.68, "duration": 1.28}, {"text": " Nous leur apportons \n leur totale solidarit\u00e9. ", "start": 3767.0, "duration": 7.72}, {"text": " Jusqu'\u00e0 quand pensez-vous \n que nous allons supporter ", "start": 3774.76, "duration": 2.16}, {"text": " que l'Etat profite du chaos \n post-dissolution ", "start": 3776.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour nous couper les vivres? ", "start": 3778.16, "duration": 1.0}, {"text": " 250 millions d'euros en moins! ", "start": 3779.2, "duration": 1.48}, {"text": " Les collectivit\u00e9s \n sont \u00e9trangl\u00e9es ", "start": 3780.72, "duration": 2.12}, {"text": " au moment o\u00f9 beaucoup \n de territoires ", "start": 3782.88, "duration": 1.16}, {"text": " se soul\u00e8vent \n contre la vie ch\u00e8re ", "start": 3784.08, "duration": 1.16}, {"text": " et les in\u00e9galit\u00e9s flagrantes. ", "start": 3785.28, "duration": 9.16}, {"text": " L'erreur est humaine, \n mais pers\u00e9v\u00e9rer ", "start": 3794.48, "duration": 1.0}, {"text": " est diabolique. ", "start": 3795.52, "duration": 6.4}, {"text": " Jusqu'\u00e0 quand le pouvoir central \n compte-t-il pers\u00e9v\u00e9rer ", "start": 3801.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans ses politiques \n injustes et inefficaces? ", "start": 3803.36, "duration": 10.12}, {"text": " Nos revendications sont: \n justice sociale ", "start": 3813.52, "duration": 2.56}, {"text": " et \u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine. ", "start": 3816.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Val\u00e9rie Rabault: Merci. ", "start": 3817.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Fran\u00e7ois-No\u00ebl \n Buffet, ministre ", "start": 3818.2, "duration": 1.36}, {"text": " en charge des Outre-mer. ", "start": 3819.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 3820.64, "duration": 4.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n quelques observations ", "start": 3825.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 votre intervention. ", "start": 3826.24, "duration": 6.92}, {"text": " Nous sommes en \n responsabilit\u00e9 ", "start": 3833.2, "duration": 1.0}, {"text": " depuis quelques semaines. ", "start": 3834.24, "duration": 1.2}, {"text": " J'ai constat\u00e9 \n que sur le budget ", "start": 3835.48, "duration": 1.28}, {"text": " des outre-mer, la baisse \n \u00e9tait significative. ", "start": 3836.8, "duration": 11.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame Chikirou... ", "start": 3848.2, "duration": 5.28}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: \n Nous travaillons d\u00e9j\u00e0 ", "start": 3853.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 reprendre ce budget. ", "start": 3854.72, "duration": 6.68}, {"text": " L'ensemble du budget \n des outre-mer, ", "start": 3861.44, "duration": 1.52}, {"text": " c'est 25 \n milliards d'euros ", "start": 3863.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont pr\u00e9vus. ", "start": 3864.04, "duration": 1.0}, {"text": " La part de la mission \n dont j'ai la charge, ", "start": 3865.08, "duration": 1.76}, {"text": " c'est environ 15% de l'ensemble. ", "start": 3866.88, "duration": 3.16}, {"text": " Nous avons constat\u00e9 \n un coup de rabot ", "start": 3870.08, "duration": 1.4}, {"text": " qui est de l'ordre de 37%. ", "start": 3871.52, "duration": 4.48}, {"text": " Je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit \n que nous allons travailler ", "start": 3876.04, "duration": 1.76}, {"text": " d'arrache-pied \n pour remonter ce budget ", "start": 3877.84, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 l'occasion des d\u00e9bats \n qui vont s'ouvrir. ", "start": 3880.2, "duration": 2.08}, {"text": " Les questions \n que vous avez soulev\u00e9es ", "start": 3882.32, "duration": 1.16}, {"text": " sont nombreuses. ", "start": 3883.52, "duration": 5.0}, {"text": " Pour ce qui concerne \n la question ", "start": 3888.56, "duration": 7.2}, {"text": " de l'\u00e9nergie, \n de la vie ch\u00e8re ", "start": 3895.8, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n les choses ", "start": 3897.0, "duration": 1.16}, {"text": " sont en train, \n je l'esp\u00e8re, de rentrer ", "start": 3898.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'ordre, \n car nous avons engag\u00e9 ", "start": 3899.6, "duration": 2.6}, {"text": " des discussions, \n car l'Etat et nos pr\u00e9fets ", "start": 3902.24, "duration": 2.72}, {"text": " se sont mobilis\u00e9s, \n afin d'essayer ", "start": 3905.0, "duration": 3.48}, {"text": " de trouver de bonnes \n solutions et d'avancer ", "start": 3908.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour les outre-mer. ", "start": 3909.92, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut donner \n \u00e0 nos outre-mer un avenir ", "start": 3912.32, "duration": 1.56}, {"text": " de moyen et de long terme. ", "start": 3913.92, "duration": 1.16}, {"text": " C'est essentiel. ", "start": 3915.12, "duration": 2.68}, {"text": " Vous n'\u00e9coutez pas ma r\u00e9ponse, \n donc ", "start": 3917.84, "duration": 1.16}, {"text": " je vais m'arr\u00eater. ", "start": 3919.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3920.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3921.12, "duration": 5.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Pauget. ", "start": 3926.2, "duration": 2.64}, {"text": " - Eric Pauget: Merci. ", "start": 3928.88, "duration": 7.8}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3936.72, "duration": 1.0}, {"text": " le secr\u00e9taire d'Etat \n \u00e0 la citoyennet\u00e9 ", "start": 3937.76, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 la lutte \n contre les discriminations. ", "start": 3938.96, "duration": 5.68}, {"text": " Respecter les lois \n de la R\u00e9publique, ", "start": 3944.68, "duration": 4.16}, {"text": " faire siennes \n les valeurs ", "start": 3948.88, "duration": 1.96}, {"text": " de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, \n reconna\u00eetre l'autorit\u00e9 ", "start": 3950.88, "duration": 2.24}, {"text": " de l'Etat \u00e0 l'\u00e9cole \n comme dans la rue, ", "start": 3953.16, "duration": 1.56}, {"text": " tels sont les devoirs \n de tout citoyen fran\u00e7ais. ", "start": 3954.76, "duration": 5.76}, {"text": " Aujourd'hui, le moteur \n de l'int\u00e9gration ", "start": 3960.56, "duration": 1.0}, {"text": " est malheureusement cass\u00e9. ", "start": 3961.6, "duration": 1.0}, {"text": " La France n'assimile plus. ", "start": 3962.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une triste v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3963.68, "duration": 3.44}, {"text": " Nous accueillons \n chaque ann\u00e9e des centaines ", "start": 3967.16, "duration": 2.36}, {"text": " de milliers de personnes \n de nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re. ", "start": 3969.56, "duration": 4.28}, {"text": " En 2023, ce chiffre \n \u00e9tait \u00e9quivalent ", "start": 3973.88, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 la population \n de la ville de Toulouse. ", "start": 3975.44, "duration": 9.08}, {"text": " Il ne nous est plus possible \n d'assurer ", "start": 3984.56, "duration": 1.36}, {"text": " que ces personnes \n ma\u00eetrisent r\u00e9ellement ", "start": 3985.96, "duration": 2.2}, {"text": " la langue fran\u00e7aise, \n adh\u00e8rent v\u00e9ritablement ", "start": 3988.2, "duration": 2.72}, {"text": " aux valeurs de la R\u00e9publique, \n \u00e0 commencer ", "start": 3990.96, "duration": 1.36}, {"text": " par la la\u00efcit\u00e9, \n l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 3992.36, "duration": 1.0}, {"text": " entre les hommes \n et les femmes ", "start": 3993.4, "duration": 1.16}, {"text": " ou le refus du communautarisme. ", "start": 3994.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne pouvons \n plus nous assurer ", "start": 3995.64, "duration": 1.16}, {"text": " qu'ils sont capables \n de trouver du travail ", "start": 3996.84, "duration": 1.36}, {"text": " ou un logement. ", "start": 3998.24, "duration": 6.56}, {"text": " Accueillir toujours \n plus sans respecter ", "start": 4004.84, "duration": 3.96}, {"text": " les conditions indispensables \n \u00e0 l'int\u00e9gration, ", "start": 4008.84, "duration": 1.04}, {"text": " voil\u00e0 l'impasse dans laquelle \n l'extr\u00eame gauche tente ", "start": 4009.92, "duration": 1.36}, {"text": " de nous entra\u00eener. ", "start": 4011.32, "duration": 2.84}, {"text": " Les d\u00e9put\u00e9s du groupe \n de la droite r\u00e9publicaine ", "start": 4014.2, "duration": 1.64}, {"text": " et son pr\u00e9sident, \n Laurent Wauquiez, ", "start": 4015.88, "duration": 3.04}, {"text": " ne l'acceptent pas, \n ne l'acceptent plus. ", "start": 4018.96, "duration": 1.68}, {"text": " Comment comptez-vous garantir \n les crit\u00e8res indispensables ", "start": 4020.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour une assimilation \n r\u00e9ussie ", "start": 4022.24, "duration": 1.0}, {"text": " et pour une int\u00e9gration \n r\u00e9publicaine? ", "start": 4023.28, "duration": 4.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4027.4, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Othman Nasrou. ", "start": 4028.6, "duration": 2.76}, {"text": " - Othman Nasrou: Merci. ", "start": 4031.4, "duration": 7.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 4038.8, "duration": 4.4}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Eric \n Pauget, je veux ", "start": 4043.24, "duration": 1.16}, {"text": " vous dire \n que vous avez raison ", "start": 4044.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans votre constat. ", "start": 4045.64, "duration": 1.0}, {"text": " Le moteur de l'int\u00e9gration \n est en panne ", "start": 4046.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4048.08, "duration": 1.8}, {"text": " Je veux reprendre \n ici une conviction ", "start": 4049.92, "duration": 1.64}, {"text": " qui est celle du ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 4051.6, "duration": 1.36}, {"text": " et que je partage. ", "start": 4053.0, "duration": 3.12}, {"text": " Pour accueillir mieux, \n il faut accueillir moins. ", "start": 4056.16, "duration": 5.28}, {"text": " C'est une fausse \n g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 que de penser ", "start": 4061.48, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on peut toujours \n accueillir ", "start": 4064.48, "duration": 3.32}, {"text": " plus d'arrivants, \n alors que nous n'avons ", "start": 4067.84, "duration": 1.92}, {"text": " pas la capacit\u00e9 \n de les accueillir dignement ", "start": 4069.8, "duration": 1.36}, {"text": " et de les int\u00e9grer r\u00e9ellement. ", "start": 4071.2, "duration": 1.0}, {"text": " En la mati\u00e8re, \n le Premier ministre ", "start": 4072.24, "duration": 7.08}, {"text": " a parl\u00e9 d'une \n exigence de fermet\u00e9 ", "start": 4079.36, "duration": 1.16}, {"text": " et d'humanit\u00e9. ", "start": 4080.56, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut exiger \n la ma\u00eetrise du fran\u00e7ais ", "start": 4083.2, "duration": 1.36}, {"text": " et l'assimilation \n des valeurs ", "start": 4084.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 4085.64, "duration": 2.28}, {"text": " C'est pour cela \n que conform\u00e9ment ", "start": 4087.96, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la loi vot\u00e9e \n en janvier dernier, ", "start": 4090.32, "duration": 1.44}, {"text": " nous allons mettre \n en place des tests ", "start": 4091.8, "duration": 2.32}, {"text": " de fran\u00e7ais \n et des tests civiques ", "start": 4094.16, "duration": 2.4}, {"text": " pour ceux qui ont vocation \n \u00e0 s'installer durablement ", "start": 4096.6, "duration": 1.56}, {"text": " sur notre territoire. ", "start": 4098.2, "duration": 4.08}, {"text": " Ces tests seront \n n\u00e9cessaires avant l'obtention ", "start": 4102.32, "duration": 2.52}, {"text": " d'une carte de s\u00e9jour \n pluriannuel ", "start": 4104.88, "duration": 1.0}, {"text": " ou l'obtention d'une \n carte de r\u00e9sident. ", "start": 4105.92, "duration": 2.68}, {"text": " C'est aussi une mesure d'humanit\u00e9. ", "start": 4108.64, "duration": 5.28}, {"text": " Cette exigence, \n nous la devons ", "start": 4113.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ceux que nous accueillons. ", "start": 4115.0, "duration": 2.76}, {"text": " Nous ne pouvons pas \n les consid\u00e9rer ", "start": 4117.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme des habitants \n de seconde cat\u00e9gorie. ", "start": 4119.0, "duration": 16.96}, {"text": " Ils ont vocation \n \u00e0 prendre ", "start": 4136.72, "duration": 2.28}, {"text": " toute leur place, \n \u00e0 participer pleinement ", "start": 4139.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la vie civique, \n \u00e0 la vie sociale ", "start": 4140.24, "duration": 1.56}, {"text": " de notre pays. ", "start": 4141.84, "duration": 2.16}, {"text": " Ils ne peuvent pas vivre \n en marge, ", "start": 4144.04, "duration": 1.76}, {"text": " en d\u00e9calage \n ou m\u00eame en rupture ", "start": 4145.84, "duration": 1.16}, {"text": " avec notre pays. ", "start": 4147.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette exigence \n est aussi une chance ", "start": 4148.08, "duration": 1.16}, {"text": " que nous leur devons \u00e0 eux. ", "start": 4149.28, "duration": 2.64}, {"text": " Nous irons au bout \n de cette logique ", "start": 4151.96, "duration": 1.6}, {"text": " pour relancer le moteur \n de l'int\u00e9gration ", "start": 4153.6, "duration": 1.16}, {"text": " et assurer la coh\u00e9sion \n de notre pays. ", "start": 4154.8, "duration": 1.36}, {"text": " Merci. ", "start": 4156.2, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4158.88, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4159.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Eric Pauget: Vous nous rassurez. ", "start": 4160.96, "duration": 6.92}, {"text": " Lire le fran\u00e7ais, \n \u00e9crire le fran\u00e7ais, ", "start": 4167.92, "duration": 2.48}, {"text": " parler le fran\u00e7ais \n sont les conditions indispensables ", "start": 4170.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une assimilation r\u00e9ussie. ", "start": 4171.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 4172.88, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4175.12, "duration": 1.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n J\u00e9r\u00f4me Buisson. ", "start": 4176.76, "duration": 3.2}, {"text": " - J\u00e9r\u00f4me Buisson: Merci. ", "start": 4180.0, "duration": 9.4}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n encore une fois, ", "start": 4189.44, "duration": 1.0}, {"text": " le gouvernement \n des perdants ", "start": 4190.48, "duration": 1.92}, {"text": " ne tient pas sa promesse \n de rompre ", "start": 4192.44, "duration": 3.96}, {"text": " avec le \"en m\u00eame temps\" macronien. ", "start": 4196.44, "duration": 1.48}, {"text": " Pire, vous avez m\u00eame \n d\u00e9cid\u00e9 de l'\u00e9tendre ", "start": 4197.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la gestion du patrimoine. ", "start": 4199.36, "duration": 7.16}, {"text": " La future Maison des mondes \n africains doit s'installer ", "start": 4206.56, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 la Monnaie de Paris, \n mais en m\u00eame temps, ", "start": 4210.24, "duration": 2.2}, {"text": " la Monnaie de Paris \n doit rester au coeur ", "start": 4212.48, "duration": 1.56}, {"text": " de notre identit\u00e9. ", "start": 4214.08, "duration": 2.04}, {"text": " Pour arriver \u00e0 proposer cet \n alliage incoh\u00e9rent, ", "start": 4216.16, "duration": 2.68}, {"text": " soit vous n'avez pas conscience \n du rayonnement ", "start": 4218.88, "duration": 4.68}, {"text": " et des recettes \n que nous apporte ", "start": 4223.6, "duration": 1.84}, {"text": " cette institution, \n soit vous avez c\u00e9d\u00e9 ", "start": 4225.48, "duration": 1.28}, {"text": " aux sir\u00e8nes \n de la repentance ", "start": 4226.8, "duration": 4.76}, {"text": " et de la d\u00e9construction \n envoy\u00e9es ", "start": 4231.6, "duration": 1.0}, {"text": " par l'extr\u00eame gauche. ", "start": 4232.64, "duration": 5.32}, {"text": " La cr\u00e9ation de cette Maison \n des mondes africains \u00e9mane ", "start": 4238.0, "duration": 4.04}, {"text": " d'un rapport \n visant \u00e0 am\u00e9liorer ", "start": 4242.08, "duration": 1.0}, {"text": " les relations d\u00e9grad\u00e9es \n entre la France ", "start": 4243.12, "duration": 1.16}, {"text": " et l'Afrique. ", "start": 4244.32, "duration": 1.0}, {"text": " Dans la France \n de 2024, ", "start": 4245.36, "duration": 11.4}, {"text": " ce sont des intellectuels \n d\u00e9coloniaux qui dictent ", "start": 4256.8, "duration": 2.64}, {"text": " nos choix pour rattraper \n les erreurs ", "start": 4259.48, "duration": 1.16}, {"text": " du chef de l'Etat en Afrique. ", "start": 4260.68, "duration": 4.92}, {"text": " Avant de nous occuper \n de notre dette suppos\u00e9e ", "start": 4265.64, "duration": 2.32}, {"text": " envers l'Afrique, \n occupez-vous ", "start": 4268.0, "duration": 1.0}, {"text": " de celle que vous avez creus\u00e9e \n en France. ", "start": 4269.04, "duration": 3.28}, {"text": " Nos imp\u00f4ts ne suffisent \n plus \u00e0 assurer ", "start": 4272.36, "duration": 2.24}, {"text": " le financement des \u00e9coles \n mais \u00e0 assouvir ", "start": 4274.64, "duration": 1.68}, {"text": " les d\u00e9sirs dispendieux d'une \n soi-disant \u00e9lite culturelle. ", "start": 4276.36, "duration": 5.72}, {"text": " Les salari\u00e9s \n seront relocalis\u00e9s ", "start": 4282.12, "duration": 6.12}, {"text": " sans sommation en Gironde. ", "start": 4288.28, "duration": 6.88}, {"text": " Casse sociale, \n destruction culturelle ", "start": 4295.2, "duration": 1.8}, {"text": " et m\u00e9thodes autoritaires: \n ce cas r\u00e9sume 7 ans ", "start": 4297.04, "duration": 1.56}, {"text": " de macronisme. ", "start": 4298.64, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous d\u00e9tourner \n le patrimoine fran\u00e7ais ", "start": 4299.68, "duration": 1.0}, {"text": " pour rattraper \n les errements g\u00e9opolitiques ", "start": 4300.72, "duration": 1.0}, {"text": " du chef de l'Etat? ", "start": 4301.76, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-vous d\u00e9fendre \n le savoir-faire fran\u00e7ais? ", "start": 4302.8, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4303.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4304.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Maud Bregeon. ", "start": 4305.92, "duration": 3.64}, {"text": " - Maud Bregeon: Merci. ", "start": 4309.6, "duration": 1.72}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vous propose ", "start": 4311.36, "duration": 3.16}, {"text": " de sortir des caricatures \n et des propos excessifs ", "start": 4314.56, "duration": 1.72}, {"text": " que vous avez tenus \n sur un sujet aussi noble ", "start": 4316.32, "duration": 1.76}, {"text": " que celui de la culture. ", "start": 4318.12, "duration": 6.32}, {"text": " Je me permets d'abord d'excuser \n la ministre Rachida Dati, ", "start": 4324.48, "duration": 1.8}, {"text": " qui accompagne \n le pr\u00e9sident ", "start": 4326.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n en visite d'Etat ", "start": 4327.36, "duration": 1.2}, {"text": " au Maroc avec de nombreux \n coll\u00e8gues ", "start": 4328.6, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 4329.8, "duration": 2.08}, {"text": " Revenons un peu sur le contexte. ", "start": 4331.92, "duration": 8.72}, {"text": " Lors du sommet Afrique-France \n du 8 octobre 2021, ", "start": 4340.68, "duration": 1.56}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 ", "start": 4342.28, "duration": 4.36}, {"text": " la cr\u00e9ation en France \n d'un lieu d\u00e9di\u00e9 ", "start": 4346.68, "duration": 4.92}, {"text": " aux pens\u00e9es et aux cr\u00e9ations \n africaines, ", "start": 4351.64, "duration": 2.68}, {"text": " la Maison des mondes africains. ", "start": 4354.36, "duration": 2.12}, {"text": " Le site de la Monnaie \n de Paris ", "start": 4356.52, "duration": 1.36}, {"text": " est une possibilit\u00e9. ", "start": 4357.92, "duration": 1.0}, {"text": " Elle n'est pas aujourd'hui \n confirm\u00e9e. ", "start": 4358.96, "duration": 4.52}, {"text": " Le chef de l'Etat \n aura l'occasion ", "start": 4363.52, "duration": 4.0}, {"text": " de pr\u00e9ciser ce projet. ", "start": 4367.56, "duration": 6.96}, {"text": " Il vise \u00e0 honorer \n la culture africaine. ", "start": 4374.56, "duration": 1.4}, {"text": " Cela se fera en concertation. ", "start": 4376.0, "duration": 2.68}, {"text": " Il n'y a pas de volont\u00e9 \n de remettre ", "start": 4378.72, "duration": 2.2}, {"text": " en cause le travail \n formidable men\u00e9 ", "start": 4380.96, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 la Monnaie de Paris \n par l'ensemble ", "start": 4386.48, "duration": 1.36}, {"text": " des agents. ", "start": 4387.88, "duration": 1.0}, {"text": " Regardons ce projet \n comme quelque chose ", "start": 4388.92, "duration": 1.16}, {"text": " de positif. ", "start": 4390.12, "duration": 2.96}, {"text": " Cette culture \n \u00e0 sa place dans un lieu ", "start": 4393.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Paris. ", "start": 4394.72, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4395.76, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4397.44, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4398.48, "duration": 6.44}, {"text": " - J\u00e9r\u00f4me Buisson: \n En 2017, Emmanuel Macron ", "start": 4404.96, "duration": 1.36}, {"text": " avait dit qu'il n'y \n avait pas de culture fran\u00e7aise. ", "start": 4406.36, "duration": 4.96}, {"text": " En 2027, les Fran\u00e7ais \n vous rendront peut-\u00eatre ", "start": 4411.36, "duration": 1.36}, {"text": " la monnaie de votre pi\u00e8ce. ", "start": 4412.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4413.8, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4414.84, "duration": 2.88}]}