{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "bienvenue dans votre journal \u00e0 la une ce", "start": 10.679, "duration": 5.36}, {"text": "soir journ\u00e9e d'hommage au S\u00e9n\u00e9gal le", "start": 13.44, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident Bassirou di maifi et plusieurs", "start": 16.039, "duration": 3.881}, {"text": "chefs d'\u00c9tat africains participaient \u00e0", "start": 17.92, "duration": 4.08}, {"text": "la comm\u00e9moration du massacre de tiaroy", "start": 19.92, "duration": 4.679}, {"text": "il y a 80 ans les forces colonial", "start": 22.0, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aise tu\u00e9 des Tirailleurs Africains", "start": 24.599, "duration": 5.76}, {"text": "qui avaient combattu \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 au Mali", "start": 26.8, "duration": 5.08}, {"text": "les groupes s\u00e9paratistes annoncent la", "start": 30.359, "duration": 3.401}, {"text": "cr\u00e9ation d'une nouvelle alliance nomm\u00e9e", "start": 31.88, "duration": 3.32}, {"text": "Front de Lib\u00e9ration de", "start": 33.76, "duration": 3.6}, {"text": "l'Azawad pourquoi cette nouvelle", "start": 35.2, "duration": 4.0}, {"text": "coalition nous poserons la question \u00e0", "start": 37.36, "duration": 4.4}, {"text": "notre correspondant r\u00e9gional Serge", "start": 39.2, "duration": 5.08}, {"text": "Daniel enfin nous recevons une des", "start": 41.76, "duration": 5.16}, {"text": "ic\u00f4nes du Zook l'artiste Fanny J se", "start": 44.28, "duration": 4.64}, {"text": "produira en C\u00f4te d'Ivoire et au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 46.92, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9but 2025 dans le cadre de sa tourn\u00e9e", "start": 48.92, "duration": 6.319}, {"text": "la diva guyanaise est notre invit\u00e9 ce", "start": 51.68, "duration": 6.48}, {"text": "soir le S\u00e9n\u00e9gal a comm\u00e9mor\u00e9 ce dimanche", "start": 55.239, "duration": 5.521}, {"text": "le massacre de tiaro il y a 80 ans jour", "start": 58.16, "duration": 4.52}, {"text": "pour jour des tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais qui", "start": 60.76, "duration": 3.679}, {"text": "avaient combattu pour la France et qui", "start": 62.68, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9clament le paiement de leur solde", "start": 64.439, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tait abattu par les troupes coloniales", "start": 65.84, "duration": 4.08}, {"text": "retour sur cette journ\u00e9e d'hommage avec", "start": 68.04, "duration": 5.6}, {"text": "golnouche barzegar et St\u00e9phane Dar le", "start": 69.92, "duration": 5.6}, {"text": "pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais souhaitait conf\u00e9rer", "start": 73.64, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 ses commm\u00e9moration une dimension", "start": 75.52, "duration": 4.32}, {"text": "qu'elle n'avait jamais eu pour bassirod", "start": 77.28, "duration": 4.879}, {"text": "diio myfi \u00e9lu en mars dernier le", "start": 79.84, "duration": 5.44}, {"text": "massacre de tiaroy avait \u00e9t\u00e9 occult\u00e9 par", "start": 82.159, "duration": 5.521}, {"text": "80 ann\u00e9es d'omerta sous les pr\u00e9sidences", "start": 85.28, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galaises pr\u00e9c\u00e9dentes c'est avec avec", "start": 87.68, "duration": 3.88}, {"text": "ses homologues des Comores du Gabon de", "start": 90.079, "duration": 3.241}, {"text": "la Gambie et de la Guin\u00e9e Bissao", "start": 91.56, "duration": 3.36}, {"text": "accompagn\u00e9 du pr\u00e9sident de l'Union", "start": 93.32, "duration": 4.799}, {"text": "africaine Mohammad SEK algazwani quiil a", "start": 94.92, "duration": 4.72}, {"text": "voulu rendre hommage ce dimanche au", "start": 98.119, "duration": 3.96}, {"text": "tirailleur abattu le 1er d\u00e9cembre", "start": 99.64, "duration": 6.24}, {"text": "1944 par la France coloniale d\u00e9p\u00f4t de", "start": 102.079, "duration": 5.841}, {"text": "gerbe et moment de recueillement au", "start": 105.88, "duration": 5.04}, {"text": "cimeti\u00e8re de tiaroy d'abord seul puis", "start": 107.92, "duration": 5.08}, {"text": "avec les chefs d'\u00e9tat pr\u00e9sents avant de", "start": 110.92, "duration": 4.199}, {"text": "se rendre au camp militaire de tiaroy", "start": 113.0, "duration": 5.079}, {"text": "pour prendre la parole rendre hommage \u00e0", "start": 115.119, "duration": 4.96}, {"text": "C tirailleurs", "start": 118.079, "duration": 4.841}, {"text": "pas seulement pleurer nos martyres c'est", "start": 120.079, "duration": 5.64}, {"text": "porter leur combat et en faire un levier", "start": 122.92, "duration": 4.72}, {"text": "pour r\u00e9inventer nos rapports avec", "start": 125.719, "duration": 5.16}, {"text": "nous-m\u00eame avec notre histoire et avec", "start": 127.64, "duration": 5.44}, {"text": "les h\u00e9ritiers de ceuxl\u00e0 qui ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 130.879, "duration": 3.841}, {"text": "auteurs de la", "start": 133.08, "duration": 4.32}, {"text": "trag\u00e9die le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais a salu\u00e9", "start": 134.72, "duration": 4.2}, {"text": "le courage moral de son homologue", "start": 137.4, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7ais dans une lettre adress\u00e9e 3", "start": 138.92, "duration": 4.28}, {"text": "jours avant ses comm\u00e9morations Emmanuel", "start": 141.16, "duration": 4.12}, {"text": "Macron a reconnu pour la premi\u00e8re fois", "start": 143.2, "duration": 4.759}, {"text": "un encha\u00eenement de fait ayant abouti \u00e0", "start": 145.28, "duration": 4.679}, {"text": "un massacre", "start": 147.959, "duration": 4.681}, {"text": "rien ne peut justifier que des soldats", "start": 149.959, "duration": 5.721}, {"text": "de la France a ainsi retourn\u00e9 leur canon", "start": 152.64, "duration": 4.959}, {"text": "contre leurs fr\u00e8res d'armes c'est la", "start": 155.68, "duration": 4.279}, {"text": "raison pour laquelle le pr\u00e9sident de la", "start": 157.599, "duration": 4.081}, {"text": "R\u00e9publique vous a \u00e9crit monsieur le", "start": 159.959, "duration": 4.321}, {"text": "Pr\u00e9sident pour vous dire que la France", "start": 161.68, "duration": 5.12}, {"text": "se doit de reconna\u00eetre que ce jour-l\u00e0", "start": 164.28, "duration": 5.44}, {"text": "c'est d\u00e9clench\u00e9 un encha\u00eenement de fait", "start": 166.8, "duration": 7.28}, {"text": "ayant abouti \u00e0 un massacre et si la", "start": 169.72, "duration": 6.96}, {"text": "France reconna\u00eet ce massacre elle le", "start": 174.08, "duration": 4.72}, {"text": "fait aussi pour elle-m\u00eame car elle", "start": 176.68, "duration": 4.4}, {"text": "n'accepte pas que une telle injustice", "start": 178.8, "duration": 5.12}, {"text": "puisse entacher son histoire des zones", "start": 181.08, "duration": 4.799}, {"text": "d'ombre subsistent sur les circonstances", "start": 183.92, "duration": 4.12}, {"text": "du massacre sur le nombre de tirailleurs", "start": 185.879, "duration": 4.881}, {"text": "tu\u00e9s et sur le lieu de leur inumation", "start": 188.04, "duration": 4.4}, {"text": "les autorit\u00e9s fran\u00e7aises de l'\u00e9poque", "start": 190.76, "duration": 3.72}, {"text": "avaient admis la mort d'au moins 35", "start": 192.44, "duration": 4.2}, {"text": "hommes plusieurs historiens avancecent", "start": 194.48, "duration": 4.36}, {"text": "un nombre de victimes bien plus \u00e9lev\u00e9", "start": 196.64, "duration": 4.08}, {"text": "jusqu'\u00e0 400", "start": 198.84, "duration": 5.039}, {"text": "personnes les comm\u00e9morations de Tiar", "start": 200.72, "duration": 5.159}, {"text": "rev\u00ea un caract\u00e8re particulier cette", "start": 203.879, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9e la soci\u00e9t\u00e9 civile s'est largement", "start": 205.879, "duration": 4.601}, {"text": "mobilis\u00e9e idem pour les coll\u00e9gien et", "start": 207.879, "duration": 4.761}, {"text": "lyc\u00e9en s\u00e9n\u00e9galais voyez ce reportage", "start": 210.48, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par Lison Fernandez et albachir", "start": 212.64, "duration": 6.679}, {"text": "baudan dans la cour du lyc\u00e9e de tiaroy", "start": 216.76, "duration": 4.08}, {"text": "ses \u00e9l\u00e8ves se pr\u00e9parent \u00e0 assister aux", "start": 219.319, "duration": 4.081}, {"text": "comm\u00e9moration du 80e anniversaire du", "start": 220.84, "duration": 4.319}, {"text": "massacre de dizaines de Tirailleurs", "start": 223.4, "duration": 3.64}, {"text": "Africains par les forces coloniales", "start": 225.159, "duration": 3.401}, {"text": "fran\u00e7aises ce que l'on attend", "start": 227.04, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui de ces autorit\u00e9s c'est qu'il", "start": 228.56, "duration": 3.64}, {"text": "puissent tout simplement inscrire cette", "start": 230.64, "duration": 4.12}, {"text": "journ\u00e9e dans l'agenda national c'est la", "start": 232.2, "duration": 3.92}, {"text": "premi\u00e8re fois que l'\u00e9tablissement se", "start": 234.76, "duration": 3.6}, {"text": "mobilise \u00e0 ce point le lyc\u00e9e se situe", "start": 236.12, "duration": 4.199}, {"text": "pourtant sur le site m\u00eame de ancien camp", "start": 238.36, "duration": 4.04}, {"text": "militaire amadousi il enseigne", "start": 240.319, "duration": 4.321}, {"text": "l'histoire g\u00e9ographie depuis 5 ans avant", "start": 242.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait justement des journ\u00e9es de", "start": 244.64, "duration": 4.08}, {"text": "recueillement qu'on faisait au niveau du", "start": 246.12, "duration": 5.199}, {"text": "camp d\u00e9clamer quelques po\u00e8mes en", "start": 248.72, "duration": 4.719}, {"text": "l'honneur de ces tirailleur mais cette", "start": 251.319, "duration": 3.64}, {"text": "ann\u00e9e-ci c'est une journ\u00e9e", "start": 253.439, "duration": 4.08}, {"text": "exceptionnelle et c'est il a un cachet", "start": 254.959, "duration": 4.12}, {"text": "officiel et c'est la premi\u00e8re fois qu'on", "start": 257.519, "duration": 4.321}, {"text": "voit une organisation de ce genre \u00e0 ce", "start": 259.079, "duration": 4.241}, {"text": "jour de nombreuses zones d'ombre", "start": 261.84, "duration": 3.4}, {"text": "demeurent sur le massacre de tiaroy", "start": 263.32, "duration": 3.84}, {"text": "notamment le nombre exact de victimes et", "start": 265.24, "duration": 3.959}, {"text": "les circonstances de ce crime colonial", "start": 267.16, "duration": 5.479}, {"text": "on souvent le mot massacr\u00e9 massacr\u00e9 mais", "start": 269.199, "duration": 5.361}, {"text": "nous en tant que des S\u00e9n\u00e9galais et des", "start": 272.639, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves on voudrait savoir r\u00e9ellement ce", "start": 274.56, "duration": 4.52}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 \u00e9tant des Africains", "start": 276.84, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tant des S\u00e9n\u00e9galais on ne nous enseigne", "start": 279.08, "duration": 3.48}, {"text": "pas notre histoire alors que c'est pas", "start": 281.0, "duration": 3.08}, {"text": "normal on nous enseigne des histoires", "start": 282.56, "duration": 3.28}, {"text": "des autres alors qu'on devit nous", "start": 284.08, "duration": 3.119}, {"text": "apprendre notre histoire avant de nous", "start": 285.84, "duration": 2.84}, {"text": "apprendre l'histoire des autres \u00e0", "start": 287.199, "duration": 3.401}, {"text": "l'\u00e9cole le massacre de tiaroy ne figure", "start": 288.68, "duration": 2.92}, {"text": "pas dans le programme officiel", "start": 290.6, "duration": 2.439}, {"text": "d'histoire certains professeurs", "start": 291.6, "duration": 2.96}, {"text": "choisissent de l'\u00e9voquer mais", "start": 293.039, "duration": 2.921}, {"text": "tardivement dans la scolarit\u00e9", "start": 294.56, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui pour dire vrai", "start": 295.96, "duration": 4.56}, {"text": "l'enseignement de ce massacre c'est", "start": 298.32, "duration": 4.2}, {"text": "seulement \u00e0 partir de la terminale o\u00f9 on", "start": 300.52, "duration": 4.92}, {"text": "le voit et juste \u00e0 un niveau o\u00f9 on voit", "start": 302.52, "duration": 4.44}, {"text": "pratiquement les causes de la", "start": 305.44, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9colonisation c'est \u00e0 ce niveau o\u00f9 on", "start": 306.96, "duration": 4.2}, {"text": "voit l'enseignement du massacre de char", "start": 308.96, "duration": 3.32}, {"text": "donc ce serait maintenant tr\u00e8s", "start": 311.16, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9ressant que l'on puisse \u00e0 la base", "start": 312.28, "duration": 4.08}, {"text": "commencer \u00e0 l'enseigner que l'on puisse", "start": 314.16, "duration": 3.879}, {"text": "comprendre nous notre histoire notre", "start": 316.36, "duration": 3.839}, {"text": "propre histoire et r\u00e9\u00e9crire notre propre", "start": 318.039, "duration": 4.521}, {"text": "histoire \u00e9crire sa propre histoire et la", "start": 320.199, "duration": 4.44}, {"text": "faire entrer dans la m\u00e9moire collective", "start": 322.56, "duration": 3.6}, {"text": "c'est justement le souhait des nouvelles", "start": 324.639, "duration": 3.601}, {"text": "autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises dans son discours", "start": 326.16, "duration": 3.84}, {"text": "Bassir audio myfi a annonc\u00e9 que le", "start": 328.24, "duration": 3.28}, {"text": "massacre de Tiar serait d\u00e9sormais", "start": 330.0, "duration": 3.88}, {"text": "enseign\u00e9 dans les \u00e9coles le 1er d\u00e9cembre", "start": 331.52, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9ta journ\u00e9e du tirailleur et un", "start": 333.88, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00e9morial sera \u00e9rig\u00e9 en hommage aux", "start": 336.0, "duration": 4.24}, {"text": "victimes pour di Bassar professeur de", "start": 337.8, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 tiaro et petite fille de", "start": 340.24, "duration": 4.44}, {"text": "tirailleur c'est un v\u00e9ritable", "start": 341.8, "duration": 5.519}, {"text": "soulagement VI de poser que vient de", "start": 344.68, "duration": 4.6}, {"text": "poser le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je", "start": 347.319, "duration": 5.241}, {"text": "sais que nous avan\u00e7ons un grand donc", "start": 349.28, "duration": 6.44}, {"text": "vers la v\u00e9rit\u00e9 mais \u00e9galement vers le", "start": 352.56, "duration": 5.359}, {"text": "sentiment de souverin\u00e9 et", "start": 355.72, "duration": 5.319}, {"text": "peut-\u00eatrepport plus des rapports entre", "start": 357.919, "duration": 6.041}, {"text": "les pays concern\u00e9s avec la France des", "start": 361.039, "duration": 5.56}, {"text": "rapports beaucoup plus apais\u00e9s les", "start": 363.96, "duration": 4.16}, {"text": "comm\u00e9morations vont se poursuivre ce", "start": 366.599, "duration": 3.16}, {"text": "lundi et mardi avec la tenue d'un", "start": 368.12, "duration": 3.359}, {"text": "colloque international qui r\u00e9unira", "start": 369.759, "duration": 3.961}, {"text": "chercheurs \u00e9crivains et artistes l'un", "start": 371.479, "duration": 3.921}, {"text": "des ateliers sera justement consacr\u00e9 \u00e0", "start": 373.72, "duration": 3.44}, {"text": "la place des tirailleurs Mora tiaroy", "start": 375.4, "duration": 4.079}, {"text": "dans les programmes d'histoire et de", "start": 377.16, "duration": 4.0}, {"text": "leur c\u00f4t\u00e9 les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont", "start": 379.479, "duration": 3.681}, {"text": "franchi une nouvelle \u00e9tape cette semaine", "start": 381.16, "duration": 4.08}, {"text": "dans le processus de reconnaissance dans", "start": 383.16, "duration": 3.52}, {"text": "une lettre adress\u00e9e \u00e0 son homologue", "start": 385.24, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galais Emmanuel Macron a reconnu que", "start": 386.68, "duration": 4.04}, {"text": "les forces fran\u00e7aise avait commis un", "start": 388.96, "duration": 4.679}, {"text": "massacre \u00e0 tiaroy le 1er d\u00e9cembre 44", "start": 390.72, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais", "start": 393.639, "duration": 3.321}, {"text": "demandent une commission d'enqu\u00eate afin", "start": 395.16, "duration": 4.08}, {"text": "de faire toute la lumi\u00e8re pour en parler", "start": 396.96, "duration": 3.88}, {"text": "nous sommes en direct de Dakar avec le", "start": 399.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais Aur\u00e9lien tach\u00e9 \u00e9galement", "start": 400.84, "duration": 3.759}, {"text": "membre de la commission des affaires", "start": 403.16, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale en", "start": 404.599, "duration": 4.081}, {"text": "France bonsoir et merci d'\u00eatre avec nous", "start": 406.039, "duration": 4.28}, {"text": "quand est-ce que verra le jour cette", "start": 408.68, "duration": 4.4}, {"text": "commission d'enqu\u00eate al \u00e9coutez cette", "start": 410.319, "duration": 4.6}, {"text": "commission d'enqu\u00eate verra le jour merci", "start": 413.08, "duration": 3.08}, {"text": "d'abord de votre invitation elle verra", "start": 414.919, "duration": 4.0}, {"text": "le jour au mois de f\u00e9vrier prochain pour", "start": 416.16, "duration": 4.28}, {"text": "une raison simple c'est que nous venons", "start": 418.919, "duration": 4.4}, {"text": "de d\u00e9poser cette commission d'enqu\u00eate la", "start": 420.44, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9solution aujourd'hui m\u00eame puisque nous", "start": 423.319, "duration": 4.0}, {"text": "tenions \u00e0 ce que finalement \u00e7a", "start": 425.56, "duration": 4.359}, {"text": "corresponde aux 80", "start": 427.319, "duration": 6.6}, {"text": "ans du massacre de tiaroy et que d\u00e8s le", "start": 429.919, "duration": 5.921}, {"text": "mois de f\u00e9vrier ce sera la la premi\u00e8re", "start": 433.919, "duration": 2.96}, {"text": "occasion pour l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 435.84, "duration": 2.84}, {"text": "fran\u00e7aise de de statuer sur une nouvelle", "start": 436.879, "duration": 3.241}, {"text": "commission d'enqu\u00eate donc ce sera ce", "start": 438.68, "duration": 3.44}, {"text": "sera en f\u00e9vrier prochain quel sera le", "start": 440.12, "duration": 4.4}, {"text": "principal objectif de cette commission", "start": 442.12, "duration": 5.359}, {"text": "d'enqu\u00eate pour moi l'objectif est tr\u00e8s", "start": 444.52, "duration": 5.32}, {"text": "clair c'est finalement de voir si oui ou", "start": 447.479, "duration": 5.44}, {"text": "non euh et je pense plut\u00f4t que oui mais", "start": 449.84, "duration": 4.4}, {"text": "c'est la commission d'enqu\u00eate qui va le", "start": 452.919, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9finir l'administration fran\u00e7aise", "start": 454.24, "duration": 6.16}, {"text": "finalement a encore des ressources des", "start": 457.039, "duration": 6.16}, {"text": "archives des mat\u00e9riaux qui permettrai", "start": 460.4, "duration": 5.479}, {"text": "aux historiens de faire toute la v\u00e9rit\u00e9", "start": 463.199, "duration": 4.12}, {"text": "des des mat\u00e9riaux des des archives", "start": 465.879, "duration": 3.841}, {"text": "qu'elle n'a pas encore rendu public", "start": 467.319, "duration": 4.201}, {"text": "qu'elle n'a pas encore finalement", "start": 469.72, "duration": 4.12}, {"text": "transmis aux autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaise et", "start": 471.52, "duration": 3.639}, {"text": "notamment \u00e0 la commission qui a \u00e9t\u00e9 mise", "start": 473.84, "duration": 3.28}, {"text": "sur place par le pr\u00e9sident Bassirou du", "start": 475.159, "duration": 3.281}, {"text": "maifa et le Premier ministre Ousman", "start": 477.12, "duration": 3.44}, {"text": "Sonko il y a maintenant quelques", "start": 478.44, "duration": 5.039}, {"text": "semaines quelques mois m\u00eame parce que je", "start": 480.56, "duration": 4.52}, {"text": "crois vraiment que comme l'avait tr\u00e8s", "start": 483.479, "duration": 3.761}, {"text": "bien dit Ousman sko \u00e7a n'est pas au", "start": 485.08, "duration": 5.72}, {"text": "fran\u00e7ais de dire combien il y a eu de", "start": 487.24, "duration": 6.079}, {"text": "victimes c'est au fran\u00e7ais de rendre", "start": 490.8, "duration": 4.88}, {"text": "possible le fait que le travail ici au", "start": 493.319, "duration": 4.84}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal permettent d'\u00e9tablir une v\u00e9rit\u00e9", "start": 495.68, "duration": 4.4}, {"text": "historique et politique et il y a des", "start": 498.159, "duration": 4.201}, {"text": "archives dont nous pensons r\u00e9ellement", "start": 500.08, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elles n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 transmise", "start": 502.36, "duration": 2.799}, {"text": "donc la commission d'enqu\u00eate permettra", "start": 503.96, "duration": 3.519}, {"text": "de les rendre disponibles et de les", "start": 505.159, "duration": 5.44}, {"text": "transmettre ici \u00e0 la comm s\u00e9n\u00e9galaise", "start": 507.479, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur tacher cette demande de", "start": 510.599, "duration": 3.24}, {"text": "commission d'enqu\u00eate intervient 80 ans", "start": 511.759, "duration": 5.001}, {"text": "apr\u00e8s les faits pourquoi", "start": 513.839, "duration": 4.921}, {"text": "maintenant", "start": 516.76, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9coutez moi je ne peux vous r\u00e9pondre", "start": 518.76, "duration": 4.6}, {"text": "qu'\u00e0 l'\u00e9chelle de mon propre engagement", "start": 521.039, "duration": 4.601}, {"text": "politique j'ai beaucoup de mal \u00e0", "start": 523.36, "duration": 3.479}, {"text": "comprendre pourquoi pendant des", "start": 525.64, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9cennies finalement il y a eu du c\u00f4t\u00e9", "start": 526.839, "duration": 7.961}, {"text": "fran\u00e7ais une volont\u00e9 de de finalement", "start": 531.24, "duration": 6.039}, {"text": "colpter un mensonge d'\u00c9tat il n'y a pas", "start": 534.8, "duration": 5.84}, {"text": "eu de mutinerie \u00e0 Caro il y a eu des des", "start": 537.279, "duration": 5.041}, {"text": "soldats qui ont finalement demand\u00e9 le le", "start": 540.64, "duration": 3.639}, {"text": "paiement de leur soldes des soldats qui", "start": 542.32, "duration": 4.28}, {"text": "finalement ont simplement demand\u00e9", "start": 544.279, "duration": 4.8}, {"text": "justice apr\u00e8s avoir combattu et qui", "start": 546.6, "duration": 4.799}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 entendus et je pense qu'", "start": 549.079, "duration": 5.081}, {"text": "il y a une maturit\u00e9 dans la g\u00e9n\u00e9ration", "start": 551.399, "duration": 4.721}, {"text": "politique actuelle qui permet enfin de", "start": 554.16, "duration": 4.239}, {"text": "faire la lumi\u00e8re Aur\u00e9lien tacher merci", "start": 556.12, "duration": 4.159}, {"text": "d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 nos questions au sujet", "start": 558.399, "duration": 3.601}, {"text": "de cette demande d'ouverture d'enqu\u00eate", "start": 560.279, "duration": 4.201}, {"text": "en France au sujet du massacre de tiaroy", "start": 562.0, "duration": 6.12}, {"text": "il y a 80 ans jour pour jour au Tchad le", "start": 564.48, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique M mat Idriss", "start": 568.12, "duration": 3.48}, {"text": "debi vient de confirmer ce soir la", "start": 569.8, "duration": 3.36}, {"text": "rupture de l'accord de coop\u00e9ration", "start": 571.6, "duration": 3.359}, {"text": "militaire avec la France au cours d'un", "start": 573.16, "duration": 4.56}, {"text": "point presse un accord devenu selon lui", "start": 574.959, "duration": 5.44}, {"text": "obsol\u00e8te et qui n'apporte aucune valeur", "start": 577.72, "duration": 5.88}, {"text": "ajout\u00e9e r\u00e9elle sur le terrain fin de", "start": 580.399, "duration": 5.641}, {"text": "citation les principaux groupes arm\u00e9s", "start": 583.6, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9paratistes au Mali annonc\u00e9 hier soir", "start": 586.04, "duration": 4.16}, {"text": "leur alliance au sein de ce qu'il nomme", "start": 588.24, "duration": 4.2}, {"text": "le Front de Lib\u00e9ration de l'Azawad", "start": 590.2, "duration": 3.879}, {"text": "aucune r\u00e9action pour le moment de la", "start": 592.44, "duration": 3.28}, {"text": "part des autorit\u00e9s de bamaco quant \u00e0", "start": 594.079, "duration": 3.561}, {"text": "cette nouvelle entit\u00e9 nous sommes en", "start": 595.72, "duration": 3.96}, {"text": "direct avec notre correspondant r\u00e9g", "start": 597.64, "duration": 4.439}, {"text": "Serge Daniel bonsoir Serge quel est", "start": 599.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'objectif de cette nouvelle coalition", "start": 602.079, "duration": 4.841}, {"text": "alors pr\u00e9cisons d'abord que ce sont cinq", "start": 605.0, "duration": 3.839}, {"text": "groupes arm\u00e9e qui \u00e9taient dans une", "start": 606.92, "duration": 3.8}, {"text": "ancienne coalition qui ont cr\u00e9\u00e9 qui ont", "start": 608.839, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de fusionner pour cr\u00e9er ce qu'ils", "start": 610.72, "duration": 3.76}, {"text": "appellent le front de lib\u00e9ration de", "start": 613.16, "duration": 5.119}, {"text": "laazwad fa alors parmi les les les", "start": 614.48, "duration": 6.72}, {"text": "objectifs c'est de lutter pour la", "start": 618.279, "duration": 5.401}, {"text": "protection des civils disIl contre le", "start": 621.2, "duration": 4.44}, {"text": "groupe paramilitaire Wagner notamment", "start": 623.68, "duration": 3.839}, {"text": "mais surtout le front de lib\u00e9ration de", "start": 625.64, "duration": 5.08}, {"text": "laazwade ambitionne de r\u00e9clamer", "start": 627.519, "duration": 4.841}, {"text": "l'ind\u00e9pendance d'une partie du", "start": 630.72, "duration": 5.08}, {"text": "territoire du nord du Mali donc la ce", "start": 632.36, "duration": 5.24}, {"text": "sont des ind\u00e9pendantistes pour une fois", "start": 635.8, "duration": 3.68}, {"text": "et c'est tr\u00e8s important ce sont des", "start": 637.6, "duration": 3.76}, {"text": "groupes qui sont tous d\u00e9sormais", "start": 639.48, "duration": 3.72}, {"text": "ind\u00e9pendantistes et qui affirment", "start": 641.36, "duration": 3.44}, {"text": "vouloir prendre les armes pour r\u00e9clamer", "start": 643.2, "duration": 3.84}, {"text": "une partie de l'ind\u00e9pendance d'une", "start": 644.8, "duration": 3.88}, {"text": "partie du territoire national et puis", "start": 647.04, "duration": 4.76}, {"text": "parvenir il y a d' la lutte militaire", "start": 648.68, "duration": 5.08}, {"text": "mais \u00e9galement la lutte politique la", "start": 651.8, "duration": 4.2}, {"text": "lutte diplomatique et ils affirment", "start": 653.76, "duration": 4.24}, {"text": "qu'ils vont chercher des soutiens \u00e0", "start": 656.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00e9tranger pour pour pouvoir justement", "start": 658.0, "duration": 5.639}, {"text": "obtenir \u00e0 dis l'autod\u00e9termination", "start": 660.68, "duration": 5.0}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de cette partie du du", "start": 663.639, "duration": 4.961}, {"text": "territoire Malia Serge quelques heures", "start": 665.68, "duration": 5.399}, {"text": "apr\u00e8s cette annonce he ce nouveau front", "start": 668.6, "duration": 5.28}, {"text": "indique avoir \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par une frappe", "start": 671.079, "duration": 4.481}, {"text": "quelles sont les informations que dont", "start": 673.88, "duration": 4.079}, {"text": "vous disposez ce soir alors ce que dit", "start": 675.56, "duration": 3.92}, {"text": "le le communiqu\u00e9 de du Front de", "start": 677.959, "duration": 3.44}, {"text": "lib\u00e9ration de laazwade c'est qu'il y a", "start": 679.48, "duration": 3.84}, {"text": "eu plusieurs frappes de drone", "start": 681.399, "duration": 3.641}, {"text": "synchronis\u00e9 c'est une expression qu'ils", "start": 683.32, "duration": 4.0}, {"text": "utilisent ils disent qu'ils ont au moins", "start": 685.04, "duration": 5.44}, {"text": "SEP combattants qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et que", "start": 687.32, "duration": 5.16}, {"text": "c'est la c'est la mort de leur", "start": 690.48, "duration": 3.96}, {"text": "combattant ne va pas cette mort ne va", "start": 692.48, "duration": 4.56}, {"text": "pas emp\u00eacher le mouvement arm\u00e9 le", "start": 694.44, "duration": 4.399}, {"text": "nouveau mouvement arm\u00e9 d'aller de", "start": 697.04, "duration": 3.84}, {"text": "l'avant pour pouvoironqu\u00e9rir pour PIR", "start": 698.839, "duration": 3.521}, {"text": "avoir l'ind\u00e9pendance d'une partie du", "start": 700.88, "duration": 3.48}, {"text": "Mal\u00e9 alors c'est l'arm\u00e9e malienne", "start": 702.36, "duration": 3.76}, {"text": "d'apr\u00e8s nos informations qui a op\u00e9r\u00e9 ses", "start": 704.36, "duration": 3.2}, {"text": "frappes il n'y a pas encore de", "start": 706.12, "duration": 3.6}, {"text": "communiqu\u00e9 de l'arm\u00e9e malienne mais une", "start": 707.56, "duration": 4.12}, {"text": "source proche des services de s\u00e9curit\u00e9", "start": 709.72, "duration": 4.72}, {"text": "du Mali affirme que leur objectif je", "start": 711.68, "duration": 4.399}, {"text": "cite \u00e9tait de d\u00e9truire des bases", "start": 714.44, "duration": 3.399}, {"text": "terroristes terroristes c'est comme \u00e7a", "start": 716.079, "duration": 4.081}, {"text": "que l'arm\u00e9e malienne appelle les les", "start": 717.839, "duration": 3.8}, {"text": "tous les groupes arm\u00e9s du du nord du", "start": 720.16, "duration": 3.88}, {"text": "Mali Serge Daniel correspondant TV5", "start": 721.639, "duration": 4.64}, {"text": "Monde au Sahel merci Serge pour ces", "start": 724.04, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9cisions l'Afrique du Sud prend les", "start": 726.279, "duration": 4.721}, {"text": "rennes de la pr\u00e9sidence du G20 pour une", "start": 728.72, "duration": 4.2}, {"text": "ann\u00e9e c'est la premi\u00e8re fois qu'un pays", "start": 731.0, "duration": 3.6}, {"text": "africain pr\u00e9side ce forum", "start": 732.92, "duration": 3.44}, {"text": "intergouvernemental qui regroupe les", "start": 734.6, "duration": 3.72}, {"text": "plus grandes \u00e9conomies du monde", "start": 736.36, "duration": 3.919}, {"text": "l'occasion pour la nation arc-en-ciel de", "start": 738.32, "duration": 3.759}, {"text": "mettre en avant des probl\u00e9matiques", "start": 740.279, "duration": 3.68}, {"text": "africaines Gabriel porometo notre", "start": 742.079, "duration": 3.601}, {"text": "correspondant \u00e0 Johannesbourg nous en", "start": 743.959, "duration": 4.56}, {"text": "dit plus comme le pr\u00e9sident sud-africain", "start": 745.68, "duration": 4.8}, {"text": "cyil Rama possa a soulign\u00e9 au sommet de", "start": 748.519, "duration": 3.481}, {"text": "Rio des g\u00e9n\u00e9raux c'est l'occasion pour", "start": 750.48, "duration": 3.32}, {"text": "l'Afrique du Sud de mettre en avant les", "start": 752.0, "duration": 3.88}, {"text": "priorit\u00e9s des pays du Sud global mais", "start": 753.8, "duration": 3.92}, {"text": "surtout du continent africain parmi", "start": 755.88, "duration": 4.04}, {"text": "cell-l\u00e0 l'on trouve l'industrialisation", "start": 757.72, "duration": 4.28}, {"text": "la croissance \u00e9conomique inclusive des", "start": 759.92, "duration": 3.279}, {"text": "politiques efficaces contre le", "start": 762.0, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique la s\u00e9curit\u00e9", "start": 763.199, "duration": 3.561}, {"text": "alimentaire et le d\u00e9veloppement \u00e0", "start": 764.959, "duration": 3.68}, {"text": "travers l'innovation mais l'Afrique du", "start": 766.76, "duration": 3.6}, {"text": "Sud poussera aussi pour lancer des", "start": 768.639, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9formes \u00e9conomiques pour r\u00e9soudre la", "start": 770.36, "duration": 3.64}, {"text": "crise des dettes du", "start": 772.36, "duration": 3.88}, {"text": "continent pendant notre pr\u00e9sidence du", "start": 774.0, "duration": 4.199}, {"text": "G20 il serait incroyable de pouvoir", "start": 776.24, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9velopper un proc\u00e8 des financiers", "start": 778.199, "duration": 3.76}, {"text": "efficac qui pourrai vraiment aider les", "start": 779.839, "duration": 4.041}, {"text": "pays qui sont endett\u00e9s notamment ceux", "start": 781.959, "duration": 3.361}, {"text": "qui ont des probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la", "start": 783.88, "duration": 3.36}, {"text": "solvabilit\u00e9 et \u00e0 la", "start": 785.32, "duration": 4.879}, {"text": "liquidit\u00e9 \u00e7a c'est une de nos priorit\u00e9s", "start": 787.24, "duration": 4.76}, {"text": "mais plus g\u00e9n\u00e9ralement je pense qu'il", "start": 790.199, "duration": 3.561}, {"text": "s'agit d'une opportunit\u00e9 pour l'Afrique", "start": 792.0, "duration": 4.0}, {"text": "du Sud de retrouver son innovation", "start": 793.76, "duration": 4.84}, {"text": "politique son leadership normatif qui", "start": 796.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s influent lors de la premi\u00e8re", "start": 798.6, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9cennie apr\u00e8s la fin de la", "start": 800.48, "duration": 3.64}, {"text": "partide les objectifs actuels r\u00e9former", "start": 804.32, "duration": 3.92}, {"text": "les structures financi\u00e8res", "start": 807.24, "duration": 2.8}, {"text": "internationales comme comme le FMI et", "start": 808.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'Organisation mondiale du commerce et", "start": 810.04, "duration": 3.96}, {"text": "renforcer le soutien aux populations", "start": 812.279, "duration": 3.92}, {"text": "vuln\u00e9rabl de l'Ukraine de la Palestine", "start": 814.0, "duration": 4.279}, {"text": "et du Soudan \u00e0 partir de ce mois-ci", "start": 816.199, "duration": 5.041}, {"text": "jusqu'\u00e0 novembre prochain 130 rencontres", "start": 818.279, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9uniront des leaders techniques et des", "start": 821.24, "duration": 3.599}, {"text": "dirigeants du G20 pour discuter de ces", "start": 823.04, "duration": 3.96}, {"text": "probl\u00e9matique en novembre 2025", "start": 824.839, "duration": 4.0}, {"text": "Johannesbourg accueillera le sommet du", "start": 827.0, "duration": 4.44}, {"text": "G20 pour ensuite passer le relais aux", "start": 828.839, "duration": 4.721}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e0 pr\u00e9sent c'est le moment", "start": 831.44, "duration": 3.839}, {"text": "d'ouvrir notre page consacr\u00e9e \u00e0", "start": 833.56, "duration": 3.399}, {"text": "l'actualit\u00e9 sportive en compagnie de", "start": 835.279, "duration": 3.92}, {"text": "liselor ettia bonsoir liselor bonsoir la", "start": 836.959, "duration": 4.081}, {"text": "mouris et on d\u00e9bute avec de l'athl\u00e9tisme", "start": 839.199, "duration": 3.721}, {"text": "avec aujourd'hui le marathon de Valence", "start": 841.04, "duration": 3.76}, {"text": "oui un marathon qui plus qu'une course", "start": 842.92, "duration": 3.599}, {"text": "est aujourd'hui un symbole de courage et", "start": 844.8, "duration": 4.56}, {"text": "d'unit\u00e9 pour les populations apr\u00e8s les", "start": 846.519, "duration": 4.641}, {"text": "inondations meurtri\u00e8res dans cette ville", "start": 849.36, "duration": 3.96}, {"text": "qui avait entra\u00een\u00e9 la mort de plus de", "start": 851.16, "duration": 5.599}, {"text": "200 personnes il y a un mois 35000", "start": 853.32, "duration": 4.879}, {"text": "sportifs \u00e9taient au d\u00e9part de ce", "start": 856.759, "duration": 3.681}, {"text": "marathon dans la course \u00e9lite", "start": 858.199, "duration": 5.281}, {"text": "professionnelle en 2h 2 minutes et 5 c\u00e8", "start": 860.44, "duration": 5.72}, {"text": "le Kenan Sabastian saw\u00e9 a franchi le", "start": 863.48, "duration": 4.96}, {"text": "premier la ligne d'arriv\u00e9e il devient le", "start": 866.16, "duration": 4.72}, {"text": "meilleur performeur mondial de l'ann\u00e9e", "start": 868.44, "duration": 5.16}, {"text": "puis chez les femmes alemou mergetou a", "start": 870.88, "duration": 5.12}, {"text": "domin\u00e9 les d\u00e9bats l'\u00c9thiopienne l'a", "start": 873.6, "duration": 5.359}, {"text": "emport\u00e9 avec un chrono de 2h 16 minutes", "start": 876.0, "duration": 5.839}, {"text": "et 49 cen\u00e8 et ce dimanche liselor le", "start": 878.959, "duration": 4.44}, {"text": "quotidien fran\u00e7ais l'\u00e9quipe consacre", "start": 881.839, "duration": 3.0}, {"text": "deux pages au prix de litt\u00e9rature", "start": 883.399, "duration": 3.56}, {"text": "sportive l'un d'entre eux a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0", "start": 884.839, "duration": 4.601}, {"text": "la journaliste Liliane Tr\u00e9visan et", "start": 886.959, "duration": 4.041}, {"text": "l'ancienne basketteuse fran\u00e7aise Pauline", "start": 889.44, "duration": 3.44}, {"text": "etcambi pour leur livre intitul\u00e9 ma", "start": 891.0, "duration": 4.0}, {"text": "promesse en h\u00e9ritage oui ce livre qui a", "start": 892.88, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en avril aux \u00e9ditions enfora", "start": 895.0, "duration": 5.36}, {"text": "re\u00e7u ce vendredi dit le prix sport", "start": 897.8, "duration": 5.2}, {"text": "scriptum d\u00e9cern\u00e9 par la Fondation de la", "start": 900.36, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7aise des jeux et l'Union des", "start": 903.0, "duration": 4.6}, {"text": "journalistes de sport en France dans cet", "start": 905.24, "duration": 4.56}, {"text": "ouvrage Pauline et kambi qui est n\u00e9e de", "start": 907.6, "duration": 4.44}, {"text": "l'union d'un p\u00e8re camerounais et d'une", "start": 909.8, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e8re fran\u00e7aise ancienne capitaine de", "start": 912.04, "duration": 4.719}, {"text": "l'\u00e9quipe de baskette de France raconte", "start": 914.24, "duration": 5.44}, {"text": "comment elle a surv\u00e9cu \u00e0 l'inceste elle", "start": 916.759, "duration": 4.721}, {"text": "elle \u00e9tait venue nous en parler sur ce", "start": 919.68, "duration": 4.079}, {"text": "plateau il y a 3 ans \u00e0 l'issue d'un", "start": 921.48, "duration": 4.88}, {"text": "reportage que nous lui avions consacr\u00e9", "start": 923.759, "duration": 4.681}, {"text": "pour bien comprendre je vous propose de", "start": 926.36, "duration": 4.36}, {"text": "le", "start": 928.44, "duration": 6.0}, {"text": "ir le 3 f\u00e9vrier \u00e0 la une du premier", "start": 930.72, "duration": 5.96}, {"text": "quotidien sportif fran\u00e7ais la nouvelle", "start": 934.44, "duration": 4.12}, {"text": "fait l'effet d'une bombe", "start": 936.68, "duration": 3.959}, {"text": "paulineekambi ancienne capitaine de", "start": 938.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9quipe de France de basket r\u00e9v\u00e8le", "start": 940.639, "duration": 4.601}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9 par son", "start": 942.92, "duration": 4.24}, {"text": "p\u00e8re en", "start": 945.24, "duration": 4.8}, {"text": "1977 alors qu'elle est \u00e2g\u00e9e de 14 ans et", "start": 947.16, "duration": 5.08}, {"text": "demi et \u00e9tudie \u00e0 l'INSEP l'\u00e9cole de", "start": 950.04, "duration": 5.039}, {"text": "l'\u00e9lite du sport par un matin d'automne", "start": 952.24, "duration": 5.76}, {"text": "sa vie bascule j'\u00e9tais chez moi et chez", "start": 955.079, "duration": 5.12}, {"text": "nous chez mes parents et que mon p\u00e8re", "start": 958.0, "duration": 4.199}, {"text": "est venu un matin m'embrasser sur la", "start": 960.199, "duration": 4.481}, {"text": "bouche alors que c'est il \u00e9tait jamais", "start": 962.199, "duration": 4.721}, {"text": "rentr\u00e9 dans ma chambre jamais il avait", "start": 964.68, "duration": 3.32}, {"text": "eu des gestes", "start": 966.92, "duration": 3.279}, {"text": "affectueux de m\u00eame dire bonjour au", "start": 968.0, "duration": 4.759}, {"text": "revoir en nous embrassant mes fr\u00e8res et", "start": 970.199, "duration": 5.2}, {"text": "moi choqu\u00e9 l'adolescente solicite", "start": 972.759, "duration": 4.961}, {"text": "imm\u00e9diatement l'aide de sa m\u00e8re elle", "start": 975.399, "duration": 3.961}, {"text": "s'est mise en col\u00e8re donc \u00e7a m'a", "start": 977.72, "duration": 3.4}, {"text": "vraiment surprise parce je dit mais", "start": 979.36, "duration": 3.12}, {"text": "pourquoi se met-elle en col\u00e8re dans ces", "start": 981.12, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tats l\u00e0 et toute la journ\u00e9e donc moi \u00e7a", "start": 982.48, "duration": 5.719}, {"text": "m'a angoiss\u00e9 je suis m\u00eame j'ai m\u00eame", "start": 985.6, "duration": 3.88}, {"text": "culpabilis\u00e9", "start": 988.199, "duration": 3.12}, {"text": "de lui en avoir parl\u00e9 et ma m\u00e8re elle", "start": 989.48, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9tait complice parce que ben mon p\u00e8re", "start": 991.319, "duration": 4.681}, {"text": "m'imposait \u00e7a je lui en ai parl\u00e9 elle", "start": 993.839, "duration": 5.68}, {"text": "n'a pas bouger plus que \u00e7a a rien dit et", "start": 996.0, "duration": 5.72}, {"text": "les Tau se resserrent autour de Pauline", "start": 999.519, "duration": 4.481}, {"text": "en pleine semaine son p\u00e8re se met \u00e0", "start": 1001.72, "duration": 5.16}, {"text": "roder sur le campus de l'\u00e9cole il m'", "start": 1004.0, "duration": 4.759}, {"text": "arrivait de", "start": 1006.88, "duration": 5.72}, {"text": "voir sa voiture en planque devant la", "start": 1008.759, "duration": 5.921}, {"text": "salle de sport code je vivais \u00e0 la fois", "start": 1012.6, "duration": 6.96}, {"text": "le bonheur d'\u00eatre ici \u00e0 linsep pour pour", "start": 1014.68, "duration": 7.68}, {"text": "pour ma carri\u00e8re sportive et quand je", "start": 1019.56, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9couvrais mon p\u00e8re en plan que \u00e7a me", "start": 1022.36, "duration": 4.839}, {"text": "ramenait donc au crime qui enfin il y a", "start": 1024.0, "duration": 4.799}, {"text": "l'\u00e9preuve que je subissais donc", "start": 1027.199, "duration": 4.561}, {"text": "l'inceste dans le centre sportif", "start": 1028.799, "duration": 4.801}, {"text": "personne ne se doute du cauchemar que", "start": 1031.76, "duration": 5.279}, {"text": "vit la jeune fille jusqu'au jour o\u00f9 dans", "start": 1033.6, "duration": 5.92}, {"text": "ce gymnase elle craque \u00e0 la fin d'un", "start": 1037.039, "duration": 4.28}, {"text": "entra\u00eenement mes entra\u00eeneurs m'ont", "start": 1039.52, "duration": 5.679}, {"text": "demand\u00e9 ce que j'avais j'ai j'ai je me", "start": 1041.319, "duration": 5.401}, {"text": "souviens avoir r\u00e9pondu j'ai envie de me", "start": 1045.199, "duration": 4.041}, {"text": "suicider j'ai sorti toute mon histoire", "start": 1046.72, "duration": 4.079}, {"text": "tout ce que je vivais l'enfer que je", "start": 1049.24, "duration": 5.16}, {"text": "vivais chez moi par mon p\u00e8re qui me", "start": 1050.799, "duration": 5.361}, {"text": "violait tous les dimanches quand je", "start": 1054.4, "duration": 3.68}, {"text": "rentrais \u00e0 la", "start": 1056.16, "duration": 5.16}, {"text": "maison Pauline re\u00e7oit alors un soutien", "start": 1058.08, "duration": 5.28}, {"text": "sans limite de ses entra\u00eeneurs", "start": 1061.32, "duration": 4.44}, {"text": "l'adolescente se sent \u00e9couter pour la", "start": 1063.36, "duration": 5.4}, {"text": "premi\u00e8re fois ses \u00e9ducateurs deviennent", "start": 1065.76, "duration": 5.64}, {"text": "ses parents d'adoption ses co\u00e9quipi\u00e8res", "start": 1068.76, "duration": 5.76}, {"text": "sa famille de c\u0153ur gr\u00e2ce au sport elle", "start": 1071.4, "duration": 6.0}, {"text": "survit se forge un mental de guerri\u00e8re", "start": 1074.52, "duration": 5.36}, {"text": "et se lance de nouveaux d\u00e9fi ah ben \u00e7a y", "start": 1077.4, "duration": 4.759}, {"text": "est des", "start": 1079.88, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelles parmi ces plus grandes", "start": 1082.159, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9ussites un record de s\u00e9lection chez", "start": 1084.2, "duration": 5.8}, {"text": "les Bleus d\u00e9tenu pendant 20 ans voil\u00e0", "start": 1086.72, "duration": 5.199}, {"text": "ben merci les filles puis bon courage", "start": 1090.0, "duration": 5.0}, {"text": "pour vous \u00e0 58 ans Pauline et CAMBI", "start": 1091.919, "duration": 5.321}, {"text": "aujourd'hui chef d'entreprise a d\u00e9cid\u00e9", "start": 1095.0, "duration": 5.799}, {"text": "de parler son combat t\u00e9moign\u00e9 et montrer", "start": 1097.24, "duration": 6.0}, {"text": "que la honte et la culpabilit\u00e9 pour les", "start": 1100.799, "duration": 6.281}, {"text": "victimes d'inceste doivent changer de", "start": 1103.24, "duration": 6.679}, {"text": "camp voil\u00e0 pour son combat un contre", "start": 1107.08, "duration": 6.4}, {"text": "l'inceste Pauline eekambi et Liliane", "start": 1109.919, "duration": 6.201}, {"text": "tr\u00e9visance sa coauteur recevont leur", "start": 1113.48, "duration": 4.64}, {"text": "prix le 14 d\u00e9cembre prochain c'\u00e9tait la", "start": 1116.12, "duration": 3.799}, {"text": "page des sport en compagnie de lzelor et", "start": 1118.12, "duration": 3.0}, {"text": "tiia merci lzelor et \u00e0 la semaine", "start": 1119.919, "duration": 2.801}, {"text": "prochaine merci \u00e0 la semaine prochaine", "start": 1121.12, "duration": 3.0}, {"text": "fin de la premi\u00e8re partie de votre", "start": 1122.72, "duration": 3.84}, {"text": "journal place au", "start": 1124.12, "duration": 6.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1126.56, "duration": 6.479}, {"text": "mag ce soir nous recevons une des plus", "start": 1130.28, "duration": 4.8}, {"text": "belles voix du Zou nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 1133.039, "duration": 3.961}, {"text": "en C\u00f4te d'Ivoire et au S\u00e9n\u00e9gal onuront", "start": 1135.08, "duration": 4.2}, {"text": "l'occasion de vibrer d\u00e9but 2020 5", "start": 1137.0, "duration": 4.4}, {"text": "puisqu'elle sera de passage \u00e0 Abidjan et", "start": 1139.28, "duration": 4.759}, {"text": "Dakar pour chanter entre autres", "start": 1141.4, "duration": 8.12}, {"text": "ceci cont toi et moi un jour \u00e7a va", "start": 1144.039, "duration": 8.88}, {"text": "coller ch\u00e9rie tu sais de toi je ne peux", "start": 1149.52, "duration": 5.32}, {"text": "plus me", "start": 1152.919, "duration": 5.561}, {"text": "d\u00e9coller je me suis entr\u00e9 \u00e0 tonort je ne", "start": 1154.84, "duration": 6.079}, {"text": "veux plus me", "start": 1158.48, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9coller dis-moi qu're toi et moi un", "start": 1160.919, "duration": 6.561}, {"text": "jour \u00e7a va", "start": 1164.36, "duration": 3.12}, {"text": "coller je ne suis", "start": 1167.72, "duration": 5.68}, {"text": "pasis ancr\u00e9 \u00e0 ton port vous avez sans", "start": 1170.76, "duration": 5.399}, {"text": "doute reconnu le tube le titre phare de", "start": 1173.4, "duration": 5.2}, {"text": "Fanny J la diva guanz du Zou qui est", "start": 1176.159, "duration": 4.281}, {"text": "notre invit\u00e9 ce soir fan bonsoir et", "start": 1178.6, "duration": 3.959}, {"text": "merci d'\u00eatre avec nous bonsoir que", "start": 1180.44, "duration": 4.28}, {"text": "repr\u00e9sente ce titre pour vous 17 ans", "start": 1182.559, "duration": 2.881}, {"text": "apr\u00e8s", "start": 1184.72, "duration": 2.72}, {"text": "l'avoir je crois que c'est le d\u00e9but de", "start": 1185.44, "duration": 4.64}, {"text": "tout c'est aussi la cons\u00e9cration pour", "start": 1187.44, "duration": 5.64}, {"text": "moi en tant qu'artiste parce que j'ai", "start": 1190.08, "duration": 5.24}, {"text": "voyag\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment et j'ai connu gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1193.08, "duration": 5.12}, {"text": "ancrat en for le le continent africain", "start": 1195.32, "duration": 5.28}, {"text": "donc ce qui \u00e9tait inconcevable pour moi", "start": 1198.2, "duration": 4.8}, {"text": "alors justement vous y serez en f\u00e9vrier", "start": 1200.6, "duration": 4.52}, {"text": "prochain le 1er et le 8 f\u00e9vrier prochain", "start": 1203.0, "duration": 4.799}, {"text": "d'abord \u00e0 Abidjan et ensuite \u00e0 Dakar", "start": 1205.12, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi avoir choisi ces villees que", "start": 1207.799, "duration": 3.641}, {"text": "repr\u00e9sentet-elle pour vous je pense que", "start": 1209.28, "duration": 4.48}, {"text": "c'est le centre de l'Afrique hein", "start": 1211.44, "duration": 4.88}, {"text": "Abidjan Dakar je crois que quand on", "start": 1213.76, "duration": 4.159}, {"text": "passe par l\u00e0 on est oblig\u00e9 de passer", "start": 1216.32, "duration": 3.04}, {"text": "partout ailleurs m\u00eame si j'ai eu", "start": 1217.919, "duration": 3.481}, {"text": "l'occasion durant ma carri\u00e8re de faire", "start": 1219.36, "duration": 3.319}, {"text": "toute l'Afrique", "start": 1221.4, "duration": 3.519}, {"text": "francophone je suis contente de revenir", "start": 1222.679, "duration": 3.88}, {"text": "plus de 10 ans apr\u00e8s pour pouvoir", "start": 1224.919, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9senter un concert en live ce qui", "start": 1226.559, "duration": 4.441}, {"text": "n'arrive pas \u00e9norm\u00e9ment aux artistes de", "start": 1228.96, "duration": 5.0}, {"text": "zou et puis de pouvoir partager \u00e0", "start": 1231.0, "duration": 5.799}, {"text": "nouveau avec mon public africain mon", "start": 1233.96, "duration": 4.8}, {"text": "amour du Zou alors justement vous y", "start": 1236.799, "duration": 3.481}, {"text": "serez dans le cadre de votre tourn\u00e9e qui", "start": 1238.76, "duration": 4.32}, {"text": "a d\u00e9but\u00e9 au mois de novembre dernier", "start": 1240.28, "duration": 4.24}, {"text": "pour nos fans africains qui nous", "start": 1243.08, "duration": 2.959}, {"text": "regardent peut-\u00eatre ce soir qu'est-ce", "start": 1244.52, "duration": 2.6}, {"text": "que vous leur r\u00e9servez qu'est-ce que", "start": 1246.039, "duration": 2.921}, {"text": "vous leur pr\u00e9parez pour ce retour sur le", "start": 1247.12, "duration": 4.36}, {"text": "continent africain alors je leur pr\u00e9pare", "start": 1248.96, "duration": 5.0}, {"text": "surtout un spectacle plein d'amour un", "start": 1251.48, "duration": 4.96}, {"text": "spectacle rempli de rythme comme je", "start": 1253.96, "duration": 4.28}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure venir avec mes", "start": 1256.44, "duration": 4.52}, {"text": "propres musicien pour pouvoir f\u00eater avec", "start": 1258.24, "duration": 6.04}, {"text": "eux le Z c'est extraordinaire donc venez", "start": 1260.96, "duration": 5.32}, {"text": "parce que il y aura de l'ambiance et", "start": 1264.28, "duration": 4.36}, {"text": "puis je serai l\u00e0 il faut qu'on fait tout", "start": 1266.28, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e7a ensemble alors n vos fans nos", "start": 1268.64, "duration": 3.919}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs notamment vous", "start": 1271.559, "duration": 2.761}, {"text": "connaissent \u00e0 travers ce titre en cr\u00e9 \u00e0", "start": 1272.559, "duration": 3.161}, {"text": "ton P mais il n'y a pas que cel il y a", "start": 1274.32, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9galement ma partition il y a \u00e9galement", "start": 1275.72, "duration": 4.439}, {"text": "beaucoup vous avez trois albums \u00e0 votre", "start": 1278.039, "duration": 3.52}, {"text": "votre actif comment est-ce que vous", "start": 1280.159, "duration": 4.12}, {"text": "expliquez que ce titre soit celui avec", "start": 1281.559, "duration": 4.641}, {"text": "lequel on vous identifie le plus en", "start": 1284.279, "duration": 3.52}, {"text": "Afrique et m\u00eame ailleurs dans le monde", "start": 1286.2, "duration": 3.719}, {"text": "je crois que \u00e7a s'explique pas il y a", "start": 1287.799, "duration": 4.161}, {"text": "des choses qui se font comme \u00e7a il y a", "start": 1289.919, "duration": 4.521}, {"text": "des choses qui viennent du divin on va", "start": 1291.96, "duration": 5.319}, {"text": "dire les r\u00e9seaux sociaux peuvent aider", "start": 1294.44, "duration": 5.64}, {"text": "ont beaucoup aider en CRAT temp pour s", "start": 1297.279, "duration": 6.441}, {"text": "retrouver\u00e9 \u00e0 faire plusieurs trends et", "start": 1300.08, "duration": 5.599}, {"text": "je crois que c'est ce qui a aid\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 1303.72, "duration": 4.079}, {"text": "faire revenir un peu les choses est-ce", "start": 1305.679, "duration": 3.12}, {"text": "que est-ce que vous vous rappelez la", "start": 1307.799, "duration": 2.961}, {"text": "premi\u00e8re fois que vous l'avez chant\u00e9 que", "start": 1308.799, "duration": 3.76}, {"text": "vous \u00eates produit avec ce titre en", "start": 1310.76, "duration": 5.68}, {"text": "Afrique euh oui c'\u00e9tait c'\u00e9tait en", "start": 1312.559, "duration": 6.521}, {"text": "Guin\u00e9e conacri j'\u00e9tais venu pour", "start": 1316.44, "duration": 6.16}, {"text": "le concert de sekuba bombino et j'avais", "start": 1319.08, "duration": 5.76}, {"text": "eu la chance d'\u00eatre invit\u00e9 et l\u00e0 j'ai", "start": 1322.6, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9couvert que bah", "start": 1324.84, "duration": 4.4}, {"text": "audel\u00e0 de de la Guyenne au-del\u00e0 des", "start": 1326.52, "duration": 5.039}, {"text": "Antilles au-del\u00e0 de Paris ma musique", "start": 1329.24, "duration": 4.72}, {"text": "avait fait son trou quelque part en", "start": 1331.559, "duration": 4.521}, {"text": "Afrique c'\u00e9tait juste exceptionnel alors", "start": 1333.96, "duration": 3.959}, {"text": "il y a ancr\u00e9 \u00e0 ton port mais ce n'est", "start": 1336.08, "duration": 3.719}, {"text": "pas votre seul titre le public", "start": 1337.919, "duration": 3.601}, {"text": "habidjanais ou encore d'accord pourra", "start": 1339.799, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9galement compter sur vous pour chanter", "start": 1341.52, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre aim\u00e9 un de vos derniers Kip on", "start": 1344.039, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9coute", "start": 1346.24, "duration": 3.0}, {"text": "c'est bien je suis", "start": 1349.36, "duration": 6.919}, {"text": "fatigu\u00e9att je veux \u00eatre", "start": 1352.64, "duration": 7.88}, {"text": "aim\u00e9 je voudrais \u00eatre aimer \u00ea", "start": 1356.279, "duration": 7.801}, {"text": "aimer je veux \u00eatre", "start": 1360.52, "duration": 5.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1364.08, "duration": 6.64}, {"text": "aimer je veuxador", "start": 1366.44, "duration": 4.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1372.82, "duration": 9.14}, {"text": "\u00eatre aim\u00e9 un des derniers titres de", "start": 1380.279, "duration": 4.4}, {"text": "notre invit\u00e9 fan J pour vous c'est", "start": 1381.96, "duration": 5.24}, {"text": "toujours un plaisir de vous produire sur", "start": 1384.679, "duration": 6.321}, {"text": "le continent africain oui toujours et", "start": 1387.2, "duration": 5.68}, {"text": "c'est pas qu place le continent africain", "start": 1391.0, "duration": 4.08}, {"text": "a-t-il dans vos cr\u00e9ations dans votre", "start": 1392.88, "duration": 4.96}, {"text": "inspiration en tant qu'artiste d\u00e9j\u00e0", "start": 1395.08, "duration": 6.64}, {"text": "arriver \u00e0 y \u00eatre c'est \u00e9norme parce que", "start": 1397.84, "duration": 6.64}, {"text": "Kassav a fait ce qu'il a fait c'est\u00e0dire", "start": 1401.72, "duration": 7.72}, {"text": "le groupe Kassav a import\u00e9 le Z national", "start": 1404.48, "duration": 7.319}, {"text": "et il y a eu quelques artistes comme moi", "start": 1409.44, "duration": 5.44}, {"text": "comme Princess comme Leila Chico ou", "start": 1411.799, "duration": 5.081}, {"text": "d'autres qui ont eu la chance de pouvoir", "start": 1414.88, "duration": 4.48}, {"text": "se produire et d'\u00eatre accept\u00e9 on va dire", "start": 1416.88, "duration": 5.159}, {"text": "un peu dans la culture africaine et", "start": 1419.36, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'huifin moi de faire partie de ce", "start": 1422.039, "duration": 5.721}, {"text": "palmar\u00e8s l\u00e0 de cette petite partie des", "start": 1424.559, "duration": 5.72}, {"text": "Antilles de la Guyenne en Afrique c'est", "start": 1427.76, "duration": 4.279}, {"text": "c'est vraiment fau et musicalement", "start": 1430.279, "duration": 4.28}, {"text": "parlant les sonorit\u00e9s les rythmes", "start": 1432.039, "duration": 3.841}, {"text": "africains de quelle mani\u00e8re qui vous", "start": 1434.559, "duration": 3.961}, {"text": "inspire dans vos cr\u00e9ations je pense que", "start": 1435.88, "duration": 4.72}, {"text": "musique se m\u00e9lange la musique se m\u00e9lange", "start": 1438.52, "duration": 4.0}, {"text": "on est toujours influenc\u00e9e par il a en", "start": 1440.6, "duration": 3.559}, {"text": "prend une guitare Jacob il l'a dit par", "start": 1442.52, "duration": 4.519}, {"text": "exemple il a v\u00e9cu des ann\u00e9es au S\u00e9n\u00e9gal", "start": 1444.159, "duration": 5.481}, {"text": "et quand il est revenu et qu'il a fond\u00e9", "start": 1447.039, "duration": 5.481}, {"text": "le groupe cassa avec avec Joceline et", "start": 1449.64, "duration": 5.84}, {"text": "d'autres ben il a \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 par \u00e7a et", "start": 1452.52, "duration": 4.279}, {"text": "je pense que la musique de fa\u00e7on", "start": 1455.48, "duration": 3.199}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale elle se m\u00e9lange", "start": 1456.799, "duration": 5.76}, {"text": "donc la musique africaine a inspir\u00e9 et \u00e0", "start": 1458.679, "duration": 6.041}, {"text": "\u00e0 impactter le zou que je fais", "start": 1462.559, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui alors je le disais hein vous", "start": 1464.72, "duration": 4.959}, {"text": "avez trois albums \u00e0 votre actif \u00e0 qu 4e", "start": 1466.399, "duration": 6.28}, {"text": "et ben on travaille dessus est-ce qu'il", "start": 1469.679, "duration": 4.521}, {"text": "y aura des sonorit\u00e9s africaines est-ce", "start": 1472.679, "duration": 2.321}, {"text": "que vous pouvez nous dire quelques", "start": 1474.2, "duration": 3.32}, {"text": "petits secrets des featuring il y aura", "start": 1475.0, "duration": 4.48}, {"text": "des featuring notamment avec des", "start": 1477.52, "duration": 4.68}, {"text": "artistes de C\u00f4te d'Ivoire du S\u00e9n\u00e9gal et", "start": 1479.48, "duration": 5.48}, {"text": "d'autres encore euh j'ai la chance", "start": 1482.2, "duration": 6.04}, {"text": "d'avoir sur cet album diaman Express qui", "start": 1484.96, "duration": 5.56}, {"text": "est un grand artiste du S\u00e9n\u00e9gal j'ai", "start": 1488.24, "duration": 6.319}, {"text": "collabor\u00e9 aussi avec Jos\u00e9 la reine de la", "start": 1490.52, "duration": 7.24}, {"text": "C\u00f4te d'Ivoire voil\u00e0 et puis ben", "start": 1494.559, "duration": 5.441}, {"text": "forc\u00e9ment on a commenc\u00e9 \u00e0 travailler", "start": 1497.76, "duration": 4.96}, {"text": "aussi avec l'homme qu'on appelle Fali pa", "start": 1500.0, "duration": 5.76}, {"text": "aussi sur quelques projets donc bon", "start": 1502.72, "duration": 5.24}, {"text": "comme je disait tout \u00e0 l'heure la", "start": 1505.76, "duration": 4.0}, {"text": "musique africaine influence", "start": 1507.96, "duration": 3.8}, {"text": "n\u00e9cessairement tout ce qu'on fait et", "start": 1509.76, "duration": 4.2}, {"text": "c'est vraiment un plaisir pour nous de", "start": 1511.76, "duration": 3.399}, {"text": "et bien vous viendra nous le pr\u00e9senter", "start": 1513.96, "duration": 3.28}, {"text": "sur le plateau journalarique ce 4e album", "start": 1515.159, "duration": 4.201}, {"text": "fan merci d'\u00eatre venu nous parler de", "start": 1517.24, "duration": 3.72}, {"text": "votre future tourn\u00e9e qui passera", "start": 1519.36, "duration": 3.36}, {"text": "notamment par Dakar et Abidjan ce sera", "start": 1520.96, "duration": 3.719}, {"text": "en f\u00e9vrier prochain on va se quitter en", "start": 1522.72, "duration": 3.439}, {"text": "musique avec vous avec les images du", "start": 1524.679, "duration": 4.0}, {"text": "clip l'amour et la passion quand nos", "start": 1526.159, "duration": 4.561}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs je le remercie pour leur", "start": 1528.679, "duration": 5.201}, {"text": "fid\u00e9lit\u00e9 je leur dis \u00e0", "start": 1530.72, "duration": 3.16}, {"text": "[Musique]", "start": 1539.41, "duration": 12.05}, {"text": "demain", "start": 1552.32, "duration": 7.44}, {"text": "nou qui fait de nous les \u00e9trangers", "start": 1554.559, "duration": 5.201}, {"text": "en temps pour les destin\u00e9 en temps pour", "start": 1559.96, "duration": 9.079}, {"text": "vivre n cacher", "start": 1564.679, "duration": 4.36}, {"text": "pour part si des fois", "start": 1570.76, "duration": 6.919}, {"text": "faitention me", "start": 1575.399, "duration": 7.081}, {"text": "fait quit\u00e9 tout comm", "start": 1577.679, "duration": 4.801}]}