{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron a r\u00e9pondu aux questions", "start": 0.0, "duration": 3.959}, {"text": "du journal pour enfants pif et \u00e7a fait", "start": 1.74, "duration": 3.78}, {"text": "beaucoup parler alors les questions ont", "start": 3.959, "duration": 3.181}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pos\u00e9es par des jeunes lecteurs du", "start": 5.52, "duration": 3.42}, {"text": "journal le 20 f\u00e9vrier mais l'interview", "start": 7.14, "duration": 3.9}, {"text": "sort aujourd'hui parmi eux M\u00e9lina \u00e9l\u00e8ve", "start": 8.94, "duration": 4.26}, {"text": "de 4e a demand\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron s'il", "start": 11.04, "duration": 3.66}, {"text": "pourrait quitter son poste de pr\u00e9sident", "start": 13.2, "duration": 3.78}, {"text": "en plein mandat et \u00e0 cette question et", "start": 14.7, "duration": 4.14}, {"text": "bien Emmanuel Macron a r\u00e9pondu je cite", "start": 16.98, "duration": 3.36}, {"text": "si tu le quittes c'est qu'il peut y", "start": 18.84, "duration": 3.24}, {"text": "avoir une \u00e9norme crise et que tu es", "start": 20.34, "duration": 4.14}, {"text": "emp\u00each\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 tu remets ton", "start": 22.08, "duration": 4.619}, {"text": "mandat aux Fran\u00e7ais et le peuple vote \u00e0", "start": 24.48, "duration": 3.6}, {"text": "nouveau alors \u00e9videmment \u00e7a ne veut", "start": 26.699, "duration": 3.061}, {"text": "absolument pas dire qu'Emmanuel Macron", "start": 28.08, "duration": 3.3}, {"text": "va d\u00e9missionner c'est m\u00eame extr\u00eamement", "start": 29.76, "duration": 3.6}, {"text": "peu probable pour autant cette r\u00e9ponse", "start": 31.38, "duration": 3.42}, {"text": "r\u00e9sonne particuli\u00e8rement dans le", "start": 33.36, "duration": 3.66}, {"text": "contexte actuel un contexte tr\u00e8s tendu", "start": 34.8, "duration": 4.02}, {"text": "avec les manifestations c'est la semaine", "start": 37.02, "duration": 3.18}, {"text": "en revanche d'ailleurs pas de question", "start": 38.82, "duration": 2.82}, {"text": "sur la r\u00e9forme des retraites dans cette", "start": 40.2, "duration": 3.06}, {"text": "interview d'ailleurs l'interview a eu", "start": 41.64, "duration": 3.84}, {"text": "lieu avant l'utilisation du 49-3 ou", "start": 43.26, "duration": 4.319}, {"text": "encore les motion de censure rejet\u00e9es il", "start": 45.48, "duration": 3.78}, {"text": "explique par contre \u00eatre parfois frustr\u00e9", "start": 47.579, "duration": 3.541}, {"text": "je cite par les choses qui ne vont pas", "start": 49.26, "duration": 3.959}, {"text": "assez vite en France alors l'interview a", "start": 51.12, "duration": 3.48}, {"text": "fait beaucoup r\u00e9agir alors que le", "start": 53.219, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sident prend tr\u00e8s peu la parole en ce", "start": 54.6, "duration": 4.04}, {"text": "moment", "start": 56.579, "duration": 2.061}]}