{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 4.96}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 5.0, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 6.2, "duration": 4.36}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur St\u00e9phane Delautrette ", "start": 10.6, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 12.4, "duration": 8.48}, {"text": " - St\u00e9phane Delautrette: \n Merci, madame ", "start": 20.92, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 21.96, "duration": 5.56}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n aujourd'hui s'ouvre ", "start": 27.56, "duration": 2.6}, {"text": " le 106e Congr\u00e8s \n des maires de France. ", "start": 30.2, "duration": 4.96}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n nos 500.000 maires, ", "start": 35.2, "duration": 6.48}, {"text": " adjoints et conseillers \n municipaux ", "start": 41.72, "duration": 1.24}, {"text": " qui s'engagent \n au quotidien ", "start": 43.0, "duration": 1.96}, {"text": " en toutes circonstances, \n parfois ", "start": 45.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toute heure du jour \n et de la nuit. ", "start": 46.04, "duration": 1.76}, {"text": " Heureusement qu'ils sont l\u00e0. ", "start": 47.84, "duration": 1.2}, {"text": " Aussi, ils m\u00e9ritent \n d'\u00eatre soutenus. ", "start": 49.08, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, ils sont en col\u00e8re. ", "start": 50.12, "duration": 1.08}, {"text": " Le ton monte. ", "start": 51.24, "duration": 5.32}, {"text": " Depuis deux semaines, \n ils vous interpellent. ", "start": 56.6, "duration": 4.2}, {"text": " Fermetures de mairies, \n manifestation ", "start": 60.84, "duration": 1.88}, {"text": " devant les pr\u00e9fectures... ", "start": 62.76, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a une heure, \n ils \u00e9taient plusieurs milliers ", "start": 65.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 manifester. ", "start": 67.28, "duration": 3.88}, {"text": " Que demandent-ils? ", "start": 71.2, "duration": 3.04}, {"text": " Pouvoir agir, \n qu'on leur garantisse ", "start": 74.28, "duration": 1.32}, {"text": " les moyens de faire \n ce pourquoi ", "start": 75.64, "duration": 1.16}, {"text": " ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus. ", "start": 76.84, "duration": 1.8}, {"text": " C'est bien ce dont vous voulez \n les priver. ", "start": 78.68, "duration": 8.92}, {"text": " 5 milliards d'euros \n d'\u00e9conomie annonc\u00e9s, ", "start": 87.64, "duration": 1.0}, {"text": " 10 milliards en r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 88.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable hold-up. ", "start": 89.72, "duration": 1.0}, {"text": " Pendant les d\u00e9bats \n budg\u00e9taires, ", "start": 90.76, "duration": 8.68}, {"text": " nous avons trouv\u00e9 \n sur ces bancs la majorit\u00e9 ", "start": 99.48, "duration": 1.6}, {"text": " pour soutenir nos collectivit\u00e9s. ", "start": 101.12, "duration": 3.68}, {"text": " Le rejet final du projet \n de loi Finance ", "start": 104.84, "duration": 3.04}, {"text": " ne saurait balayer \n cet espoir ", "start": 107.92, "duration": 1.04}, {"text": " alors que les \u00e9lus \n sont dans l'attente. ", "start": 109.0, "duration": 1.76}, {"text": " Vous \u00eates engag\u00e9 \n dans votre discours ", "start": 110.8, "duration": 5.44}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 b\u00e2tir \n un nouveau contrat ", "start": 116.28, "duration": 1.52}, {"text": " entre les collectivit\u00e9s \n locales et l'Etat. ", "start": 117.84, "duration": 3.48}, {"text": " Agir \n en responsabilit\u00e9, ", "start": 121.36, "duration": 1.0}, {"text": " c'est ce que demandent \n les \u00e9lus locaux. ", "start": 122.4, "duration": 1.76}, {"text": " Pour nouer un contrat, \n encore faut-il ", "start": 124.2, "duration": 1.16}, {"text": " du dialogue et de la confiance. ", "start": 125.4, "duration": 2.64}, {"text": " Vous vous exprimerez \n jeudi au Congr\u00e8s ", "start": 128.08, "duration": 1.16}, {"text": " des maires. ", "start": 129.28, "duration": 1.92}, {"text": " Entendez-vous r\u00e9pondre \n \u00e0 leur col\u00e8re ", "start": 131.24, "duration": 1.0}, {"text": " et reprendre \n les mesures ", "start": 132.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont fait consensus ici? ", "start": 133.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 134.36, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 Catherine \n Vautrin, ministre ", "start": 136.56, "duration": 1.36}, {"text": " du Partenariat \n avec les territoires ", "start": 137.96, "duration": 1.0}, {"text": " et de la D\u00e9centralisation. ", "start": 139.0, "duration": 1.04}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 140.08, "duration": 9.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n comme vous, \u00e9videmment, ", "start": 149.16, "duration": 3.12}, {"text": " tout le monde \n va rendre hommage ", "start": 152.32, "duration": 1.92}, {"text": " aux 500.000 \u00e9lus ici, \n qu'ils soient conseillers ", "start": 154.28, "duration": 3.08}, {"text": " r\u00e9gionaux, \n d\u00e9partementaux ou membres ", "start": 157.4, "duration": 1.0}, {"text": " du bloc local. ", "start": 158.44, "duration": 7.36}, {"text": " Pour autant, vous le savez, \n nous travaillons r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 165.84, "duration": 4.28}, {"text": " avec l'ensemble de ces \u00e9lus, \n qu'il s'agisse ", "start": 170.16, "duration": 1.6}, {"text": " de l'association \n des maires, ", "start": 171.8, "duration": 1.0}, {"text": " ou des maires ruraux. ", "start": 172.84, "duration": 2.32}, {"text": " Un certain nombre d'entre \n eux ont souhait\u00e9 mettre ", "start": 175.2, "duration": 9.12}, {"text": " leur \u00e9charpe et mettre \n un drapeau noir, ", "start": 184.36, "duration": 8.52}, {"text": " pour rappeler \n l'intention ", "start": 192.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui est celle du gouvernement. ", "start": 193.96, "duration": 3.6}, {"text": " Depuis le 21 septembre, \n date de nomination ", "start": 197.6, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement, \n nous avons travaill\u00e9 ", "start": 199.0, "duration": 1.0}, {"text": " avec l'ensemble \n des \u00e9lus, ", "start": 200.04, "duration": 1.28}, {"text": " parce que l'enjeu, \n c'\u00e9tait un budget, ", "start": 201.36, "duration": 2.08}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 \n dans les conditions ", "start": 203.48, "duration": 1.96}, {"text": " que vous connaissez, \n avec la contrainte ", "start": 205.48, "duration": 2.2}, {"text": " de r\u00e9pondre au d\u00e9ficit \n de notre pays ", "start": 207.72, "duration": 1.36}, {"text": " et de ramener \n le d\u00e9ficit public \u00e0 5%. ", "start": 209.12, "duration": 1.6}, {"text": " La r\u00e9flexion \n qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ", "start": 210.76, "duration": 2.92}, {"text": " est une r\u00e9flexion \n qui a consist\u00e9 \u00e0 regarder ", "start": 213.72, "duration": 2.56}, {"text": " quelles \u00e9taient les marges \n d'\u00e9conomies possibles. ", "start": 216.32, "duration": 1.24}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n avec les collectivit\u00e9s. ", "start": 217.6, "duration": 6.68}, {"text": " D'ores et d\u00e9j\u00e0, \n entre la version initiale ", "start": 224.32, "duration": 2.28}, {"text": " et ce qui est propos\u00e9 \n aujourd'hui, ", "start": 226.64, "duration": 1.48}, {"text": " vous avez entendu le Premier \n ministre vendredi, ", "start": 228.16, "duration": 4.2}, {"text": " nous avons \u00e9voqu\u00e9 \n des sujets tr\u00e8s concrets ", "start": 232.4, "duration": 4.56}, {"text": " avec les maires \n sur la capacit\u00e9 ", "start": 237.0, "duration": 4.44}, {"text": " pour les maires \u00e0 retrouver \n du pouvoir d'agir, ", "start": 241.48, "duration": 1.56}, {"text": " sur le statut de maire. ", "start": 243.08, "duration": 1.72}, {"text": " Quand on parle \n d'interrogations ", "start": 244.84, "duration": 3.92}, {"text": " des maires, il y a leur r\u00f4le \n au quotidien aupr\u00e8s ", "start": 248.8, "duration": 1.96}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 250.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je parle du sujet \n des violences notamment. ", "start": 251.84, "duration": 4.72}, {"text": " Jeudi, le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 256.6, "duration": 2.92}, {"text": " va relancer le d\u00e9bat \n pour les maires. ", "start": 259.56, "duration": 8.92}, {"text": " Respecter les maires, \n c'est aussi ", "start": 268.52, "duration": 2.24}, {"text": " ce que chacun doit faire. ", "start": 270.8, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 272.84, "duration": 2.44}, {"text": " Allez-y. ", "start": 275.32, "duration": 1.0}, {"text": " - St\u00e9phane \n Delautrette: ", "start": 276.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne pense pas que cette r\u00e9ponse \n rassure ", "start": 277.4, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9lus et les Fran\u00e7aises \n et les Fran\u00e7ais ", "start": 279.0, "duration": 1.56}, {"text": " qui nous \u00e9coutent. ", "start": 280.6, "duration": 2.12}, {"text": " Ce sera moins de services \n publics ", "start": 282.76, "duration": 1.16}, {"text": " au quotidien, \n moins d'emplois ", "start": 283.96, "duration": 1.12}, {"text": " du fait de travaux \n moindres ", "start": 285.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans les collectivit\u00e9s. ", "start": 286.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ciblez \n les collectivit\u00e9s, ", "start": 287.2, "duration": 1.04}, {"text": " mais ce sont bien \n les Fran\u00e7aises ", "start": 288.28, "duration": 1.12}, {"text": " et les Fran\u00e7ais \n qui paieront la facture. ", "start": 289.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 290.84, "duration": 4.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jordan Guitton ", "start": 295.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 296.6, "duration": 3.24}, {"text": " - Jordan Guitton: Merci. ", "start": 299.88, "duration": 3.48}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 303.4, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 304.8, "duration": 2.64}, {"text": " J'\u00e9tais hier \n soir \u00e0 Troyes, ", "start": 307.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour une manifestation agricole. ", "start": 308.52, "duration": 3.96}, {"text": " Ce que j'ai entendu, \n c'est la m\u00eame chose ", "start": 312.52, "duration": 15.32}, {"text": " que l'ann\u00e9e derni\u00e8re, \n qu'en 2022, 2017, ", "start": 327.88, "duration": 1.64}, {"text": " ou m\u00eame depuis 2007. ", "start": 329.56, "duration": 1.88}, {"text": " Des trait\u00e9s de libre-\u00e9change \n sont sign\u00e9s ", "start": 331.48, "duration": 1.24}, {"text": " et vot\u00e9s par tous \n les partis ", "start": 332.76, "duration": 1.16}, {"text": " depuis plusieurs d\u00e9cennies. ", "start": 333.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ils viennent concurrencer \n nos agriculteurs ", "start": 335.0, "duration": 4.08}, {"text": " avec des produits \n qui ne respectent ", "start": 339.12, "duration": 1.16}, {"text": " aucune norme sanitaire \n et environnementale. ", "start": 340.32, "duration": 1.56}, {"text": " Le Mercosur \n est l'aboutissement ", "start": 341.92, "duration": 1.04}, {"text": " d'un processus \n de destruction massive ", "start": 343.0, "duration": 1.0}, {"text": " de notre mod\u00e8le agricole fran\u00e7ais. ", "start": 344.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous importons d\u00e9j\u00e0 \n 300.000 tonnes ", "start": 345.08, "duration": 3.08}, {"text": " de viande bovine \n et un poulet ", "start": 348.2, "duration": 5.68}, {"text": " sur deux consomm\u00e9 \n dans notre pays aujourd'hui ", "start": 353.92, "duration": 1.4}, {"text": " par la faute \n de ceux qui l'ont permis, ", "start": 355.36, "duration": 1.56}, {"text": " tous les anciens gouvernements. ", "start": 356.96, "duration": 1.0}, {"text": " Pendant que vous essayez \n de gagner ", "start": 358.0, "duration": 1.12}, {"text": " du temps de d\u00e9bat \n sur le Mercosur, ", "start": 359.16, "duration": 1.4}, {"text": " qu'en est-il du reste? ", "start": 360.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les agriculteurs \n veulent vivre ", "start": 361.64, "duration": 1.72}, {"text": " de leur travail \n avec des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs, ", "start": 363.4, "duration": 2.28}, {"text": " avec un Etat qui les prot\u00e8ge \n de la concurrence d\u00e9loyale, ", "start": 365.72, "duration": 1.96}, {"text": " de la fraude \u00e0 l'importation. ", "start": 367.72, "duration": 5.08}, {"text": " Pourquoi ne pas avoir propos\u00e9 \n une loi d'orientation agricole ", "start": 372.84, "duration": 1.72}, {"text": " compl\u00e8te d\u00e8s l'automne? ", "start": 374.6, "duration": 2.84}, {"text": " Allez-vous enfin \n faire appliquer ", "start": 377.48, "duration": 4.84}, {"text": " la loi Egalim et proc\u00e9der \n \u00e0 des contr\u00f4les ", "start": 382.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'importation? ", "start": 383.96, "duration": 3.0}, {"text": " O\u00f9 en \u00eates-vous \n pour avoir une concurrence loyale ", "start": 387.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans le march\u00e9? ", "start": 388.6, "duration": 6.72}, {"text": " O\u00f9 en est-on de l'instauration \n de prix minimums afin ", "start": 395.36, "duration": 1.76}, {"text": " que jamais \n une production ne puisse ", "start": 397.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre achet\u00e9e \u00e0 perte? ", "start": 398.36, "duration": 2.96}, {"text": " Allez-vous mettre \n le patriotisme \u00e9conomique ", "start": 401.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans la balance? ", "start": 402.4, "duration": 4.64}, {"text": " Ma question est simple. ", "start": 407.08, "duration": 1.84}, {"text": " Allez-vous commencer \n \u00e0 agir ou continuer ", "start": 408.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 subir? ", "start": 410.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 411.2, "duration": 4.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 415.88, "duration": 1.92}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 417.84, "duration": 4.56}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 422.44, "duration": 6.72}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 429.2, "duration": 1.16}, {"text": " tout d'abord, \n n'oubliez pas, monsieur ", "start": 430.4, "duration": 4.08}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, que la France \n est une grande nation exportatrice ", "start": 434.52, "duration": 4.28}, {"text": " de produits agricoles \n et que les accords ", "start": 438.84, "duration": 2.76}, {"text": " que l'on peut conclure, \n les accords \u00e9quilibr\u00e9s, ", "start": 441.64, "duration": 1.36}, {"text": " sont utiles \u00e0 nos producteurs. ", "start": 443.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je referme la parenth\u00e8se. ", "start": 444.08, "duration": 1.56}, {"text": " Dans votre question, \n comme d'habitude, ", "start": 445.68, "duration": 1.0}, {"text": " beaucoup de sujets. ", "start": 446.72, "duration": 3.88}, {"text": " Je voudrais revenir \n sur quelques-uns d'entre eux, ", "start": 450.64, "duration": 1.36}, {"text": " d'abord sur la loi \n d'orientation agricole. ", "start": 452.04, "duration": 3.12}, {"text": " C'est une loi qui a v\u00e9cu \n sa premi\u00e8re lecture ici. ", "start": 455.2, "duration": 1.96}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 beaucoup amend\u00e9e. ", "start": 457.2, "duration": 4.56}, {"text": " Elle est parvenue \n \u00e0 un \u00e9tat qui n'est ", "start": 461.8, "duration": 3.68}, {"text": " peut-\u00eatre pas la loi agricole \n que certains esp\u00e9raient, ", "start": 465.52, "duration": 1.56}, {"text": " mais c'est une loi \n attendue ", "start": 467.12, "duration": 1.0}, {"text": " par les agriculteurs. ", "start": 468.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce point devrait vous inspirer. ", "start": 469.2, "duration": 8.76}, {"text": " Un peu plus de mesure \n dans l'analyse ", "start": 478.0, "duration": 6.2}, {"text": " que vous en avez en abordant \n la question ", "start": 484.24, "duration": 1.56}, {"text": " des normes europ\u00e9ennes. ", "start": 485.84, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne trouverez pas chez moi \n quelqu'un ", "start": 486.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui d\u00e9fend la surtransposition. ", "start": 488.28, "duration": 2.44}, {"text": " Nous avons toujours dit, \n dans ma famille politique, ", "start": 490.76, "duration": 1.56}, {"text": " mais aussi \n dans une large partie ", "start": 492.36, "duration": 1.44}, {"text": " de cet h\u00e9micycle, \n combien la surtransposition ", "start": 493.84, "duration": 2.52}, {"text": " des normes europ\u00e9ennes \n \u00e9tait mortif\u00e8re ", "start": 496.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre agriculture. ", "start": 497.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00e9voquez un produit \n en particulier. ", "start": 498.48, "duration": 1.16}, {"text": " Ce d\u00e9bat viendra. ", "start": 499.68, "duration": 5.24}, {"text": " Soyez-en certain. ", "start": 504.96, "duration": 6.64}, {"text": " Il viendra avant le Salon \n de l'agriculture. ", "start": 511.64, "duration": 1.68}, {"text": " Nous verrons bien \n comment les uns ", "start": 513.36, "duration": 2.4}, {"text": " et les autres \n se positionnent par rapport ", "start": 515.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la question \n de la surtransposition ", "start": 517.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui est tr\u00e8s d\u00e9favorable \n \u00e0 nos producteurs. ", "start": 518.4, "duration": 2.32}, {"text": " Sur la question \n du revenu, ", "start": 520.76, "duration": 1.08}, {"text": " vous avez une proposition \n qui est d'instaurer ", "start": 521.88, "duration": 1.36}, {"text": " un prix minimum. ", "start": 523.28, "duration": 2.32}, {"text": " Cette id\u00e9e semble pouvoir \n \u00eatre s\u00e9duisante. ", "start": 525.64, "duration": 9.76}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, \n le prix minimum sera ", "start": 535.44, "duration": 1.16}, {"text": " le prix maximum. ", "start": 536.64, "duration": 1.8}, {"text": " Je ne suis pas \n certaine ", "start": 538.48, "duration": 3.4}, {"text": " que ce soit une fa\u00e7on \n de garantir ", "start": 541.92, "duration": 1.36}, {"text": " et le revenu de la mati\u00e8re \n premi\u00e8re agricole ", "start": 543.32, "duration": 1.56}, {"text": " et le revenu des agriculteurs. ", "start": 544.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense \n que c'est tout le contraire. ", "start": 545.96, "duration": 1.36}, {"text": " Vous aurez \u00e0 vous exprimer \n sur Egalim. ", "start": 547.36, "duration": 1.36}, {"text": " Nous allons \n l\u00e9gif\u00e9rer ", "start": 548.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans quelques mois sur ce sujet. ", "start": 549.8, "duration": 5.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 555.36, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Jordan Guitton? ", "start": 556.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Jordan Guitton: \n Vous avez rejoint ", "start": 557.44, "duration": 3.04}, {"text": " le macronisme \n avec votre famille politique ", "start": 560.52, "duration": 2.12}, {"text": " pour quelques postes minist\u00e9riels. ", "start": 562.68, "duration": 8.56}, {"text": " Assumez un petit peu. ", "start": 572.32, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 575.36, "duration": 3.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Mandon ", "start": 579.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 580.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Emmanuel Mandon: Merci. ", "start": 581.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nos \u00e9lus locaux, \n et en particulier ", "start": 582.6, "duration": 1.16}, {"text": " les maires, \n sont en premi\u00e8re ligne ", "start": 583.8, "duration": 3.0}, {"text": " pour r\u00e9pondre, chaque jour, \n aux occupations ", "start": 586.84, "duration": 1.16}, {"text": " de nos concitoyens, \n que ce ", "start": 588.04, "duration": 4.52}, {"text": " soit sur le logement, \n le transport, ", "start": 592.6, "duration": 3.2}, {"text": " la sant\u00e9, mais aussi, \n ne l'oublions jamais, ", "start": 595.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour oeuvrer \n \u00e0 la transition \u00e9cologique. ", "start": 597.24, "duration": 5.68}, {"text": " Je veux saluer l'ensemble \n des \u00e9lus locaux ", "start": 602.96, "duration": 1.32}, {"text": " pour cette action. ", "start": 604.32, "duration": 1.52}, {"text": " Sans leur engagement, \n l'Etat ne pourrait seul r\u00e9pondre ", "start": 605.88, "duration": 1.56}, {"text": " aux d\u00e9fis du quotidien. ", "start": 607.48, "duration": 1.0}, {"text": " Plus encore, \n nous sommes face ", "start": 608.52, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 des d\u00e9fis qui imposent \n d'agir main ", "start": 609.68, "duration": 3.48}, {"text": " dans la main avec eux, \n car ce n'est qu'ainsi ", "start": 613.2, "duration": 8.88}, {"text": " que nous pourrons avancer \n sur des enjeux aussi cruciaux ", "start": 622.12, "duration": 3.32}, {"text": " que le ZAN. ", "start": 625.48, "duration": 4.36}, {"text": " On pourra aussi \n parler et avancer ", "start": 629.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur la situation budg\u00e9taire \n et le d\u00e9fi climatique. ", "start": 631.08, "duration": 1.72}, {"text": " Les efforts sont donc \n n\u00e9cessaires ", "start": 632.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour redresser \n les finances publiques. ", "start": 633.88, "duration": 6.4}, {"text": " Cela concerne l'Etat \n comme les collectivit\u00e9s ", "start": 640.32, "duration": 1.16}, {"text": " territoriales. ", "start": 641.52, "duration": 1.0}, {"text": " Chacun doit contribuer \n \u00e0 la hauteur ", "start": 642.56, "duration": 1.16}, {"text": " de ses capacit\u00e9s, \n en luttant ", "start": 643.76, "duration": 1.0}, {"text": " contre les d\u00e9penses \n inutiles, ", "start": 644.8, "duration": 1.04}, {"text": " sans que cela ne p\u00e8se \n sur la qualit\u00e9 ", "start": 645.88, "duration": 1.56}, {"text": " de nos services publics \n ou les investissements ", "start": 647.48, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9lus locaux. ", "start": 648.88, "duration": 1.24}, {"text": " Je pense au bloc communal. ", "start": 650.16, "duration": 7.2}, {"text": " Il est important \n de retisser un lien ", "start": 657.4, "duration": 2.88}, {"text": " de confiance avec les \u00e9lus, \n autour d'une trajectoire ", "start": 660.32, "duration": 1.72}, {"text": " qui soit assum\u00e9e par l'Etat \n et les collectivit\u00e9s ", "start": 662.08, "duration": 1.56}, {"text": " territoriales. ", "start": 663.68, "duration": 5.52}, {"text": " Il y a urgence \n \u00e0 \u00e9tablir une m\u00e9thode ", "start": 669.24, "duration": 2.12}, {"text": " de dialogue \n qui permette d'\u00e9laborer ", "start": 671.4, "duration": 2.04}, {"text": " des politiques \n publiques adapt\u00e9es ", "start": 673.48, "duration": 8.2}, {"text": " aux r\u00e9alit\u00e9s \n du terrain, financ\u00e9es ", "start": 681.72, "duration": 1.0}, {"text": " et v\u00e9ritablement impliqu\u00e9es. ", "start": 682.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9lus sont consid\u00e9r\u00e9s \n comme de vrais partenaires ", "start": 683.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour \u00e7a. ", "start": 685.4, "duration": 2.6}, {"text": " C'est de confiance \n que nous avons besoin. ", "start": 688.04, "duration": 2.64}, {"text": " Le gouvernement \n a annonc\u00e9 vouloir b\u00e2tir ", "start": 690.72, "duration": 1.16}, {"text": " un nouveau contrat \n de confiance ", "start": 691.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec les \u00e9lus. ", "start": 692.96, "duration": 1.0}, {"text": " Comment va-t-il \n se d\u00e9cliner concr\u00e8tement ", "start": 694.0, "duration": 1.0}, {"text": " et permettre \n de renouer le lien ", "start": 695.04, "duration": 1.16}, {"text": " avec eux? ", "start": 696.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 697.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 698.32, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 699.44, "duration": 4.84}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 704.32, "duration": 5.6}, {"text": " Vous avez raison, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 709.96, "duration": 1.16}, {"text": " quand vous mettez \n en avant l'engagement ", "start": 711.16, "duration": 1.16}, {"text": " des maires. ", "start": 712.36, "duration": 4.0}, {"text": " Face \u00e0 cet engagement, \n il y a \u00e9videmment ", "start": 716.4, "duration": 1.56}, {"text": " le respect, \n la reconnaissance ", "start": 718.0, "duration": 1.2}, {"text": " et la volont\u00e9 du gouvernement \n de travailler ", "start": 719.24, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'ensemble des \u00e9lus. ", "start": 720.64, "duration": 6.28}, {"text": " Pour travailler \n avec eux, ", "start": 726.96, "duration": 1.0}, {"text": " nous avons une feuille \n de route importante. ", "start": 728.0, "duration": 5.4}, {"text": " La premi\u00e8re, \n c'est incontestablement ", "start": 733.44, "duration": 1.0}, {"text": " le redressement \n des comptes publics, ", "start": 734.48, "duration": 1.72}, {"text": " c'est ce budget \n dont je viens de parler, ", "start": 736.24, "duration": 1.56}, {"text": " qui reste encore \u00e0 am\u00e9liorer. ", "start": 737.84, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment: \n la dette environnementale. ", "start": 738.88, "duration": 4.52}, {"text": " Pour ce faire, \n vous avez raison, ", "start": 743.44, "duration": 1.6}, {"text": " il est indispensable \n que nos communes puissent ", "start": 745.08, "duration": 1.36}, {"text": " investir. ", "start": 746.48, "duration": 5.6}, {"text": " On conna\u00eet tous ce triptyque: \n anticiper, g\u00e9rer ", "start": 752.12, "duration": 2.64}, {"text": " la crise et ensuite r\u00e9parer. ", "start": 754.8, "duration": 1.4}, {"text": " C'est l'enjeu majeur \n de l'\u00e9v\u00e9nement climatique. ", "start": 756.24, "duration": 3.88}, {"text": " Ensuite, \n nous avons \u00e0 travailler ", "start": 760.16, "duration": 3.6}, {"text": " sur les chantiers \n avec les \u00e9lus ", "start": 763.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette relation fluidifi\u00e9e. ", "start": 765.0, "duration": 4.2}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 des ZAN. ", "start": 769.24, "duration": 2.88}, {"text": " Les s\u00e9nateurs \n viennent de rendre ", "start": 772.16, "duration": 1.0}, {"text": " une proposition de loi. ", "start": 773.2, "duration": 1.0}, {"text": " Votre Assembl\u00e9e \n va commencer un groupe ", "start": 774.24, "duration": 1.16}, {"text": " de travail. ", "start": 775.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n souhaite travailler ", "start": 776.48, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 777.52, "duration": 1.0}, {"text": " L'autre \u00e9l\u00e9ment, \n c'est celui du statut ", "start": 778.56, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9lu. ", "start": 779.76, "duration": 3.32}, {"text": " Tr\u00e8s concr\u00e8tement, \n avec l'ensemble ", "start": 783.12, "duration": 7.64}, {"text": " de ces diff\u00e9rents chantiers, \n nous devons r\u00e9pondre d'abord ", "start": 790.8, "duration": 3.52}, {"text": " au budget, et ensuite \n nous engager ensemble ", "start": 794.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur une feuille de route, \n dans le respect ", "start": 795.76, "duration": 1.56}, {"text": " des comp\u00e9tences \n des uns et des autres. ", "start": 797.36, "duration": 2.6}, {"text": " Il faut fluidifier \n les relations, ", "start": 800.0, "duration": 3.92}, {"text": " et donc d\u00e9concentrer, \n c'est faciliter ", "start": 803.96, "duration": 1.0}, {"text": " le lien entre les maires \n et les pr\u00e9fets. ", "start": 805.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 806.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Yannick Monnet ", "start": 807.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 809.04, "duration": 1.6}, {"text": " - Yannick Monnet: Merci. ", "start": 810.68, "duration": 5.32}, {"text": " Madame la ministre \n de la Sant\u00e9, hier, ", "start": 816.04, "duration": 3.72}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 que le ticket \n mod\u00e9rateur augmenterait ", "start": 819.8, "duration": 4.88}, {"text": " de 5% pour les consultations \n m\u00e9dicales ", "start": 824.72, "duration": 1.16}, {"text": " et les m\u00e9dicaments. ", "start": 825.92, "duration": 1.0}, {"text": " Vous commettez un acte d'une \n violence inou\u00efe. ", "start": 826.96, "duration": 2.08}, {"text": " Au nom de la dette \n publique, avec laquelle ", "start": 829.08, "duration": 3.12}, {"text": " la S\u00e9curit\u00e9 sociale \n n'a rien \u00e0 voir, ", "start": 832.24, "duration": 1.36}, {"text": " vous d\u00e9cidez \n arbitrairement, ", "start": 833.64, "duration": 4.2}, {"text": " avant m\u00eame que l'ensemble \n des parlementaires aient fini ", "start": 837.88, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9battre du budget \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 839.48, "duration": 1.56}, {"text": " que les Fran\u00e7ais \n doivent ", "start": 841.08, "duration": 1.0}, {"text": " encore \u00eatre sanctionn\u00e9s. ", "start": 842.12, "duration": 1.24}, {"text": " En majorant le ticket \n mod\u00e9rateur, ", "start": 843.4, "duration": 3.72}, {"text": " c'est le reste \n \u00e0 charge des patients ", "start": 847.16, "duration": 4.96}, {"text": " que vous taxez, \n et particuli\u00e8rement ", "start": 852.16, "duration": 1.0}, {"text": " celui \n des plus modestes ", "start": 853.2, "duration": 1.04}, {"text": " et des plus \u00e2g\u00e9s, \n nos retrait\u00e9s, ", "start": 854.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont davantage \n besoin de soins ", "start": 855.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de m\u00e9dicaments. ", "start": 856.68, "duration": 1.68}, {"text": " Je vous rappelle que ce reste \n \u00e0 charge repr\u00e9sentait d\u00e9j\u00e0 ", "start": 858.4, "duration": 2.36}, {"text": " en moyenne 250 euros \n par habitant ", "start": 860.8, "duration": 1.16}, {"text": " en 2022. ", "start": 862.0, "duration": 3.88}, {"text": " Avec votre proposition, \n \u00e0 chaque consultation, ", "start": 865.92, "duration": 3.96}, {"text": " le patient devra \n r\u00e9gler de sa poche ", "start": 869.92, "duration": 1.36}, {"text": " 10,50 euros hors mutuelle. ", "start": 871.32, "duration": 2.44}, {"text": " Vous allez nous r\u00e9pondre \n que les mutuelles prendront ", "start": 873.8, "duration": 1.56}, {"text": " en charge l'augmentation \n de ce reste ", "start": 875.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 charge. ", "start": 876.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est faux. ", "start": 877.64, "duration": 2.32}, {"text": " Les organismes \n compl\u00e9mentaires, ", "start": 880.0, "duration": 2.2}, {"text": " plus chers et in\u00e9galitaires \n que la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 882.24, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 clairs. ", "start": 883.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ils vont augmenter \n leurs tarifs ", "start": 884.88, "duration": 9.28}, {"text": " comme ils l'ont fait \n lors de la derni\u00e8re p\u00e9riode, ", "start": 894.2, "duration": 1.72}, {"text": " en augmentant de 8 \u00e0 10% \n les cotisations. ", "start": 895.96, "duration": 1.84}, {"text": " Ce sont les assur\u00e9s \n sociaux qui payeront, ", "start": 897.84, "duration": 1.36}, {"text": " s'ils en ont les moyens. ", "start": 899.24, "duration": 4.96}, {"text": " Vous accentuez ce qu'a montr\u00e9 \n le dernier rapport ", "start": 904.24, "duration": 1.56}, {"text": " du Secours Catholique. ", "start": 905.84, "duration": 1.0}, {"text": " Comme vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \n votre choix ", "start": 906.88, "duration": 4.72}, {"text": " est clair: faire payer \n les patients plut\u00f4t ", "start": 911.64, "duration": 3.96}, {"text": " que d'accepter des recettes \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 915.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui r\u00e9pondre enfin \n aux besoins de sant\u00e9 ", "start": 916.68, "duration": 1.36}, {"text": " des populations. ", "start": 918.08, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n comment pouvez-vous accepter ", "start": 919.12, "duration": 2.32}, {"text": " d'aggraver le fait \n que pr\u00e8s de 6 Fran\u00e7ais ", "start": 921.48, "duration": 2.36}, {"text": " sur 10 renoncent \n aujourd'hui \u00e0 des soins? ", "start": 923.88, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 925.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq. ", "start": 926.32, "duration": 4.12}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 930.48, "duration": 5.64}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, vous posez \n une question importante. ", "start": 936.16, "duration": 2.44}, {"text": " Nous sommes en plein PLFSS. ", "start": 938.64, "duration": 2.88}, {"text": " Quel est son objectif? ", "start": 941.56, "duration": 3.68}, {"text": " Le premier, pour moi, \n c'est le soutien ", "start": 945.28, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital, \n l'am\u00e9lioration de l'acc\u00e8s ", "start": 948.36, "duration": 2.2}, {"text": " aux soins partout, \n le soutien \u00e0 la recherche ", "start": 950.6, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 l'innovation, \n c'est le d\u00e9veloppement ", "start": 952.2, "duration": 1.16}, {"text": " de la pr\u00e9vention. ", "start": 953.4, "duration": 2.76}, {"text": " Quel est le deuxi\u00e8me objectif? ", "start": 956.2, "duration": 6.12}, {"text": " C'est tenir une trajectoire \n de retour progressif ", "start": 962.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9quilibre des comptes sociaux. ", "start": 963.76, "duration": 10.76}, {"text": " Vous savez que ce PLFSS, \n il tend \u00e0 contenir ", "start": 974.56, "duration": 1.76}, {"text": " un d\u00e9ficit \n de -16 milliards d'euros ", "start": 976.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour 2025. ", "start": 977.56, "duration": 2.2}, {"text": " On n'est pas \u00e0 l'\u00e9quilibre. ", "start": 979.8, "duration": 5.08}, {"text": " Il nous faut faire \n des \u00e9conomies ", "start": 984.92, "duration": 1.16}, {"text": " en responsabilit\u00e9. ", "start": 986.12, "duration": 8.52}, {"text": " Ceci, \u00e0 hauteur de 5 \n milliards d'euros. ", "start": 994.68, "duration": 19.68}, {"text": " Dans ces \u00e9conomies, \n ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es certaines ", "start": 1014.4, "duration": 1.36}, {"text": " sommes \u00e0 transf\u00e9rer. ", "start": 1015.8, "duration": 5.44}, {"text": " Il \u00e9tait pr\u00e9vu \n un ticket mod\u00e9rateur ", "start": 1021.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour la consultation \n m\u00e9dicale de 10 points. ", "start": 1022.48, "duration": 1.64}, {"text": " Je l'ai diminu\u00e9 \u00e0 5 points. ", "start": 1024.16, "duration": 2.04}, {"text": " Je pense \n que nous avons travaill\u00e9 ", "start": 1026.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n la trajectoire, ", "start": 1027.44, "duration": 1.84}, {"text": " tout en gardant \n des positions \u00e9quilibr\u00e9es ", "start": 1029.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour chacun. ", "start": 1030.52, "duration": 1.0}, {"text": " L'acc\u00e8s aux soins \n est important ", "start": 1031.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour moi. ", "start": 1032.6, "duration": 1.0}, {"text": " L'acc\u00e8s \u00e0 la consultation \n m\u00e9dicale ", "start": 1033.64, "duration": 1.0}, {"text": " est absolument majeur. ", "start": 1034.68, "duration": 12.04}, {"text": " Les plus fragiles \n sont la cible ", "start": 1046.76, "duration": 2.24}, {"text": " pour laquelle \n nous allons continuer ", "start": 1049.04, "duration": 9.04}, {"text": " de surveiller, \n ainsi que d'autres publics ", "start": 1058.12, "duration": 1.16}, {"text": " plus fragiles. ", "start": 1059.32, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1061.44, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1062.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Yannick Monnet: \n Avec votre gouvernement, ", "start": 1063.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est toujours la m\u00eame m\u00e9thode. ", "start": 1064.72, "duration": 1.08}, {"text": " Vous voulez nous faire \n accepter le pire, ", "start": 1065.84, "duration": 1.36}, {"text": " alors qu'il est inacceptable. ", "start": 1067.24, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1069.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Midy ", "start": 1070.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LR. ", "start": 1071.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Paul Midy: Merci. ", "start": 1072.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1073.52, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1074.56, "duration": 1.84}, {"text": " \"Face au choc fiscal \n qui s'annonce, ", "start": 1076.44, "duration": 1.16}, {"text": " les entreprises \n r\u00e9duisent la voilure ", "start": 1077.64, "duration": 1.0}, {"text": " en France.\" ", "start": 1078.68, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ce type ", "start": 1079.72, "duration": 2.36}, {"text": " de presse est le r\u00e9sultat \n de propositions d\u00e9l\u00e9t\u00e8res ", "start": 1082.12, "duration": 2.6}, {"text": " contre les entreprises \n qui ont \u00e9t\u00e9 faites ", "start": 1084.76, "duration": 1.44}, {"text": " aux deux extr\u00eames \n de cet h\u00e9micycle ", "start": 1086.24, "duration": 1.16}, {"text": " pendant tout l'examen du budget. ", "start": 1087.44, "duration": 10.32}, {"text": " Il traduit \u00e9galement \n une forte inqui\u00e9tude ", "start": 1097.8, "duration": 1.48}, {"text": " qui monte, \u00e0 juste titre, \n chez nos entreprises ", "start": 1099.32, "duration": 1.56}, {"text": " et nos entrepreneurs. ", "start": 1100.92, "duration": 1.44}, {"text": " Le projet de loi \n de finances pr\u00e9voit ", "start": 1102.4, "duration": 1.8}, {"text": " une hausse de pr\u00e8s de 5 \n milliards d'euros ", "start": 1104.24, "duration": 1.56}, {"text": " du co\u00fbt \n du travail, ", "start": 1105.84, "duration": 1.92}, {"text": " pour toutes les entreprises, \n et m\u00eame ", "start": 1107.8, "duration": 2.56}, {"text": " une hausse de 30% pour les jeunes \n entreprises innovantes. ", "start": 1110.4, "duration": 2.28}, {"text": " Cette inqui\u00e9tude \n d'une mont\u00e9e ", "start": 1112.72, "duration": 3.52}, {"text": " de la pression \n fiscale concerne ", "start": 1116.28, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les entreprises, \n mais en particulier ", "start": 1117.48, "duration": 1.76}, {"text": " les TPE et PME \n qui repr\u00e9sentent ", "start": 1119.28, "duration": 1.16}, {"text": " plus de la moiti\u00e9 \n de l'emploi priv\u00e9 ", "start": 1120.48, "duration": 1.36}, {"text": " en France. ", "start": 1121.88, "duration": 3.08}, {"text": " Une hausse du co\u00fbt \n du travail serait in\u00e9dite ", "start": 1125.0, "duration": 1.56}, {"text": " en 30 ans. ", "start": 1126.6, "duration": 3.56}, {"text": " Tous les gouvernements \n l'ont baiss\u00e9, ", "start": 1130.2, "duration": 1.0}, {"text": " de Lionel Jospin \n \u00e0 Nicolas Sarkozy, ", "start": 1131.24, "duration": 1.16}, {"text": " en passant par Fran\u00e7ois Hollande. ", "start": 1132.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cette hausse \n irait \u00e0 l'inverse ", "start": 1133.48, "duration": 1.0}, {"text": " de notre objectif de plein emploi. ", "start": 1134.52, "duration": 5.76}, {"text": " Il nous semble tr\u00e8s risqu\u00e9 \n pour la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 1140.32, "duration": 1.92}, {"text": " de nos entreprises, \n alors que la conjoncture ", "start": 1142.28, "duration": 1.36}, {"text": " internationale se d\u00e9grade. ", "start": 1143.68, "duration": 2.68}, {"text": " Ce serait d'autant \n plus d\u00e9sastreux ", "start": 1146.4, "duration": 2.24}, {"text": " que cette hausse toucherait \n en grande partie l'emploi ", "start": 1148.68, "duration": 2.64}, {"text": " industriel, \n dans un moment o\u00f9 on voit ", "start": 1151.36, "duration": 1.52}, {"text": " bien que nos entreprises \n traversent ", "start": 1152.92, "duration": 1.28}, {"text": " des difficult\u00e9s, \n et que certains sites ", "start": 1154.24, "duration": 1.16}, {"text": " sont menac\u00e9s. ", "start": 1155.44, "duration": 2.88}, {"text": " Notre groupe a fait \n de nombreuses propositions ", "start": 1158.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00e9viter cette hausse \n des charges. ", "start": 1159.76, "duration": 6.76}, {"text": " A co\u00fbt nul pour l'\u00e9quation \n budg\u00e9taire, ", "start": 1166.56, "duration": 1.16}, {"text": " car nous sommes attach\u00e9s \n \u00e0 la ma\u00eetrise ", "start": 1167.76, "duration": 1.36}, {"text": " des comptes publics. ", "start": 1169.16, "duration": 9.36}, {"text": " R\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage, \n du millefeuille administratif, ", "start": 1178.56, "duration": 1.36}, {"text": " r\u00e9duction des d\u00e9penses \n et limitation ", "start": 1179.96, "duration": 1.0}, {"text": " des niches fiscales. ", "start": 1181.0, "duration": 1.2}, {"text": " Pouvez-vous \n nous rassurer ", "start": 1182.24, "duration": 1.32}, {"text": " sur votre engagement \n \u00e0 ne pas augmenter ", "start": 1183.6, "duration": 1.36}, {"text": " le co\u00fbt du travail? ", "start": 1185.0, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous \n nous indiquer les pistes ", "start": 1186.04, "duration": 1.0}, {"text": " de travail \n de votre gouvernement ", "start": 1187.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour atteindre cet objectif? ", "start": 1188.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1189.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Laurent \n Saint-Martin. ", "start": 1190.2, "duration": 4.24}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 1194.48, "duration": 5.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n tout d'abord, permettez-moi ", "start": 1199.56, "duration": 4.88}, {"text": " de vous rejoindre \n sur votre constat, ", "start": 1204.48, "duration": 2.0}, {"text": " d'abord de r\u00e9pondre \n \u00e0 l'imp\u00e9ratif ", "start": 1206.52, "duration": 1.24}, {"text": " de r\u00e9duire \n les d\u00e9ficits publics ", "start": 1207.8, "duration": 1.12}, {"text": " de la France et de le faire \n en responsabilit\u00e9. ", "start": 1208.96, "duration": 2.36}, {"text": " La responsabilit\u00e9, \n c'est d'abord ", "start": 1211.36, "duration": 1.0}, {"text": " de baisser \n la d\u00e9pense publique ", "start": 1212.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1213.44, "duration": 3.8}, {"text": " Ce n'est \n certainement pas la copie ", "start": 1217.28, "duration": 2.8}, {"text": " qui est sortie des propositions \n du Nouveau Front populaire, ", "start": 1220.12, "duration": 1.76}, {"text": " avec le Rassemblement \n National, ", "start": 1221.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui propose cela. ", "start": 1222.96, "duration": 1.44}, {"text": " Je vous rejoins \n parfaitement l\u00e0-dessus ", "start": 1224.44, "duration": 2.6}, {"text": " et je salue la responsabilit\u00e9 \n de l'ensemble ", "start": 1227.08, "duration": 3.28}, {"text": " du bloc central d'avoir refus\u00e9 \n en premi\u00e8re lecture l\u00e0-dessus. ", "start": 1230.4, "duration": 6.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous posez ensuite ", "start": 1236.92, "duration": 1.16}, {"text": " une question \n essentielle, celle ", "start": 1238.12, "duration": 2.56}, {"text": " de la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de nos entreprises ", "start": 1240.72, "duration": 1.88}, {"text": " et celle du co\u00fbt \n du travail ", "start": 1242.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 1243.84, "duration": 10.56}, {"text": " Permettez-moi \n de nous remettre ", "start": 1254.44, "duration": 5.32}, {"text": " dans un contexte \n que vous connaissez parfaitement ", "start": 1259.8, "duration": 1.36}, {"text": " bien et dans la r\u00e9alit\u00e9 \n des chiffres. ", "start": 1261.2, "duration": 1.8}, {"text": " Nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n nos entreprises ", "start": 1263.04, "duration": 1.0}, {"text": " les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1264.08, "duration": 1.96}, {"text": " Pendant la crise \n Covid, l'Etat a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1266.08, "duration": 1.36}, {"text": " au rendez-vous. ", "start": 1267.48, "duration": 1.0}, {"text": " L'activit\u00e9 partielle, \n les pr\u00eats garantis ", "start": 1268.52, "duration": 11.04}, {"text": " par l'Etat et la baisse \n du co\u00fbt du travail ", "start": 1279.6, "duration": 1.72}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s. ", "start": 1281.36, "duration": 1.2}, {"text": " C'est ce qui a permis \n d'augmenter ", "start": 1282.6, "duration": 1.16}, {"text": " le taux d'emploi dans notre pays. ", "start": 1283.8, "duration": 9.28}, {"text": " Nous l'avons fait \n notamment avec pr\u00e8s ", "start": 1293.12, "duration": 1.16}, {"text": " de 20 milliards \n d'euros d'\u00e9conomies ", "start": 1294.32, "duration": 1.2}, {"text": " pour l'Etat, au service \n du co\u00fbt du travail ", "start": 1295.56, "duration": 1.56}, {"text": " et de la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 1297.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n sur un moment ", "start": 1298.2, "duration": 1.16}, {"text": " de v\u00e9rit\u00e9 important. ", "start": 1299.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous demandons \n aux entreprises de participer ", "start": 1300.44, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 cet effort de r\u00e9duction \n du d\u00e9ficit public ", "start": 1304.28, "duration": 7.04}, {"text": " \u00e0 hauteur \n de quatre milliards d'euros ", "start": 1311.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur les 20 \n milliards d'euros ", "start": 1312.56, "duration": 1.0}, {"text": " de ces quatre derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1313.6, "duration": 2.04}, {"text": " Mais le contexte \n aujourd'hui appelle ", "start": 1315.68, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une certaine responsabilit\u00e9. ", "start": 1316.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je l'ai dit plusieurs \n fois, et l'ensemble ", "start": 1317.76, "duration": 1.36}, {"text": " du gouvernement aussi, \n nous sommes pr\u00eats ", "start": 1319.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 travailler ensemble. ", "start": 1320.36, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1322.28, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sandrine Rousseau ", "start": 1324.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1325.4, "duration": 3.4}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n Madame la ministre ", "start": 1328.84, "duration": 2.88}, {"text": " de la Sant\u00e9, \n nous venons de passer ", "start": 1331.76, "duration": 1.76}, {"text": " des heures ici \n \u00e0 d\u00e9battre du budget ", "start": 1333.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 1334.96, "duration": 3.08}, {"text": " Le gouvernement \n \u00e9tait pr\u00e9sent et jamais ", "start": 1338.08, "duration": 1.16}, {"text": " vous n'avez parl\u00e9 \n de d\u00e9remboursement. ", "start": 1339.28, "duration": 1.0}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 1340.32, "duration": 5.84}, {"text": " A la sortie de la guerre, \n la France ", "start": 1346.2, "duration": 1.56}, {"text": " a fait un choix \n radical et protecteur. ", "start": 1347.8, "duration": 1.8}, {"text": " Aucun citoyen ne devait \n plus \u00eatre exclu ", "start": 1349.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la protection sociale. ", "start": 1351.04, "duration": 1.0}, {"text": " Chacun devait \n payer en fonction ", "start": 1352.08, "duration": 1.04}, {"text": " de ses moyens, \n mais tout le monde devait ", "start": 1353.16, "duration": 1.6}, {"text": " y avoir acc\u00e8s en fonction \n de ses besoins, ", "start": 1354.8, "duration": 1.56}, {"text": " tout \u00e7a pour pr\u00e9venir \n le retour du fascisme. ", "start": 1356.4, "duration": 4.92}, {"text": " C'est par d\u00e9cret \n et sans affronter ", "start": 1361.36, "duration": 1.12}, {"text": " le d\u00e9bat parlementaire \n qu'en catimini, ", "start": 1362.52, "duration": 1.32}, {"text": " vous d\u00e9cidez de renier \n cette protection sociale. ", "start": 1363.88, "duration": 9.24}, {"text": " Apr\u00e8s les trois jours \n de carence, 5% ", "start": 1373.16, "duration": 1.76}, {"text": " de remboursements \n en moins sur les m\u00e9dicaments ", "start": 1374.96, "duration": 2.64}, {"text": " et les consultations, \n les mutuelles ", "start": 1377.64, "duration": 1.0}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9 \n leurs tarifs ", "start": 1378.68, "duration": 1.0}, {"text": " et vont devoir le refaire. ", "start": 1379.72, "duration": 1.0}, {"text": " Tout le monde n'a pas de mutuelle. ", "start": 1380.76, "duration": 1.36}, {"text": " Les besoins \u00e9voluent. ", "start": 1382.16, "duration": 1.36}, {"text": " Au-del\u00e0 de 80 ans, ils augmentent. ", "start": 1383.56, "duration": 3.16}, {"text": " Apr\u00e8s avoir voulu geler \n les petites retraites, ", "start": 1386.76, "duration": 1.36}, {"text": " c'est encore sur les personnes \n \u00e2g\u00e9es ", "start": 1388.16, "duration": 1.68}, {"text": " que vous faites \n peser le poids ", "start": 1389.88, "duration": 1.16}, {"text": " de votre incons\u00e9quence budg\u00e9taire. ", "start": 1391.08, "duration": 7.68}, {"text": " 1 Fran\u00e7ais sur 3 se prive \n de repas aujourd'hui. ", "start": 1398.8, "duration": 1.88}, {"text": " 1 sur 10 de soins. ", "start": 1400.72, "duration": 1.4}, {"text": " Toujours les m\u00eames. ", "start": 1402.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ceux qui n'y arrivent pas. ", "start": 1403.2, "duration": 1.12}, {"text": " C'est long, un mois sans argent. ", "start": 1404.36, "duration": 4.92}, {"text": " C'est sur eux que, \n depuis l'\u00e9lection d'Emmanuel ", "start": 1409.32, "duration": 1.36}, {"text": " Macron, vous tapez sans cesse. ", "start": 1410.72, "duration": 3.92}, {"text": " Vous \u00eates mauvais en calcul. ", "start": 1414.68, "duration": 6.52}, {"text": " Se priver de soins \n quotidiens, ", "start": 1421.24, "duration": 6.24}, {"text": " c'est laisser \n la maladie gagner ", "start": 1427.52, "duration": 4.04}, {"text": " et la sant\u00e9 se d\u00e9grader, \n et mettre ", "start": 1431.6, "duration": 1.36}, {"text": " encore plus de tension \n sur l'h\u00f4pital public. ", "start": 1433.0, "duration": 1.36}, {"text": " C'est quoi, \n cette volont\u00e9 farouche ", "start": 1434.4, "duration": 1.0}, {"text": " de faire payer \n aux autres vos erreurs ", "start": 1435.44, "duration": 1.36}, {"text": " de gestion? ", "start": 1436.84, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a plus de dignit\u00e9 \n dans la mani\u00e8re ", "start": 1438.84, "duration": 2.16}, {"text": " dont les personnes \n g\u00e8rent le budget ", "start": 1441.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans le moindre de vos d\u00e9crets. ", "start": 1442.24, "duration": 7.04}, {"text": " Ma question est simple: \n pourquoi, pourquoi toujours ", "start": 1449.32, "duration": 1.36}, {"text": " sur les pauvres? ", "start": 1450.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1451.76, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 1452.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: \n Madame ", "start": 1454.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente, madame la d\u00e9put\u00e9e \n Sandrine Rousseau, ", "start": 1455.4, "duration": 1.36}, {"text": " je ne vais pas \n reprendre ", "start": 1456.8, "duration": 7.08}, {"text": " ce que j'ai dit \n \u00e0 votre coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 ", "start": 1463.92, "duration": 2.64}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n mais compl\u00e9ter ", "start": 1466.6, "duration": 1.0}, {"text": " un petit peu la r\u00e9ponse. ", "start": 1467.64, "duration": 5.04}, {"text": " Nous sommes dans \n une situation ", "start": 1472.72, "duration": 1.0}, {"text": " que vous mesurez tous. ", "start": 1473.76, "duration": 8.28}, {"text": " Vieillissement \n de la population, ", "start": 1482.08, "duration": 1.32}, {"text": " maladies chroniques \n en augmentation, ", "start": 1483.44, "duration": 7.6}, {"text": " longues maladies \n en augmentation, ", "start": 1491.08, "duration": 4.2}, {"text": " aujourd'hui, \n nous avons 13 millions ", "start": 1495.32, "duration": 1.64}, {"text": " de personnes en affection \n longue dur\u00e9e. ", "start": 1497.0, "duration": 10.84}, {"text": " En affection \n longue dur\u00e9e, ", "start": 1507.88, "duration": 3.16}, {"text": " et elles ne seront pas \n impact\u00e9es ", "start": 1511.08, "duration": 1.16}, {"text": " par le ticket mod\u00e9rateur \n dont nous parlons. ", "start": 1512.28, "duration": 1.68}, {"text": " Nous avons aujourd'hui \n v\u00e9ritablement ", "start": 1514.0, "duration": 1.0}, {"text": " des financements... ", "start": 1515.04, "duration": 1.68}, {"text": " L'assurance maladie \n prend en charge 80% ", "start": 1516.76, "duration": 1.16}, {"text": " des soins et de la maladie. ", "start": 1517.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une premi\u00e8re. ", "start": 1519.16, "duration": 1.0}, {"text": " Avant, c'\u00e9tait 71%. ", "start": 1520.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les besoins augmentent \n et sont importants. ", "start": 1521.24, "duration": 1.16}, {"text": " Est-ce que notre syst\u00e8me \n est le bon? ", "start": 1522.44, "duration": 1.8}, {"text": " Est-ce que le financement \n est adapt\u00e9? ", "start": 1524.28, "duration": 1.48}, {"text": " Nous sommes dans une soci\u00e9t\u00e9 \n du soin. ", "start": 1525.8, "duration": 1.96}, {"text": " Je souhaiterais \n que nous passions ", "start": 1527.8, "duration": 1.44}, {"text": " dans une soci\u00e9t\u00e9 \n de la pr\u00e9vention ", "start": 1529.28, "duration": 1.16}, {"text": " et du soin ensuite. ", "start": 1530.48, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons besoin \n de travailler \u00e0 l'avenir ", "start": 1532.08, "duration": 1.4}, {"text": " de notre syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 1533.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en avons parl\u00e9 \n pendant les d\u00e9bats parlementaires. ", "start": 1534.56, "duration": 5.96}, {"text": " Pour les plus fragiles, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1540.56, "duration": 1.36}, {"text": " vous le savez, \n la S\u00e9curit\u00e9 sociale remplit ", "start": 1541.96, "duration": 1.36}, {"text": " ses besoins. ", "start": 1543.36, "duration": 10.04}, {"text": " Il y a un non-recours \n aux droits ", "start": 1553.44, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes qu'il faut \n aller chercher. ", "start": 1554.84, "duration": 18.04}, {"text": " C'est ce qui prot\u00e8ge \n les plus fragiles. ", "start": 1572.92, "duration": 3.64}, {"text": " Je travaillerai \n avec les compl\u00e9mentaires, ", "start": 1576.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas toujours \n philanthropes, ", "start": 1577.64, "duration": 5.24}, {"text": " mais nous travaillerons \n avec elles, ", "start": 1582.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour qu'elles diminuent \n leurs pr\u00e9tentions d'augmentation ", "start": 1584.32, "duration": 1.16}, {"text": " des cotisations. ", "start": 1585.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1586.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Sandrine Rousseau: \n A l'heure ", "start": 1587.6, "duration": 1.0}, {"text": " o\u00f9 les maladies augmentent, \n vous augmentez ", "start": 1588.64, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9carit\u00e9. ", "start": 1589.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est vraiment \u00e0 contre-courant. ", "start": 1590.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1591.92, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien Dive. ", "start": 1593.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Julien Dive: Merci. ", "start": 1594.52, "duration": 6.64}, {"text": " \"Aimez-nous, \n nous ferons le reste.\" ", "start": 1601.2, "duration": 1.68}, {"text": " C'est ce que m'a confi\u00e9 \n un agriculteur. ", "start": 1602.92, "duration": 5.52}, {"text": " L'amour \n ne se prouve pas par des mots, ", "start": 1608.48, "duration": 1.56}, {"text": " mais des actes. ", "start": 1610.08, "duration": 12.32}, {"text": " Il demande de la confiance \n et le chemin ", "start": 1622.44, "duration": 1.56}, {"text": " qui a men\u00e9 \n \u00e0 cette col\u00e8re est long. ", "start": 1624.04, "duration": 3.56}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 1627.64, "duration": 2.48}, {"text": " les cons\u00e9quences \n des blocages h\u00e9rit\u00e9s ", "start": 1630.16, "duration": 1.6}, {"text": " de d\u00e9cisions accumul\u00e9es au fil \n des ann\u00e9es repose aujourd'hui ", "start": 1631.8, "duration": 1.76}, {"text": " sur vos \u00e9paules. ", "start": 1633.6, "duration": 6.0}, {"text": " Des r\u00e9formes sans vision \n et des choix r\u00e9glementaires ", "start": 1639.64, "duration": 2.96}, {"text": " punitifs p\u00e9nalisent \n notre agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 1642.64, "duration": 1.6}, {"text": " Le probl\u00e8me est conjoncturel. ", "start": 1644.28, "duration": 2.64}, {"text": " Nous saluons les aides \n sur la tr\u00e9sorerie ", "start": 1646.96, "duration": 1.36}, {"text": " et les vaccins \n sur les \u00e9levages ", "start": 1648.36, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez annonc\u00e9s. ", "start": 1649.56, "duration": 1.0}, {"text": " Mais le mal est aussi structurel. ", "start": 1650.6, "duration": 1.16}, {"text": " Il \u00e9touffe la comp\u00e9titivit\u00e9 \n agricole nationale. ", "start": 1651.8, "duration": 3.2}, {"text": " Nous proposons d'abattre \n ce mur d'entraves ", "start": 1655.04, "duration": 6.52}, {"text": " et de b\u00e2tir \n une transformation de fond, ", "start": 1661.6, "duration": 5.04}, {"text": " de garantir un revenu \n d\u00e9cent, de modifier ", "start": 1666.68, "duration": 1.36}, {"text": " la loi Egalim. ", "start": 1668.08, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut \n que chaque acteur assume ", "start": 1669.12, "duration": 1.6}, {"text": " ses responsabilit\u00e9s \n pour que nos paysans puissent ", "start": 1670.76, "duration": 2.28}, {"text": " tirer un revenu digne \n de leur travail. ", "start": 1673.08, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a cette ultime \n provocation: ", "start": 1674.84, "duration": 1.16}, {"text": " le Mercosur. ", "start": 1676.04, "duration": 1.04}, {"text": " Nos exploitants \n sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9cras\u00e9s ", "start": 1677.12, "duration": 1.0}, {"text": " par une avalanche de contraintes. ", "start": 1678.16, "duration": 10.48}, {"text": " Des normes \n phytosanitaires strictes ", "start": 1688.68, "duration": 1.0}, {"text": " leurs sont impos\u00e9es. ", "start": 1689.72, "duration": 2.08}, {"text": " Ce trait\u00e9 menace de submerger \n nos fili\u00e8res agricoles ", "start": 1691.84, "duration": 2.04}, {"text": " avec des produits \u00e9trangers \n qui ne respectent ", "start": 1693.92, "duration": 1.36}, {"text": " ni nos standards \n ni nos exigences ", "start": 1695.32, "duration": 1.16}, {"text": " de qualit\u00e9. ", "start": 1696.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une menace \n \u00e9cologique, sanitaire ", "start": 1697.56, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9conomique. ", "start": 1698.6, "duration": 1.2}, {"text": " Il faut un v\u00e9to clair \n sur cet accord. ", "start": 1699.84, "duration": 1.76}, {"text": " Soyons pr\u00eats \u00e0 imposer \n des conditions fermes. ", "start": 1701.64, "duration": 4.0}, {"text": " Nous, les 47 d\u00e9put\u00e9s \n de la droite r\u00e9publicaine, ", "start": 1705.68, "duration": 3.36}, {"text": " avons sollicit\u00e9 \n le gouvernement ", "start": 1709.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce trait\u00e9. ", "start": 1710.12, "duration": 6.44}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \n \u00e0 respecter ce vote ", "start": 1716.6, "duration": 1.68}, {"text": " et \u00e0 engager \n un bras de fer ", "start": 1718.32, "duration": 1.36}, {"text": " avec la Commission \n europ\u00e9enne pour d\u00e9fendre ", "start": 1719.72, "duration": 1.16}, {"text": " notre souverainet\u00e9 alimentaire? ", "start": 1720.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1721.96, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 1723.56, "duration": 8.56}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 1732.16, "duration": 2.32}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Julien Dive, merci ", "start": 1734.52, "duration": 3.4}, {"text": " pour cette question \n qui est d'actualit\u00e9, ", "start": 1737.96, "duration": 1.48}, {"text": " plus que jamais, \n avec la crise agricole ", "start": 1739.48, "duration": 1.36}, {"text": " qui frappe nos paysans. ", "start": 1740.88, "duration": 7.0}, {"text": " Une crise terrible \n pour certains territoires. ", "start": 1747.92, "duration": 1.8}, {"text": " Une crise climatique, \n m\u00e9t\u00e9orologique, ", "start": 1749.76, "duration": 1.36}, {"text": " sanitaire, une crise \n de sens aussi. ", "start": 1751.16, "duration": 7.24}, {"text": " Au fond, vous m'interrogez \n sur le sentiment d'urgence ", "start": 1758.44, "duration": 1.56}, {"text": " dans lequel se trouve \n cette profession pourtant ", "start": 1760.04, "duration": 1.36}, {"text": " si essentielle \u00e0 notre pays. ", "start": 1761.44, "duration": 4.84}, {"text": " Je voudrais \n vous dire ", "start": 1766.32, "duration": 1.0}, {"text": " que depuis que je suis arriv\u00e9e, \n 55 jours, ", "start": 1767.36, "duration": 1.56}, {"text": " je me suis efforc\u00e9e d'agir vite. ", "start": 1768.96, "duration": 1.64}, {"text": " Vous \u00e9voquez les pr\u00eats \n de tr\u00e9sorerie. ", "start": 1770.64, "duration": 4.56}, {"text": " C'est \u00e0 la demande \n des agriculteurs ", "start": 1775.24, "duration": 1.52}, {"text": " que j'ai mis \n en place deux types ", "start": 1776.8, "duration": 1.52}, {"text": " de soutien \n \u00e0 la tr\u00e9sorerie, ", "start": 1778.36, "duration": 2.56}, {"text": " parce que les tr\u00e9soreries \n sont exsangues ", "start": 1780.96, "duration": 1.16}, {"text": " dans certains territoires. ", "start": 1782.16, "duration": 8.32}, {"text": " Un pr\u00eat conjoncturel \n \u00e0 court terme ", "start": 1790.52, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 un taux r\u00e9duit, \n par l'intervention ", "start": 1791.84, "duration": 2.36}, {"text": " de l'Etat, et aussi \n avec le soutien ", "start": 1794.24, "duration": 3.68}, {"text": " des banques, \n et qui r\u00e9pond \u00e0 un besoin ", "start": 1797.96, "duration": 1.56}, {"text": " du moment. ", "start": 1799.56, "duration": 1.0}, {"text": " Et puis, \n il y a des exploitations ", "start": 1800.6, "duration": 2.04}, {"text": " agricoles \n qui souffrent de fa\u00e7on ", "start": 1802.68, "duration": 5.2}, {"text": " plus structurelle, \n qui ont besoin ", "start": 1807.92, "duration": 4.4}, {"text": " d'un autre type d'aide, \n avec un pr\u00eat garanti ", "start": 1812.36, "duration": 3.72}, {"text": " par l'Etat pendant 12 \n ans et \u00e0 70%. ", "start": 1816.12, "duration": 6.16}, {"text": " Ces deux aides \n sont importantes ", "start": 1822.32, "duration": 1.6}, {"text": " pour pouvoir r\u00e9pondre \n \u00e0 la demande ", "start": 1823.96, "duration": 1.16}, {"text": " de nos experts agricoles. ", "start": 1825.16, "duration": 1.52}, {"text": " Mais vous avez raison, \n il faut ", "start": 1826.72, "duration": 3.48}, {"text": " leur donner des perspectives \n de ce point ", "start": 1830.24, "duration": 2.2}, {"text": " de vue, le Mercosur \n est une fermeture ", "start": 1832.48, "duration": 1.36}, {"text": " de l'avenir \n pour eux, ", "start": 1833.88, "duration": 2.12}, {"text": " parce qu'il s'en prend \n frontalement ", "start": 1836.04, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 nos producteurs \n de volailles, de sucre... ", "start": 1838.52, "duration": 5.16}, {"text": " Nous sommes r\u00e9solus \n \u00e0 nous battre ", "start": 1843.72, "duration": 1.16}, {"text": " avec la plus grande \u00e9nergie. ", "start": 1844.92, "duration": 11.04}, {"text": " Je vous remercie, \n avec votre groupe, ", "start": 1856.0, "duration": 1.56}, {"text": " car vous avez souhait\u00e9 \n que s'instaure ", "start": 1857.6, "duration": 1.16}, {"text": " un d\u00e9bat. ", "start": 1858.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il sera fructueux. ", "start": 1859.84, "duration": 1.0}, {"text": " Croyez bien que nous serons \n tr\u00e8s mobilis\u00e9s ", "start": 1860.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur cette question. ", "start": 1862.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1863.32, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous indique \n que le d\u00e9bat ", "start": 1864.36, "duration": 2.48}, {"text": " qui avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \n au mardi 10 d\u00e9cembre ", "start": 1866.88, "duration": 1.56}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9. ", "start": 1868.48, "duration": 3.24}, {"text": " Il aura lieu \n le 26 novembre, ", "start": 1871.76, "duration": 1.68}, {"text": " apr\u00e8s la s\u00e9ance des questions \n au gouvernement, ", "start": 1873.48, "duration": 1.36}, {"text": " en accord avec le gouvernement. ", "start": 1874.88, "duration": 7.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Emmanuel Fernandes ", "start": 1882.8, "duration": 1.32}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1884.16, "duration": 1.24}, {"text": " - Emmanuel Fernandes: \n Selon un rapport ", "start": 1885.44, "duration": 3.52}, {"text": " de l'ONU pr\u00e9sent\u00e9 \n hier \u00e0 New York, ", "start": 1889.0, "duration": 1.36}, {"text": " les m\u00e9thodes \n employ\u00e9es par Isra\u00ebl ", "start": 1890.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Gaza correspondent \n aux caract\u00e9ristiques ", "start": 1891.44, "duration": 1.0}, {"text": " d'un g\u00e9nocide. ", "start": 1892.48, "duration": 5.04}, {"text": " Oui, monsieur le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 1897.56, "duration": 1.36}, {"text": " je sais \n que vous persistez \u00e0 nier ", "start": 1898.96, "duration": 1.36}, {"text": " cette atroce r\u00e9alit\u00e9, \n parlant m\u00eame ", "start": 1900.36, "duration": 4.84}, {"text": " de faute morale en r\u00e9ponse \n \u00e0 mon coll\u00e8gue David Guiraud, ", "start": 1905.24, "duration": 1.96}, {"text": " qui utilisait ce terme \n \u00e0 bon escient. ", "start": 1907.24, "duration": 3.08}, {"text": " Puisque vous refusez \n de nous entendre, ", "start": 1910.36, "duration": 2.16}, {"text": " je vais citer mot \n pour mot le communiqu\u00e9 ", "start": 1912.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'institution onusienne. ", "start": 1914.16, "duration": 9.92}, {"text": " \"L'obstruction \n de l'aide humanitaire ", "start": 1924.12, "duration": 1.92}, {"text": " et le meurtre de civils \n et de travailleurs humanitaires, ", "start": 1926.08, "duration": 1.8}, {"text": " et malgr\u00e9 les appels \n de l'ONU ", "start": 1927.92, "duration": 3.36}, {"text": " et les r\u00e9solutions \n du Conseil de s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 1931.32, "duration": 1.36}, {"text": " Isra\u00ebl cause \n intentionnellement la mort, ", "start": 1932.72, "duration": 1.72}, {"text": " la famine \n et des blessures graves ", "start": 1934.48, "duration": 1.28}, {"text": " en utilisant la privation \n de nourriture ", "start": 1935.8, "duration": 1.16}, {"text": " comme une arme. ", "start": 1937.0, "duration": 5.16}, {"text": " Oui, \u00e0 Gaza, Isra\u00ebl \n commet un g\u00e9nocide.\" ", "start": 1942.2, "duration": 6.08}, {"text": " Honte \u00e0 ceux qui s'en rendent \n complices ", "start": 1948.32, "duration": 1.36}, {"text": " en pensant pouvoir \n \u00e9touffer cette v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1949.72, "duration": 3.24}, {"text": " Honte et d\u00e9shonneur \n \u00e0 ceux qui laissent ", "start": 1953.0, "duration": 1.8}, {"text": " le gouvernement \n isra\u00e9lien pi\u00e9tiner ", "start": 1954.84, "duration": 1.92}, {"text": " le droit international, \n les droits humains ", "start": 1956.8, "duration": 1.16}, {"text": " et les institutions \n qui les d\u00e9fendent. ", "start": 1958.0, "duration": 8.12}, {"text": " Heureusement, vous n'\u00eates \n plus qu'un petit club \u00e9triqu\u00e9, ", "start": 1966.16, "duration": 1.6}, {"text": " auto convaincu de votre propre \n d\u00e9sinformation. ", "start": 1967.8, "duration": 3.24}, {"text": " En t\u00e9moigne la piteuse \n tribune officielle face ", "start": 1971.08, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 un Stade de France \n presque vide ", "start": 1973.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour le match de la honte \n jeudi dernier. ", "start": 1974.48, "duration": 2.08}, {"text": " Si la Russie \n est l\u00e9gitimement exclue ", "start": 1976.6, "duration": 1.16}, {"text": " des comp\u00e9titions \n internationales, ", "start": 1977.8, "duration": 1.0}, {"text": " alors Isra\u00ebl doit l'\u00eatre aussi. ", "start": 1978.84, "duration": 5.6}, {"text": " L'un de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \n Dominique ", "start": 1984.48, "duration": 7.04}, {"text": " de Villepin, \n avait prononc\u00e9 \u00e0 l'ONU ", "start": 1991.56, "duration": 1.8}, {"text": " un fameux discours: \n \"Dans ce temple ", "start": 1993.4, "duration": 1.96}, {"text": " des Nations Unies, \n nous sommes les gardiens d'une ", "start": 1995.4, "duration": 1.56}, {"text": " conscience.\" ", "start": 1997.0, "duration": 2.6}, {"text": " En soutenant le gouvernement \n isra\u00e9lien, coupable ", "start": 1999.64, "duration": 3.04}, {"text": " d'un g\u00e9nocide qui disqualifie \n l'ONU, qu'avez-vous ", "start": 2002.72, "duration": 1.12}, {"text": " fait de votre conscience? ", "start": 2003.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2004.92, "duration": 4.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Primas. ", "start": 2009.92, "duration": 4.72}, {"text": " - Sophie Primas: Merci. ", "start": 2014.68, "duration": 9.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous nous interrogez ", "start": 2023.72, "duration": 1.52}, {"text": " sur la qualification de g\u00e9nocide. ", "start": 2025.28, "duration": 8.56}, {"text": " En droit, le g\u00e9nocide \n est en effet d\u00e9fini ", "start": 2033.88, "duration": 1.92}, {"text": " dans la Convention \n pour la pr\u00e9vention ", "start": 2035.84, "duration": 3.44}, {"text": " et la r\u00e9pression du crime de 1948. ", "start": 2039.32, "duration": 4.76}, {"text": " En vertu de ces dispositions, \n le g\u00e9nocide s'entend ", "start": 2044.12, "duration": 2.04}, {"text": " comme la commission \n de certains actes ", "start": 2046.2, "duration": 3.12}, {"text": " que vous mentionnez \n dans l'intention ", "start": 2049.36, "duration": 8.4}, {"text": " de d\u00e9truire tout ou partie \n d'un groupe ethnique, ", "start": 2057.8, "duration": 1.56}, {"text": " ou religieux, comme tel. ", "start": 2059.4, "duration": 2.04}, {"text": " La qualification \n comme g\u00e9nocide, ", "start": 2061.48, "duration": 2.24}, {"text": " sur le fondement de l'une \n de ces dispositions, ", "start": 2063.76, "duration": 1.56}, {"text": " rel\u00e8ve exclusivement \n de la comp\u00e9tence ", "start": 2065.36, "duration": 1.0}, {"text": " du juge. ", "start": 2066.4, "duration": 1.6}, {"text": " En l'occurrence, \n ni la Cour internationale ", "start": 2068.04, "duration": 4.96}, {"text": " de justice, ni la Cour p\u00e9nale \n internationale n'ont estim\u00e9 ", "start": 2073.04, "duration": 8.88}, {"text": " \u00e0 ce jour qu'Isra\u00ebl \n ou ses dirigeants commettaient ", "start": 2081.96, "duration": 1.56}, {"text": " un g\u00e9nocide \u00e0 Gaza. ", "start": 2083.56, "duration": 1.0}, {"text": " La France se soumet \n \u00e0 cette d\u00e9cision. ", "start": 2084.6, "duration": 6.88}, {"text": " Pour l'instant, \n nous sommes dans ", "start": 2091.52, "duration": 4.28}, {"text": " ce statut o\u00f9 la poursuite \n de la guerre ", "start": 2095.84, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 Gaza, o\u00f9 la situation \n humanitaire ", "start": 2098.12, "duration": 1.56}, {"text": " ne cesse de se d\u00e9grader du fait \n de l'intensification ", "start": 2099.72, "duration": 6.6}, {"text": " des op\u00e9rations, \n au nord de l'enclave. ", "start": 2106.36, "duration": 1.16}, {"text": " Elle n'am\u00e8ne pas la paix. ", "start": 2108.6, "duration": 1.04}, {"text": " Il est temps d'aller \n vers un accord ", "start": 2109.68, "duration": 4.84}, {"text": " \u00e0 deux Etats et de permettre \n l'entr\u00e9e massive d'aide ", "start": 2114.56, "duration": 1.76}, {"text": " humanitaire \u00e0 Gaza, \n et de pr\u00e9parer ", "start": 2116.36, "duration": 1.16}, {"text": " le jour d'apr\u00e8s. ", "start": 2117.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res s'efforce, ", "start": 2118.6, "duration": 1.76}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 2120.4, "duration": 1.16}, {"text": " de faire, \n par ses voyages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s ", "start": 2121.6, "duration": 1.16}, {"text": " et ses n\u00e9gociations. ", "start": 2122.8, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2124.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Nicole ", "start": 2125.8, "duration": 1.76}, {"text": " Le Peih pour le groupe EPR. ", "start": 2127.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Nicole Le Peih: Merci. ", "start": 2128.8, "duration": 3.0}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 2131.84, "duration": 1.44}, {"text": " nos campagnes \n incarnent l'identit\u00e9 ", "start": 2133.32, "duration": 1.0}, {"text": " et l'avenir de notre pays. ", "start": 2134.36, "duration": 4.2}, {"text": " Elles nourrissent nos familles \n quotidiennement, ", "start": 2138.6, "duration": 2.2}, {"text": " entretiennent nos paysages \n et pr\u00e9servent ", "start": 2140.84, "duration": 1.0}, {"text": " un patrimoine vivant. ", "start": 2141.88, "duration": 3.36}, {"text": " Pourtant, nos agriculteurs, \n d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9s ", "start": 2145.28, "duration": 3.36}, {"text": " par des crises \n climatiques, sanitaires ", "start": 2148.68, "duration": 2.76}, {"text": " et \u00e9conomiques, \n affrontent aujourd'hui ", "start": 2151.48, "duration": 1.0}, {"text": " une situation critique. ", "start": 2152.52, "duration": 1.64}, {"text": " La chute des revenus, \n la mont\u00e9e ", "start": 2154.2, "duration": 7.56}, {"text": " des co\u00fbts de production \n et une concurrence internationale ", "start": 2161.8, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9loyale sont \u00e0 noter. ", "start": 2163.4, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 ces d\u00e9fis, \n des mesures significatives ", "start": 2164.44, "duration": 8.64}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 prises \n par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement. ", "start": 2173.12, "duration": 2.12}, {"text": " La r\u00e9duction de la taxe \n sur le foncier ", "start": 2175.28, "duration": 3.92}, {"text": " non b\u00e2ti, le renforcement \n de la dotation ", "start": 2179.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00e9pargne de pr\u00e9caution, \n le soutien ", "start": 2180.64, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 l'installation \n des jeunes agriculteurs ", "start": 2184.84, "duration": 2.76}, {"text": " et les r\u00e9ponses \n aux intemp\u00e9ries, ", "start": 2187.64, "duration": 1.44}, {"text": " sont ce qui a marqu\u00e9 \n de r\u00e9els progr\u00e8s ", "start": 2189.12, "duration": 1.56}, {"text": " pour pr\u00e9server nos territoires. ", "start": 2190.72, "duration": 1.0}, {"text": " Des efforts notables \n ont aussi simplifi\u00e9 ", "start": 2191.76, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9marches li\u00e9es \n \u00e0 la transition agro\u00e9cologique. ", "start": 2192.96, "duration": 4.16}, {"text": " Ces initiatives \n que je salue ont apport\u00e9 ", "start": 2197.16, "duration": 2.72}, {"text": " un souffle indispensable \n \u00e0 des exploitations ", "start": 2199.92, "duration": 1.16}, {"text": " en difficult\u00e9. ", "start": 2201.12, "duration": 8.2}, {"text": " Cependant, \n la disparition persistante ", "start": 2209.36, "duration": 2.28}, {"text": " des exploitations \n agricoles, ", "start": 2211.68, "duration": 2.56}, {"text": " de notre savoir-faire \n traditionnel, demeurent ", "start": 2214.28, "duration": 1.4}, {"text": " profond\u00e9ment inqui\u00e9tantes. ", "start": 2215.72, "duration": 3.44}, {"text": " Les accords commerciaux \n comme le Mercosur, ", "start": 2219.2, "duration": 2.76}, {"text": " qui ignorent nos standards \n agricoles, fragilisent davantage ", "start": 2222.0, "duration": 1.36}, {"text": " nos fili\u00e8res \n g\u00e9n\u00e9rales et mettent ", "start": 2223.4, "duration": 1.0}, {"text": " en p\u00e9ril notre souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 2224.44, "duration": 1.08}, {"text": " O\u00f9 en sommes-nous \n dans le renforcement ", "start": 2225.56, "duration": 1.16}, {"text": " des dispositifs engag\u00e9s \n par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement? ", "start": 2226.76, "duration": 1.84}, {"text": " Quels moyens \n comptez-vous mobiliser ", "start": 2228.64, "duration": 1.8}, {"text": " pour garantir un mod\u00e8le \n agricole viable, ", "start": 2230.48, "duration": 1.52}, {"text": " r\u00e9siliant et respectueux \n de nos normes? ", "start": 2232.04, "duration": 6.84}, {"text": " Quelles assurances \n apporterez-vous ", "start": 2238.92, "duration": 1.24}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n notre agriculture ", "start": 2240.2, "duration": 1.0}, {"text": " de tout accord commercial d\u00e9loyal? ", "start": 2241.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ensemble, refusons \n de laisser nos territoires ", "start": 2242.28, "duration": 2.32}, {"text": " et nos paysans sombrer \n dans le d\u00e9couragement. ", "start": 2244.64, "duration": 8.04}, {"text": " Oeuvrons ensemble pour b\u00e2tir \n une agriculture durable, ", "start": 2252.72, "duration": 4.36}, {"text": " et fi\u00e8re de nourrir \n la France et l'Europe, ", "start": 2257.12, "duration": 1.56}, {"text": " tout en respectant \n les g\u00e9n\u00e9rations futures ", "start": 2258.72, "duration": 1.16}, {"text": " et les \u00e9quilibres \n de notre plan\u00e8te. ", "start": 2259.92, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2261.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2262.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 2263.2, "duration": 1.36}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2264.6, "duration": 1.84}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Nicole Le Peih, ", "start": 2266.48, "duration": 1.16}, {"text": " vous ne m'entendrez pas dire \n qu'entre ", "start": 2267.68, "duration": 3.12}, {"text": " ce qu'a fait l'ancien \n gouvernement ", "start": 2270.84, "duration": 2.76}, {"text": " et ce qu'il faudrait \n faire aujourd'hui, ", "start": 2273.64, "duration": 1.16}, {"text": " il faut tirer \n un trait et faire ", "start": 2274.84, "duration": 1.36}, {"text": " tout autre chose. ", "start": 2276.24, "duration": 4.08}, {"text": " Je l'ai dit \u00e0 Gabriel Attal, \n je le redis aujourd'hui ", "start": 2280.36, "duration": 1.96}, {"text": " devant le groupe EPR, \n les bonnes mesures ", "start": 2282.36, "duration": 3.32}, {"text": " ont vocation \n \u00e0 \u00eatre mises en oeuvre ", "start": 2285.72, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9es. ", "start": 2287.12, "duration": 1.44}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n depuis 55 jours ", "start": 2288.6, "duration": 2.44}, {"text": " ce que je fais \n \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re ", "start": 2291.08, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 2292.88, "duration": 5.96}, {"text": " Vous avez pris des engagements. ", "start": 2298.88, "duration": 1.0}, {"text": " Je les honore. ", "start": 2299.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais m\u00eame au-del\u00e0. ", "start": 2300.96, "duration": 1.48}, {"text": " Je voudrais vous en faire \n rapidement l'expos\u00e9, ", "start": 2302.48, "duration": 1.72}, {"text": " parce que je crois \n qu'il est important ", "start": 2304.24, "duration": 1.36}, {"text": " que nous disions \n au monde agricole ", "start": 2305.64, "duration": 2.64}, {"text": " que vous connaissez bien, \n que je connais bien, ", "start": 2308.32, "duration": 1.56}, {"text": " combien nous avons entendu, \n non seulement ", "start": 2309.92, "duration": 1.16}, {"text": " leurs difficult\u00e9s, \n mais aussi leur souffrance. ", "start": 2311.12, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a de la souffrance. ", "start": 2312.4, "duration": 4.88}, {"text": " Cette souffrance, \n il faut l'entendre, ", "start": 2317.32, "duration": 3.72}, {"text": " la comprendre et y apporter \n des r\u00e9ponses. ", "start": 2321.08, "duration": 1.8}, {"text": " Depuis 55 jours, \n les engagements pris ", "start": 2322.92, "duration": 2.8}, {"text": " sont tenus ou en passe de l'\u00eatre. ", "start": 2325.76, "duration": 5.48}, {"text": " Nous avons d\u00fb, \n face \u00e0 la violence ", "start": 2331.28, "duration": 1.8}, {"text": " de la crise, ajouter \n des dispositifs. ", "start": 2333.12, "duration": 6.44}, {"text": " C'est d'abord \n conforter le budget ", "start": 2339.6, "duration": 2.48}, {"text": " avec un choc fiscal \n et social qui apporte ", "start": 2342.12, "duration": 3.08}, {"text": " un all\u00e9gement \n puissant de charges ", "start": 2345.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos \u00e9leveurs, \n pour nos producteurs. ", "start": 2346.28, "duration": 2.36}, {"text": " Ils attendent et le demandent. ", "start": 2348.68, "duration": 2.48}, {"text": " Ce sera fait \n d\u00e8s lors que le budget sera vot\u00e9. ", "start": 2351.2, "duration": 11.2}, {"text": " Je voudrais \u00e9voquer, \n et c'est 300 millions d'euros ", "start": 2362.44, "duration": 4.48}, {"text": " apport\u00e9s, la mise \n en oeuvre de la r\u00e9forme ", "start": 2366.96, "duration": 1.56}, {"text": " des retraites agricoles. ", "start": 2368.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les 25 meilleures \n ann\u00e9es seront prises ", "start": 2369.6, "duration": 1.16}, {"text": " en compte, et ce \u00e0 partir \n du 1er janvier 2026. ", "start": 2370.8, "duration": 3.68}, {"text": " Je voudrais \u00e9voquer \n la simplification ", "start": 2374.52, "duration": 3.44}, {"text": " sur laquelle je veux emmener \n les agriculteurs, ", "start": 2378.0, "duration": 10.76}, {"text": " \u00e0 commencer avec le contr\u00f4le \n administratif unique. ", "start": 2388.8, "duration": 3.32}, {"text": " Et les mesures \n d'urgence pour lever ", "start": 2392.16, "duration": 1.52}, {"text": " les impasses sanitaires, \n et les pr\u00eats exceptionnels ", "start": 2393.72, "duration": 4.12}, {"text": " de tr\u00e9sorerie \n dont j'ai parl\u00e9, ", "start": 2397.88, "duration": 2.08}, {"text": " et les r\u00e9ponses \n aux crises sanitaires ", "start": 2400.0, "duration": 2.32}, {"text": " avec le fonds \n d'urgence annonc\u00e9 ", "start": 2402.36, "duration": 1.0}, {"text": " par le Premier ministre. ", "start": 2403.4, "duration": 1.72}, {"text": " La loi d'orientation \n agricole va reprendre ", "start": 2405.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans trois semaines \n au S\u00e9nat ", "start": 2406.36, "duration": 1.0}, {"text": " d\u00e8s le mois de janvier. ", "start": 2407.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2408.44, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez largement \n d\u00e9pass\u00e9 votre temps ", "start": 2409.64, "duration": 1.16}, {"text": " de parole. ", "start": 2410.84, "duration": 1.0}, {"text": " Merci de m'avoir \n rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre, ", "start": 2411.88, "duration": 1.16}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues. ", "start": 2413.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bernard Chaix. ", "start": 2414.12, "duration": 3.0}, {"text": " - Bernard Chaix: Merci. ", "start": 2421.24, "duration": 4.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 2425.92, "duration": 2.44}, {"text": " Votre copie \n budg\u00e9taire initiale ", "start": 2428.4, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e9tait de 30 milliards \n d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires ", "start": 2431.72, "duration": 1.16}, {"text": " mais vous voulez \n encore aggraver ", "start": 2432.92, "duration": 1.0}, {"text": " les choses. ", "start": 2433.96, "duration": 2.6}, {"text": " Vous allez augmenter \n le prix des m\u00e9dicaments ", "start": 2436.6, "duration": 1.36}, {"text": " et des soins. ", "start": 2438.0, "duration": 1.92}, {"text": " Le reste \u00e0 charge \n sera trop lourd ", "start": 2439.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos concitoyens \n qui ont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2441.36, "duration": 1.16}, {"text": " du mal \u00e0 se faire soigner. ", "start": 2442.56, "duration": 5.88}, {"text": " Cela va peser directement \n sur leur pouvoir d'achat, ", "start": 2448.48, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9. ", "start": 2450.08, "duration": 6.32}, {"text": " Relever les frais \n de notaire, ", "start": 2456.44, "duration": 1.0}, {"text": " c'est augmenter \n la crise du logement ", "start": 2457.48, "duration": 1.16}, {"text": " et trahir les Fran\u00e7ais. ", "start": 2458.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nos droits \n de mutation ", "start": 2459.72, "duration": 1.0}, {"text": " sont les plus chers d'Europe. ", "start": 2460.76, "duration": 6.44}, {"text": " Au moment o\u00f9 le march\u00e9 \n de la construction s'essouffle, ", "start": 2467.24, "duration": 1.76}, {"text": " c'est mettre \u00e0 mort \n le secteur du b\u00e2timent, ", "start": 2469.04, "duration": 2.88}, {"text": " casser la mobilit\u00e9 \n des Fran\u00e7ais et p\u00e9naliser ", "start": 2471.96, "duration": 1.36}, {"text": " les primoacc\u00e9dants. ", "start": 2473.36, "duration": 6.28}, {"text": " Nos entreprises \n et nos emplois ", "start": 2479.68, "duration": 4.84}, {"text": " sont d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9s \n par une fiscalit\u00e9 excessive. ", "start": 2484.56, "duration": 3.96}, {"text": " Ne suivez pas le mauvais \n exemple ", "start": 2488.56, "duration": 1.16}, {"text": " que l'on conna\u00eet \u00e0 Nice. ", "start": 2489.76, "duration": 3.68}, {"text": " C'est un imp\u00f4t \n de production, donc ", "start": 2493.48, "duration": 1.16}, {"text": " le pire des imp\u00f4ts. ", "start": 2494.68, "duration": 5.28}, {"text": " Dans ma circonscription, \n cela correspond ", "start": 2504.56, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 l'augmentation des taxes de 30%. ", "start": 2507.16, "duration": 7.28}, {"text": " Nous vous recommandons \n de baisser massivement ", "start": 2514.48, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9penses publiques \n en r\u00e9duisant ", "start": 2515.68, "duration": 1.0}, {"text": " et en simplifiant \n le p\u00e9rim\u00e8tre de l'Etat. ", "start": 2516.72, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2521.08, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Saint-Martin. ", "start": 2522.4, "duration": 3.0}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: Merci. ", "start": 2525.44, "duration": 7.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Bernard Chaix, permettez-moi ", "start": 2533.0, "duration": 2.52}, {"text": " de rappeler que l'objectif \n du budget tel ", "start": 2535.56, "duration": 3.08}, {"text": " que pr\u00e9sent\u00e9 \n par le gouvernement ", "start": 2538.68, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas un budget \n de matraquage fiscal. ", "start": 2539.72, "duration": 3.4}, {"text": " C'est un budget \n qui a le courage ", "start": 2543.16, "duration": 1.36}, {"text": " de passer par la r\u00e9duction \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 2544.56, "duration": 4.64}, {"text": " Vous le savez, \n il n'est pas ais\u00e9 ", "start": 2549.24, "duration": 1.36}, {"text": " de baisser \n la d\u00e9pense publique ", "start": 2550.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2551.68, "duration": 5.16}, {"text": " Ce que nous proposons, \n c'est un effort ", "start": 2556.88, "duration": 4.76}, {"text": " qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 fait \n dans notre pays. ", "start": 2561.68, "duration": 2.76}, {"text": " J'invite l'ensemble \n des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 2564.48, "duration": 2.72}, {"text": " de votre groupe, \n s'ils ont des propositions ", "start": 2567.24, "duration": 2.08}, {"text": " compl\u00e9mentaires \n \u00e0 nous faire, ", "start": 2569.36, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 nous les faire, \n car nous n'en ", "start": 2570.52, "duration": 1.36}, {"text": " avons pas encore re\u00e7u. ", "start": 2571.92, "duration": 4.88}, {"text": " Vous \u00e9voquez un certain \n nombre de sujets li\u00e9s ", "start": 2576.84, "duration": 1.84}, {"text": " au quotidien \n de nos concitoyens ", "start": 2578.72, "duration": 1.0}, {"text": " ou des entreprises. ", "start": 2579.76, "duration": 6.2}, {"text": " Madame Genevi\u00e8ve Darrieussecq \n a eu l'occasion ", "start": 2586.0, "duration": 5.92}, {"text": " de pr\u00e9ciser que l'augmentation \n du ticket mod\u00e9rateur ", "start": 2591.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e \n dans le texte initial. ", "start": 2593.36, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas quelque chose \n en plus. ", "start": 2594.56, "duration": 4.36}, {"text": " C'\u00e9tait quelque chose \n qui \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 2598.96, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9part. ", "start": 2600.16, "duration": 4.24}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n les fiscalit\u00e9s li\u00e9es ", "start": 2604.44, "duration": 1.0}, {"text": " aux collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 2605.48, "duration": 3.28}, {"text": " On ne peut pas d'une part \n vouloir prot\u00e9ger ", "start": 2608.8, "duration": 2.32}, {"text": " les recettes \n de nos d\u00e9partements ", "start": 2611.16, "duration": 3.32}, {"text": " et dire que nos d\u00e9partements \n ont connu ", "start": 2614.52, "duration": 6.04}, {"text": " des baisses de fiscalit\u00e9 \n et ne pas accepter ", "start": 2620.6, "duration": 4.0}, {"text": " leur demande \n unanime de pouvoir ", "start": 2624.64, "duration": 5.44}, {"text": " les augmenter de 0,5 point. ", "start": 2630.12, "duration": 5.64}, {"text": " Concernant le versement \n mobilit\u00e9s, ", "start": 2635.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une demande \n de l'ensemble ", "start": 2636.84, "duration": 1.0}, {"text": " des pr\u00e9sidents de nos r\u00e9gions. ", "start": 2637.88, "duration": 2.44}, {"text": " Ce n'est en aucun cas \n quelque chose impos\u00e9 ", "start": 2640.36, "duration": 2.76}, {"text": " par l'Etat \n mais une facilit\u00e9 laiss\u00e9e ", "start": 2643.16, "duration": 1.16}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n pour leur donner ", "start": 2644.36, "duration": 1.0}, {"text": " de l'oxyg\u00e8ne. ", "start": 2645.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2646.8, "duration": 1.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2647.96, "duration": 1.0}, {"text": " Tr\u00e8s bien. ", "start": 2649.0, "duration": 2.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thibaut Monnier. ", "start": 2651.64, "duration": 2.28}, {"text": " - Thibaut Monnier: Merci. ", "start": 2653.96, "duration": 4.28}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2658.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la Justice. ", "start": 2659.32, "duration": 4.84}, {"text": " Il y a un an, \n la Dr\u00f4me devenait ", "start": 2664.2, "duration": 4.76}, {"text": " une terre martyr \n de l'ensauvagement. ", "start": 2669.0, "duration": 6.44}, {"text": " Le parvis de la salle \n des f\u00eates de Cr\u00e9pol ", "start": 2675.48, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e9tait souill\u00e9 du sang de Thomas. ", "start": 2678.64, "duration": 6.2}, {"text": " 16 autres participants \n \u00e0 la f\u00eate ", "start": 2684.88, "duration": 1.16}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dont certains \n tr\u00e8s gri\u00e8vement. ", "start": 2686.08, "duration": 6.72}, {"text": " On d\u00e9nombre 192 \n victimes atteintes ", "start": 2692.84, "duration": 1.28}, {"text": " de troubles psychotraumatiques. ", "start": 2694.16, "duration": 2.04}, {"text": " On ne sait toujours pas lequel \n des assaillants ", "start": 2696.24, "duration": 1.56}, {"text": " a port\u00e9 le coup fatal \u00e0 Thomas. ", "start": 2697.84, "duration": 3.72}, {"text": " Ce que l'on sait, \n c'est que l'onde ", "start": 2701.6, "duration": 1.76}, {"text": " de choc de ce drame a aggrav\u00e9 \n la fracture communautaire ", "start": 2703.4, "duration": 8.84}, {"text": " et la haine \n anti-fran\u00e7aise, ", "start": 2712.28, "duration": 1.0}, {"text": " jusque dans l'enceinte \n des coll\u00e8ges ", "start": 2713.32, "duration": 1.0}, {"text": " et lyc\u00e9es de notre territoire. ", "start": 2714.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les 14 suspects mis \n en examen sont issus ", "start": 2715.4, "duration": 3.2}, {"text": " du m\u00eame quartier \n de Romans-sur-Is\u00e8re ", "start": 2718.64, "duration": 1.08}, {"text": " et \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \n des d\u00e9linquants ", "start": 2719.76, "duration": 3.48}, {"text": " connus des services de police. ", "start": 2723.72, "duration": 2.16}, {"text": " 9 t\u00e9moins du drame \n ont entendu ", "start": 2725.92, "duration": 4.4}, {"text": " cette phrase: \n \"On est l\u00e0 pour planter ", "start": 2730.36, "duration": 1.36}, {"text": " des blancs.\" ", "start": 2731.76, "duration": 3.4}, {"text": " Le jour m\u00eame du meurtre \n du jeune Nicolas ", "start": 2735.2, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 la sortie d'une \n discoth\u00e8que ", "start": 2736.92, "duration": 3.96}, {"text": " par un \u00e9tranger impliqu\u00e9 \n dans le narcotrafic, ", "start": 2740.92, "duration": 1.6}, {"text": " votre gouvernement refusait \n nos propositions ", "start": 2742.56, "duration": 2.52}, {"text": " sur le r\u00e9tablissement \n des peines plancher ", "start": 2745.12, "duration": 1.16}, {"text": " et sur l'expulsion \n des criminels \u00e9trangers. ", "start": 2746.32, "duration": 6.4}, {"text": " Ma question sera simple: \n c'est la m\u00eame question ", "start": 2752.76, "duration": 2.12}, {"text": " que se posent \n les parents de Thomas ", "start": 2754.92, "duration": 1.92}, {"text": " et de Nicolas, \n que j'ai rencontr\u00e9s ", "start": 2756.88, "duration": 1.8}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n c'est la m\u00eame question ", "start": 2758.72, "duration": 1.36}, {"text": " que se posent tous \n les parents de France ", "start": 2760.12, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont peur \n pour leur enfant ", "start": 2761.72, "duration": 1.16}, {"text": " tous les jours. ", "start": 2762.92, "duration": 2.36}, {"text": " Quand allez-vous \n enfin agir et engager ", "start": 2765.32, "duration": 1.24}, {"text": " le r\u00e9armement \n de notre syst\u00e8me judiciaire ", "start": 2766.6, "duration": 2.12}, {"text": " et carc\u00e9ral \n pour prot\u00e9ger la vie ", "start": 2768.76, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais? ", "start": 2769.96, "duration": 3.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2773.88, "duration": 2.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Didier Migaud. ", "start": 2776.08, "duration": 2.0}, {"text": " - Didier Migaud: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2778.12, "duration": 5.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n votre question ", "start": 2783.64, "duration": 6.2}, {"text": " nous ram\u00e8ne douloureusement \u00e0 cet \n \u00e9v\u00e9nement dramatique, ", "start": 2789.88, "duration": 1.44}, {"text": " la mort d'un adolescent \n de 16 ans d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 2791.36, "duration": 1.56}, {"text": " il y a un an. ", "start": 2792.96, "duration": 4.32}, {"text": " Vous le savez, \n le principe d'ind\u00e9pendance ", "start": 2797.32, "duration": 4.2}, {"text": " de l'autorit\u00e9 \n judiciaire emp\u00eache ", "start": 2801.56, "duration": 1.12}, {"text": " le garde des Sceaux \n de commenter ", "start": 2802.72, "duration": 1.16}, {"text": " une affaire en cours. ", "start": 2803.92, "duration": 2.88}, {"text": " Il appartient \n au seul procureur ", "start": 2806.84, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique de le faire. ", "start": 2807.88, "duration": 5.36}, {"text": " C'est ce qu'a fait \n le procureur de Valence. ", "start": 2813.28, "duration": 3.16}, {"text": " Le garde des Sceaux \n est aussi le ministre ", "start": 2816.48, "duration": 1.56}, {"text": " des victimes. ", "start": 2818.08, "duration": 1.0}, {"text": " Avec la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 2819.12, "duration": 1.84}, {"text": " je veux avoir une pens\u00e9e \n pour Thomas, ", "start": 2821.0, "duration": 1.92}, {"text": " sa famille \n et ses proches ", "start": 2822.96, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que pour les autres \n victimes ", "start": 2824.0, "duration": 1.68}, {"text": " que vous avez cit\u00e9es \n dans cette affaire. ", "start": 2825.72, "duration": 3.24}, {"text": " Je pense \u00e9videmment \n \u00e0 Nicolas, ", "start": 2829.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 sa famille. ", "start": 2830.2, "duration": 3.84}, {"text": " J'ai entendu \n les d\u00e9clarations ", "start": 2840.08, "duration": 2.96}, {"text": " de la famille de Thomas, \n d'une extr\u00eame dignit\u00e9. ", "start": 2843.08, "duration": 5.48}, {"text": " Elle a dit sa confiance \n dans la justice ", "start": 2848.6, "duration": 2.68}, {"text": " et a indiqu\u00e9 \n que si l'on voulait ", "start": 2851.32, "duration": 1.36}, {"text": " qu'elle soit rendue \n de fa\u00e7on qualitative, ", "start": 2852.72, "duration": 1.16}, {"text": " il fallait lui laisser le temps. ", "start": 2853.92, "duration": 4.36}, {"text": " Je ne peux que m'associer \n \u00e0 ces propos. ", "start": 2858.32, "duration": 4.44}, {"text": " Le garde des Sceaux \n est charg\u00e9 de d\u00e9finir, ", "start": 2862.8, "duration": 2.72}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 2865.56, "duration": 1.0}, {"text": " la politique p\u00e9nale \n du gouvernement ", "start": 2866.6, "duration": 2.4}, {"text": " et de donner \u00e0 la justice \n les moyens n\u00e9cessaires ", "start": 2869.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour qu'elle exerce \n la pl\u00e9nitude ", "start": 2870.84, "duration": 3.48}, {"text": " de son office \n et que la justice passe. ", "start": 2874.36, "duration": 3.48}, {"text": " Soyez assur\u00e9 \n que ma d\u00e9termination ", "start": 2877.88, "duration": 1.72}, {"text": " et celle du Premier \n ministre sont absolues ", "start": 2879.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cet \u00e9gard. ", "start": 2881.04, "duration": 5.36}, {"text": " Nous combattons \n le crime, ", "start": 2886.44, "duration": 1.48}, {"text": " qu'il soit le fait \n de majeurs ", "start": 2887.96, "duration": 1.16}, {"text": " ou de mineurs. ", "start": 2889.16, "duration": 1.16}, {"text": " Nous renforcerons notre arsenal \n l\u00e9gislatif autant ", "start": 2890.36, "duration": 1.72}, {"text": " que n\u00e9cessaire, \n notamment en direction ", "start": 2892.12, "duration": 1.0}, {"text": " des mineurs. ", "start": 2893.16, "duration": 3.24}, {"text": " Le Premier ministre \n l'a affirm\u00e9 ", "start": 2896.44, "duration": 2.96}, {"text": " dans sa d\u00e9claration \n de politique g\u00e9n\u00e9rale: ", "start": 2899.44, "duration": 1.16}, {"text": " il faut revoir \n certains points ", "start": 2900.64, "duration": 2.84}, {"text": " de la justice des mineurs \n pour att\u00e9nuer l'excuse ", "start": 2903.52, "duration": 4.52}, {"text": " de minorit\u00e9 et am\u00e9nager un type \n de comparution imm\u00e9diate. ", "start": 2908.08, "duration": 1.76}, {"text": " Nous le ferons. ", "start": 2909.88, "duration": 1.0}, {"text": " Une proposition de loi \n va \u00eatre d\u00e9battue. ", "start": 2910.92, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2913.56, "duration": 1.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2914.64, "duration": 5.72}, {"text": " - Thibaut Monnier: \n L'oeil ", "start": 2920.4, "duration": 7.72}, {"text": " \u00e9tait dans la tombe \n et regardait Ca\u00efn. ", "start": 2928.16, "duration": 3.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2931.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Lenormand. ", "start": 2932.64, "duration": 2.48}, {"text": " - St\u00e9phane Lenormand: Merci. ", "start": 2935.16, "duration": 3.32}, {"text": " A l'occasion \n du salon des maires ", "start": 2938.52, "duration": 2.72}, {"text": " et au nom de mon groupe, \n je voudrais rendre hommage ", "start": 2941.28, "duration": 1.96}, {"text": " au travail exceptionnel \n des maires ", "start": 2943.28, "duration": 1.0}, {"text": " et de leurs \u00e9quipes municipales. ", "start": 2944.32, "duration": 6.48}, {"text": " Je souhaite aussi rappeler \n notre opposition ferme ", "start": 2950.84, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la r\u00e9duction des dotations \n aux collectivit\u00e9s. ", "start": 2952.24, "duration": 6.84}, {"text": " R\u00e9duire leur capacit\u00e9 \n d'action risque ", "start": 2959.12, "duration": 1.0}, {"text": " de provoquer une r\u00e9cession. ", "start": 2960.16, "duration": 5.08}, {"text": " Je veux aussi \n r\u00e9affirmer ", "start": 2965.28, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elles ne sont pas \n responsables ", "start": 2966.32, "duration": 1.0}, {"text": " de l'\u00e9norme d\u00e9ficit public. ", "start": 2967.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9lus locaux sont la solution. ", "start": 2968.4, "duration": 1.16}, {"text": " Les maires \n sont en premi\u00e8re ligne ", "start": 2969.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour prot\u00e9ger nos concitoyens. ", "start": 2970.8, "duration": 1.0}, {"text": " Plusieurs l'ont rappel\u00e9 ici. ", "start": 2971.84, "duration": 4.04}, {"text": " Heureusement \n qu'ils \u00e9taient mobilis\u00e9s ", "start": 2975.92, "duration": 3.28}, {"text": " pour pallier les carences \n de l'Etat central ", "start": 2979.24, "duration": 1.36}, {"text": " pendant la crise Covid. ", "start": 2980.64, "duration": 7.24}, {"text": " Pourtant, \n de plus en plus se sentent ", "start": 2987.92, "duration": 1.6}, {"text": " d\u00e9munis et envisagent \n d'abandonner ", "start": 2989.56, "duration": 1.0}, {"text": " leur mandat. ", "start": 2990.6, "duration": 3.48}, {"text": " Il est n\u00e9cessaire \n qu'ils exercent ", "start": 2994.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans les meilleures conditions. ", "start": 2995.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous demandons \n un nouvel \u00e9lan ", "start": 2996.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour une r\u00e9elle d\u00e9centralisation. ", "start": 2997.24, "duration": 1.0}, {"text": " Le pouvoir a renforc\u00e9 \n la recentralisation ", "start": 2998.28, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 7 ans. ", "start": 2999.48, "duration": 12.16}, {"text": " Dans les m\u00e9dias, \n on entend qu'il serait envisag\u00e9 ", "start": 3011.68, "duration": 1.56}, {"text": " le retour du cumul \n des mandats ", "start": 3013.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour les parlementaires. ", "start": 3014.48, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas avec de vieilles \n recettes ", "start": 3015.52, "duration": 1.36}, {"text": " que nous allons changer le pays. ", "start": 3016.92, "duration": 2.92}, {"text": " Nous voulons garantir une r\u00e9elle \n autonomie fiscale ", "start": 3019.88, "duration": 1.96}, {"text": " et permettre \n une r\u00e9elle adaptation ", "start": 3021.88, "duration": 1.0}, {"text": " des normes. ", "start": 3022.92, "duration": 1.84}, {"text": " Nous voulons supprimer \n les doublons. ", "start": 3024.8, "duration": 3.32}, {"text": " Nous devons \n \u00eatre ambitieux ", "start": 3028.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos territoires. ", "start": 3029.2, "duration": 7.36}, {"text": " Quel est votre choix? ", "start": 3036.8, "duration": 1.24}, {"text": " Quelle est votre feuille \n de route ", "start": 3038.08, "duration": 1.56}, {"text": " pour redonner de la libert\u00e9 \n et des moyens d'action ", "start": 3039.68, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 nos collectivit\u00e9s locales? ", "start": 3041.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3042.52, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 3043.72, "duration": 1.96}, {"text": " - Michel Barnier: Merci. ", "start": 3045.72, "duration": 7.76}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident \n St\u00e9phane Lenormand, ", "start": 3053.52, "duration": 1.92}, {"text": " je vous remercie \n d'avoir \u00e0 votre tour, ", "start": 3055.48, "duration": 10.6}, {"text": " comme l'avait fait tout \u00e0 l'heure \n d'autres d\u00e9put\u00e9s ", "start": 3066.12, "duration": 4.0}, {"text": " et des ministres, \n salu\u00e9 l'engagement ", "start": 3070.16, "duration": 1.0}, {"text": " des maires. ", "start": 3071.2, "duration": 3.8}, {"text": " Il y a des technocrates, \n des bureaucrates ", "start": 3075.04, "duration": 3.0}, {"text": " et des experts, \n ne vous trompez pas. ", "start": 3078.08, "duration": 4.92}, {"text": " J'ai pr\u00e9sid\u00e9 \n un d\u00e9partement ", "start": 3083.04, "duration": 1.0}, {"text": " pendant 17 \n ans ", "start": 3084.08, "duration": 1.0}, {"text": " et je n'oublie pas \n ce que j'ai appris ", "start": 3085.12, "duration": 2.48}, {"text": " en Savoie aux c\u00f4t\u00e9s \n des \u00e9lus, des maires. ", "start": 3087.64, "duration": 12.92}, {"text": " Je pense aussi \n que quand les technocrates ", "start": 3100.6, "duration": 4.48}, {"text": " prennent le pouvoir, \n cela arrive parfois, ", "start": 3105.12, "duration": 7.76}, {"text": " \u00e0 Bruxelles, \n \u00e0 Paris, ", "start": 3112.92, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que les hommes \n et les femmes politiques ", "start": 3113.96, "duration": 1.56}, {"text": " leur ont laiss\u00e9 le pouvoir. ", "start": 3115.56, "duration": 5.96}, {"text": " Ce n'est pas dans cet \n esprit ", "start": 3121.56, "duration": 1.16}, {"text": " que j'ai l'honneur de diriger \n le gouvernement. ", "start": 3122.76, "duration": 10.4}, {"text": " Je sais que les \u00e9lus \n locaux, ", "start": 3133.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 qui nous rendons \n hommage, ", "start": 3134.4, "duration": 1.0}, {"text": " sont les premiers militants \n de la solidarit\u00e9 ", "start": 3135.44, "duration": 1.36}, {"text": " et de la coh\u00e9sion \n territoriale et sociale. ", "start": 3136.84, "duration": 3.84}, {"text": " Je sais qu'ils ont \u00e9t\u00e9 \n en premi\u00e8re ligne ", "start": 3140.72, "duration": 1.56}, {"text": " pendant les crises \n ou les catastrophes. ", "start": 3142.32, "duration": 5.68}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 du Covid, \n on pourrait citer ", "start": 3148.04, "duration": 2.6}, {"text": " les exemples \n des catastrophes naturelles ", "start": 3150.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui se multiplient. ", "start": 3151.72, "duration": 6.68}, {"text": " Je voudrais aussi dire \n que j'ai toujours \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 ", "start": 3158.44, "duration": 2.0}, {"text": " que dans ces assembl\u00e9es \n locales, municipales, ", "start": 3160.48, "duration": 1.2}, {"text": " on sait se respecter. ", "start": 3161.72, "duration": 3.4}, {"text": " On sait travailler ensemble. ", "start": 3165.16, "duration": 1.56}, {"text": " On n'est pas toujours \n d'accord ", "start": 3166.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais on sait \n se respecter. ", "start": 3167.8, "duration": 6.96}, {"text": " Pour tout dire, \n \u00e0 la place ", "start": 3179.6, "duration": 8.48}, {"text": " o\u00f9 je me trouve, \n je trouve dans cet \u00e9tat d'esprit ", "start": 3188.12, "duration": 4.92}, {"text": " du travail en commun \n une source d'inspiration ", "start": 3193.08, "duration": 2.12}, {"text": " et d'esp\u00e9rance \n comme Premier ministre. ", "start": 3195.24, "duration": 7.28}, {"text": " Cet hommage \u00e9tant rendu, ", "start": 3202.56, "duration": 4.0}, {"text": " le probl\u00e8me \n que vous posez ", "start": 3206.6, "duration": 1.76}, {"text": " et que nous avons \u00e0 traiter \n ensemble ", "start": 3208.4, "duration": 1.36}, {"text": " avec les responsables \n locaux, ", "start": 3209.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est celui de l'\u00e9tat \n des finances publiques. ", "start": 3210.84, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons trouv\u00e9 un d\u00e9ficit. ", "start": 3212.6, "duration": 4.48}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 \n engag\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire ", "start": 3217.12, "duration": 1.44}, {"text": " ce d\u00e9ficit \n dans l'int\u00e9r\u00eat national. ", "start": 3218.6, "duration": 4.48}, {"text": " Ce n'est pas l'int\u00e9r\u00eat \n national ", "start": 3223.12, "duration": 5.32}, {"text": " que de laisser \n filer une dette ", "start": 3228.48, "duration": 1.2}, {"text": " avec des int\u00e9r\u00eats \n d'emprunt ", "start": 3229.72, "duration": 3.48}, {"text": " que nous allons \n payer cette ann\u00e9e, ", "start": 3233.24, "duration": 1.16}, {"text": " de 57 milliards d'euros. ", "start": 3234.44, "duration": 3.96}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e8re que cet \n argent soit utilis\u00e9 ", "start": 3238.44, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e0 l'avenir au profit \n de l'\u00e9ducation, ", "start": 3242.48, "duration": 1.16}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9, \n des collectivit\u00e9s locales. ", "start": 3243.68, "duration": 1.68}, {"text": " Nous devons r\u00e9duire cette dette. ", "start": 3245.4, "duration": 4.48}, {"text": " C'est un effort \n collectif auquel, ", "start": 3249.92, "duration": 2.16}, {"text": " en responsabilit\u00e9, \n j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'appeler ", "start": 3252.12, "duration": 4.0}, {"text": " tous les acteurs du pays \n en tenant compte ", "start": 3256.16, "duration": 1.56}, {"text": " des plus faibles \n et en les respectant. ", "start": 3257.76, "duration": 3.64}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n nous avons engag\u00e9 ", "start": 3261.44, "duration": 1.0}, {"text": " ce travail aupr\u00e8s \n des collectivit\u00e9s. ", "start": 3262.48, "duration": 2.0}, {"text": " Je suis conscient \n que ce budget, ", "start": 3264.52, "duration": 3.84}, {"text": " que j'ai d\u00fb pr\u00e9senter \n en l'espace ", "start": 3268.4, "duration": 1.16}, {"text": " de 15 jours... ", "start": 3269.6, "duration": 1.76}, {"text": " Jamais un Premier ministre \n n'a d\u00fb pr\u00e9senter ", "start": 3271.4, "duration": 2.36}, {"text": " un budget aussi rapidement. ", "start": 3273.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce budget n'est pas parfait. ", "start": 3274.84, "duration": 4.88}, {"text": " C'est dans cet \n \u00e9tat d'esprit ", "start": 3279.76, "duration": 1.0}, {"text": " que je dialogue. ", "start": 3280.8, "duration": 4.0}, {"text": " Je l'ai fait \n avec les d\u00e9partements, ", "start": 3284.84, "duration": 1.8}, {"text": " je vais le faire avec les maires. ", "start": 3286.68, "duration": 3.64}, {"text": " Aux d\u00e9partements, \n j'ai annonc\u00e9 un certain nombre ", "start": 3290.36, "duration": 1.36}, {"text": " de mesures pour all\u00e9ger \n les efforts ", "start": 3291.76, "duration": 4.2}, {"text": " qui leur \u00e9taient demand\u00e9s. ", "start": 3296.0, "duration": 9.88}, {"text": " Nous allons lisser \n les efforts ", "start": 3305.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00e9quilibrer les r\u00e9gimes. ", "start": 3307.12, "duration": 4.92}, {"text": " Je compl\u00e9terai \n ces propositions ", "start": 3312.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec les maires \n dans quelques jours. ", "start": 3313.12, "duration": 3.32}, {"text": " Au-del\u00e0 de ces questions \n budg\u00e9taires ", "start": 3316.48, "duration": 1.16}, {"text": " et fiscales, \n il y a la question ", "start": 3317.68, "duration": 1.36}, {"text": " de la simplification. ", "start": 3319.08, "duration": 5.04}, {"text": " Les maires ont envie \n qu'on les laisse g\u00e9rer librement ", "start": 3324.16, "duration": 1.76}, {"text": " les collectivit\u00e9s locales. ", "start": 3325.96, "duration": 2.28}, {"text": " Voil\u00e0 pourquoi \n j'ai annonc\u00e9 ces mesures. ", "start": 3328.28, "duration": 3.56}, {"text": " Nous allons les compl\u00e9ter \n avec le S\u00e9nat, ", "start": 3331.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui a la main sur le budget. ", "start": 3333.28, "duration": 4.24}, {"text": " Cet effort de simplification \n et de soutien ", "start": 3337.56, "duration": 1.36}, {"text": " aux collectivit\u00e9s \n locales sera continu\u00e9. ", "start": 3338.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3340.16, "duration": 6.32}, {"text": " - St\u00e9phane Lenormand: \n Le groupe LIOT sera ", "start": 3346.52, "duration": 4.72}, {"text": " toujours force \n de proposition pour redonner ", "start": 3351.28, "duration": 1.16}, {"text": " du pouvoir aux \u00e9lus locaux. ", "start": 3352.48, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3355.24, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Murielle Lepvraud. ", "start": 3358.08, "duration": 2.6}, {"text": " - Murielle Lepvraud: Merci. ", "start": 3360.72, "duration": 4.16}, {"text": " Notre syst\u00e8me \n de sant\u00e9 ", "start": 3364.92, "duration": 1.0}, {"text": " n'en finit pas de sombrer. ", "start": 3365.96, "duration": 1.0}, {"text": " 87% du territoire \n est un d\u00e9sert m\u00e9dical. ", "start": 3367.0, "duration": 3.76}, {"text": " 7 millions de Fran\u00e7ais \n sont priv\u00e9s ", "start": 3370.8, "duration": 1.8}, {"text": " de m\u00e9decin traitant. ", "start": 3372.64, "duration": 4.76}, {"text": " Face \u00e0 l'inaction \n des gouvernements successifs, ", "start": 3377.44, "duration": 4.76}, {"text": " des maires ont pris \n des arr\u00eat\u00e9s ", "start": 3382.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour contraindre \n l'Etat \u00e0 instaurer ", "start": 3383.44, "duration": 1.0}, {"text": " un plan d'urgence \n pour l'acc\u00e8s ", "start": 3384.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la sant\u00e9. ", "start": 3385.52, "duration": 4.8}, {"text": " D'autres installent \n sur leur commune ", "start": 3390.36, "duration": 8.4}, {"text": " un h\u00f4pital de campagne \n ou ont interdit ", "start": 3398.8, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 leurs administr\u00e9s \n de tomber malades. ", "start": 3401.64, "duration": 1.36}, {"text": " D'autres se voient \n contraints d'entrer ", "start": 3403.04, "duration": 1.2}, {"text": " en r\u00e9sistance \n pour sauver leur EHPAD. ", "start": 3404.28, "duration": 2.32}, {"text": " Nombre d'entre eux participent \n aux manifestations ", "start": 3406.64, "duration": 1.16}, {"text": " contre les fermetures de services. ", "start": 3407.84, "duration": 1.0}, {"text": " Au lieu de leur r\u00e9pondre \n avec une politique ", "start": 3408.88, "duration": 1.56}, {"text": " de sant\u00e9 adapt\u00e9e \n aux besoins ", "start": 3410.48, "duration": 1.0}, {"text": " de leur territoire, \n certains ont \u00e9t\u00e9 assign\u00e9s ", "start": 3411.52, "duration": 1.36}, {"text": " devant les tribunaux et m\u00eame \n parfois entendus ", "start": 3412.92, "duration": 1.36}, {"text": " en garde \u00e0 vue. ", "start": 3414.32, "duration": 2.72}, {"text": " Pourtant, en amendant \n le projet de loi ", "start": 3417.08, "duration": 3.04}, {"text": " de financement \n de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, ", "start": 3420.16, "duration": 1.16}, {"text": " le Nouveau Front \n populaire a montr\u00e9 ", "start": 3421.36, "duration": 1.16}, {"text": " qu'il \u00e9tait possible \n de financer ", "start": 3422.56, "duration": 1.0}, {"text": " les besoins en mati\u00e8re de sant\u00e9. ", "start": 3423.6, "duration": 3.32}, {"text": " Vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n renvoyer le texte ", "start": 3426.96, "duration": 1.72}, {"text": " au S\u00e9nat dans sa version \n initiale ", "start": 3428.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour vous assurer \n qu'on ne remette ", "start": 3429.92, "duration": 1.16}, {"text": " pas en cause votre vision \n destructrice. ", "start": 3431.12, "duration": 5.08}, {"text": " Pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats \n des ultrariches, ", "start": 3436.24, "duration": 2.2}, {"text": " vous allez infliger \n \u00e0 nos services publics ", "start": 3438.48, "duration": 1.92}, {"text": " une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 \n sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 3440.44, "duration": 2.04}, {"text": " alors que les in\u00e9galit\u00e9s \n d'acc\u00e8s ", "start": 3442.52, "duration": 1.0}, {"text": " aux soins ne cessent \n de s'aggraver. ", "start": 3443.56, "duration": 1.84}, {"text": " Des gens meurent \n sur des brancards ", "start": 3445.44, "duration": 1.48}, {"text": " dans les couloirs \n des h\u00f4pitaux ", "start": 3446.96, "duration": 1.0}, {"text": " encore aujourd'hui. ", "start": 3448.0, "duration": 1.0}, {"text": " On vous l'a d\u00e9j\u00e0 dit. ", "start": 3449.04, "duration": 4.12}, {"text": " Que r\u00e9pondez-vous \n aux \u00e9lus locaux ", "start": 3453.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui se retrouvent \n devant les tribunaux? ", "start": 3454.24, "duration": 5.52}, {"text": " Quel plan imm\u00e9diat et concret \n allez-vous mettre ", "start": 3459.8, "duration": 2.48}, {"text": " en oeuvre pour garantir \n un acc\u00e8s \u00e9quitable ", "start": 3462.32, "duration": 1.36}, {"text": " aux soins sur tout le territoire? ", "start": 3463.72, "duration": 5.8}, {"text": " Peut-\u00eatre \n pr\u00e9f\u00e9rez-vous en finir ", "start": 3469.56, "duration": 1.0}, {"text": " avec notre service public? ", "start": 3470.6, "duration": 3.64}, {"text": " Annoncez clairement \n votre service ", "start": 3474.28, "duration": 1.0}, {"text": " de sant\u00e9 pour les riches! ", "start": 3475.32, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3478.88, "duration": 2.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 3481.24, "duration": 1.36}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 3482.64, "duration": 5.32}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 3488.0, "duration": 2.72}, {"text": " une partie \n de votre question ", "start": 3490.76, "duration": 1.24}, {"text": " est un peu caricaturale \n quand m\u00eame. ", "start": 3492.04, "duration": 2.04}, {"text": " Hu\u00e9es ", "start": 3494.52, "duration": 3.12}, {"text": " Je dois vous dire n\u00e9anmoins... ", "start": 3501.0, "duration": 1.52}, {"text": " Si vous voulez ma r\u00e9ponse... ", "start": 3502.56, "duration": 7.72}, {"text": " Nous avons en France un sujet \n de difficult\u00e9 d'acc\u00e8s ", "start": 3510.32, "duration": 1.76}, {"text": " aux soins \n pour une raison majeure: ", "start": 3512.12, "duration": 1.16}, {"text": " nous n'avons pas suffisamment \n de m\u00e9decins. ", "start": 3513.32, "duration": 1.16}, {"text": " Cela ne date pas d'hier. ", "start": 3514.52, "duration": 5.6}, {"text": " La prospective en nombre \n de m\u00e9decins form\u00e9s, ", "start": 3520.16, "duration": 3.08}, {"text": " y compris de soignants \n en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 3523.28, "duration": 1.28}, {"text": " n'a pas \u00e9t\u00e9 le fort \n de notre pays ", "start": 3524.6, "duration": 1.56}, {"text": " depuis 30 ans. ", "start": 3526.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 3527.24, "duration": 4.0}, {"text": " Nous avons besoin \n d'attendre ", "start": 3531.28, "duration": 3.16}, {"text": " que le temps de formation \n des m\u00e9decins ", "start": 3534.48, "duration": 2.64}, {"text": " qui sont maintenant \n en formation ", "start": 3537.16, "duration": 1.0}, {"text": " se termine. ", "start": 3538.2, "duration": 2.76}, {"text": " Mais \u00e0 toute crise, \n nous trouvons ", "start": 3541.0, "duration": 1.16}, {"text": " des solutions innovantes. ", "start": 3542.2, "duration": 8.24}, {"text": " Je veux saluer \n les \u00e9lus locaux, ", "start": 3550.48, "duration": 3.2}, {"text": " en cette journ\u00e9e \n de Congr\u00e8s des maires, ", "start": 3553.72, "duration": 2.28}, {"text": " qui travaillent \n activement ", "start": 3556.04, "duration": 2.68}, {"text": " avec tous \n les professionnels de sant\u00e9 ", "start": 3558.76, "duration": 3.2}, {"text": " des territoires, \n au sein des contrats locaux ", "start": 3562.0, "duration": 2.12}, {"text": " de sant\u00e9, pour construire \n des solutions. ", "start": 3564.16, "duration": 9.08}, {"text": " La solution dans une localit\u00e9 \n tr\u00e8s rurale ", "start": 3573.28, "duration": 1.36}, {"text": " ne sera pas la m\u00eame \n que la solution ", "start": 3574.68, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Paris ou dans la banlieue \n parisienne. ", "start": 3576.28, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons besoin d'agilit\u00e9. ", "start": 3577.68, "duration": 1.8}, {"text": " Nous avons besoin d'innovation \n et d'ing\u00e9nierie territoriale. ", "start": 3579.52, "duration": 2.28}, {"text": " Nous y arrivons. ", "start": 3581.84, "duration": 7.2}, {"text": " Les services \n d'acc\u00e8s aux soins, ", "start": 3589.08, "duration": 1.16}, {"text": " les liens entre l'h\u00f4pital \n et les m\u00e9decins lib\u00e9raux ", "start": 3590.28, "duration": 3.2}, {"text": " qui se renforcent... ", "start": 3593.52, "duration": 2.52}, {"text": " Si ma r\u00e9ponse \n ne vous convient pas... ", "start": 3596.08, "duration": 7.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame Chikirou, ", "start": 3603.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous n'avez pas la parole. ", "start": 3604.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Genevi\u00e8ve \n Darrieussecq: ", "start": 3605.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des solutions \n qui se construisent ", "start": 3606.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle des territoires. ", "start": 3607.88, "duration": 4.36}, {"text": " Je suis all\u00e9e \n ce matin sur le salon ", "start": 3612.28, "duration": 3.12}, {"text": " des maires o\u00f9 j'ai pu voir \n un m\u00e9dicobus d\u00e9ploy\u00e9 ", "start": 3615.44, "duration": 1.76}, {"text": " en Loz\u00e8re. ", "start": 3617.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une solution \n innovante et formidable. ", "start": 3618.28, "duration": 1.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3619.6, "duration": 1.56}, {"text": " Il vous reste deux secondes. ", "start": 3621.2, "duration": 5.52}, {"text": " - Murielle Lepvraud: \n 8 ministres ", "start": 3626.76, "duration": 6.96}, {"text": " de la Sant\u00e9 en 7 \n ans, aucun n'a ", "start": 3633.76, "duration": 1.56}, {"text": " fait quoi que ce soit! ", "start": 3635.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3636.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame C\u00e9line Hervieu. ", "start": 3637.44, "duration": 1.76}, {"text": " - C\u00e9line Hervieu: Merci. ", "start": 3639.24, "duration": 4.16}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e ", "start": 3643.44, "duration": 3.56}, {"text": " de la Famille \n et de la Petite enfance. ", "start": 3647.04, "duration": 2.36}, {"text": " Maltraitance, \n mauvais traitements ", "start": 3649.44, "duration": 1.4}, {"text": " et violences physiques, \n rationnement ", "start": 3650.88, "duration": 2.96}, {"text": " sur les couches \n ou sur la nourriture. ", "start": 3653.88, "duration": 2.12}, {"text": " Ces d\u00e9rives \n n'ont pas leur place ", "start": 3656.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans le secteur \n de la petite enfance. ", "start": 3657.24, "duration": 6.68}, {"text": " Aujourd'hui, \n les professionnels ", "start": 3663.96, "duration": 1.0}, {"text": " sont en gr\u00e8ve. ", "start": 3665.0, "duration": 4.72}, {"text": " La col\u00e8re de ces travailleurs \n essentiels ", "start": 3669.76, "duration": 1.16}, {"text": " est immense. ", "start": 3670.96, "duration": 1.56}, {"text": " Ou devrais-je dire \n ces travailleuses, ", "start": 3672.56, "duration": 1.0}, {"text": " car ce sont majoritairement \n des femmes. ", "start": 3673.6, "duration": 3.56}, {"text": " Leur travail \n n'est pas respect\u00e9, ", "start": 3677.2, "duration": 1.0}, {"text": " r\u00e9mun\u00e9r\u00e9, consid\u00e9r\u00e9. ", "start": 3678.24, "duration": 4.4}, {"text": " Ce sont des professionnels \n d\u00e9vou\u00e9s ", "start": 3682.68, "duration": 6.6}, {"text": " \u00e0 nos enfants \n et qui pourtant, ", "start": 3689.32, "duration": 1.16}, {"text": " ne peuvent assurer leur m\u00e9tier. ", "start": 3690.52, "duration": 2.64}, {"text": " Un enfant est mort \n dans une cr\u00e8che ", "start": 3693.2, "duration": 1.36}, {"text": " il y a un an. ", "start": 3694.6, "duration": 4.52}, {"text": " Il faut que les personnes \n accueillant ", "start": 3699.16, "duration": 2.4}, {"text": " nos enfants puissent \n exercer leur m\u00e9tier ", "start": 3701.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans des conditions dignes. ", "start": 3702.8, "duration": 1.92}, {"text": " Il manque 10.000 \n postes aujourd'hui ", "start": 3704.76, "duration": 1.0}, {"text": " en France. ", "start": 3705.8, "duration": 1.0}, {"text": " L'Etat n'est pas au rendez-vous. ", "start": 3706.84, "duration": 9.24}, {"text": " Plus d'une place \n sur 2 en France ", "start": 3716.12, "duration": 2.6}, {"text": " est cr\u00e9\u00e9e aujourd'hui \n dans le secteur lucratif. ", "start": 3718.76, "duration": 1.36}, {"text": " Plut\u00f4t que de soutenir \n les cr\u00e8ches municipales, ", "start": 3720.16, "duration": 1.36}, {"text": " l'Etat dilapide \n son argent pour alimenter ", "start": 3721.56, "duration": 2.08}, {"text": " des projets priv\u00e9s \n au d\u00e9triment ", "start": 3723.68, "duration": 1.0}, {"text": " de la qualit\u00e9 d'accueil. ", "start": 3724.72, "duration": 3.6}, {"text": " M\u00eame la soci\u00e9t\u00e9 \n civile s'empare ", "start": 3728.36, "duration": 1.0}, {"text": " de ce projet. ", "start": 3729.4, "duration": 4.76}, {"text": " Anticor a port\u00e9 plainte \n pour d\u00e9tournement d'argent public. ", "start": 3734.2, "duration": 5.36}, {"text": " Serez-vous enfin \n la ministre ", "start": 3739.6, "duration": 2.92}, {"text": " que les professionnels \n de la petite enfance attendent ", "start": 3742.56, "duration": 4.28}, {"text": " depuis tant d'ann\u00e9es, \n pour r\u00e9soudre ", "start": 3746.88, "duration": 3.88}, {"text": " les enjeux d'un secteur \n qui a besoin d'une r\u00e9forme ", "start": 3750.8, "duration": 2.84}, {"text": " de son mode de financement \n pour sortir d'une logique ", "start": 3753.68, "duration": 1.76}, {"text": " comptable? ", "start": 3755.48, "duration": 2.2}, {"text": " Qu'attendez-vous pour agir? ", "start": 3757.72, "duration": 3.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3761.56, "duration": 2.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Charlotte \n Parmentier-Lecocq. ", "start": 3764.04, "duration": 2.52}, {"text": " - Charlotte \n Parmentier-Lecocq: ", "start": 3766.6, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 3767.64, "duration": 7.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n C\u00e9line Hervieu, ", "start": 3774.96, "duration": 9.16}, {"text": " d'abord, je dois dire ", "start": 3784.16, "duration": 1.6}, {"text": " que le gouvernement \n est tr\u00e8s sensible ", "start": 3785.8, "duration": 1.84}, {"text": " aux points \n que vous soulevez ", "start": 3787.68, "duration": 1.04}, {"text": " et aux constats \n qui ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9s ", "start": 3788.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans le secteur \n de la petite enfance, ", "start": 3790.16, "duration": 1.36}, {"text": " notamment concernant \n certaines d\u00e9rives ", "start": 3791.56, "duration": 0.96}, {"text": " du secteur priv\u00e9 lucratif. ", "start": 3792.56, "duration": 1.16}, {"text": " Plus globalement, \n pour r\u00e9pondre ", "start": 3793.76, "duration": 1.88}, {"text": " aux questions \n que vous soulevez, ", "start": 3795.68, "duration": 2.6}, {"text": " le gouvernement \n entend r\u00e9pondre ", "start": 3798.32, "duration": 1.0}, {"text": " aux difficult\u00e9s du secteur \n de la petite enfance. ", "start": 3799.36, "duration": 3.08}, {"text": " Il a d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 \n des travaux ", "start": 3802.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour y rem\u00e9dier. ", "start": 3803.68, "duration": 3.24}, {"text": " D'abord, la mise en place \n du service public ", "start": 3806.96, "duration": 3.56}, {"text": " de la petite enfance \u00e0 partir \n du 1er janvier 2025. ", "start": 3810.56, "duration": 8.36}, {"text": " Il permettra, \n en confiant aux communes ", "start": 3818.96, "duration": 2.88}, {"text": " la comp\u00e9tence d'autorit\u00e9 \n organisatrice, d'organiser l'offre ", "start": 3821.88, "duration": 1.16}, {"text": " d'accueil et son ad\u00e9quation \n aux besoins locaux. ", "start": 3823.08, "duration": 5.12}, {"text": " Ensuite, vous soulevez \n la question ", "start": 3828.24, "duration": 1.0}, {"text": " de la qualit\u00e9 d'accompagnement. ", "start": 3829.28, "duration": 3.8}, {"text": " Ce service va s'accompagner \n d'un r\u00e9f\u00e9rentiel qualit\u00e9 ", "start": 3833.12, "duration": 3.24}, {"text": " et d'une strat\u00e9gie \n de contr\u00f4le coordonn\u00e9e. ", "start": 3836.4, "duration": 5.56}, {"text": " Pour favoriser la cr\u00e9ation \n de places d'accueil, ", "start": 3842.0, "duration": 5.04}, {"text": " la ministre de la Famille ", "start": 3847.08, "duration": 2.68}, {"text": " et de la Petite enfance \n engage une r\u00e9forme ", "start": 3849.8, "duration": 5.6}, {"text": " du financement des modes \n d'accueil collective ", "start": 3855.44, "duration": 1.96}, {"text": " qui portera \n sur toutes ces dimensions. ", "start": 3857.44, "duration": 2.4}, {"text": " Elle veillera \n \u00e0 ce que tout risque ", "start": 3859.88, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9rive soit \u00e9cart\u00e9. ", "start": 3861.28, "duration": 1.2}, {"text": " Enfin, rien ne se fera \n sans les professionnels ", "start": 3862.52, "duration": 1.56}, {"text": " de la petite enfance. ", "start": 3864.12, "duration": 3.88}, {"text": " Un comit\u00e9 de fili\u00e8re compos\u00e9 \n de repr\u00e9sentants ", "start": 3868.04, "duration": 2.64}, {"text": " de tous les acteurs \n de la fili\u00e8re travaille ", "start": 3870.72, "duration": 3.08}, {"text": " sur cette question \n et sur toutes les dimensions ", "start": 3873.84, "duration": 4.92}, {"text": " visant \u00e0 am\u00e9liorer \n la formation, ", "start": 3878.8, "duration": 1.16}, {"text": " les parcours \n et les conditions de travail ", "start": 3880.0, "duration": 1.36}, {"text": " des professionnels. ", "start": 3881.4, "duration": 3.84}, {"text": " Si nous partageons le constat \n de certaines difficult\u00e9s ", "start": 3885.28, "duration": 7.96}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9es, \n ces points seront analys\u00e9s ", "start": 3893.28, "duration": 6.08}, {"text": " et des solutions \n seront amen\u00e9es ", "start": 3899.4, "duration": 1.0}, {"text": " par ces travaux. ", "start": 3900.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3901.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Claire Marais-Beuil. ", "start": 3902.52, "duration": 1.36}, {"text": " - Claire Marais-Beuil: Merci. ", "start": 3903.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3904.96, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 3906.36, "duration": 5.12}, {"text": " Chaque soir, \u00e0 20h, \n un concert \u00e9mouvant ", "start": 3911.52, "duration": 1.36}, {"text": " d'applaudissements \n en faveur ", "start": 3912.92, "duration": 1.0}, {"text": " de nos soignants. ", "start": 3913.96, "duration": 3.56}, {"text": " Chaque soir, \n un hommage de la nation ", "start": 3917.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 ceux \n de la premi\u00e8re ligne ", "start": 3919.2, "duration": 3.48}, {"text": " qui malgr\u00e9 les risques \n \u00e9taient sur le pont ", "start": 3922.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour accompagner les malades. ", "start": 3924.32, "duration": 1.56}, {"text": " Auriez-vous d\u00e9j\u00e0 oubli\u00e9? ", "start": 3925.92, "duration": 2.12}, {"text": " L'h\u00f4pital public \n souffre du manque ", "start": 3928.08, "duration": 3.0}, {"text": " de personnel, \n du manque de soignants, ", "start": 3931.12, "duration": 1.44}, {"text": " parfois au d\u00e9triment \n d'une bureaucratie, ", "start": 3932.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui est trop souvent \u00e9touffante. ", "start": 3933.64, "duration": 3.36}, {"text": " Il souffre du manque \n de mat\u00e9riel ", "start": 3937.04, "duration": 4.28}, {"text": " et de moyens qui met \n parfois en danger ", "start": 3941.36, "duration": 1.56}, {"text": " les patients. ", "start": 3942.96, "duration": 1.0}, {"text": " Si un seul fait \n devait \u00eatre cit\u00e9 ", "start": 3944.0, "duration": 4.12}, {"text": " pour illustrer \n la situation dramatique ", "start": 3948.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans laquelle \n notre h\u00f4pital public ", "start": 3949.36, "duration": 2.8}, {"text": " se trouve, ce serait celui \n de ce patient ayant pass\u00e9 ", "start": 3952.2, "duration": 1.96}, {"text": " 24 heures aux urgences \n de l'h\u00f4pital ", "start": 3954.2, "duration": 4.52}, {"text": " de Langres, \n en Haute-Marne, ", "start": 3958.76, "duration": 1.0}, {"text": " avant d'\u00eatre d\u00e9plac\u00e9 \n dans le garage ", "start": 3959.8, "duration": 3.92}, {"text": " de cet h\u00f4pital \u00e0 d\u00e9faut \n de chambres disponibles. ", "start": 3963.76, "duration": 1.56}, {"text": " Comment acceptez-vous \n une telle situation? ", "start": 3965.36, "duration": 4.04}, {"text": " Nous vous alertons \n depuis des ann\u00e9es ", "start": 3969.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur le manque de lits. ", "start": 3970.64, "duration": 1.84}, {"text": " Le gouvernement, en r\u00e9ponse, \n supprime toujours davantage ", "start": 3972.52, "duration": 1.36}, {"text": " de lits. ", "start": 3973.92, "duration": 4.04}, {"text": " Une \u00e9tude fait \u00e9tat \n de la suppression ", "start": 3978.0, "duration": 6.04}, {"text": " de 43.000 lits \n d'hospitalisation ", "start": 3984.08, "duration": 1.0}, {"text": " depuis une dizaine d'ann\u00e9es. ", "start": 3985.12, "duration": 1.36}, {"text": " Quand allez-vous \n cesser cette folie? ", "start": 3986.52, "duration": 7.92}, {"text": " Nous devons recruter \n et former davantage ", "start": 3994.48, "duration": 1.16}, {"text": " de m\u00e9decins et d'infirmi\u00e8res. ", "start": 3995.68, "duration": 1.4}, {"text": " Il ne faut pas se contenter \n de belles d\u00e9clarations ", "start": 3997.12, "duration": 2.72}, {"text": " qui ne sont jamais \n suivies d'effets. ", "start": 3999.88, "duration": 4.0}, {"text": " Face \u00e0 la crise profonde \n que traverse l'h\u00f4pital public ", "start": 4003.92, "duration": 3.16}, {"text": " et \u00e0 travers lui, \n l'ensemble du personnel soignant, ", "start": 4007.12, "duration": 1.56}, {"text": " il faut r\u00e9agir. ", "start": 4008.72, "duration": 3.56}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 \n des mesures d'efficience ", "start": 4012.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital. ", "start": 4013.52, "duration": 4.52}, {"text": " Quand allez-vous enfin \n prendre conscience ", "start": 4018.08, "duration": 1.64}, {"text": " de cette terrible \n situation et apporter ", "start": 4019.76, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9ponses n\u00e9cessaires? ", "start": 4020.96, "duration": 3.96}, {"text": " Quelles sont ces mesures \n d'efficience annonc\u00e9es? ", "start": 4024.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4026.16, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Genevi\u00e8ve Darrieussecq. ", "start": 4027.2, "duration": 1.48}, {"text": " - Genevi\u00e8ve Darrieussecq: Merci. ", "start": 4028.72, "duration": 5.52}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n notre h\u00f4pital ", "start": 4034.28, "duration": 1.84}, {"text": " a des difficult\u00e9s \n et personne ", "start": 4036.16, "duration": 1.0}, {"text": " ne va le nier. ", "start": 4037.2, "duration": 3.92}, {"text": " Je peux dire \n quand m\u00eame ", "start": 4041.16, "duration": 2.08}, {"text": " que nous sommes fiers \n de nos h\u00f4pitaux. ", "start": 4043.28, "duration": 2.28}, {"text": " Nous sommes fiers \n des soignants ", "start": 4045.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui y travaillent. ", "start": 4046.64, "duration": 11.64}, {"text": " Si vous \u00eates hospitalis\u00e9, \n qui que nous soyons ici, ", "start": 4058.32, "duration": 1.76}, {"text": " avec une maladie, \n elle est prise ", "start": 4060.12, "duration": 1.16}, {"text": " en charge. ", "start": 4061.32, "duration": 1.68}, {"text": " Je voudrais quand m\u00eame \n que nous arr\u00eations ", "start": 4063.04, "duration": 2.72}, {"text": " de dire que notre h\u00f4pital \n est \u00e0 la d\u00e9rive ", "start": 4065.8, "duration": 2.52}, {"text": " et qu'il ne va pas bien. ", "start": 4068.36, "duration": 1.2}, {"text": " Mais oui, \n il y a des difficult\u00e9s ", "start": 4069.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans certains services. ", "start": 4071.0, "duration": 3.12}, {"text": " Les services \n d'urgence, ", "start": 4074.16, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'ils accueillent \n tous les soins ", "start": 4075.2, "duration": 1.16}, {"text": " non programm\u00e9s. ", "start": 4076.4, "duration": 2.72}, {"text": " Nous sommes en train \n de travailler ", "start": 4079.16, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 faire en sorte que les soins non \n programm\u00e9s soient dirig\u00e9s ", "start": 4083.28, "duration": 2.16}, {"text": " vers d'autres \n praticiens ", "start": 4085.48, "duration": 1.0}, {"text": " quand ce ne sont pas des urgences. ", "start": 4086.52, "duration": 2.56}, {"text": " La g\u00e9riatrie \n est en difficult\u00e9, ", "start": 4089.12, "duration": 3.64}, {"text": " parce que nous manquons \n de g\u00e9riatres ", "start": 4092.8, "duration": 2.76}, {"text": " et nous manquons \n de professionnels, ", "start": 4095.6, "duration": 3.76}, {"text": " malgr\u00e9 les revalorisations \n salariales ", "start": 4099.4, "duration": 2.64}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 faites \n dans le cadre ", "start": 4102.08, "duration": 1.36}, {"text": " du S\u00e9gur de la sant\u00e9. ", "start": 4103.48, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a des secteurs \n que nous devons accompagner, ", "start": 4104.56, "duration": 3.6}, {"text": " mais ce que vous dites \n sur les lits ", "start": 4108.2, "duration": 1.56}, {"text": " est vrai. ", "start": 4109.8, "duration": 2.64}, {"text": " Mais l'interpr\u00e9tation, \n je n'en fais ", "start": 4112.48, "duration": 1.0}, {"text": " pas la m\u00eame. ", "start": 4113.52, "duration": 12.68}, {"text": " En 2023, 4200 lits \n ont disparu, 1,3%. ", "start": 4126.24, "duration": 8.08}, {"text": " Ce n'est pas parce que nous avons \n moins de soignants. ", "start": 4134.36, "duration": 1.96}, {"text": " C'est parce que \n nous avons chang\u00e9 ", "start": 4136.36, "duration": 1.16}, {"text": " de fa\u00e7on de soigner. ", "start": 4137.56, "duration": 7.28}, {"text": " Il y a le d\u00e9ploiement \n de l'hospitalisation ", "start": 4144.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 domicile. ", "start": 4146.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a moins de places \n d'h\u00e9bergement ", "start": 4147.32, "duration": 1.36}, {"text": " mais plus de place \n pour soigner ", "start": 4148.72, "duration": 1.16}, {"text": " les personnes. ", "start": 4149.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce qui est important. ", "start": 4150.96, "duration": 2.24}, {"text": " Nous travaillons en ce sens. ", "start": 4153.24, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4155.76, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean Moulliere. ", "start": 4157.44, "duration": 4.48}, {"text": " - Jean Moulliere: Merci. ", "start": 4161.96, "duration": 3.96}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 4165.96, "duration": 1.2}, {"text": " les feux de la col\u00e8re \n embrasent ", "start": 4167.2, "duration": 1.2}, {"text": " nos campagnes. ", "start": 4168.44, "duration": 2.92}, {"text": " Il y a une revendication \n essentielle ", "start": 4171.4, "duration": 3.24}, {"text": " de nos agriculteurs: \n pas d'interdiction ", "start": 4174.68, "duration": 1.0}, {"text": " sans solution. ", "start": 4175.72, "duration": 4.12}, {"text": " C'est ce que \n nous d\u00e9fendons ", "start": 4179.88, "duration": 1.0}, {"text": " avec nos coll\u00e8gues \n du groupe Horizons. ", "start": 4180.92, "duration": 4.04}, {"text": " Nos producteurs \n de chicor\u00e9e et d'endives, ", "start": 4185.0, "duration": 3.44}, {"text": " que j'ai pu rencontrer \n dans le Nord, ", "start": 4188.48, "duration": 1.36}, {"text": " sont en grande difficult\u00e9. ", "start": 4189.88, "duration": 10.76}, {"text": " Ils sont dans une interdiction \n totale. ", "start": 4200.68, "duration": 9.36}, {"text": " Sans certaines \n substances \u00e9vitant ", "start": 4210.08, "duration": 1.0}, {"text": " les insectes, \n ils ont des probl\u00e8mes ", "start": 4211.12, "duration": 1.16}, {"text": " de rendement. ", "start": 4212.32, "duration": 7.64}, {"text": " Nous connaissons \n la fluctuation du co\u00fbt ", "start": 4220.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9nergie \n qui a fortement impact\u00e9 ", "start": 4221.2, "duration": 1.16}, {"text": " la fili\u00e8re de l'endive. ", "start": 4222.4, "duration": 2.2}, {"text": " Nous savons qu'un \n agriculteur a besoin ", "start": 4224.64, "duration": 1.16}, {"text": " de voir loin pour faire bien. ", "start": 4225.84, "duration": 2.36}, {"text": " Donnons-leur de l'air. ", "start": 4228.24, "duration": 7.08}, {"text": " Dans ma circonscription, \n nous travaillons ", "start": 4235.36, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 relancer la production \n de chicor\u00e9e ", "start": 4237.16, "duration": 1.16}, {"text": " au niveau local. ", "start": 4238.36, "duration": 4.12}, {"text": " C'est un produit sain \n et une excellente alternative ", "start": 4242.52, "duration": 1.56}, {"text": " au caf\u00e9. ", "start": 4244.12, "duration": 4.44}, {"text": " Si demain, \n ces producteurs choisissent ", "start": 4248.6, "duration": 4.4}, {"text": " de semer une plante \n plus rentable, ", "start": 4253.04, "duration": 1.56}, {"text": " et offrant de meilleures \n perspectives, ", "start": 4254.64, "duration": 2.4}, {"text": " c'est une fili\u00e8re \n d'excellence ", "start": 4257.08, "duration": 1.0}, {"text": " que nous allons mettre en place. ", "start": 4258.12, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne souhaite pas que mes endives \n viennent d'Am\u00e9rique ", "start": 4261.04, "duration": 4.8}, {"text": " du Sud et ma chicor\u00e9e d'Inde. ", "start": 4265.88, "duration": 1.32}, {"text": " On marche sur la t\u00eate! ", "start": 4267.24, "duration": 1.16}, {"text": " Je connais votre engagement \n sur ce dossier. ", "start": 4268.44, "duration": 5.8}, {"text": " Face \u00e0 cette situation \n alarmante, ", "start": 4274.28, "duration": 3.16}, {"text": " quelles mesures concr\u00e8tes \n le gouvernement va-t-il prendre ", "start": 4277.48, "duration": 1.96}, {"text": " pour soutenir \n les producteurs d'endives ", "start": 4279.48, "duration": 1.6}, {"text": " et de chicor\u00e9e \n et garantir l'avenir ", "start": 4281.12, "duration": 2.8}, {"text": " de ces fili\u00e8res en d\u00e9fendant \n notre souverainet\u00e9 alimentaire? ", "start": 4283.96, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4288.32, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 4290.08, "duration": 3.6}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 4293.72, "duration": 4.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous abordez ", "start": 4298.0, "duration": 4.88}, {"text": " une question \n fondamentale, celle ", "start": 4302.92, "duration": 4.64}, {"text": " des impasses techniques \n devant lesquelles ", "start": 4307.6, "duration": 1.72}, {"text": " se trouvent un certain \n nombre de productions. ", "start": 4309.36, "duration": 8.08}, {"text": " Vous parlez \n de la chicor\u00e9e, ", "start": 4317.48, "duration": 1.96}, {"text": " je peux vous parler \n de la noisette. ", "start": 4319.48, "duration": 1.8}, {"text": " Voil\u00e0 une fili\u00e8re \n performante, ", "start": 4321.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour une production remarquable. ", "start": 4322.36, "duration": 4.72}, {"text": " Ils sont menac\u00e9s \n de mort ", "start": 4327.12, "duration": 3.88}, {"text": " parce qu'ils ne peuvent pas \n traiter ", "start": 4331.04, "duration": 1.16}, {"text": " leur production. ", "start": 4332.24, "duration": 1.04}, {"text": " Voil\u00e0 la situation \n dans laquelle ", "start": 4333.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous sommes dans notre pays. ", "start": 4334.36, "duration": 4.44}, {"text": " Le jour o\u00f9 cette fili\u00e8re \n va dispara\u00eetre, ", "start": 4338.84, "duration": 2.84}, {"text": " nous mangerons \n des noisettes produites ", "start": 4341.72, "duration": 2.48}, {"text": " dans d'autres pays \n avec des substances ", "start": 4344.24, "duration": 2.28}, {"text": " que nous refusons \n en France en tuant ", "start": 4346.56, "duration": 1.36}, {"text": " la fili\u00e8re. ", "start": 4347.96, "duration": 6.72}, {"text": " La magnifique \n fili\u00e8re des endives ", "start": 4354.72, "duration": 1.96}, {"text": " est concern\u00e9e \n par l'interdiction ", "start": 4356.72, "duration": 1.48}, {"text": " de traitements \n pouvant contribuer ", "start": 4358.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur p\u00e9rennit\u00e9. ", "start": 4359.28, "duration": 4.92}, {"text": " J'ai re\u00e7u ces fili\u00e8res \n personnellement, ", "start": 4364.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec mes services. ", "start": 4365.28, "duration": 8.56}, {"text": " Nous avons, pour l'endive, \n apport\u00e9 2 solutions ", "start": 4373.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur 3. ", "start": 4375.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons demand\u00e9 \n une autorisation ", "start": 4376.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour le troisi\u00e8me \n type de traitement. ", "start": 4377.36, "duration": 2.44}, {"text": " C'est un peu plus compliqu\u00e9 \n malheureusement ", "start": 4379.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour la chicor\u00e9e. ", "start": 4381.04, "duration": 3.12}, {"text": " Nous avons fait \n une demande ", "start": 4384.2, "duration": 2.64}, {"text": " pour le traitement adapt\u00e9 \n \u00e0 cette production. ", "start": 4386.88, "duration": 2.52}, {"text": " J'esp\u00e8re que nous pourrons \n b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 4389.44, "duration": 5.24}, {"text": " d'un produit dont l'examen \n de la demande ", "start": 4394.72, "duration": 1.96}, {"text": " est en cours \n avec un avis indicatif ", "start": 4396.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui sera rendu \n pour le 30 novembre. ", "start": 4398.12, "duration": 5.92}, {"text": " Je veux \n vous dire ", "start": 4404.08, "duration": 2.36}, {"text": " que je suis avec la plus grande \n attention ", "start": 4406.48, "duration": 1.56}, {"text": " cette question. ", "start": 4408.08, "duration": 1.0}, {"text": " Certains se sont fait \n plaisir en votant ici ", "start": 4409.12, "duration": 6.96}, {"text": " des interdictions ici, \n dont nous payons aujourd'hui ", "start": 4416.12, "duration": 1.36}, {"text": " le prix. ", "start": 4417.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4418.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Beno\u00eet Biteau. ", "start": 4419.6, "duration": 7.04}, {"text": " - Beno\u00eet Biteau: \n Ma question s'adresse ", "start": 4426.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 4427.88, "duration": 7.04}, {"text": " Avec un indiscutable \n sens du timing, ", "start": 4434.96, "duration": 1.2}, {"text": " il cherche \u00e0 vouloir \n acc\u00e9l\u00e9rer la signature ", "start": 4436.2, "duration": 2.92}, {"text": " de l'accord \n Mercosur au moment ", "start": 4439.16, "duration": 1.8}, {"text": " o\u00f9 le secteur \n agricole traverse ", "start": 4441.0, "duration": 3.76}, {"text": " une crise historique, ", "start": 4444.8, "duration": 2.84}, {"text": " sur fond d'une \n crise sanitaire ", "start": 4447.68, "duration": 1.56}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent \n pour les \u00e9leveurs ", "start": 4449.28, "duration": 5.52}, {"text": " et d'\u00e9v\u00e9nements \n climatiques occasionnant ", "start": 4454.84, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9coltes m\u00e9diocres. ", "start": 4455.88, "duration": 4.8}, {"text": " Des milliers \n de tonnes de viande ", "start": 4460.72, "duration": 1.64}, {"text": " et de l\u00e9gumes \n vont entrer en Europe. ", "start": 4462.4, "duration": 4.64}, {"text": " Cela va occasionner \n une crise sociale ", "start": 4467.08, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e9cologique \n pour les producteurs europ\u00e9ens. ", "start": 4468.28, "duration": 6.04}, {"text": " Faire entrer \n ces produits en Europe, ", "start": 4480.8, "duration": 2.48}, {"text": " cela va contribuer \n \u00e0 la d\u00e9forestation ", "start": 4483.32, "duration": 4.6}, {"text": " en Am\u00e9rique du sud \n et \u00e0 l'utilisation ", "start": 4487.96, "duration": 1.72}, {"text": " de pesticides r\u00e9put\u00e9s dangereux. ", "start": 4489.72, "duration": 1.92}, {"text": " Cela consiste \u00e0 encourager \n un secteur agricole mortif\u00e8re. ", "start": 4491.68, "duration": 6.24}, {"text": " Cela contribue \n au d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 4497.96, "duration": 6.48}, {"text": " Faire entrer \n ces produits en Europe, ", "start": 4504.48, "duration": 3.8}, {"text": " c'est valider la strat\u00e9gie \n de sp\u00e9cialisation ", "start": 4508.32, "duration": 2.28}, {"text": " de zones de la plan\u00e8te \n qui a pourtant montr\u00e9 ", "start": 4510.64, "duration": 2.28}, {"text": " toutes ses limites \n lors de la crise ", "start": 4512.96, "duration": 2.28}, {"text": " du Covid, d'accidents \n climatiques majeurs ", "start": 4515.28, "duration": 3.36}, {"text": " ou d'instabilit\u00e9 \n g\u00e9opolitique, ", "start": 4518.68, "duration": 1.0}, {"text": " comme la guerre en Ukraine. ", "start": 4519.72, "duration": 2.4}, {"text": " Nous devons au contraire \n diversifier ", "start": 4522.16, "duration": 3.16}, {"text": " nos productions afin de sortir \n des d\u00e9pendances alimentaires ", "start": 4525.36, "duration": 3.4}, {"text": " qui mettent \n en concurrence ", "start": 4528.8, "duration": 1.0}, {"text": " entre eux les paysans \n du monde entier. ", "start": 4529.84, "duration": 4.92}, {"text": " N'est-il pas temps que la France \n saisisse l'opportunit\u00e9 ", "start": 4534.8, "duration": 2.32}, {"text": " de cette crise \n pour reprendre le leadership ", "start": 4537.16, "duration": 4.28}, {"text": " sur le sujet agricole \n afin de refonder ", "start": 4541.48, "duration": 2.88}, {"text": " une politique \n europ\u00e9enne et permettre ", "start": 4544.4, "duration": 1.0}, {"text": " une r\u00e9mun\u00e9ration \n digne des paysans ", "start": 4545.44, "duration": 4.28}, {"text": " tout en ayant \n pour objectif de retrouver ", "start": 4549.76, "duration": 1.36}, {"text": " notre souverainet\u00e9 alimentaire? ", "start": 4551.16, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4552.52, "duration": 1.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 4553.64, "duration": 3.64}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 4557.32, "duration": 5.68}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 4563.04, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Beno\u00eet Biteau. ", "start": 4564.24, "duration": 1.56}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 4565.84, "duration": 4.52}, {"text": " Elle est pos\u00e9e \n avec la v\u00e9h\u00e9mence ", "start": 4570.4, "duration": 1.24}, {"text": " que justifie ce sujet du Mercosur. ", "start": 4571.68, "duration": 4.36}, {"text": " A votre v\u00e9h\u00e9mence, \n nous r\u00e9pondons ", "start": 4576.08, "duration": 3.24}, {"text": " par la plus grande \n des d\u00e9terminations ", "start": 4579.36, "duration": 3.2}, {"text": " pour combattre ce trait\u00e9 \n que nous estimons inacceptable ", "start": 4582.6, "duration": 1.56}, {"text": " dans les conditions \n dans lesquelles ", "start": 4584.2, "duration": 1.68}, {"text": " il pourrait \u00eatre conclu. ", "start": 4585.92, "duration": 4.56}, {"text": " Inacceptable, \n parce qu'il est loin de l'ambition ", "start": 4590.52, "duration": 2.56}, {"text": " d'une relation \n forte et \u00e9quilibr\u00e9e ", "start": 4593.12, "duration": 1.08}, {"text": " que nous appellerions \n de nos voeux ", "start": 4594.24, "duration": 1.16}, {"text": " avec d'autres pays. ", "start": 4595.44, "duration": 7.0}, {"text": " Il manque d'\u00e9quilibre \n \u00e9galement en mati\u00e8re ", "start": 4602.48, "duration": 1.16}, {"text": " de concessions tarifaires. ", "start": 4603.68, "duration": 3.96}, {"text": " Il est non conforme \n aux objectifs sanitaires, ", "start": 4607.68, "duration": 1.36}, {"text": " climatiques europ\u00e9ens. ", "start": 4609.08, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 la d\u00e9forestation. ", "start": 4610.52, "duration": 4.4}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n les effets d\u00e9stabilisants ", "start": 4614.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos propres fili\u00e8res. ", "start": 4616.16, "duration": 3.36}, {"text": " Il est vrai \n que dans ces accords ", "start": 4619.56, "duration": 2.96}, {"text": " de libre-\u00e9change, \n il faut le redire, ", "start": 4622.56, "duration": 2.16}, {"text": " l'agriculture \n est une variable d'ajustement ", "start": 4624.76, "duration": 1.0}, {"text": " et ceci n'est pas supportable. ", "start": 4625.8, "duration": 2.8}, {"text": " Au sein de l'agriculture, \n ce sont toujours ", "start": 4628.64, "duration": 3.56}, {"text": " les m\u00eames fili\u00e8res \n qui sont concern\u00e9es: ", "start": 4632.24, "duration": 7.44}, {"text": " la viande, \n et ce sont toujours les m\u00eames ", "start": 4639.72, "duration": 1.56}, {"text": " qui souffrent de ces accords \n de libre-\u00e9change. ", "start": 4641.32, "duration": 1.36}, {"text": " On ne peut pas l'accepter. ", "start": 4642.72, "duration": 1.64}, {"text": " Nous travaillons \n d'arrache-pied ", "start": 4644.4, "duration": 3.04}, {"text": " pour arriver \u00e0 ramener \n \u00e0 notre position d'autres pays. ", "start": 4647.48, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un intense \n travail diplomatique ", "start": 4649.68, "duration": 3.6}, {"text": " que nous conduisons, \n avec monsieur ", "start": 4653.32, "duration": 2.96}, {"text": " le Premier ministre, \n avec madame ", "start": 4656.32, "duration": 3.04}, {"text": " la ministre \n du Commerce ext\u00e9rieur, ", "start": 4659.4, "duration": 9.08}, {"text": " pour ramener \n un certain nombre ", "start": 4668.52, "duration": 1.0}, {"text": " de notre Etat \u00e0 nous. ", "start": 4669.56, "duration": 2.2}, {"text": " Ils sont dans l'h\u00e9sitation \n et nous les amenons ", "start": 4671.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 s'interroger \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 4673.4, "duration": 1.0}, {"text": " de cet accord. ", "start": 4674.44, "duration": 1.0}, {"text": " Soyez assur\u00e9s \n de notre d\u00e9termination ", "start": 4675.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour emp\u00eacher cet \n accord inacceptable ", "start": 4676.52, "duration": 2.32}, {"text": " et n\u00e9faste pour notre agriculture. ", "start": 4678.88, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4682.12, "duration": 2.04}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 4684.2, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4685.4, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 4686.44, "duration": 3.24}]}