{"label": "politique", "transcript": [{"text": "qu'est-ce qu'une bonne information je", "start": 0.0, "duration": 2.56}, {"text": "crois que si je suis ici c'est parce que", "start": 1.4, "duration": 3.2}, {"text": "justement j'ai \u00e9crit ces livres et des", "start": 2.56, "duration": 3.799}, {"text": "articles sur la parentalit\u00e9 et plus", "start": 4.6, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur la maternit\u00e9 mais si je", "start": 6.359, "duration": 2.921}, {"text": "l'ai fait c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce que", "start": 8.0, "duration": 4.08}, {"text": "j'avais moi-m\u00eame manqu\u00e9 d'information et", "start": 9.28, "duration": 5.08}, {"text": "et que cela s'est m\u00eame av\u00e9r\u00e9 douloureux", "start": 12.08, "duration": 3.599}, {"text": "je vous parle donc aujourd'hui en tant", "start": 14.36, "duration": 2.999}, {"text": "que journaliste certes", "start": 15.679, "duration": 3.281}, {"text": "ess\u00e9iste mais il est important pour moi", "start": 17.359, "duration": 3.321}, {"text": "de situer que cette parole est aussi", "start": 18.96, "duration": 3.2}, {"text": "celle d'une m\u00e8re une m\u00e8re qui a fait une", "start": 20.68, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9pression du postpartum en 2015 et", "start": 22.16, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il y a donc quelque chose de", "start": 24.16, "duration": 2.24}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9mouvant \u00e0 \u00eatre ici devant", "start": 25.08, "duration": 4.32}, {"text": "vous", "start": 26.4, "duration": 3.0}]}