{"label": "politique", "transcript": [{"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.08, "duration": 2.68}, {"text": " -Bienvenue dans \"Ces id\u00e9es \n qui gouvernent le monde\". ", "start": 23.36, "duration": 2.96}, {"text": " Ukraine, Isra\u00ebl, les nouvelles \n guerres de civilisation. ", "start": 26.48, "duration": 4.32}, {"text": " L'invasion de l'Ukraine \n par la Russie a commenc\u00e9 ", "start": 30.96, "duration": 3.88}, {"text": " le 24 f\u00e9vrier 2022. ", "start": 35.0, "duration": 1.56}, {"text": " Elle se solde par des centaines ", "start": 36.72, "duration": 1.76}, {"text": " de milliers de morts \n de part et d'autre ", "start": 38.64, "duration": 2.24}, {"text": " et si la r\u00e9sistance ukrainienne \n a stopp\u00e9 les envahisseurs, ", "start": 41.04, "duration": 4.04}, {"text": " la guerre dure encore ", "start": 45.24, "duration": 1.6}, {"text": " et place l'Europe \n en difficult\u00e9 strat\u00e9gique. ", "start": 47.0, "duration": 3.48}, {"text": " La tentative d'invasion d'Isra\u00ebl \n par le Hamas ", "start": 50.64, "duration": 3.32}, {"text": " le 7 octobre 2023 ", "start": 54.12, "duration": 2.24}, {"text": " a provoqu\u00e9 le pire pogrom connu \n par l'Etat h\u00e9breu depuis la Shoah. ", "start": 56.52, "duration": 4.44}, {"text": " Une guerre s'en est suivie \n et se poursuit ", "start": 61.12, "duration": 2.76}, {"text": " avec ses morts \n et ses destructions. ", "start": 64.04, "duration": 2.44}, {"text": " Quoi de commun \n entre ces deux conflits ? ", "start": 66.64, "duration": 3.36}, {"text": " Forts \u00e9loign\u00e9s g\u00e9ographiquement, \n mais qui s'apparentent ", "start": 70.16, "duration": 4.04}, {"text": " par de nombreuses similitudes \n g\u00e9opolitiques, socioculturelles, ", "start": 74.36, "duration": 3.84}, {"text": " militaires, strat\u00e9giques ", "start": 78.36, "duration": 1.68}, {"text": " et qui t\u00e9moignent d'un d\u00e9sordre \n mondial sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 80.2, "duration": 3.44}, {"text": " relevant d'affrontements \n de civilisation. ", "start": 83.8, "duration": 3.64}, {"text": " Pourquoi ce sont \n des guerres de civilisation ? ", "start": 87.6, "duration": 2.76}, {"text": " Tout simplement, \n parce qu'elles s'exercent ", "start": 90.52, "duration": 2.48}, {"text": " sur le temps long de l'histoire. ", "start": 93.16, "duration": 1.76}, {"text": " Elles mettent en jeu \n des passions de foule ", "start": 95.08, "duration": 2.96}, {"text": " exacerb\u00e9es \n par des nationalismes ambiants, ", "start": 98.2, "duration": 2.84}, {"text": " font plus que des d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux ", "start": 101.2, "duration": 2.48}, {"text": " par leur possible \n extension r\u00e9gionale, ", "start": 103.84, "duration": 2.72}, {"text": " qui en Europe, \n qui au Moyen-Orient, voire ", "start": 106.72, "duration": 2.8}, {"text": " mondiale. \n Mais aussi parce que les guerres ", "start": 109.68, "duration": 3.12}, {"text": " Ukraine-Russie et Isra\u00ebl-Gaza \n s'inscrivent ", "start": 112.96, "duration": 3.76}, {"text": " en mati\u00e8re de soutien et de clivage \n des grandes nations ", "start": 116.88, "duration": 4.52}, {"text": " dans la dualit\u00e9 politique \n des rapports de force mondiaux ", "start": 121.56, "duration": 3.6}, {"text": " avec en ligne de mire un \n affaiblissement de l'Occident ", "start": 125.32, "duration": 4.92}, {"text": " et un regroupement tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9roclite \n de r\u00e9gimes autoritaires ", "start": 130.4, "duration": 4.28}, {"text": " nomm\u00e9 Sud global. ", "start": 134.84, "duration": 2.64}, {"text": " Pour en parler, \n je vous pr\u00e9sente mes invit\u00e9s. ", "start": 137.64, "duration": 2.88}, {"text": " Edouard Guyot, vous \u00eates amiral, ", "start": 140.68, "duration": 2.6}, {"text": " ancien chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es ", "start": 143.44, "duration": 4.28}, {"text": " de 2010 \u00e0 2014. ", "start": 147.88, "duration": 1.68}, {"text": " Philippe G\u00e9lie, vous \u00eates ", "start": 149.72, "duration": 1.92}, {"text": " journaliste, r\u00e9dacteur en chef \n du service \u00e9tranger ", "start": 151.8, "duration": 3.12}, {"text": " au journal Le Figaro. ", "start": 155.08, "duration": 1.28}, {"text": " Galia Ackerman, vous \u00eates ", "start": 156.52, "duration": 2.04}, {"text": " historienne, journaliste \n et essayiste. Claude Moniquet, ", "start": 158.72, "duration": 3.32}, {"text": " que nous avons en visioconf\u00e9rence, ", "start": 162.2, "duration": 1.88}, {"text": " vous \u00eates analyste g\u00e9opolitique, ", "start": 164.24, "duration": 2.48}, {"text": " directeur de l'European Strategic \n Intelligence and Security Center, ", "start": 166.88, "duration": 5.0}, {"text": " pardon pour l'accent. J\u00e9r\u00f4me Guedj, ", "start": 172.04, "duration": 2.64}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, ", "start": 174.84, "duration": 1.68}, {"text": " parti socialiste. ", "start": 176.68, "duration": 1.56}, {"text": " Vous venez de voir ", "start": 187.28, "duration": 2.2}, {"text": " cette citation \n de Volodymyr Zelenski. ", "start": 189.64, "duration": 2.84}, {"text": " L'imp\u00e9rialisme russe, ", "start": 192.64, "duration": 1.64}, {"text": " anciennement sovi\u00e9tique \n et auparavant tsariste, ", "start": 194.44, "duration": 3.84}, {"text": " a toujours vocation \n \u00e0 des extensions territoriales. ", "start": 198.44, "duration": 4.6}, {"text": " Apr\u00e8s avoir annex\u00e9 \n la Crim\u00e9e en 2014, le Donbass ", "start": 203.2, "duration": 4.56}, {"text": " pour suivre et plus encore \n aujourd'hui, est-ce \u00e0 dire ", "start": 207.92, "duration": 3.52}, {"text": " que la Russie est mal \u00e0 l'aise \n dans un territoire ", "start": 211.6, "duration": 2.92}, {"text": " bord\u00e9 de fronti\u00e8res et cherchera ", "start": 214.68, "duration": 2.48}, {"text": " toujours \u00e0 s'agrandir ? \n Galia Ackerman ? ", "start": 217.32, "duration": 3.48}, {"text": " -C'est un peu inscrit, \n si vous voulez, ", "start": 220.96, "duration": 3.32}, {"text": " dans la matrice \n de l'Empire russe, ", "start": 224.44, "duration": 3.08}, {"text": " qui avait vocation, \n affich\u00e9e par plusieurs tsars, ", "start": 227.68, "duration": 4.44}, {"text": " de s'agrandir. ", "start": 232.28, "duration": 1.44}, {"text": " Je crois \n que c'\u00e9tait Catherine II qui disait ", "start": 233.88, "duration": 3.28}, {"text": " que l'Etat russe, pour se d\u00e9fendre, ", "start": 237.32, "duration": 2.72}, {"text": " doit n\u00e9cessairement s'\u00e9largir. ", "start": 240.2, "duration": 2.44}, {"text": " Et c'est surtout le 19e si\u00e8cle ", "start": 242.8, "duration": 2.08}, {"text": " qui a connu \n des \u00e9largissements spectaculaires ", "start": 245.04, "duration": 3.36}, {"text": " sur l'Asie centrale, \n l'Extr\u00eame-Orient, ", "start": 248.56, "duration": 3.28}, {"text": " aussi les fronti\u00e8res \n occidentales de la Russie. ", "start": 252.0, "duration": 3.72}, {"text": " Donc il n'y a rien de nouveau l\u00e0. \n \n -Sauf ", "start": 255.88, "duration": 4.32}, {"text": " qu'en 1990-1991, il s'est r\u00e9tr\u00e9ci. \n \n -Voil\u00e0. ", "start": 260.36, "duration": 2.92}, {"text": " Il s'est r\u00e9tr\u00e9ci \u00e0 plusieurs \n reprises, il faut le savoir, ", "start": 263.44, "duration": 3.2}, {"text": " parce que, ", "start": 266.8, "duration": 1.24}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 apr\u00e8s la r\u00e9volution de 1917, ", "start": 268.2, "duration": 4.0}, {"text": " L\u00e9nine n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 conserver ", "start": 272.36, "duration": 3.2}, {"text": " tous les territoires de l'Empire \n russe et donc il y a eu toujours ", "start": 275.72, "duration": 3.48}, {"text": " des griefs vis-\u00e0-vis \n de la Pologne, des pays baltes ", "start": 279.36, "duration": 3.08}, {"text": " et de la Finlande en particulier. ", "start": 282.6, "duration": 2.04}, {"text": " Maintenant, en 91, \n l'Union sovi\u00e9tique se d\u00e9compose, ", "start": 284.8, "duration": 4.92}, {"text": " Elstine accepte l'id\u00e9e ", "start": 289.88, "duration": 2.32}, {"text": " des fronti\u00e8res existantes ", "start": 292.36, "duration": 2.04}, {"text": " et puis, \n quand Poutine arrive au pouvoir, ", "start": 294.56, "duration": 2.92}, {"text": " les id\u00e9es revanchistes font \n peu \u00e0 peu leur chemin ", "start": 297.64, "duration": 4.48}, {"text": " et maintenant, on parle ", "start": 302.28, "duration": 2.16}, {"text": " m\u00eame de fa\u00e7on encore ", "start": 304.6, "duration": 2.36}, {"text": " informelle \n de la reconqu\u00eate de l'Alaska. ", "start": 307.12, "duration": 4.24}, {"text": " -Merci. \n \n -Sans parler ", "start": 311.52, "duration": 1.4}, {"text": " de l'Ukraine. \n \n -Merci. ", "start": 313.08, "duration": 1.32}, {"text": " -Philippe G\u00e9lie, \n est-ce le propre de l'imp\u00e9rialisme ", "start": 314.56, "duration": 3.28}, {"text": " que d'\u00e9largir ses fronti\u00e8res ? ", "start": 318.0, "duration": 1.96}, {"text": " Parce qu'aujourd'hui, on conna\u00eet des\n pays qui n'ont pas de fronti\u00e8res, ", "start": 320.12, "duration": 3.88}, {"text": " mais il y a \u00e9norm\u00e9ment \n de contestations frontali\u00e8res. ", "start": 324.16, "duration": 3.04}, {"text": " Est-ce que ", "start": 327.36, "duration": 0.8}, {"text": " tous ces pays ont \n une tendance imp\u00e9rialiste ? ", "start": 328.32, "duration": 3.76}, {"text": " -Imp\u00e9rialisme et expansionnisme \n vont souvent de pair en effet, ", "start": 332.24, "duration": 4.76}, {"text": " mais la question \n que \u00e7a pose \u00e0 mon sens, ", "start": 337.16, "duration": 2.84}, {"text": " c'est celle de ce qu'on met en face. ", "start": 340.16, "duration": 2.6}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que la Russie \n a, je pense, ", "start": 342.92, "duration": 4.28}, {"text": " comme le dit Galia, ", "start": 347.36, "duration": 2.12}, {"text": " ces esp\u00e8ces de g\u00e8nes \n un peu expansionnistes, ", "start": 349.64, "duration": 3.36}, {"text": " mais aussi cette culture ", "start": 353.16, "duration": 2.08}, {"text": " de mettre tous les Russes \n sous le m\u00eame chapeau, sous le m\u00eame ", "start": 355.4, "duration": 3.36}, {"text": " parapluie. Partout o\u00f9 il y a \n des Russes, c'est la Russie. ", "start": 358.92, "duration": 2.96}, {"text": " Il n'y a pas non plus \n des Russes dans le monde entier. ", "start": 362.04, "duration": 2.76}, {"text": " Donc il y a un moment, ", "start": 364.96, "duration": 1.08}, {"text": " Vladimir Poutine \n en campagne \u00e9lectorale ", "start": 366.2, "duration": 2.36}, {"text": " a d\u00e9clar\u00e9 et \u00e7a figure ", "start": 368.72, "duration": 1.24}, {"text": " sur des affiches \u00e0 Moscou : ", "start": 370.12, "duration": 1.44}, {"text": " \"Les fronti\u00e8res de la Russie \n ne s'arr\u00eatent nulle part.\" ", "start": 371.72, "duration": 3.2}, {"text": " Pour nous, \u00e7a para\u00eet ", "start": 375.08, "duration": 1.88}, {"text": " un peu vertigineux, \n mais je pense que c'est ", "start": 377.12, "duration": 3.2}, {"text": " une figure rh\u00e9torique \n assez banale dans la psychologie ", "start": 380.48, "duration": 4.08}, {"text": " politique russe et toute la question \n est de savoir si, en face, ", "start": 384.72, "duration": 4.64}, {"text": " il y a des Europ\u00e9ens forts, ", "start": 389.52, "duration": 2.12}, {"text": " une OTAN forte, des Am\u00e9ricains ", "start": 391.8, "duration": 2.48}, {"text": " pr\u00e9sents, capables de dire \n aux Russes : \"L\u00e0, pour vous, ", "start": 394.44, "duration": 4.16}, {"text": " \"c'est la ligne que nous tra\u00e7ons \n et que vous ne pouvez pas d\u00e9passer.\" ", "start": 398.76, "duration": 5.0}, {"text": " Bien s\u00fbr, il y a le cas ", "start": 403.92, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Ukraine o\u00f9 la ligne ", "start": 405.44, "duration": 1.28}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9e. \n \n -Oui, alors,", "start": 406.88, "duration": 1.6}, {"text": " d'un point de vue militaire, ", "start": 408.64, "duration": 2.04}, {"text": " qu'en dites-vous, amiral ? ", "start": 410.84, "duration": 1.52}, {"text": " -C'est assez compliqu\u00e9. ", "start": 412.52, "duration": 1.64}, {"text": " On a d'ailleurs des parall\u00e8les \n \u00e0 faire entre ce qui se passe ", "start": 414.32, "duration": 3.48}, {"text": " \u00e0 Gaza d'un c\u00f4t\u00e9... \n \n -On va l'aborder juste apr\u00e8s. ", "start": 417.96, "duration": 2.96}, {"text": " -Et ce qui se passe en Ukraine. ", "start": 421.08, "duration": 1.64}, {"text": " Ce que ces deux conflits \n nous montrent, et c'est l\u00e0 ", "start": 422.88, "duration": 3.16}, {"text": " o\u00f9 on en arrive ensuite \n aux civilisations ", "start": 426.2, "duration": 2.32}, {"text": " qui sous-tendent les Etats, ", "start": 428.68, "duration": 1.52}, {"text": " ce que ces deux conflits \n nous montrent, ", "start": 430.36, "duration": 2.12}, {"text": " c'est d'abord que la paix ", "start": 432.64, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas d\u00e9finitivement acquise. \n On se souvient de l'affaire ", "start": 434.16, "duration": 3.44}, {"text": " des dividendes de la paix. ", "start": 437.76, "duration": 1.56}, {"text": " Ce que le monde occidental \n avait totalement oubli\u00e9. ", "start": 439.48, "duration": 3.16}, {"text": " Le r\u00e9veil est assez... ", "start": 442.8, "duration": 1.2}, {"text": " ...est assez brutal. ", "start": 444.16, "duration": 1.72}, {"text": " La 2e chose que \u00e7a nous montre, ", "start": 446.04, "duration": 1.72}, {"text": " c'est que la technologie \n ne remplace pas tout. ", "start": 447.92, "duration": 2.64}, {"text": " L'art de la guerre n'a pas \n fondamentalement chang\u00e9, ", "start": 450.72, "duration": 2.84}, {"text": " les outils utilis\u00e9s sont ", "start": 453.72, "duration": 1.4}, {"text": " diff\u00e9rents. \n Si la technologie rempla\u00e7ait ", "start": 455.28, "duration": 2.36}, {"text": " tout, les Ukrainiens, qui ont eu \n la technologie occidentale, ", "start": 457.8, "duration": 3.68}, {"text": " auraient remport\u00e9 ", "start": 461.64, "duration": 1.16}, {"text": " plus de victoires. Le facteur humain \n reste absolument pr\u00e9gnant. ", "start": 462.96, "duration": 3.52}, {"text": " Et le Hamas aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 \n avant et l\u00e0, on voit bien ", "start": 466.64, "duration": 3.72}, {"text": " que \u00e7a devient \n une affaire de renseignements. ", "start": 470.52, "duration": 3.28}, {"text": " C'est le facteur humain. ", "start": 473.96, "duration": 1.4}, {"text": " Quelque part, c'est rassurant \n de se dire que l'homme reste ", "start": 475.52, "duration": 3.4}, {"text": " au centre de la boucle, \n mais l\u00e0 aussi, nous l'avions oubli\u00e9. ", "start": 479.08, "duration": 3.52}, {"text": " Et donc, \u00e0 partir de l\u00e0, \n oui, on peut ", "start": 482.76, "duration": 3.92}, {"text": " basculer \n sur les civilisations, mais ", "start": 486.84, "duration": 2.8}, {"text": " la civilisation russe \n fondamentalement est pas ", "start": 489.8, "duration": 2.64}, {"text": " si diff\u00e9rente de la civilisation \n ouest-europ\u00e9enne. Par contre, ", "start": 492.6, "duration": 3.72}, {"text": " tr\u00e8s diff\u00e9rente de la chinoise, ", "start": 496.48, "duration": 2.2}, {"text": " de l'indienne, voire ", "start": 498.84, "duration": 1.48}, {"text": " plus diff\u00e9rente de ce qu'il y a \n en Am\u00e9rique du Sud. ", "start": 500.48, "duration": 2.88}, {"text": " C'est sous cet angle \n qu'il faut regarder. ", "start": 503.52, "duration": 2.32}, {"text": " -J\u00e9r\u00f4me Guedj, \n je voudrais vous laisser ", "start": 506.0, "duration": 2.44}, {"text": " r\u00e9pondre sur les fronti\u00e8res, ", "start": 508.6, "duration": 1.8}, {"text": " mais \u00e0 travers les deux conflits. \n Si on prend ", "start": 510.56, "duration": 3.92}, {"text": " le conflit isra\u00e9lo-palestinien, ", "start": 514.64, "duration": 2.32}, {"text": " on sait bien qu'il est parsem\u00e9 \n de crises et de guerres ", "start": 517.12, "duration": 3.88}, {"text": " et il y a jamais eu \n d'accord territorial ", "start": 521.16, "duration": 3.68}, {"text": " malgr\u00e9 la d\u00e9cision de l'ONU en 48, ", "start": 525.0, "duration": 3.0}, {"text": " d'attribuer \u00e0 la fois Isra\u00ebl \n aux Palestiniens, ", "start": 528.16, "duration": 3.4}, {"text": " malgr\u00e9 les accords d'Oslo. ", "start": 531.72, "duration": 2.0}, {"text": " L'une des revendications phares \n palestiniennes, ", "start": 533.88, "duration": 3.2}, {"text": " telle qu'elle s'est exprim\u00e9e \n apr\u00e8s le 7 octobre, ", "start": 537.24, "duration": 3.16}, {"text": " c'\u00e9tait : \"From the river ", "start": 540.56, "duration": 1.84}, {"text": " \"to the see.\" \n De la rivi\u00e8re du Jourdain ", "start": 542.56, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e. \n En somme, un Etat palestinien ", "start": 546.04, "duration": 3.96}, {"text": " qui effacerait de facto Isra\u00ebl. ", "start": 550.16, "duration": 3.24}, {"text": " Revendication reprise tout r\u00e9cemment ", "start": 553.56, "duration": 4.28}, {"text": " par Khaled Mechaal, \n l'un des dirigeants ", "start": 558.0, "duration": 3.04}, {"text": " les plus importants du Hamas. ", "start": 561.2, "duration": 2.8}, {"text": " De surcro\u00eet, \n cet imp\u00e9rialisme-l\u00e0 se nourrit ", "start": 564.16, "duration": 4.52}, {"text": " d'un ingr\u00e9dient religieux \n qui s'appelle ", "start": 568.84, "duration": 2.52}, {"text": " la Oumma ou communaut\u00e9 islamique. \n Comment sortir ", "start": 571.52, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 votre avis \n de cet absolutisme territorial ? ", "start": 575.72, "duration": 4.2}, {"text": " -Bah d'abord en rappelant, ", "start": 580.08, "duration": 2.36}, {"text": " c'est le point commun \n aux deux conflits, ", "start": 582.6, "duration": 3.52}, {"text": " la question des fronti\u00e8res \n dont on pouvait penser ", "start": 586.28, "duration": 3.36}, {"text": " qu'elle n'\u00e9tait peut-\u00eatre \n plus aussi centrale ", "start": 589.8, "duration": 3.8}, {"text": " dans les relations internationales, \n qu'une forme de stabilisation ", "start": 593.76, "duration": 4.4}, {"text": " pouvait r\u00e9sulter... Ma g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 598.32, "duration": 2.0}, {"text": " avait 20 ans \u00e0 la chute \n du mur de Berlin. ", "start": 600.48, "duration": 2.92}, {"text": " On nous expliquait que la fin ", "start": 603.56, "duration": 2.44}, {"text": " de la Guerre froide allait permettre \n la fin de l'histoire, ", "start": 606.16, "duration": 4.52}, {"text": " la victoire \n de la d\u00e9mocratie lib\u00e9rale, ", "start": 610.84, "duration": 3.48}, {"text": " du mod\u00e8le de l'\u00e9conomie de march\u00e9, ", "start": 614.48, "duration": 2.12}, {"text": " bon. C'est tout le contraire qui \n s'est pass\u00e9. Et donc, on a ", "start": 616.76, "duration": 4.04}, {"text": " vu ressurgir comme jamais \n la contestation des fronti\u00e8res ", "start": 620.96, "duration": 5.0}, {"text": " \u00e0 travers le monde. \n On parle de ces 2 endroits, ", "start": 626.12, "duration": 2.48}, {"text": " parce que... \n En tous les cas, l'atteinte ", "start": 628.76, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 territoriale \n de l'Ukraine par la Russie, eu \u00e9gard ", "start": 631.64, "duration": 3.68}, {"text": " les 2 protagonistes et notamment \n l'un membre du Conseil ", "start": 635.48, "duration": 3.0}, {"text": " de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, donc garant \n de la charte de l'ONU, qui elle-m\u00eame ", "start": 638.64, "duration": 4.76}, {"text": " garantit les fronti\u00e8res. ", "start": 643.56, "duration": 1.6}, {"text": " L\u00e0, on \u00e9tait dans la contradiction ", "start": 645.32, "duration": 1.96}, {"text": " absolue de ce nouvel ordre mondial, \n l'expression est plus ", "start": 647.44, "duration": 3.48}, {"text": " utilis\u00e9e, \n on l'utilisait beaucoup avant. ", "start": 651.08, "duration": 2.48}, {"text": " Cette question des fronti\u00e8res \n et le fait d'en invoquer du coup ", "start": 653.72, "duration": 4.88}, {"text": " le droit international ", "start": 658.76, "duration": 1.72}, {"text": " est absolument cruciale. \n Dans le cas Isra\u00ebl-Gaza, ", "start": 660.64, "duration": 3.64}, {"text": " il faut quand m\u00eame apporter ", "start": 664.44, "duration": 1.48}, {"text": " un petit... un petit b\u00e9mol. ", "start": 666.08, "duration": 3.6}, {"text": " \"From the river to the sea\", ", "start": 669.84, "duration": 1.52}, {"text": " c'est-\u00e0-dire la destruction \n de l'Etat d'Isra\u00ebl, ", "start": 671.52, "duration": 2.64}, {"text": " c'est la revendication \n du projet th\u00e9ocratique ", "start": 674.32, "duration": 3.76}, {"text": " port\u00e9e par le Hamas. ", "start": 678.24, "duration": 1.76}, {"text": " Le probl\u00e8me aujourd'hui, \n c'est que le reste de l'expression ", "start": 681.88, "duration": 3.2}, {"text": " politique palestinienne \n qui devrait, pourrait passer ", "start": 685.24, "duration": 2.96}, {"text": " par l'autorit\u00e9 palestinienne \n est totalement ", "start": 688.36, "duration": 2.64}, {"text": " d\u00e9mon\u00e9tis\u00e9e, d\u00e9cr\u00e9dibilis\u00e9e, ", "start": 691.16, "duration": 1.84}, {"text": " inaudible. ", "start": 693.16, "duration": 1.2}, {"text": " La question des fronti\u00e8res, \n pour aller droit au but, l\u00e0-bas, ", "start": 694.52, "duration": 4.84}, {"text": " elle passe \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 699.52, "duration": 1.72}, {"text": " une fois qu'on a dit ", "start": 701.4, "duration": 1.16}, {"text": " que l'attaque terroriste du Hamas \n est insupportable, ", "start": 702.72, "duration": 3.44}, {"text": " condamnable, le pogrom, vous l'avez ", "start": 706.32, "duration": 2.04}, {"text": " rappel\u00e9, mais elle remet... ", "start": 708.52, "duration": 2.56}, {"text": " elle rend in\u00e9vitable la question \n des fronti\u00e8res d'un Etat palestinien ", "start": 711.24, "duration": 4.24}, {"text": " et de la reconnaissance d'un Etat \n et donc d'une solution politique. ", "start": 715.64, "duration": 3.96}, {"text": " Je vais aussi ajouter un point, \n parce que c'est ", "start": 719.76, "duration": 3.0}, {"text": " une question au vu du choix \n du th\u00e8me de d\u00e9bat retenu. ", "start": 722.92, "duration": 2.92}, {"text": " Est-ce que dans les deux cas \n on est vraiment ", "start": 726.0, "duration": 2.36}, {"text": " dans des guerres de civilisation ? ", "start": 728.52, "duration": 1.96}, {"text": " Je suis tr\u00e8s m\u00e9fiant, je vous \n parlais du nouvel ordre mondial, ", "start": 730.64, "duration": 3.64}, {"text": " le d\u00e9but des ann\u00e9es 90, ", "start": 734.44, "duration": 1.28}, {"text": " je pense \u00e0 Samuel Huntington, \n on nous th\u00e9orisait ", "start": 735.88, "duration": 2.84}, {"text": " le choc des civilisations... ", "start": 738.88, "duration": 1.68}, {"text": " -On va en parler. \n \n -Oui, ", "start": 740.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais en filigrane, \n il y a cette id\u00e9e aussi ", "start": 742.24, "duration": 3.48}, {"text": " qui a pu \u00eatre utilis\u00e9e ", "start": 745.88, "duration": 1.28}, {"text": " que c'est le combat \n du bien contre le mal. ", "start": 747.32, "duration": 2.52}, {"text": " Et si on est dans le combat du bien \n contre le mal, on ne peut plus faire ", "start": 750.0, "duration": 3.56}, {"text": " de g\u00e9opolitique et on a ", "start": 753.72, "duration": 1.84}, {"text": " un surplomb ", "start": 755.72, "duration": 1.6}, {"text": " moral terrible \n qui rend inatteignable ", "start": 757.48, "duration": 3.16}, {"text": " la complexit\u00e9 \n des relations internationales. ", "start": 760.8, "duration": 3.84}, {"text": " Je r\u00e9cuse un peu le terme. ", "start": 764.8, "duration": 1.88}, {"text": " -On va en parler, \n parce que l\u00e0, on avait ", "start": 766.84, "duration": 2.24}, {"text": " d\u00e9clin\u00e9 un point commun, \n la question des fronti\u00e8res. ", "start": 769.24, "duration": 2.84}, {"text": " Philippe G\u00e9lie, est-ce qu'il y a ", "start": 772.24, "duration": 1.72}, {"text": " pas un autre point commun \n dans la question de la d\u00e9mographie ? ", "start": 774.12, "duration": 3.52}, {"text": " Parce que si on prend \n les deux conflits, ", "start": 777.8, "duration": 3.16}, {"text": " on s'aper\u00e7oit qu'il y a \n des d\u00e9placements de population. ", "start": 781.12, "duration": 3.52}, {"text": " Si on prend l'Ukraine, \n on pense qu'il y a 10 millions ", "start": 784.8, "duration": 3.92}, {"text": " d'Ukrainiens d\u00e9plac\u00e9s \n depuis la guerre ", "start": 788.88, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 cause de la guerre \n et si on prend le conflit \u00e0 Gaza, ", "start": 792.04, "duration": 3.68}, {"text": " vous avez la population ", "start": 795.88, "duration": 1.76}, {"text": " du nord et du sud d'Isra\u00ebl qui est ", "start": 797.8, "duration": 2.6}, {"text": " aujourd'hui d\u00e9plac\u00e9e ", "start": 800.56, "duration": 1.2}, {"text": " et les d\u00e9placements \n de population \u00e0 Gaza. ", "start": 801.92, "duration": 2.28}, {"text": " Donc comment vous appr\u00e9hendez \n cette question ? ", "start": 804.36, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est la guerre. C'est ", "start": 807.16, "duration": 1.32}, {"text": " l'effet de la guerre. \n Vous avez parl\u00e9 d'imp\u00e9rialisme, ", "start": 808.64, "duration": 3.28}, {"text": " imp\u00e9rialisme russe, \n vous avez laiss\u00e9 entendre ", "start": 812.08, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il y avait un imp\u00e9rialisme \n du Hamas, \u00e7a me fait penser ", "start": 814.76, "duration": 2.96}, {"text": " qu'il y a un imp\u00e9rialisme \n du puissant et du faible. ", "start": 817.88, "duration": 2.64}, {"text": " L'imp\u00e9rialisme du Hamas \n ne remet pas en cause, ", "start": 820.68, "duration": 2.44}, {"text": " si on peut le qualifier comme tel... ", "start": 823.28, "duration": 2.08}, {"text": " -Il se sert de la d\u00e9mographie ?\n \n -Non. Les d\u00e9placements ", "start": 825.52, "duration": 3.28}, {"text": " de population sont le r\u00e9sultat \n des bombardements massifs ", "start": 828.96, "duration": 3.48}, {"text": " sur des zones \n habit\u00e9es par des civils. ", "start": 832.6, "duration": 2.2}, {"text": " Dans les deux cas. Le probl\u00e8me ", "start": 834.96, "duration": 1.76}, {"text": " qu'on a en l'occurrence, c'est que, \n et si conflit de civilisations ", "start": 836.88, "duration": 3.84}, {"text": " il y a, du moins, \n si on nous le reproche, ", "start": 840.88, "duration": 2.12}, {"text": " c'est parce que dans un cas on juge ", "start": 843.16, "duration": 2.0}, {"text": " que c'est parfaitement inacceptable \n que la Russie ", "start": 845.32, "duration": 2.88}, {"text": " envahisse l'Ukraine et bombarde \n les populations civiles du Donbass ", "start": 848.36, "duration": 3.84}, {"text": " et dans l'autre cas, un certain \n nombre de d\u00e9cideurs occidentaux ", "start": 852.36, "duration": 3.6}, {"text": " jugent justifi\u00e9 que les repr\u00e9sailles ", "start": 856.12, "duration": 2.64}, {"text": " contre les crimes du Hamas \n soient op\u00e9r\u00e9es ", "start": 858.92, "duration": 4.04}, {"text": " de la mani\u00e8re \n dont elles le sont par Isra\u00ebl, ", "start": 863.12, "duration": 3.08}, {"text": " qui a la main, qui a la puissance, \n militaire en l'occurrence. ", "start": 866.36, "duration": 3.48}, {"text": " Je ne dis pas que le Hamas \n est inoffensif, loin de l\u00e0, ", "start": 870.0, "duration": 2.84}, {"text": " mais la sup\u00e9riorit\u00e9 militaire \n est clairement du c\u00f4t\u00e9 d'Isra\u00ebl. ", "start": 873.0, "duration": 4.36}, {"text": " Ce que vous disiez \n sur l'imp\u00e9rialisme du Hamas, ", "start": 877.52, "duration": 2.6}, {"text": " on peut le retourner ", "start": 880.28, "duration": 1.08}, {"text": " et poser la question \n de l'imp\u00e9rialisme isra\u00e9lien, ", "start": 881.52, "duration": 2.76}, {"text": " puisqu'il y a aussi des extr\u00e9mistes \n en Isra\u00ebl qui disent la m\u00eame chose : ", "start": 884.44, "duration": 3.72}, {"text": " \"Isra\u00ebl, du Jourdain \u00e0 la mer.\" \n Donc l\u00e0, je ne mets pas ", "start": 888.32, "duration": 4.08}, {"text": " sur un parall\u00e8le absolu \n les deux situations, ", "start": 892.56, "duration": 3.56}, {"text": " mais effectivement leurs causes sont \n diff\u00e9rentes, leurs ressorts aussi. ", "start": 896.28, "duration": 4.36}, {"text": " Apr\u00e8s, dans les manifestations \n qu'entra\u00eene la guerre, ", "start": 900.8, "duration": 3.0}, {"text": " il y a beaucoup de points communs. \n \n -Claude Moniquet, ", "start": 903.96, "duration": 2.84}, {"text": " sur la question \u00e0 la fois \n des fronti\u00e8res, de la d\u00e9mographie ", "start": 906.96, "duration": 3.84}, {"text": " et du lien entre les deux conflits, \n qu'en pensez-vous ? ", "start": 910.96, "duration": 3.32}, {"text": " *-Alors, sur le lien ", "start": 914.44, "duration": 1.28}, {"text": " entre les deux conflits surtout, ", "start": 915.88, "duration": 2.12}, {"text": " je pense que ce qui fait \n la force de la Russie aujourd'hui, ", "start": 918.16, "duration": 3.08}, {"text": " c'est notre faiblesse. ", "start": 921.4, "duration": 1.32}, {"text": " C'est le fait \n qu'apr\u00e8s la fin de la Guerre froide, ", "start": 922.88, "duration": 2.88}, {"text": " l'Europe s'est gentiment assoupie ", "start": 925.92, "duration": 1.88}, {"text": " dans le beau, magnifique r\u00eave du \n soft power en pensant qu'on pouvait ", "start": 927.96, "duration": 3.6}, {"text": " tout r\u00e9gler par la diplomatie, \n par le commerce international, ", "start": 931.72, "duration": 3.32}, {"text": " par le libre-\u00e9change \n et par l'extension de la d\u00e9mocratie. ", "start": 935.2, "duration": 3.08}, {"text": " On voit bien aujourd'hui avec ce Sud \n global que vous \u00e9voquiez ", "start": 938.44, "duration": 3.36}, {"text": " que le mod\u00e8le d\u00e9mographique \n ne s\u00e9duit pas tout le monde, ", "start": 941.96, "duration": 3.12}, {"text": " que certains Etats non d\u00e9mocratiques \n comme la Chine, ", "start": 945.24, "duration": 2.96}, {"text": " comme l'Inde, dont le c\u00f4t\u00e9 \n d\u00e9mocratique peut \u00eatre discut\u00e9, ", "start": 948.36, "duration": 3.16}, {"text": " ne fonctionnent pas si mal que \u00e7a. ", "start": 951.68, "duration": 2.32}, {"text": " Et donc peuvent repr\u00e9senter, \n peuvent attirer ", "start": 954.16, "duration": 3.4}, {"text": " une partie de l'opinion mondiale. ", "start": 957.72, "duration": 2.56}, {"text": " On a oubli\u00e9 qu'en d\u00e9finitive, \n et c'est vrai malheureusement, ", "start": 960.44, "duration": 3.44}, {"text": " ces le\u00e7ons d'histoire. \n On est au 21e si\u00e8cle, ", "start": 964.04, "duration": 2.48}, {"text": " on est dans une p\u00e9riode \n qui devrait \u00eatre assagie, ", "start": 966.68, "duration": 2.68}, {"text": " l'histoire reste ce qu'elle est \n et dans l'histoire, ", "start": 969.52, "duration": 2.8}, {"text": " les conflits se r\u00e8glent \n le plus souvent malheureusement ", "start": 972.48, "duration": 3.12}, {"text": " par la guerre et par la violence. \n Nous l'avons oubli\u00e9. ", "start": 975.76, "duration": 3.16}, {"text": " Nous nous sommes d\u00e9sarm\u00e9s, ", "start": 979.08, "duration": 1.48}, {"text": " nous avons envoy\u00e9 des signaux \n de faiblesse. On voit tr\u00e8s bien ", "start": 980.72, "duration": 3.28}, {"text": " aujourd'hui \u00e0 la fois dans notre \n r\u00e9ponse \u00e0 ce qui passe en Ukraine ", "start": 984.16, "duration": 3.48}, {"text": " et dans les divisions qui peuvent \n exister dans le soutien ", "start": 987.8, "duration": 4.6}, {"text": " que nous apportons \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 992.56, "duration": 2.32}, {"text": " -Claude Moniquet, \n \u00e0 votre avis, une pr\u00e9cision, ", "start": 995.04, "duration": 2.92}, {"text": " nous allons aborder le cas de l'Iran ", "start": 998.12, "duration": 2.2}, {"text": " un peu plus avant dans l'\u00e9mission, ", "start": 1000.48, "duration": 3.24}, {"text": " mais ce que vous avez dit \n concernant l'Occident et la Russie, ", "start": 1003.88, "duration": 4.48}, {"text": " l'affaiblissement de l'Occident, \n la Russie en a profit\u00e9. ", "start": 1008.52, "duration": 3.56}, {"text": " A votre avis, et sans d\u00e9velopper \n plus largement la question, ", "start": 1012.24, "duration": 3.72}, {"text": " pensez-vous que l'Occident s'est \n montr\u00e9 faible vis-\u00e0-vis de l'Iran ", "start": 1016.12, "duration": 4.56}, {"text": " et l'Iran en a profit\u00e9 \n avec ce conflit du 7 octobre ? ", "start": 1020.84, "duration": 3.16}, {"text": " Faites-vous un parall\u00e8le \n entre les deux \u00e0 ce niveau-l\u00e0 ? ", "start": 1024.16, "duration": 3.48}, {"text": " -Je pense que malheureusement, ", "start": 1027.8, "duration": 1.72}, {"text": " l'Europe en tout cas \n s'est montr\u00e9e faible ", "start": 1029.68, "duration": 2.24}, {"text": " avec l'Iran autour des questions \n des n\u00e9gociations nucl\u00e9aires. ", "start": 1032.08, "duration": 3.6}, {"text": " On a bien vu et je serai tr\u00e8s court, \n et c'est prouv\u00e9 ", "start": 1035.84, "duration": 2.84}, {"text": " rapport de l'Agence atomique \n apr\u00e8s rapport de l'Agence atomique, ", "start": 1038.84, "duration": 3.88}, {"text": " depuis des ann\u00e9es, depuis 20 ans, \n l'Iran se moque du monde, ", "start": 1042.88, "duration": 3.28}, {"text": " l'Iran trompe les inspecteurs, ", "start": 1046.32, "duration": 1.76}, {"text": " l'Iran dissimule un programme \n qui a des finalit\u00e9s militaires, ", "start": 1048.24, "duration": 3.48}, {"text": " et nous continuons \u00e0 dire \n qu'il faut retourner discuter. ", "start": 1051.88, "duration": 3.24}, {"text": " Je pense effectivement que... Je dis \n pas qu'il faut bombarder l'Iran, ", "start": 1055.28, "duration": 3.92}, {"text": " mais cette id\u00e9e \n effectivement chez les Iraniens ", "start": 1059.36, "duration": 4.28}, {"text": " a clairement entra\u00een\u00e9 la conclusion \n que l'Europe \u00e9tait faible ", "start": 1063.8, "duration": 4.12}, {"text": " et que la seule puissance \n avec laquelle il fallait compter ", "start": 1068.08, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e9tait les Etats-Unis. ", "start": 1071.92, "duration": 1.48}, {"text": " -Qu'en pensez-vous, amiral ? ", "start": 1073.56, "duration": 1.8}, {"text": " -Je suis compl\u00e8tement ", "start": 1075.52, "duration": 1.44}, {"text": " d'accord. Plut\u00f4t qu'une guerre \n entre civilisations, ", "start": 1077.12, "duration": 2.88}, {"text": " c'est une guerre faite \n \u00e0 ce que nous pourrions appeler ", "start": 1080.16, "duration": 2.92}, {"text": " la civilisation occidentale. \n Et pourquoi est-elle faite ? ", "start": 1083.24, "duration": 3.16}, {"text": " Les hommes \u00e9tant ce qu'ils sont, ", "start": 1086.56, "duration": 1.72}, {"text": " c'est toujours la loi du plus fort \n qui va vouloir pr\u00e9valoir, ", "start": 1088.44, "duration": 3.68}, {"text": " qui va tenter de pr\u00e9valoir. Nous \n nous sommes montr\u00e9s globalement ", "start": 1092.28, "duration": 3.48}, {"text": " et collectivement assez faibles. \n Ca donne le conflit en Ukraine. ", "start": 1095.92, "duration": 3.48}, {"text": " Ca donne Gaza. Et \u00e7a peut donner ", "start": 1099.56, "duration": 1.68}, {"text": " d'autres points de friction \n dans le monde. ", "start": 1101.4, "duration": 2.36}, {"text": " -Galia Ackerman ? ", "start": 1103.92, "duration": 1.08}, {"text": " -Je voudrais peut-\u00eatre faire ", "start": 1105.16, "duration": 2.56}, {"text": " deux remarques. ", "start": 1107.88, "duration": 1.48}, {"text": " D'une part, il y a souvent confusion ", "start": 1109.52, "duration": 2.88}, {"text": " entre le probl\u00e8me palestinien, ", "start": 1112.56, "duration": 2.04}, {"text": " qui est un probl\u00e8me v\u00e9ritable \n et tr\u00e8s ancien d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1114.76, "duration": 3.08}, {"text": " et le Hamas \n et les revendications du Hamas ", "start": 1118.0, "duration": 2.6}, {"text": " qui veut tout simplement \n la destruction d'Isra\u00ebl. ", "start": 1120.76, "duration": 3.28}, {"text": " Il faut rappeler \n que l'autorit\u00e9 palestinienne, ", "start": 1124.2, "duration": 3.0}, {"text": " au moins officiellement, \n ne veut pas de destruction d'Isra\u00ebl ", "start": 1127.36, "duration": 3.88}, {"text": " et reconna\u00eet l'existence de l'Etat ", "start": 1131.4, "duration": 3.92}, {"text": " d'Isra\u00ebl, \n de m\u00eame que plusieurs pays arabes. ", "start": 1135.48, "duration": 3.12}, {"text": " Pas tous, bien s\u00fbr. ", "start": 1138.76, "duration": 1.48}, {"text": " Donc, ce qui se passe \n dans le cas du Hamas, ", "start": 1140.4, "duration": 3.96}, {"text": " c'est qu'une organisation \n terroriste, reconnue comme telle, ", "start": 1144.52, "duration": 3.64}, {"text": " par les Etats-Unis et l'Europe, \n s'est empar\u00e9e d'un Etat ", "start": 1148.32, "duration": 3.48}, {"text": " et donc l'Etat \n qui \u00e9tait install\u00e9 \u00e0 Gaza, ", "start": 1151.96, "duration": 3.16}, {"text": " on peut le comparer \n par exemple \u00e0 Daesh ", "start": 1155.28, "duration": 2.88}, {"text": " ou plus anciennement \u00e0 al-Qaida. ", "start": 1158.32, "duration": 2.56}, {"text": " Et il a toujours \u00e9t\u00e9 reconnu \n par l'ensemble des pays occidentaux ", "start": 1161.04, "duration": 4.08}, {"text": " comme l\u00e9gitime ", "start": 1165.28, "duration": 1.88}, {"text": " l'intention de d\u00e9truire ", "start": 1167.32, "duration": 3.12}, {"text": " ces Etats terroristes. ", "start": 1170.6, "duration": 1.72}, {"text": " Ce qui se passe actuellement, ", "start": 1172.48, "duration": 2.2}, {"text": " ce n'est pas une vengeance, \n ce n'est pas ", "start": 1174.84, "duration": 2.92}, {"text": " une r\u00e9ponse tout simplement ", "start": 1177.92, "duration": 3.36}, {"text": " \u00e0 cette attaque purement terroriste, ", "start": 1181.44, "duration": 2.92}, {"text": " le pogrom qui a eu lieu \n le 7 octobre de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 1184.52, "duration": 4.24}, {"text": " c'est qu'Isra\u00ebl a compris que, ", "start": 1188.92, "duration": 2.52}, {"text": " tant que le Hamas n'est pas \u00e9radiqu\u00e9 \n dans la bande de Gaza, ", "start": 1191.6, "duration": 4.76}, {"text": " il n'y a pas ", "start": 1196.52, "duration": 2.64}, {"text": " de cohabitation possible. \n Maintenant, on peut discuter, ", "start": 1199.32, "duration": 4.12}, {"text": " est-ce que toutes les mesures \n prises par Isra\u00ebl ", "start": 1203.6, "duration": 2.96}, {"text": " sont justifi\u00e9es ou non, ", "start": 1206.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais essentiellement, ", "start": 1208.24, "duration": 2.2}, {"text": " c'est une guerre \n contre une entit\u00e9 terroriste ", "start": 1210.6, "duration": 4.32}, {"text": " qui pr\u00f4ne la destruction totale ", "start": 1215.08, "duration": 2.32}, {"text": " d'Isra\u00ebl. \n \n -On va ", "start": 1217.56, "duration": 1.24}, {"text": " contextualiser \u00e7a, J\u00e9r\u00f4me Guedj. ", "start": 1218.96, "duration": 2.08}, {"text": " -Donc... ", "start": 1221.2, "duration": 1.16}, {"text": " D'une part, c'est \u00e7a. Et ensuite, \n c'est vrai que... voil\u00e0, ", "start": 1222.52, "duration": 5.0}, {"text": " je r\u00e9agis \u00e0 ce qui vient \n d'\u00eatre dit par l'amiral, ", "start": 1227.72, "duration": 4.92}, {"text": " qu'en effet, les deux conflits, \n n'\u00e9tant pas pour moi ", "start": 1232.8, "duration": 5.0}, {"text": " conflits ", "start": 1237.96, "duration": 1.64}, {"text": " entre civilisations. ", "start": 1239.76, "duration": 1.56}, {"text": " -On va avancer dans ce domaine. \n \n -OK. ", "start": 1241.48, "duration": 2.52}, {"text": " -Moi, je voudrais revenir ", "start": 1244.16, "duration": 2.8}, {"text": " sur cette question. ", "start": 1247.12, "duration": 2.2}, {"text": " 1990, 1991, ", "start": 1249.48, "duration": 2.24}, {"text": " la chute du communisme, \n la chute du mur de Berlin, ", "start": 1251.88, "duration": 4.12}, {"text": " on a pens\u00e9, on s'est tromp\u00e9, \n qu'on pouvait d\u00e9mocratiser ", "start": 1256.16, "duration": 4.56}, {"text": " la Russie. ", "start": 1262.32, "duration": 1.16}, {"text": " La chute de l'Etat islamique, ", "start": 1266.0, "duration": 2.72}, {"text": " on a pens\u00e9 que les pays \n arabo-musulmans seraient concili\u00e9s ", "start": 1268.88, "duration": 4.8}, {"text": " avec la d\u00e9mocratie. Les conflits ", "start": 1273.84, "duration": 2.68}, {"text": " sont toujours l\u00e0, \n que ce soit en Syrie, en Irak, ", "start": 1276.68, "duration": 3.08}, {"text": " on voit l'explosion du Hamas, ", "start": 1279.92, "duration": 2.32}, {"text": " etc. A votre avis, ", "start": 1282.4, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e7a prouve que l'histoire \n est irrationnelle ", "start": 1286.08, "duration": 2.8}, {"text": " dans le cas, \n on le voit et on voit comment ", "start": 1289.04, "duration": 4.0}, {"text": " on s'est tromp\u00e9s. Par rapport \n \u00e0 cette histoire irrationnelle ", "start": 1293.2, "duration": 3.64}, {"text": " et qui produit des crises ", "start": 1297.0, "duration": 2.24}, {"text": " un peu partout dans le monde, ", "start": 1299.4, "duration": 2.64}, {"text": " le politique que vous \u00eates \n ne se dit pas ", "start": 1302.2, "duration": 2.56}, {"text": " que, finalement, \n c'est une d\u00e9faite politique ? ", "start": 1304.92, "duration": 2.68}, {"text": " Parce qu'ils n'arrivent pas ", "start": 1307.76, "duration": 1.88}, {"text": " et on n'arrive pas \u00e0 influer ", "start": 1309.8, "duration": 4.68}, {"text": " sur la conflictualisation du monde. ", "start": 1314.64, "duration": 2.44}, {"text": " -Cela renvoie \n \u00e0 ce que je disais tout \u00e0 l'heure. ", "start": 1317.24, "duration": 2.6}, {"text": " Je veux pas donner l'impression ", "start": 1320.0, "duration": 1.76}, {"text": " d'avoir la nostalgie de la Guerre \n froide dans laquelle ", "start": 1321.92, "duration": 2.96}, {"text": " les deux figures tut\u00e9laires, \n l'URSS et les Etats-Unis, ", "start": 1325.04, "duration": 3.12}, {"text": " s'assuraient au moins ", "start": 1328.32, "duration": 3.36}, {"text": " des souverainet\u00e9s territoriales, \n des int\u00e9grit\u00e9s, n'\u00e9taient ", "start": 1331.84, "duration": 3.44}, {"text": " pas parties prenantes elles-m\u00eames. ", "start": 1335.44, "duration": 2.2}, {"text": " Je r\u00e9insiste sur ce point. \n L'implication directe ", "start": 1337.8, "duration": 3.04}, {"text": " de la Russie dans le conflit \n avec l'Ukraine, c'est une bascule ", "start": 1341.0, "duration": 3.52}, {"text": " fondamentale. \n On n'est plus dans des conflits ", "start": 1344.68, "duration": 2.68}, {"text": " par alli\u00e9s ou par territoires ", "start": 1347.52, "duration": 2.08}, {"text": " interpos\u00e9s \n en Afghanistan ou ailleurs. ", "start": 1349.76, "duration": 3.16}, {"text": " Je veux pas avoir la nostalgie ", "start": 1353.08, "duration": 1.64}, {"text": " de cette p\u00e9riode-l\u00e0, \u00e9videmment, \n parce qu'il fallait sortir ", "start": 1354.88, "duration": 3.8}, {"text": " de la menace \n qu'elle pouvait repr\u00e9senter. ", "start": 1358.84, "duration": 2.68}, {"text": " Mais c'est vrai qu'on a probablement \n p\u00e9ch\u00e9 par ang\u00e9lisme ", "start": 1361.68, "duration": 3.28}, {"text": " dans la chute du mur de Berlin \n et d'ailleurs probablement ", "start": 1365.12, "duration": 4.12}, {"text": " dans cette d\u00e9cennie \n qui aurait d\u00fb \u00eatre celle ", "start": 1369.4, "duration": 2.48}, {"text": " de la construction \n de ce nouvel ordre mondial, ", "start": 1372.04, "duration": 2.64}, {"text": " la d\u00e9cennie en gros \n entre 89 et 2001, \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 1374.84, "duration": 4.36}, {"text": " on a une autre bascule qu'est ", "start": 1379.36, "duration": 2.24}, {"text": " le 11 septembre 2001 avec, \n la nature ayant horreur du vide, ", "start": 1381.76, "duration": 3.24}, {"text": " l'irruption cette fois-ci de celle ", "start": 1385.16, "duration": 2.2}, {"text": " des revendications et c'est \u00e7a \n que je trouve int\u00e9ressant, ", "start": 1387.52, "duration": 3.28}, {"text": " pardonnez-moi l'expression, dans ce \n qui se passe entre Isra\u00ebl et Gaza, ", "start": 1390.96, "duration": 4.4}, {"text": " l\u00e0, on a une revendication \n de nature identitaire religieuse, ", "start": 1395.52, "duration": 4.08}, {"text": " qui s'impose et qui matrice ", "start": 1399.76, "duration": 2.24}, {"text": " la totalit\u00e9 \n des relations internationales. ", "start": 1402.16, "duration": 3.68}, {"text": " En disant cela, je ne veux pas pour \n autant, je redis ce que j'ai dit ", "start": 1406.0, "duration": 3.48}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n derri\u00e8re le terme de guerre ", "start": 1409.64, "duration": 2.48}, {"text": " des civilisations, \n il y a toujours ce risque ", "start": 1412.28, "duration": 2.32}, {"text": " d'avoir... \n \n -N'ayez pas peur des mots. ", "start": 1414.76, "duration": 2.72}, {"text": " -Non, je dis juste que ", "start": 1417.64, "duration": 1.76}, {"text": " si on le fait, le risque, ", "start": 1419.56, "duration": 1.64}, {"text": " c'est le conflit \n entre le bien et le mal ", "start": 1421.36, "duration": 2.84}, {"text": " et l'assignation \n du bien \u00e0 l'Occident ", "start": 1424.36, "duration": 2.28}, {"text": " et du mal \u00e0 ce Sud global. \n C'est en filigrane ce qui peut ", "start": 1426.8, "duration": 2.84}, {"text": " transpirer. \n \n -On va en parler. ", "start": 1429.8, "duration": 1.64}, {"text": " Philippe G\u00e9lie, \n on a parl\u00e9 de l'Iran. ", "start": 1431.6, "duration": 3.64}, {"text": " L'Iran livre des drones ", "start": 1435.4, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 la Russie. ", "start": 1437.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ces drones ont massacr\u00e9 \n la population ukrainienne. ", "start": 1439.08, "duration": 4.36}, {"text": " L'Iran arme le Hezbollah, \n arme le Hamas, ", "start": 1443.6, "duration": 3.76}, {"text": " arme les Houthis. \n Sinc\u00e8rement, \u00e0 votre avis, ", "start": 1447.52, "duration": 3.4}, {"text": " qu'est-ce que veut l'Iran \n et qu'est-ce que peut l'Iran ", "start": 1451.08, "duration": 3.88}, {"text": " dans ce conflit \n et dans ces deux conflits ? ", "start": 1455.12, "duration": 3.72}, {"text": " -Si on prend le cas de l'Iran, \n \u00e0 mon sens, il s'inscrit assez bien ", "start": 1459.0, "duration": 3.84}, {"text": " dans votre th\u00e9matique, parce que, \n si conflit de civilisations il y a, ", "start": 1463.0, "duration": 4.28}, {"text": " je pense qu'il se joue \n entre l'Ouest et le reste. ", "start": 1467.44, "duration": 3.96}, {"text": " Je crois plus \u00e0 l'Ouest global \n qu'au Sud global, qui est en fait, ", "start": 1471.56, "duration": 4.56}, {"text": " beaucoup plus h\u00e9t\u00e9roclite \n que l'Ouest global ", "start": 1476.28, "duration": 2.56}, {"text": " et dans l'Ouest global, il y a aussi", "start": 1479.0, "duration": 1.88}, {"text": " Isra\u00ebl et ce ne sont pas \n des concepts g\u00e9ographiques. ", "start": 1481.04, "duration": 2.88}, {"text": " Et en face de l'Ouest ", "start": 1484.08, "duration": 1.12}, {"text": " global, il y a des puissances ", "start": 1485.36, "duration": 2.68}, {"text": " dont la force \n s'exprime essentiellement ", "start": 1488.2, "duration": 2.2}, {"text": " par leur capacit\u00e9 de nuisance. ", "start": 1490.56, "duration": 1.64}, {"text": " Je mets \n dans cette cat\u00e9gorie la Russie, ", "start": 1492.36, "duration": 2.08}, {"text": " qui est une puissance \u00e0 la hauteur \n de sa capacit\u00e9 de nuisance, ", "start": 1494.6, "duration": 3.2}, {"text": " et on voit qu'elle est grande, \n et l'Iran, il en va ", "start": 1497.96, "duration": 2.64}, {"text": " de m\u00eame. Et donc, dans leur... ", "start": 1500.76, "duration": 4.36}, {"text": " A mon sens, je suis pas s\u00fbr \n d'ailleurs que l'Ouest global, ", "start": 1505.28, "duration": 3.12}, {"text": " dont parle, paie sa na\u00efvet\u00e9 \n ou sa faiblesse, il paie aussi ", "start": 1508.56, "duration": 3.4}, {"text": " sa domination du monde \n pendant des d\u00e9cennies ", "start": 1512.12, "duration": 2.84}, {"text": " apr\u00e8s la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. ", "start": 1515.12, "duration": 2.2}, {"text": " On a impos\u00e9 un syst\u00e8me, \n un ordre international, ", "start": 1517.48, "duration": 2.56}, {"text": " qui avait beaucoup de vertus, \n mais dont on n'a pas ", "start": 1520.2, "duration": 2.64}, {"text": " toujours respect\u00e9 \n nous-m\u00eames les r\u00e8gles ", "start": 1523.0, "duration": 2.4}, {"text": " quand les Etats-Unis \n ont envahi l'Irak ", "start": 1525.56, "duration": 2.28}, {"text": " ou quand Isra\u00ebl ne respecte pas \n les r\u00e9solutions ", "start": 1528.0, "duration": 2.56}, {"text": " de l'ONU \n et il y en a eu des dizaines ", "start": 1530.72, "duration": 2.76}, {"text": " qui lui demandaient de respecter \n les territoires conquis apr\u00e8s 67. ", "start": 1533.64, "duration": 4.28}, {"text": " Et donc, aujourd'hui, ", "start": 1538.08, "duration": 1.2}, {"text": " on paie d'une certaine mani\u00e8re \n la facture. Je dis pas que c'est ", "start": 1539.44, "duration": 3.48}, {"text": " bien fait pour nous, mais on est \n face \u00e0 ces puissances qui ont ", "start": 1543.08, "duration": 3.32}, {"text": " une grande capacit\u00e9 de nuisance. \n C'est le cas de l'Iran ", "start": 1546.56, "duration": 3.0}, {"text": " qui active tous ses relais, \n probablement en collusion ", "start": 1549.72, "duration": 2.96}, {"text": " plus ou moins \u00e9troite \n avec la Russie. ", "start": 1552.84, "duration": 2.0}, {"text": " Ce qui se passe au Moyen-Orient \n avantage, ", "start": 1555.0, "duration": 2.48}, {"text": " enfin, convient, est \n une esp\u00e8ce d'aubaine pour Poutine ", "start": 1557.64, "duration": 3.52}, {"text": " dans sa guerre en Ukraine. \n Et, alors, \u00e0 une \u00e9poque ", "start": 1561.32, "duration": 3.08}, {"text": " George W. Bush parlait \n de l'axe du mal, ", "start": 1564.56, "duration": 3.76}, {"text": " Benyamin Netanyahou a repris \n cette expression ces derniers temps. ", "start": 1568.48, "duration": 3.72}, {"text": " On va pas rentrer \n dans cette rh\u00e9torique-l\u00e0, ", "start": 1572.36, "duration": 2.76}, {"text": " mais on voit bien \n que si affrontement ", "start": 1575.28, "duration": 2.2}, {"text": " civilisationnel \n entre guillemets il y a, ", "start": 1577.64, "duration": 2.48}, {"text": " pour moi, il est entre ces deux ", "start": 1580.28, "duration": 2.04}, {"text": " groupes de force. Pour autant, ", "start": 1582.48, "duration": 1.8}, {"text": " je pense qu'une guerre \n de civilisations, c'\u00e9tait ", "start": 1584.44, "duration": 2.88}, {"text": " par exemple entre les Empires \n austro-hongrois et ottomans. ", "start": 1587.48, "duration": 3.52}, {"text": " Oui, on pouvait parler de guerre \n de civilisations. Aujourd'hui, ", "start": 1591.16, "duration": 3.6}, {"text": " c'est plut\u00f4t une guerre pour \n reprendre sa place ou r\u00e9\u00e9quilibrer ", "start": 1594.92, "duration": 4.72}, {"text": " les \u00e9quilibres mondiaux. \n \n -Galia Ackerman, pouvez-vous dire ", "start": 1599.8, "duration": 4.04}, {"text": " ce que vous pensez de ce r\u00f4le \n de trait d'union de l'Iran ? ", "start": 1604.0, "duration": 3.44}, {"text": " -Je pense que l'Iran a \n ses propres int\u00e9r\u00eats. ", "start": 1609.52, "duration": 3.24}, {"text": " Pour Isra\u00ebl, \n il a proclam\u00e9 officiellement ", "start": 1612.92, "duration": 3.16}, {"text": " le d\u00e9sir de d\u00e9truire Isra\u00ebl. ", "start": 1616.24, "duration": 4.12}, {"text": " C'est son objectif prononc\u00e9. ", "start": 1620.52, "duration": 1.96}, {"text": " Donc il est tout \u00e0 fait normal \n qu'il soutienne ", "start": 1622.64, "duration": 2.48}, {"text": " tous les mouvements terroristes \n que vous avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9num\u00e9r\u00e9s. ", "start": 1625.28, "duration": 3.48}, {"text": " Quant \u00e0 la Russie, ", "start": 1628.92, "duration": 1.76}, {"text": " c'est un partenariat strat\u00e9gique ", "start": 1630.84, "duration": 4.2}, {"text": " d'une autre nature. L'Iran n'a aucun \n int\u00e9r\u00eat particulier en Ukraine. ", "start": 1635.2, "duration": 4.72}, {"text": " Mais il est partenaire de la Russie ", "start": 1640.08, "duration": 2.72}, {"text": " qui d\u00e9veloppe son \u00e9nergie nucl\u00e9aire ", "start": 1642.96, "duration": 3.36}, {"text": " et ils ont beaucoup de projets \n de coop\u00e9ration. ", "start": 1646.48, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a aussi cette id\u00e9e en effet, \n dont Philippe a parl\u00e9, ", "start": 1650.28, "duration": 4.64}, {"text": " d'affaiblir, voire de d\u00e9truire ", "start": 1655.08, "duration": 4.48}, {"text": " l'Occident. \n Ca, c'est une revendication ", "start": 1659.72, "duration": 3.48}, {"text": " id\u00e9ologique, qui n'est pas en soi ", "start": 1663.36, "duration": 2.84}, {"text": " strictement civilisationnelle ", "start": 1666.36, "duration": 2.88}, {"text": " pour nous, parce que, \n quand on parle d'un conflit ", "start": 1669.4, "duration": 3.88}, {"text": " de civilisations, \n il faut que les deux parties", "start": 1673.44, "duration": 2.76}, {"text": " soient en conflit. \n Nous, on n'est pas ", "start": 1676.36, "duration": 2.04}, {"text": " en conflit... \n \n -N'ayez pas peur ", "start": 1678.56, "duration": 2.32}, {"text": " des mots. ", "start": 1681.04, "duration": 1.36}, {"text": " -Mais la Russie, par exemple, \n a ouvertement proclam\u00e9, ", "start": 1684.0, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e7a fait partie \n de sa doctrine maintenant, ", "start": 1687.84, "duration": 2.8}, {"text": " qu'il faut d\u00e9truire l'Occident, ", "start": 1690.8, "duration": 1.88}, {"text": " qu'il y a une civilisation \n occidentale, ", "start": 1692.84, "duration": 2.36}, {"text": " il y a une civilisation russe, \n ce qui est fort \u00e0-propos, ", "start": 1695.36, "duration": 3.36}, {"text": " parce que la civilisation russe \n historiquement fait partie, ", "start": 1698.88, "duration": 3.68}, {"text": " comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 ici... ", "start": 1702.72, "duration": 2.04}, {"text": " -On vous a entendue. ", "start": 1704.92, "duration": 1.4}, {"text": " -Ce que je veux dire, ", "start": 1706.48, "duration": 2.84}, {"text": " c'est qu'il y a... ", "start": 1709.48, "duration": 2.4}, {"text": " Comment dirais-je ? ", "start": 1712.04, "duration": 2.8}, {"text": " Le combat affich\u00e9 \n contre l'Occident par la Russie. ", "start": 1715.0, "duration": 4.96}, {"text": " Pour l'Iran, pour des raisons \n aussi id\u00e9ologiques et religieuses, ", "start": 1720.12, "duration": 4.44}, {"text": " il est important \n de combattre \u00e9galement", "start": 1724.72, "duration": 2.2}, {"text": " l'influence occidentale. \n \n -Je vous ai entendue, Galia. ", "start": 1727.08, "duration": 4.0}, {"text": " Je voudrais poursuivre sur cette \n question avec vous, Edouard Guyot. ", "start": 1731.24, "duration": 3.84}, {"text": " L'Iran aujourd'hui a obtenu ", "start": 1735.24, "duration": 3.44}, {"text": " une victoire avec le 7 octobre. ", "start": 1738.84, "duration": 3.84}, {"text": " L'impossibilit\u00e9 d'\u00e9tablir ", "start": 1742.84, "duration": 2.64}, {"text": " des relations entre Isra\u00ebl ", "start": 1745.64, "duration": 2.56}, {"text": " et l'Arabie saoudite, \n qui auraient concr\u00e9tis\u00e9 ", "start": 1748.36, "duration": 2.92}, {"text": " une apoth\u00e9ose des accords d'Abraham ", "start": 1751.44, "duration": 2.6}, {"text": " nou\u00e9s par Trump. \n A votre avis, si Trump est r\u00e9\u00e9lu, ", "start": 1754.2, "duration": 3.8}, {"text": " est-ce que quelque chose \n peut changer dans ce domaine ? ", "start": 1758.16, "duration": 4.32}, {"text": " Parce qu'on sait \n quelle \u00e9tait sa position ", "start": 1762.64, "duration": 2.64}, {"text": " vis-\u00e0-vis de l'Iran. ", "start": 1765.44, "duration": 1.44}, {"text": " -Je pense qu'il va falloir que tous, \n nous relisions l'un de ses livres, ", "start": 1767.04, "duration": 4.08}, {"text": " qui \u00e9tait \"L'art de la n\u00e9gociation\", ", "start": 1771.28, "duration": 2.16}, {"text": " \"The Art of the Deal\". ", "start": 1773.6, "duration": 1.76}, {"text": " Trump est un homme d'affaires, \n qui a toujours consid\u00e9r\u00e9 ", "start": 1775.52, "duration": 3.72}, {"text": " qu'il fallait n\u00e9gocier. ", "start": 1779.4, "duration": 1.96}, {"text": " On l'a vu avec l'affaire \n des accords d'Abraham. ", "start": 1781.52, "duration": 3.72}, {"text": " Et donc, oui, ", "start": 1785.4, "duration": 1.44}, {"text": " une \u00e9lection de Trump \n rebattrait les cartes. ", "start": 1787.0, "duration": 2.88}, {"text": " Mais il y a une chose qui ne va pas \n changer, c'est que l'Iran, ", "start": 1790.04, "duration": 3.24}, {"text": " comme la Russie, \n et Mme Ackerman vient de le rappeler ", "start": 1793.44, "duration": 2.92}, {"text": " a des buts de guerre affich\u00e9s. \n Ou le Hamas, ", "start": 1796.52, "duration": 3.64}, {"text": " le Hamas, c'est la destruction \n d'Isra\u00ebl, c'est bien connu. ", "start": 1800.32, "duration": 3.52}, {"text": " Quels sont les buts de guerre \n du bloc occidental ? ", "start": 1804.0, "duration": 2.64}, {"text": " Les militaires ont toujours besoin \n de buts de guerre ", "start": 1806.8, "duration": 2.76}, {"text": " pour savoir ensuite ", "start": 1809.72, "duration": 1.08}, {"text": " comment passer \n de la strat\u00e9gie g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1810.96, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la strat\u00e9gie militaire \n et \u00e0 la tactique. ", "start": 1813.8, "duration": 2.2}, {"text": " Quels sont les buts de guerre \n de l'Occident global ? ", "start": 1816.16, "duration": 2.72}, {"text": " Les valeurs ? Allez expliquer \u00e7a ", "start": 1819.04, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 quelqu'un \n qui n'a pas d'eau, qui n'a pas ", "start": 1821.0, "duration": 2.32}, {"text": " d'\u00e9lectricit\u00e9 ou qui a une histoire ", "start": 1823.48, "duration": 2.56}, {"text": " multimill\u00e9naire, mais qui n'a rien \n \u00e0 voir avec celle de l'Europe. ", "start": 1826.2, "duration": 3.6}, {"text": " Nous n'avons pas encore \u00e9t\u00e9 \n capables, nous, Occidentaux, ", "start": 1829.96, "duration": 4.28}, {"text": " et le bloc occidental \n est assez large, ", "start": 1834.4, "duration": 2.44}, {"text": " j'aime bien l'id\u00e9e d'Ouest global, ", "start": 1837.0, "duration": 2.8}, {"text": " nous n'avons pas encore \u00e9t\u00e9 \n capables de d\u00e9terminer ", "start": 1839.96, "duration": 3.04}, {"text": " quels \u00e9taient nos buts de guerre, \n alors que ", "start": 1843.16, "duration": 2.6}, {"text": " c'est nous qui sommes agress\u00e9s, \n nous, globalement. ", "start": 1845.92, "duration": 2.96}, {"text": " -Claude Moniquet ", "start": 1849.04, "duration": 1.12}, {"text": " veut intervenir. ", "start": 1850.32, "duration": 2.16}, {"text": " -Oui, sur l'Iran, mon impression, ", "start": 1852.64, "duration": 3.0}, {"text": " c'est que la Russie a un int\u00e9r\u00eat \n direct face \u00e0 l'Europe ", "start": 1855.8, "duration": 4.92}, {"text": " qui est effectivement d'\u00e9carter \n l'Europe et surtout l'OTAN ", "start": 1860.88, "duration": 3.4}, {"text": " de ses fronti\u00e8res et de construire \n une esp\u00e8ce de glacier ", "start": 1864.44, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 partir d'anciens pays, de \n pays qui appartenaient anciennement ", "start": 1867.68, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 l'Union sovi\u00e9tique \n comme l'Ukraine, ", "start": 1871.36, "duration": 2.08}, {"text": " peut-\u00eatre demain \n la Moldavie ou la G\u00e9orgie. ", "start": 1873.6, "duration": 2.36}, {"text": " La strat\u00e9gie de l'Iran \n est diff\u00e9rente. ", "start": 1876.12, "duration": 2.08}, {"text": " La strat\u00e9gie de l'Iran est dirig\u00e9e \n essentiellement ", "start": 1878.36, "duration": 2.76}, {"text": " contre les pays sunnites du Golfe, \n contre l'Arabie saoudite ", "start": 1881.28, "duration": 3.2}, {"text": " et contre les autres pays sunnites \n et contre Isra\u00ebl. ", "start": 1884.64, "duration": 2.76}, {"text": " Et quand l'Iran s'attaque \n \u00e0 l'Occident ", "start": 1887.56, "duration": 2.52}, {"text": " et l'Iran s'attaque \u00e0 l'Occident, \n je vous rappelle qu'en octobre 83, ", "start": 1890.24, "duration": 4.4}, {"text": " les Iraniens, \n par Hezbollah interpos\u00e9, ", "start": 1894.8, "duration": 2.48}, {"text": " ont assassin\u00e9 200 soldats am\u00e9ricains \n et 68 soldats fran\u00e7ais \u00e0 Beyrouth. ", "start": 1897.44, "duration": 4.56}, {"text": " Je vous rappelle les attentats \n commis par l'Iran \u00e0 Paris ", "start": 1902.16, "duration": 4.96}, {"text": " entre 2015, pardon, \n entre 1986 et 1987. ", "start": 1907.28, "duration": 3.52}, {"text": " Donc, quand l'Iran nous attaque, \n c'est pour nous \u00e9loigner ", "start": 1910.96, "duration": 3.64}, {"text": " de la sc\u00e8ne moyen-orientale. \n L'Iran voit bien que nous sommes, ", "start": 1914.76, "duration": 3.84}, {"text": " nous, l'Ouest \n global dont nous parlions, ", "start": 1918.76, "duration": 2.6}, {"text": " les Etats-Unis \n et une partie de l'Europe, ", "start": 1921.52, "duration": 2.32}, {"text": " nous sommes non seulement \n les soutiens d'Isra\u00ebl ", "start": 1924.0, "duration": 2.68}, {"text": " et des amis d'Isra\u00ebl ou des alli\u00e9s, \n mais nous sommes aussi des alli\u00e9s ", "start": 1926.84, "duration": 3.68}, {"text": " du monde arabe mod\u00e9r\u00e9, \n du monde sunnite du Golfe. ", "start": 1930.68, "duration": 2.68}, {"text": " Et c'est pour \u00e7a que \n les Iraniens veulent nous \u00e9carter ", "start": 1933.52, "duration": 2.96}, {"text": " par tous les moyens \n de cette r\u00e9gion ", "start": 1936.64, "duration": 1.84}, {"text": " pour se retrouver \n dans une esp\u00e8ce de huis clos, ", "start": 1938.64, "duration": 2.44}, {"text": " o\u00f9 il y aurait eux, \n les pays sunnites et Isra\u00ebl. ", "start": 1941.24, "duration": 2.84}, {"text": " Leur but aussi, \n par rapport aux pays sunnites, ", "start": 1944.24, "duration": 2.52}, {"text": " c'est de montrer \n via leur soutien au Hamas ", "start": 1946.92, "duration": 2.32}, {"text": " qu'ils sont les seuls aujourd'hui \n \u00e0 r\u00e9ellement soutenir, ", "start": 1949.4, "duration": 3.08}, {"text": " et je mets des guillemets, \n la cause palestinienne. ", "start": 1952.64, "duration": 2.72}, {"text": " C'est une strat\u00e9gie \u00e0 tiroirs, \n assez typiquement iranienne, ", "start": 1955.52, "duration": 3.88}, {"text": " mais qui peut fonctionner et qui \n fonctionne. Quand on voit qu'on a, ", "start": 1959.56, "duration": 4.28}, {"text": " sur la question du Hamas, \n quand m\u00eame l'Iran qui soutient ", "start": 1964.0, "duration": 3.6}, {"text": " qui arme, qui finance, \n une organisation ", "start": 1967.76, "duration": 2.36}, {"text": " qui est directement issue \n des Fr\u00e8res musulmans, ", "start": 1970.28, "duration": 2.8}, {"text": " qui sont ce que le sunnisme \n a de plus extr\u00e9miste, ", "start": 1973.24, "duration": 2.68}, {"text": " c'est quand m\u00eame assez \u00e9tonnant. ", "start": 1976.08, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci. Un mot, ", "start": 1978.12, "duration": 1.36}, {"text": " J\u00e9r\u00f4me ? \n \n -Non, mais je pense ", "start": 1979.64, "duration": 1.56}, {"text": " que dans les deux conflits, ", "start": 1981.36, "duration": 1.52}, {"text": " puisqu'on cherche \n des points de convergence, ", "start": 1983.04, "duration": 2.6}, {"text": " cette question des buts de guerre \n est essentielle. ", "start": 1985.8, "duration": 2.8}, {"text": " Elle est clairement identifi\u00e9e, ", "start": 1988.76, "duration": 2.84}, {"text": " vous l'avez dit, \n du c\u00f4t\u00e9 de la Russie. ", "start": 1991.76, "duration": 3.04}, {"text": " Le but de guerre, c'est \n de se glisser dans ce qu'on \u00e9voquait ", "start": 1994.96, "duration": 3.16}, {"text": " au d\u00e9but de l'entretien, \n \u00e0 savoir de repousser ", "start": 1998.28, "duration": 2.56}, {"text": " les fronti\u00e8res de l'Empire ", "start": 2001.0, "duration": 1.48}, {"text": " russe, a fortiori quand il a \n le sentiment \u00e0 tort ou \u00e0 raison ", "start": 2002.64, "duration": 3.4}, {"text": " qu'il est menac\u00e9. \n Ce qui pose la question ", "start": 2006.2, "duration": 2.4}, {"text": " de la mani\u00e8re dont nous concevons \n le r\u00f4le aujourd'hui de l'OTAN. ", "start": 2008.76, "duration": 4.52}, {"text": " Il ne faut jamais oublier, \n je dis pas \u00e7a pour trouver ", "start": 2013.44, "duration": 2.72}, {"text": " des circonstances ", "start": 2016.32, "duration": 1.32}, {"text": " att\u00e9nuantes \u00e9videmment \u00e0 la Russie, \n mais que la mani\u00e8re ", "start": 2017.8, "duration": 4.8}, {"text": " dont le changement de nature de \n l'OTAN, en tous les cas, \u00e0 travers ", "start": 2022.76, "duration": 4.44}, {"text": " l'extension jusqu'aux fronti\u00e8res ", "start": 2027.36, "duration": 2.48}, {"text": " de la Russie de cette alliance, a \n pu, ", "start": 2030.0, "duration": 3.48}, {"text": " encore une fois, je le pense, \n \u00e0 tort, fournir... En tous les cas ", "start": 2033.64, "duration": 4.0}, {"text": " a fourni le pr\u00e9texte et donc ", "start": 2037.8, "duration": 2.36}, {"text": " c'\u00e9tait une interpr\u00e9tation \n \u00e0 tort pour la Russie ", "start": 2040.32, "duration": 2.72}, {"text": " pour se glisser dans ces buts-l\u00e0. ", "start": 2043.2, "duration": 1.8}, {"text": " Les buts du Hamas, \n ils sont identifi\u00e9s. ", "start": 2045.16, "duration": 3.12}, {"text": " Casser le rapprochement, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9, ", "start": 2048.44, "duration": 2.48}, {"text": " entre Isra\u00ebl et le prolongement \n des accords d'Abraham, ", "start": 2051.08, "duration": 3.56}, {"text": " et donc probablement m\u00eame \n casser la possibilit\u00e9 ", "start": 2054.8, "duration": 3.04}, {"text": " d'une solution \u00e0 deux Etats ", "start": 2058.0, "duration": 2.88}, {"text": " pour utiliser ce kyste palestinien, \n pardon, comme un facteur ", "start": 2061.04, "duration": 3.48}, {"text": " de d\u00e9stabilisation globale. ", "start": 2064.68, "duration": 2.0}, {"text": " Donc nos adversaires, \n en tous les cas, voil\u00e0, ", "start": 2066.84, "duration": 3.08}, {"text": " leurs buts sont \n identifi\u00e9s. En r\u00e9ponse, ", "start": 2070.08, "duration": 2.24}, {"text": " c'est l\u00e0 que nous avons \n une grande difficult\u00e9. Du c\u00f4t\u00e9 ", "start": 2072.48, "duration": 3.76}, {"text": " isra\u00e9lien, c'est le probl\u00e8me \n de Benyamin Netanyahou aujourd'hui, ", "start": 2076.4, "duration": 3.68}, {"text": " avoir deux buts de guerre \n \u00e0 un moment contradictoires. ", "start": 2080.24, "duration": 2.92}, {"text": " Lib\u00e9rer tous les otages, \n il ne faut pas oublier qu'ils sont ", "start": 2083.32, "duration": 3.8}, {"text": " la prolongation de ce pogrom, ", "start": 2087.28, "duration": 1.96}, {"text": " et, en m\u00eame temps, d\u00e9militariser, ", "start": 2089.4, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e9radiquer, neutraliser le Hamas. ", "start": 2092.64, "duration": 2.32}, {"text": " Les deux buts de guerre ne sont pas \n atteignables, \u00e0 tel point ", "start": 2095.12, "duration": 3.48}, {"text": " qu'on a le sentiment avec Benyamin \n Netanyahou aujourd'hui que le but ", "start": 2098.76, "duration": 4.0}, {"text": " de la guerre, \n la fin de la guerre si j'ose dire, ", "start": 2102.92, "duration": 2.44}, {"text": " c'est presque une guerre sans fin, ", "start": 2105.52, "duration": 1.92}, {"text": " une guerre \n qui s'autoalimente elle-m\u00eame. ", "start": 2107.6, "duration": 3.0}, {"text": " -Je vous ferais simplement \n remarquer, J\u00e9r\u00f4me Guedj, ", "start": 2110.76, "duration": 3.08}, {"text": " que l'ensemble des pays occidentaux ", "start": 2114.0, "duration": 2.16}, {"text": " consid\u00e8rent que le Hamas \n est un groupement ", "start": 2116.32, "duration": 2.84}, {"text": " terroriste. \n \n -Evidemment. ", "start": 2119.32, "duration": 1.56}, {"text": " -Et qu'apr\u00e8s le 7 octobre, ", "start": 2121.04, "duration": 1.56}, {"text": " l'ensemble des pays occidentaux \n a consid\u00e9r\u00e9 qu'il fallait d\u00e9truire ", "start": 2122.76, "duration": 3.96}, {"text": " le Hamas. ", "start": 2126.88, "duration": 1.12}, {"text": " -Que veut dire, \n d\u00e9truire le Hamas ? ", "start": 2128.16, "duration": 2.16}, {"text": " Quand vous avez Gadi Eizenkot ", "start": 2130.48, "duration": 1.88}, {"text": " du cabinet de guerre isra\u00e9lien, \n qui dit : ", "start": 2132.52, "duration": 2.28}, {"text": " nos buts ne sont pas identifi\u00e9s, ", "start": 2134.96, "duration": 1.88}, {"text": " donc on ne peut pas gagner ", "start": 2137.0, "duration": 1.76}, {"text": " la guerre. ", "start": 2138.92, "duration": 1.16}, {"text": " -Je vous rappelle \u00e7a. ", "start": 2140.24, "duration": 1.16}, {"text": " Alors, revenons \u00e0 notre d\u00e9bat. ", "start": 2155.68, "duration": 2.68}, {"text": " Ces conflits, parmi d'autres \n conflits \u00e0 haute intensit\u00e9, ", "start": 2158.52, "duration": 3.32}, {"text": " ont des r\u00e9percussions mondiales \n qui \u00e9branlent l'\u00e9conomie, ", "start": 2162.0, "duration": 3.48}, {"text": " les soci\u00e9t\u00e9s, et accroissent \n le d\u00e9sordre mondial. ", "start": 2165.64, "duration": 3.32}, {"text": " Nous sommes tous d'accord. ", "start": 2169.12, "duration": 1.8}, {"text": " Mais comment vous expliquez \n le soutien de franges ", "start": 2171.08, "duration": 3.32}, {"text": " politiques dites progressistes \n et du wokisme, ", "start": 2174.56, "duration": 3.32}, {"text": " une forme de convergence \n d'ailleurs intersectionnelle, ", "start": 2178.04, "duration": 4.08}, {"text": " entre le wokisme et une gauche ", "start": 2182.28, "duration": 3.28}, {"text": " tr\u00e8s progressiste, \u00e0 un irr\u00e9dentisme ", "start": 2185.72, "duration": 2.28}, {"text": " islamopolitique ", "start": 2188.16, "duration": 3.52}, {"text": " et sym\u00e9triquement, \n l'appui de tr\u00e8s nombreuses nations ", "start": 2191.84, "duration": 3.92}, {"text": " \u00e0 la Russie ? Philippe G\u00e9lie. ", "start": 2195.92, "duration": 2.04}, {"text": " -Vaste d\u00e9bat. ", "start": 2198.12, "duration": 1.72}, {"text": " -Oui, parce qu'on est l\u00e0 ", "start": 2200.0, "duration": 1.56}, {"text": " dans cet... \n \n -Le g\u00e9n\u00e9ral, mais ", "start": 2201.72, "duration": 2.72}, {"text": " non, ce que je pense, ", "start": 2204.6, "duration": 1.68}, {"text": " c'est qu'on est dans le pi\u00e8ge \n du deux poids deux mesures, ", "start": 2206.44, "duration": 4.68}, {"text": " ce que les Anglo-Saxons appellent \n le double standard. ", "start": 2211.28, "duration": 3.24}, {"text": " C'est une accusation \n qui nous est faite, ", "start": 2214.68, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 laquelle on peut \n tr\u00e8s difficilement \u00e9chapper. ", "start": 2217.44, "duration": 3.2}, {"text": " Parce que, ceux qui vous disent : ", "start": 2220.8, "duration": 3.64}, {"text": " dans un cas, vous consid\u00e9rez \n qu'il est l\u00e9gitime ", "start": 2224.6, "duration": 3.12}, {"text": " de mener une guerre ", "start": 2227.88, "duration": 3.08}, {"text": " tr\u00e8s brutale, ", "start": 2231.12, "duration": 2.16}, {"text": " de bombardements, \n y compris sur une ville ", "start": 2233.44, "duration": 2.76}, {"text": " comme Gaza, la ville de Gaza, etc., ", "start": 2236.36, "duration": 2.28}, {"text": " au nom des repr\u00e9sailles \n et de l'objectif jug\u00e9 l\u00e9gitime ", "start": 2238.8, "duration": 3.32}, {"text": " d'\u00e9radiquer le Hamas. \n D'un autre c\u00f4t\u00e9, ", "start": 2242.28, "duration": 2.32}, {"text": " vous avez Poutine \n qui tient un discours exactement ", "start": 2244.76, "duration": 3.08}, {"text": " parall\u00e8le. Il dit, \n en Ukraine, il y a un r\u00e9gime ", "start": 2248.0, "duration": 2.68}, {"text": " nazi. Nous, on n'est pas d'accord ", "start": 2250.84, "duration": 2.24}, {"text": " et on estime que c'est \n de la propagande de bas \u00e9tage, ", "start": 2253.24, "duration": 3.24}, {"text": " mais sur la sc\u00e8ne mondiale, ", "start": 2256.64, "duration": 1.76}, {"text": " c'est per\u00e7u, \n il y a une certaine \u00e9quivalence ", "start": 2258.56, "duration": 2.8}, {"text": " dans l'analyse qu'on peut faire \n de ces deux discours. ", "start": 2261.52, "duration": 3.44}, {"text": " Et donc, ", "start": 2265.12, "duration": 1.52}, {"text": " il y a, dans nos soci\u00e9t\u00e9s, ", "start": 2266.8, "duration": 4.12}, {"text": " des courants, \n que vous les appeliez wokisme ", "start": 2271.08, "duration": 3.4}, {"text": " ou autres, qui consid\u00e8rent \n que nous sommes pi\u00e9g\u00e9s ", "start": 2274.64, "duration": 3.08}, {"text": " par ce deux poids deux mesures, ", "start": 2277.88, "duration": 1.84}, {"text": " que ce deux poids \n deux mesures existe. ", "start": 2279.88, "duration": 2.8}, {"text": " On peut vouloir y \u00e9chapper, \n mais c'est tr\u00e8s difficile. ", "start": 2282.84, "duration": 3.2}, {"text": " Et, d'autre part, \n ce que nous d\u00e9fendons, ", "start": 2286.2, "duration": 3.6}, {"text": " si nos arguments sont valides \n pour d\u00e9noncer l'invasion brutale ", "start": 2289.96, "duration": 4.84}, {"text": " et les crimes de guerre commis \n par Poutine en Ukraine, ", "start": 2294.96, "duration": 2.88}, {"text": " nous devrions aussi d\u00e9noncer \n la politique isra\u00e9lienne, ", "start": 2298.0, "duration": 3.16}, {"text": " militariste et belliciste \n d'un gouvernement qui ne veut pas ", "start": 2301.32, "duration": 4.08}, {"text": " partager. \n \n -Vous reconnaissez ", "start": 2305.56, "duration": 1.8}, {"text": " que les soutiens socioculturels sont", "start": 2307.52, "duration": 2.84}, {"text": " identifi\u00e9s \n d'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre. ", "start": 2310.52, "duration": 2.64}, {"text": " -Oui, enfin, c'est pas... \n \n -C'est ce que l'on observe. ", "start": 2313.32, "duration": 2.84}, {"text": " -C'est pas non plus une exclusivit\u00e9, \n me semble-t-il. ", "start": 2316.32, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a des tas de gens \n qui se posent la question ", "start": 2319.32, "duration": 2.32}, {"text": " de savoir \n comment soutenir validement ", "start": 2321.8, "duration": 3.04}, {"text": " de mani\u00e8re coh\u00e9rente ", "start": 2325.0, "duration": 3.24}, {"text": " la r\u00e9sistance ukrainienne. \n Quand un jeune Ukrainien ", "start": 2328.4, "duration": 3.48}, {"text": " lance un cocktail Molotov \n sur un char russe, c'est un h\u00e9ros. ", "start": 2332.04, "duration": 3.36}, {"text": " Quand un jeune Palestinien \n fait la m\u00eame chose ", "start": 2335.56, "duration": 2.6}, {"text": " sur un char isra\u00e9lien, c'est un \n terroriste. Cette contradiction-l\u00e0, ", "start": 2338.32, "duration": 4.0}, {"text": " nous ne l'avons pas surmont\u00e9e \n globalement, ", "start": 2342.48, "duration": 2.36}, {"text": " en tant que soci\u00e9t\u00e9 occidentale. \n \n -Si vous permettez, ", "start": 2345.0, "duration": 2.84}, {"text": " votre cartographie ne tient pas, \n car je ne crois pas ", "start": 2348.0, "duration": 2.72}, {"text": " que l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne \n et fran\u00e7aise notamment peut \u00eatre ", "start": 2350.88, "duration": 3.56}, {"text": " identifi\u00e9e au wokisme \n dont vous parliez \u00e0 l'instant. ", "start": 2354.6, "duration": 3.24}, {"text": " Or les sympathies \n \u00e0 l'endroit du r\u00e9gime poutinien, ", "start": 2358.0, "duration": 3.4}, {"text": " elles viennent, \n en France en tous les cas, ", "start": 2361.56, "duration": 2.92}, {"text": " de cette mouvance-l\u00e0 davantage \n que du wokisme ou de la gauche. ", "start": 2364.64, "duration": 4.04}, {"text": " -Elle existe aussi \n \u00e0 l'extr\u00eame gauche. ", "start": 2368.84, "duration": 2.44}, {"text": " -Oui, mais l'extr\u00eame gauche n'est \n pas la gauche dans son ensemble. ", "start": 2371.44, "duration": 3.72}, {"text": " -Oui, Galia ", "start": 2375.32, "duration": 0.84}, {"text": " Ackerman. ", "start": 2376.32, "duration": 1.16}, {"text": " -Je pense \n que Philippe G\u00e9lie a tort, parce que ", "start": 2377.64, "duration": 3.24}, {"text": " on ne peut pas, absolument pas, \n mettre sur le m\u00eame plan ", "start": 2381.04, "duration": 3.56}, {"text": " l'action militaire \n qui est men\u00e9e en Ukraine ", "start": 2384.76, "duration": 3.32}, {"text": " et celle qui est men\u00e9e \n dans la bande de Gaza. ", "start": 2388.24, "duration": 2.52}, {"text": " Pourquoi ? \n Parce que vous faites abstraction ", "start": 2390.92, "duration": 2.52}, {"text": " de qui est l'agresseur \n et qui est l'agress\u00e9. ", "start": 2393.6, "duration": 2.52}, {"text": " Dans le cas de la Russie, \n c'est la Russie qui est agresseur. ", "start": 2396.28, "duration": 3.96}, {"text": " Donc on assiste \n \u00e0 une l\u00e9gitime d\u00e9fense. Dans le cas ", "start": 2400.4, "duration": 3.4}, {"text": " du Hamas et donc du pseudo-Etat ", "start": 2403.96, "duration": 2.72}, {"text": " cr\u00e9\u00e9 dans la bande de Gaza, ", "start": 2406.84, "duration": 2.36}, {"text": " c'est le Hamas l'agresseur \n et c'est l'action d'Isra\u00ebl ", "start": 2409.36, "duration": 5.0}, {"text": " qui, en principe, est d\u00e9fensive, ", "start": 2414.52, "duration": 2.52}, {"text": " m\u00eame si on peut discuter \n de tel ou tel \u00e9pisode. ", "start": 2417.2, "duration": 3.44}, {"text": " -Je n'ai pas exprim\u00e9 ", "start": 2420.8, "duration": 1.12}, {"text": " mon opinion personnelle, j'ai dit ", "start": 2422.08, "duration": 1.88}, {"text": " comment la lecture \u00e9tait faite. \n \n -Oui, voil\u00e0.", "start": 2424.12, "duration": 2.84}, {"text": " -On va le laisser exprimer \n son opinion personnelle apr\u00e8s. ", "start": 2427.12, "duration": 4.2}, {"text": " -C'est parce que, ", "start": 2431.48, "duration": 1.64}, {"text": " je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit \n au d\u00e9but de cette \u00e9mission, ", "start": 2433.28, "duration": 3.44}, {"text": " on fait une confusion ", "start": 2436.88, "duration": 2.52}, {"text": " monumentale entre la Palestine, ", "start": 2439.56, "duration": 2.48}, {"text": " les droits du peuple palestinien ", "start": 2442.2, "duration": 2.48}, {"text": " et l'Etat terroriste cr\u00e9\u00e9 ", "start": 2444.84, "duration": 4.04}, {"text": " par le Hamas, \n m\u00eame si une grande partie ", "start": 2449.04, "duration": 2.04}, {"text": " de l'opinion publique \n palestinienne ", "start": 2451.24, "duration": 2.08}, {"text": " en d\u00e9sespoir de cause \n soutient l'action du Hamas, ", "start": 2453.48, "duration": 3.32}, {"text": " c'est pas la m\u00eame chose. ", "start": 2456.96, "duration": 1.36}, {"text": " Je pense qu'il faut une fois pour \n toutes trancher entre le Hamas... ", "start": 2458.48, "duration": 3.8}, {"text": " -J'ai v\u00e9cu 5 ans \u00e0 J\u00e9rusalem ", "start": 2462.44, "duration": 1.6}, {"text": " et j'y ai \u00e9t\u00e9 correspondant, \n je ne fais pas la confusion. ", "start": 2464.2, "duration": 3.64}, {"text": " Soyez-en s\u00fbre. \n \n -Bien s\u00fbr. ", "start": 2468.0, "duration": 2.2}, {"text": " -On peut avoir des opinions \n divergentes. Claude Moniquet. ", "start": 2470.36, "duration": 3.32}, {"text": " -Oui, je dois dire ", "start": 2473.84, "duration": 1.64}, {"text": " que ce qui m'a \u00e9tonn\u00e9, J\u00e9r\u00f4me Guedj \n a raison de la souligner, ", "start": 2475.64, "duration": 3.32}, {"text": " dans l'extr\u00eame gauche, ", "start": 2479.12, "duration": 1.36}, {"text": " pas dans la gauche en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 2480.64, "duration": 1.64}, {"text": " puisque des gens de gauche \n soutiennent Isra\u00ebl, ", "start": 2482.44, "duration": 2.56}, {"text": " m\u00eame si on peut critiquer \n certaines m\u00e9thodes ", "start": 2485.16, "duration": 2.4}, {"text": " utilis\u00e9es par Isra\u00ebl, \n c'est un d\u00e9bat parall\u00e8le. ", "start": 2487.72, "duration": 2.6}, {"text": " Ce qui m'a surpris \n ou pas vraiment d'ailleurs ", "start": 2490.48, "duration": 2.52}, {"text": " dans les positions \n de l'extr\u00eame gauche, ", "start": 2493.16, "duration": 2.28}, {"text": " c'est cette confusion entre d\u00e9fendre \n les civils palestiniens, ", "start": 2495.6, "duration": 4.28}, {"text": " la population palestinienne, \n d\u00e9fendre th\u00e9oriquement ", "start": 2500.04, "duration": 3.68}, {"text": " l'autonomie et la libert\u00e9 \n de la Palestine ", "start": 2503.88, "duration": 2.64}, {"text": " et d\u00e9fendre le Hamas. ", "start": 2506.68, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont des choses non seulement \n diff\u00e9rentes, mais contradictoires. ", "start": 2508.2, "duration": 3.72}, {"text": " Le Hamas est sans doute le pire \n ennemi de la cause palestinienne. ", "start": 2512.08, "duration": 3.4}, {"text": " Il faut \u00eatre tr\u00e8s clair l\u00e0-dessus. ", "start": 2515.64, "duration": 2.04}, {"text": " Et en le soutenant... \n Et quand on voit ces jeunes ", "start": 2517.84, "duration": 2.56}, {"text": " d\u00e9filer en criant \n \"de la rivi\u00e8re \u00e0 la mer\", ", "start": 2520.56, "duration": 2.2}, {"text": " ce serait presque dr\u00f4le \n si c'\u00e9tait pas triste. ", "start": 2522.92, "duration": 2.48}, {"text": " La mer, ils la situent \u00e0 peu pr\u00e8s, ", "start": 2525.56, "duration": 1.88}, {"text": " quoique certains pensent \n que c'est la mer Rouge, ", "start": 2527.6, "duration": 2.8}, {"text": " mais le fleuve, \n quand on leur dit quel fleuve, ", "start": 2530.56, "duration": 2.48}, {"text": " l\u00e0, on est un peu perdu. ", "start": 2533.2, "duration": 1.28}, {"text": " C'est triste. Ca montre \n qu'on a mal expliqu\u00e9 les choses. ", "start": 2534.64, "duration": 3.76}, {"text": " Ca montre qu'il y a eu \n \u00e9norm\u00e9ment de propagande ", "start": 2538.56, "duration": 2.72}, {"text": " qui visait non pas, de nouveau, \n \u00e0 d\u00e9fendre la Palestine, ", "start": 2541.44, "duration": 3.16}, {"text": " ce qui est une cause tout \u00e0 fait \n juste. Moi, depuis toujours, ", "start": 2544.76, "duration": 3.28}, {"text": " et quand je vivais en Isra\u00ebl, \n c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ma position, ", "start": 2548.2, "duration": 2.92}, {"text": " je suis pour une paix \u00e0 deux Etats, \n c'est la seule qui soit raisonnable. ", "start": 2551.28, "duration": 3.76}, {"text": " Il y a aucune garantie \n qu'elle apportera la paix. ", "start": 2555.2, "duration": 2.72}, {"text": " La seule garantie, c'est que, \n si on ne va pas vers cette paix, ", "start": 2558.08, "duration": 3.32}, {"text": " on continuera \u00e0 avoir \n la guerre pour 1000 ans. ", "start": 2561.56, "duration": 2.48}, {"text": " C'est \u00e7a qu'il faut dire. \n Il faut dire ", "start": 2564.2, "duration": 1.96}, {"text": " que le Hamas est l'ennemi \n de la cause palestinienne ", "start": 2566.32, "duration": 2.72}, {"text": " et d\u00e9noncer le Hamas, qui est une \n organisation criminelle, terroriste ", "start": 2569.2, "duration": 3.76}, {"text": " et quasiment g\u00e9nocidaire.\n \n -Edouard Guyot. ", "start": 2573.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Il y a un autre point, on confond ", "start": 2575.6, "duration": 1.76}, {"text": " un tout petit peu le Hamas \n et on l'assimile \u00e0 la bande de Gaza. ", "start": 2577.52, "duration": 4.36}, {"text": " Le Hamas existerait \n sans la bande de Gaza. ", "start": 2582.04, "duration": 3.4}, {"text": " Le Hamas a fait son nid \n dans un territoire, ", "start": 2585.6, "duration": 2.92}, {"text": " mais le Hamas, en r\u00e9alit\u00e9, \n on voit bien ", "start": 2588.68, "duration": 2.6}, {"text": " qu'il n'en a rien \u00e0 faire \n de perdre ou pas Gaza. ", "start": 2591.44, "duration": 3.12}, {"text": " Lui, il se reconstituera ailleurs, \n il migrera ", "start": 2594.72, "duration": 3.28}, {"text": " et \u00e7a restera une organisation, \n ce sont ", "start": 2598.16, "duration": 2.84}, {"text": " les Fr\u00e8res musulmans qui y font ", "start": 2601.16, "duration": 1.92}, {"text": " penser, li\u00e9e aux Fr\u00e8res musulmans, \n dont le but est ", "start": 2603.24, "duration": 2.72}, {"text": " la destruction d'Isra\u00ebl d'une part \n et le but ", "start": 2606.12, "duration": 2.6}, {"text": " des Fr\u00e8res musulmans \n est d'avoir un islam politique ", "start": 2608.88, "duration": 2.96}, {"text": " r\u00e9gnant sur le maximum \n de territoires de la plan\u00e8te ", "start": 2612.0, "duration": 2.72}, {"text": " d'autre part. Donc il faut bien \n s\u00e9parer, en plus \u00e0 mon avis, ", "start": 2614.88, "duration": 3.92}, {"text": " la question de la bande de Gaza, ", "start": 2618.96, "duration": 1.64}, {"text": " qui am\u00e8ne \n les probl\u00e8mes de destruction, ", "start": 2620.76, "duration": 2.16}, {"text": " les victimes collat\u00e9rales et tout \n ce qui est absolument \u00e9pouvantable ", "start": 2623.08, "duration": 4.2}, {"text": " en op\u00e9rations militaires \n en zone tr\u00e8s urbanis\u00e9e, ", "start": 2627.44, "duration": 3.0}, {"text": " de l'attaque et la volont\u00e9 affich\u00e9e ", "start": 2630.6, "duration": 2.88}, {"text": " et qui me para\u00eet normale d'ailleurs, ", "start": 2633.64, "duration": 2.04}, {"text": " de vouloir d\u00e9truire \n le Hamas en tant que tel. Ce sont ", "start": 2635.84, "duration": 2.84}, {"text": " deux aspects diff\u00e9rents. ", "start": 2638.84, "duration": 1.52}, {"text": " On a tendance \u00e0 dire, \n si Isra\u00ebl prend tout Gaza ", "start": 2640.52, "duration": 2.52}, {"text": " ou r\u00e9occupe tout Gaza \n comme il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 2643.2, "duration": 2.8}, {"text": " il y a plus de Hamas. Non, ", "start": 2646.16, "duration": 1.4}, {"text": " c'est pas vrai. Il y aura toujours \n un Hamas, il ira ailleurs. ", "start": 2647.72, "duration": 3.44}, {"text": " Et les autres Etats arabes ", "start": 2651.32, "duration": 1.56}, {"text": " n'ont aucune envie de le voir ", "start": 2653.04, "duration": 1.72}, {"text": " arriver chez eux. \n A Gaza, au moins, il est cantonn\u00e9. ", "start": 2654.92, "duration": 3.44}, {"text": " -La vocation du monde arabe serait ", "start": 2658.52, "duration": 2.04}, {"text": " de secr\u00e9ter \n un extr\u00e9misme islamiste ? ", "start": 2660.72, "duration": 2.68}, {"text": " -Non, pas du tout. \n \n -Bah alors ? ", "start": 2663.56, "duration": 2.08}, {"text": " -Non, mais ce qui se passe \n pour l'instant, ", "start": 2665.8, "duration": 2.64}, {"text": " les Etats arabes et musulmans, \n arabes musulmans, en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 2668.6, "duration": 3.84}, {"text": " soutiennent assez peu et on le sait \n bien la cause palestinienne, ", "start": 2672.6, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e7a, on le voit depuis 30, 40 ans, \n et ne la ressortent ", "start": 2676.8, "duration": 4.04}, {"text": " que quand \u00e7a leur apporte \n un gain diplomatique ou un gain ", "start": 2681.0, "duration": 3.48}, {"text": " de politique \u00e9trang\u00e8re ", "start": 2684.64, "duration": 1.28}, {"text": " pour l'opinion internationale. \n Finalement, ", "start": 2686.08, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e7a arrange un peu tout le monde. \n Il y a un prurit qui s'est cr\u00e9\u00e9, ", "start": 2688.72, "duration": 3.88}, {"text": " qu'il reste \u00e0 Gaza. ", "start": 2692.76, "duration": 1.84}, {"text": " -Claude Moniquet. \n \n -Je reconnais que c'est ", "start": 2694.76, "duration": 2.28}, {"text": " horrible ce que je dis. ", "start": 2697.2, "duration": 1.24}, {"text": " -Je suis d'accord \n avec l'amiral Guyot.", "start": 2698.6, "duration": 2.84}, {"text": " Il y a un but de guerre isra\u00e9lien \n qui est assez irr\u00e9aliste, ", "start": 2701.6, "duration": 3.04}, {"text": " c'est de d\u00e9truire le Hamas, \n ce qui ne veut pas dire grand-chose. ", "start": 2704.8, "duration": 3.32}, {"text": " L'offensive isra\u00e9lienne peut \n affaiblir le Hamas. ", "start": 2708.28, "duration": 2.72}, {"text": " Une s\u00e9rie d'autres mesures \n l\u00e9galement discutables ", "start": 2711.16, "duration": 2.88}, {"text": " comme les assassinats cibl\u00e9s \n qui se poursuivent ", "start": 2714.2, "duration": 2.64}, {"text": " dans des pays o\u00f9 sont r\u00e9fugi\u00e9s \n des dirigeants du Hamas ", "start": 2717.0, "duration": 2.84}, {"text": " peuvent \u00e9galement affaiblir \n l'organisation. ", "start": 2720.0, "duration": 2.52}, {"text": " Mais en tant qu'id\u00e9e, \n elle va continuer \u00e0 exister ", "start": 2722.68, "duration": 3.16}, {"text": " et elle s'incarnera \n d'une mani\u00e8re ou d'une autre ", "start": 2726.0, "duration": 2.6}, {"text": " soit dans le Hamas \n soit dans un autre mouvement. ", "start": 2728.76, "duration": 2.52}, {"text": " Ca n'est pas que le monde arabe \n a vocation \u00e0 s\u00e9cr\u00e9ter l'extr\u00e9misme, ", "start": 2731.44, "duration": 3.52}, {"text": " il y a des courants \n extr\u00eamement mod\u00e9r\u00e9s, ", "start": 2735.12, "duration": 2.16}, {"text": " mais il y a dans le monde arabe, ", "start": 2737.44, "duration": 1.88}, {"text": " en tout cas certainement \n depuis 20 \u00e0 30 ans, ", "start": 2739.48, "duration": 2.72}, {"text": " une tendance salafiste, \n Fr\u00e8res musulmans, extr\u00e9miste, ", "start": 2742.36, "duration": 3.28}, {"text": " qui est importante, qui est \n minoritaire, mais importante, ", "start": 2745.8, "duration": 3.44}, {"text": " et qui continuera \u00e0 s'exprimer. ", "start": 2749.4, "duration": 2.08}, {"text": " Donc le Hamas ne sera pas \n \u00e9radiqu\u00e9, il sera affaibli ", "start": 2751.64, "duration": 3.36}, {"text": " et au moment o\u00f9 il le sera, \n il faut en profiter ", "start": 2755.16, "duration": 2.84}, {"text": " pour faire avancer les n\u00e9gociations, \n les possibilit\u00e9s de cette paix ", "start": 2758.16, "duration": 4.4}, {"text": " ou de cette neutralisation \n du conflit ", "start": 2762.72, "duration": 2.44}, {"text": " avec une n\u00e9gociation aux deux Etats, \n avant que le Hamas ou son successeur ", "start": 2765.32, "duration": 4.08}, {"text": " puisse reprendre la main. ", "start": 2769.56, "duration": 1.48}, {"text": " -Je voudrais aborder la question \n que vous avez soulign\u00e9e ", "start": 2771.2, "duration": 3.76}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9part, J\u00e9r\u00f4me Guedj, \n sur la question ", "start": 2775.12, "duration": 2.8}, {"text": " de pourquoi ces guerres \n sont des guerres ", "start": 2778.08, "duration": 2.92}, {"text": " de civilisations. \n On doit \u00e0 Samuel Huntington ", "start": 2781.16, "duration": 4.56}, {"text": " une pr\u00e9vision contest\u00e9e \n sur le conflit des civilisations. ", "start": 2785.88, "duration": 3.92}, {"text": " Certains ont consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait ", "start": 2789.96, "duration": 2.44}, {"text": " exact, d'autres ont consid\u00e9r\u00e9 \n que c'\u00e9tait erron\u00e9. ", "start": 2792.56, "duration": 2.96}, {"text": " Mais au regard des conflits actuels, ", "start": 2795.68, "duration": 3.76}, {"text": " on en a parl\u00e9 ", "start": 2799.6, "duration": 1.24}, {"text": " depuis un moment, ", "start": 2801.0, "duration": 1.64}, {"text": " quoi penser de la pr\u00e9vision reprise \n par de nombreux observateurs ", "start": 2802.8, "duration": 4.6}, {"text": " que les conflits les plus \u00e9tendus \n que nous observons ", "start": 2807.56, "duration": 4.76}, {"text": " appartiennent \u00e0 des entit\u00e9s \n culturelles diff\u00e9rentes ? ", "start": 2812.48, "duration": 4.0}, {"text": " Etes-vous au moins \n d'accord avec \u00e7a ? ", "start": 2816.64, "duration": 2.68}, {"text": " -Non, je vous redis que je r\u00e9cuse \n l'id\u00e9e du choc des civilisations. ", "start": 2819.48, "duration": 4.4}, {"text": " -Non, on ne parle pas du choc \n des civilisations. ", "start": 2824.04, "duration": 2.64}, {"text": " Est-ce qu'aujourd'hui, ", "start": 2826.84, "duration": 2.0}, {"text": " ces conflits opposent ", "start": 2829.0, "duration": 2.84}, {"text": " des entit\u00e9s culturelles diff\u00e9rentes \n au regard de la polarisation ", "start": 2832.0, "duration": 4.36}, {"text": " du monde ? \n \n -Non. ", "start": 2836.52, "duration": 1.04}, {"text": " Le meilleur contre-exemple, \n d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9, je consid\u00e8re pas ", "start": 2837.72, "duration": 3.16}, {"text": " que l'Ukraine et la Russie \n participent d'identit\u00e9s culturelles ", "start": 2841.04, "duration": 3.44}, {"text": " diff\u00e9rentes. Voil\u00e0. C'est d'ailleurs", "start": 2844.64, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e7a qui est terrible. Nous avons \n un conflit sur le sol europ\u00e9en ", "start": 2846.92, "duration": 3.4}, {"text": " entre Europ\u00e9ens \n avec des sp\u00e9cificit\u00e9s, des histoires ", "start": 2850.48, "duration": 3.44}, {"text": " particuli\u00e8res... \n \n \n -Mais l'Ukraine vous est", "start": 2854.08, "duration": 2.48}, {"text": " plus proche \n que la Russie culturellement, ", "start": 2856.72, "duration": 2.28}, {"text": " oui ou non ? \n \n -Sinc\u00e8rement, jusque-l\u00e0... ", "start": 2859.16, "duration": 2.24}, {"text": " Aujourd'hui, l'Ukraine m'est proche ", "start": 2861.56, "duration": 2.12}, {"text": " quand elle dit, mon avenir face \u00e0 \n la menace que repr\u00e9sente la Russie, ", "start": 2863.84, "duration": 3.68}, {"text": " mon avenir, \n c'est de demander l'adh\u00e9sion ", "start": 2867.68, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. \n Ca verra le jour ", "start": 2870.12, "duration": 2.16}, {"text": " dans 15, 20, 30 ans. Moi, \n je suis un Europ\u00e9en qui croit ", "start": 2872.44, "duration": 2.92}, {"text": " en effet que les espaces \n de coop\u00e9ration sont ", "start": 2875.52, "duration": 3.2}, {"text": " ceux qui permettent \n pr\u00e9cis\u00e9ment de sortir. ", "start": 2878.88, "duration": 3.12}, {"text": " Pendant des ann\u00e9es, on a consid\u00e9r\u00e9 \n qu'il y avait une identit\u00e9 boche ", "start": 2882.16, "duration": 3.68}, {"text": " et une identit\u00e9 fran\u00e7aise \n incompatibles ", "start": 2886.0, "duration": 2.32}, {"text": " et on a r\u00e9ussi \u00e0 les mettre ", "start": 2888.48, "duration": 2.04}, {"text": " dans un creuset commun. ", "start": 2890.68, "duration": 2.56}, {"text": " -On vous a entendu. \n \n -Donc, oui, ", "start": 2893.4, "duration": 1.68}, {"text": " je r\u00e9cuse les chocs de \n civilisations, parce que derri\u00e8re, ", "start": 2895.24, "duration": 3.48}, {"text": " je vois bien la petite musique, \n je le redis, ", "start": 2898.88, "duration": 2.48}, {"text": " celle du camp du bien et du mal. \n \n -Personne n'a parl\u00e9 ", "start": 2901.52, "duration": 2.96}, {"text": " de \u00e7a.\n \n -Qui d\u00e9cide ? ", "start": 2904.64, "duration": 2.0}, {"text": " -Laissez-moi, J\u00e9r\u00f4me Guedj, \n que chacun donne ", "start": 2906.8, "duration": 2.8}, {"text": " son avis... \n \n -Pour mettre de l'eau ", "start": 2909.76, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 votre moulin, un des endroits \n o\u00f9 il y a le plus grand, ", "start": 2912.32, "duration": 3.44}, {"text": " l'un des plus grands risques \n de guerre mondiale, c'est Ta\u00efwan. ", "start": 2915.92, "duration": 3.52}, {"text": " Entre Ta\u00efwan et la Chine, doit-on \n parler de conflit de civilisations ? ", "start": 2919.6, "duration": 3.92}, {"text": " -Philippe G\u00e9lie, sinc\u00e8rement, ", "start": 2923.68, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 titre personnel, \n vous \u00eates plus proche ", "start": 2925.72, "duration": 2.24}, {"text": " de Ta\u00efwan culturellement \n ou de la Chine ? ", "start": 2928.12, "duration": 2.24}, {"text": " C'est une vraie question. \n \n -C'est une question ", "start": 2930.52, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 laquelle il n'y a pas de r\u00e9ponse. \n \n -Mais si ! ", "start": 2933.52, "duration": 2.68}, {"text": " -Mais non. ", "start": 2936.36, "duration": 1.24}, {"text": " Pour moi, il n'y a pas, ", "start": 2937.76, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e7a n'est pas un conflit de \n civilisations, c'est un conflit... ", "start": 2940.0, "duration": 3.4}, {"text": " -Personne ne parle de conflit. ", "start": 2943.56, "duration": 2.28}, {"text": " -Entre la d\u00e9mocratie et le \n communisme. Ta\u00efwan \u00e9tant soutenue ", "start": 2946.0, "duration": 3.44}, {"text": " par les d\u00e9mocraties europ\u00e9ennes \n et am\u00e9ricaines ", "start": 2949.6, "duration": 2.84}, {"text": " et le r\u00e9gime communiste chinois \n s'alliant avec un r\u00e9gime ", "start": 2952.6, "duration": 3.08}, {"text": " autoritaire en Russie. ", "start": 2955.84, "duration": 1.6}, {"text": " -Y a-t-il \n des affiliations culturelles ? ", "start": 2957.6, "duration": 2.84}, {"text": " -Non, pour moi, c'est pas \n un conflit de civilisations. ", "start": 2960.6, "duration": 2.96}, {"text": " -Galia Ackerman, sur ce point. ", "start": 2963.72, "duration": 1.68}, {"text": " Sur ce point ? ", "start": 2965.56, "duration": 1.76}, {"text": " -Depuis quelques ann\u00e9es, la Russie a \n une id\u00e9e, qui a \u00e9t\u00e9 emprunt\u00e9e ", "start": 2967.48, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 l'extr\u00eame droite, bon, maintenant, \n tout le r\u00e9gime est extr\u00eame droite, ", "start": 2971.72, "duration": 4.56}, {"text": " mais \u00e7a date encore \n de quelques ann\u00e9es ", "start": 2976.44, "duration": 2.52}, {"text": " quand le philosophe \n Alexandre Douguine ", "start": 2979.12, "duration": 2.6}, {"text": " que tout le monde maintenant conna\u00eet ", "start": 2981.88, "duration": 2.44}, {"text": " a proclam\u00e9 qu'en fait, ", "start": 2984.48, "duration": 1.4}, {"text": " il y a plusieurs grandes \n civilisations dans le monde, ", "start": 2986.04, "duration": 3.28}, {"text": " que la Russie est \n un Etat civilisation et que ", "start": 2989.48, "duration": 3.88}, {"text": " la civilisation occidentale \n ne doit pas \u00eatre ", "start": 2993.52, "duration": 3.32}, {"text": " pr\u00e9pond\u00e9rante, \n elle doit \u00eatre au m\u00eame titre ", "start": 2997.0, "duration": 3.44}, {"text": " que les autres civilisations \n et que donc ", "start": 3000.6, "duration": 2.24}, {"text": " eux, c'est une civilisation \n occidentale perverse, ", "start": 3003.0, "duration": 3.4}, {"text": " d\u00e9l\u00e9t\u00e8re, imp\u00e9rialiste, etc., ", "start": 3006.56, "duration": 2.6}, {"text": " mais bon, on va les laisser \n dans leur fange. ", "start": 3009.32, "duration": 3.72}, {"text": " Mais il faut que tout soit ", "start": 3013.2, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9, ce qui veut dire aussi \n que chaque cordonnier est ", "start": 3015.12, "duration": 4.2}, {"text": " ma\u00eetre chez soi. Si la civilisation \n chinoise traditionnellement ", "start": 3019.48, "duration": 4.16}, {"text": " est autoritaire, ", "start": 3023.8, "duration": 1.16}, {"text": " c'est comme \u00e7a. Si la civilisation ", "start": 3025.12, "duration": 2.16}, {"text": " russe ou ce qu'ils appellent ", "start": 3027.44, "duration": 2.68}, {"text": " la civilisation russe est contre ", "start": 3030.28, "duration": 3.2}, {"text": " LGBT, eh bien, ainsi soit-il. ", "start": 3033.64, "duration": 3.32}, {"text": " Et donc, ce qui se passe en Ukraine, \n c'est pas m\u00eame... Oui, ", "start": 3037.12, "duration": 4.16}, {"text": " on peut dire que c'est un conflit \n entre civilisations, ", "start": 3041.44, "duration": 4.04}, {"text": " la pseudo-civilisation russe ", "start": 3045.64, "duration": 2.68}, {"text": " et la civilisation occidentale \n par le corps de l'Ukraine interpos\u00e9. ", "start": 3048.48, "duration": 4.72}, {"text": " C'est leur interpr\u00e9tation. \n Qu'ils combattent l'Occident ", "start": 3053.36, "duration": 3.16}, {"text": " en la personne de l'Ukraine. ", "start": 3056.68, "duration": 2.12}, {"text": " -On a tr\u00e8s peu de temps. ", "start": 3058.96, "duration": 1.96}, {"text": " Je voudrais avoir deux autres ", "start": 3061.08, "duration": 2.2}, {"text": " avis et je crois qu'on vous a \n entendue. Vous voulez conclure ? ", "start": 3063.44, "duration": 3.36}, {"text": " -Oui, ", "start": 3066.96, "duration": 2.0}, {"text": " ce que je veux dire, ", "start": 3069.12, "duration": 1.48}, {"text": " c'est que le propos russe \n est encore plus pernicieux. ", "start": 3070.76, "duration": 4.12}, {"text": " Il consid\u00e8re \n que l'Ukraine n'est ni civilisation, ", "start": 3075.04, "duration": 3.88}, {"text": " ni Etat, ni culture propre, ", "start": 3079.08, "duration": 2.16}, {"text": " que c'est une sorte de variation ", "start": 3081.4, "duration": 2.24}, {"text": " avec la Russie, qu'il faut la \n d\u00e9tacher de l'Occident, conqu\u00e9rir... ", "start": 3083.8, "duration": 3.92}, {"text": " -En somme, effacer l'Ukraine, ", "start": 3087.88, "duration": 1.84}, {"text": " ils l'ont d\u00e9j\u00e0 dit. ", "start": 3089.88, "duration": 1.16}, {"text": " Edouard Guyot, pas de guerre froide, \n mais on constate une polarisation ", "start": 3091.2, "duration": 4.48}, {"text": " du monde. \n \n -On constate une polarisation ", "start": 3095.84, "duration": 2.76}, {"text": " avec une dimension qu'\u00e0 mon avis, \n nous n'avons pas abord\u00e9e, ", "start": 3098.76, "duration": 4.12}, {"text": " qui est la dimension religieuse. ", "start": 3103.04, "duration": 2.24}, {"text": " Moscou se voit \n comme la nouvelle Rome. ", "start": 3105.44, "duration": 2.6}, {"text": " Et je vais paraphraser Poutine, \n tout ce qui est orthodoxe est russe. ", "start": 3108.2, "duration": 4.8}, {"text": " Donc la moiti\u00e9 ", "start": 3113.16, "duration": 1.28}, {"text": " des Balkans est russe, par exemple. \n La religion, ", "start": 3114.6, "duration": 3.36}, {"text": " c'est le marxisme, \n le l\u00e9ninisme chinois, ", "start": 3118.12, "duration": 4.64}, {"text": " leur sert de religion. ", "start": 3122.92, "duration": 3.16}, {"text": " On a parl\u00e9 de l'Iran tout \u00e0 l'heure, \n eh bien, c'est le chiisme. ", "start": 3126.24, "duration": 3.28}, {"text": " Et puis les Fr\u00e8res musulmans, ", "start": 3129.68, "duration": 1.64}, {"text": " je parle pas des pays, ", "start": 3131.48, "duration": 1.44}, {"text": " mais les Fr\u00e8res musulmans, \n c'est une forme de sunnisme. ", "start": 3133.08, "duration": 3.28}, {"text": " Ceci sous-tend ", "start": 3136.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 chaque fois la civilisation. \n Vous avez ", "start": 3137.68, "duration": 2.56}, {"text": " une religion \n ou l'\u00e9quivalent d'une religion ", "start": 3140.4, "duration": 2.6}, {"text": " plus une histoire commune, \n plus des aspects culturels communs. ", "start": 3143.16, "duration": 3.68}, {"text": " -Merci. Claude Moniquet, \n il nous reste moins ", "start": 3147.0, "duration": 2.84}, {"text": " d'une minute, sur ce point \n et sur cette polarisation du monde ? ", "start": 3150.0, "duration": 4.36}, {"text": " -Je crois ", "start": 3154.52, "duration": 1.16}, {"text": " que la polarisation n'est pas \n entre civilisation et culture ", "start": 3155.84, "duration": 3.28}, {"text": " mais entre mod\u00e8les politiques. \n Vous avez une partie du monde ", "start": 3159.28, "duration": 3.2}, {"text": " qui croit, qui est assez restreinte, \n \u00e0 la d\u00e9mocratie ", "start": 3162.64, "duration": 3.0}, {"text": " et au droit international et \n vous avez ceux qui n'y croient pas. ", "start": 3165.8, "duration": 3.68}, {"text": " Le probl\u00e8me est l\u00e0. Le deuxi\u00e8me \n probl\u00e8me, c'est que nous, ", "start": 3169.64, "duration": 3.88}, {"text": " l'Occident global, \n comme vous disiez, ", "start": 3173.68, "duration": 2.6}, {"text": " on n'a pas \u00e9t\u00e9 toujours \n \u00e0 la hauteur de nos id\u00e9aux, ", "start": 3176.44, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 la hauteur \n de ce que nous devrions \u00eatre ", "start": 3179.28, "duration": 2.08}, {"text": " et \u00e7a a entra\u00een\u00e9 \n la d\u00e9saffection d'une partie, ", "start": 3181.52, "duration": 2.44}, {"text": " de gens qui ne sont pas les acteurs \n principaux du Sud global, ", "start": 3184.12, "duration": 3.2}, {"text": " mais qui sont les suiveurs, \n qui vont se retrouver ", "start": 3187.48, "duration": 2.6}, {"text": " derri\u00e8re la Russie, \n la Chine ou d'autres. ", "start": 3190.24, "duration": 2.2}, {"text": " Ils pensent qu'ils sont plus \u00e0 m\u00eame \n de les d\u00e9fendre contre nous ", "start": 3192.6, "duration": 3.64}, {"text": " qui ne sommes pas \u00e0 la hauteur ", "start": 3196.4, "duration": 1.76}, {"text": " et qui pratiquons trop souvent \n le deux poids deux mesures. ", "start": 3198.32, "duration": 3.88}, {"text": " -Merci. ", "start": 3202.36, "duration": 1.4}, {"text": " Il me reste peu de temps, sinon \n pour vous pr\u00e9senter quelques livres ", "start": 3203.92, "duration": 4.2}, {"text": " qui traitent du sujet \n que nous avons \u00e9voqu\u00e9. ", "start": 3208.28, "duration": 2.64}, {"text": " Bruno Tertrais : ", "start": 3211.08, "duration": 1.04}, {"text": " Paru aux \u00e9ditions de l'Observatoire.", "start": 3214.0, "duration": 2.28}, {"text": " Je voudrais rappeler ", "start": 3220.2, "duration": 1.76}, {"text": " votre livre, ", "start": 3222.12, "duration": 1.48}, {"text": " Galia Ackerman. Vous avez publi\u00e9 \n avec St\u00e9phane Courtois ", "start": 3223.76, "duration": 4.88}, {"text": " \"Le livre noir \n de Vladimir Poutine\". ", "start": 3228.8, "duration": 3.08}, {"text": " Claude Moniquet, \n je voudrais rappeler ", "start": 3232.04, "duration": 2.68}, {"text": " que vous avez publi\u00e9 ", "start": 3234.88, "duration": 1.8}, {"text": " \"Djihad et islamisme en Belgique\", ", "start": 3236.84, "duration": 3.2}, {"text": " aux \u00e9ditions Jourdan Le Clercq. ", "start": 3240.2, "duration": 2.08}, {"text": " En un mot, mais vraiment \n en 20 secondes, ", "start": 3242.44, "duration": 2.6}, {"text": " comment se porte \n le djihadisme d'ambiance ", "start": 3245.2, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 Molenbeek \n et dans toute la Belgique ? ", "start": 3248.88, "duration": 2.12}, {"text": " -Il se porte aussi bien ", "start": 3251.16, "duration": 1.6}, {"text": " qu'\u00e0 Roubaix-Tourcoing \n ou que dans la banlieue de Toulouse ", "start": 3252.92, "duration": 3.6}, {"text": " ou que dans celle de Londres. Il y a \n un mouvement salafiste qui existe, ", "start": 3256.68, "duration": 4.08}, {"text": " qui continue \u00e0 cro\u00eetre, moins \n fortement qu'il y a 5 ou 6 ans, ", "start": 3260.92, "duration": 3.4}, {"text": " mais qui est toujours l\u00e0 et dont \n une partie pr\u00f4ne le djihad arm\u00e9. ", "start": 3264.48, "duration": 3.72}, {"text": " -Excusez-moi, Claude. Merci. ", "start": 3268.36, "duration": 2.28}, {"text": " Je vais terminer avec J\u00e9r\u00f4me Guedj. ", "start": 3270.8, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 l'objet \n d'une cabale antis\u00e9mite. ", "start": 3272.92, "duration": 2.6}, {"text": " Alors, encore sur ce sujet, ", "start": 3275.68, "duration": 2.64}, {"text": " cette cabale intervient au moment ", "start": 3278.48, "duration": 1.96}, {"text": " o\u00f9 les actes antis\u00e9mites sont tr\u00e8s \n nombreux, on va pas faire ", "start": 3280.6, "duration": 3.4}, {"text": " l'histoire de l'antis\u00e9mitisme, \n il n'en est pas question, ", "start": 3284.16, "duration": 3.08}, {"text": " mais \u00e0 votre avis, quelle est \n la marque de fabrique politique ", "start": 3287.4, "duration": 3.92}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme \n qui vous a vis\u00e9 ? ", "start": 3291.48, "duration": 2.28}, {"text": " -Il est universel. Ce que j'ai re\u00e7u, \n quand on me traite de \"youpin\", ", "start": 3293.92, "duration": 4.12}, {"text": " je peux pas savoir si \u00e7a vient \n de l'antis\u00e9mitisme profond ", "start": 3298.2, "duration": 4.32}, {"text": " de l'histoire de l'extr\u00eame droite \n en France, je peux pas savoir ", "start": 3302.68, "duration": 4.12}, {"text": " si \u00e7a vient \n du nouvel antis\u00e9mitisme ", "start": 3306.96, "duration": 3.08}, {"text": " de l'islamisme radical. ", "start": 3310.2, "duration": 1.44}, {"text": " Par contre, il y a une chose, \n d'ailleurs on le voit ", "start": 3311.8, "duration": 2.84}, {"text": " dans les conflits internationaux. ", "start": 3314.8, "duration": 1.88}, {"text": " A la fin, il reste des antis\u00e9mites,\n quels que soient les conflits. ", "start": 3316.84, "duration": 3.48}, {"text": " -Vous y associez \n l'islamo-gauchisme ? ", "start": 3320.48, "duration": 2.16}, {"text": " -Je viens de vous le dire. ", "start": 3322.8, "duration": 1.48}, {"text": " C'est quelque chose \n qui est partag\u00e9 par tous ceux ", "start": 3324.44, "duration": 2.92}, {"text": " qui remettent \n en question les piliers ", "start": 3327.52, "duration": 2.64}, {"text": " de la R\u00e9publique et parfois, \n \u00e7a se croise et \u00e7a se parle ", "start": 3330.32, "duration": 3.44}, {"text": " aux uns et aux autres. \n \n -Merci, ", "start": 3333.92, "duration": 1.96}, {"text": " Madame, merci, ", "start": 3336.04, "duration": 1.16}, {"text": " Messieurs, ", "start": 3337.36, "duration": 1.04}, {"text": " d'avoir particip\u00e9, ", "start": 3338.56, "duration": 1.44}, {"text": " merci \u00e0 l'\u00e9quipe de LCP \n qui a r\u00e9alis\u00e9 cette \u00e9mission. ", "start": 3340.16, "duration": 5.0}, {"text": " Et avant de nous quitter, je vous \n laisse avec cette pens\u00e9e : ", "start": 3345.32, "duration": 3.96}, {"text": " \"Les puissances occidentales \n n'ont pas de meilleur moyen ", "start": 3349.44, "duration": 3.92}, {"text": " \"de servir la paix du monde \n que de rester droites et fermes.\" ", "start": 3353.52, "duration": 3.92}, {"text": " Edouard Guyot, c'est qui, \u00e7a ? ", "start": 3357.6, "duration": 2.0}, {"text": " -It rings a bell, \n comme on dit en fran\u00e7ais. ", "start": 3360.52, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 3363.16, "duration": 1.72}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 3366.68, "duration": 4.0}]}