{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les couples de m\u00eame sexe peuvent faire", "start": 0.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'objet d'une b\u00e9n\u00e9diction c'est l'une", "start": 1.92, "duration": 4.399}, {"text": "des nombreuses d\u00e9clarations du pape", "start": 4.24, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ois ces derni\u00e8res semaines alors", "start": 6.319, "duration": 3.841}, {"text": "ces prises de parole sur ce sujet mais", "start": 8.32, "duration": 4.0}, {"text": "aussi en soutien au migrants ou encore", "start": 10.16, "duration": 4.639}, {"text": "sur le climat font vivement r\u00e9agir et", "start": 12.32, "duration": 4.48}, {"text": "peuvent \u00e9tonner certains alors est-on en", "start": 14.799, "duration": 4.24}, {"text": "train d'assister \u00e0 une r\u00e9volution de", "start": 16.8, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00c9glise catholique par le pape Fran\u00e7ois", "start": 19.039, "duration": 4.641}, {"text": "si oui quelle forme prend-elle salut", "start": 21.64, "duration": 3.799}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 23.68, "duration": 3.439}, {"text": "un sujet diff\u00e9rent aujourd'hui mais qui", "start": 25.439, "duration": 3.481}, {"text": "vous allez le voir est tr\u00e8s int\u00e9ressant", "start": 27.119, "duration": 3.441}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 28.92, "duration": 3.519}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 du jour en une", "start": 30.56, "duration": 3.56}, {"text": "dizaine de minutes et au passage j'en", "start": 32.439, "duration": 3.001}, {"text": "profite pour le dire au nouveau ce", "start": 34.12, "duration": 2.759}, {"text": "format des actu du jour il est donc", "start": 35.44, "duration": 3.32}, {"text": "disponible sur Youtube mais aussi en", "start": 36.879, "duration": 3.561}, {"text": "version audio en version podcast et je", "start": 38.76, "duration": 2.68}, {"text": "sais que c'est utile pour beaucoup", "start": 40.44, "duration": 2.24}, {"text": "d'entre vous quand vous \u00eates dans les", "start": 41.44, "duration": 3.04}, {"text": "transports par exemple le matin ou alors", "start": 42.68, "duration": 2.92}, {"text": "que vous prenez votre douche et en m\u00eame", "start": 44.48, "duration": 2.44}, {"text": "temps vous voulez les actualit\u00e9s", "start": 45.6, "duration": 2.72}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas c'est disponible sur", "start": 46.92, "duration": 3.319}, {"text": "Spotify Apple podcast en bref toutes les", "start": 48.32, "duration": 3.96}, {"text": "plateformes de podcast vous tapez Hugo", "start": 50.239, "duration": 3.521}, {"text": "descrypt vous vous abonnez comme \u00e7a vous", "start": 52.28, "duration": 3.119}, {"text": "\u00eates s\u00fbr de le recevoir et c'est une", "start": 53.76, "duration": 2.959}, {"text": "bonne fa\u00e7on aussi de s'informmer bon", "start": 55.399, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pour qu'on un petit peu le contexte", "start": 56.719, "duration": 3.8}, {"text": "qui est le pape Fran\u00e7ois d'o\u00f9 vient-il B", "start": 58.32, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 son vrai nom c'est jolre Mario", "start": 60.519, "duration": 3.68}, {"text": "belgogio j'ai un petit doute sur la", "start": 62.359, "duration": 3.401}, {"text": "prononciation ses deux parents sont", "start": 64.199, "duration": 3.801}, {"text": "d'origine italienne mais il est n\u00e9 et a", "start": 65.76, "duration": 4.6}, {"text": "toujours v\u00e9cu en Argentine et avant de", "start": 68.0, "duration": 4.159}, {"text": "rentrer dans les ordres il a notamment", "start": 70.36, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 videur de bo\u00eete oui oui videur de", "start": 72.159, "duration": 4.201}, {"text": "bo\u00eete de nuit et d'ailleurs il n'a", "start": 74.68, "duration": 3.479}, {"text": "jamais vraiment cach\u00e9 sa vie pass\u00e9e par", "start": 76.36, "duration": 3.399}, {"text": "exemple il a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de son histoire", "start": 78.159, "duration": 3.521}, {"text": "d'amour de jeunesse ou encore de son", "start": 79.759, "duration": 3.72}, {"text": "amour pour le club de football argentin", "start": 81.68, "duration": 4.479}, {"text": "s Lorenzo il a ensuite \u00e9t\u00e9 professeur de", "start": 83.479, "duration": 4.121}, {"text": "litt\u00e9rature et de psychologie dans les", "start": 86.159, "duration": 3.761}, {"text": "ann\u00e9es 60 et puis il est devenu pr\u00eatre", "start": 87.6, "duration": 4.64}, {"text": "archev\u00eaque cardinal il a \u00e9t\u00e9 ensuite", "start": 89.92, "duration": 5.0}, {"text": "nomm\u00e9 pape en 2013 pour prendre la", "start": 92.24, "duration": 5.159}, {"text": "succession de Beno\u00eet X et devenir donc", "start": 94.92, "duration": 5.159}, {"text": "et bien le chef de l'\u00c9glise catholique", "start": 97.399, "duration": 4.161}, {"text": "et depuis le moins qu'on puisse dire", "start": 100.079, "duration": 3.521}, {"text": "c'est que le pape Fran\u00e7ois n'a cess\u00e9 de", "start": 101.56, "duration": 4.599}, {"text": "bousculer l'\u00c9glise catholique et ce", "start": 103.6, "duration": 4.36}, {"text": "notamment autour de trois axes qu'on", "start": 106.159, "duration": 3.681}, {"text": "peut r\u00e9sumer comme \u00e7a le premier axe de", "start": 107.96, "duration": 3.839}, {"text": "chamboulement important qu'on peut noter", "start": 109.84, "duration": 3.12}, {"text": "c'est peut-\u00eatre pas le plus passionnant", "start": 111.799, "duration": 2.6}, {"text": "vu comme \u00e7a mais c'est qu m\u00eame un des", "start": 112.96, "duration": 3.079}, {"text": "plus importants c'est des questions de", "start": 114.399, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernance et de fonctionnement de", "start": 116.039, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00c9glise catholique le pape Fran\u00e7ois", "start": 117.799, "duration": 3.841}, {"text": "venant notamment une \u00e9glise d'avantage", "start": 119.52, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mocratique et d\u00e9centralis\u00e9e autrement", "start": 121.64, "duration": 3.96}, {"text": "dit donc o\u00f9 le pouvoir n'est pas", "start": 124.24, "duration": 3.239}, {"text": "concentr\u00e9 sur quelques personnes et", "start": 125.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'une des r\u00e9volutions qu'on peut noter", "start": 127.479, "duration": 3.361}, {"text": "elle concerne ce que l'on appelle la", "start": 129.08, "duration": 4.28}, {"text": "Synode des \u00e9v\u00eaques qui a d\u00e9marr\u00e9 ce", "start": 130.84, "duration": 4.72}, {"text": "mercredi et qui se r\u00e9unit tous les trois", "start": 133.36, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 4 ans depuis des dizaines d'ann\u00e9es", "start": 135.56, "duration": 3.6}, {"text": "alors la syote des \u00e9v\u00eaques \u00e7a ne parle", "start": 137.36, "duration": 3.04}, {"text": "pas forc\u00e9ment \u00e0 tout le monde mais c'est", "start": 139.16, "duration": 3.4}, {"text": "en fait une assembl\u00e9e consultative qui", "start": 140.4, "duration": 4.479}, {"text": "est compos\u00e9e de 450 membres et qui", "start": 142.56, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9battent \u00e0 H8 clos pendant 1 mois sur", "start": 144.879, "duration": 4.201}, {"text": "de nombreux sujets et donc typiquement", "start": 147.16, "duration": 4.079}, {"text": "sur des sujets soci\u00e9t\u00e9 comme l'union des", "start": 149.08, "duration": 3.96}, {"text": "couples homosexuels bien l\u00e0-dessus le", "start": 151.239, "duration": 3.561}, {"text": "pape Fran\u00e7ois a annonc\u00e9 que parmi ces", "start": 153.04, "duration": 4.08}, {"text": "450 membres il y aurait plus seulement", "start": 154.8, "duration": 4.079}, {"text": "des hommes d'\u00c9glise mais aussi des", "start": 157.12, "duration": 3.6}, {"text": "la\u00efques donc des personnes qui n'ont pas", "start": 158.879, "duration": 3.521}, {"text": "de m\u00e9tier religieux il y a \u00e9galement des", "start": 160.72, "duration": 3.72}, {"text": "femmes qui peuvent \u00e0 terme b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 162.4, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelles responsabilit\u00e9s et m\u00eame d'un", "start": 164.44, "duration": 4.32}, {"text": "statut de diacre donc le diacre c'est", "start": 166.68, "duration": 3.88}, {"text": "les personnes qui assistent le dirigeant", "start": 168.76, "duration": 3.96}, {"text": "d'une \u00e9glise et qui sont responsables de", "start": 170.56, "duration": 3.759}, {"text": "certaines activit\u00e9s bref je vous la fais", "start": 172.72, "duration": 2.599}, {"text": "courte mais il y a une question", "start": 174.319, "duration": 3.2}, {"text": "d'int\u00e9gration de la\u00efque et d'int\u00e9gration", "start": 175.319, "duration": 4.121}, {"text": "aussi des femmes progressivement on va", "start": 177.519, "duration": 3.921}, {"text": "dire au sein de l'organisation autre", "start": 179.44, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter le pape", "start": 181.44, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chirait \u00e0 discuter du c\u00e9libat des", "start": 182.76, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00eatres et donc pourquoi pas permettre \u00e0", "start": 184.959, "duration": 4.801}, {"text": "des hommes mari\u00e9 de devenir pr\u00eatre alors", "start": 186.879, "duration": 4.92}, {"text": "que l'\u00c9glise catholique l'interdit", "start": 189.76, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui et enfin le pape Fran\u00e7ois a", "start": 191.799, "duration": 3.281}, {"text": "aussi renforc\u00e9 plusieurs mesures", "start": 193.56, "duration": 3.959}, {"text": "juridiques pour lutter contre les abus", "start": 195.08, "duration": 4.719}, {"text": "sexuels commis au sein de l'\u00c9glise", "start": 197.519, "duration": 4.64}, {"text": "catholique par des pr\u00eatres sur des", "start": 199.799, "duration": 4.601}, {"text": "enfants notamment \u00e9videmment c'est un", "start": 202.159, "duration": 4.601}, {"text": "sujet tr\u00e8s grave tr\u00e8s important suite \u00e0", "start": 204.4, "duration": 3.88}, {"text": "de nombreuses r\u00e9v\u00e9lations de nombreuses", "start": 206.76, "duration": 3.759}, {"text": "affaires aussi en justice au fil des", "start": 208.28, "duration": 4.039}, {"text": "ann\u00e9es c'est le cas en France mais c'est", "start": 210.519, "duration": 3.44}, {"text": "le cas aussi dans de nombreux pays du", "start": 212.319, "duration": 2.92}, {"text": "monde entier bon deuxi\u00e8me changement", "start": 213.959, "duration": 2.241}, {"text": "qu'on peut noter au-del\u00e0 de ces", "start": 215.239, "duration": 2.72}, {"text": "questions d'organisation c'est des prise", "start": 216.2, "duration": 3.959}, {"text": "de possession sur de nombreux sujets de", "start": 217.959, "duration": 4.761}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en effet 3 mois \u00e0 peine apr\u00e8s", "start": 220.159, "duration": 5.121}, {"text": "son \u00e9lection en 2013 le pape Fran\u00e7ois", "start": 222.72, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pondait \u00e0 une question sur", "start": 225.28, "duration": 3.92}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 en d\u00e9clarant je cite si", "start": 226.68, "duration": 4.4}, {"text": "une personne est gay et cherche le", "start": 229.2, "duration": 5.0}, {"text": "Seigneur qui suis-je pour la juger une", "start": 231.08, "duration": 5.48}, {"text": "prise de position assez in\u00e9dite qu'il a", "start": 234.2, "duration": 4.2}, {"text": "continu\u00e9 ensuite \u00e0 d\u00e9fendre jusqu'\u00e0 tr\u00e8s", "start": 236.56, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9cemment comme je vous le disais donc", "start": 238.4, "duration": 3.199}, {"text": "donc en d\u00e9but d'actu il a r\u00e9cemment", "start": 239.68, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'une b\u00e9n\u00e9diction", "start": 241.599, "duration": 4.601}, {"text": "des couples de m\u00eame sexe bref le pape", "start": 243.64, "duration": 4.64}, {"text": "Fran\u00e7ois souhaite accueillir un large", "start": 246.2, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9ventail de personnes au sein de", "start": 248.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00c9glise notamment donc des couples de", "start": 249.84, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00eame sexe alors apr\u00e8s une fois qu'on a", "start": 252.159, "duration": 3.8}, {"text": "dit \u00e7a pour nuancer il dit tout de m\u00eame", "start": 253.799, "duration": 4.641}, {"text": "que l'homosexualit\u00e9 est un p\u00e9ch\u00e9 une", "start": 255.959, "duration": 4.761}, {"text": "position que l'\u00c9glise catholique adopte", "start": 258.44, "duration": 4.36}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps et surtout que la", "start": 260.72, "duration": 3.72}, {"text": "b\u00e9n\u00e9diction dont il parle pour les", "start": 262.8, "duration": 3.44}, {"text": "couples de m\u00eame sexe ne doit pas", "start": 264.44, "duration": 4.319}, {"text": "s'apparenter au mariage autrement dit il", "start": 266.24, "duration": 4.88}, {"text": "reste oppos\u00e9 au mariage entre couples de", "start": 268.759, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame sexe et de la m\u00eame fa\u00e7on sur les", "start": 271.12, "duration": 3.12}, {"text": "questions de soci\u00e9t\u00e9 typiquement sur le", "start": 272.72, "duration": 4.039}, {"text": "sujet de l'avortement le Pape a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 274.24, "duration": 5.44}, {"text": "fin septembre je cite un faux droit au", "start": 276.759, "duration": 5.641}, {"text": "progr\u00e8s qui est en fait une r\u00e9gression", "start": 279.68, "duration": 4.799}, {"text": "des positions finalement assez", "start": 282.4, "duration": 3.72}, {"text": "traditionnelles si on peut dire \u00e7a comme", "start": 284.479, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a chez les papes et au sein de l'\u00c9glise", "start": 286.12, "duration": 3.48}, {"text": "catholique bon mais tr\u00e8s rapidement on", "start": 288.16, "duration": 2.879}, {"text": "peut aussi citer le fait que le pape", "start": 289.6, "duration": 3.159}, {"text": "s'exprime r\u00e9guli\u00e8rement en ce moment sur", "start": 291.039, "duration": 3.801}, {"text": "la situation des migrant c'est encore", "start": 292.759, "duration": 4.321}, {"text": "revenu et bien lors de son passage \u00e0", "start": 294.84, "duration": 3.76}, {"text": "Marseille il y a quelques jours il", "start": 297.08, "duration": 3.48}, {"text": "soutient un accueil inconditionnel et", "start": 298.6, "duration": 4.24}, {"text": "une aide apport\u00e9e aux migrants qui sont", "start": 300.56, "duration": 4.0}, {"text": "en danger enfin et apr\u00e8s on aura fini", "start": 302.84, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0-dessus le pape Fran\u00e7ois prend", "start": 304.56, "duration": 3.639}, {"text": "position aussi sur l'\u00e9cologie en 2015", "start": 305.96, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il consacrait pour la premi\u00e8re fois", "start": 308.199, "duration": 4.041}, {"text": "ce que l'on appelle une encyclique donc", "start": 310.4, "duration": 4.239}, {"text": "c'est une lettre destin\u00e9e aux \u00e9v\u00eaques \u00e0", "start": 312.24, "duration": 4.2}, {"text": "ce sujet et d'ailleurs ce mercredi il a", "start": 314.639, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9it\u00e9r\u00e9 en publiant une lettre sur ce", "start": 316.44, "duration": 3.44}, {"text": "th\u00e8me qui est par la m\u00eame occasion", "start": 318.319, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs une charge contre les", "start": 319.88, "duration": 3.879}, {"text": "climatosceptiques donc les personnes qui", "start": 321.52, "duration": 4.16}, {"text": "doutent qu'il y a un impact de l'homme", "start": 323.759, "duration": 3.72}, {"text": "sur le changement climatique je vous", "start": 325.68, "duration": 3.04}, {"text": "mets des liens en description si vous", "start": 327.479, "duration": 2.961}, {"text": "voulez en S alors maintenant une fois", "start": 328.72, "duration": 2.8}, {"text": "qu'on a dit \u00e7a il faut tout de m\u00eame se", "start": 330.44, "duration": 2.68}, {"text": "rappeler que le pape Fran\u00e7ois ce n'est", "start": 331.52, "duration": 3.399}, {"text": "pas seulement une personne \u00e0 la t\u00eate de", "start": 333.12, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9glise catholique c'est aussi un homme", "start": 334.919, "duration": 4.961}, {"text": "d'\u00c9tat \u00e0 la t\u00eate d'un pays le Vatican un", "start": 337.24, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9tat situ\u00e9 en Italie et d'ailleurs d'un", "start": 339.88, "duration": 3.28}, {"text": "point de vue politique il faut savoir", "start": 341.759, "duration": 3.081}, {"text": "que le pape Fran\u00e7ois est vu comme un", "start": 343.16, "duration": 4.039}, {"text": "grand strat\u00e8ge puisqu'il choisit avec", "start": 344.84, "duration": 4.56}, {"text": "attention les hommes qui l'entourent en", "start": 347.199, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9loignant aussi ses opposants ce qui", "start": 349.4, "duration": 2.919}, {"text": "fait dire d'ailleurs selon certains", "start": 351.16, "duration": 3.08}, {"text": "observateurs qu'il peut-\u00eatre assez dur", "start": 352.319, "duration": 3.0}, {"text": "alors maintenant une fois qu'on a dit", "start": 354.24, "duration": 2.76}, {"text": "tout \u00e7a en terme d'organisation en terme", "start": 355.319, "duration": 2.801}, {"text": "de position est-ce qu'on peut dire que", "start": 357.0, "duration": 3.759}, {"text": "le pape Fran\u00e7ois m\u00e8ne une r\u00e9volution au", "start": 358.12, "duration": 4.56}, {"text": "sein de l'\u00c9glise catholique bien", "start": 360.759, "duration": 3.401}, {"text": "certains estiment que oui d'autres", "start": 362.68, "duration": 2.959}, {"text": "estiment que certes il y a des", "start": 364.16, "duration": 3.0}, {"text": "changements qui sont notables en terme", "start": 365.639, "duration": 3.361}, {"text": "d'organisation mais que d'un point de", "start": 367.16, "duration": 3.319}, {"text": "vue des valeurs c'est finalement assez", "start": 369.0, "duration": 3.44}, {"text": "coh\u00e9rent avec les papes pr\u00e9c\u00e9dents il", "start": 370.479, "duration": 3.641}, {"text": "est progressiste sur certains sujets", "start": 372.44, "duration": 3.64}, {"text": "comme l'\u00e9cologie par exemple mais", "start": 374.12, "duration": 3.84}, {"text": "toujours conservateur sur d'autres", "start": 376.08, "duration": 3.559}, {"text": "sujets on l'a dit typiquement sur le", "start": 377.96, "duration": 3.28}, {"text": "sujet de l'avortement en tout cas ce qui", "start": 379.639, "duration": 3.0}, {"text": "est s\u00fbr c'est que au sein de l'\u00c9glise", "start": 381.24, "duration": 3.64}, {"text": "catholique ces prise de position font", "start": 382.639, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d\u00e9bat et sont beaucoup", "start": 384.88, "duration": 3.56}, {"text": "discut\u00e9 \u00e7a me semblait donc int\u00e9ressant", "start": 386.88, "duration": 2.879}, {"text": "et y compris quelques jours apr\u00e8s le", "start": 388.44, "duration": 3.12}, {"text": "passage du pape Fran\u00e7ois \u00e0 Marseille de", "start": 389.759, "duration": 3.801}, {"text": "faire un petit point donc sur et bien", "start": 391.56, "duration": 3.56}, {"text": "son positionnement sur tous ces sujets", "start": 393.56, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e0 en effet c'est \u00e9videmment une", "start": 395.12, "duration": 2.919}, {"text": "personnalit\u00e9 une personne qui a une", "start": 396.52, "duration": 3.36}, {"text": "influence importante n'h\u00e9sitez pas en", "start": 398.039, "duration": 2.801}, {"text": "tout cas \u00e0 me dire dans les commentaires", "start": 399.88, "duration": 2.159}, {"text": "sur Youtube de ce que vous pensez de ce", "start": 400.84, "duration": 3.04}, {"text": "genre de sujet pour varier un petit peu", "start": 402.039, "duration": 3.361}, {"text": "au fil des jours je vous laisse avec L\u00e9a", "start": 403.88, "duration": 2.719}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 405.4, "duration": 3.04}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 406.599, "duration": 4.281}, {"text": "bonjour \u00e0 tous premi\u00e8re actu les soldats", "start": 408.44, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais vont amorcer leur retrait du", "start": 410.88, "duration": 4.0}, {"text": "Niger un pays d'Afrique de l'Ouest dans", "start": 412.68, "duration": 4.16}, {"text": "la semaine en fait d\u00e9but ao\u00fbt les", "start": 414.88, "duration": 3.48}, {"text": "militaires qui ont pris le pouvoir par", "start": 416.84, "duration": 3.479}, {"text": "la force fin jubillet et dont la France", "start": 418.36, "duration": 3.8}, {"text": "ne reconna\u00eet pas la l\u00e9gitimit\u00e9 avait", "start": 420.319, "duration": 4.081}, {"text": "qualifi\u00e9 d'ill\u00e9gal la pr\u00e9sence des", "start": 422.16, "duration": 4.319}, {"text": "soldats fran\u00e7ais d\u00e9ploy\u00e9s au Niger dans", "start": 424.4, "duration": 3.4}, {"text": "le cadre de la lutte contre les", "start": 426.479, "duration": 3.0}, {"text": "djadistes au Sahel ces derni\u00e8res", "start": 427.8, "duration": 3.36}, {"text": "semaines plusieurs manifestations", "start": 429.479, "duration": 3.84}, {"text": "demandaient leur d\u00e9part et fin septembre", "start": 431.16, "duration": 4.319}, {"text": "Emmanuel Macron avait finalement annonc\u00e9", "start": 433.319, "duration": 4.401}, {"text": "que les 1500 soldats fran\u00e7ais pr\u00e9sents", "start": 435.479, "duration": 4.0}, {"text": "dans le pays partirai progressivement", "start": 437.72, "duration": 3.96}, {"text": "d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e deuxi\u00e8me actu", "start": 439.479, "duration": 4.041}, {"text": "pour lutter contre les punesses de lit", "start": 441.68, "duration": 3.32}, {"text": "il y aura un grand nettoyage de", "start": 443.52, "duration": 3.119}, {"text": "printemps avant les Jeux olympiques de", "start": 445.0, "duration": 3.639}, {"text": "Paris de 2024 c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 446.639, "duration": 3.921}, {"text": "ministre des charg\u00e9 des transports", "start": 448.639, "duration": 4.641}, {"text": "Cl\u00e9ment bun ce mercredi sur France 5", "start": 450.56, "duration": 4.28}, {"text": "alors concr\u00e8tement les transports", "start": 453.28, "duration": 3.759}, {"text": "publics notamment en \u00eele-de-fance seront", "start": 454.84, "duration": 4.359}, {"text": "trait\u00e9 et nettoyer encore plus que", "start": 457.039, "duration": 3.921}, {"text": "d'habitude pour s'assurer de l'absence", "start": 459.199, "duration": 3.641}, {"text": "de Puna de lit le ministre a expliqu\u00e9", "start": 460.96, "duration": 3.04}, {"text": "vouloir \u00e9viter qu'il y ait de la", "start": 462.84, "duration": 2.919}, {"text": "mauvaise publicit\u00e9 qui pourrait g\u00e2cher", "start": 464.0, "duration": 3.599}, {"text": "les Jos alors que les m\u00e9dias \u00e9trangers", "start": 465.759, "duration": 3.44}, {"text": "relaent ce probl\u00e8me depuis plusieurs", "start": 467.599, "duration": 3.921}, {"text": "jours trois\u00e8me actu des images montrant", "start": 469.199, "duration": 4.161}, {"text": "des pratiques violentes et ill\u00e9gales", "start": 471.52, "duration": 3.88}, {"text": "dans un \u00e9levage intensif de cochon de la", "start": 473.36, "duration": 4.119}, {"text": "Marne ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s par l'association", "start": 475.4, "duration": 4.68}, {"text": "de d\u00e9fense des animaux L214 ces images", "start": 477.479, "duration": 4.601}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es entre mai et septembre", "start": 480.08, "duration": 4.2}, {"text": "2023 on y voit des porcelet castr\u00e9s \u00e0", "start": 482.08, "duration": 4.0}, {"text": "vif ou dont la queue est coup\u00e9e sans", "start": 484.28, "duration": 4.08}, {"text": "anesth\u00e9sie ni m\u00e9dicaments pour att\u00e9nuer", "start": 486.08, "duration": 4.04}, {"text": "leur douleur ce qui est interdit en", "start": 488.36, "duration": 3.279}, {"text": "France la vid\u00e9o montre aussi que les", "start": 490.12, "duration": 3.32}, {"text": "porcel\u00e9s les plus faibles donc les moins", "start": 491.639, "duration": 3.721}, {"text": "rentables sont tu\u00e9s la t\u00eate fracass\u00e9s au", "start": 493.44, "duration": 4.0}, {"text": "sol leurs cadavres sont parfois d\u00e9vor\u00e9s", "start": 495.36, "duration": 4.76}, {"text": "par des chats l'association L214 a donc", "start": 497.44, "duration": 5.28}, {"text": "port\u00e9 plainte ce mercredi pour CV graves", "start": 500.12, "duration": 4.44}, {"text": "et mauvais traitement sur animaux 4\u00e8", "start": 502.72, "duration": 4.08}, {"text": "actu la temp\u00e9rature moyenne dans le", "start": 504.56, "duration": 5.639}, {"text": "monde depuis janvier 2023 et un ,4\u00b0gr", "start": 506.8, "duration": 5.479}, {"text": "plus chaude qu'\u00e0 l'air pr\u00e9industriel", "start": 510.199, "duration": 4.84}, {"text": "donc entre 1850 et 1900 c'est ce qu' a", "start": 512.279, "duration": 4.32}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi le service sur le", "start": 515.039, "duration": 3.321}, {"text": "changement climatique de l'Observatoire", "start": 516.599, "duration": 3.521}, {"text": "Copernicus concr\u00e8tement \u00e7a veut donc", "start": 518.36, "duration": 3.32}, {"text": "dire qu'on se rapproche de plus en plus", "start": 520.12, "duration": 3.52}, {"text": "de la limite fix\u00e9e par l'accord de Paris", "start": 521.68, "duration": 3.68}, {"text": "qui vise \u00e0 limiter l'augmentation de la", "start": 523.64, "duration": 4.8}, {"text": "temp\u00e9rature \u00e0 1,5\u00b0gr au-dessus des", "start": 525.36, "duration": 4.8}, {"text": "niveaux pr\u00e9-industriels d'ailleurs", "start": 528.44, "duration": 3.6}, {"text": "toujours selon l'Observatoire septembre", "start": 530.16, "duration": 4.48}, {"text": "2023 a \u00e9t\u00e9 je cite le mois de septembre", "start": 532.04, "duration": 4.32}, {"text": "le plus chaud jamais enregistr\u00e9 au", "start": 534.64, "duration": 3.319}, {"text": "niveau mondial battant le record", "start": 536.36, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent de 2020 V avec une marge", "start": 537.959, "duration": 5.241}, {"text": "extraordinaire 5e actu \u00e0 Ta\u00efwan une \u00eele", "start": 540.36, "duration": 5.08}, {"text": "au large de la Chine le typhon coinou", "start": 543.2, "duration": 4.199}, {"text": "qui touche le pays depuis ce jeudi a", "start": 545.44, "duration": 3.959}, {"text": "provoqu\u00e9 les rafales les plus puissantes", "start": 547.399, "duration": 3.921}, {"text": "jamais enregistr\u00e9es sur terre selon les", "start": 549.399, "duration": 4.081}, {"text": "services m\u00e9t\u00e9o du territoire les rafales", "start": 551.32, "duration": 4.959}, {"text": "de vent ont atteint plus de 340 km", "start": 553.48, "duration": 4.84}, {"text": "parhure pour le moment la catastrophe a", "start": 556.279, "duration": 4.281}, {"text": "fait de nombreux d\u00e9g\u00e2ts et plus de 190", "start": 558.32, "duration": 3.72}, {"text": "bless\u00e9s mais aucune personne n'est", "start": 560.56, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9e alors par mesure de pr\u00e9caution", "start": 562.04, "duration": 3.799}, {"text": "plus de 200 vols internationaux et", "start": 564.079, "duration": 3.88}, {"text": "int\u00e9rieurs ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s et 3000", "start": 565.839, "duration": 4.0}, {"text": "personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9vacuer des", "start": 567.959, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9gions montagneuses avant l'arriv\u00e9e du", "start": 569.839, "duration": 3.881}, {"text": "typhon 6e actu la Coupe du monde de", "start": 571.519, "duration": 4.521}, {"text": "football 2030 aura lieu pour la premi\u00e8re", "start": 573.72, "duration": 4.52}, {"text": "fois dans 6 pays et sur trois continents", "start": 576.04, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rents c'est ce qu'a annonc\u00e9 la FIFA", "start": 578.24, "duration": 4.039}, {"text": "ce mercredi alors pourquoi \u00e7a en fait", "start": 580.16, "duration": 4.0}, {"text": "les premiers matchs de la comp\u00e9tition se", "start": 582.279, "duration": 3.68}, {"text": "tiendront en Am\u00e9rique du Sud plus", "start": 584.16, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en Argentine en Uruguay et", "start": 585.959, "duration": 4.56}, {"text": "au Paraguay pour c\u00e9l\u00e9brer les 100 ans du", "start": 588.44, "duration": 4.24}, {"text": "mondial dont la premi\u00e8re \u00e9dition a \u00e9t\u00e9", "start": 590.519, "duration": 5.44}, {"text": "disput\u00e9e \u00e0 Montevideo en Uruguay en 1930", "start": 592.68, "duration": 4.719}, {"text": "les autres rencontres auront lieu en", "start": 595.959, "duration": 3.761}, {"text": "Espagne au Portugal et au Maroc alors", "start": 597.399, "duration": 3.801}, {"text": "cette annonce n'a pas encore de valeur", "start": 599.72, "duration": 2.96}, {"text": "officielle puisque des crit\u00e8res", "start": 601.2, "duration": 3.12}, {"text": "techniques doivent d'abord \u00eatre valid\u00e9s", "start": 602.68, "duration": 3.92}, {"text": "on devrait avoir les r\u00e9sultats fin 2024", "start": 604.32, "duration": 3.84}, {"text": "en tout cas ce choix a pas mal \u00e9t\u00e9", "start": 606.6, "duration": 3.2}, {"text": "critiqu\u00e9 d'un point de vue \u00e9cologique", "start": 608.16, "duration": 3.359}, {"text": "car \u00e7a va forc\u00e9ment entra\u00eener des longs", "start": 609.8, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9placements en avion ce qui risque de", "start": 611.519, "duration": 3.681}, {"text": "contribuer au r\u00e9chauffement climatique", "start": 613.399, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8re actu le Mont-Blanc qui est le", "start": 615.2, "duration": 5.16}, {"text": "plus haut sommet d'Europe a perdu 2,22 m", "start": 617.279, "duration": 6.161}, {"text": "en 2 ans et mesure donc d\u00e9sormais", "start": 620.36, "duration": 5.96}, {"text": "485,59 m concr\u00e8tement le sommet rocheux", "start": 623.44, "duration": 6.32}, {"text": "de la montagne culmine \u00e0 4792 m et c'est", "start": 626.32, "duration": 5.079}, {"text": "l'\u00e9paisseur de neige \u00e9ternelle qu' le", "start": 629.76, "duration": 3.88}, {"text": "recouvre qui varie en fonction des vents", "start": 631.399, "duration": 3.88}, {"text": "et des pr\u00e9cipitations le changement", "start": 633.64, "duration": 3.759}, {"text": "climatique a un impact scientifiquement", "start": 635.279, "duration": 3.961}, {"text": "prouv\u00e9 sur la disparition rapide des", "start": 637.399, "duration": 3.481}, {"text": "glaciers dans les montagnes mais dans ce", "start": 639.24, "duration": 3.599}, {"text": "cas pr\u00e9cis cette variation n'est pas", "start": 640.88, "duration": 3.759}, {"text": "directement li\u00e9e au r\u00e9chauffement", "start": 642.839, "duration": 3.641}, {"text": "climatique merci beaucoup L\u00e9a pour ces", "start": 644.639, "duration": 3.64}, {"text": "actualit\u00e9s en bref alors le d\u00e9bat hier", "start": 646.48, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait le suivant il porte sur la", "start": 648.279, "duration": 4.041}, {"text": "question d'un Instagram payant est-ce", "start": 650.32, "duration": 3.199}, {"text": "que vous seriez pr\u00eat \u00e0 payer pour", "start": 652.32, "duration": 3.199}, {"text": "acc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9seau comme Instagram sans", "start": 653.519, "duration": 3.88}, {"text": "publicit\u00e9 vous \u00eates une immense majorit\u00e9", "start": 655.519, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 avoir dit non quant au aujourd'hui", "start": 657.399, "duration": 3.961}, {"text": "c'est le suivant le gouvernement fait-il", "start": 659.6, "duration": 3.2}, {"text": "suffisamment pour lutter contre la", "start": 661.36, "duration": 3.56}, {"text": "maltraitance animale et \u00e7a se passe donc", "start": 662.8, "duration": 4.0}, {"text": "pour le sondage dans l'onglet communaut\u00e9", "start": 664.92, "duration": 3.56}, {"text": "je le disais donc pour suivre ce format", "start": 666.8, "duration": 3.24}, {"text": "en version audio en version podcast", "start": 668.48, "duration": 3.24}, {"text": "audio \u00e7a se passe sur Spotify Apple", "start": 670.04, "duration": 3.599}, {"text": "podcast 10h bref toutes les plateformes", "start": 671.72, "duration": 3.6}, {"text": "de streaming n'h\u00e9sitez pas vous taper", "start": 673.639, "duration": 3.281}, {"text": "Hugo descrypt vous abonner aussi pour", "start": 675.32, "duration": 3.04}, {"text": "nous soutenir n'h\u00e9sitez pas aussi", "start": 676.92, "duration": 3.12}, {"text": "pourquoi pas \u00e0 mettre 5 \u00e9toiles jeamais", "start": 678.36, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pas encore le cas et \u00e7a vous", "start": 680.04, "duration": 2.72}, {"text": "permettra de vous informer le matin", "start": 681.32, "duration": 3.48}, {"text": "typiquement dans les transports prenez", "start": 682.76, "duration": 3.519}, {"text": "soin de vous prene no proches et puis je", "start": 684.8, "duration": 2.599}, {"text": "vous dis \u00e0 demain du coup pour une", "start": 686.279, "duration": 3.841}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 687.399, "duration": 2.721}]}