{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club Michel", "start": 0.68, "duration": 3.48}, {"text": "d'Armond bonjour Michel merci d'\u00eatre l\u00e0", "start": 2.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique \u00e0 i24 news et", "start": 4.16, "duration": 3.639}, {"text": "Richard Verly bonjour Richard merci", "start": 5.96, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9galement d'\u00eatre avec ns correspondant", "start": 7.799, "duration": 3.76}, {"text": "France Europe au quotidien suisse blique", "start": 9.28, "duration": 3.279}, {"text": "on va parler \u00e9videmment de ces", "start": 11.559, "duration": 3.16}, {"text": "comm\u00e9moration du 80 des 80 ans du", "start": 12.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9barquement journ\u00e9e dommage mais", "start": 14.719, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9galement journ\u00e9e \u00e0is\u00e9 diplomatique et", "start": 16.64, "duration": 3.639}, {"text": "politique en pleine campagne des", "start": 18.92, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9ennes alors que le chef d'\u00c9tat", "start": 20.279, "duration": 3.121}, {"text": "doit prendre la parole ce soir dans les", "start": 21.6, "duration": 4.24}, {"text": "20h on va parler de tous ces symboles et", "start": 23.4, "duration": 4.0}, {"text": "y c'est une journ\u00e9e qui est quand m\u00eame", "start": 25.84, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9maill\u00e9e de quelques pol\u00e9miques", "start": 27.4, "duration": 2.92}, {"text": "politiques l'opposition qui proche au", "start": 28.64, "duration": 3.959}, {"text": "chef de l'\u00c9tat de de tenter d'influencer", "start": 30.32, "duration": 3.64}, {"text": "l'opinion avec sa prise de parole ce", "start": 32.599, "duration": 3.241}, {"text": "soir et les comm\u00e9morations du", "start": 33.96, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9barquement c'est \u00e9galement l'actualit\u00e9", "start": 35.84, "duration": 3.8}, {"text": "dans nos", "start": 37.32, "duration": 2.32}, {"text": "[Musique]", "start": 40.06, "duration": 5.87}, {"text": "r\u00e9gions et tous les yeux sont donc riv\u00e9s", "start": 47.52, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui vers la Normandie o\u00f9 se", "start": 50.039, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9roul ces c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration", "start": 51.36, "duration": 4.32}, {"text": "des 80 ans du d\u00e9barquement Flora sauvage", "start": 52.879, "duration": 5.2}, {"text": "est all\u00e9 rencontrer Jacqueline et Nicole", "start": 55.68, "duration": 4.359}, {"text": "deux s\u0153urs qui nous racontent ce", "start": 58.079, "duration": 4.681}, {"text": "qu'elles ont v\u00e9cu le 6 juin", "start": 60.039, "duration": 5.361}, {"text": "1944 le d\u00e9barquement Jacqueline et", "start": 62.76, "duration": 4.359}, {"text": "Nicole s'en souviennent comme si c'\u00e9tait", "start": 65.4, "duration": 5.16}, {"text": "hier en juin 1944 ces deux s\u0153urs ont 7", "start": 67.119, "duration": 5.481}, {"text": "et 8 ans elles habitent avec leur m\u00e8re", "start": 70.56, "duration": 3.44}, {"text": "et leur petite s\u0153ur \u00e0 Falaise en", "start": 72.6, "duration": 4.0}, {"text": "Normandie leur p\u00e8re r\u00e9sistant a \u00e9t\u00e9", "start": 74.0, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9port\u00e9 dans les camps le 6 il y a eu", "start": 76.6, "duration": 3.68}, {"text": "des bombardements et il y a eu des", "start": 78.52, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9g\u00e2ts deux maisons qui sont tomb\u00e9es et", "start": 80.28, "duration": 4.799}, {"text": "des civi\u00e8res qui passaient pour aller \u00e0", "start": 82.479, "duration": 5.0}, {"text": "l'h\u00f4pital dehors chez nous du coup on", "start": 85.079, "duration": 4.521}, {"text": "s'est tous r\u00e9unis chez ma tante et on a", "start": 87.479, "duration": 5.721}, {"text": "dormi mis tous ensemble dans sa maison", "start": 89.6, "duration": 6.159}, {"text": "dans la nuit du 6 au 7 le 7 juin au", "start": 93.2, "duration": 4.4}, {"text": "matin alors que les alli\u00e9s bombardent", "start": 95.759, "duration": 3.68}, {"text": "falaise pour ralentir la progression des", "start": 97.6, "duration": 3.519}, {"text": "Allemands en direction des plages", "start": 99.439, "duration": 3.68}, {"text": "Jacqueline et Nicole fuit la ville avec", "start": 101.119, "duration": 4.28}, {"text": "leur m\u00e8re laissant derri\u00e8re elle leur", "start": 103.119, "duration": 4.6}, {"text": "tante son mari et leurs cinq cousins", "start": 105.399, "duration": 5.76}, {"text": "c'est ma cousine qui a \u00e9crit donc une", "start": 107.719, "duration": 6.161}, {"text": "mamise se raconte nous \u00e9tions tous \u00e0", "start": 111.159, "duration": 5.441}, {"text": "table quand tout d'un coup un avion a", "start": 113.88, "duration": 5.36}, {"text": "survol\u00e9 le secteur de la ville des", "start": 116.6, "duration": 3.76}, {"text": "bruits de", "start": 119.24, "duration": 3.519}, {"text": "nous ont aussit\u00f4t assourdi nous \u00e9tions", "start": 120.36, "duration": 5.48}, {"text": "terrifi\u00e9s les bombes tombai en \u00e9clair", "start": 122.759, "duration": 5.84}, {"text": "d'un coup j'ai vu comme une fus\u00e9e rouge", "start": 125.84, "duration": 5.28}, {"text": "pass\u00e9 par la fen\u00eatre du couloir et", "start": 128.599, "duration": 5.481}, {"text": "presque aussit\u00f4t j'ai entendu une", "start": 131.12, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9tonation et un grand cri celui de mon", "start": 134.08, "duration": 6.32}, {"text": "p\u00e8re puis plus rien dehors c'\u00e9tait un", "start": 137.2, "duration": 5.679}, {"text": "spectacle de d\u00e9solation il y avait mon", "start": 140.4, "duration": 6.0}, {"text": "oncle ma tante et C enfants et il n'en", "start": 142.879, "duration": 5.961}, {"text": "est rest\u00e9 qu'une pourcqueline et Nicole", "start": 146.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est le d\u00e9but d'", "start": 148.84, "duration": 4.759}, {"text": "les qui vaer pr\u00e8s de 3 mois l\u00e0 c'est un", "start": 150.48, "duration": 6.2}, {"text": "peu le circuit qu'on a fait quoi du", "start": 153.599, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9part de Falaise jusque retour on \u00e9tait", "start": 156.68, "duration": 5.76}, {"text": "accueilli chez les gens c'est des gens", "start": 160.519, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on connaissait pas mais on a \u00e9t\u00e9", "start": 162.44, "duration": 3.48}, {"text": "accueilli comme de la famille pendant la", "start": 163.72, "duration": 5.12}, {"text": "guerre j'ai une carte de sinistr\u00e9 maman", "start": 165.92, "duration": 6.239}, {"text": "avait eu le droit pour moi \u00e0 1000 francs", "start": 168.84, "duration": 4.96}, {"text": "on avait plus rien plus de chaussures", "start": 172.159, "duration": 4.761}, {"text": "plus rien on avait que ce qu'on avait", "start": 173.8, "duration": 5.24}, {"text": "sur nous autant de souvenirs qui", "start": 176.92, "duration": 4.72}, {"text": "marqueront ses deux s\u0153urs tr\u00e8s longtemps", "start": 179.04, "duration": 5.32}, {"text": "les avions \u00e7a m'est restait dans la t\u00eate", "start": 181.64, "duration": 7.159}, {"text": "bien bien apr\u00e8s quoi c'est surtout la", "start": 184.36, "duration": 6.879}, {"text": "guerre en Ukraine qui", "start": 188.799, "duration": 5.561}, {"text": "m'a revoyant \u00e7a dire ben \u00e7a peut nous", "start": 191.239, "duration": 5.441}, {"text": "retomber dessus et puis les gens qui", "start": 194.36, "duration": 4.0}, {"text": "sont", "start": 196.68, "duration": 5.279}, {"text": "l\u00e0-bas c'est pas \u00e9vident 80 ans apr\u00e8s le", "start": 198.36, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9barquement Jacqueline et Nicole reste", "start": 201.959, "duration": 4.441}, {"text": "profond\u00e9ment reconnaissante pour la", "start": 204.319, "duration": 4.241}, {"text": "solidarit\u00e9 dont elles ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 sur", "start": 206.4, "duration": 4.96}, {"text": "les routes de l'exode", "start": 208.56, "duration": 4.08}, {"text": "quelques r\u00e9actions peut-\u00eatre Richard", "start": 211.36, "duration": 3.159}, {"text": "Michel ce t\u00e9moignage tr\u00e8s \u00e9mouvant de", "start": 212.64, "duration": 3.4}, {"text": "ces deux s\u0153urs Jacqueline et Nicole qui", "start": 214.519, "duration": 3.92}, {"text": "ont v\u00e9cu ce 6 juin", "start": 216.04, "duration": 5.479}, {"text": "1944 et et peut-\u00eatre un mot sur la fin", "start": 218.439, "duration": 4.88}, {"text": "ell disent mais la guerre en Ukraine \u00e7a", "start": 221.519, "duration": 4.121}, {"text": "nous rappelle que \u00e7a peut revenir oui a", "start": 223.319, "duration": 3.721}, {"text": "d'autant plus que le t\u00e9moignage de ses", "start": 225.64, "duration": 3.08}, {"text": "deux s\u0153urs c'est falaise et c'est la", "start": 227.04, "duration": 3.24}, {"text": "poche de Falaise a \u00e9t\u00e9 une des derni\u00e8res", "start": 228.72, "duration": 4.92}, {"text": "poches allemandes \u00e0 \u00eatre reconquise par", "start": 230.28, "duration": 4.519}, {"text": "les Alli\u00e9s les combats ont \u00e9t\u00e9", "start": 233.64, "duration": 2.48}, {"text": "extr\u00eamement durs donc on peut comprendre", "start": 234.799, "duration": 2.681}, {"text": "il y a eu beaucoup \u00e0 l'\u00e9poque de tir", "start": 236.12, "duration": 3.119}, {"text": "d'artillerie et donc au fond les combats", "start": 237.48, "duration": 3.679}, {"text": "de l'\u00e9poque ressemblait exactement \u00e0 ce", "start": 239.239, "duration": 3.481}, {"text": "que sont aujourd'hui les combats en", "start": 241.159, "duration": 3.561}, {"text": "Ukraine avec des villages d\u00e9truits avec", "start": 242.72, "duration": 4.2}, {"text": "des quartiers entiers qui sont pilonn\u00e9s", "start": 244.72, "duration": 3.84}, {"text": "avec des aujourd'hui c'est des centres", "start": 246.92, "duration": 3.0}, {"text": "commerciaux hier c'\u00e9tait des rues", "start": 248.56, "duration": 3.16}, {"text": "commer\u00e7antes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites donc", "start": 249.92, "duration": 3.64}, {"text": "on peut comprendre l'\u00e9motion la", "start": 251.72, "duration": 3.359}, {"text": "collision des deux moments est quand", "start": 253.56, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s forte", "start": 255.079, "duration": 2.961}, {"text": "ok oui puis surtout ce que l'on on voit", "start": 256.32, "duration": 3.759}, {"text": "c'est \u00e0 quel point et on comprend en", "start": 258.04, "duration": 3.439}, {"text": "entendant le r\u00e9cit de ces personnes", "start": 260.079, "duration": 3.56}, {"text": "c'est que elle n'avait plus", "start": 261.479, "duration": 5.0}, {"text": "d'espoir elle vivait comme si la guerre", "start": 263.639, "duration": 4.961}, {"text": "allait \u00eatre \u00e9ternelle et tout d'un coup", "start": 266.479, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e7a \u00e7a arrive comme un euh comme un comme", "start": 268.6, "duration": 4.4}, {"text": "un coup de tonner donc c'est dire aussi", "start": 271.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a nous replonge aussi dans le contexte", "start": 273.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 quel point au fond les Fran\u00e7ais", "start": 275.12, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9taient \u00e9cras\u00e9 par cette cette cette vie", "start": 277.16, "duration": 4.84}, {"text": "quotidienne sous la guerre et ne pensait", "start": 280.28, "duration": 4.4}, {"text": "pas qu'elle pouvait se terminer un jour", "start": 282.0, "duration": 5.08}, {"text": "et et \u00e7a \u00e7a renseigne aussi sur voil\u00e0", "start": 284.68, "duration": 4.12}, {"text": "sur le l'\u00e9tat la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0", "start": 287.08, "duration": 3.16}, {"text": "cette \u00e9poque- l\u00e0\u00e0 quand elle parle de la", "start": 288.8, "duration": 4.0}, {"text": "solidarit\u00e9 quand elle parle de de de de", "start": 290.24, "duration": 5.12}, {"text": "l'Exode quand elle part du d\u00e9nuement du", "start": 292.8, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9n mat\u00e9riel on est loin des voil\u00e0 des", "start": 295.36, "duration": 4.839}, {"text": "grandes des grandes phases", "start": 297.88, "duration": 4.72}, {"text": "joyeuse de la Lib\u00e9ration que l'on qu'on", "start": 300.199, "duration": 4.801}, {"text": "a voulu raconter des chromos qui ensuite", "start": 302.6, "duration": 3.879}, {"text": "viennent dire \u00e0 quel point tout d'un", "start": 305.0, "duration": 2.56}, {"text": "coup on est pass\u00e9 de l'ombre \u00e0 la", "start": 306.479, "duration": 2.601}, {"text": "lumi\u00e8re non non non on est rest\u00e9 tr\u00e8s", "start": 307.56, "duration": 3.199}, {"text": "longtemps dans la nuit et de ce point de", "start": 309.08, "duration": 4.24}, {"text": "vue-l\u00e0 c'est assez poignant d'entendre", "start": 310.759, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a d'autant plus que voil\u00e0 on a le", "start": 313.32, "duration": 3.92}, {"text": "sentiment et on sait que il va falloir", "start": 315.08, "duration": 3.44}, {"text": "inventer autre chose pour pouvoir", "start": 317.24, "duration": 3.92}, {"text": "mobiliser sur le souvenir bient\u00f4t est-ce", "start": 318.52, "duration": 3.679}, {"text": "qu'aujourd'hui on est dans l'\u00e9tat", "start": 321.16, "duration": 2.36}, {"text": "d'esprit inverse on pensait la paix", "start": 322.199, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9ternelle et la guerre est de retour sur", "start": 323.52, "duration": 3.799}, {"text": "le sol europ\u00e9en c'estd qu'en fait oui \u00e7a", "start": 325.0, "duration": 4.72}, {"text": "il y a eu apr\u00e8s quandme un temps de", "start": 327.319, "duration": 4.88}, {"text": "aussi un peu de de d\u00e9fiance de de il a", "start": 329.72, "duration": 4.479}, {"text": "fallu il y a une d\u00e9crispation et qui va", "start": 332.199, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame d\u00e9bouch\u00e9 ensuite sur une forme de", "start": 334.199, "duration": 3.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration \u00e9lev\u00e9e en Europe dans une", "start": 335.88, "duration": 3.68}, {"text": "forme de na\u00efvet\u00e9 c'est-\u00e0-dire la guerre", "start": 338.16, "duration": 2.8}, {"text": "ne reviendra plus parce que les deux", "start": 339.56, "duration": 3.8}, {"text": "ennemis historiques avaient fait la paix", "start": 340.96, "duration": 4.28}, {"text": "la France et l'Allemagne et que autour", "start": 343.36, "duration": 4.88}, {"text": "de cela c'\u00e9tait agr\u00e9g\u00e9 l'id\u00e9e que plus", "start": 345.24, "duration": 5.079}, {"text": "jamais la guerre ne reviendra ne sera", "start": 348.24, "duration": 4.28}, {"text": "possible et une g\u00e9n\u00e9ration est \u00e9lev\u00e9e", "start": 350.319, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs tant mieux quelque part dans", "start": 352.52, "duration": 5.0}, {"text": "la prosp\u00e9rit\u00e9 dans l'id\u00e9e que les choses", "start": 354.12, "duration": 4.88}, {"text": "la guerre n'allait pas ses malheurs", "start": 357.52, "duration": 3.36}, {"text": "n'allait pas revenir IR d'autres sont", "start": 359.0, "duration": 4.12}, {"text": "sont survenus quand m\u00eame et et l\u00e0 oui", "start": 360.88, "duration": 5.719}, {"text": "c'est une \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un retour de de", "start": 363.12, "duration": 4.84}, {"text": "conscience de prise de conscience pour", "start": 366.599, "duration": 3.281}, {"text": "les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations pour une", "start": 367.96, "duration": 3.16}, {"text": "Europe qui s'est construit dans une", "start": 369.88, "duration": 4.719}, {"text": "forme effectivement de sinon na\u00efvet\u00e9 au", "start": 371.12, "duration": 6.4}, {"text": "moins de d'insouciance \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 374.599, "duration": 4.641}, {"text": "d'ailleurs l'Europe de la d\u00e9fense la", "start": 377.52, "duration": 2.88}, {"text": "difficult\u00e9 de cr\u00e9er une Europe de la", "start": 379.24, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9fense atteste bien \u00e0 quel point", "start": 380.4, "duration": 3.519}, {"text": "c'\u00e9tait pas le sujet pendant tr\u00e8s", "start": 381.919, "duration": 4.521}, {"text": "longues ann\u00e9es et aujourd'hui", "start": 383.919, "duration": 5.041}, {"text": "effectivement on est on est rattrap\u00e9 par", "start": 386.44, "duration": 4.64}, {"text": "alors on pense que c'est la guerre cyber", "start": 388.96, "duration": 4.2}, {"text": "et la guerre immat\u00e9rielle en r\u00e9alit\u00e9", "start": 391.08, "duration": 3.519}, {"text": "c'est la guerre la plus classique qui", "start": 393.16, "duration": 4.4}, {"text": "est pas loin de de de la France ouais", "start": 394.599, "duration": 4.32}, {"text": "Richard pour rebondir sur ce que dit", "start": 397.56, "duration": 2.759}, {"text": "Michel l'Union europ\u00e9enne elle s'est", "start": 398.919, "duration": 2.921}, {"text": "fond\u00e9e sur cette id\u00e9e sur cette id\u00e9e de", "start": 400.319, "duration": 3.16}, {"text": "paix de r\u00e9conciliation entre les ennemis", "start": 401.84, "duration": 3.199}, {"text": "historiques est-ce que \u00e7a explique", "start": 403.479, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui comme dit Michel une", "start": 405.039, "duration": 3.44}, {"text": "insoucience voir une na\u00efvet\u00e9 de la part", "start": 406.919, "duration": 3.041}, {"text": "des Europ\u00e9ens sur un retour de la guerre", "start": 408.479, "duration": 3.681}, {"text": "sur leur sol oui alors elle s'est quand", "start": 409.96, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame d'abord fond\u00e9e en tout cas c'est la", "start": 412.16, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9conciliation franco-allemande on le", "start": 413.84, "duration": 3.759}, {"text": "sait le c\u0153ur de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne", "start": 415.4, "duration": 3.96}, {"text": "et cette r\u00e9conciliation franco-allemande", "start": 417.599, "duration": 3.761}, {"text": "elle se fonde certes sur un d\u00e9sir de", "start": 419.36, "duration": 3.519}, {"text": "paix mais surtout sur l'horreur de la", "start": 421.36, "duration": 3.239}, {"text": "guerre pass\u00e9e ne l'oublions pas donc il", "start": 422.879, "duration": 3.961}, {"text": "y a un lien direct entre les horreurs", "start": 424.599, "duration": 4.241}, {"text": "des combats notamment en Normandie et", "start": 426.84, "duration": 5.68}, {"text": "ensuite durant toute l'ann\u00e9e 44 45 et la", "start": 428.84, "duration": 5.96}, {"text": "cr\u00e9ation 10 ans plus tard de", "start": 432.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'int\u00e9gration europ\u00e9enne qui commence", "start": 434.8, "duration": 3.88}, {"text": "rappelons-le par la mise en commun des", "start": 436.72, "duration": 4.199}, {"text": "industries de l'acier qui servaient \u00e0", "start": 438.68, "duration": 4.239}, {"text": "fabriquer les canons les munitions dont", "start": 440.919, "duration": 3.56}, {"text": "on parle beaucoup aujourd'hui je le", "start": 442.919, "duration": 2.881}, {"text": "rappelle donc finalement il y a eu une", "start": 444.479, "duration": 3.16}, {"text": "boucle c'est \u00e9vident alors est-ce que", "start": 445.8, "duration": 3.76}, {"text": "cette paix elle \u00e9tait na\u00efve je dis je", "start": 447.639, "duration": 4.881}, {"text": "dirais non dans les lorsque la lorsque", "start": 449.56, "duration": 4.8}, {"text": "le le moteur europ\u00e9en avance sous", "start": 452.52, "duration": 3.239}, {"text": "l'impulsion de jean-mony de Robert", "start": 454.36, "duration": 3.6}, {"text": "Schuman c'est pas na\u00eff c'est une r\u00e9ponse", "start": 455.759, "duration": 5.0}, {"text": "appropri\u00e9e r\u00e9aliste au danger d'une", "start": 457.96, "duration": 5.6}, {"text": "remilitarisation \u00e9ventuelle c'est apr\u00e8s", "start": 460.759, "duration": 4.481}, {"text": "dans la deuxi\u00e8me phase je dirais \u00e0", "start": 463.56, "duration": 3.56}, {"text": "partir des ann\u00e9es 80 qu'on commence \u00e0", "start": 465.24, "duration": 4.04}, {"text": "dire l'Europe c'est la paix et c'est", "start": 467.12, "duration": 4.4}, {"text": "surtout le le truc na\u00eff c'est de dire", "start": 469.28, "duration": 3.84}, {"text": "c'est la garantie de la paix parce que", "start": 471.52, "duration": 3.639}, {"text": "non l'Union europ\u00e9enne n'est pas la", "start": 473.12, "duration": 3.28}, {"text": "garantie de la paix et on le voit", "start": 475.159, "duration": 2.641}, {"text": "aujourd'hui effectivement l'Europe de la", "start": 476.4, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fense et pendant un peu pr\u00e8s 20 ans", "start": 477.8, "duration": 4.16}, {"text": "mise de c\u00f4t\u00e9 parce qu'on estime que", "start": 480.24, "duration": 3.72}, {"text": "c'est les \u00e9changes \u00e9conomiques la", "start": 481.96, "duration": 3.959}, {"text": "mondialisation qui favorisera la paix et", "start": 483.96, "duration": 3.32}, {"text": "on s'aper\u00e7oit que malheureusement \u00e7a n'a", "start": 485.919, "duration": 3.0}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 le cas et ceci joint marque le", "start": 487.28, "duration": 2.96}, {"text": "temps fort des c\u00e9r\u00e9monies de", "start": 488.919, "duration": 2.72}, {"text": "comm\u00e9moration mais les c\u00e9r\u00e9monies elles", "start": 490.24, "duration": 3.079}, {"text": "ont d\u00e9but\u00e9 hier pour Emmanuel Macron il", "start": 491.639, "duration": 3.4}, {"text": "s'est rendu en Bretagne \u00e0 plumelc o\u00f9 est", "start": 493.319, "duration": 3.641}, {"text": "mort le premier soldat fran\u00e7ais du", "start": 495.039, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9barquement puis le chef de l'\u00c9tat est", "start": 496.96, "duration": 3.799}, {"text": "all\u00e9 dans la Manche et \u00e0 Camp r\u00e9sum\u00e9 de", "start": 498.599, "duration": 5.04}, {"text": "cette journ\u00e9e avec Flora sauvage Plou en", "start": 500.759, "duration": 4.641}, {"text": "Bretagne qu'Emmanuel Macron a donn\u00e9 le", "start": 503.639, "duration": 4.041}, {"text": "coup d'envoi des comm\u00e9morations du 80e", "start": 505.4, "duration": 4.28}, {"text": "anniversaire du d\u00e9barquement sous", "start": 507.68, "duration": 3.76}, {"text": "commandement britannique une vingtaine", "start": 509.68, "duration": 3.52}, {"text": "de Fran\u00e7ais \u00e9taient parachut\u00e9s dans le", "start": 511.44, "duration": 4.2}, {"text": "morbillant dans la nuit du 5 au 6 juin", "start": 513.2, "duration": 4.639}, {"text": "1944 pour emp\u00eacher les renforces", "start": 515.64, "duration": 4.92}, {"text": "allemand de gagner la Normandie le chef", "start": 517.839, "duration": 5.0}, {"text": "de l'\u00c9tat a lou\u00e9 l'esprit de sacrifice", "start": 520.56, "duration": 5.8}, {"text": "de ces parachutistes de la France libre", "start": 522.839, "duration": 7.321}, {"text": "ici tomba le premier soldat du", "start": 526.36, "duration": 6.64}, {"text": "d\u00e9barquement le caporal \u00c9mile bouetard", "start": 530.16, "duration": 5.239}, {"text": "avait choisi de rejoindre le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 533.0, "duration": 5.6}, {"text": "Gaulle arriv\u00e9 \u00e0 Londres apr\u00e8s bien des", "start": 535.399, "duration": 6.0}, {"text": "p\u00e9rils il renon\u00e7a au service \u00e0 la mer", "start": 538.6, "duration": 5.679}, {"text": "pour rejoindre l'infanterie de", "start": 541.399, "duration": 7.12}, {"text": "l'air il voulait \u00eatre parmi les premiers", "start": 544.279, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e0 fouler le sol de France Emmanuel", "start": 548.519, "duration": 4.521}, {"text": "Macron s'est ensuite rendu \u00e0 saint-lot", "start": 551.279, "duration": 3.721}, {"text": "dans la Manche au c\u00f4t\u00e9 d'un ancien", "start": 553.04, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9sistant est rescap\u00e9 du massacre de la", "start": 555.0, "duration": 4.36}, {"text": "prison de C le chef de l'\u00c9tat a rendu", "start": 556.88, "duration": 5.519}, {"text": "hommage aux civils entre 50 et 70000", "start": 559.36, "duration": 4.96}, {"text": "victimes civiles sont mortes sous les", "start": 562.399, "duration": 5.12}, {"text": "bombardements alli\u00e9s en France d\u00e9cennies", "start": 564.32, "duration": 4.04}, {"text": "plus", "start": 567.519, "duration": 4.281}, {"text": "tard la nation doit reconna\u00eetre avec", "start": 568.36, "duration": 4.64}, {"text": "clart\u00e9 et", "start": 571.8, "duration": 3.96}, {"text": "force les victimes civiles des", "start": 573.0, "duration": 5.279}, {"text": "bombardements alli\u00e9s ce jeudi en", "start": 575.76, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sence du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 578.279, "duration": 4.24}, {"text": "Biden du roi Charles I du chancelier", "start": 579.92, "duration": 4.2}, {"text": "allemand Olaf Scholz et du pr\u00e9sident", "start": 582.519, "duration": 4.281}, {"text": "ukrainien volodimir zellenski Emmanuel", "start": 584.12, "duration": 4.68}, {"text": "Macron compte afficher en Normandie", "start": 586.8, "duration": 4.159}, {"text": "l'unit\u00e9 des Occidentaux alors que la", "start": 588.8, "duration": 4.44}, {"text": "guerre fait rage en Ukraine aux portes", "start": 590.959, "duration": 5.0}, {"text": "de l'Europe on entend Emmanuel Macron al", "start": 593.24, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui il y a \u00e9videmment cette", "start": 595.959, "duration": 2.361}, {"text": "volont\u00e9 d'afficher l'unit\u00e9 des", "start": 597.079, "duration": 3.32}, {"text": "Occidentaux hier entendu faire appel \u00e0", "start": 598.32, "duration": 3.639}, {"text": "l'esprit saluer en tout cas l'esprit de", "start": 600.399, "duration": 3.56}, {"text": "sacrifice faire appel \u00e0 la jeunesse", "start": 601.959, "duration": 4.12}, {"text": "c'\u00e9tait le Emmanuel Macron messager du", "start": 603.959, "duration": 5.721}, {"text": "fer naation qu'on qu'on a vu hier oui le", "start": 606.079, "duration": 5.0}, {"text": "celui qui qui qui aime les", "start": 609.68, "duration": 3.8}, {"text": "comm\u00e9morations qui pense depuis le d\u00e9but", "start": 611.079, "duration": 4.281}, {"text": "de sa pr\u00e9sidence qu'il faut", "start": 613.48, "duration": 5.039}, {"text": "reforger des figures h\u00e9ro\u00efques de", "start": 615.36, "duration": 6.479}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 pouvoir cr\u00e9er un nouveau roman", "start": 618.519, "duration": 5.56}, {"text": "national et donc je crois que depuis sa", "start": 621.839, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sidence il il y a eu plus de 80", "start": 624.079, "duration": 4.921}, {"text": "hommages nationaux qui ont \u00e9t\u00e9 euh voil\u00e0", "start": 626.399, "duration": 5.201}, {"text": "qui ont on \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 contre quatre je", "start": 629.0, "duration": 4.56}, {"text": "crois sous mandat Nicolas Sarkozi par", "start": 631.6, "duration": 4.76}, {"text": "exemple donc voyez c'est voil\u00e0 donc", "start": 633.56, "duration": 5.92}, {"text": "c'est clairement une une volont\u00e9", "start": 636.36, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'avoir install\u00e9 aussi", "start": 639.48, "duration": 4.4}, {"text": "une sorte de pr\u00e9sidence m\u00e9morielle \u00e7a", "start": 641.68, "duration": 3.92}, {"text": "c'est un on le sait c'est un choix", "start": 643.88, "duration": 3.399}, {"text": "depuis depuis le d\u00e9part concernant cet", "start": 645.6, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement particulier c'est int\u00e9ressant", "start": 647.279, "duration": 3.521}, {"text": "de voir effectivement comment il a", "start": 649.399, "duration": 3.44}, {"text": "choisi le programme choisi de de de", "start": 650.8, "duration": 4.159}, {"text": "commencer d'avoir un lev de rideau par", "start": 652.839, "duration": 4.161}, {"text": "rapport au fran\u00e7ais par rapport \u00e0 ce qui", "start": 654.959, "duration": 3.521}, {"text": "s'est pass\u00e9 sur le sol fran\u00e7ais parce", "start": 657.0, "duration": 3.639}, {"text": "que fond ce qui est int\u00e9ressant c'est de", "start": 658.48, "duration": 3.84}, {"text": "refaire l'histoire de cette", "start": 660.639, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00e9moire l'op\u00e9ration d'id\u00e9e est aussi une", "start": 662.32, "duration": 4.56}, {"text": "op\u00e9ration v\u00e9rit\u00e9 les Fran\u00e7ais n'y sont", "start": 664.8, "duration": 6.32}, {"text": "pas il y a 3051 51 forces fran\u00e7aises les", "start": 666.88, "duration": 6.56}, {"text": "les alli\u00e9s ne donnent pas au g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 671.12, "duration": 4.64}, {"text": "Gaulle le nombre de Fran\u00e7ais qu'il veut", "start": 673.44, "duration": 4.44}, {"text": "il le met de c\u00f4t\u00e9 il est pas pr\u00e9venu ils", "start": 675.76, "duration": 3.36}, {"text": "lui font pas confiance parce qu'ils", "start": 677.88, "duration": 2.28}, {"text": "pensent que les Fran\u00e7ais ne peuvent pas", "start": 679.12, "duration": 2.519}, {"text": "garder un secret et qu'il faut", "start": 680.16, "duration": 3.799}, {"text": "absolument donc pouvoir r\u00e9ussir cette", "start": 681.639, "duration": 3.44}, {"text": "op\u00e9ration l\u00e0 et c'est pourquoi le", "start": 683.959, "duration": 2.801}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaul lui \u00e0 l'\u00e9poque qu'on", "start": 685.079, "duration": 3.281}, {"text": "aime tant invent\u00e9 dans la culture", "start": 686.76, "duration": 3.84}, {"text": "politique fran\u00e7aise lui pr\u00e9f\u00e9rit aller", "start": 688.36, "duration": 4.32}, {"text": "en Provence l\u00e0 o\u00f9 les Fran\u00e7ais avaient", "start": 690.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9pond\u00e9rants dans le d\u00e9barquement", "start": 692.68, "duration": 3.2}, {"text": "et \u00e7a n'est qu'\u00e0 partir de Fran\u00e7ois", "start": 694.32, "duration": 4.4}, {"text": "mitteran que avec une grande c\u00e9r\u00e9monie", "start": 695.88, "duration": 4.16}, {"text": "internationale sur les plages de", "start": 698.72, "duration": 4.239}, {"text": "Normandie commence le r\u00e9cit et le", "start": 700.04, "duration": 4.919}, {"text": "storytelling je dirais puisque c'est un", "start": 702.959, "duration": 5.641}, {"text": "jour am\u00e9ricain de justement ce r\u00e9cit de", "start": 704.959, "duration": 5.841}, {"text": "cette de cette lib\u00e9ration et qui vient", "start": 708.6, "duration": 3.44}, {"text": "rappeler qu'il y a pas de souverainet\u00e9", "start": 710.8, "duration": 2.599}, {"text": "nationale sur les Am\u00e9ricains c'est un", "start": 712.04, "duration": 3.52}, {"text": "jour tr\u00e8s paradoxal aujourd'hui alors", "start": 713.399, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on arr\u00eate pas de parler de souver\u00e9", "start": 715.56, "duration": 4.36}, {"text": "nationale c'est le jour o\u00f9 en fait sans", "start": 717.279, "duration": 4.521}, {"text": "les Am\u00e9ricains la France n'aurait pas pu", "start": 719.92, "duration": 4.96}, {"text": "continuer Richard oui alors il se trouve", "start": 721.8, "duration": 5.08}, {"text": "que moi j'\u00e9tais en Normandie ce weekend", "start": 724.88, "duration": 4.32}, {"text": "sur la plage d'Omaha notamment et dans", "start": 726.88, "duration": 3.68}, {"text": "diff\u00e9rentes localit\u00e9s dont on parle", "start": 729.2, "duration": 2.72}, {"text": "beaucoup aujourd'hui Sainte-M\u00e8re", "start": 730.56, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9glise Vierville surmer Colville", "start": 731.92, "duration": 4.64}, {"text": "surmer et ce qui est frappant alors je", "start": 734.48, "duration": 3.599}, {"text": "rebondis sur ce que disait michaell", "start": 736.56, "duration": 3.399}, {"text": "c'est que c'est la ferveur je dirais", "start": 738.079, "duration": 3.921}, {"text": "presque proam\u00e9ricaine c'est\u00e0dire que", "start": 739.959, "duration": 3.801}, {"text": "dans un pays on le sait qui aime", "start": 742.0, "duration": 3.12}, {"text": "critiquer les \u00c9tats-Unis o\u00f9", "start": 743.76, "duration": 3.199}, {"text": "l'anti-am\u00e9ricanisme est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 745.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sent notamment sur la guerre en", "start": 746.959, "duration": 3.161}, {"text": "Ukraine il y a tout ce courant proorusse", "start": 748.6, "duration": 3.12}, {"text": "qui continue de dire au fond cette", "start": 750.12, "duration": 3.0}, {"text": "guerre elle a m\u00eame \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9e je", "start": 751.72, "duration": 2.88}, {"text": "parle de la guerre d'Ukraine provoqu\u00e9e", "start": 753.12, "duration": 3.279}, {"text": "par les \u00c9tats-Unis l\u00e0 si vous allez en", "start": 754.6, "duration": 3.039}, {"text": "Normandie aujourd'hui et pas seulement", "start": 756.399, "duration": 3.321}, {"text": "aujourd'hui depuis une semaine c'est un", "start": 757.639, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9ferlement d'amour pour l'Am\u00e9rique", "start": 759.72, "duration": 3.2}, {"text": "alors c'est un peu l'Am\u00e9rique de", "start": 761.68, "duration": 3.56}, {"text": "Hollywood c'est l'Am\u00e9rique des GI on", "start": 762.92, "duration": 4.159}, {"text": "reconstitue des jeeps des chars d'assut", "start": 765.24, "duration": 4.039}, {"text": "des JMC mais au-del\u00e0 de \u00e7a et moi j'ai", "start": 767.079, "duration": 3.76}, {"text": "fait un reportage l\u00e0-dessus vous avez", "start": 769.279, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup de gens qui disent l'Am\u00e9rique", "start": 770.839, "duration": 3.921}, {"text": "il n'y a que au fond sur lesquels on", "start": 772.56, "duration": 3.88}, {"text": "peut vraiment compter d'abord un ils", "start": 774.76, "duration": 3.319}, {"text": "sont tr\u00e8s sympas et c'est vrai que tous", "start": 776.44, "duration": 3.12}, {"text": "les militaires am\u00e9ricains ils sont venus", "start": 778.079, "duration": 3.361}, {"text": "pour les comm\u00e9morations les jeunes ils", "start": 779.56, "duration": 4.24}, {"text": "sont tr\u00e8s sympas on aime bien les", "start": 781.44, "duration": 4.199}, {"text": "Am\u00e9ricains et en plus c'est quand m\u00eame", "start": 783.8, "duration": 3.44}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 eux qu'on est l\u00e0 et \u00e7a je trouve", "start": 785.639, "duration": 3.601}, {"text": "ce moment int\u00e9ressant ce moment de", "start": 787.24, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9lan pour l'Am\u00e9rique en Normandie", "start": 789.24, "duration": 3.64}, {"text": "alors c'est pas partout c'est en", "start": 791.48, "duration": 3.2}, {"text": "Normandie parce que dans le paysage", "start": 792.88, "duration": 3.199}, {"text": "politique fran\u00e7ais \u00e7a rappelle quand", "start": 794.68, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame certaines v\u00e9rit\u00e9s historiques et", "start": 796.079, "duration": 4.12}, {"text": "oui c'est un \u00e9lan pour la libert\u00e9 parce", "start": 798.16, "duration": 3.479}, {"text": "que c'est quand m\u00eame la valeur cardinale", "start": 800.199, "duration": 3.041}, {"text": "qui qui est f\u00ea\u00e9e alors on a les", "start": 801.639, "duration": 2.921}, {"text": "Am\u00e9ricains sauf quand il faut remplir un", "start": 803.24, "duration": 3.64}, {"text": "formulaire he c'est de ce point de vuel\u00e0", "start": 804.56, "duration": 3.8}, {"text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 donc ils sont", "start": 806.88, "duration": 5.199}, {"text": "aussi \u00e0 face a Phe B mais euh c'est vrai", "start": 808.36, "duration": 5.919}, {"text": "que une fois de plus moi je je ce qui me", "start": 812.079, "duration": 4.0}, {"text": "frappe c'est \u00e0 quel point on est voil\u00e0", "start": 814.279, "duration": 4.161}, {"text": "dans ce AFF front renvers\u00e9 alors que oui", "start": 816.079, "duration": 5.361}, {"text": "euh on est euh quand m\u00eame euh C cette", "start": 818.44, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9poque va euh donner lieu \u00e0 une grande", "start": 821.44, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9conciliation nationale en France un", "start": 823.72, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9cit euh une grande un grand sc\u00e9nario", "start": 825.8, "duration": 5.0}, {"text": "pos\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle selon", "start": 829.24, "duration": 3.839}, {"text": "lequel la France a gagn\u00e9 la guerre c'est", "start": 830.8, "duration": 3.64}, {"text": "c'est quelques ann\u00e9es plus tard va", "start": 833.079, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9merger un personnage qui va tapisser", "start": 834.44, "duration": 4.04}, {"text": "euh nos mentalit\u00e9s qui s'appelle Ast\u00e9rix", "start": 836.16, "duration": 5.039}, {"text": "et qui en fond et la mythologie de la", "start": 838.48, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9sistance enseign\u00e9 aux enfants et", "start": 841.199, "duration": 3.88}, {"text": "ensuite aux grands donc de ce point de", "start": 843.04, "duration": 4.56}, {"text": "vue-l\u00e0 on on on d\u00e9marre en France avec", "start": 845.079, "duration": 5.161}, {"text": "ce ce jour-l\u00e0 une une une nouvelle", "start": 847.6, "duration": 5.4}, {"text": "p\u00e9riode o\u00f9 il faut absolument effacer ce", "start": 850.24, "duration": 5.2}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 effacer les difficult\u00e9", "start": 853.0, "duration": 4.24}, {"text": "et \u00e7a se fait avec toutun coup", "start": 855.44, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement une ferveur vis-\u00e0-vis des", "start": 857.24, "duration": 4.279}, {"text": "\u00c9tats-Unis et cette id\u00e9e de la libert\u00e9", "start": 859.24, "duration": 4.92}, {"text": "et cette id\u00e9e am\u00e9ricano hollywoodienne", "start": 861.519, "duration": 3.76}, {"text": "que \u00e0 la fin c'est les Gentils qui", "start": 864.16, "duration": 3.08}, {"text": "gagnent Emmanuel Macron sera tr\u00e8s", "start": 865.279, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e9videmment durant les les", "start": 867.24, "duration": 3.44}, {"text": "prochaines heures et on est en pleine", "start": 869.12, "duration": 3.12}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes sur la fin le", "start": 870.68, "duration": 3.719}, {"text": "scrutin c'est dimanche et du coup Yan", "start": 872.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'opposition accuse l'ex\u00e9cutif", "start": 874.399, "duration": 2.721}, {"text": "d'utiliser tous les moyens pour", "start": 875.72, "duration": 4.0}, {"text": "influencer l'opinion \u00e0 commenc\u00e9 par ses", "start": 877.12, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9quences m\u00e9moriales oui puisque j-3", "start": 879.72, "duration": 3.84}, {"text": "avant le vote donc Emmanuel Macron on", "start": 881.88, "duration": 3.759}, {"text": "l'a compris occupe le devant de la sc\u00e8ne", "start": 883.56, "duration": 4.04}, {"text": "avec les 80 ans du d\u00e9barquement une", "start": 885.639, "duration": 3.64}, {"text": "chose est vraie et c'est l'argument de", "start": 887.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e ils n'ont pas choisi la date du", "start": 889.279, "duration": 5.401}, {"text": "6 juin en 1944 c'est vrai mais ce qui", "start": 891.6, "duration": 5.159}, {"text": "concentre les critiques de l'opposition", "start": 894.68, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le choix de prendre la parole \u00e0 3", "start": 896.759, "duration": 4.161}, {"text": "jours des europ\u00e9ennes Emmanuel Macron va", "start": 898.68, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 une interview qu'il sera", "start": 900.92, "duration": 3.52}, {"text": "difficile \u00e0 manquer puisqu'elle sera sur", "start": 903.24, "duration": 3.44}, {"text": "les 20h de TF1 de France 2 rediffus\u00e9 sur", "start": 904.44, "duration": 5.519}, {"text": "France info\u00e9l\u00e9 et sur LCI le moment est", "start": 906.68, "duration": 5.399}, {"text": "capital pour la d\u00e9cision des \u00e9lecteurs", "start": 909.959, "duration": 4.24}, {"text": "et cette omni pr\u00e9sence pr\u00e9sidentielle", "start": 912.079, "duration": 4.76}, {"text": "irrite l'opposition \u00e9coutez Marine Le", "start": 914.199, "duration": 4.921}, {"text": "Pen et rapha\u00eb gluxman \u00e0 ce", "start": 916.839, "duration": 4.92}, {"text": "sujet ils ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il allait", "start": 919.12, "duration": 4.12}, {"text": "parler de la situation internationale et", "start": 921.759, "duration": 3.801}, {"text": "des europ\u00e9ennes \u00e0 3 jours du sctin mais", "start": 923.24, "duration": 5.12}, {"text": "Thomas Soto dans aucun autre pays", "start": 925.56, "duration": 6.36}, {"text": "europ\u00e9en ce serait possible dans aucun", "start": 928.36, "duration": 5.959}, {"text": "de nos voisins on pourrait avoir le", "start": 931.92, "duration": 4.839}, {"text": "chancelier allemand ou le pr\u00e9sident de", "start": 934.319, "duration": 4.32}, {"text": "la R\u00e9publique qui arrive et qui", "start": 936.759, "duration": 4.841}, {"text": "monopolise le JT TF1 le JT de France 2", "start": 938.639, "duration": 4.56}, {"text": "venir essayer de tirer un avantage", "start": 941.6, "duration": 3.76}, {"text": "politique de ce moment qui doit \u00eatre un", "start": 943.199, "duration": 4.041}, {"text": "moment d'unit\u00e9 nationale un moment de", "start": 945.36, "duration": 4.159}, {"text": "souvenir un moment d'ommage aussi \u00e0 ceux", "start": 947.24, "duration": 5.079}, {"text": "qui se sont sacrifi\u00e9s c'est mal on a", "start": 949.519, "duration": 4.521}, {"text": "l'impression qu'il y a plus de morale du", "start": 952.319, "duration": 4.121}, {"text": "tout en politique et \u00e7a c'est le fait", "start": 954.04, "duration": 5.039}, {"text": "d'Emmanuel Macron et l'opposition en", "start": 956.44, "duration": 3.839}, {"text": "col\u00e8re vous l'avez compris ne s'est pas", "start": 959.079, "duration": 3.801}, {"text": "content\u00e9 de d\u00e9noncer cette interview", "start": 960.279, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs partis dont LR et le PS ont", "start": 962.88, "duration": 4.56}, {"text": "saisi l'arcom l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le de", "start": 965.279, "duration": 4.641}, {"text": "l'audiovisuel rappeler que toute ou", "start": 967.44, "duration": 4.959}, {"text": "partie du temps de parole du pr\u00e9sident", "start": 969.92, "duration": 4.32}, {"text": "pourrait \u00eatre prise en compte au titre", "start": 972.399, "duration": 3.761}, {"text": "de la campagne \u00e9lectorale et donc \u00eatre", "start": 974.24, "duration": 3.719}, {"text": "retenu du temps de parole de Val\u00e9rie", "start": 976.16, "duration": 4.159}, {"text": "Eyer et la pol\u00e9mique s'est invit\u00e9 au", "start": 977.959, "duration": 3.921}, {"text": "S\u00e9nat que r\u00e9pond l'ex\u00e9cutif ah ben qu'il", "start": 980.319, "duration": 3.401}, {"text": "respecte les r\u00e8gles pris catevno a \u00e9t\u00e9", "start": 981.88, "duration": 4.399}, {"text": "interrog\u00e9 \u00e0 deux reprises sur la", "start": 983.72, "duration": 4.16}, {"text": "question lors des questions au", "start": 986.279, "duration": 3.24}, {"text": "Gouvernement \u00e9coutez la question de", "start": 987.88, "duration": 4.079}, {"text": "M\u00e9lanie Vogel et la r\u00e9ponse de la", "start": 989.519, "duration": 5.12}, {"text": "porte-parole du gouvernement j'ai fait", "start": 991.959, "duration": 4.721}, {"text": "campagne dans plus de 17 pays europ\u00e9ens", "start": 994.639, "duration": 3.721}, {"text": "et \u00e0 part peut-\u00eatre en Italie et en", "start": 996.68, "duration": 3.76}, {"text": "Hongrie franchement je n'ai vu nulle", "start": 998.36, "duration": 4.44}, {"text": "part un tel niveau de grossi\u00e8ret\u00e9 et de", "start": 1000.44, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9pris de la d\u00e9mocratie en France nous", "start": 1002.8, "duration": 5.36}, {"text": "avons l'arcom qui est tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1005.12, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e0 pour d\u00e9comter les temps de paroles", "start": 1008.16, "duration": 4.159}, {"text": "des uns et des autres quand cela est li\u00e9", "start": 1010.48, "duration": 3.68}, {"text": "directement \u00e0 la campagne des", "start": 1012.319, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9ennes nous devons la respecter", "start": 1014.16, "duration": 3.08}, {"text": "nous sommes dans un \u00e9tat de droit et", "start": 1015.959, "duration": 4.201}, {"text": "d'une d\u00e9mocratie nous ne nous excuserons", "start": 1017.24, "duration": 4.88}, {"text": "pas de continuer \u00e0 porter la voix de", "start": 1020.16, "duration": 4.12}, {"text": "notre candidate dans le respect de nos", "start": 1022.12, "duration": 4.12}, {"text": "institutions et dans le respect du cadre", "start": 1024.28, "duration": 4.679}, {"text": "fix\u00e9 par la loi alors comme et les", "start": 1026.24, "duration": 3.959}, {"text": "cha\u00eenne de t\u00e9l\u00e9 qui se trouvent donc", "start": 1028.959, "duration": 3.521}, {"text": "devant un double casse-t\u00eate d'une part", "start": 1030.199, "duration": 3.961}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat pourrait entrem\u00ealer", "start": 1032.48, "duration": 3.599}, {"text": "les le\u00e7ons de l'histoire avec les enjeux", "start": 1034.16, "duration": 3.84}, {"text": "du moment les cha\u00eenes devront donc", "start": 1036.079, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9miler ce qui rel\u00e8ve du r\u00e9galien et ce", "start": 1038.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui rel\u00e8ve de la campagne et puis", "start": 1040.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'autre part ils devront \u00e9quilibrer le", "start": 1042.039, "duration": 2.88}, {"text": "temps de parole et l\u00e0 le temps est", "start": 1043.76, "duration": 3.159}, {"text": "compt\u00e9 et en plus de cette interview la", "start": 1044.919, "duration": 3.721}, {"text": "venue de volodimir zelanssk soul\u00e8ve", "start": 1046.919, "duration": 2.801}, {"text": "aussi des questions de la part des", "start": 1048.64, "duration": 2.84}, {"text": "oppositions oui le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 1049.72, "duration": 4.12}, {"text": "sera re\u00e7u par Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1051.48, "duration": 4.319}, {"text": "demain puis il prononcera un discours \u00e0", "start": 1053.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et \u00e7a non plus \u00e7a", "start": 1055.799, "duration": 4.561}, {"text": "ne pla\u00eet pas \u00e0 l'opposition notamment au", "start": 1058.0, "duration": 4.32}, {"text": "chef de fil des d\u00e9put\u00e9s LR Olivier", "start": 1060.36, "duration": 5.12}, {"text": "marlex \u00e9coutez je trouve regrettable", "start": 1062.32, "duration": 7.239}, {"text": "qu'\u00e0 48h d'un scrutin europ\u00e9en alors que", "start": 1065.48, "duration": 5.76}, {"text": "la veille le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1069.559, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 s'est invit\u00e9 sur toutes les cha\u00eenes", "start": 1071.24, "duration": 3.679}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9 pour tenir un discours de", "start": 1073.0, "duration": 4.4}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale nous parler d'Europe", "start": 1074.919, "duration": 6.441}, {"text": "venir parasit citer ce d\u00e9bat europ\u00e9en", "start": 1077.4, "duration": 7.2}, {"text": "notre Assembl\u00e9e nationale participe", "start": 1081.36, "duration": 6.36}, {"text": "finalement \u00e0 cette confusion recevant le", "start": 1084.6, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9sident Zelenski une position qui est", "start": 1087.72, "duration": 5.36}, {"text": "assez partag\u00e9e \u00e0 gauche aussi manri", "start": 1090.12, "duration": 4.439}, {"text": "pardon reproche au chef de l'\u00c9tat", "start": 1093.08, "duration": 3.92}, {"text": "d'instrumentaliser la guerre en Ukraine", "start": 1094.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 des fins \u00e9lectorales Marine Le Pen", "start": 1097.0, "duration": 3.48}, {"text": "elle est sur la m\u00eame ligne elle lui", "start": 1098.88, "duration": 3.84}, {"text": "reproche d'instrumentaliser l'opinion", "start": 1100.48, "duration": 4.76}, {"text": "vous comprenez C ces pol\u00e9miques Michell", "start": 1102.72, "duration": 4.92}, {"text": "ou est-ce que les l'opposition exploite", "start": 1105.24, "duration": 4.36}, {"text": "aussi cette p\u00e9riode Desf \u00e9lectoraliste", "start": 1107.64, "duration": 2.88}, {"text": "faut bien qu'il y avit quelque chose \u00e0", "start": 1109.6, "duration": 3.48}, {"text": "dire euh c'est comme si tout le monde", "start": 1110.52, "duration": 4.68}, {"text": "oubliait qu'on \u00e9tait en 5e R\u00e9publique", "start": 1113.08, "duration": 4.04}, {"text": "comme si les autres pr\u00e9sidents l'avait", "start": 1115.2, "duration": 4.12}, {"text": "pas fait comme si le les pr\u00e9sidents de", "start": 1117.12, "duration": 3.28}, {"text": "droite quand il \u00e9tait au pouvoir ne", "start": 1119.32, "duration": 2.719}, {"text": "l'avait pas fait ni fran\u00e7oisavait pas", "start": 1120.4, "duration": 3.399}, {"text": "c'est c'est un comportement absolument", "start": 1122.039, "duration": 4.201}, {"text": "normal concernant la la culture", "start": 1123.799, "duration": 4.401}, {"text": "politique fran\u00e7aise qui est quand m\u00eame", "start": 1126.24, "duration": 3.799}, {"text": "voil\u00e0 celle de la 5e R\u00e9publique une fois", "start": 1128.2, "duration": 3.68}, {"text": "de plus donc essentiellement pyramidale", "start": 1130.039, "duration": 3.281}, {"text": "organis\u00e9e autour du pr\u00e9sident de la", "start": 1131.88, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique il y a vraiment c'est c'est", "start": 1133.32, "duration": 4.16}, {"text": "ce sont des larmes de crocodiles et puis", "start": 1135.6, "duration": 4.28}, {"text": "en plus concernant l'argument de de de", "start": 1137.48, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9comter du temps de parole la campagne", "start": 1139.88, "duration": 3.52}, {"text": "est termin\u00e9e on va qu'on va annuler ce", "start": 1141.44, "duration": 4.0}, {"text": "qu'elle a d\u00e9j\u00e0 ce qu'elle a dit donc", "start": 1143.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est c'est totalement je dirais enfin", "start": 1145.44, "duration": 2.8}, {"text": "c'est une pol\u00e9mique tr\u00e8s", "start": 1147.48, "duration": 2.96}, {"text": "franco-fran\u00e7aise qui n' qui a assez peu", "start": 1148.24, "duration": 4.16}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat lanc\u00e9 par les oppositions qui", "start": 1150.44, "duration": 4.04}, {"text": "doivent dire quelque chose et \u00e0 mon sens", "start": 1152.4, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a d\u00e9passe pas \u00e7a c'est franco-fan\u00e7ais", "start": 1154.48, "duration": 4.079}, {"text": "vous qui AZ un Europ\u00e9en Richard je suis", "start": 1156.64, "duration": 4.0}, {"text": "pas tout \u00e0 fait d'accord je pense qu'il", "start": 1158.559, "duration": 4.321}, {"text": "y a quand m\u00eame un probl\u00e8me mais avant de", "start": 1160.64, "duration": 4.0}, {"text": "dire \u00e7a il faut d'abord entendre ce que", "start": 1162.88, "duration": 3.84}, {"text": "va dire Emmanuel Macron parce que il va", "start": 1164.64, "duration": 3.279}, {"text": "peut-\u00eatre essentiellement parler", "start": 1166.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'histoire de ce qui s'est pass\u00e9 et", "start": 1167.919, "duration": 5.801}, {"text": "justement pr pas interf\u00e9rer dans", "start": 1170.48, "duration": 5.559}, {"text": "l'actualit\u00e9 \u00e9lectorale europ\u00e9enne donc", "start": 1173.72, "duration": 4.48}, {"text": "une fois cette pr\u00e9caution dite je pense", "start": 1176.039, "duration": 4.241}, {"text": "que une prise de parole elle \u00e9tait", "start": 1178.2, "duration": 4.56}, {"text": "naturelle un soir du 6 juin peut-\u00eatre", "start": 1180.28, "duration": 4.639}, {"text": "ont-ils essay\u00e9 \u00e0er liser je ne le sait", "start": 1182.76, "duration": 3.44}, {"text": "pas d'avoir par exemple une prise de", "start": 1184.919, "duration": 2.88}, {"text": "parole avec Joe Biden ce qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 1186.2, "duration": 3.24}, {"text": "finalement le sc\u00e9nario id\u00e9al c'est que", "start": 1187.799, "duration": 3.481}, {"text": "Joe Biden pr\u00e9sent en France s'exprime", "start": 1189.44, "duration": 3.44}, {"text": "puisqu'il est le pr\u00e9sident de la", "start": 1191.28, "duration": 3.04}, {"text": "Premi\u00e8re nation alli\u00e9e bon je ne sais", "start": 1192.88, "duration": 3.44}, {"text": "pas si \u00e7a va avoir lieu queuriton dit", "start": 1194.32, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 par contre par contre oui le", "start": 1196.32, "duration": 4.2}, {"text": "calendrier est probl\u00e9matique je rappelle", "start": 1199.0, "duration": 2.88}, {"text": "quand m\u00eame que le scrutin a commenc\u00e9", "start": 1200.52, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui m\u00eame au Pays-Bas o\u00f9 en ce", "start": 1201.88, "duration": 4.799}, {"text": "moment les N\u00e9erlandais vont voter demain", "start": 1203.799, "duration": 4.041}, {"text": "si je ne me trompe pas il y a plusieurs", "start": 1206.679, "duration": 3.321}, {"text": "pays dont l'Irlande qui vont voter donc", "start": 1207.84, "duration": 3.88}, {"text": "oui il y a une interf\u00e9rence de", "start": 1210.0, "duration": 5.08}, {"text": "calendrier euh qui m\u00e9riterait je dirais", "start": 1211.72, "duration": 4.959}, {"text": "en tout cas qui aurait m\u00e9rit\u00e9 une", "start": 1215.08, "duration": 3.959}, {"text": "clarification de l'\u00c9lys\u00e9e ou d'Emmanuel", "start": 1216.679, "duration": 4.041}, {"text": "Macron il aurait d\u00fb dire il aurait d\u00fb", "start": 1219.039, "duration": 3.961}, {"text": "mieux cadrer et expliquer pourquoi il", "start": 1220.72, "duration": 4.4}, {"text": "s'exprime \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait et c'est", "start": 1223.0, "duration": 4.08}, {"text": "cette ambiguit\u00e9 qui flotte sur", "start": 1225.12, "duration": 4.2}, {"text": "l'intervention de ce soir et qui laisse", "start": 1227.08, "duration": 4.079}, {"text": "donc place aux arguments de l'opposition", "start": 1229.32, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a peut avoir un impact sur le le le", "start": 1231.159, "duration": 3.161}, {"text": "scrutin de dimanche c'est ces prises de", "start": 1233.0, "duration": 2.44}, {"text": "parole d'Emmanuel Macron dans les", "start": 1234.32, "duration": 2.64}, {"text": "derni\u00e8res heures de campagne ok \u00e0 mon", "start": 1235.44, "duration": 4.479}, {"text": "avis parce que on voit bien que euh euh", "start": 1236.96, "duration": 5.959}, {"text": "le sauf un \u00e9norme coup de th\u00e9\u00e2tre Les", "start": 1239.919, "duration": 5.24}, {"text": "les les dynamiques sont sont cadr\u00e9es les", "start": 1242.919, "duration": 3.921}, {"text": "votes sont cristallis\u00e9s en tout cas les", "start": 1245.159, "duration": 3.441}, {"text": "intentions de vote dans les sondages", "start": 1246.84, "duration": 4.76}, {"text": "sont cristallis\u00e9es et que au fond euh", "start": 1248.6, "duration": 6.52}, {"text": "tout tout concours vers vers un scrutin", "start": 1251.6, "duration": 6.16}, {"text": "qui sera en France aussi un scrutin euh", "start": 1255.12, "duration": 5.64}, {"text": "midterm he scrutin donc mi mi \u00e9tape", "start": 1257.76, "duration": 6.039}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9lection nationale depuis 2022", "start": 1260.76, "duration": 5.08}, {"text": "donc un r\u00e9f\u00e9rendum pour antimacron un", "start": 1263.799, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum oui non parce qu'enfit il il", "start": 1265.84, "duration": 4.199}, {"text": "y aura pas de volont\u00e9 de dire on s'en va", "start": 1268.52, "duration": 3.399}, {"text": "mais en tout cas peut-\u00eatre un un vote", "start": 1270.039, "duration": 4.561}, {"text": "sanction euh \u00e7a c'est \u00e7a en tout cas \u00e7a", "start": 1271.919, "duration": 4.281}, {"text": "prend \u00e7a en prend toutes les toutes les", "start": 1274.6, "duration": 4.439}, {"text": "allures et on voit pas dans quelle", "start": 1276.2, "duration": 5.079}, {"text": "mesure ce genre de ce genre de d\u00e9marche", "start": 1279.039, "duration": 3.841}, {"text": "qui une fois de plus sur le plan", "start": 1281.279, "duration": 3.681}, {"text": "historique sont importantes ne sont pas", "start": 1282.88, "duration": 5.039}, {"text": "voil\u00e0 anodie ne sont pas d\u00e9nigr\u00e9s mais", "start": 1284.96, "duration": 4.719}, {"text": "on va dire que si historiquement il a", "start": 1287.919, "duration": 4.081}, {"text": "raison politiquement il a", "start": 1289.679, "duration": 4.681}, {"text": "tort c'est un scrutin qui sera", "start": 1292.0, "duration": 4.24}, {"text": "finalement les \u00e9lecteurs vont plus voter", "start": 1294.36, "duration": 4.24}, {"text": "avec un bulletin national sur des enjeux", "start": 1296.24, "duration": 3.679}, {"text": "nationaux sur un vote sanction", "start": 1298.6, "duration": 2.8}, {"text": "d'Emmanuel Macron que sur les vrais", "start": 1299.919, "duration": 3.801}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens Richard je je ne sais", "start": 1301.4, "duration": 4.32}, {"text": "pas je crois que c'est l'impression qu'a", "start": 1303.72, "duration": 4.4}, {"text": "donn\u00e9 cette campagne notamment parce que", "start": 1305.72, "duration": 3.72}, {"text": "certains partis a commenc\u00e9 par le", "start": 1308.12, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national ont clairement", "start": 1309.44, "duration": 2.92}, {"text": "appel\u00e9 au r\u00e9f\u00e9rendum Antim maacron l\u00e0", "start": 1310.84, "duration": 3.439}, {"text": "c'est leur strat\u00e9gie de campagne mais", "start": 1312.36, "duration": 3.199}, {"text": "quand vous parlez avec des gens moi je", "start": 1314.279, "duration": 2.481}, {"text": "suis frapp\u00e9 beaucoup de gens quand m\u00eame", "start": 1315.559, "duration": 3.161}, {"text": "l'Europe en t\u00eate c'est c'est le principe", "start": 1316.76, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eame des \u00e9lections europ\u00e9ennes alors la", "start": 1318.72, "duration": 3.12}, {"text": "difficult\u00e9 c'est que ce scrutin il faut", "start": 1320.559, "duration": 2.6}, {"text": "bien le dire il est avec des listes", "start": 1321.84, "duration": 3.12}, {"text": "nationales Emmanuel Macron qui portait", "start": 1323.159, "duration": 4.241}, {"text": "le projet de liste transnational aux", "start": 1324.96, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il n'a pas obtenu", "start": 1327.4, "duration": 3.56}, {"text": "gain de cause \u00e7a n'a pas eu lieu donc", "start": 1328.88, "duration": 4.44}, {"text": "bien \u00e9videmment le cadre il est fran\u00e7ais", "start": 1330.96, "duration": 3.92}, {"text": "mais il me semble que les gens ont", "start": 1333.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'Europe en t\u00eate ces \u00e9v\u00e9nements vont", "start": 1334.88, "duration": 3.84}, {"text": "aussi bien s\u00fbr raviver cette question de", "start": 1336.44, "duration": 4.32}, {"text": "la guerre en Europe et puis il y a des", "start": 1338.72, "duration": 3.839}, {"text": "candidats qui ont quand m\u00eame beaucoup", "start": 1340.76, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9velopper ce qu'ilut ce qu'il faut", "start": 1342.559, "duration": 3.801}, {"text": "faire en Europe la grande difficult\u00e9 et", "start": 1344.08, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e0 c'est le brouillard absolu c'est que", "start": 1346.36, "duration": 2.96}, {"text": "fondam famentalement je pense que les", "start": 1348.12, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lecteurs ne voient pas vraiment ce que", "start": 1349.32, "duration": 4.0}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens qu'ils vont \u00e9lire", "start": 1351.08, "duration": 4.32}, {"text": "vont faire au Parlement de Strasbourg et", "start": 1353.32, "duration": 3.959}, {"text": "surtout comment ils vont se comporter au", "start": 1355.4, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement de Strasbourg parce qu'on sait", "start": 1357.279, "duration": 3.441}, {"text": "que une fois qu'ils sont \u00e9lus il y aura", "start": 1359.0, "duration": 3.52}, {"text": "au fond une recomposition des cartes en", "start": 1360.72, "duration": 3.319}, {"text": "fonction des groupes politiques et des", "start": 1362.52, "duration": 3.399}, {"text": "majorit\u00e9s \u00e7a c'est un grand brouillard", "start": 1364.039, "duration": 3.681}, {"text": "mais il faut reconna\u00eetre c'est un peu le", "start": 1365.919, "duration": 3.961}, {"text": "brouillard institutionnel europ\u00e9en o\u00f9", "start": 1367.72, "duration": 3.88}, {"text": "vous \u00e9lisez des gens qui ne vont pas", "start": 1369.88, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessairement se comporter \u00e0 Strasbourg", "start": 1371.6, "duration": 3.8}, {"text": "comme il se comporterait \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1373.84, "duration": 2.88}, {"text": "nationale ou au S\u00e9nat fran\u00e7ais \u00e7a se", "start": 1375.4, "duration": 2.32}, {"text": "passe comme \u00e7a aussi dans les autres", "start": 1376.72, "duration": 2.8}, {"text": "pays europ\u00e9ens campagne c'est plus fait", "start": 1377.72, "duration": 2.959}, {"text": "sur des enjeux nationaux que sur les", "start": 1379.52, "duration": 2.56}, {"text": "questions europ\u00e9ennes oui mais avec une", "start": 1380.679, "duration": 2.521}, {"text": "grande diff\u00e9rence c'est que dans les", "start": 1382.08, "duration": 3.44}, {"text": "pays de tradition parlementair prenez", "start": 1383.2, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne par exemple o\u00f9 on est", "start": 1385.52, "duration": 4.279}, {"text": "habitu\u00e9 \u00e0 des coalitions au fond on sait", "start": 1387.2, "duration": 5.16}, {"text": "que vous votez pour une liste et que les", "start": 1389.799, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s au Bundestag de cette liste ils", "start": 1392.36, "duration": 4.439}, {"text": "devront composer avec d'autres pour", "start": 1395.24, "duration": 3.799}, {"text": "gouverner donc l'id\u00e9e du compromis et", "start": 1396.799, "duration": 4.76}, {"text": "l'id\u00e9e d'une forme de de programme", "start": 1399.039, "duration": 4.841}, {"text": "commun elle existe dans l'ADN politique", "start": 1401.559, "duration": 4.0}, {"text": "allemand elle existe pas du tout en", "start": 1403.88, "duration": 3.32}, {"text": "France o\u00f9 en gros vous \u00eates non", "start": 1405.559, "duration": 3.041}, {"text": "seulement le d\u00e9put\u00e9 mais un peu", "start": 1407.2, "duration": 2.92}, {"text": "repr\u00e9sentant du Pr\u00e9sident si je puis", "start": 1408.6, "duration": 3.6}, {"text": "dire et donc \u00e7a c'est difficile \u00e0 faire", "start": 1410.12, "duration": 3.919}, {"text": "comprendre aux Fran\u00e7ais que une fois que", "start": 1412.2, "duration": 3.64}, {"text": "vous arrivez \u00e0 Strasbourg vous", "start": 1414.039, "duration": 4.161}, {"text": "participez \u00e0 des logiques de coalition", "start": 1415.84, "duration": 3.839}, {"text": "o\u00f9 par exle prenez le cas de Monsieur", "start": 1418.2, "duration": 3.599}, {"text": "b\u00e9ami monsieur b\u00e9ami il a \u00e0 plusieurs", "start": 1419.679, "duration": 4.36}, {"text": "reprises vot\u00e9 je dirais contre son", "start": 1421.799, "duration": 5.041}, {"text": "propre groupe au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1424.039, "duration": 4.201}, {"text": "faire essentiellement de la figuration", "start": 1426.84, "duration": 4.04}, {"text": "parce qu'il savait que une majorit\u00e9", "start": 1428.24, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de son groupe voteraiit les", "start": 1430.88, "duration": 2.919}, {"text": "directives en question c'est avouez que", "start": 1432.039, "duration": 3.24}, {"text": "c'est quand m\u00eame un peu c'est une", "start": 1433.799, "duration": 2.961}, {"text": "alchimie compliqu\u00e9e \u00e0 faire comprendre", "start": 1435.279, "duration": 2.601}, {"text": "au fran\u00e7ais ouais c'est vrai on l'a", "start": 1436.76, "duration": 2.36}, {"text": "aussi entendu pour pour Rafael glxman", "start": 1437.88, "duration": 3.48}, {"text": "sur pactasie migration qui a vot\u00e9 qui a", "start": 1439.12, "duration": 3.64}, {"text": "vot\u00e9 contre son groupe est-ce que", "start": 1441.36, "duration": 3.16}, {"text": "Emmanuel Macron aujourd'hui et durant", "start": 1442.76, "duration": 3.64}, {"text": "ceses ces prochaines heures il peut", "start": 1444.52, "duration": 3.68}, {"text": "faire passer ou il aura envie de faire", "start": 1446.4, "duration": 3.24}, {"text": "passer le message qu'il a un peu pass\u00e9 \u00e0", "start": 1448.2, "duration": 3.92}, {"text": "la Sorbonne sur l'Europe mortelle afin", "start": 1449.64, "duration": 4.159}, {"text": "de toucher peut-\u00eatre la corde sensible", "start": 1452.12, "duration": 3.159}, {"text": "de certains \u00e9lecteurs notamment les plus", "start": 1453.799, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e2g\u00e9s qui partent de plus en plus vers le", "start": 1455.279, "duration": 2.721}, {"text": "rassemblement national oui", "start": 1456.72, "duration": 3.04}, {"text": "vraisemblablement c'est c'est ce qui va", "start": 1458.0, "duration": 3.039}, {"text": "c'est l'intention en tout cas c'est", "start": 1459.76, "duration": 4.32}, {"text": "l'occasion absolu ce soir avec les", "start": 1461.039, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements ave que l'on vit qui sera de", "start": 1464.08, "duration": 6.079}, {"text": "de de sertir ce ce discours sur ce", "start": 1466.72, "duration": 5.92}, {"text": "contexte ce contexte historique mais une", "start": 1470.159, "duration": 4.441}, {"text": "fois de plus \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 parce", "start": 1472.64, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il se trouve face \u00e0 un paradoxe plus", "start": 1474.6, "duration": 2.959}, {"text": "il parle plus il creuse son propre", "start": 1476.12, "duration": 3.36}, {"text": "fauss\u00e9 puisquon l'a bien vu une fois de", "start": 1477.559, "duration": 4.0}, {"text": "plus avec les \u00e9tudes avec ce qui s'est", "start": 1479.48, "duration": 3.64}, {"text": "pass\u00e9 depuis le discours de la Sorbonne", "start": 1481.559, "duration": 3.441}, {"text": "qui n'a eu aucun effet avec le fait", "start": 1483.12, "duration": 4.96}, {"text": "d'avoir nationaliser et on va dire au", "start": 1485.0, "duration": 4.96}, {"text": "niveau de du sommet de l'ex\u00e9cutif une", "start": 1488.08, "duration": 4.199}, {"text": "campagne qui est donc effectivement \u00e0", "start": 1489.96, "duration": 4.8}, {"text": "priori europ\u00e9enne on a finalement dans", "start": 1492.279, "duration": 3.841}, {"text": "les dans les derniers jours on a compris", "start": 1494.76, "duration": 3.24}, {"text": "que le choix de du sommet l'ex\u00e9cutif", "start": 1496.12, "duration": 3.439}, {"text": "c'est comm m\u00eame de laisser assez peu", "start": 1498.0, "duration": 4.399}, {"text": "parler donc la candidate mais plut\u00f4t de", "start": 1499.559, "duration": 5.441}, {"text": "prendre voil\u00e0 des de prendre les reenes", "start": 1502.399, "duration": 4.28}, {"text": "des des des discours on a vu les", "start": 1505.0, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9rents impromptuses donc de de de de", "start": 1506.679, "duration": 4.961}, {"text": "Gabriel Atal r\u00e9cemment on a vu effec on", "start": 1509.36, "duration": 3.679}, {"text": "voit ce soir l'interview on a vu le", "start": 1511.64, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9bat Atal Bardella Atal qui s'est fait", "start": 1513.039, "duration": 6.561}, {"text": "alors que le premier ministre n\u00e9tait pas", "start": 1517.72, "duration": 4.319}, {"text": "vraiment d\u00e9sireux de le faire il faut", "start": 1519.6, "duration": 4.439}, {"text": "aussi le savoir donc tout \u00e7a ce sont des", "start": 1522.039, "duration": 3.88}, {"text": "figures impos\u00e9es", "start": 1524.039, "duration": 4.401}, {"text": "qui oui d'pr\u00e8s ce que l'on comprend et", "start": 1525.919, "duration": 3.601}, {"text": "donc qui ont amen\u00e9 en fait \u00e0", "start": 1528.44, "duration": 3.0}, {"text": "nationaliser ce d\u00e9bat europ\u00e9en ce qui", "start": 1529.52, "duration": 3.32}, {"text": "m'a frapp\u00e9 durant cette campagne c'est", "start": 1531.44, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on a beaucoup parl\u00e9 d'Europe", "start": 1532.84, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement plus que dans les scrutin", "start": 1534.36, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent mais en nationalisant les", "start": 1536.48, "duration": 3.919}, {"text": "th\u00e9matiques et deuxi\u00e8mement ce qui m'a", "start": 1538.679, "duration": 2.961}, {"text": "aussi frapp\u00e9 c'est qu'on assistait", "start": 1540.399, "duration": 2.4}, {"text": "effectivement \u00e0 une convergence", "start": 1541.64, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne des m\u00e9contentement europ\u00e9ens", "start": 1542.799, "duration": 3.76}, {"text": "les manifestations", "start": 1544.919, "duration": 3.681}, {"text": "communes europ\u00e9ennes en tout cas au", "start": 1546.559, "duration": 4.84}, {"text": "niveau europ\u00e9en des agriculteurs c'est", "start": 1548.6, "duration": 4.28}, {"text": "quelque chose de tr\u00e8s important parce", "start": 1551.399, "duration": 3.801}, {"text": "que au fond oui on \u00e7a a montr\u00e9 qu'il", "start": 1552.88, "duration": 3.64}, {"text": "existe maintenant une perception", "start": 1555.2, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne mais aussi \u00e0 travers la cont", "start": 1556.52, "duration": 4.399}, {"text": "ation de sa politique et \u00e7a je pense que", "start": 1558.52, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a sera d\u00e9terminant en scrutin de", "start": 1560.919, "duration": 3.081}, {"text": "dimanche il y a des col\u00e8res communes", "start": 1562.24, "duration": 3.439}, {"text": "entre les diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens oui", "start": 1564.0, "duration": 4.679}, {"text": "il y a d'abord une frustration commune", "start": 1565.679, "duration": 5.921}, {"text": "devant ces institutions europ\u00e9ennes qui", "start": 1568.679, "duration": 6.88}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 participe \u00e0 la je dirais \u00e0 la", "start": 1571.6, "duration": 5.199}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique c'est", "start": 1575.559, "duration": 3.321}, {"text": "incontestable du continent notamment \u00e0", "start": 1576.799, "duration": 3.721}, {"text": "travers le plan de relance rappelons-le", "start": 1578.88, "duration": 4.039}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en juillet 2020 750", "start": 1580.52, "duration": 5.039}, {"text": "milliards dont une grande partie environ", "start": 1582.919, "duration": 4.601}, {"text": "50 va arriver en France donc \u00e7a c'est la", "start": 1585.559, "duration": 3.201}, {"text": "partie de l'Europe mais la partie de", "start": 1587.52, "duration": 2.92}, {"text": "l'Europe qu'on oublie parce que ce qu'on", "start": 1588.76, "duration": 3.56}, {"text": "voit c'est les contraintes ce que au", "start": 1590.44, "duration": 3.599}, {"text": "quotidien les usagers voient qu'ils", "start": 1592.32, "duration": 3.479}, {"text": "soient agriculteurs ou pas c'est les", "start": 1594.039, "duration": 3.76}, {"text": "zones de faible \u00e9mission dans les villes", "start": 1595.799, "duration": 3.561}, {"text": "c'est le renouvellement obligatoire des", "start": 1597.799, "duration": 3.081}, {"text": "voitures puisqu'il va falloir abandonner", "start": 1599.36, "duration": 3.36}, {"text": "les moteurs thermiques et cetera et", "start": 1600.88, "duration": 3.679}, {"text": "cetera et c'est bien s\u00fbr la question des", "start": 1602.72, "duration": 3.319}, {"text": "migrations donc oui il y a une", "start": 1604.559, "duration": 3.201}, {"text": "convergence des frustrations vis-\u00e0-vis", "start": 1606.039, "duration": 3.441}, {"text": "de cette Europe et avec cette", "start": 1607.76, "duration": 3.519}, {"text": "contradiction je dirais presque pour", "start": 1609.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'instant difficile \u00e0 r\u00e9soudre voire", "start": 1611.279, "duration": 3.4}, {"text": "impossible c'est\u00e0d que d'un c\u00f4t\u00e9 on sait", "start": 1612.84, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il faut plus d'Europe il la plupart", "start": 1614.679, "duration": 3.921}, {"text": "des Fran\u00e7ais savent ils ils ont bien", "start": 1617.2, "duration": 2.76}, {"text": "compris qu'il faut plus d'Europe pour", "start": 1618.6, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9pondre mais ils ne le veulent pas ils", "start": 1619.96, "duration": 3.04}, {"text": "ne le veulent pas parce qu'ils", "start": 1621.799, "duration": 2.321}, {"text": "continuent de penser que le cadre", "start": 1623.0, "duration": 3.0}, {"text": "national serait le meilleur donc comment", "start": 1624.12, "duration": 4.039}, {"text": "vous faites et et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 1626.0, "duration": 3.76}, {"text": "la campagne du rassemblement national", "start": 1628.159, "duration": 4.041}, {"text": "elle est absolument je dirais conforme \u00e0", "start": 1629.76, "duration": 4.76}, {"text": "ce sentiment puisque d'un c\u00f4t\u00e9 on dit la", "start": 1632.2, "duration": 4.44}, {"text": "nation la nation la nation et de l'autre", "start": 1634.52, "duration": 3.2}, {"text": "on dit mais on reste quand m\u00eame dans", "start": 1636.64, "duration": 2.8}, {"text": "l'Europe et de toute mani\u00e8re \u00e7a le fera", "start": 1637.72, "duration": 3.0}, {"text": "alors qu'on sait tr\u00e8s bien que si vous", "start": 1639.44, "duration": 3.08}, {"text": "venez avec des arguments nationaux \u00e0 la", "start": 1640.72, "duration": 4.4}, {"text": "fin vous d\u00e9construisez l'Europe ok oui", "start": 1642.52, "duration": 3.8}, {"text": "et c'est vrai que en ce qui concerne", "start": 1645.12, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le rassemblement national", "start": 1646.32, "duration": 5.88}, {"text": "et c'est vrai que il a fallu montrer et", "start": 1648.72, "duration": 5.64}, {"text": "admettre que il ne pouvait pas se passer", "start": 1652.2, "duration": 5.44}, {"text": "de l'Europe pour pour continuer \u00e0 tenter", "start": 1654.36, "duration": 4.64}, {"text": "de convaincre les Fran\u00e7ais d'\u00eatre", "start": 1657.64, "duration": 3.72}, {"text": "capable de gouverner la France que sans", "start": 1659.0, "duration": 4.519}, {"text": "le passage par l'Europe sans le fait", "start": 1661.36, "duration": 4.6}, {"text": "d'accepter donc cette cette institution", "start": 1663.519, "duration": 4.841}, {"text": "de de d'abandonner les programmes donc", "start": 1665.96, "duration": 4.319}, {"text": "de sortie de l'Europe et autres m\u00eame si", "start": 1668.36, "duration": 4.559}, {"text": "on peut pr\u00e9supposer ou supposer que \u00e7a", "start": 1670.279, "duration": 3.88}, {"text": "peut \u00eatre \u00e7a peut revenir de mani\u00e8re", "start": 1672.919, "duration": 3.0}, {"text": "plus d\u00e9guis\u00e9e mais en tout cas la la la", "start": 1674.159, "duration": 4.481}, {"text": "je dirais la l'agression frontale \u00e0\u00e9gard", "start": 1675.919, "duration": 4.36}, {"text": "de de l'Europe a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 sinon il", "start": 1678.64, "duration": 3.2}, {"text": "y avait euh il y avait plus de", "start": 1680.279, "duration": 3.12}, {"text": "possibilit\u00e9s pour le Front national", "start": 1681.84, "duration": 3.88}, {"text": "notamment de convaincre les les", "start": 1683.399, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9lecteurs les plus \u00e2g\u00e9s ce qui on a vu", "start": 1685.72, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 aussi un un des \u00e9v\u00e9nements de la", "start": 1687.96, "duration": 3.8}, {"text": "campagne en tout cas \u00e9volution de la", "start": 1690.039, "duration": 2.561}, {"text": "campagne", "start": 1691.76, "duration": 3.6}, {"text": "c'est remarquer identifi\u00e9 par les \u00e9tudes", "start": 1692.6, "duration": 4.72}, {"text": "d'opinion c'est une forme de basculement", "start": 1695.36, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement d'une partie de retrait\u00e9s", "start": 1697.32, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00e9lecteurs retrait\u00e9s qui vont beaucoup", "start": 1699.24, "duration": 4.799}, {"text": "plus du c\u00f4t\u00e9 du du RN mais pour des", "start": 1701.96, "duration": 4.719}, {"text": "raisons une fois plus nationales donc et", "start": 1704.039, "duration": 4.681}, {"text": "non pas europ\u00e9ennne mais sans l'Europe", "start": 1706.679, "duration": 4.081}, {"text": "effectivement le RN ne pouvait pas", "start": 1708.72, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9tendre donc continuer \u00e0 avancer mais", "start": 1710.76, "duration": 4.44}, {"text": "est-ce que tout \u00e7a \u00e7a \u00e7a va entra\u00eener", "start": 1713.039, "duration": 4.201}, {"text": "une mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite au", "start": 1715.2, "duration": 4.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en dimanche soir Richard", "start": 1717.24, "duration": 3.159}, {"text": "est-ce que c'est au point d'avoir une", "start": 1719.24, "duration": 2.48}, {"text": "force de blocage c'est un peu l'argument", "start": 1720.399, "duration": 3.481}, {"text": "que fait peser Gabriel Attal attention \u00e0", "start": 1721.72, "duration": 3.64}, {"text": "ne pas donner une force de blocage \u00e0", "start": 1723.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui bloquerait et qui", "start": 1725.36, "duration": 3.52}, {"text": "paralyserait le mandat europ\u00e9en alors la", "start": 1727.0, "duration": 3.519}, {"text": "question est en suspens et c'est", "start": 1728.88, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement la question qui p\u00e8se sur", "start": 1730.519, "duration": 3.16}, {"text": "ce scrutin la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite", "start": 1731.88, "duration": 3.12}, {"text": "je crois que sauf \u00e0 ce que les sondages", "start": 1733.679, "duration": 3.521}, {"text": "se soient tromp\u00e9s partout elle est", "start": 1735.0, "duration": 4.399}, {"text": "in\u00e9vitable il y aura une mont\u00e9e de ce", "start": 1737.2, "duration": 4.56}, {"text": "Couron national populiste souverainiste", "start": 1739.399, "duration": 4.321}, {"text": "probablement tr\u00e8s forte comment elle se", "start": 1741.76, "duration": 4.0}, {"text": "traduira en nombre de d\u00e9put\u00e9s \u00e7a on ne", "start": 1743.72, "duration": 3.439}, {"text": "le sait pas encore mais on peut penser", "start": 1745.76, "duration": 4.48}, {"text": "qu'ils vont approcher les 120 150 \u20ac", "start": 1747.159, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ensemble apr\u00e8s qu'est-ce qu'il", "start": 1750.24, "duration": 4.559}, {"text": "faut voil\u00e0 apr\u00e8s qu'est-ce qu'ils font", "start": 1752.32, "duration": 5.199}, {"text": "de cette masse de vote est-ce qu'il la", "start": 1754.799, "duration": 4.6}, {"text": "gardent ensemble homog\u00e8ne et qu'il", "start": 1757.519, "duration": 4.28}, {"text": "l'utilise pour bloquer mais avec 150", "start": 1759.399, "duration": 4.041}, {"text": "voire m\u00eame 200 vous bloquez pas", "start": 1761.799, "duration": 3.441}, {"text": "compl\u00e8tement le processus oou est-ce que", "start": 1763.44, "duration": 3.32}, {"text": "vous allez avoir une d\u00e9sagr\u00e9gation de", "start": 1765.24, "duration": 3.0}, {"text": "ces extr\u00eames notamment parce que que", "start": 1766.76, "duration": 3.759}, {"text": "Madame m\u00e9lonie en Italie elle est", "start": 1768.24, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup courtis\u00e9e en ce moment par la", "start": 1770.519, "duration": 3.4}, {"text": "droite traditionnelle et elle pourrait \u00e0", "start": 1772.039, "duration": 4.52}, {"text": "un moment donn\u00e9 monayer son soutien et", "start": 1773.919, "duration": 4.48}, {"text": "je dirais faire une sorte de", "start": 1776.559, "duration": 4.201}, {"text": "rapprochement avec le centre droit les", "start": 1778.399, "duration": 4.12}, {"text": "conservateurs traditionnels ce serait un", "start": 1780.76, "duration": 4.12}, {"text": "mauvais coup port\u00e9 au nationaupopulisme", "start": 1782.519, "duration": 3.88}, {"text": "mais vous savez la d\u00e9finition m\u00eame des", "start": 1784.88, "duration": 2.76}, {"text": "nationalistes c'est qu'\u00e0 la fin ils", "start": 1786.399, "duration": 2.76}, {"text": "regardent leurs int\u00e9r\u00eats et pas les", "start": 1787.64, "duration": 3.2}, {"text": "int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens un dernier mot Michel", "start": 1789.159, "duration": 3.561}, {"text": "l\u00e0-dessus oui d'ailleurs c'est ce qui va", "start": 1790.84, "duration": 2.92}, {"text": "se passer effectivement avec la", "start": 1792.72, "duration": 2.559}, {"text": "dirigeante italienne est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1793.76, "duration": 3.24}, {"text": "importante vis-\u00e0-vis de ce qui peut", "start": 1795.279, "duration": 4.64}, {"text": "arriver aussi en France o\u00f9 la o\u00f9 c'est", "start": 1797.0, "duration": 4.96}, {"text": "une forme de le\u00e7on quelque part de", "start": 1799.919, "duration": 5.521}, {"text": "pragmatisme que que qu' r\u00e9cup\u00e8re avec un", "start": 1801.96, "duration": 5.36}, {"text": "peu je dirais de parfois d'irritation", "start": 1805.44, "duration": 3.64}, {"text": "d'agacement Marine Le Pen parce qu' elle", "start": 1807.32, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9tend elle rester sur son programme or", "start": 1809.08, "duration": 3.64}, {"text": "pour arriver au pouvoir il faut", "start": 1811.48, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9dulcorer ses conviction merci merci", "start": 1812.72, "duration": 4.52}, {"text": "messieur on parle du d\u00e9barquement c'est", "start": 1815.399, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e0 la une de la presse", "start": 1817.24, "duration": 2.76}, {"text": "[Musique]", "start": 1822.95, "duration": 3.329}, {"text": "r\u00e9gionale et Yan \u00e0 la une de la presse", "start": 1826.96, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gionale les comm\u00e9morations du dday", "start": 1829.2, "duration": 3.4}, {"text": "ouais il y a 80 ans les Alli\u00e9s", "start": 1830.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9barquaient sur les plages de Normandie", "start": 1832.6, "duration": 5.04}, {"text": "c'\u00e9tait le 6 juin 1944 et c'est la \u00e0 la", "start": 1834.76, "duration": 4.96}, {"text": "une d'un certain nombre de quotidiens", "start": 1837.64, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9gionaux \u00e9dition \u00e0 casasi sp\u00e9ciale pour", "start": 1839.72, "duration": 4.799}, {"text": "de West France ce matin avec une tr\u00e8s", "start": 1842.559, "duration": 4.201}, {"text": "belle photo coloris\u00e9e pour l'occasion", "start": 1844.519, "duration": 4.081}, {"text": "des soldats am\u00e9ricains sur le point de", "start": 1846.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9barquer sur OMA Beach une \u00e9dition \u00e0", "start": 1848.6, "duration": 4.04}, {"text": "bilingue en collaboration avec le", "start": 1850.96, "duration": 3.559}, {"text": "quotidien britannique le gardien vous", "start": 1852.64, "duration": 4.36}, {"text": "voyez peut-\u00eatre des petits QR codes qui", "start": 1854.519, "duration": 4.241}, {"text": "permettent de passer d'une langue \u00e0", "start": 1857.0, "duration": 2.76}, {"text": "l'autre vous allez le voir dans", "start": 1858.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'article de quoi se replonger dans les", "start": 1859.76, "duration": 4.24}, {"text": "coulisses du d\u00e9barquement et se rappeler", "start": 1861.76, "duration": 4.12}, {"text": "les chiffres notamment les plus de", "start": 1864.0, "duration": 4.36}, {"text": "150000 soldats qui sont arriv\u00e9s en une", "start": 1865.88, "duration": 3.88}, {"text": "journ\u00e9e le d\u00e9barquement qui s'invite", "start": 1868.36, "duration": 2.88}, {"text": "dans les quotidiens bien plus \u00e9loign\u00e9s", "start": 1869.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement ou regardz le quotidien", "start": 1871.24, "duration": 5.679}, {"text": "alsaciens les DNA qui ont fait sa une \u00e0", "start": 1873.96, "duration": 4.8}, {"text": "travers l'histoire du drame des malgr\u00e9", "start": 1876.919, "duration": 3.401}, {"text": "nous engag\u00e9s en Normandie \u00e7a reste un", "start": 1878.76, "duration": 3.639}, {"text": "traumatisme r\u00e9gional des milliers", "start": 1880.32, "duration": 3.52}, {"text": "d'incorpor\u00e9s de forces dans l'arm\u00e9e", "start": 1882.399, "duration": 3.24}, {"text": "allemande qui ont servi de chair \u00e0 canon", "start": 1883.84, "duration": 4.48}, {"text": "pour les nazis bien plus au sud ce matin", "start": 1885.639, "duration": 4.561}, {"text": "fait aussi sa Une sur le d\u00e9barquement", "start": 1888.32, "duration": 5.479}, {"text": "les Corses du did titre le quotidien l'\u00ce", "start": 1890.2, "duration": 5.24}, {"text": "compte un certain nombre de combattants", "start": 1893.799, "duration": 4.041}, {"text": "au sein du commando kifer la seule", "start": 1895.44, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sence fran\u00e7aise \u00e0 d\u00e9barquer au c\u00f4t\u00e9", "start": 1897.84, "duration": 3.52}, {"text": "des alli\u00e9s un dernier mot puisqu'on a", "start": 1899.799, "duration": 3.321}, {"text": "appris hier la mort de l'artiste ben oui", "start": 1901.36, "duration": 3.6}, {"text": "il \u00e9tait connu pour ces phrases une", "start": 1903.12, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9criture manuscrite sur fond noir Nice", "start": 1904.96, "duration": 4.92}, {"text": "ce matin lui rend hommage en une il", "start": 1907.6, "duration": 4.52}, {"text": "vivait \u00e0 Nice et c'est l\u00e0 qu'il s'est", "start": 1909.88, "duration": 4.36}, {"text": "donn\u00e9 \u00e0 la mort il avait 88 ans et", "start": 1912.12, "duration": 4.039}, {"text": "l'histoire est d'un romantisme fou je", "start": 1914.24, "duration": 3.279}, {"text": "sais pas depuis ce matin si c'est beau", "start": 1916.159, "duration": 2.801}, {"text": "ou si c'est est triste probablement les", "start": 1917.519, "duration": 3.601}, {"text": "deux il n'a pas support\u00e9 la mort de son", "start": 1918.96, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9pouse Annie quelques heures auparavant", "start": 1921.12, "duration": 4.84}, {"text": "avec qui il \u00e9tait mari\u00e9 depuis 60 ans", "start": 1923.519, "duration": 4.081}, {"text": "ses enfants ont r\u00e9agi dans un communiqu\u00e9", "start": 1925.96, "duration": 3.76}, {"text": "ils \u00e9crivent ne voulant et ne pouvant", "start": 1927.6, "duration": 3.919}, {"text": "pas vivre sans elle il s'est donn\u00e9 la", "start": 1929.72, "duration": 3.919}, {"text": "mort merci beaucoup Yan merci Michel et", "start": 1931.519, "duration": 3.721}, {"text": "merci \u00e0 Richard qui est parti merci \u00e0", "start": 1933.639, "duration": 3.801}, {"text": "tous de nous avoir suivi on se retrouve", "start": 1935.24, "duration": 3.279}, {"text": "demain on vous souhaite une tr\u00e8s bonne", "start": 1937.44, "duration": 3.92}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 1938.519, "duration": 2.841}]}