{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les 1 % les plus riches du monde soit 77", "start": 0.04, "duration": 5.799}, {"text": "millions de personnes ont \u00e9mis en 2019", "start": 3.12, "duration": 5.88}, {"text": "autant de gaz \u00e0 effet de serre que 66 %", "start": 5.839, "duration": 5.401}, {"text": "de la population la plus pauvre soit", "start": 9.0, "duration": 5.12}, {"text": "environ 5 milliards de personnes 77", "start": 11.24, "duration": 4.2}, {"text": "millions de personnes qui polluent donc", "start": 14.12, "duration": 3.159}, {"text": "autant que 5 milliards de personnes", "start": 15.44, "duration": 2.96}, {"text": "c'est ce que r\u00e9v\u00e8le un nouveau rapport", "start": 17.279, "duration": 3.321}, {"text": "d'Oxfam une ONG de lutte contre la", "start": 18.4, "duration": 3.639}, {"text": "pauvret\u00e9 et en l'occurrence il y a", "start": 20.6, "duration": 2.64}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 analyser et", "start": 22.039, "duration": 2.721}, {"text": "beaucoup de choses aussi qui font d\u00e9bat", "start": 23.24, "duration": 3.08}, {"text": "c'est le cigo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 24.76, "duration": 3.04}, {"text": "bien c'est le sujet \u00e0 la Une des", "start": 26.32, "duration": 3.119}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors dans tr\u00e8s", "start": 27.8, "duration": 4.04}, {"text": "exactement 9 jours c'est la COP 28 cette", "start": 29.439, "duration": 3.96}, {"text": "grande r\u00e9union et cette grande", "start": 31.84, "duration": 4.12}, {"text": "conf\u00e9rence sur le climat qui r\u00e9unit des", "start": 33.399, "duration": 5.041}, {"text": "chefs d'\u00c9tat des entreprises des ONG ou", "start": 35.96, "duration": 4.599}, {"text": "autres cette ann\u00e9e elle va se tenir \u00e0", "start": 38.44, "duration": 4.48}, {"text": "Duba\u00ef et donc \u00e0 9 jours de cet \u00e9v\u00e9nement", "start": 40.559, "duration": 4.921}, {"text": "et bien l'ONG Oxfam veut rappeler la", "start": 42.92, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de changer notre fa\u00e7on de", "start": 45.48, "duration": 4.36}, {"text": "lutter contre le changement climatique", "start": 47.92, "duration": 3.88}, {"text": "alors selon leur tout dernier rapport en", "start": 49.84, "duration": 4.719}, {"text": "2019 les 1 % des super riches de la", "start": 51.8, "duration": 6.079}, {"text": "plan\u00e8te ont \u00e9t\u00e9 responsables de 16 % des", "start": 54.559, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9missions mondiales de carbone autant", "start": 57.879, "duration": 4.2}, {"text": "donc que le gaz \u00e0 effet de serre \u00e9mis", "start": 60.079, "duration": 5.04}, {"text": "par les 66 % les 2/ers donc des", "start": 62.079, "duration": 4.961}, {"text": "personnes les plus pauvres de la plan\u00e8te", "start": 65.119, "duration": 3.801}, {"text": "mais alors comment l'expliquer l\u00e0 en", "start": 67.04, "duration": 4.24}, {"text": "l'occurrence \u00e7a para\u00eet assez \u00e9vident \u00e7a", "start": 68.92, "duration": 4.04}, {"text": "passe \u00e9videmment par exemple par la", "start": 71.28, "duration": 3.519}, {"text": "question des transports al \u00e7a peut \u00eatre", "start": 72.96, "duration": 3.24}, {"text": "la question des d\u00e9placements en avion", "start": 74.799, "duration": 2.921}, {"text": "par exemple qui sont plus fr\u00e9quents mais", "start": 76.2, "duration": 3.16}, {"text": "dans le cas des personnes vraiment les", "start": 77.72, "duration": 3.52}, {"text": "plus riches \u00e7a peut \u00eatre par exemple des", "start": 79.36, "duration": 3.88}, {"text": "Yach ou encore des jets priv\u00e9s c'est", "start": 81.24, "duration": 3.64}, {"text": "plus largement en fait un style de vie", "start": 83.24, "duration": 3.64}, {"text": "qui a un impact sur l'environnement qui", "start": 84.88, "duration": 3.559}, {"text": "est beaucoup plus important on peut", "start": 86.88, "duration": 3.52}, {"text": "aussi noter la question des invest qui", "start": 88.439, "duration": 3.521}, {"text": "des participations donc dans des", "start": 90.4, "duration": 3.079}, {"text": "entreprises qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s", "start": 91.96, "duration": 3.32}, {"text": "polluantes et \u00e0 noter qu'en France on a", "start": 93.479, "duration": 3.361}, {"text": "plus ou moins le m\u00eame rapport et le m\u00eame", "start": 95.28, "duration": 3.479}, {"text": "la m\u00eame proportion disons puisque les 1", "start": 96.84, "duration": 3.76}, {"text": "% les plus riches polluent autant que", "start": 98.759, "duration": 3.72}, {"text": "les 50 % les plus pauvres je vous mets", "start": 100.6, "duration": 3.36}, {"text": "des liens en description pour en savoir", "start": 102.479, "duration": 3.481}, {"text": "plus notamment sur la m\u00e9thodologie alors", "start": 103.96, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant qu'on a dit \u00e7a que veut faire", "start": 105.96, "duration": 3.24}, {"text": "Oxfam et pourquoi est-ce que tout \u00e7a", "start": 107.2, "duration": 3.959}, {"text": "fait d\u00e9bat que veut faire d'abord Oxfam", "start": 109.2, "duration": 3.64}, {"text": "et bien ce que soulligne l'\u00e9tude c'est", "start": 111.159, "duration": 4.64}, {"text": "que la pollution est directement corr\u00e9l\u00e9", "start": 112.84, "duration": 5.639}, {"text": "au niveau de d\u00e9veloppement ou au niveau", "start": 115.799, "duration": 4.521}, {"text": "de richesse \u00e0 l'\u00e9chelle d'un pays par", "start": 118.479, "duration": 3.201}, {"text": "exemple \u00e7a veut dire qu'un pays", "start": 120.32, "duration": 3.479}, {"text": "davantage d\u00e9velopp\u00e9 va avoir tendance \u00e0", "start": 121.68, "duration": 4.439}, {"text": "polluer davantage et \u00e0 l'\u00e9chelle d'un", "start": 123.799, "duration": 4.24}, {"text": "individu maintenant et bien il y a l\u00e0", "start": 126.119, "duration": 4.441}, {"text": "aussi souvent une corr\u00e9lation entre", "start": 128.039, "duration": 4.761}, {"text": "niveau de richesse et pollution et face", "start": 130.56, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 ce lien donc entre niveau de richesse", "start": 132.8, "duration": 5.159}, {"text": "et pollution l'ONG estime que les", "start": 135.28, "duration": 4.92}, {"text": "efforts doivent \u00eatre faits avant tout", "start": 137.959, "duration": 4.961}, {"text": "par les pays ou les individus les plus", "start": 140.2, "duration": 4.759}, {"text": "riches parce que donc on l'a dit c'est", "start": 142.92, "duration": 4.48}, {"text": "des personnes ou des pays qui polluent", "start": 144.959, "duration": 4.28}, {"text": "davantage mais aussi parce qu'ils ont", "start": 147.4, "duration": 3.96}, {"text": "potentiellement davantage de moyens du", "start": 149.239, "duration": 3.881}, {"text": "coup d'amorcer cette transition", "start": 151.36, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cologique et d'amorcer donc ces", "start": 153.12, "duration": 3.8}, {"text": "changements pour l'environnement qui", "start": 155.12, "duration": 3.68}, {"text": "sont n\u00e9cessaires ce que propose donc", "start": 156.92, "duration": 4.2}, {"text": "Oxfam c'est ce que l'on appelle un imp\u00f4t", "start": 158.8, "duration": 4.4}, {"text": "sur la fortune climatique et on en avait", "start": 161.12, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 entendu parler notamment lors de", "start": 163.2, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec certains", "start": 164.44, "duration": 3.56}, {"text": "candidats qui le proposaient en gros ce", "start": 166.2, "duration": 3.24}, {"text": "serait un imp\u00f4t que pairaent les", "start": 168.0, "duration": 3.159}, {"text": "multimillionnaires ou les milliardaires", "start": 169.44, "duration": 3.92}, {"text": "et cet argent il servirait ensuite \u00e0", "start": 171.159, "duration": 4.601}, {"text": "financer la transition \u00e9cologique pour", "start": 173.36, "duration": 4.599}, {"text": "tous dans le monde l'ONG propose aussi", "start": 175.76, "duration": 4.24}, {"text": "de taxer le k\u00e9ros\u00e8 donc le carburant an", "start": 177.959, "duration": 3.761}, {"text": "qui est utilis\u00e9 pour les avions faut", "start": 180.0, "duration": 3.799}, {"text": "savoir que ce Kosen est tr\u00e8s peu voire", "start": 181.72, "duration": 4.4}, {"text": "pas tax\u00e9 dans la plupart des pays c'est", "start": 183.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'une des questions d'ailleurs qui \u00e9tait", "start": 186.12, "duration": 3.08}, {"text": "revenu lorsque j'avais interview\u00e9 le", "start": 187.72, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 189.2, "duration": 3.039}, {"text": "Macron vous l'aviez peut-\u00eatre vu sur ma", "start": 190.48, "duration": 3.399}, {"text": "cha\u00eene youtube c'\u00e9tait \u00e0 la rentr\u00e9e les", "start": 192.239, "duration": 3.28}, {"text": "3 ou 4 septembre enfin on peut noter", "start": 193.879, "duration": 3.481}, {"text": "dans les proposition que Oxfam propose", "start": 195.519, "duration": 3.841}, {"text": "une taxe sur les dividendes donc les", "start": 197.36, "duration": 3.72}, {"text": "dividendes c'est ces sommes d'argent", "start": 199.36, "duration": 3.799}, {"text": "vers\u00e9 aux actionnaires lorsqueun", "start": 201.08, "duration": 3.96}, {"text": "entreprise per\u00e7oit des b\u00e9n\u00e9fices et en", "start": 203.159, "duration": 3.64}, {"text": "l'occurrence et bien Oxfam propose cette", "start": 205.04, "duration": 3.68}, {"text": "taxe sur les dividendes pour les", "start": 206.799, "duration": 4.561}, {"text": "entreprises qui ne respecte pas l'accord", "start": 208.72, "duration": 4.76}, {"text": "de Paris sur le climat cet accord qui a", "start": 211.36, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sign\u00e9 en 2015 et qui est vu comme", "start": 213.48, "duration": 4.6}, {"text": "l'un des accords fondateurs sur des", "start": 215.92, "duration": 4.16}, {"text": "principes et des r\u00e8gles qui doivent nous", "start": 218.08, "duration": 3.56}, {"text": "permettre et bien tout simplement de", "start": 220.08, "duration": 3.359}, {"text": "faire face au changement climatique pour", "start": 221.64, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sumer donc vous l'avez compris Oxfam", "start": 223.439, "duration": 3.761}, {"text": "estime que la transition \u00e9cologique va", "start": 225.04, "duration": 4.479}, {"text": "de paire avec une question de r\u00e9duction", "start": 227.2, "duration": 4.08}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on des in\u00e9galit\u00e9s", "start": 229.519, "duration": 2.92}, {"text": "alors maintenant une fois qu'on a dit \u00e7a", "start": 231.28, "duration": 2.4}, {"text": "c'est tout de m\u00eame int\u00e9ressant de voir", "start": 232.439, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a a provoqu\u00e9 pas mal de r\u00e9actions", "start": 233.68, "duration": 3.279}, {"text": "alors sur la question en l'occurrence du", "start": 235.439, "duration": 2.961}, {"text": "lien entre niveau de richesse et", "start": 236.959, "duration": 2.961}, {"text": "pollution l\u00e0 en l'occurrence s'il y a", "start": 238.4, "duration": 2.8}, {"text": "pas trop de doute aujourd'hui et", "start": 239.92, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs les chiffres l\u00e0 sont issus", "start": 241.2, "duration": 3.64}, {"text": "notamment de recherche compil\u00e9es de", "start": 242.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'Institut de l'environnement de", "start": 244.84, "duration": 3.16}, {"text": "Stockholm cela dit certains \u00e9l\u00e9ments ont", "start": 246.04, "duration": 3.64}, {"text": "peut faire r\u00e9agir un des \u00e9l\u00e9ments", "start": 248.0, "duration": 3.439}, {"text": "d'abord certains \u00e9conomistes reprochent", "start": 249.68, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tude de prendre en compte les", "start": 251.439, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9missions qui sont li\u00e9es aux", "start": 253.48, "duration": 3.039}, {"text": "investissements par exemple vous avez", "start": 254.76, "duration": 4.439}, {"text": "des actions de Total et bien vous avez", "start": 256.519, "duration": 4.68}, {"text": "en quelque sorte une part des \u00e9missions", "start": 259.199, "duration": 3.641}, {"text": "de Total bon sans rentrer dans le d\u00e9tail", "start": 261.199, "duration": 2.801}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e7a fait d\u00e9bat certains", "start": 262.84, "duration": 2.6}, {"text": "estiment que \u00e7a a totalement sa place", "start": 264.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans le mode de calcul d'autres non mais", "start": 265.44, "duration": 4.16}, {"text": "dans tous les cas Oxfam a accord\u00e9 un", "start": 267.36, "duration": 3.679}, {"text": "droit de r\u00e9ponse \u00e0 cette tribune qui", "start": 269.6, "duration": 3.439}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e dans l' Figaro un", "start": 271.039, "duration": 3.521}, {"text": "droit de r\u00e9ponse qui explique que et", "start": 273.039, "duration": 3.241}, {"text": "bien dans cette m\u00e9thodologie on parle", "start": 274.56, "duration": 3.12}, {"text": "uniquement de ce qu'ils appellent les", "start": 276.28, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9missions de consommation je vous", "start": 277.68, "duration": 3.84}, {"text": "renvoie \u00e0 la tribune et \u00e0 la r\u00e9ponse de", "start": 279.28, "duration": 4.32}, {"text": "hoxfam ainsi que les d\u00e9tails de l'\u00e9tude", "start": 281.52, "duration": 3.84}, {"text": "et la m\u00e9thodologie directement en", "start": 283.6, "duration": 3.64}, {"text": "description apr\u00e8s \u00e9videmment le reste du", "start": 285.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bat et \u00e7a c'est logique il est sur les", "start": 287.24, "duration": 3.36}, {"text": "mesures \u00e0 mettre en place typiquement je", "start": 288.96, "duration": 3.0}, {"text": "le disais sur la question de l'imp\u00f4t sur", "start": 290.6, "duration": 2.76}, {"text": "la fortune climatique c'est une mesure", "start": 291.96, "duration": 2.88}, {"text": "qui est approuv\u00e9 par un certain nombre", "start": 293.36, "duration": 2.8}, {"text": "de candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle par", "start": 294.84, "duration": 3.4}, {"text": "exemple en 2022 c'\u00e9tait le cas de", "start": 296.16, "duration": 4.039}, {"text": "plusieurs candidats \u00e0 GA gauche d'autres", "start": 298.24, "duration": 3.32}, {"text": "s'y opposent c'est \u00e9videmment une", "start": 300.199, "duration": 2.961}, {"text": "question politique quoi qu'il en soit", "start": 301.56, "duration": 3.199}, {"text": "c'est un sujet qui est extr\u00eamement", "start": 303.16, "duration": 2.759}, {"text": "important quand on sait que", "start": 304.759, "duration": 3.081}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies encore", "start": 305.919, "duration": 4.201}, {"text": "cette semaine tire la sonnette d'alarme", "start": 307.84, "duration": 4.799}, {"text": "avec des pr\u00e9visions qui montrent que les", "start": 310.12, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernements et bien dans le monde", "start": 312.639, "duration": 3.681}, {"text": "entier ne sont pas sur la bonne", "start": 314.24, "duration": 3.799}, {"text": "trajectoire pour faire face au", "start": 316.32, "duration": 3.48}, {"text": "changement climatique et essayer de", "start": 318.039, "duration": 4.041}, {"text": "respecter les objectifs de l'accord de", "start": 319.8, "duration": 4.119}, {"text": "Paris de 2015 je vous mets donc des", "start": 322.08, "duration": 2.959}, {"text": "liens directement en description je", "start": 323.919, "duration": 2.441}, {"text": "laisse la parole \u00e0 blanche et je reviens", "start": 325.039, "duration": 3.641}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo alors aujourd'hui", "start": 326.36, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas blanche qui pr\u00e9sente les", "start": 328.68, "duration": 3.359}, {"text": "actualit\u00e9s en bref mais c'est moi L\u00e9a", "start": 330.0, "duration": 3.56}, {"text": "alors salut \u00e0 tous on commence avec", "start": 332.039, "duration": 4.041}, {"text": "cette actu le Hamas et Isra\u00ebl", "start": 333.56, "duration": 4.04}, {"text": "s'approchent de la conclusion d'un", "start": 336.08, "duration": 3.36}, {"text": "accord de tr\u00eave c'est ce qu'a annonc\u00e9 le", "start": 337.6, "duration": 4.2}, {"text": "chef du Hamas ce mardi selon l'Agence", "start": 339.44, "duration": 4.16}, {"text": "France press cet accord devrait", "start": 341.8, "duration": 4.56}, {"text": "permettre la lib\u00e9ration de 50 \u00e0 100 des", "start": 343.6, "duration": 5.56}, {"text": "240 otages isra\u00e9liens et \u00e9trangers qui", "start": 346.36, "duration": 4.399}, {"text": "sont toujours d\u00e9tenus par le Hamas dans", "start": 349.16, "duration": 3.44}, {"text": "la bande de Gaza en \u00e9change de la", "start": 350.759, "duration": 3.641}, {"text": "lib\u00e9ration de 300 prisonniers", "start": 352.6, "duration": 3.64}, {"text": "palestiniens en Isra\u00ebl alors le", "start": 354.4, "duration": 3.639}, {"text": "transfert devrait se faire par \u00e9tape en", "start": 356.24, "duration": 4.44}, {"text": "lib\u00e9rant 10 otages Isra\u00ebl en contre 30", "start": 358.039, "duration": 4.6}, {"text": "prisonniers palestiniens par jour il", "start": 360.68, "duration": 3.359}, {"text": "comprendrait aussi l'entr\u00e9e de", "start": 362.639, "duration": 3.4}, {"text": "nourriture d'aide m\u00e9dicale et de", "start": 364.039, "duration": 4.081}, {"text": "carburant ainsi qu'une tr\u00eave humanitaire", "start": 366.039, "duration": 4.28}, {"text": "de 5 jours renouvelables les d\u00e9tails de", "start": 368.12, "duration": 3.639}, {"text": "cet accord devraient \u00eatre bient\u00f4t", "start": 370.319, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9s par le Qatar qui participe aux", "start": 371.759, "duration": 4.241}, {"text": "n\u00e9gociations avec d'autres pays alors", "start": 374.08, "duration": 4.08}, {"text": "pour nuancer cet accord n'est pas encore", "start": 376.0, "duration": 4.28}, {"text": "conclu et il ne s'agit pas d'un cesser", "start": 378.16, "duration": 4.24}, {"text": "le feu ou d'un arr\u00eat complet des combats", "start": 380.28, "duration": 4.039}, {"text": "donc si l'accord est act\u00e9 cela risque", "start": 382.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre temporaire deuxi\u00e8me info un", "start": 384.319, "duration": 4.561}, {"text": "navire commercial isra\u00e9lien a \u00e9t\u00e9 pris", "start": 386.52, "duration": 4.84}, {"text": "en dans la mer Rouge par une dizaine de", "start": 388.88, "duration": 4.8}, {"text": "soldats outis ce dimanche les outil", "start": 391.36, "duration": 4.399}, {"text": "c'est un groupe rebelle bas\u00e9 au Y\u00e9men et", "start": 393.68, "duration": 3.44}, {"text": "soutenu par l'Iran et ils ont", "start": 395.759, "duration": 3.041}, {"text": "officiellement d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0", "start": 397.12, "duration": 3.88}, {"text": "Isra\u00ebl il y a quelques jours en soutien", "start": 398.8, "duration": 4.119}, {"text": "au Palestiniens la semaine derni\u00e8re ils", "start": 401.0, "duration": 3.56}, {"text": "avaient pr\u00e9venu qu'ils s'en prendrai au", "start": 402.919, "duration": 3.921}, {"text": "navire isra\u00e9lien pr\u00e9sent en mer Rouge ce", "start": 404.56, "duration": 3.84}, {"text": "dimanche ils ont donc pris le contr\u00f4le", "start": 406.84, "duration": 3.6}, {"text": "d'un cargot appartenant \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9", "start": 408.4, "duration": 3.68}, {"text": "britannique qui est contr\u00f4l\u00e9e par un", "start": 410.44, "duration": 3.36}, {"text": "homme d'affair isra\u00e9lien mais il n'y", "start": 412.08, "duration": 3.76}, {"text": "avait aucun isra\u00e9lien \u00e0 bord du bateau", "start": 413.8, "duration": 3.799}, {"text": "qui \u00e9tait affrait\u00e9 par une compagnie", "start": 415.84, "duration": 4.28}, {"text": "maritime japonaise l'assut a \u00e9t\u00e9 film\u00e9", "start": 417.599, "duration": 4.6}, {"text": "par les soldats et selon le porte-parole", "start": 420.12, "duration": 4.12}, {"text": "militaire des outil le navire a \u00e9t\u00e9", "start": 422.199, "duration": 4.84}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9 vers la c\u00f4te y\u00e9\u00e9nite Isra\u00ebl a", "start": 424.24, "duration": 4.399}, {"text": "accuser l'Iran d'\u00eatre derri\u00e8re cette", "start": 427.039, "duration": 3.56}, {"text": "attaque qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Japon", "start": 428.639, "duration": 4.201}, {"text": "et les \u00c9tats-Unis trois\u00e8me actu en", "start": 430.599, "duration": 5.201}, {"text": "France l'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 en justice", "start": 432.84, "duration": 4.84}, {"text": "pour son inaction dans le domaine de la", "start": 435.8, "duration": 3.76}, {"text": "sant\u00e9 par l'association de protection", "start": 437.68, "duration": 4.16}, {"text": "des consommateurs UFC Que Choisir", "start": 439.56, "duration": 4.24}, {"text": "concr\u00e8tement l'UFC veut d\u00e9noncer le", "start": 441.84, "duration": 3.88}, {"text": "manque d'action des \u00e9lus par rapport au", "start": 443.8, "duration": 3.399}, {"text": "fait que beaucoup de zones en France", "start": 445.72, "duration": 3.64}, {"text": "n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 des m\u00e9decins ou des", "start": 447.199, "duration": 5.041}, {"text": "soignant selon l'association 83 % des", "start": 449.36, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais vivent dans une zone qui n'a", "start": 452.24, "duration": 4.0}, {"text": "pas au moins un type de m\u00e9decin parmi", "start": 454.24, "duration": 4.0}, {"text": "les g\u00e9n\u00e9ralistes les p\u00e9diatres les", "start": 456.24, "duration": 3.6}, {"text": "gyn\u00e9cologues et les ophtalmaux", "start": 458.24, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs pour lutter contre les", "start": 459.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux donc ces zones sans", "start": 460.96, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9decin la SNCF a annonc\u00e9 qu'elle allait", "start": 462.84, "duration": 3.96}, {"text": "installer des centres de t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine", "start": 464.96, "duration": 4.72}, {"text": "d'environ 300 gares d'ici \u00e0 2028", "start": 466.8, "duration": 4.88}, {"text": "concr\u00e8tement un infirmier sera toujours", "start": 469.68, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sent dans ses gares et les patients", "start": 471.68, "duration": 3.799}, {"text": "pourront \u00eatre examin\u00e9s \u00e0 distance par un", "start": 473.44, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00e9decin 4\u00e8 actu un plan de 22 mesures", "start": 475.479, "duration": 5.081}, {"text": "contre les violen faite aux enfants a", "start": 478.52, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e ce lundi par la premi\u00e8re", "start": 480.56, "duration": 3.96}, {"text": "ministre Elizabeth BN il pr\u00e9voit", "start": 482.639, "duration": 3.721}, {"text": "notamment de recruter 12 \u00e9coutants en", "start": 484.52, "duration": 4.44}, {"text": "plus au num\u00e9ro d'urgence 119 qui permet", "start": 486.36, "duration": 4.279}, {"text": "de signaler un enfant disparu ou", "start": 488.96, "duration": 3.519}, {"text": "maltrait\u00e9 et 14 \u00e9coutants", "start": 490.639, "duration": 4.641}, {"text": "suppl\u00e9mentaires au 3018 le dispositif", "start": 492.479, "duration": 4.641}, {"text": "d'\u00e9coute des victimes de harc\u00e8lement en", "start": 495.28, "duration": 4.12}, {"text": "ligne 50 nouveaux policiers et gendarmes", "start": 497.12, "duration": 4.479}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s vont \u00e9galement \u00eatre recrut\u00e9s", "start": 499.4, "duration": 4.079}, {"text": "d'ici 2 ans pour enqu\u00eater sur les", "start": 501.599, "duration": 4.16}, {"text": "violences faites au mineur cependant les", "start": 503.479, "duration": 4.241}, {"text": "associations jugent les 22 mesures", "start": 505.759, "duration": 4.081}, {"text": "insuffisantes alors qu'en France un", "start": 507.72, "duration": 4.4}, {"text": "enfant est victime d'inceste de viol ou", "start": 509.84, "duration": 3.999}, {"text": "d'agression sexuelle toutes les 3", "start": 512.12, "duration": 3.76}, {"text": "minutes et un enfant meurt tous les 5", "start": 513.839, "duration": 4.921}, {"text": "jours au sein de sa famille 5e actu le", "start": 515.88, "duration": 5.079}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur va enqu\u00eater sur", "start": 518.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'utilisation de la reconnaissance", "start": 520.959, "duration": 3.681}, {"text": "faciale via un logiciel de", "start": 522.8, "duration": 3.8}, {"text": "vid\u00e9osurveillance dans la police cette", "start": 524.64, "duration": 3.6}, {"text": "annonce elle fait suite \u00e0 la publication", "start": 526.6, "duration": 3.679}, {"text": "d'une enqu\u00eate du m\u00e9dia d'investigation", "start": 528.24, "duration": 3.92}, {"text": "disclose qui explique que les forces de", "start": 530.279, "duration": 4.281}, {"text": "l'ordre ont acquis en 2015 un logiciel", "start": 532.16, "duration": 4.64}, {"text": "d'analyse d'images de vid\u00e9osurveillance", "start": 534.56, "duration": 4.16}, {"text": "dont une des fonctionnalit\u00e9s permet la", "start": 536.8, "duration": 3.84}, {"text": "reconna naissance faciale en gros ce", "start": 538.72, "duration": 3.64}, {"text": "logiciel permet de traquer une personne", "start": 540.64, "duration": 3.639}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 ses v\u00eatements ou son visage ou", "start": 542.36, "duration": 3.84}, {"text": "encore de suivre une voiture gr\u00e2ce \u00e0 sa", "start": 544.279, "duration": 3.881}, {"text": "plaque d'immatriculation le truc c'est", "start": 546.2, "duration": 3.4}, {"text": "que cette pratique est interdite en", "start": 548.16, "duration": 3.28}, {"text": "France en raison des risques d'atteinte", "start": 549.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la vie priv\u00e9e une enqu\u00eate \u00e0 l'encontre", "start": 551.44, "duration": 3.399}, {"text": "du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9", "start": 553.24, "duration": 3.76}, {"text": "ouverte mercredi dernier par la knnil la", "start": 554.839, "duration": 4.24}, {"text": "Commission nationale de l'informatique", "start": 557.0, "duration": 4.079}, {"text": "et des libert\u00e9s le minist\u00e8re risque une", "start": 559.079, "duration": 3.88}, {"text": "amende pouvant aller jusqu'\u00e0 20 million", "start": 561.079, "duration": 4.361}, {"text": "d'euros 6e actu cela fait plusieurs", "start": 562.959, "duration": 4.44}, {"text": "semaines que l'animateur d'\u00e9nergie", "start": 565.44, "duration": 4.639}, {"text": "S\u00e9bastien coh\u00e9 51 an est mis en cause", "start": 567.399, "duration": 4.161}, {"text": "par des femmes et bien selon les", "start": 570.079, "duration": 3.681}, {"text": "informations du m\u00e9dia LOPS une plainte", "start": 571.56, "duration": 4.12}, {"text": "pour deux viols dont un sur mineur de", "start": 573.76, "duration": 4.16}, {"text": "plus de 15 ans ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 contre lui", "start": 575.68, "duration": 4.599}, {"text": "ce samedi la plignante a 25 ans elle", "start": 577.92, "duration": 4.359}, {"text": "s'appelle Julie et elle est aujourd'hui", "start": 580.279, "duration": 4.081}, {"text": "secr\u00e9taire m\u00e9dical elle accuse S\u00e9bastien", "start": 582.279, "duration": 3.8}, {"text": "coh\u00e9 de l'avoir forc\u00e9 \u00e0 lui faire une", "start": 584.36, "duration": 3.599}, {"text": "fellation deux fois une fois lorsqu'elle", "start": 586.079, "duration": 3.601}, {"text": "avait 16 ans dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0", "start": 587.959, "duration": 3.281}, {"text": "Gen\u00e8ve puis une autre fois dans un", "start": 589.68, "duration": 4.32}, {"text": "parking en 2022 de son c\u00f4t\u00e9 l'animateur", "start": 591.24, "duration": 4.92}, {"text": "nit tous les faits et a d\u00e9pos\u00e9 plainte", "start": 594.0, "duration": 4.36}, {"text": "pour harc\u00e8lement moral l'Obs a recueilli", "start": 596.16, "duration": 3.72}, {"text": "le t\u00e9moignage de de six autres femmes", "start": 598.36, "duration": 2.919}, {"text": "qui ont crois\u00e9 la route de S\u00e9bastien", "start": 599.88, "duration": 2.88}, {"text": "cow\u00e9 et qui affirment qu'il a un", "start": 601.279, "duration": 3.281}, {"text": "comportement probl\u00e9matique je vous mets", "start": 602.76, "duration": 3.88}, {"text": "des liens en description 7e actu en", "start": 604.56, "duration": 4.48}, {"text": "Somalie un pays situ\u00e9 \u00e0 l'est de", "start": 606.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'Afrique pr\u00e8s de 50 personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 609.04, "duration": 5.12}, {"text": "tu\u00e9es et plus de 700000 autres ont \u00e9t\u00e9", "start": 611.64, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s de leur domicile \u00e0 cause", "start": 614.16, "duration": 3.84}, {"text": "d'inondation en fait depuis plusieurs", "start": 616.0, "duration": 3.959}, {"text": "jours le pays est touch\u00e9 par des pluies", "start": 618.0, "duration": 4.32}, {"text": "torrentielles li\u00e9es \u00e0 elninho un", "start": 619.959, "duration": 4.161}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique naturel de", "start": 622.32, "duration": 3.4}, {"text": "nouvelles averses sont attendues dans", "start": 624.12, "duration": 3.0}, {"text": "les prochains jours ce qui risque", "start": 625.72, "duration": 3.559}, {"text": "d'aggraver la situation faut savoir que", "start": 627.12, "duration": 3.839}, {"text": "la Corne de l'Afrique o\u00f9 se trouve la", "start": 629.279, "duration": 3.721}, {"text": "Somalie est l'une des r\u00e9gions les plus", "start": 630.959, "duration": 4.041}, {"text": "vuln\u00e9rables par le changement climatique", "start": 633.0, "duration": 3.68}, {"text": "plusieurs organisations humanitaires ont", "start": 635.0, "duration": 3.32}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 une intervention mondiale", "start": 636.68, "duration": 4.08}, {"text": "urgente car el Nho devrait durer au", "start": 638.32, "duration": 5.88}, {"text": "moins jusqu'en avril 2024 8e actu SEP", "start": 640.76, "duration": 5.24}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans le", "start": 644.2, "duration": 3.92}, {"text": "cadre de l'enqu\u00eate de la mort de Thomas", "start": 646.0, "duration": 4.079}, {"text": "un jeune de 16 ans poignard\u00e9 lors d'un", "start": 648.12, "duration": 4.32}, {"text": "bal \u00e0 crpole dans la Drome samedi soir", "start": 650.079, "duration": 4.041}, {"text": "c'est ce qu' a annonc\u00e9 le ministre de", "start": 652.44, "duration": 4.32}, {"text": "l'int\u00e9rieur ger\u00e9rald daranan ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 654.12, "duration": 4.32}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s \u00e0 plusieurs centaines de", "start": 656.76, "duration": 3.879}, {"text": "kilom\u00e8tres du lieu du drame aux environs", "start": 658.44, "duration": 3.839}, {"text": "de Toulouse on vous tiendra au courant", "start": 660.639, "duration": 4.081}, {"text": "derni\u00e8re actu pour la premi\u00e8re fois en", "start": 662.279, "duration": 5.201}, {"text": "France une patiente a retrouv\u00e9 la parole", "start": 664.72, "duration": 5.2}, {"text": "apr\u00e8s avoir re\u00e7u une greffe du larinx le", "start": 667.48, "duration": 4.359}, {"text": "principal organe situ\u00e9 au niveau de la", "start": 669.92, "duration": 3.84}, {"text": "gorge qui permet d'\u00e9mettre des sons la", "start": 671.839, "duration": 4.361}, {"text": "patiente \u00e2g de 49 ans avait perdu la", "start": 673.76, "duration": 4.079}, {"text": "voix depuis une vingtaine d'ann\u00e9es \u00e0", "start": 676.2, "duration": 4.12}, {"text": "cause de complications chirurgicales", "start": 677.839, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s un arr\u00eat cardiaque en", "start": 680.32, "duration": 4.68}, {"text": "1996 apr\u00e8s son op\u00e9ration qui a eu lieu", "start": 682.279, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9but septembre elle a pu prononcer", "start": 685.0, "duration": 4.079}, {"text": "quelques mots d\u00e9sormais elle suit des", "start": 687.0, "duration": 4.279}, {"text": "s\u00e9ance de r\u00e9\u00e9ducation des cordes vocales", "start": 689.079, "duration": 4.76}, {"text": "de la d\u00e9glutition et de la respiration", "start": 691.279, "duration": 4.56}, {"text": "avec une orthophoniste pour retrouver", "start": 693.839, "duration": 4.161}, {"text": "toutes ses capacit\u00e9s au trctu toujours", "start": 695.839, "duration": 4.68}, {"text": "en France le site d'investigation miap", "start": 698.0, "duration": 4.399}, {"text": "part a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les images de", "start": 700.519, "duration": 3.88}, {"text": "vid\u00e9osurveillance de l'agression d'un", "start": 702.399, "duration": 4.041}, {"text": "jardinier \u00e0 villecren dans le Val de", "start": 704.399, "duration": 4.401}, {"text": "Marne ce jardinier s'appelle Mourad il a", "start": 706.44, "duration": 4.959}, {"text": "29 ans et il a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 parti vendredi", "start": 708.8, "duration": 4.24}, {"text": "dernier alors qu'il travaillait dans la", "start": 711.399, "duration": 3.801}, {"text": "rue par un homme de 76 ans qui l'a", "start": 713.04, "duration": 4.84}, {"text": "trait\u00e9 de bouou une injure raciste donc", "start": 715.2, "duration": 4.52}, {"text": "car sa camionnette bloqu\u00e9 le passage", "start": 717.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'homme l'a ensuite attaqu\u00e9 avec un", "start": 719.72, "duration": 3.679}, {"text": "cteur le blessant \u00e0 la gorge alors", "start": 721.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'agresseur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 puis remis en", "start": 723.399, "duration": 4.041}, {"text": "libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire mais", "start": 725.56, "duration": 3.56}, {"text": "sans interdiction de revenir sur les", "start": 727.44, "duration": 3.839}, {"text": "lieux ni de porter une arme je vous mets", "start": 729.12, "duration": 3.76}, {"text": "le lien de l'enqu\u00eate en description", "start": 731.279, "duration": 2.601}, {"text": "merci beaucoup blanche pour ces", "start": 732.88, "duration": 2.36}, {"text": "actualit\u00e9s en bref pas de d\u00e9bat", "start": 733.88, "duration": 2.639}, {"text": "aujourd'hui n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 735.24, "duration": 2.64}, {"text": "je c'est pas encore le cas n'h\u00e9sitez pas", "start": 736.519, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e0 nous sugg\u00e9rer des sujets directement", "start": 737.88, "duration": 2.759}, {"text": "dans les commentaires prenez sin de vous", "start": 739.32, "duration": 2.56}, {"text": "prenez no proches et puis on se dit \u00e0", "start": 740.639, "duration": 3.601}, {"text": "demain", "start": 741.88, "duration": 2.36}]}