{"label": "education", "transcript": [{"text": "Pensez \u00e0 quelqu'un que vous avez crois\u00e9 aujourd'hui :", "start": 0.24, "duration": 2.54}, {"text": "votre ch\u00e9ri(e), un ami, une coll\u00e8gue, un voisin; peu importe.", "start": 2.78, "duration": 3.58}, {"text": "Qu'est-ce qui vous prouve que cette personne\n\u00e0 laquelle vous pensez poss\u00e8de une conscience ?", "start": 6.36, "duration": 4.76}, {"text": "Alors bien s\u00fbr les \u00eatres humains qu'on croise\ntous les jours on l'air conscients,", "start": 11.12, "duration": 3.08}, {"text": "ils sont \u00e9veill\u00e9s, ils s'expriment,\nils r\u00e9agissent quand on leur parle,", "start": 14.2, "duration": 3.22}, {"text": "mais ce qu'on appelle la conscience\nc'est un peu plus que \u00e7a.", "start": 17.42, "duration": 2.96}, {"text": "Du matin au soir, dans nos t\u00eates, se joue un film int\u00e9rieur,", "start": 20.38, "duration": 3.28}, {"text": "on a des pens\u00e9es, des sensations,\ndes \u00e9motions, on ressent des choses,", "start": 23.66, "duration": 4.04}, {"text": "on vit ce qu'on appelle une exp\u00e9rience subjective.", "start": 27.7, "duration": 2.98}, {"text": "Et qu'est-ce qui me prouve que les gens que je croise\ntous les jours eux aussi vivent \u00e7a \u00e0 l'int\u00e9rieur ?", "start": 30.68, "duration": 4.16}, {"text": "La conscience a beau \u00eatre le ph\u00e9nom\u00e8ne le plus imm\u00e9diat\nauquel on soit expos\u00e9 quotidiennement,", "start": 34.84, "duration": 4.0}, {"text": "il n'y a pas de consensus clair sur ce qu'elle est vraiment.", "start": 38.84, "duration": 2.66}, {"text": "On ne comprend ni pourquoi ni comment elle existe.", "start": 41.5, "duration": 2.76}, {"text": "Pour certains la conscience c'est juste une illusion", "start": 44.26, "duration": 2.46}, {"text": "et pour d'autres il s'agit carr\u00e9ment\ndu plus grand myst\u00e8re de l'univers.", "start": 46.72, "duration": 2.94}, {"text": "Pour expliquer l'existence de cette conscience\nsubjective, on peut faire appel \u00e0 la science,", "start": 49.66, "duration": 3.7}, {"text": "mais on va voir que c'est aussi un probl\u00e8me\nqui est largement philosophique", "start": 53.36, "duration": 2.8}, {"text": "et qui nous renvoie \u00e0 des questions sur la nature profonde\nde ce que nous sommes et du monde qui nous entoure.", "start": 56.18, "duration": 4.42}, {"text": "Pour vous en parler aujourd'hui, j'ai donc d\u00e9cid\u00e9\nde faire \u00e9quipe avec un philosophe, un vrai,", "start": 60.6, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai nomm\u00e9 Thibault de la cha\u00eene monsieur Phi.", "start": 64.24, "duration": 2.22}, {"text": "Alors Thibault, qui es-tu\net qu'est-ce qu'on trouve sur ta cha\u00eene ?", "start": 66.46, "duration": 2.5}, {"text": "Bonjour David et merci pour l'invitation.", "start": 68.96, "duration": 2.2}, {"text": "Je suis prof de philo et logicien et sur ma cha\u00eene,\non aborde tous les champs de la philosophie.", "start": 71.16, "duration": 4.3}, {"text": "Et contrairement \u00e0 l'id\u00e9e qu'on s'en fait parfois, je pense\nque la philosophie est plut\u00f4t proche des sciences", "start": 75.46, "duration": 3.84}, {"text": "en ceci qu'elle partage les m\u00eames ambitions\nde connaissance et de compr\u00e9hension du monde", "start": 79.3, "duration": 3.78}, {"text": "par des moyens rationnels.", "start": 83.08, "duration": 1.32}, {"text": "Et en particulier sur un sujet comme la conscience,\nil me semble tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique", "start": 84.4, "duration": 3.36}, {"text": "de faire travailler ensemble les sciences et la philosophie.", "start": 87.76, "duration": 3.22}, {"text": "Ok, mais avant qu'on attaque rassure-moi,\nt'as bien une conscience toi ?", "start": 90.98, "duration": 3.08}, {"text": "Alors, laisse moi v\u00e9rifier...  [bruit num\u00e9rique] \nOuais c'est bon, j'ai une conscience.", "start": 94.06, "duration": 4.0}, {"text": "\u266a [G\u00e9n\u00e9rique] \u266a", "start": 98.2, "duration": 5.56}, {"text": "Notre conscience, notre vie mentale int\u00e9rieure,\nest riche de tout un tas de ph\u00e9nom\u00e8nes :", "start": 103.94, "duration": 3.98}, {"text": "des perceptions sensorielles comme par exemple\ndes sons, des odeurs ou des couleurs;", "start": 107.92, "duration": 4.46}, {"text": "mais aussi des sensations int\u00e9rieures\ncomme des douleurs ou des d\u00e9mangeaisons.", "start": 112.38, "duration": 3.3}, {"text": "Dans notre flux de conscience on trouve aussi\ndes \u00e9motions comme la col\u00e8re ou la joie", "start": 115.68, "duration": 3.64}, {"text": "et des pens\u00e9es plus ou moins complexes", "start": 119.32, "duration": 1.94}, {"text": "qui ont toutes un ressenti particulier, sp\u00e9cifique.", "start": 121.26, "duration": 2.7}, {"text": "Si par exemple l\u00e0 je pense \u00e0 un plat de spaghettis,", "start": 123.96, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a ne provoque pas en moi la m\u00eame exp\u00e9rience int\u00e9rieure", "start": 126.92, "duration": 2.4}, {"text": "que si je pense \u00e0 une grosse araign\u00e9e velue\nou \u00e0 Jennifer Lawrence.", "start": 129.32, "duration": 3.16}, {"text": "Tous ces ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux\nqu'on exp\u00e9rimente en permanence", "start": 132.48, "duration": 2.94}, {"text": "semblent en apparence tr\u00e8s diff\u00e9rents des ph\u00e9nom\u00e8nes\nphysiques qui agitent le monde qui nous entoure.", "start": 135.42, "duration": 4.12}, {"text": "Le monde physique ce sont des objets qui se d\u00e9placent,\ndes particules qui int\u00e9ragissent,", "start": 139.54, "duration": 3.6}, {"text": "des r\u00e9actions chimiques qui se d\u00e9roulent", "start": 143.14, "duration": 1.86}, {"text": "et \u00e0 premi\u00e8re vue, on ne voit pas tr\u00e8s bien\ncomment expliquer notre exp\u00e9rience consciente,", "start": 145.0, "duration": 3.04}, {"text": "notre vie int\u00e9rieure avec toute la richesse qu'elle contient,", "start": 148.04, "duration": 2.74}, {"text": "juste avec des particules et\ndes r\u00e9actions chimiques qui s'encha\u00eenent.", "start": 150.78, "duration": 3.24}, {"text": "Notre conscience et le monde physique\nsemblent deux choses totalement diff\u00e9rentes.", "start": 154.02, "duration": 3.88}, {"text": "Mais est-ce qu'on peut aller au del\u00e0 des apparences ?", "start": 157.9, "duration": 2.02}, {"text": "Qu'est-ce qui nous fait dire que\nles ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux seraient \u00e0 part ?", "start": 159.92, "duration": 2.96}, {"text": "Et bien, suppose que je te dise\nque j'ai une douleur tr\u00e8s vive au bras.", "start": 162.88, "duration": 3.2}, {"text": "Qu'est-ce que tu ferais pour \u00e9tudier ce ph\u00e9nom\u00e8ne ?", "start": 166.08, "duration": 2.16}, {"text": "Et bien, j'examinerais ton bras pour voir\ns'il y a des bleus ou des blessures.", "start": 168.24, "duration": 3.24}, {"text": "Peut-\u00eatre que je te ferais passer une radio\npour voir s'il n'est pas cass\u00e9.", "start": 171.48, "duration": 2.26}, {"text": "Mais ce que tu verrais sur mon bras ou sur la radio,\nest-ce que ce serait vraiment ma douleur ?", "start": 173.74, "duration": 3.74}, {"text": "Tu verras peut-\u00eatre une fracture et tu supposeras\nque cette fracture cause ma douleur,", "start": 177.48, "duration": 4.28}, {"text": "mais la fracture est un ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "start": 181.76, "duration": 1.92}, {"text": "et elle est en soi tout \u00e0 fait distincte de ma douleur,\nqui est un ph\u00e9nom\u00e8ne mental.", "start": 183.68, "duration": 3.96}, {"text": "Savoir s'il y a une fracture, cela n'a rien d'imm\u00e9diat\net surtout l'erreur est possible.", "start": 187.64, "duration": 4.34}, {"text": "M\u00eame si je voyais mon bras tordu et sanglant, cela\npourrait \u00eatre du maquillage, ou une illusion d'optique,", "start": 191.98, "duration": 4.86}, {"text": "ou bien mes os pourraient \u00eatre en faits en caoutchouc.", "start": 196.84, "duration": 2.16}, {"text": "Ce n'est pas absolument impossible,\nce serait juste surprenant.", "start": 199.0, "duration": 2.76}, {"text": "Ce que je veux dire, c'est qu'il y a un sens\n\u00e0 distinguer entre croire avoir une fracture", "start": 201.76, "duration": 4.52}, {"text": "et avoir r\u00e9ellement une fracture,", "start": 206.28, "duration": 2.36}, {"text": "entre l'apparence et la r\u00e9alit\u00e9 de la fracture.", "start": 208.64, "duration": 3.0}, {"text": "Maintenant, suppose que tu m'as fait passer\ntous les tests m\u00e9dicaux possibles", "start": 211.64, "duration": 2.72}, {"text": "et que tu n'as vu aucune fracture, ni aucune anomalie\n\u00e0 quelque niveau que ce soit.", "start": 214.36, "duration": 3.42}, {"text": "Pourrais-tu finir par me dire: \"Ecoute, je pense\nque tu fais erreur sur ta douleur,", "start": 217.78, "duration": 3.34}, {"text": "on a bien regard\u00e9 ton bras, il n'a rien, donc tu crois\navoir mal, mais en fait tu n'as pas mal.\"", "start": 221.12, "duration": 4.04}, {"text": "Non, quand on a mal, on a mal,", "start": 225.16, "duration": 1.72}, {"text": "on le sait tout de suite, on ne peut pas\nse tromper sur le fait qu'on a mal.", "start": 226.88, "duration": 3.18}, {"text": "En effet, autrement dit, il n'y a pas de sens \u00e0 distinguer\nentre l'apparence de la douleur et sa r\u00e9alit\u00e9,", "start": 230.06, "duration": 5.36}, {"text": "l'apparence de la douleur est la douleur,", "start": 235.42, "duration": 2.6}, {"text": "croire avoir mal, c'est avoir mal", "start": 238.02, "duration": 2.2}, {"text": "et en cela, c'est un \u00e9tat tr\u00e8s diff\u00e9rent\nd'un \u00e9tat physique comme une fracture.", "start": 240.22, "duration": 3.72}, {"text": "La connaissance d'un \u00e9tat physique n'est jamais\nimm\u00e9diate et elle reste toujours faillible,", "start": 243.94, "duration": 4.42}, {"text": "tandis qu'il y a quelque chose d'imm\u00e9diat et d\u2019infaillible\ndans la connaissance que j'ai de mes propres \u00e9tats mentaux.", "start": 248.36, "duration": 6.02}, {"text": "Ce qui est paradoxal, c'est que si je suis certain,\nmoi, de ressentir une douleur,", "start": 254.38, "duration": 3.24}, {"text": "en fait je suis le seul \u00e0 pouvoir le savoir avec certitude,\nc'est un truc totalement personnel,", "start": 257.62, "duration": 3.68}, {"text": "alors qu'un \u00e9v\u00e9nement physique, comme le fait\nqu'il y ait une fracture, \u00e7a on peut le savoir tous les deux", "start": 261.3, "duration": 3.3}, {"text": "en regardant par exemple la radio ou bien mon bras.", "start": 264.62, "duration": 2.1}, {"text": "C'est vrai, nous vivons tous dans le m\u00eame monde\nphysique, mais la conscience que nous en avons", "start": 266.72, "duration": 3.94}, {"text": "est une exp\u00e9rience absolument individuelle et incommunicable.", "start": 270.66, "duration": 4.22}, {"text": "Cette connaissance imm\u00e9diate et infaillible\nque j'ai de mes propres \u00e9tats mentaux", "start": 274.9, "duration": 3.9}, {"text": "est condamn\u00e9e \u00e0 rester priv\u00e9e.", "start": 278.8, "duration": 2.36}, {"text": "J'aurais beau hurler de douleur en te montrant\nmon bras tordu, \u00e7a ne te fera pas conna\u00eetre ma douleur.", "start": 281.16, "duration": 5.38}, {"text": "Tu pourrais essayer de l'imaginer, tu pourrais aller\njusqu'\u00e0 te casser toi-m\u00eame le bras par curiosit\u00e9.", "start": 286.54, "duration": 4.64}, {"text": "C'est un peu extr\u00eame l\u00e0, quand m\u00eame.", "start": 291.18, "duration": 1.62}, {"text": "Mais surtout c'est inutile car ce ne sera jamais\nque ta douleur que tu conna\u00eetras et non la mienne.", "start": 292.8, "duration": 5.28}, {"text": "Pour conna\u00eetre vraiment ma douleur, il faudrait en quelque sorte en faire l'exp\u00e9rience \u00e0 ma place,", "start": 298.08, "duration": 5.0}, {"text": "il faudrait \u00eatre moi.", "start": 303.08, "duration": 1.46}, {"text": "En cela, les \u00e9tats mentaux sont subjectifs,\nc'est-\u00e0-dire qu'ils se rattachent \u00e0 un sujet, \u00e0 un moi.", "start": 304.54, "duration": 5.26}, {"text": "Cette diff\u00e9rence entre un moi et le reste du monde\nest centrale pour comprendre ce qu'est la conscience", "start": 309.8, "duration": 5.0}, {"text": "et ce que sont les \u00e9tats mentaux.", "start": 314.8, "duration": 2.0}, {"text": "Donc c'est clair, les ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux\nont un certain nombre de propri\u00e9t\u00e9s", "start": 316.8, "duration": 3.08}, {"text": "qui les distinguent singuli\u00e8rement\ndes ph\u00e9nom\u00e8nes physiques,", "start": 319.88, "duration": 2.5}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a se voit bien \u00e0 la mani\u00e8re dont on les d\u00e9crit.", "start": 322.38, "duration": 2.3}, {"text": "Les ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux sont subjectifs, priv\u00e9s", "start": 324.68, "duration": 2.86}, {"text": "et du coup on les d\u00e9crit en utilisant\nla premi\u00e8re personne, \"je ressens ceci\",", "start": 327.54, "duration": 3.78}, {"text": "alors que les ph\u00e9nom\u00e8nes physiques,\nc'est tout le contraire,", "start": 331.32, "duration": 2.06}, {"text": "ils sont objectifs, publics, tout le monde peut les observer", "start": 333.38, "duration": 2.74}, {"text": "et on les d\u00e9crit en utilisant la troisi\u00e8me personne,\n\"il se passe cela\".", "start": 336.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00c7a pourrait ne pas poser de probl\u00e8me particulier\nd'avoir d'un c\u00f4t\u00e9 des ph\u00e9nom\u00e8nes physiques", "start": 339.76, "duration": 3.76}, {"text": "et de l'autre des ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux\nqui seraient tr\u00e8s diff\u00e9rents,", "start": 343.52, "duration": 2.82}, {"text": "mais ce qui est \u00e9trange, c'est que manifestement\nce ne sont pas deux mondes qui s'ignorent.", "start": 346.34, "duration": 3.92}, {"text": "Les ph\u00e9nom\u00e8nes mentaux semblent intimement li\u00e9s\n\u00e0 certains ph\u00e9nom\u00e8nes physiques.", "start": 350.26, "duration": 4.0}, {"text": "Par exemple, on a tous cette id\u00e9e intuitive que\nnotre conscience serait localis\u00e9e dans notre cerveau", "start": 354.26, "duration": 4.14}, {"text": "et m\u00eame si on n'a jamais vu ou d\u00e9tect\u00e9\ndirectement la conscience", "start": 358.4, "duration": 3.4}, {"text": "et qu'on ne voit pas tr\u00e8s bien d'ailleurs\ncomment elle pourrait sortir", "start": 361.8, "duration": 1.86}, {"text": "de ce tas de mati\u00e8re flasque et humide qu'on a dans la t\u00eate,", "start": 363.66, "duration": 2.52}, {"text": "on voit bien qu'un certain nombre de nos \u00e9tats\nde conscience sont corr\u00e9l\u00e9s \u00e0 des \u00e9tats c\u00e9r\u00e9braux.", "start": 366.18, "duration": 4.16}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, premi\u00e8re chose, on est conscient\nquand notre cerveau est en \u00e9tat d'\u00e9veil,", "start": 370.34, "duration": 3.54}, {"text": "ce qui est un truc qu'on peut caract\u00e9riser\nde fa\u00e7on physique, objective.", "start": 373.88, "duration": 3.1}, {"text": "On n'est jamais conscient quand notre cerveau\nest en \u00e9tat de sommeil profond", "start": 376.98, "duration": 3.02}, {"text": "donc \u00e7a montre bien qu'il y a un lien\nentre la conscience et le substrat c\u00e9r\u00e9bral", "start": 380.0, "duration": 3.5}, {"text": "et puis on sait que la conscience et le cerveau\nont de multiples interactions r\u00e9ciproques.", "start": 383.5, "duration": 3.86}, {"text": "Si je prends de l'aspirine par exemple,\n\u00e7a va calmer ma douleur,", "start": 387.36, "duration": 3.02}, {"text": "si je bois de l'alcool, mon flux de conscience\nva \u00eatre l\u00e9g\u00e8rement perturb\u00e9", "start": 390.38, "duration": 3.56}, {"text": "et donc le physique agit sur le mental.", "start": 393.94, "duration": 2.48}, {"text": "Et le lien de cause \u00e0 effet semble pouvoir\nse produire aussi dans l'autre sens,", "start": 396.42, "duration": 3.02}, {"text": "si je veux lever mon bras, si je d\u00e9cide de lever mon bras,", "start": 399.44, "duration": 3.06}, {"text": "cette volont\u00e9 me semble mentale et pourtant\n\u00e0 la fin mon bras se l\u00e8ve physiquement", "start": 402.5, "duration": 5.06}, {"text": "et d'ailleurs gr\u00e2ce aux diff\u00e9rentes techniques d'imagerie\nc\u00e9r\u00e9brale comme par exemple l'IRM fonctionnelle,", "start": 407.56, "duration": 3.98}, {"text": "on sait de mieux en mieux faire le lien\nentre certains \u00e9tats de conscience", "start": 411.54, "duration": 3.16}, {"text": "et l'activation de zones de notre cerveau.", "start": 414.7, "duration": 2.22}, {"text": "En r\u00e9sum\u00e9 la situation est la suivante:", "start": 416.92, "duration": 1.76}, {"text": "notre conscience, nos \u00e9tats mentaux, semblent avoir\ndes caract\u00e9ristiques tr\u00e8s diff\u00e9rentes du monde physique", "start": 418.68, "duration": 4.82}, {"text": "et pourtant ces \u00e9tats sont irr\u00e9m\u00e9diablement corr\u00e9l\u00e9s\n\u00e0 des \u00e9tats c\u00e9r\u00e9braux qui sont donc, eux, physiques.", "start": 423.5, "duration": 5.38}, {"text": "Cette constatation forme ce que les philosophes\nappellent le probl\u00e8me du corps et de l'esprit", "start": 428.88, "duration": 4.32}, {"text": "et le premier \u00e0 vraiment poser les bases d'une th\u00e9orie\npour essayer de l'expliquer, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 Descartes.", "start": 433.2, "duration": 4.48}, {"text": "Descartes a pr\u00e9sent\u00e9 un argument historiquement\ntr\u00e8s important dans ses M\u00e9ditations M\u00e9taphysiques.", "start": 437.68, "duration": 4.48}, {"text": "Son point de d\u00e9part, c'est cette infaillibilit\u00e9\ndu mental dont on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9,", "start": 442.16, "duration": 3.62}, {"text": "il n'y a pas d'erreur possible sur mes propres \u00e9tats mentaux", "start": 445.78, "duration": 3.12}, {"text": "et encore moins sur le fait que j'ai des \u00e9tats mentaux,\nc'est-\u00e0-dire que j'ai une pens\u00e9e, j'ai un esprit.", "start": 448.9, "duration": 5.26}, {"text": "Par contre, il n'est pas impossible que je me trompe\nenti\u00e8rement sur le monde physique,", "start": 454.16, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a pourrait n'\u00eatre qu'une vaste illusion que\nje me construis moi m\u00eame, comme dans un r\u00eave,", "start": 457.88, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame si c'est tr\u00e8s improbable.", "start": 461.96, "duration": 1.48}, {"text": "Conclusion qu'en tire Descartes, puisqu'il est possible\nde douter de l'un mais absolument pas de l'autre,", "start": 463.44, "duration": 5.82}, {"text": "c'est donc que le physique et le mental,\nle corps et l'\u00e2me, ce sont deux choses distinctes.", "start": 469.26, "duration": 5.8}, {"text": "C'est cette th\u00e8se de distinction de l'\u00e2me et du corps\nqu'on appelle dualisme cart\u00e9sien.", "start": 475.06, "duration": 4.64}, {"text": "Dit comme \u00e7a, le dualisme cart\u00e9sien,\n\u00e7a me semble assez naturel, non ?", "start": 479.7, "duration": 3.72}, {"text": "Je pense que si on interroge les gens dans la rue, spontan\u00e9ment,", "start": 483.42, "duration": 2.38}, {"text": "la plupart seront d'accord pour dire\nque le monde physique existe,", "start": 485.8, "duration": 3.26}, {"text": "mais qu'ils ont aussi une \u00e2me, un esprit,\nun truc en plus qui leur permet d'agir sur leur corps", "start": 489.06, "duration": 4.58}, {"text": "et qui, avec un peu de chance,\nva m\u00eame survivre \u00e0 leur mort physique,", "start": 493.64, "duration": 2.9}, {"text": "d'ailleurs, on voit bien que toutes les grandes religions\nsont plus ou moins implicitement dualistes.", "start": 496.54, "duration": 4.2}, {"text": "Donc le dualisme \u00e0 la Descartes, \u00e7a a l'air d'\u00eatre une\nexplication plut\u00f4t satisfaisante au probl\u00e8me de la conscience,", "start": 500.74, "duration": 5.1}, {"text": "sauf qu'en fait, elle n'est pas tr\u00e8s populaire\nchez les gens qui ont un peu r\u00e9fl\u00e9chi au probl\u00e8me,", "start": 505.84, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il s'agisse des scientifiques ou des philosophes.", "start": 509.8, "duration": 2.22}, {"text": "Et oui, car si le dualisme explique bien\nles sp\u00e9cificit\u00e9s du mental par rapport au physique,", "start": 512.02, "duration": 5.42}, {"text": "par contre, il peine \u00e0 rendre compte\ndes interactions entre mental et physique.", "start": 517.44, "duration": 4.88}, {"text": "Comme tu l'as d\u00e9j\u00e0 dit, l'esprit semble\nagir sur le corps et r\u00e9ciproquement,", "start": 522.32, "duration": 3.44}, {"text": "mais comment l'expliquer dans un cadre dualiste ?", "start": 525.76, "duration": 2.44}, {"text": "Pour Descartes, le point d'interaction entre l'\u00e2me\net le corps \u00e9tait une petite partie du cerveau,", "start": 528.2, "duration": 4.62}, {"text": "la glande pin\u00e9ale.", "start": 532.82, "duration": 1.34}, {"text": "Pourquoi l\u00e0, et bien parce que c'\u00e9tait en plein milieu\ndu cerveau qu'on ne savait pas \u00e0 quoi \u00e7a servait.", "start": 534.16, "duration": 3.4}, {"text": "Alors maintenant, on sait \u00e0 quoi elle sert, il s'agit d'une\nglande endocrine, donc qui sert \u00e0 la s\u00e9cr\u00e9tion hormonale", "start": 537.56, "duration": 4.22}, {"text": "et qui produit notamment de la m\u00e9latonine\nqui est impliqu\u00e9e dans les rythmes biologiques,", "start": 541.78, "duration": 3.36}, {"text": "comme par exemple l'alternance de la veille et du sommeil.", "start": 545.14, "duration": 2.76}, {"text": "Donc Descartes se plantait sur la glande pin\u00e9ale.", "start": 547.9, "duration": 2.32}, {"text": "Mais de toute fa\u00e7on, o\u00f9 que vous logiez l'\u00e2me,\nle m\u00eame probl\u00e8me se pose.", "start": 550.22, "duration": 3.62}, {"text": "Si les interactions entre l'\u00e2me et le corps\nsont des interactions causales,", "start": 553.84, "duration": 3.36}, {"text": "cela voudrait dire que lorsque ma volont\u00e9\nfait se lever mon bras,", "start": 557.2, "duration": 3.2}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement physique n'a pas \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e\npar une cause physique.", "start": 560.4, "duration": 4.1}, {"text": "Ce serait donc litt\u00e9ralement surnaturel, arriver \u00e0 bouger\nson bras par la pens\u00e9e serait de l'ordre du miracle.", "start": 564.5, "duration": 5.16}, {"text": "Et par cons\u00e9quent, aujourd'hui, la plupart des philosophes de l'esprit rejettent le dualisme", "start": 569.66, "duration": 4.08}, {"text": "et lui pr\u00e9f\u00e8rent une autre th\u00e8se qu'on appelle\nle physicalisme ou parfois le mat\u00e9rialisme.", "start": 573.74, "duration": 4.8}, {"text": "La d\u00e9finition du physicalisme consiste \u00e0 affirmer\nqu'il n'existe rien d'autre que le monde physique,", "start": 578.54, "duration": 5.58}, {"text": "tout n'est que mati\u00e8re, particules,", "start": 584.12, "duration": 2.18}, {"text": "mais il n'existe pas de substance suppl\u00e9mentaire\ntelle que l'\u00e2me, l'esprit ou je ne sais quoi d'autre.", "start": 586.3, "duration": 4.28}, {"text": "Cette th\u00e8se du physicalisme\npeut para\u00eetre aussi assez naturelle,", "start": 590.58, "duration": 2.78}, {"text": "d'ailleurs elle est compl\u00e8tement en accord avec la\nmani\u00e8re dont on fait traditionnellement de la science.", "start": 593.36, "duration": 3.64}, {"text": "En physique ou en chimie, l\u2019\u00e2me ou l'esprit\nne rentre pas dans les \u00e9quations,", "start": 597.0, "duration": 3.24}, {"text": "ils ne font pas partie des choses qu'on prend en compte\npour essayer d'expliquer le d\u00e9roulement des ph\u00e9nom\u00e8nes.", "start": 600.24, "duration": 3.8}, {"text": "Mais si on accepte cette th\u00e8se du physicalisme,\nil va falloir expliquer comment la conscience peut exister,", "start": 604.04, "duration": 4.44}, {"text": "pourquoi est-ce qu'on a des \u00e9tats mentaux, une vie\nint\u00e9rieure subjective alors qu'on est juste un tas de mati\u00e8re", "start": 608.48, "duration": 4.5}, {"text": "et que d'autres tas de mati\u00e8re\ncomme les cailloux, \u00e0 priori, n'en ont pas.", "start": 612.98, "duration": 2.94}, {"text": "Une premi\u00e8re variante du physicalisme\npour essayer de r\u00e9pondre \u00e0 cette question,", "start": 615.92, "duration": 3.4}, {"text": "c'est la th\u00e9orie de l'identit\u00e9 esprit / cerveau.", "start": 619.32, "duration": 2.92}, {"text": "C'est une th\u00e9orie radicale qui dit que\nl'esprit n'est rien d'autre que le cerveau", "start": 622.24, "duration": 3.94}, {"text": "et que tout ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on qualifie de mental", "start": 626.18, "duration": 2.5}, {"text": "est en fait simplement un ph\u00e9nom\u00e8ne c\u00e9r\u00e9bral\net donc physique.", "start": 628.68, "duration": 3.4}, {"text": "On peut prendre une analogie avec l'existence de la vie.", "start": 632.08, "duration": 2.56}, {"text": "Pendant longtemps, on a pens\u00e9 que\nla vie \u00e9tait quelque chose de particulier,", "start": 634.64, "duration": 2.6}, {"text": "de fondamentalement diff\u00e9rent de la mati\u00e8re inerte.", "start": 637.24, "duration": 2.76}, {"text": "Certains ont m\u00eame imagin\u00e9 qu'il puisse\ny avoir une sorte de fluide vital", "start": 640.0, "duration": 3.02}, {"text": "qui distinguerait les cr\u00e9atures vivantes des corps inanim\u00e9s", "start": 643.02, "duration": 2.86}, {"text": "et c'\u00e9tait justement le mot \u00e2me, plus pr\u00e9cis\u00e9ment\npsych\u00e9 en grec et anima en latin,", "start": 645.88, "duration": 4.62}, {"text": "qu'on utilisait pour d\u00e9signer ce principe\nqui anime les \u00eatres vivants.", "start": 650.5, "duration": 3.78}, {"text": "Le vivant c'est l'anim\u00e9, c'est-\u00e0-dire ce qui est dou\u00e9\nd'une \u00e2me, ainsi distingu\u00e9 de l'inerte.", "start": 654.28, "duration": 5.22}, {"text": "Oui, l\u2019\u00e2me a d'abord \u00e9t\u00e9 une notion biologique\nqui ne renvoyait pas sp\u00e9cialement \u00e0 la pens\u00e9e.", "start": 659.5, "duration": 4.8}, {"text": "On attribuait par exemple aux v\u00e9g\u00e9taux une \u00e2me,\nune \u00e2me v\u00e9g\u00e9tative qui les fait cro\u00eetre", "start": 664.3, "duration": 4.12}, {"text": "et sans pour autant leur attribuer une pens\u00e9e.", "start": 668.42, "duration": 2.24}, {"text": "Mais bon, on sait aujourd'hui que la vie\nn'a rien de fondamentalement myst\u00e9rieux,", "start": 670.66, "duration": 3.38}, {"text": "c'est juste de la chimie tr\u00e8s sophistiqu\u00e9e.", "start": 674.04, "duration": 2.2}, {"text": "Un organisme vivant n'est rien de plus qu'un tas\nde mol\u00e9cules tr\u00e8s complexes qui interagissent", "start": 676.24, "duration": 4.34}, {"text": "et m\u00eame si les propri\u00e9t\u00e9s des \u00eatres vivants\nont l'air tr\u00e8s diff\u00e9rentes de celles des cailloux,", "start": 680.58, "duration": 3.68}, {"text": "elles se r\u00e9duisent en d\u00e9finitive\n\u00e0 des propri\u00e9t\u00e9s physiques et chimiques.", "start": 684.26, "duration": 3.36}, {"text": "En somme, pas besoin d\u2019\u00e2me pour expliquer le vivant.", "start": 687.62, "duration": 2.36}, {"text": "Un organisme, c'est juste une machine physico-chimique\ntr\u00e8s complexe et tr\u00e8s bien r\u00e9gl\u00e9e.", "start": 689.98, "duration": 4.08}, {"text": "L'un des premiers d\u00e9fenseurs de cette id\u00e9e\nc'\u00e9tait justement Descartes,", "start": 694.06, "duration": 2.72}, {"text": "c'est le sens de sa fameuse th\u00e8se des animaux-machines", "start": 696.78, "duration": 2.68}, {"text": "et c'est donc seulement \u00e0 la suite de Descartes que le mot \u00e2me", "start": 699.46, "duration": 3.12}, {"text": "va se mettre \u00e0 renvoyer uniquement \u00e0 l'esprit,\nl'\u00e2me qui pense et non plus l'\u00e2me qui anime.", "start": 702.58, "duration": 6.24}, {"text": "Pour les tenants de l'identit\u00e9 esprit / cerveau,", "start": 708.82, "duration": 2.42}, {"text": "l'origine de la conscience serait en quelque sorte\nde la m\u00eame nature mais un niveau au dessus.", "start": 711.24, "duration": 3.74}, {"text": "La conscience ne serait rien de plus\nque la r\u00e9sultante de ph\u00e9nom\u00e8nes biologiques", "start": 714.98, "duration": 3.72}, {"text": "dont on n'a pas encore \u00e9lucid\u00e9 tous les ressorts,", "start": 718.72, "duration": 2.22}, {"text": "mais sans qu'il y ait besoin\nde faire intervenir quoi que ce soit d'autre.", "start": 720.94, "duration": 2.58}, {"text": "Mais cette th\u00e8se comporte malgr\u00e9 tout quelques difficult\u00e9s.", "start": 723.52, "duration": 2.98}, {"text": "Si on imagine par exemple que la sensation de douleur\nau dos corresponde \u00e0 un certain \u00e9tat c\u00e9r\u00e9bral,", "start": 726.5, "duration": 4.66}, {"text": "\u00e7a para\u00eet assez peu cr\u00e9dible que deux personnes\nqui aient toutes les deux mal au dos", "start": 731.16, "duration": 3.56}, {"text": "soient exactement dans le m\u00eame \u00e9tat c\u00e9r\u00e9bral", "start": 734.72, "duration": 2.1}, {"text": "et si la conscience est une r\u00e9sultante\nde la biologie telle qu'on la conna\u00eet,", "start": 736.82, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a voudrait dire que des formes de vie alternatives, par exemple\nextraterrestres, ne pourraient pas avoir de conscience ?", "start": 740.14, "duration": 5.1}, {"text": "On sent bien que cette vision de la conscience comme\nr\u00e9ductible simplement \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes biologiques", "start": 745.24, "duration": 3.86}, {"text": "est assez limitative.", "start": 749.1, "duration": 1.24}, {"text": "De m\u00eame qu'on arrive \u00e0 imaginer\nque des formes de vie puissent exister", "start": 750.34, "duration": 2.72}, {"text": "sans faire appel exactement au m\u00eames substrats\nchimiques que nous, par exemple l'ADN ou les prot\u00e9ines,", "start": 753.06, "duration": 4.8}, {"text": "on devrait pouvoir imaginer des formes de conscience associ\u00e9es", "start": 757.86, "duration": 3.38}, {"text": "et c'est ce qui a pouss\u00e9 les philosophes \u00e0 d\u00e9velopper\nune variante de l'approche physicaliste de l'esprit.", "start": 761.24, "duration": 4.9}, {"text": "\u266a [G\u00e9n\u00e9rique] \u266a", "start": 766.34, "duration": 3.36}, {"text": "Alors Thibault, cette variante du physicalisme.", "start": 769.88, "duration": 2.06}, {"text": "Pour l'expliquer je vais faire un petit d\u00e9tour.", "start": 771.94, "duration": 1.84}, {"text": "Cette machine \u00e0 une propri\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ressante,", "start": 773.78, "duration": 2.3}, {"text": "quand tu lui donnes des nombres entiers en entr\u00e9e,\nil en ressort la somme de ces nombres", "start": 776.08, "duration": 4.72}, {"text": "Oui, c'est juste un additionneur.", "start": 780.8, "duration": 1.72}, {"text": "Une machine qui additionne, c'est incroyable !", "start": 782.52, "duration": 2.76}, {"text": "Et on pourrait se demander, mais qu'est-ce que l'addition ?", "start": 785.28, "duration": 2.8}, {"text": "Est-ce qu'il y a une \u00e2me additionnante dans cette machine ?", "start": 788.08, "duration": 3.44}, {"text": "Mais bien s\u00fbr que non, c'est juste un processus\nm\u00e9canique, physique et un syst\u00e8me de crosse.", "start": 791.52, "duration": 4.4}, {"text": "Mais je suppose que tu ne peux pas dire que l'addition\nc'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce processus physique \u00e0 base de crosses,", "start": 795.94, "duration": 5.5}, {"text": "sans quoi \u00e7a voudrait dire que les calculatrices\nmodernes qui ne fonctionnent pas avec des crosses", "start": 801.44, "duration": 3.94}, {"text": "et bien en fait, elles ne sont pas capables d'additionner.", "start": 805.38, "duration": 2.2}, {"text": "Mais non, pour avoir une addition, il faut prendre des nombres\nen entr\u00e9e puis filer un nombre en sortie qui soit la somme.", "start": 807.58, "duration": 4.52}, {"text": "Mais peu importe la machine, qu'elle soit\nm\u00e9canique, \u00e9lectronique, on s'en fout,", "start": 812.1, "duration": 3.44}, {"text": "en fait, il faut juste qu'elle r\u00e9alise la bonne fonction.", "start": 815.54, "duration": 2.0}, {"text": "Exactement, l'addition est une fonction\nqui peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e de toutes sortes de fa\u00e7ons.", "start": 817.54, "duration": 5.04}, {"text": "On peut m\u00eame construire un additionneur\ndans le d\u00e9mineur de Windows, pourquoi pas.", "start": 822.58, "duration": 3.72}, {"text": "Et ce qui est vrai d'une fonction toute simple comme l'addition", "start": 826.3, "duration": 2.78}, {"text": "peut \u00eatre tenu pour vrai plus g\u00e9n\u00e9ralement de toute fonction,", "start": 829.08, "duration": 3.58}, {"text": "c'est ce qu'on appelle la th\u00e8se de la r\u00e9alisabilit\u00e9 multiple.", "start": 832.66, "duration": 3.08}, {"text": "Toute fonction, en gros, tout m\u00e9canisme\nqui transforme des entr\u00e9es en sorties", "start": 835.74, "duration": 4.48}, {"text": "peut \u00eatre impl\u00e9ment\u00e9 de diverses fa\u00e7ons\ndans des syst\u00e8mes de natures tr\u00e8s diff\u00e9rentes.", "start": 840.22, "duration": 5.02}, {"text": "Maintenant, passons des machines qui additionnent\naux machines qui pensent.", "start": 845.24, "duration": 3.64}, {"text": "Si l'on est physicaliste,", "start": 848.88, "duration": 1.42}, {"text": "on doit croire que la pens\u00e9e est le fruit d'un processus\nphysique qui se produit dans l'organisme,", "start": 850.3, "duration": 4.68}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que l'addition est le fruit d'un processus\nphysique qui se produit dans la calculatrice.", "start": 854.98, "duration": 4.94}, {"text": "Or on a vu que l'addition ne r\u00e9side pas dans le processus\nphysique particulier qui a lieu dans la machine,", "start": 859.92, "duration": 4.88}, {"text": "mais dans la fonction que celui-ci r\u00e9alise", "start": 864.8, "duration": 2.54}, {"text": "et la th\u00e8se qu'on peut d\u00e9fendre alors,\nc'est qu'il en est de m\u00eame pour la pens\u00e9e.", "start": 867.34, "duration": 3.62}, {"text": "La pens\u00e9e n'est pas le processus biologique\nparticulier qui se d\u00e9roule dans notre cerveau,", "start": 870.96, "duration": 4.34}, {"text": "mais c'est la fonction que r\u00e9alise ce processus.", "start": 875.3, "duration": 3.02}, {"text": "C'est cette th\u00e8se qu'on appelle\nen philosophie de l'esprit, le fonctionnalisme.", "start": 878.32, "duration": 3.34}, {"text": "La pens\u00e9e est la fonction r\u00e9alis\u00e9e biologiquement\ndans notre organisme", "start": 881.66, "duration": 4.02}, {"text": "qui transforme, en gros, des entr\u00e9es sensorielles\nen comportements.", "start": 885.68, "duration": 3.48}, {"text": "En fait pour le fonctionnalisme,", "start": 889.16, "duration": 1.52}, {"text": "on a une conscience parce qu'on est une machine\n\u00e0 traiter l'information suffisamment sophistiqu\u00e9e.", "start": 890.68, "duration": 4.32}, {"text": "Notre syst\u00e8me nerveux prend en entr\u00e9e nos perceptions", "start": 895.0, "duration": 2.64}, {"text": "et il donne en sortie nos actions physiques,\nnos gestes, nos paroles.", "start": 897.64, "duration": 3.12}, {"text": "En somme, ma pens\u00e9e est bien li\u00e9e\n\u00e0 des m\u00e9canismes biologiques,", "start": 900.76, "duration": 2.9}, {"text": "mais l'erreur des partisans de l'identit\u00e9 esprit / cerveau", "start": 903.66, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9tait de croire qu'elle \u00e9tait essentiellement\nli\u00e9e \u00e0 ces m\u00e9canismes", "start": 905.98, "duration": 3.32}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que l'addition serait essentiellement\nli\u00e9e au m\u00e9canisme de crosses de l'addiator.", "start": 909.3, "duration": 5.24}, {"text": "Ma pens\u00e9e est plut\u00f4t une fonction r\u00e9alis\u00e9e\nen l'occurrence dans la biologie,", "start": 914.54, "duration": 3.0}, {"text": "mais qui pourrait tout \u00e0 fait l'\u00eatre\ndans d'autres types de syst\u00e8mes,", "start": 917.54, "duration": 2.92}, {"text": "par exemple dans une biologie extraterrestre tr\u00e8s diff\u00e9rente.", "start": 920.46, "duration": 3.44}, {"text": "Ou m\u00eame simplement dans un ordinateur.", "start": 923.9, "duration": 2.16}, {"text": "D'apr\u00e8s le fonctionnalisme, si j'ai un programme\ninformatique qui impl\u00e9mente la m\u00eame fonction,", "start": 926.06, "duration": 3.68}, {"text": "les m\u00eames relations entre les entr\u00e9es\net les sorties qu'un cerveau humain,", "start": 929.74, "duration": 3.08}, {"text": "ce programme informatique aura une conscience.", "start": 932.82, "duration": 2.5}, {"text": "Et bien oui, le fonctionnaliste\naura toutes les raisons de le croire", "start": 935.32, "duration": 3.04}, {"text": "et d'ailleurs, peut-\u00eatre que compar\u00e9 \u00e0 ces intelligences artificielles,", "start": 938.36, "duration": 2.4}, {"text": "notre r\u00e9alisation biologique de la pens\u00e9e\naura quelque chose d'aussi rudimentaire", "start": 940.76, "duration": 4.28}, {"text": "que la r\u00e9alisation m\u00e9canique de l'addition dans l'addiator.", "start": 945.04, "duration": 3.18}, {"text": "\u00c7a veut dire qu'il faudra peut-\u00eatre un jour\nconsid\u00e9rer certains programmes informatiques", "start": 948.22, "duration": 3.54}, {"text": "comme des \u00eatres conscients \u00e0 part enti\u00e8re", "start": 951.76, "duration": 2.24}, {"text": "et qu'on risquera en d\u00e9branchant son ordinateur\nde tuer une intelligence artificielle ?", "start": 954.0, "duration": 3.74}, {"text": "Est-ce qu'il faudra interdire la cruaut\u00e9 envers les IA de la m\u00eame\nmani\u00e8re qu'on condamne la cruaut\u00e9 envers les animaux.", "start": 957.74, "duration": 5.32}, {"text": "Une autre implication perturbante de l'approche fonctionnaliste,", "start": 963.06, "duration": 2.9}, {"text": "c'est qu'il n'existe aucune diff\u00e9rence entre\nun ph\u00e9nom\u00e8ne mental et sa simulation informatique", "start": 965.96, "duration": 5.06}, {"text": "et donc on pourrait tr\u00e8s bien n'\u00eatre nous m\u00eames\nque des simulations informatiques.", "start": 971.02, "duration": 3.92}, {"text": "Une cons\u00e9quence au moins aussi \u00e9trange du fonctionnalisme", "start": 974.94, "duration": 2.38}, {"text": "tient \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser la fonction\ndu cerveau \u00e0 une \u00e9chelle macroscopique.", "start": 977.32, "duration": 4.84}, {"text": "Nous avons 100 milliards de neurones figurez-vous !", "start": 982.16, "duration": 1.92}, {"text": "Maintenant, imaginez qu'on r\u00e9unisse\n100 milliards d'\u00eatres humains,", "start": 984.08, "duration": 2.62}, {"text": "\u00e7a peut sembler \u00e9norme mais en fait en mettant juste\nun \u00eatre humain par m\u00e8tre carr\u00e9, \u00e7a tiendrait en Cor\u00e9e du Sud", "start": 986.7, "duration": 3.74}, {"text": "et supposez qu'on fasse agir ces 100 milliards d'\u00eatres humains\nles uns avec les autres de la m\u00eame fa\u00e7on que des neurones.", "start": 990.44, "duration": 4.52}, {"text": "Par exemple, chacun serait muni d'un appareil qui lui\npermet de recevoir un signal et d'en \u00e9mettre \u00e0 d'autres,", "start": 994.96, "duration": 4.48}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on que des neurones\npeuvent \u00eatre activ\u00e9s par d'autres neurones", "start": 999.44, "duration": 2.72}, {"text": "et transmettre cette activation \u00e0 d'autres.", "start": 1002.16, "duration": 1.84}, {"text": "Ce syst\u00e8me form\u00e9 de 100 milliards d'\u00eatres humains", "start": 1004.0, "duration": 2.3}, {"text": "r\u00e9aliserait, \u00e0 une autre \u00e9chelle, exactement\nla m\u00eame fonction que mon cerveau maintenant,", "start": 1006.3, "duration": 4.74}, {"text": "mais dira-t-on que ce syst\u00e8me a une pens\u00e9e,\nqu'il a une v\u00e9ritable conscience", "start": 1011.04, "duration": 4.0}, {"text": "semblable, voire identique \u00e0 ma conscience.", "start": 1015.04, "duration": 2.72}, {"text": "Et aussi, comme il est possible\nde simuler un transistor \u00e9lectrique", "start": 1017.76, "duration": 2.52}, {"text": "avec juste de l'eau et puis un syst\u00e8me\nde vannes, de pompes et de bassines,", "start": 1020.28, "duration": 3.64}, {"text": "on pourrait imaginer un syst\u00e8me hydraulique gigantesque", "start": 1023.92, "duration": 2.82}, {"text": "qui reproduirait le fonctionnement\nd'un ordinateur simulant une conscience", "start": 1026.74, "duration": 3.26}, {"text": "et du coup, un \u00e9norme ensemble de bassines\net de pompes serait conscient, comme toi.", "start": 1030.0, "duration": 4.04}, {"text": "Et bien, un fonctionnaliste devrait r\u00e9pondre oui,", "start": 1034.04, "duration": 2.66}, {"text": "qu'importe la machine pourvu qu'on ait la fonction.", "start": 1036.7, "duration": 2.98}, {"text": "\u266a [G\u00e9n\u00e9rique] \u266a", "start": 1039.82, "duration": 3.12}, {"text": "Aujourd'hui le fonctionnalisme a plut\u00f4t\nla c\u00f4te chez les philosophes de l'esprit", "start": 1043.06, "duration": 3.14}, {"text": "et pourtant, pour certains, cette approche \u00e9choue \u00e0 prendre\nen compte quelques aspects fondamentaux de la conscience.", "start": 1046.2, "duration": 5.46}, {"text": "Faisons l'exp\u00e9rience de pens\u00e9e suivante.", "start": 1051.66, "duration": 1.6}, {"text": "Imaginez que dans ma t\u00eate, le spectre des couleurs\nsoit invers\u00e9 par rapport au v\u00f4tre,", "start": 1053.26, "duration": 4.62}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que, quand dans votre t\u00eate vous voyez \u00e7a,", "start": 1057.88, "duration": 2.98}, {"text": "et bien moi je vois \u00e7a,", "start": 1060.86, "duration": 2.12}, {"text": "depuis toujours.", "start": 1062.98, "duration": 1.4}, {"text": "Alors \u00e9videmment, quand on discute\non est d'accord sur les mots,", "start": 1064.38, "duration": 2.26}, {"text": "on affirme tous les deux que les tomates \nsont rouges et que les salades sont vertes,", "start": 1066.64, "duration": 3.18}, {"text": "mais du coup, moi ce que j'appelle rouge,\nc'est cette sensation l\u00e0", "start": 1069.82, "duration": 2.92}, {"text": "et vert, cette sensation l\u00e0.", "start": 1072.74, "duration": 1.72}, {"text": "\u00c7a pourrait tr\u00e8s bien que le cas, non ?", "start": 1074.46, "duration": 1.68}, {"text": "Comment on ferait pour s'en rendre compte ?", "start": 1076.14, "duration": 1.7}, {"text": "M\u00eame en sachant tout de la biologie de la perception\ndes couleurs, je ne pourrais pas savoir une telle chose.", "start": 1077.84, "duration": 4.92}, {"text": "Je sais l'effet que \u00e7a me fait de voir du rouge,", "start": 1082.76, "duration": 2.56}, {"text": "mais je ne peux pas savoir l'effet que \u00e7a te fait \u00e0 toi.", "start": 1085.32, "duration": 2.18}, {"text": "Mais \u00e0 priori, comme on est quand m\u00eame tr\u00e8s semblables\nbiologiquement, je pourrais supposer que c'est similaire.", "start": 1087.5, "duration": 4.1}, {"text": "Les choses deviennent plus piquantes lorsqu'on\nconsid\u00e8re une esp\u00e8ce biologique tr\u00e8s diff\u00e9rente.", "start": 1091.6, "duration": 4.1}, {"text": "Le philosophe Thomas Nagel, dans un article fameux,\nprenait l'exemple de la chauve-souris.", "start": 1095.7, "duration": 4.08}, {"text": "Les chauves-souris se rep\u00e8rent par \u00e9cholocation,\nc'est-\u00e0-dire qu'elles ont une sorte de sonar biologique", "start": 1099.78, "duration": 4.48}, {"text": "qui leur permet de se repr\u00e9senter l'espace autour d'elles.", "start": 1104.26, "duration": 2.74}, {"text": "L\u00e0 pour le coup, on sait tr\u00e8s bien\nce qu'il se passe physiquement,", "start": 1107.0, "duration": 2.52}, {"text": "l'\u00e9cholocalisation des chauves-souris utilise des ultrasons", "start": 1109.52, "duration": 2.72}, {"text": "dont on comprend parfaitement la propagation,", "start": 1112.24, "duration": 2.04}, {"text": "vu de l'ext\u00e9rieur, il n'y a aucun probl\u00e8me.", "start": 1114.28, "duration": 1.82}, {"text": "Mais comprendre le fonctionnement de cet organe\nnous permet-il vraiment de comprendre", "start": 1116.1, "duration": 4.0}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a fait de percevoir l'espace \u00e0 travers lui,", "start": 1120.1, "duration": 3.3}, {"text": "quelle exp\u00e9rience du monde cet organe\ndonne-t-il aux chauves-souris.", "start": 1123.4, "duration": 3.28}, {"text": "Je ne peux m'imaginer des exp\u00e9riences conscientes que\npar analogie avec mes propres exp\u00e9riences conscientes,", "start": 1126.68, "duration": 4.8}, {"text": "or je n'ai pas de sonar et je n'ai absolument rien qui y ressemble.", "start": 1131.48, "duration": 3.64}, {"text": "Il y aurait dans la connaissance du monde qu'a la\nchauve-souris quelque chose qui m'\u00e9chappe absolument,", "start": 1135.12, "duration": 4.58}, {"text": "l'effet que \u00e7a fait d'\u00eatre une chauve-souris.", "start": 1139.7, "duration": 2.18}, {"text": "Je ne sais pas et ne peux pas savoir l'effet\nque \u00e7a fait d'\u00eatre une chauve-souris.", "start": 1141.88, "duration": 3.68}, {"text": "Cet effet que \u00e7a fait absolument subjectif,\nincommunicable, priv\u00e9,", "start": 1145.56, "duration": 4.3}, {"text": "irr\u00e9ductible \u00e0 la connaissance du monde physique et qui\nsemble pourtant constituer une certaine forme de connaissance,", "start": 1149.86, "duration": 5.32}, {"text": "les philosophes le d\u00e9signent aujourd'hui par le mot qualia.", "start": 1155.18, "duration": 2.76}, {"text": "Et la grande question est de savoir si les qualia ont une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1157.94, "duration": 3.12}, {"text": "et c'est important, car admettre leur r\u00e9alit\u00e9\nc'est remettre un pied dans le dualisme.", "start": 1161.06, "duration": 4.84}, {"text": "Pour montrer que les qualia sont r\u00e9els\net repr\u00e9sentent bien quelque chose", "start": 1165.9, "duration": 2.98}, {"text": "en plus de la r\u00e9alit\u00e9 physique objectivement descriptible,", "start": 1168.88, "duration": 3.36}, {"text": "le philosophe Frank Jackson a propos\u00e9\nl'exp\u00e9rience de pens\u00e9e suivante,", "start": 1172.24, "duration": 3.2}, {"text": "connue sous le nom de \"chambre de Marie\".", "start": 1175.44, "duration": 2.44}, {"text": "Imaginons Marie, une savante extr\u00eamement intelligente,", "start": 1177.88, "duration": 3.16}, {"text": "mais qu'on a enferm\u00e9e toute sa vie dans une pi\u00e8ce\ndans laquelle il n'y a que du noir et du blanc", "start": 1181.04, "duration": 4.18}, {"text": "ou bien on lui a mis des lunettes\nqui convertissent tout en noir et blanc.", "start": 1185.22, "duration": 2.94}, {"text": "Marie est excellente en physique,\nen neurobiologie, tout ce que vous voulez", "start": 1188.16, "duration": 3.4}, {"text": "et elle a acc\u00e8s \u00e0 toutes les informations possibles\net imaginables sur la lumi\u00e8re, la propagation,", "start": 1191.56, "duration": 4.7}, {"text": "la mani\u00e8re dont elle est capt\u00e9e par l\u2019\u0153il,\nanalys\u00e9e par le cerveau, etc...", "start": 1196.26, "duration": 3.48}, {"text": "Imaginons que Marie arrive \u00e0 comprendre\ntout ce qu'il est possible de comprendre", "start": 1199.74, "duration": 2.74}, {"text": "sur la perception des couleurs,\nsur les \u00e9tats c\u00e9r\u00e9braux impliqu\u00e9s,", "start": 1202.48, "duration": 2.96}, {"text": "jusque dans le d\u00e9tail de l'activation du moindre neurone,", "start": 1205.44, "duration": 3.18}, {"text": "sauf qu'elle vit dans un monde en noir et blanc.", "start": 1208.62, "duration": 2.38}, {"text": "Si un jour on d\u00e9cide finalement de sortir Marie de sa pi\u00e8ce\nen noir et blanc et de lui montrer une rose rouge,", "start": 1211.0, "duration": 5.48}, {"text": "quelle va \u00eatre sa r\u00e9action ?", "start": 1216.48, "duration": 1.72}, {"text": "Intuitivement, on se dit que \u00e7a va lui faire un choc,\nqu'elle va faire une d\u00e9couverte,", "start": 1218.42, "duration": 2.98}, {"text": "la d\u00e9couverte de la sensation de rouge, du qualia rouge.", "start": 1221.4, "duration": 3.0}, {"text": "Elle va vraiment apprendre quelque chose\nde nouveau en voyant cette rose rouge.", "start": 1224.4, "duration": 3.36}, {"text": "M\u00eame si elle avait pu anticiper, calculer compl\u00e8tement l'\u00e9tat\nc\u00e9r\u00e9bral dans lequel elle se trouve en voyant cette rose rouge,", "start": 1227.76, "duration": 5.42}, {"text": "elle va vraiment apprendre quelque chose de nouveau.", "start": 1233.18, "duration": 2.24}, {"text": "Mais dans ce cas-l\u00e0, \u00e7a signifie que m\u00eame\nen connaissant dans les moindres d\u00e9tails", "start": 1235.42, "duration": 2.76}, {"text": "tout ce qu'il y a \u00e0 savoir des ph\u00e9nom\u00e8nes physiques, biologiques,\nc\u00e9r\u00e9braux impliqu\u00e9s dans la perception des couleurs,", "start": 1238.18, "duration": 4.8}, {"text": "elle ne savait pas tout ce qu'il y a\n\u00e0 savoir sur la sensation de couleur.", "start": 1242.98, "duration": 3.54}, {"text": "Et pour Frank Jackson, cet argument\ntend \u00e0 montrer que notre conscience", "start": 1246.52, "duration": 3.04}, {"text": "et notamment l'existence des qualia,", "start": 1249.56, "duration": 1.96}, {"text": "ne peut pas compl\u00e8tement se r\u00e9duire \u00e0 des\nph\u00e9nom\u00e8nes purement physiques et mat\u00e9riels", "start": 1251.52, "duration": 4.04}, {"text": "Si l'exp\u00e9rience de pens\u00e9e vous para\u00eet\nun peu tir\u00e9e par les cheveux,", "start": 1255.56, "duration": 2.72}, {"text": "en fait il n'y a pas besoin du tout\nd'une pi\u00e8ce en noir et blanc pour la faire,", "start": 1258.28, "duration": 2.58}, {"text": "on la vit presque quotidiennement avec les odeurs.", "start": 1260.86, "duration": 2.44}, {"text": "Quand vous sentez une nouvelle odeur\nque vous n'aviez jamais exp\u00e9riment\u00e9e auparavant,", "start": 1263.3, "duration": 3.3}, {"text": "on aurait bien pu tout vous expliquer sur les mol\u00e9cules,", "start": 1266.6, "duration": 2.28}, {"text": "les r\u00e9cepteurs olfactifs impliqu\u00e9s,\nles zones c\u00e9r\u00e9brales activ\u00e9es,", "start": 1268.88, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a ne vous aurait pas aid\u00e9 \u00e0 anticiper\nle ressenti subjectif de cette odeur.", "start": 1272.08, "duration": 3.78}, {"text": "Derni\u00e8re petite exp\u00e9rience de pens\u00e9e pour la route,\npeux-tu imaginer la chose suivante ?", "start": 1275.86, "duration": 3.74}, {"text": "Une copie mat\u00e9rielle de toi parfaite,", "start": 1279.6, "duration": 2.14}, {"text": "un jumeau donc, qui aurait exactement\nla m\u00eame constitution mat\u00e9rielle que toi,", "start": 1281.74, "duration": 4.08}, {"text": "mais d\u00e9nu\u00e9 de toute exp\u00e9rience consciente, d\u00e9nu\u00e9 de qualia.", "start": 1285.82, "duration": 4.12}, {"text": "Il per\u00e7oit et r\u00e9agit \u00e0 son environnement\nexactement comme toi,", "start": 1289.94, "duration": 2.98}, {"text": "mais chez lui \u00e7a n'est accompagn\u00e9\nd'aucune forme de conscience.", "start": 1292.92, "duration": 3.86}, {"text": "C'est ce qu'on appelle, sans rire, un zombie philosophique.", "start": 1296.78, "duration": 2.74}, {"text": "Du coup on parle beaucoup de zombies\nen philosophie de l'esprit.", "start": 1299.52, "duration": 1.84}, {"text": "Tout \u00e0 l'inverse des zombies de films de zombies\nqui ont un comportement assez caract\u00e9ristique,", "start": 1301.36, "duration": 4.46}, {"text": "les zombies philosophiques ne font rien de sp\u00e9cial.", "start": 1305.82, "duration": 2.56}, {"text": "Ton jumeau zombie aurait exactement\nle m\u00eame comportement que toi,", "start": 1308.38, "duration": 2.9}, {"text": "ainsi par exemple, si en respirant une certaine odeur\ntu dis \"hum, quelle odeur d\u00e9licieuse\",", "start": 1311.28, "duration": 4.44}, {"text": "ton jumeau zombie mis dans les m\u00eames conditions\naurait le m\u00eame comportement,", "start": 1315.72, "duration": 2.64}, {"text": "dirait les m\u00eames mots, sur le m\u00eame ton.", "start": 1318.36, "duration": 1.96}, {"text": "Mais la diff\u00e9rence, c'est que chez toi ce sera\naccompagn\u00e9 de l'exp\u00e9rience consciente de l'odeur,", "start": 1320.32, "duration": 4.34}, {"text": "tandis que chez lui, non, c'est un zombie.", "start": 1324.66, "duration": 2.88}, {"text": "Non, moi je sais bien que je ne suis pas un zombie,\nmais \u00e7a se trouve, toi tu es un zombie", "start": 1327.54, "duration": 3.44}, {"text": "ou bien ma femme est un zombie...", "start": 1330.98, "duration": 1.96}, {"text": "En effet, et m\u00eame si elle te disait avec conviction\nqu'elle n'en est pas un, tu devrais te m\u00e9fier,", "start": 1332.94, "duration": 4.4}, {"text": "c'est exactement ce que dirait un zombie.", "start": 1337.34, "duration": 1.44}, {"text": "Mais ne plongeons pas trop vite dans la parano\u00efa,", "start": 1338.78, "duration": 1.92}, {"text": "la question est surtout de savoir, est-ce que\ncette hypoth\u00e8se a seulement du sens ?", "start": 1340.7, "duration": 3.74}, {"text": "Beaucoup de philosophes tendent \u00e0 penser\nque cette notion de zombie est en fait absurde.", "start": 1344.44, "duration": 3.3}, {"text": "Traiter l'information, avoir exactement le m\u00eame\ncomportement qu'un \u00eatre conscient, c'est \u00eatre conscient", "start": 1347.74, "duration": 5.02}, {"text": "et ici, il est tout aussi difficile d'argumenter\ndans un sens que dans l'autre.", "start": 1352.76, "duration": 3.46}, {"text": "On touche l\u00e0 vraiment \u00e0 ce qu'on appelle,\nle probl\u00e8me difficile de la conscience.", "start": 1356.22, "duration": 4.16}, {"text": "Ce que mettent en lumi\u00e8re toutes ces r\u00e9flexions\nsur les qualia, qu'on adh\u00e8re ou non \u00e0 leur r\u00e9alit\u00e9,", "start": 1360.38, "duration": 4.2}, {"text": "c'est qu'il y a et qu'il y aura toujours un gouffre", "start": 1364.58, "duration": 2.82}, {"text": "entre l'explication du fonctionnement\nde quelque syst\u00e8me physique que ce soit", "start": 1367.4, "duration": 4.28}, {"text": "et l'id\u00e9e que ce syst\u00e8me physique\nproduit une exp\u00e9rience consciente", "start": 1371.68, "duration": 4.08}, {"text": "et ce gouffre n'est pas du m\u00eame type que celui qui nous s\u00e9pare", "start": 1375.76, "duration": 2.5}, {"text": "d'une pleine compr\u00e9hension\ndu fonctionnement du cerveau, par exemple.", "start": 1378.26, "duration": 3.02}, {"text": "Ce gouffre-ci tient seulement\n\u00e0 la complexit\u00e9 biologique de l'objet \u00e9tudi\u00e9", "start": 1381.28, "duration": 3.7}, {"text": "tandis que le gouffre explicatif qui nous s\u00e9pare de\nla compr\u00e9hension de la conscience semble plus radical.", "start": 1384.98, "duration": 4.84}, {"text": "En somme la question, \"d'o\u00f9 vient ma conscience ?\"\nressemble moins \u00e0 une question technique,", "start": 1389.82, "duration": 4.2}, {"text": "comme comment fonctionne mon cerveau, qu'\u00e0 une\nquestion fondamentale, comme d'o\u00f9 vient la r\u00e9alit\u00e9,", "start": 1394.02, "duration": 5.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une question fascinante, vertigineuse\net qu'on ne peut pas s'emp\u00eacher de se poser,", "start": 1399.86, "duration": 4.3}, {"text": "mais \u00e0 laquelle on devine qu'absolument\naucune r\u00e9ponse ne peut \u00eatre satisfaisante.", "start": 1404.16, "duration": 4.84}, {"text": "Evidemment, ne vous attendez pas \u00e0 une conclusion\nferme et d\u00e9finitive sur ces questions,", "start": 1409.0, "duration": 3.26}, {"text": "m\u00eame si, on l'a dit, aujourd'hui\nla plupart des philosophes de l'esprit", "start": 1412.26, "duration": 2.74}, {"text": "se reconnaissent dans le physicalisme fonctionnaliste.", "start": 1415.0, "duration": 2.62}, {"text": "Et toi d'ailleurs Thibault ?", "start": 1417.62, "duration": 1.26}, {"text": "Je suis plut\u00f4t fonctionnaliste j'avoue,\nm\u00eame si des exp\u00e9riences de pens\u00e9e", "start": 1418.88, "duration": 3.32}, {"text": "comme celle de la foule de 100 milliards d'\u00eatres\nhumains qui r\u00e9alisent la fonction de mon cerveau", "start": 1422.2, "duration": 3.72}, {"text": "me mettent mal \u00e0 l'aise,", "start": 1425.92, "duration": 1.24}, {"text": "mais je dirais que c'est justement dans cet inconfort que\nr\u00e9side une bonne part de la valeur de toutes ces r\u00e9flexions.", "start": 1427.16, "duration": 4.88}, {"text": "Si l'actualit\u00e9 de ces d\u00e9bats vous int\u00e9resse, les deux principaux camps qui s'affrontent aux yeux du grand public", "start": 1432.04, "duration": 4.66}, {"text": "sont repr\u00e9sent\u00e9s par David Chalmers et Daniel Dennett.", "start": 1436.7, "duration": 2.92}, {"text": "Dennett est un physicaliste pur et dur", "start": 1439.62, "duration": 2.4}, {"text": "qui pense que la conscience va finir par nous appara\u00eetre\ncomme un simple ph\u00e9nom\u00e8ne fonctionnel, biologique,", "start": 1442.02, "duration": 4.5}, {"text": "que les qualia sont juste une illusion\net qu'il n'y a pas de probl\u00e8me difficile.", "start": 1446.52, "duration": 4.06}, {"text": "De l'autre c\u00f4t\u00e9, on a David Chalmers le cr\u00e9ateur\net ardent d\u00e9fenseur de l'argument des zombies,", "start": 1450.58, "duration": 4.52}, {"text": "celui qui a popularis\u00e9 le terme de\n\"probl\u00e8me difficile de la conscience\"", "start": 1455.1, "duration": 3.58}, {"text": "et qui lui, est fermement convaincu que\nle physicalisme rate quelque chose d'essentiel", "start": 1458.68, "duration": 4.44}, {"text": "et comme Chalmers ne peut pas d\u00e9cemment\nressusciter le dualisme cart\u00e9sien,", "start": 1463.12, "duration": 3.38}, {"text": "il cherche une solution radicale au probl\u00e8me\nde la conscience, par exemple avec le panpsychisme.", "start": 1466.5, "duration": 4.8}, {"text": "Il s'agit d'une th\u00e8se qui postule que tout \u00e9l\u00e9ment de\nmati\u00e8re poss\u00e8de une forme \u00e9l\u00e9mentaire de conscience", "start": 1471.3, "duration": 5.12}, {"text": "et que leur association en structures complexes finit par\nproduire des \u00eatres conscients, complexes, comme nous.", "start": 1476.42, "duration": 4.86}, {"text": "En somme, on a d'un c\u00f4t\u00e9 un P\u00e8re No\u00ebl\nselon qui nous sommes tous des zombies", "start": 1481.28, "duration": 3.06}, {"text": "et de l'autre un surfeur selon qui\nchaque grain de sable a une conscience.", "start": 1484.34, "duration": 3.12}, {"text": "Et vous pensez que la philosophie contemporaine est ennuyeuse ?", "start": 1487.46, "duration": 2.52}, {"text": "Petit compl\u00e9ment pour conclure,\nsi vous \u00eates un ou une habitu\u00e9(e) de la cha\u00eene,", "start": 1489.98, "duration": 2.74}, {"text": "vous \u00eates peut \u00eatre frustr\u00e9(e) qu'on ait si peu parl\u00e9 de science,", "start": 1492.72, "duration": 2.6}, {"text": "d'autant que le probl\u00e8me de la conscience est justement\nfr\u00e9quemment abord\u00e9 sous l'angle des neurosciences.", "start": 1495.32, "duration": 4.26}, {"text": "La raison, je l'\u00e9voqu\u00e9e au tout d\u00e9but de la vid\u00e9o,\nc'est que j'avais surtout envie de parler de cette question", "start": 1499.58, "duration": 3.62}, {"text": "de la conscience ph\u00e9nom\u00e9nale, ce probl\u00e8me difficile", "start": 1503.2, "duration": 2.84}, {"text": "qui semble justement \u00e9chapper\n\u00e0 l'analyse scientifique classique.", "start": 1506.04, "duration": 2.94}, {"text": "Si vous voulez prolonger ces questions, je vous\nrecommande d'aller voir la derni\u00e8re vid\u00e9o de Monsieur Phi", "start": 1508.98, "duration": 3.66}, {"text": "qui parle justement de ces\ndiff\u00e9rentes facettes de la conscience,", "start": 1512.64, "duration": 2.84}, {"text": "la conscience ph\u00e9nom\u00e9nale dont on a parl\u00e9 aujourd'hui", "start": 1515.48, "duration": 2.34}, {"text": "et la conscience d'acc\u00e8s qui est celle dont parlent\nplus traditionnellement les neurosciences", "start": 1517.82, "duration": 3.74}, {"text": "et Thibault nous parle d'un ph\u00e9nom\u00e8ne assez \u00e9tonnant.", "start": 1521.56, "duration": 2.5}, {"text": "Je vais essayer de montrer qu'on peut voir\navec son cerveau sans voir avec sa conscience.", "start": 1524.06, "duration": 3.7}, {"text": "Merci d'avoir suivi la vid\u00e9o.", "start": 1527.76, "duration": 1.48}, {"text": "Si vous avez aim\u00e9, surtout courez\nvous abonner \u00e0 la cha\u00eene de Monsieur Phi,", "start": 1529.24, "duration": 2.76}, {"text": "il ne parle pas que de philosophie de l'esprit\net ce qu'il fait c'est vraiment super.", "start": 1532.0, "duration": 2.36}, {"text": "vous pouvez aussi aller le soutenir\nsur tipeee donc n'h\u00e9sitez pas.", "start": 1534.36, "duration": 2.92}, {"text": "Si vous voulez les actus de la cha\u00eene de mon c\u00f4t\u00e9\n\u00e7a se passe sur Facebook et sur Twitter", "start": 1537.28, "duration": 3.58}, {"text": "et on se retrouve tr\u00e8s bient\u00f4t pour des nouvelles vid\u00e9os.", "start": 1540.86, "duration": 2.5}, {"text": "...", "start": 1543.66, "duration": 4.22}]}