{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "tous les \u00e9l\u00e8ves du CPO CM2 vont recevoir", "start": 0.04, "duration": 4.12}, {"text": "une pi\u00e8ce de 2 \u20ac d'ici le mois de juin", "start": 2.159, "duration": 3.241}, {"text": "et c'est d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9 par les", "start": 4.16, "duration": 3.199}, {"text": "enseignants voici pourquoi ils recevront", "start": 5.4, "duration": 3.119}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment des livrets", "start": 7.359, "duration": 2.761}, {"text": "p\u00e9dagogiques sur les Jeux Olympiques", "start": 8.519, "duration": 3.601}, {"text": "accompagn\u00e9s chacun d'une pi\u00e8ce de 2 \u20ac.", "start": 10.12, "duration": 3.12}, {"text": "cette pi\u00e8ce ce n'est pas n'importe", "start": 12.12, "duration": 2.32}, {"text": "laquelle il s'agit d'une pi\u00e8ce", "start": 13.24, "duration": 3.16}, {"text": "comm\u00e9morative des Jeux Olympiques frapp\u00e9", "start": 14.44, "duration": 3.36}, {"text": "par la Monnaie de Paris qui ressemble", "start": 16.4, "duration": 3.16}, {"text": "donc \u00e0 \u00e7a alors les premiers livrets ont", "start": 17.8, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre distribu\u00e9s dans des", "start": 19.56, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9coles primaires de men\u00e9loire et dans le", "start": 21.119, "duration": 3.48}, {"text": "Loir etcher selon France Info sauf que", "start": 22.72, "duration": 3.479}, {"text": "probl\u00e8me \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal re\u00e7u par la", "start": 24.599, "duration": 3.361}, {"text": "plupart des enseignants Estelle Guillon", "start": 26.199, "duration": 3.24}, {"text": "professeur dans une \u00e9cole \u00e0 Angers", "start": 27.96, "duration": 3.239}, {"text": "explique notamment \u00e0 France Info que ces", "start": 29.439, "duration": 3.401}, {"text": "livrets ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s alors que le", "start": 31.199, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement souhaite faire je cite des", "start": 32.84, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9conomies drastiques notamment dans", "start": 34.6, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9ducation toujours selon elle l'envoi", "start": 36.079, "duration": 3.32}, {"text": "de ces livret a d\u00fb co\u00fbter extr\u00eamement", "start": 37.719, "duration": 3.36}, {"text": "cher entre l'impression des livrets la", "start": 39.399, "duration": 3.401}, {"text": "cr\u00e9ation de la pi\u00e8ce et la livraison", "start": 41.079, "duration": 3.201}, {"text": "bref en tout cas un mail d'information", "start": 42.8, "duration": 3.399}, {"text": "officiel a finalement \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 mardi", "start": 44.28, "duration": 3.84}, {"text": "apr\u00e8s-midi selon France Info ce livret", "start": 46.199, "duration": 3.601}, {"text": "figure dans deux textes dont un sign\u00e9", "start": 48.12, "duration": 3.4}, {"text": "par Gabriel Atal au moment o\u00f9 il \u00e9tait", "start": 49.8, "duration": 3.759}, {"text": "encore ministre de l'\u00e9ducation", "start": 51.52, "duration": 5.039}, {"text": "nationale", "start": 53.559, "duration": 3.0}]}