{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je cherche pas \u00e0 le sauver demande juste", "start": 0.0, "duration": 4.279}, {"text": "de fois qui parle de dette \u00e9cologique", "start": 2.2, "duration": 3.44}, {"text": "alors certes la dette \u00e9cologique c'est", "start": 4.279, "duration": 2.52}, {"text": "quand on se tourne vers le pass\u00e9 on dit", "start": 5.64, "duration": 2.68}, {"text": "ah benah on a une dette OK puis on", "start": 6.799, "duration": 3.041}, {"text": "regarde vers l'avenir on on va encore en", "start": 8.32, "duration": 3.399}, {"text": "laisser une plus importante ok on est", "start": 9.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'accord sur ce constat l\u00e0 ensuite il a", "start": 11.719, "duration": 4.4}, {"text": "enfil\u00e9 des perles et en fait l'\u00e9cologie", "start": 13.88, "duration": 4.319}, {"text": "c'est pas faire un collier de perle on", "start": 16.119, "duration": 3.521}, {"text": "en est plus l\u00e0 depuis bien longtemps", "start": 18.199, "duration": 3.24}, {"text": "alors peut-\u00eatre que dans les ann\u00e9es 90", "start": 19.64, "duration": 2.68}, {"text": "quand il \u00e9tait ministre de", "start": 21.439, "duration": 2.561}, {"text": "l'Environnement dire attention il a", "start": 22.32, "duration": 2.959}, {"text": "changement climatique c'\u00e9tait", "start": 24.0, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9volutionnaire mais 30 ans apr\u00e8s ce", "start": 25.279, "duration": 3.721}, {"text": "qu'il faut c'est de l'action et quand il", "start": 27.439, "duration": 3.961}, {"text": "prennent une \u00e9cologie des solutions il a", "start": 29.0, "duration": 4.04}, {"text": "prene\u00e9 une \u00e9cologie des solutions sauf", "start": 31.4, "duration": 3.64}, {"text": "que ces solutions sont des probl\u00e8mes moi", "start": 33.04, "duration": 3.519}, {"text": "un Premier ministre qui se pr\u00e9tend en", "start": 35.04, "duration": 3.24}, {"text": "plus environnementaliste et donc tout le", "start": 36.559, "duration": 2.801}, {"text": "monde me dit sur les plateaux vraiment", "start": 38.28, "duration": 2.2}, {"text": "vous allez voir vous allez pas \u00eatre d\u00e9\u00e7u", "start": 39.36, "duration": 2.359}, {"text": "du voyage c'est le premier ministre le", "start": 40.48, "duration": 2.44}, {"text": "plus environnementaliste de l'histoire", "start": 41.719, "duration": 2.561}, {"text": "de la politique fran\u00e7aise excusez-moi la", "start": 42.92, "duration": 2.76}, {"text": "barre \u00e9tait quand m\u00eame pas bien haut et", "start": 44.28, "duration": 3.08}, {"text": "donc je vois ces solutions donc ces", "start": 45.68, "duration": 3.08}, {"text": "solutions c'est de remettre en question", "start": 47.36, "duration": 3.56}, {"text": "le zan le z\u00e9ro artificialisation net", "start": 48.76, "duration": 3.88}, {"text": "pour construire il y a un d\u00e9partement", "start": 50.92, "duration": 3.319}, {"text": "qui dispara\u00eet fran\u00e7ais l'\u00e9quivalent d'un", "start": 52.64, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9partement de fran\u00e7ais tous les 10 ans", "start": 54.239, "duration": 2.881}, {"text": "b\u00e9tonn\u00e9 puis apr\u00e8s il y a des", "start": 55.76, "duration": 3.04}, {"text": "inondations dans le sud et quand la", "start": 57.12, "duration": 3.599}, {"text": "ministre de de l'environnement dit c'est", "start": 58.8, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 cause de l'artificialisation lever de", "start": 60.719, "duration": 2.8}, {"text": "bouclier mais pas du tout pas du tout", "start": 62.32, "duration": 2.96}, {"text": "pas du tout d\u00e9nis total le Premier", "start": 63.519, "duration": 3.161}, {"text": "ministre dans la solution qui donne il", "start": 65.28, "duration": 3.32}, {"text": "dit faut plus artificialiser le Premier", "start": 66.68, "duration": 2.759}, {"text": "ministre il dit il faut faire du", "start": 68.6, "duration": 1.839}, {"text": "renouvelable on va prendre en compte", "start": 69.439, "duration": 2.281}, {"text": "l'impact des \u00e9oliennes moi je comprends", "start": 70.439, "duration": 2.72}, {"text": "ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire il y en", "start": 71.72, "duration": 2.64}, {"text": "a trop n'importe comment on va en faire", "start": 73.159, "duration": 2.6}, {"text": "moins puis on va voir le Premier", "start": 74.36, "duration": 3.24}, {"text": "ministre il parle de simplification \u00e0", "start": 75.759, "duration": 2.761}, {"text": "chaque fois qu'il parle de", "start": 77.6, "duration": 3.08}, {"text": "simplification ne vous trompez pas il", "start": 78.52, "duration": 3.88}, {"text": "parle de r\u00e9duire toutes les normes", "start": 80.68, "duration": 3.28}, {"text": "environnementales comme Gabriel Atal l'", "start": 82.4, "duration": 3.079}, {"text": "fait sur l'agriculture bah lui il va le", "start": 83.96, "duration": 2.68}, {"text": "faire sur tous les projets de", "start": 85.479, "duration": 3.201}, {"text": "construction diverses et vari\u00e9s", "start": 86.64, "duration": 3.479}, {"text": "raccourcir les enqu\u00eates publiques c'est", "start": 88.68, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a qui se pr\u00e9pare quand je peux vous", "start": 90.119, "duration": 3.481}, {"text": "faire \u00e7a sur tous les sujets et surtout", "start": 92.119, "duration": 2.64}, {"text": "moi je n'oublie pas un truc c'est le", "start": 93.6, "duration": 3.4}, {"text": "budget vous savez l'argent c'est le ner", "start": 94.759, "duration": 3.281}, {"text": "de la guerre pour faire de la transition", "start": 97.0, "duration": 2.159}, {"text": "\u00e9cologique tout le monde le sait m\u00eame", "start": 98.04, "duration": 2.48}, {"text": "jean-pisaniferri qui a \u00e9crit le", "start": 99.159, "duration": 3.681}, {"text": "programme \u00e9conomique de Macron 2017 l'a", "start": 100.52, "duration": 4.8}, {"text": "compris bon il dit chaque euro qu'on", "start": 102.84, "duration": 3.72}, {"text": "investit pas aujourd'hui pour l'\u00e9cologie", "start": 105.32, "duration": 3.079}, {"text": "on le paiera beaucoup plus cher demain", "start": 106.56, "duration": 3.36}, {"text": "les \u00e9conomistes m\u00eame de droite ont", "start": 108.399, "duration": 3.241}, {"text": "compris ce qu'on racontait depuis 40 ans", "start": 109.92, "duration": 4.199}, {"text": "bon bah monsieur Barnier n'a pas compris", "start": 111.64, "duration": 4.04}, {"text": "parce que quand on regarde les lettres", "start": 114.119, "duration": 3.36}, {"text": "de plafond qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 au minist\u00e8re", "start": 115.68, "duration": 3.399}, {"text": "vous savez combien ils onont faire", "start": 117.479, "duration": 3.401}, {"text": "d'\u00e9conomie sur les \u00e9cologie c'est l'un", "start": 119.079, "duration": 3.72}, {"text": "des principaux postes d'\u00e9conomie ils ont", "start": 120.88, "duration": 3.72}, {"text": "enlev\u00e9 1 milliard sur les r\u00e9novations", "start": 122.799, "duration": 3.081}, {"text": "thermiques des logements c'est", "start": 124.6, "duration": 3.439}, {"text": "l'\u00e9quivalent dans 100000 \u00e0 1500000", "start": 125.88, "duration": 3.32}, {"text": "logements qui seront pas r\u00e9nov\u00e9s cette", "start": 128.039, "duration": 2.961}, {"text": "ann\u00e9e soit toute la ville de Lille ou", "start": 129.2, "duration": 3.44}, {"text": "toute la ville de renne en \u00e9quivalent", "start": 131.0, "duration": 4.36}, {"text": "ils enl\u00e8vent 60 % du fond vert le fond", "start": 132.64, "duration": 5.72}, {"text": "vert on l'a annonc\u00e9 en juillet 2022 en", "start": 135.36, "duration": 6.48}, {"text": "disant \u00e7a prendra effet en janvier 2023", "start": 138.36, "duration": 5.56}, {"text": "c'est un acc\u00e9l\u00e9rateur de transition vous", "start": 141.84, "duration": 2.88}, {"text": "allez voir alors toutes les", "start": 143.92, "duration": 2.08}, {"text": "collectivit\u00e9s savent qu'elles peuvent", "start": 144.72, "duration": 3.0}, {"text": "demander un bout du fond vert pour faire", "start": 146.0, "duration": 3.28}, {"text": "des projets d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 147.72, "duration": 3.84}, {"text": "d' adaptation aux cons\u00e9quences du", "start": 149.28, "duration": 3.48}, {"text": "changement climatique comme ce qui se", "start": 151.56, "duration": 2.8}, {"text": "passe l\u00e0 avec les inondations dans le", "start": 152.76, "duration": 3.4}, {"text": "sud en ce moment et ben ce fond vert va", "start": 154.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eatre va \u00eatre r\u00e9duit l'ann\u00e9e prochaine de", "start": 156.16, "duration": 4.92}, {"text": "60 % 60 % alors qu'on ne viennne pas", "start": 158.16, "duration": 4.96}, {"text": "m'expliquer que Monsieur Barnier serait", "start": 161.08, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9cologiste qu'on viennent pas", "start": 163.12, "duration": 2.759}, {"text": "m'expliquer que c'est moi qui", "start": 164.319, "duration": 3.121}, {"text": "franchement attend trop enfin on est en", "start": 165.879, "duration": 3.0}, {"text": "train de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'enjeu du", "start": 167.44, "duration": 4.159}, {"text": "si\u00e8cle et moi finalement je je je vais", "start": 168.879, "duration": 4.28}, {"text": "pas dire je m'y suis r\u00e9sign\u00e9 \u00e7a jamais", "start": 171.599, "duration": 3.041}, {"text": "mais je pr\u00e9f\u00e8re des gens qui", "start": 173.159, "duration": 2.681}, {"text": "officiellement disent qu'ils vont rien", "start": 174.64, "duration": 3.2}, {"text": "faire que des gens qui font croire aux", "start": 175.84, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7ais et \u00e0 vous qu'il vont faire", "start": 177.84, "duration": 3.0}, {"text": "quelque chose alors qu'on voit tr\u00e8s bien", "start": 179.36, "duration": 2.92}, {"text": "ce qui se pr\u00e9pare et moi je prends de", "start": 180.84, "duration": 3.56}, {"text": "Paris je prends Paris avec vous je paris", "start": 182.28, "duration": 4.8}, {"text": "s bal tiens que que voil\u00e0 je suis en", "start": 184.4, "duration": 5.72}, {"text": "train de m'ir d'avance B que toutes ces", "start": 187.08, "duration": 4.56}, {"text": "promesses sont des promesses en l'air et", "start": 190.12, "duration": 2.8}, {"text": "que ce sera pire pour l'environnement et", "start": 191.64, "duration": 3.12}, {"text": "vous savez quoi j'esp\u00e8re perdre mais je", "start": 192.92, "duration": 5.319}, {"text": "crois que je vais m'enrichir", "start": 194.76, "duration": 3.479}]}