{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Quand la politique se penche ", "start": 0.8, "duration": 1.64}, {"text": " sur des notions aussi fondamentales \n que la vie et la mort, ", "start": 2.6, "duration": 3.2}, {"text": " comment faire la loi ? \n Dans le cadre des d\u00e9bats ", "start": 5.96, "duration": 2.4}, {"text": " sur la fin de vie et l'instauration \n d'une aide \u00e0 mourir, ", "start": 8.52, "duration": 2.92}, {"text": " nous recevons les d\u00e9put\u00e9s \n en 1re ligne sur ce sujet. ", "start": 11.6, "duration": 2.72}, {"text": " Aujourd'hui, Didier Martin, \n d\u00e9put\u00e9 Renaissance de la C\u00f4te-d'Or. ", "start": 14.48, "duration": 3.64}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 18.28, "duration": 2.48}, {"text": " ... ", "start": 20.92, "duration": 11.8}, {"text": " Bonjour, Didier Martin. ", "start": 32.88, "duration": 1.6}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Vous \u00eates l'un des rapporteurs ", "start": 34.64, "duration": 2.48}, {"text": " de ce projet de loi \n sur la fin de vie, ", "start": 37.28, "duration": 2.0}, {"text": " qui pr\u00e9voit un d\u00e9veloppement \n des soins palliatifs. ", "start": 39.44, "duration": 2.8}, {"text": " Vous \u00eates aussi m\u00e9decin \n et neuroradiologue. ", "start": 42.4, "duration": 2.48}, {"text": " On verra le r\u00f4le de ce parcours ", "start": 45.04, "duration": 1.64}, {"text": " dans la formation \n de vos convictions sur ce sujet. ", "start": 46.84, "duration": 3.12}, {"text": " Vous \u00eates favorable \n \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 50.12, "duration": 2.16}, {"text": " sujet sur lequel \n vous avez \u00e9volu\u00e9. ", "start": 52.44, "duration": 1.84}, {"text": " On va y revenir. \n Pour commencer, ", "start": 54.44, "duration": 1.72}, {"text": " je voudrais vous montrer ", "start": 56.32, "duration": 1.32}, {"text": " deux visages. \n Le premier ", "start": 57.8, "duration": 1.36}, {"text": " est celui d'Alain Cocq. \n Le second, ", "start": 59.32, "duration": 2.12}, {"text": " celui de Chantal S\u00e9bire, ", "start": 61.6, "duration": 1.4}, {"text": " deux cas m\u00e9diatis\u00e9s \n de malades ", "start": 63.16, "duration": 1.68}, {"text": " ayant demand\u00e9 \n l'euthanasie en France. ", "start": 65.0, "duration": 2.16}, {"text": " Ils avaient \n un point commun avec vous : ", "start": 67.32, "duration": 2.56}, {"text": " ils vivaient \u00e0 Dijon, \n dont vous \u00eates le d\u00e9put\u00e9 ", "start": 70.04, "duration": 2.56}, {"text": " et o\u00f9 vous avez exerc\u00e9 \n longuement \u00e0 l'h\u00f4pital. ", "start": 72.76, "duration": 2.44}, {"text": " Quel r\u00f4le ont jou\u00e9 ", "start": 75.36, "duration": 1.48}, {"text": " ces deux histoires ? \n\n -Tout d'abord,", "start": 77.0, "duration": 1.96}, {"text": " c'\u00e9tait Chantal S\u00e9bire, ", "start": 79.12, "duration": 1.4}, {"text": " qui \u00e9tait atteinte ", "start": 80.68, "duration": 1.08}, {"text": " d'une maladie grave de la face \n qui d\u00e9formait ", "start": 81.92, "duration": 2.56}, {"text": " son visage \n et qui la faisait souffrir. ", "start": 84.64, "duration": 2.28}, {"text": " Elle ne voulait pas aller \n \u00e0 l'h\u00f4pital ", "start": 87.08, "duration": 2.88}, {"text": " pour s'allonger sur un lit ", "start": 90.12, "duration": 1.68}, {"text": " et recevoir des antalgiques majeurs \n pour s'endormir. ", "start": 91.96, "duration": 3.44}, {"text": " A l'\u00e9poque, son m\u00e9decin traitant \n qui la suivait ", "start": 96.64, "duration": 2.92}, {"text": " a essay\u00e9 de la suivre \n jusqu'au bout, ", "start": 99.72, "duration": 2.0}, {"text": " mais elle a voulu rester \n chez elle. ", "start": 101.88, "duration": 2.0}, {"text": " Elle n'a pas voulu aller \n \u00e0 l'h\u00f4pital. ", "start": 104.04, "duration": 3.36}, {"text": " Puis, Alain Cocq, lui, \n \u00e9tait gravement malade, ", "start": 107.56, "duration": 3.64}, {"text": " dans une maladie \u00e9volutive, \n polypathologique, ", "start": 111.36, "duration": 2.6}, {"text": " comme nous disons. \n Lui, il s'est rendu ", "start": 114.12, "duration": 2.04}, {"text": " en Suisse \n pour b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 116.32, "duration": 1.4}, {"text": " d'une aide active \u00e0 mourir. \n\n -Ce sont ", "start": 117.88, "duration": 2.48}, {"text": " des histoires qui ont compt\u00e9 ", "start": 120.52, "duration": 1.52}, {"text": " dans votre prise de conscience \n de ces sujets ? ", "start": 122.2, "duration": 2.4}, {"text": " -Bien entendu, \n ce ne sont pas les seuls. ", "start": 124.76, "duration": 2.88}, {"text": " Moi, en tant que m\u00e9decin, ", "start": 127.8, "duration": 1.64}, {"text": " j'\u00e9tais en face \n de diff\u00e9rentes situations, ", "start": 129.6, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e2ges de la vie : \n les enfants, ", "start": 132.2, "duration": 2.04}, {"text": " les adultes \n de tous les \u00e2ges aussi, ", "start": 135.4, "duration": 2.2}, {"text": " avec le cancer. \n J'ai travaill\u00e9 ", "start": 137.76, "duration": 2.28}, {"text": " en centre anticanc\u00e9reux, \n et puis apr\u00e8s, ", "start": 140.2, "duration": 2.16}, {"text": " j'ai fait ma carri\u00e8re \n en neurologie, ", "start": 142.52, "duration": 2.0}, {"text": " o\u00f9 l\u00e0, j'ai \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \n aux maladies neuro-\u00e9volutives. ", "start": 144.68, "duration": 3.16}, {"text": " Bien que radiologue, \n j'ai c\u00f4toy\u00e9 ces malades ", "start": 148.0, "duration": 3.04}, {"text": " en situation de fin de vie. ", "start": 151.2, "duration": 1.76}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 \n m\u00e9decin hospitalier ", "start": 153.12, "duration": 2.32}, {"text": " jusqu'en 2017, ann\u00e9e \n o\u00f9 vous \u00eates devenu d\u00e9put\u00e9. ", "start": 155.6, "duration": 2.6}, {"text": " En tant que m\u00e9decin, \n vous auriez imagin\u00e9, ", "start": 158.36, "duration": 2.2}, {"text": " un jour, porter une loi \n sur l'aide \u00e0 mourir ? ", "start": 160.72, "duration": 2.72}, {"text": " Je crois qu'\u00e0 l'\u00e9poque, \n votre vision ", "start": 163.6, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e9tait assez diff\u00e9rente. ", "start": 165.72, "duration": 1.4}, {"text": " -Sinc\u00e8rement, non. \n Je pouvais pas d'ailleurs imaginer ", "start": 167.28, "duration": 3.04}, {"text": " que je serais, un jour, d\u00e9put\u00e9. ", "start": 170.48, "duration": 1.64}, {"text": " Evidemment, ma formation, ", "start": 172.28, "duration": 2.16}, {"text": " mon \u00e9ducation m\u00e9dicale \n ne m'a pas pr\u00e9par\u00e9 ", "start": 174.6, "duration": 3.36}, {"text": " en radiologie. ", "start": 178.12, "duration": 1.16}, {"text": " On n'\u00e9tait pas pr\u00e9par\u00e9s \n \u00e0 cela du tout. ", "start": 179.44, "duration": 2.2}, {"text": " D'autre part, il y a un principe \n qui est de respecter la vie ", "start": 181.8, "duration": 3.28}, {"text": " dans le serment d'Hippocrate ", "start": 185.24, "duration": 1.88}, {"text": " et de jamais donner \n d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment la mort. ", "start": 187.28, "duration": 2.84}, {"text": " Donc, j'ai \u00e9volu\u00e9 par rapport \n \u00e0 ces principes de base. ", "start": 190.28, "duration": 3.56}, {"text": " J'ai aussi appris, \n en tant que d\u00e9put\u00e9, ", "start": 194.0, "duration": 2.32}, {"text": " l'\u00e9volution de l'histoire \n des droits des patients, ", "start": 196.48, "duration": 3.2}, {"text": " qui est une \u00e9volution \n qui s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e ", "start": 199.84, "duration": 2.2}, {"text": " dans le dernier quart de si\u00e8cle, ", "start": 202.2, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9, effectivement, elle a d\u00e9bouch\u00e9 ", "start": 204.76, "duration": 2.4}, {"text": " sur cette loi Claeys-Leonetti ", "start": 207.32, "duration": 2.08}, {"text": " de 2016. \n J'\u00e9tais rapporteur ", "start": 209.56, "duration": 2.04}, {"text": " d'une mission d'\u00e9valuation, ", "start": 211.76, "duration": 1.68}, {"text": " et l\u00e0, je me suis immerg\u00e9 \n dans le sujet. ", "start": 213.6, "duration": 2.16}, {"text": " -C'est en 2017 \n que vous devenez d\u00e9put\u00e9. ", "start": 215.92, "duration": 2.36}, {"text": " Durant ce premier mandat, \n vous avez une 1re fois ", "start": 218.44, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 vous prononcer \n sur ces questions de fin de vie, ", "start": 221.12, "duration": 2.52}, {"text": " puisqu'une proposition de loi \n avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 223.8, "duration": 3.24}, {"text": " pour l\u00e9galiser l'aide \u00e0 mourir. \n Elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e. ", "start": 227.2, "duration": 3.32}, {"text": " Ecoutez ", "start": 230.68, "duration": 1.04}, {"text": " ce que vous disiez \n \u00e0 ce moment-l\u00e0. ", "start": 231.88, "duration": 2.04}, {"text": " *-A ce moment assez solennel, ", "start": 234.08, "duration": 1.6}, {"text": " o\u00f9 l'\u00e9motion traverse \n l'h\u00e9micycle, ", "start": 235.84, "duration": 3.24}, {"text": " o\u00f9 les convictions aussi \n s'expriment, ", "start": 239.24, "duration": 2.28}, {"text": " nous sommes \n dans ce dilemme classique ", "start": 241.68, "duration": 2.08}, {"text": " entre une \u00e9thique \n de conviction ", "start": 243.92, "duration": 1.8}, {"text": " et une \u00e9thique \n de responsabilit\u00e9. ", "start": 245.88, "duration": 2.0}, {"text": " Moi, je rejoins l'avis ", "start": 248.04, "duration": 2.36}, {"text": " de monsieur le ministre, \n qui a pos\u00e9 comme pr\u00e9alable ", "start": 250.56, "duration": 4.28}, {"text": " la n\u00e9cessaire \u00e9valuation ", "start": 255.0, "duration": 2.52}, {"text": " de la loi Claeys-Leonetti. \n C'est cette \u00e9valuation ", "start": 257.68, "duration": 2.72}, {"text": " qu'il nous faut pratiquer ", "start": 260.56, "duration": 1.68}, {"text": " et il faut avoir \n bien conscience des enjeux ", "start": 262.4, "duration": 2.28}, {"text": " et des possibles risques et d\u00e9rives ", "start": 264.84, "duration": 1.92}, {"text": " avant de l\u00e9gif\u00e9rer. \n\n -Vous \u00eates assez prudent. ", "start": 266.92, "duration": 2.6}, {"text": " Vous d\u00e9fendez \n la loi Claeys-Leonetti de 2016, ", "start": 269.68, "duration": 2.44}, {"text": " qui ouvre la possibilit\u00e9 \n d'une s\u00e9dation profonde ", "start": 272.28, "duration": 2.88}, {"text": " et continue \n maintenue jusqu'au d\u00e9c\u00e8s, ", "start": 275.32, "duration": 2.08}, {"text": " mais qui exclut \n l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 277.56, "duration": 1.76}, {"text": " Vous vous abstenez \n sur la proposition de loi ", "start": 279.48, "duration": 2.44}, {"text": " alors en d\u00e9bat. Pourquoi ? \n\n -Alors, ", "start": 282.08, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque, pour recontextualiser, \n cette proposition de loi, ", "start": 284.16, "duration": 3.8}, {"text": " elle vient \n dans une niche parlementaire, ", "start": 288.12, "duration": 2.36}, {"text": " port\u00e9e par un coll\u00e8gue \n de la majorit\u00e9, ", "start": 290.64, "duration": 2.16}, {"text": " mais qui, \u00e0 mon avis, ", "start": 292.96, "duration": 1.08}, {"text": " ne me donnait pas \n personnellement satisfaction ", "start": 294.2, "duration": 3.32}, {"text": " parce que nous n'avons pas suivi, \n \u00e0 cette occasion, ", "start": 297.68, "duration": 2.8}, {"text": " la d\u00e9marche \n d'une loi bio\u00e9thique traditionnelle. ", "start": 300.64, "duration": 3.0}, {"text": " La France s'est dot\u00e9e \n d'un moyen particulier ", "start": 303.8, "duration": 2.52}, {"text": " pour l\u00e9gif\u00e9rer \n sur ces questions de bio\u00e9thique ", "start": 306.48, "duration": 2.64}, {"text": " concernant la reproduction, \n la naissance, ", "start": 309.28, "duration": 2.8}, {"text": " la fin de vie, et ce n'\u00e9tait pas \n la d\u00e9marche suivie. ", "start": 312.24, "duration": 2.96}, {"text": " -Sur le fond, \n \u00e0 cette \u00e9poque, ", "start": 315.36, "duration": 1.6}, {"text": " vos convictions \n ne sont pas arr\u00eat\u00e9es ? ", "start": 317.12, "duration": 2.04}, {"text": " -Mes convictions sur le sujet \n sont prudentes. ", "start": 319.32, "duration": 2.52}, {"text": " Je reconnais \n la n\u00e9cessaire progression ", "start": 322.0, "duration": 2.36}, {"text": " des droits des patients, \n d'entendre leurs demandes, ", "start": 324.52, "duration": 2.96}, {"text": " mais je reste attach\u00e9 \n \u00e0 des soins curatifs, ", "start": 327.64, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 des soins d'accompagnement, \n des soins palliatifs ", "start": 330.16, "duration": 2.96}, {"text": " tout au long de la vie \n quand la maladie grave survient.", "start": 333.28, "duration": 2.96}, {"text": " -Vous \u00e9valuez \n la loi Claeys-Leonetti. ", "start": 336.4, "duration": 2.48}, {"text": " Vous vous engagez plus \n sur ces questions. ", "start": 339.04, "duration": 2.4}, {"text": " Vous \u00eates corapporteur \n de la mission d'information ", "start": 341.6, "duration": 3.0}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e. \n C'est cela qui va faire \u00e9voluer ", "start": 344.76, "duration": 2.6}, {"text": " votre r\u00e9flexion ? \n\n -Oui, bien s\u00fbr, ", "start": 347.52, "duration": 1.92}, {"text": " parce que, d\u00e9j\u00e0, nous constatons ", "start": 349.6, "duration": 1.84}, {"text": " la difficult\u00e9 \n de savoir pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 351.6, "duration": 2.28}, {"text": " comment cette s\u00e9dation \n est mise en oeuvre. ", "start": 354.04, "duration": 2.72}, {"text": " Nous n'avons pas \n de chiffres tr\u00e8s pr\u00e9cis. ", "start": 356.92, "duration": 2.32}, {"text": " Nous n'avons pas d'indice ", "start": 359.4, "duration": 2.16}, {"text": " sur la qualit\u00e9 \n des soins apport\u00e9s \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 361.72, "duration": 3.32}, {"text": " ce qui est, d'ailleurs, \n un peu frustrant ", "start": 365.2, "duration": 2.24}, {"text": " pour des \u00e9valuateurs. ", "start": 367.6, "duration": 1.28}, {"text": " Puis, il nous appara\u00eet \n tr\u00e8s clairement ", "start": 369.04, "duration": 2.56}, {"text": " que certaines situations \n tr\u00e8s particuli\u00e8res, ", "start": 371.76, "duration": 2.96}, {"text": " tr\u00e8s exceptionnelles, \n ne trouvent pas de solution ", "start": 374.88, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 travers la s\u00e9dation \n profonde et continue. ", "start": 377.88, "duration": 2.36}, {"text": " -Vous devenez donc officiellement \n partisan de l'aide \u00e0 mourir. ", "start": 380.4, "duration": 4.0}, {"text": " Vous justifiez notamment \n sa n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 384.56, "duration": 2.28}, {"text": " par le besoin \n de faire sortir ", "start": 387.0, "duration": 1.72}, {"text": " l'euthanasie de l'ill\u00e9galit\u00e9. ", "start": 388.88, "duration": 2.0}, {"text": " Aujourd'hui, \n elle existe d\u00e9j\u00e0 en France, ", "start": 391.04, "duration": 2.52}, {"text": " cette pratique de l'euthanasie ? \n\n -Il faut le reconna\u00eetre, ", "start": 393.72, "duration": 3.08}, {"text": " elle existe \n depuis tr\u00e8s longtemps. ", "start": 396.96, "duration": 1.88}, {"text": " Il y avait autrefois \n ce qu'on appelait ", "start": 399.0, "duration": 2.08}, {"text": " les \"cocktails lytiques\", \n une association de m\u00e9dicaments ", "start": 401.24, "duration": 3.28}, {"text": " pour endormir \n d\u00e9finitivement ", "start": 404.68, "duration": 1.8}, {"text": " les patients en quelques heures, \n en quelques jours. ", "start": 406.64, "duration": 2.8}, {"text": " Puis, il y avait ces soignants ", "start": 409.6, "duration": 2.04}, {"text": " qui agissaient en concertation, ", "start": 411.8, "duration": 2.32}, {"text": " dans une d\u00e9marche \n \u00e9galement coll\u00e9giale. ", "start": 414.28, "duration": 2.32}, {"text": " Ce n'\u00e9tait pas ", "start": 416.76, "duration": 1.44}, {"text": " un geste individuel. ", "start": 418.36, "duration": 1.48}, {"text": " Ces soignants se trouvaient ", "start": 420.0, "duration": 1.52}, {"text": " dans une situation \n illicite, ill\u00e9gale ", "start": 421.68, "duration": 2.12}, {"text": " parce que non prot\u00e9g\u00e9s par la loi. ", "start": 423.96, "duration": 1.76}, {"text": " Avec la s\u00e9dation, \n on est prot\u00e9g\u00e9 par la loi, ", "start": 425.88, "duration": 2.28}, {"text": " mais si on doit faire \n une s\u00e9dation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, ", "start": 428.32, "duration": 2.52}, {"text": " on n'est pas prot\u00e9g\u00e9 par la loi. ", "start": 431.0, "duration": 1.72}, {"text": " Dans certaines situations, \n je pense ", "start": 432.88, "duration": 2.12}, {"text": " - on va y revenir - ", "start": 435.16, "duration": 1.16}, {"text": " que les conditions \n pour l'aide active \u00e0 mourir, ", "start": 436.48, "duration": 2.52}, {"text": " pour l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 439.16, "duration": 1.2}, {"text": " ces conditions doivent \u00eatre \n pr\u00e9cises, bien cadr\u00e9es, ", "start": 440.52, "duration": 2.96}, {"text": " et l\u00e0, il faut un nouveau texte. ", "start": 443.64, "duration": 1.64}, {"text": " -Pour autant, Didier Martin, \n on entend vos convictions, ", "start": 445.44, "duration": 3.88}, {"text": " mais le corps m\u00e9dical \n est encore divis\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 449.48, "duration": 3.04}, {"text": " Vous faisiez r\u00e9f\u00e9rence \n au serment d'Hippocrate. ", "start": 452.68, "duration": 3.2}, {"text": " Il dit notamment : ", "start": 456.04, "duration": 1.2}, {"text": " \"Je ferai tout \n pour soulager les souffrances\", ", "start": 457.4, "duration": 2.56}, {"text": " mais il dit aussi : \n \"Je ne provoquerai jamais ", "start": 460.12, "duration": 2.32}, {"text": " \"d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment la mort.\" \n Ce serment, vous l'avez pr\u00eat\u00e9. ", "start": 462.6, "duration": 3.28}, {"text": " Que dites-vous face ", "start": 466.04, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 ces contradictions ? ", "start": 468.04, "duration": 1.56}, {"text": " -Alors, je dis \n que le serment d'Hippocrate, ", "start": 469.76, "duration": 2.56}, {"text": " il a une valeur \n tr\u00e8s symbolique, tr\u00e8s forte, ", "start": 472.48, "duration": 2.36}, {"text": " un engagement moral, ", "start": 475.0, "duration": 1.44}, {"text": " mais il a aussi \u00e9volu\u00e9 \n dans le temps. ", "start": 476.6, "duration": 2.36}, {"text": " Souvenez-vous, \n avec la l\u00e9galisation de l'IVG, ", "start": 479.12, "duration": 3.28}, {"text": " il a fallu \u00e9galement modifier \n le serment d'Hippocrate. ", "start": 482.56, "duration": 3.08}, {"text": " Donc, c'est un serment \n qui \u00e9volue dans le temps ", "start": 485.8, "duration": 2.44}, {"text": " en fonction des lois \n de la R\u00e9publique, ", "start": 488.4, "duration": 2.04}, {"text": " dont nous d\u00e9battons \n et que nous votons. ", "start": 490.6, "duration": 2.08}, {"text": " -C'est \u00e0 la loi de la R\u00e9publique ", "start": 492.84, "duration": 1.64}, {"text": " de d\u00e9cider \n et pas \u00e0 une \u00e9thique m\u00e9dicale, ", "start": 494.64, "duration": 3.4}, {"text": " aussi importante soit-elle ? \n\n -C'est \u00e0 la loi de la R\u00e9publique ", "start": 498.2, "duration": 3.28}, {"text": " de fixer le cadre \n et c'est \u00e0 l'\u00e9quipe soignante, ", "start": 501.64, "duration": 3.04}, {"text": " au m\u00e9decin, avec son \u00e9thique, \n de l'appliquer au mieux ", "start": 504.84, "duration": 3.24}, {"text": " en fonction des situations \n qu'il rencontre. ", "start": 508.24, "duration": 2.52}, {"text": " -La nouvelle loi se divise \n en deux parties : ", "start": 510.92, "duration": 2.56}, {"text": " la seconde, \n qui ouvre cette possibilit\u00e9, ", "start": 513.64, "duration": 2.44}, {"text": " et la premi\u00e8re, \n qui porte sur une extension ", "start": 516.24, "duration": 2.32}, {"text": " et un accompagnement plus fort ", "start": 518.72, "duration": 1.72}, {"text": " en soins palliatifs. ", "start": 520.6, "duration": 1.2}, {"text": " Le fait \n que ces deux aspects soient li\u00e9s ", "start": 521.96, "duration": 2.32}, {"text": " dans une m\u00eame loi, \n il y a une logique ? ", "start": 524.44, "duration": 1.88}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. ", "start": 526.48, "duration": 1.64}, {"text": " Je pense que... \n D'ailleurs, la ministre... ", "start": 528.28, "duration": 2.36}, {"text": " Madame Vautrin l'a dit, \n nous allons mettre en oeuvre... ", "start": 530.8, "duration": 3.12}, {"text": " Le gouvernement va mettre en oeuvre \n un plan d\u00e9cennal ", "start": 534.08, "duration": 3.16}, {"text": " pour renforcer \n les soins palliatifs, ", "start": 537.4, "duration": 2.16}, {"text": " pour installer ces soins \n d'accompagnement bien en amont ", "start": 539.72, "duration": 3.04}, {"text": " de la p\u00e9riode \n des quelques derniers jours ", "start": 542.92, "duration": 2.8}, {"text": " de la fin de vie. \n Cette d\u00e9marche, elle est logique ", "start": 545.88, "duration": 2.68}, {"text": " pour ensuite \u00eatre confront\u00e9e \n \u00e0 des situations o\u00f9, effectivement, ", "start": 548.72, "duration": 3.56}, {"text": " devant un patient qui le demande, \n qui a son discernement, ", "start": 552.44, "duration": 3.04}, {"text": " qui exprime clairement sa volont\u00e9, ", "start": 555.64, "duration": 1.92}, {"text": " qui est atteint \n d'une maladie incurable ", "start": 557.72, "duration": 2.64}, {"text": " et qui pr\u00e9sente \n une souffrance r\u00e9fractaire, ", "start": 560.52, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on ne peut pas soulager, \n on peut entendre ", "start": 563.08, "duration": 2.36}, {"text": " sa demande d'aide \u00e0 mourir.\n\n -Il n'y a pas de rupture ", "start": 565.6, "duration": 2.64}, {"text": " entre le palliatif \n et l'aide \u00e0 mourir, ", "start": 568.4, "duration": 2.04}, {"text": " entre le laisser mourir \n et le faire mourir ? ", "start": 570.6, "duration": 2.28}, {"text": " -Je ne pense pas \n qu'il faille dire \"faire mourir\", ", "start": 573.04, "duration": 2.8}, {"text": " il faut dire pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 576.0, "duration": 1.96}, {"text": " \"r\u00e9pondre \u00e0 la demande \n d'un patient en fin de vie, ", "start": 578.12, "duration": 3.72}, {"text": " \"qui souffre \n et dont la situation ", "start": 582.0, "duration": 2.96}, {"text": " \"r\u00e9pond au cadre \n que la loi fixera.\" ", "start": 585.12, "duration": 2.64}, {"text": " -La Cour des comptes estime \n que 50 % seulement des besoins ", "start": 587.92, "duration": 3.48}, {"text": " en palliatif \n sont aujourd'hui couverts ", "start": 591.56, "duration": 2.44}, {"text": " en France. \n Le texte du gouvernement pr\u00e9voit ", "start": 594.16, "duration": 3.12}, {"text": " une mont\u00e9e en puissance sur 10 ans. ", "start": 597.44, "duration": 2.24}, {"text": " Est-ce qu'on n'introduit pas \n un d\u00e9s\u00e9quilibre ? ", "start": 599.84, "duration": 2.52}, {"text": " On dit : \n \"L'aide \u00e0 mourir doit rester ", "start": 602.52, "duration": 1.88}, {"text": " \"l'exception \n et les soins palliatifs ", "start": 604.56, "duration": 2.28}, {"text": " \"devront \u00eatre la norme\", \n sauf qu'on ouvre l'aide \u00e0 mourir ", "start": 607.0, "duration": 3.36}, {"text": " d\u00e8s aujourd'hui \n et on renvoie, ", "start": 610.52, "duration": 2.28}, {"text": " en grande partie, \n des moyens ", "start": 612.96, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 plus tard. \n On n'a pas fait les choses ", "start": 614.64, "duration": 2.08}, {"text": " dans le mauvais ordre ? \n\n -Je ne crois pas. ", "start": 616.88, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne crois pas. \n D'abord, ", "start": 619.12, "duration": 1.36}, {"text": " les unit\u00e9s de soins palliatifs \n sont compl\u00e9t\u00e9es ", "start": 620.64, "duration": 2.64}, {"text": " par des \u00e9quipes mobiles \n de soins palliatifs. ", "start": 623.44, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a dans les services \n de m\u00e9decine et de chirurgie ", "start": 626.24, "duration": 2.64}, {"text": " tout un travail \n qui est fait ", "start": 629.04, "duration": 1.44}, {"text": " pour accompagner \n les personnes en fin de vie. ", "start": 630.64, "duration": 2.52}, {"text": " Il ne faut pas r\u00e9duire la situation \n des personnes en fin de vie ", "start": 633.32, "duration": 3.8}, {"text": " \u00e0 ceux qui sont en unit\u00e9 \n de soins palliatifs. ", "start": 637.28, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a beaucoup plus de d\u00e9c\u00e8s ", "start": 641.08, "duration": 1.96}, {"text": " de patients en France aujourd'hui\n que de lits ouverts ", "start": 643.2, "duration": 2.92}, {"text": " en soins palliatifs, \n mais \u00e7a ne veut pas dire ", "start": 646.28, "duration": 2.4}, {"text": " qu'on les abandonne \u00e0 leur sort. \n Pour revenir \u00e0 votre question : ", "start": 648.84, "duration": 3.6}, {"text": " \"Est-ce qu'on a fait \n les choses \u00e0 l'envers ?\", ", "start": 652.6, "duration": 2.4}, {"text": " non, je ne crois pas. ", "start": 655.16, "duration": 1.52}, {"text": " Je crois qu'il faut faire \n simultan\u00e9ment les deux choses. ", "start": 656.84, "duration": 3.96}, {"text": " Apr\u00e8s tous ces d\u00e9bats citoyens, ", "start": 660.96, "duration": 1.92}, {"text": " apr\u00e8s les auditions \n que nous avons conduites, je crois ", "start": 663.04, "duration": 3.08}, {"text": " que nous sommes m\u00fbrs et pr\u00eats \n pour d\u00e9battre et l\u00e9gif\u00e9rer. ", "start": 666.28, "duration": 3.12}, {"text": " En m\u00eame temps, le gouvernement \n va mettre en oeuvre ", "start": 669.56, "duration": 2.8}, {"text": " ce plan d\u00e9cennal \n pour les soins d'accompagnement ", "start": 672.52, "duration": 2.68}, {"text": " et les soins palliatifs. ", "start": 675.36, "duration": 1.36}, {"text": " -Pour finir, \n je voudrais votre avis. ", "start": 676.88, "duration": 1.96}, {"text": " Certains des partisans \n de l'aide \u00e0 mourir ", "start": 679.0, "duration": 2.2}, {"text": " disent qu'il doit s'agir ", "start": 681.36, "duration": 1.32}, {"text": " d'un droit, \n qu'il s'agit d'une libert\u00e9. ", "start": 682.84, "duration": 2.24}, {"text": " Vous, vous pr\u00e9f\u00e9rez parler \n de possibilit\u00e9. Pourquoi ? ", "start": 685.24, "duration": 2.88}, {"text": " -Je crois que \n si on prend le terme de droit, ", "start": 688.28, "duration": 3.12}, {"text": " vient un peu un \u00e9cho le fait \n qu'en face, il doit y avoir ", "start": 691.56, "duration": 2.84}, {"text": " une obligation \n de r\u00e9pondre \u00e0 ce droit. ", "start": 694.56, "duration": 2.4}, {"text": " En quelque sorte, que ce droit \n serait opposable \u00e0 qui que ce soit, ", "start": 697.12, "duration": 3.84}, {"text": " un soignant, \n une tierce personne, ", "start": 701.12, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 partir du moment \n o\u00f9 l'individu demanderait ", "start": 703.28, "duration": 2.92}, {"text": " cette aide \u00e0 mourir. ", "start": 706.36, "duration": 1.4}, {"text": " Donc, le droit ne correspond pas \n \u00e0 un droit tel que... ", "start": 707.92, "duration": 3.52}, {"text": " Un droit opposable ne correspond pas \n \u00e0 ces situations, je pense. ", "start": 711.6, "duration": 3.4}, {"text": " -Ca veut dire aussi que cette loi \n doit \u00eatre la derni\u00e8re ? ", "start": 715.16, "duration": 3.44}, {"text": " -Nul ne sait ce que sera l'avenir. ", "start": 720.12, "duration": 2.68}, {"text": " Aujourd'hui, nous constatons ", "start": 722.96, "duration": 2.08}, {"text": " qu'il faut r\u00e9pondre \n \u00e0 certaines situations. ", "start": 725.2, "duration": 3.08}, {"text": " Nous voulons, \n avec ce texte, ", "start": 728.44, "duration": 1.8}, {"text": " ce projet de loi, \n ouvrir une possibilit\u00e9, ", "start": 730.4, "duration": 3.08}, {"text": " n'est-ce pas ? ", "start": 733.64, "duration": 1.48}, {"text": " C'est pas forc\u00e9ment une libert\u00e9 \n dans l'absolu non plus. ", "start": 735.28, "duration": 3.12}, {"text": " C'est une libert\u00e9 de s'exprimer \n de la part du patient, ", "start": 738.56, "duration": 3.0}, {"text": " de faire cette demande \n dans la mesure o\u00f9 il ne subit pas ", "start": 741.72, "duration": 2.96}, {"text": " de pression ext\u00e9rieure, \n que ce soit ses proches, ", "start": 744.84, "duration": 3.16}, {"text": " que ce soit la soci\u00e9t\u00e9, \n les plus vuln\u00e9rables en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 748.16, "duration": 3.88}, {"text": " Ce patient doit \u00eatre \n parfaitement inform\u00e9 ", "start": 752.2, "duration": 2.28}, {"text": " de ce que l'on peut faire ", "start": 754.64, "duration": 1.32}, {"text": " et de ce que l'on ne peut \n plus faire pour lui ", "start": 756.12, "duration": 2.2}, {"text": " ni pour apaiser ses douleurs ", "start": 758.48, "duration": 2.0}, {"text": " ni pour, je dirais, adoucir \n ses derniers jours ", "start": 760.64, "duration": 3.16}, {"text": " et donc cette possibilit\u00e9 \n de r\u00e9pondre \u00e0 la demande du patient. ", "start": 763.96, "duration": 3.52}, {"text": " -Merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9. \n\n -Merci. ", "start": 767.64, "duration": 2.56}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 770.36, "duration": 3.0}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 773.52, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 775.68, "duration": 15.12}]}