{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors nous vous demandons madame la", "start": 0.0, "duration": 4.319}, {"text": "ministre de boycotter pour le climat", "start": 1.4, "duration": 4.8}, {"text": "pour les Arm\u00e9niens et pour les droits", "start": 4.319, "duration": 3.121}, {"text": "humains", "start": 6.2, "duration": 9.56}, {"text": "[Musique]", "start": 7.44, "duration": 11.919}, {"text": "merci loin de calmer le pr\u00e9sident alief", "start": 15.76, "duration": 8.12}, {"text": "cette COP 29 le pousse \u00e0 exacerber la", "start": 19.359, "duration": 6.321}, {"text": "r\u00e9pression contre les populations", "start": 23.88, "duration": 4.239}, {"text": "arm\u00e9niennes \u00e0 menacer toujours plus", "start": 25.68, "duration": 5.28}, {"text": "l'Arm\u00e9nie \u00e0 enfermer les opposants", "start": 28.119, "duration": 6.241}, {"text": "politiques alors madame la ministre bien", "start": 30.96, "duration": 6.0}, {"text": "s\u00fbr et je suis le premier \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 34.36, "duration": 5.0}, {"text": "COP et la coop\u00e9ration internationale en", "start": 36.96, "duration": 4.88}, {"text": "mati\u00e8re de climat mais quand un pays", "start": 39.36, "duration": 5.24}, {"text": "utilise une COP pour r\u00e9primer quand un", "start": 41.84, "duration": 5.52}, {"text": "pays utilise une COP pour vendre sa", "start": 44.6, "duration": 5.639}, {"text": "diplomatie p\u00e9troli\u00e8re notre", "start": 47.36, "duration": 5.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 votre responsabilit\u00e9", "start": 50.239, "duration": 5.201}, {"text": "c'est de ne pas y participer maintenant", "start": 52.92, "duration": 5.08}, {"text": "je vais \u00eatre tr\u00e8s claire aucun dirigeant", "start": 55.44, "duration": 4.72}, {"text": "fran\u00e7ais ne participera au segment de", "start": 58.0, "duration": 4.12}, {"text": "haut niveau c'est la premi\u00e8re fois", "start": 60.16, "duration": 4.399}, {"text": "depuis l'accord de Paris mais nous ne", "start": 62.12, "duration": 3.96}, {"text": "ferons pas la politique de la chaise", "start": 64.559, "duration": 4.121}, {"text": "vite parce que c'est faire la politique", "start": 66.08, "duration": 4.6}, {"text": "de nos opposants parce que c'est laisser", "start": 68.68, "duration": 4.439}, {"text": "la place \u00e0 ceux qui pourraient pousser", "start": 70.68, "duration": 4.72}, {"text": "un accord contre le climat pour les", "start": 73.119, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9nergies fossil contre l'Europe et", "start": 75.4, "duration": 4.759}, {"text": "contre la France il y a monsieur le", "start": 78.119, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9nateur les combattants je serai de", "start": 80.159, "duration": 3.841}, {"text": "celle-l\u00e0 et puis \u00e0 ceux qui regardent", "start": 82.32, "duration": 4.92}, {"text": "les trin pass\u00e9", "start": 84.0, "duration": 3.24}]}