{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.88, "duration": 3.17}, {"text": "bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.279, "duration": 3.28}, {"text": "Bienvenue c'est sens public d\u00e9bat", "start": 8.679, "duration": 3.84}, {"text": "reportage chronique au programme comme", "start": 10.559, "duration": 4.361}, {"text": "tous les soirs du lundi au jeudi \u00e0 18h", "start": 12.519, "duration": 5.68}, {"text": "et 22h sur Public S\u00e9nat avec deux grands", "start": 14.92, "duration": 6.439}, {"text": "th\u00e8mes d'actualit\u00e9 ce soir quelle sera", "start": 18.199, "duration": 5.84}, {"text": "la dur\u00e9e du bail de Michel Barnier \u00e0", "start": 21.359, "duration": 5.76}, {"text": "Matignon moins de 10 mois pour Marine Le", "start": 24.039, "duration": 5.16}, {"text": "Pen qui veut de nouvelles \u00e9lections", "start": 27.119, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e9gislatives le plus t\u00f4t possible juste", "start": 29.199, "duration": 4.961}, {"text": "apr\u00e8s le 9 juin d'ici l\u00e0 quelle r\u00e9forme", "start": 31.199, "duration": 5.321}, {"text": "et avec quelle \u00e9quipe il faudra sans", "start": 34.16, "duration": 4.52}, {"text": "doute attendre l\u00e0 toute fin de semaine", "start": 36.52, "duration": 3.76}, {"text": "pour conna\u00eetre la composition du", "start": 38.68, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernement Barnier on d\u00e9cortique", "start": 40.28, "duration": 5.04}, {"text": "l'actu politique avec mes invit\u00e9s dans", "start": 42.399, "duration": 5.84}, {"text": "une minute et puis pour notre second", "start": 45.32, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9bat cette question jusqu'o\u00f9 ira le", "start": 48.239, "duration": 5.48}, {"text": "scandale de l'AB ba pierre que savait la", "start": 51.039, "duration": 5.16}, {"text": "hi\u00e9rarchie", "start": 53.719, "duration": 4.36}, {"text": "catholique je ne sais pas quand le", "start": 56.199, "duration": 4.561}, {"text": "Vatican l'A appris\u00e8s ils l'ont su c'est", "start": 58.079, "duration": 6.841}, {"text": "certain mais avant cela je ne sais", "start": 60.76, "duration": 4.16}, {"text": "pas on sait aujourd'hui que des \u00e9v\u00eaques", "start": 65.96, "duration": 4.6}, {"text": "ont couvert les violences sexuelles de", "start": 68.759, "duration": 4.68}, {"text": "l'abb\u00e9 Pierre d\u00e8s les ann\u00e9es 50 peut-il", "start": 70.56, "duration": 4.96}, {"text": "y avoir des poursuites judiciaires", "start": 73.439, "duration": 3.481}, {"text": "quelles seront les cons\u00e9quences de ce", "start": 75.52, "duration": 3.16}, {"text": "scandale pour l'\u00c9glise catholique mais", "start": 76.92, "duration": 4.199}, {"text": "aussi pour le mouvement Emaus r\u00e9ponse", "start": 78.68, "duration": 5.759}, {"text": "d'ici 45 minutes mais d'abord ces", "start": 81.119, "duration": 6.281}, {"text": "gauches divis\u00e9 qui se sont affich\u00e9 ce", "start": 84.439, "duration": 7.481}, {"text": "weekend \u00e0 la f\u00eate de Luma J\u00e9r\u00f4me Rabier", "start": 87.4, "duration": 4.52}, {"text": "il est arriv\u00e9 sous l'U Fran\u00e7ois Ruffin a", "start": 93.88, "duration": 5.919}, {"text": "fait une apparition remarqu\u00e9e \u00e0 la F\u00eate", "start": 97.56, "duration": 5.28}, {"text": "de l'Humanit\u00e9 ce weekend en conflit avec", "start": 99.799, "duration": 6.241}, {"text": "les insoumis depuis les l\u00e9gislatives le", "start": 102.84, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 de la Somme a r\u00e9affirm\u00e9 son", "start": 106.04, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9saccord profond avec son ancien parti", "start": 108.24, "duration": 5.12}, {"text": "pour lui Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u00e9laisse", "start": 111.159, "duration": 4.761}, {"text": "l'\u00e9lectorat rural pour se concentrer sur", "start": 113.36, "duration": 4.799}, {"text": "les jeunes et les quartiers populaires", "start": 115.92, "duration": 5.04}, {"text": "des critiques r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sur scne ce", "start": 118.159, "duration": 5.681}, {"text": "weekend veut-on unir les classes", "start": 120.96, "duration": 4.519}, {"text": "populaires c'est la premi\u00e8re question", "start": 123.84, "duration": 4.96}, {"text": "comment on fait et l\u00e0 j'ai un d\u00e9saccord", "start": 125.479, "duration": 6.641}, {"text": "moral et \u00e9lectoral profond dans la dur\u00e9e", "start": 128.8, "duration": 5.12}, {"text": "avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et la France", "start": 132.12, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0ise Jean-Luc M\u00e9lenchon lui a r\u00e9pondu", "start": 133.92, "duration": 4.72}, {"text": "dans la foul\u00e9e pour le leader insoumis", "start": 136.56, "duration": 4.56}, {"text": "sa strat\u00e9gie est payante peu importe les", "start": 138.64, "duration": 7.0}, {"text": "critiques ce travail nous l'assumons et", "start": 141.12, "duration": 6.199}, {"text": "nous disons \u00e0 tous ceux qui nous", "start": 145.64, "duration": 5.04}, {"text": "sugg\u00e8rent d'aller ici ou l\u00e0 et bien", "start": 147.319, "duration": 5.601}, {"text": "qu'ils y aillent nous nous occupons nous", "start": 150.68, "duration": 4.68}, {"text": "de la jeunesse des quartiers populaires", "start": 152.92, "duration": 5.28}, {"text": "de la population qui travaille cette", "start": 155.36, "duration": 4.56}, {"text": "passe d'armes symbolise les tensions", "start": 158.2, "duration": 3.959}, {"text": "actuelles au sein du NFP entre ceux qui", "start": 159.92, "duration": 4.399}, {"text": "ne veulent pas transiger et d'autres qui", "start": 162.159, "duration": 4.08}, {"text": "veulent tendre la main y compris \u00e0", "start": 164.319, "duration": 4.401}, {"text": "l'ext\u00e9rieur du nouveau front populaire", "start": 166.239, "duration": 4.28}, {"text": "sans surprise Fran\u00e7ois Hollande fait", "start": 168.72, "duration": 3.96}, {"text": "partie des seconds et r\u00eave d'une gauche", "start": 170.519, "duration": 5.121}, {"text": "moins radicale \u00e0 gauche la radicalit\u00e9", "start": 172.68, "duration": 4.96}, {"text": "elle a montr\u00e9 ses limites \u00e7a fait deux", "start": 175.64, "duration": 4.599}, {"text": "fois que Jean-Luc M\u00e9lenchon candidat \u00e0", "start": 177.64, "duration": 4.239}, {"text": "la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique de fois", "start": 180.239, "duration": 3.161}, {"text": "qu'il ne parvient pas au deuxi\u00e8me tour", "start": 181.879, "duration": 3.44}, {"text": "et quand on voit ce qui se passe au sein", "start": 183.4, "duration": 3.64}, {"text": "de la France assoubi c'est-\u00e0-dire le", "start": 185.319, "duration": 4.241}, {"text": "proc\u00e8s au sectarisme en communautarisme", "start": 187.04, "duration": 5.199}, {"text": "et en marginalit\u00e9 il est clair que c'est", "start": 189.56, "duration": 4.92}, {"text": "la dimension socialiste qui doit au sein", "start": 192.239, "duration": 4.08}, {"text": "de la gauche avec les \u00e9cologist et avec", "start": 194.48, "duration": 3.839}, {"text": "d'autres \u00eatre la premi\u00e8re les leaders du", "start": 196.319, "duration": 4.361}, {"text": "NFP ont tent\u00e9 de taire les critiques en", "start": 198.319, "duration": 4.521}, {"text": "s'affichant ensemble lors de la F\u00eate de", "start": 200.68, "duration": 4.76}, {"text": "l'Humanit\u00e9 o\u00f9 ils ont tous r\u00e9p\u00e9t\u00e9 la", "start": 202.84, "duration": 5.319}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9server cette unit\u00e9 mais", "start": 205.44, "duration": 4.999}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 strat\u00e9gie les divergents sont d\u00e9j\u00e0", "start": 208.159, "duration": 4.601}, {"text": "l\u00e0 une partie du NFP acceptant de", "start": 210.439, "duration": 4.321}, {"text": "rencontrer Michel Barnier quand d'autres", "start": 212.76, "duration": 4.679}, {"text": "refusent ou encore sur la proc\u00e9dure de", "start": 214.76, "duration": 4.559}, {"text": "destitution du pr\u00e9sident de la", "start": 217.439, "duration": 4.841}, {"text": "R\u00e9publique lanc\u00e9 unilat\u00e9ralement par les", "start": 219.319, "duration": 5.521}, {"text": "insoumis et qui n'emporte pas l'adh\u00e9sion", "start": 222.28, "duration": 5.4}, {"text": "du reste de la gauche la guerre des", "start": 224.84, "duration": 4.599}, {"text": "gauches la strat\u00e9gie du rassemblement", "start": 227.68, "duration": 3.8}, {"text": "national la composition du gouvernement", "start": 229.439, "duration": 4.321}, {"text": "Barnier beaucoup de de th\u00e8mes dans cette", "start": 231.48, "duration": 4.119}, {"text": "actualit\u00e9 politique et j'accueille", "start": 233.76, "duration": 3.92}, {"text": "Maxence lambrec bonsoir et bienvenue", "start": 235.599, "duration": 3.72}, {"text": "vous \u00eates chef du service politique de", "start": 237.68, "duration": 3.08}, {"text": "France", "start": 239.319, "duration": 2.801}, {"text": "bonsoir et bienvenue bonsoiromas", "start": 240.76, "duration": 2.6}, {"text": "constitutionnaliste et ma\u00eetre de", "start": 242.12, "duration": 2.64}, {"text": "conf\u00e9rence en droit public jean-dianiel", "start": 243.36, "duration": 3.56}, {"text": "Levi bonsoir et bienvenue directeur", "start": 244.76, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Haris interactive et puis je", "start": 246.92, "duration": 3.76}, {"text": "cite cet ouvrage collectif auquel vous", "start": 249.239, "duration": 3.801}, {"text": "avez particip\u00e9 la France \u00e0 20h ou", "start": 250.68, "duration": 4.6}, {"text": "l'heure d'\u00eatre ensemble c'est publi\u00e9 aux", "start": 253.04, "duration": 4.24}, {"text": "\u00c9ditions de l'Aube et Mathieu", "start": 255.28, "duration": 4.44}, {"text": "croissandau bonsoir mathieualiste", "start": 257.28, "duration": 4.32}, {"text": "politique allez on commence par le", "start": 259.72, "duration": 4.08}, {"text": "chapitre gauche que r\u00e9v\u00e8le cette f\u00eate de", "start": 261.6, "duration": 4.159}, {"text": "l'Huma Maxence Lambre est-ce que c'est", "start": 263.8, "duration": 4.0}, {"text": "une crise politique ou pas non je pense", "start": 265.759, "duration": 3.28}, {"text": "pas qu'on soit \u00e0 la crise politique je", "start": 267.8, "duration": 2.76}, {"text": "pense qu'il a moment de clarification", "start": 269.039, "duration": 3.201}, {"text": "tr\u00e8s claire Fran\u00e7ois Ruffin est en", "start": 270.56, "duration": 4.04}, {"text": "dehors la rupture a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e on vient", "start": 272.24, "duration": 4.16}, {"text": "de l'entendre je pense que petit \u00e0 petit", "start": 274.6, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin va va s'effacer du", "start": 276.4, "duration": 3.68}, {"text": "paysage Jean-Luc M\u00e9lenchon rentrer en", "start": 278.16, "duration": 3.8}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle pour de bons", "start": 280.08, "duration": 3.04}, {"text": "c'est \u00e7a qu'il a en t\u00eate c'est la", "start": 281.96, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e le plus vite", "start": 283.12, "duration": 3.76}, {"text": "possible et et Fran\u00e7ois Ruffin n'est", "start": 284.8, "duration": 5.16}, {"text": "plus dans le champ dans son champ \u00e0 lui", "start": 286.88, "duration": 5.24}, {"text": "et c'est presque un soulagement c\u00f4t\u00e9 de", "start": 289.96, "duration": 3.84}, {"text": "la France insoumise que d'avoir un", "start": 292.12, "duration": 3.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin Hu\u00e9 \u00e0 la F\u00eate de", "start": 293.8, "duration": 2.52}, {"text": "l'Humanit\u00e9 ouais il est plus dans le", "start": 295.24, "duration": 2.44}, {"text": "champ \u00e0 fill mais il est toujours dans", "start": 296.32, "duration": 3.599}, {"text": "le champ de la gauche des gauches avec", "start": 297.68, "duration": 4.16}, {"text": "quelle troupe avec quel d\u00e9put\u00e9 avec", "start": 299.919, "duration": 4.201}, {"text": "quelle \u00e9quipe voil\u00e0 Fran\u00e7ois Ruffin \u00e7a a", "start": 301.84, "duration": 4.04}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 un animateur d'\u00e9quipe \u00e7a a", "start": 304.12, "duration": 4.799}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 un un grand rassembleur donc", "start": 305.88, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 l\u00e0 il regarde son aventure", "start": 308.919, "duration": 4.321}, {"text": "personnelle avec beaucoup de scepticisme", "start": 311.28, "duration": 3.56}, {"text": "en se disant est-ce qu'il est capable de", "start": 313.24, "duration": 3.239}, {"text": "monter une boutique pr\u00e9sidentielle tout", "start": 314.84, "duration": 4.16}, {"text": "seul ouis un challen beina c'est dans", "start": 316.479, "duration": 3.72}, {"text": "dans le reportage dans le sujet de", "start": 319.0, "duration": 2.639}, {"text": "d'ouverture de de J\u00e9r\u00f4me Rabier c'est", "start": 320.199, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9ressant parce que \u00e7a sonne comme une", "start": 321.639, "duration": 5.041}, {"text": "querelle strat\u00e9gique mais c'est aussi", "start": 324.319, "duration": 3.641}, {"text": "peut-\u00eatre d'abord une guerre d'ego", "start": 326.68, "duration": 2.639}, {"text": "comment vous l'analysez vous alors bien", "start": 327.96, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00fbr c'est une quurelle de chef comme de", "start": 329.319, "duration": 3.841}, {"text": "toute fa\u00e7on tout ce qui va se jouer", "start": 331.4, "duration": 3.639}, {"text": "jusqu'\u00e0 2027 c'est-\u00e0-dire qu'on est dans", "start": 333.16, "duration": 3.84}, {"text": "une \u00e9curie pr\u00e9sidentielle donc c'est", "start": 335.039, "duration": 4.961}, {"text": "c'est important m\u00eame si \u00e0 mon sens les", "start": 337.0, "duration": 5.68}, {"text": "les les les querelles programmatiques et", "start": 340.0, "duration": 4.16}, {"text": "probl\u00e9matiques sont profondes quand m\u00eame", "start": 342.68, "duration": 3.239}, {"text": "parce que on nous parle du votre Ural on", "start": 344.16, "duration": 3.64}, {"text": "nous parle du vote des jeunes du vote", "start": 345.919, "duration": 4.4}, {"text": "des quartiers qui choisit quoi et et", "start": 347.8, "duration": 3.959}, {"text": "toutes ces logiques l\u00e0 en fait elle nous", "start": 350.319, "duration": 2.641}, {"text": "rappelle que la gauche elle est forte", "start": 351.759, "duration": 3.081}, {"text": "quand elle fait front uni pour des", "start": 352.96, "duration": 3.519}, {"text": "urgences en quelque sorte mais que elle", "start": 354.84, "duration": 3.079}, {"text": "est travers\u00e9e par plusieurs courants", "start": 356.479, "duration": 3.761}, {"text": "internes par par par beaucoup de de de", "start": 357.919, "duration": 4.241}, {"text": "de question en fait social La\u00ef et cetera", "start": 360.24, "duration": 3.36}, {"text": "dans notre histoire on en a eu beaucoup", "start": 362.16, "duration": 3.56}, {"text": "et et moi je reconnais ici cette id\u00e9e", "start": 363.6, "duration": 4.48}, {"text": "que ce nouveau front populaire a \u00e9t\u00e9", "start": 365.72, "duration": 4.039}, {"text": "fort pour l'Alliance pour le Front", "start": 368.08, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicain mais que dans son travail", "start": 369.759, "duration": 3.56}, {"text": "parlementaire dans son avenir", "start": 372.08, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentiel municipal peut-\u00eatre aussi", "start": 373.319, "duration": 4.0}, {"text": "bient\u00f4t et bien \u00e0 mon avis il y aura", "start": 375.599, "duration": 3.281}, {"text": "quand m\u00eame des choses \u00e0 \u00e0 r\u00e9gler \u00e0", "start": 377.319, "duration": 3.681}, {"text": "revoir et qui sont d\u00e9j\u00e0 en train de de", "start": 378.88, "duration": 4.08}, {"text": "de s'illustrer aujourd'hui pas forc\u00e9ment", "start": 381.0, "duration": 3.96}, {"text": "un chef d'\u00e9quipe Fran\u00e7ois Ruffin nous", "start": 382.96, "duration": 3.28}, {"text": "disait Maxence lambrec mais est-ce que", "start": 384.96, "duration": 3.6}, {"text": "il a une partie de l'opinion de gauche", "start": 386.24, "duration": 4.16}, {"text": "on va commencer par l\u00e0 euh derri\u00e8re lui", "start": 388.56, "duration": 4.12}, {"text": "assez assez puissante malgr\u00e9 tout euh il", "start": 390.4, "duration": 4.4}, {"text": "y a un succ\u00e8s d'estime derri\u00e8re Fran\u00e7ois", "start": 392.68, "duration": 3.84}, {"text": "Ruffin mais il a souvent \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 394.8, "duration": 2.76}, {"text": "comme \u00e9tant celui qui pouvait", "start": 396.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9ventuellement f\u00e9d\u00e9rer l'ensemble de la", "start": 397.56, "duration": 3.8}, {"text": "gauche il y a d\u00e9j\u00e0 quelques mois on", "start": 399.52, "duration": 3.0}, {"text": "demandait s'il pourrait y avoir une", "start": 401.36, "duration": 3.559}, {"text": "forme de candidature unique de la gauche", "start": 402.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentiel le nom de", "start": 404.919, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 quand", "start": 406.4, "duration": 4.0}, {"text": "on regardait dans les diff\u00e9rentes", "start": 409.039, "duration": 2.521}, {"text": "enqu\u00eates d'opinion ou dans les", "start": 410.4, "duration": 3.519}, {"text": "diff\u00e9rentes intentions de comportement", "start": 411.56, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lectoral \u00e0 la pr\u00e9sidentielle on peut", "start": 413.919, "duration": 2.761}, {"text": "pas dire qu'elle \u00e9tait de nature ne", "start": 415.479, "duration": 3.521}, {"text": "serait-ce que de pouvoir rivaliser avec", "start": 416.68, "duration": 4.199}, {"text": "jeanluc M\u00e9lenchon et effectivement en", "start": 419.0, "duration": 4.199}, {"text": "fait comme cela a \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 Fran\u00e7ois", "start": 420.879, "duration": 4.201}, {"text": "Ruffin n'a jamais \u00e9t\u00e9 apparu comme \u00e9tant", "start": 423.199, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment un chef n'est jamais vraiment", "start": 425.08, "duration": 3.119}, {"text": "apparu comme \u00e9tant celui qui \u00e9tait en", "start": 426.879, "duration": 2.801}, {"text": "premi\u00e8re position celui qui \u00e9tait", "start": 428.199, "duration": 3.84}, {"text": "capable de pouvoir f\u00e9d\u00e9rer mais plut\u00f4t", "start": 429.68, "duration": 4.68}, {"text": "le plus petit d\u00e9nominateur commun \u00e7a", "start": 432.039, "duration": 4.72}, {"text": "c'est ressenti par l'opinion c'est en", "start": 434.36, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un on met beaucoup de temps avant", "start": 436.759, "duration": 2.921}, {"text": "de pouvoir s'installer hein et se faire", "start": 437.96, "duration": 3.76}, {"text": "un nom \u00e7a met beaucoup beaucoup de temps", "start": 439.68, "duration": 4.16}, {"text": "de il y a aujourd'hui une personnalit\u00e9", "start": 441.72, "duration": 3.84}, {"text": "qui \u00e0 gauche qu'elle soit appr\u00e9ci\u00e9 ou", "start": 443.84, "duration": 3.52}, {"text": "pas appr\u00e9ci\u00e9 c'est Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 445.56, "duration": 3.479}, {"text": "qui appara\u00eet comme \u00e9tant celui d\u00e9j\u00e0", "start": 447.36, "duration": 3.04}, {"text": "candidat \u00e0 trois fois l'\u00e9lection", "start": 449.039, "duration": 2.961}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui a \u00e9t\u00e9 capable de", "start": 450.4, "duration": 3.239}, {"text": "pouvoir \u00eatre comme il le laisse", "start": 452.0, "duration": 4.08}, {"text": "entrevoir presque au de\u00e8me tour par deux", "start": 453.639, "duration": 4.081}, {"text": "fois notamment au de\u00e8 tour comme l'a", "start": 456.08, "duration": 3.119}, {"text": "rappel\u00e9 Fran\u00e7ois mais pas au dei\u00e8me tour", "start": 457.72, "duration": 4.0}, {"text": "exactement mais que cette cette posture", "start": 459.199, "duration": 4.361}, {"text": "en fait qui qui est impos\u00e9e par jean-l", "start": 461.72, "duration": 3.24}, {"text": "M\u00e9lenchon n'est pas encore aujourd'hui", "start": 463.56, "duration": 3.479}, {"text": "attinte ni par Fran\u00e7ois Ruffin ni", "start": 464.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'ailleurs par quel contre autre", "start": 467.039, "duration": 4.12}, {"text": "personne au sein de la gauche qu'elle", "start": 469.0, "duration": 4.72}, {"text": "soit socialiste \u00e9cologiste ou proche du", "start": 471.159, "duration": 3.921}, {"text": "Parti communiste il y a peut-\u00eatre un", "start": 473.72, "duration": 2.52}, {"text": "point qu'on soulligne pas beaucoup c'est", "start": 475.08, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on \u00e9tait \u00e0 la f\u00eate de l'UMA c'est", "start": 476.24, "duration": 3.359}, {"text": "quand m\u00eame cens\u00e9 \u00eatre organis\u00e9 par les", "start": 478.12, "duration": 3.039}, {"text": "communistes et en fait on entend pas du", "start": 479.599, "duration": 2.88}, {"text": "tout parler des communistes en fait il y", "start": 481.159, "duration": 3.04}, {"text": "a un d\u00e9bat qui a un d\u00e9bat interne \u00e0 la", "start": 482.479, "duration": 3.881}, {"text": "France insoumise avec Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 484.199, "duration": 4.041}, {"text": "qui m\u00eame organise un meting au sein de", "start": 486.36, "duration": 4.64}, {"text": "la F\u00eate de l'Humanit\u00e9 un d\u00e9bat avec", "start": 488.24, "duration": 4.799}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin mais au milieu de cela", "start": 491.0, "duration": 3.44}, {"text": "il y a quand m\u00eame un discours qui a \u00e9t\u00e9", "start": 493.039, "duration": 3.0}, {"text": "tenu par le premier secr\u00e9taire du Parti", "start": 494.44, "duration": 3.759}, {"text": "communiste Fran\u00e7ois r Fran\u00e7ois Russel", "start": 496.039, "duration": 3.88}, {"text": "pardon don on a pas du tout entendu", "start": 498.199, "duration": 3.72}, {"text": "parler donc il y a m\u00eame eu une forme de", "start": 499.919, "duration": 4.24}, {"text": "de de d'organisation ou de happing au", "start": 501.919, "duration": 3.761}, {"text": "sein de la F\u00eate de l'Humanit\u00e9 par la", "start": 504.159, "duration": 2.521}, {"text": "gauche de la gauche et notamment la", "start": 505.68, "duration": 2.519}, {"text": "France Insou ou \u00e7a dit des choses de la", "start": 506.68, "duration": 3.56}, {"text": "fa\u00e7on dont fill apr\u00e8s", "start": 508.199, "duration": 4.481}, {"text": "peut-\u00eatre la f\u00eate de juste au-del\u00e0 des", "start": 510.24, "duration": 3.599}, {"text": "querelles de personnes et des", "start": 512.68, "duration": 2.719}, {"text": "positionnements de chacun il se joue", "start": 513.839, "duration": 3.721}, {"text": "quand m\u00eame dans cette histoire une", "start": 515.399, "duration": 3.56}, {"text": "approche strat\u00e9gique compl\u00e8tement", "start": 517.56, "duration": 2.839}, {"text": "diff\u00e9rente d'un bord ou l'autre c'est la", "start": 518.959, "duration": 2.401}, {"text": "question qui divise la gauche", "start": 520.399, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui Jean-Luc M\u00e9lenchon fait le", "start": 521.36, "duration": 4.68}, {"text": "Paris que l'addition d'\u00e9lectora", "start": 523.399, "duration": 6.241}, {"text": "surmobilis\u00e9 les quartiers populaires la", "start": 526.04, "duration": 6.2}, {"text": "jeunesse les immigr\u00e9s ou issus", "start": 529.64, "duration": 4.36}, {"text": "d'immigr\u00e9s lui permettra d'atteindre le", "start": 532.24, "duration": 3.719}, {"text": "second tour et ensuite en seissant au", "start": 534.0, "duration": 4.399}, {"text": "second tour il il devrait selon lui", "start": 535.959, "duration": 4.12}, {"text": "l'emporter parce que ce ce joura une", "start": 538.399, "duration": 3.761}, {"text": "esp\u00e8ce de r\u00e9plique du Front r\u00e9publicain", "start": 540.079, "duration": 4.44}, {"text": "ce qui franchement reste \u00e0 prouv\u00e9 parce", "start": 542.16, "duration": 4.76}, {"text": "que quand on voit les sondages \u00e7a \u00e7a", "start": 544.519, "duration": 3.841}, {"text": "c'est on peut \u00eatre tr\u00e8s dubitatif sur ce", "start": 546.92, "duration": 3.84}, {"text": "point l'autre part de la gauche qui est", "start": 548.36, "duration": 4.2}, {"text": "incarn\u00e9e par Ruffin aujourd'hui mais qui", "start": 550.76, "duration": 4.72}, {"text": "est aussi chez les socialistes c'est une", "start": 552.56, "duration": 6.16}, {"text": "approche qu'on va dire plus du psdpinet", "start": 555.48, "duration": 5.28}, {"text": "qui pr\u00f4ne le front de classe pour parler", "start": 558.72, "duration": 5.08}, {"text": "un peu socialiste c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e", "start": 560.76, "duration": 5.04}, {"text": "que la base du front de classe c'est le", "start": 563.8, "duration": 3.719}, {"text": "salariat et en particulier la classe", "start": 565.8, "duration": 3.96}, {"text": "ouvri\u00e8re auquel s'ajoute des couche non", "start": 567.519, "duration": 3.281}, {"text": "salari\u00e9 c'est comme \u00e7a que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 569.76, "duration": 2.8}, {"text": "toris\u00e9 par Fran\u00e7ois miteran \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 570.8, "duration": 3.96}, {"text": "et eux se disent le calcul de M\u00e9lenchon", "start": 572.56, "duration": 3.519}, {"text": "n'est pas bon parce que des \u00e9lectorats", "start": 574.76, "duration": 2.639}, {"text": "surmobilis\u00e9s ne permettent pas", "start": 576.079, "duration": 2.88}, {"text": "d'emporter le second tour parce que pour", "start": 577.399, "duration": 3.841}, {"text": "surmobiliser ces \u00e9lectorats tels que les", "start": 578.959, "duration": 4.12}, {"text": "quartiers ou la jeunesse il faut \u00eatre", "start": 581.24, "duration": 4.599}, {"text": "radical or le deux\u00e8me tour il faut une", "start": 583.079, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 sociologique 50 % des voix plus", "start": 585.839, "duration": 4.401}, {"text": "une pour l'emporter et ben il y a pas de", "start": 587.959, "duration": 3.521}, {"text": "majorit\u00e9 sociologique pour cette", "start": 590.24, "duration": 3.4}, {"text": "radicalit\u00e9 donc c'est \u00e7a que va devoir", "start": 591.48, "duration": 3.64}, {"text": "trancher la gauche pendant les les les 3", "start": 593.64, "duration": 3.04}, {"text": "ans qui viennent au-del\u00e0 de qui sera le", "start": 595.12, "duration": 2.959}, {"text": "champion de de tel ou tel puis apr\u00e8s il", "start": 596.68, "duration": 2.719}, {"text": "y a \u00e9videmment le programme et les", "start": 598.079, "duration": 2.241}, {"text": "approches qui sont diff\u00e9rentes", "start": 599.399, "duration": 2.201}, {"text": "r\u00e9formistes \u00e9videmment si on est d'un", "start": 600.32, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 plus socialiste et radical ou", "start": 601.6, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9volutionnaire si on est \u00e0 la gauche de", "start": 604.32, "duration": 3.24}, {"text": "la gauche et peut-\u00eatre aussi alors l\u00e0", "start": 606.2, "duration": 2.879}, {"text": "c'est beaucoup plus \u00e0 court terme les", "start": 607.56, "duration": 3.36}, {"text": "les les premi\u00e8res r\u00e9formes annonc\u00e9es par", "start": 609.079, "duration": 3.88}, {"text": "Michel Barnier maxin est-ce que \u00e7a peut", "start": 610.92, "duration": 3.039}, {"text": "ouvrir un", "start": 612.959, "duration": 3.361}, {"text": "espace peut-\u00eatre plut\u00f4t je sais pas la", "start": 613.959, "duration": 4.601}, {"text": "gauche social-d\u00e9mocrate ou pas la gauche", "start": 616.32, "duration": 3.72}, {"text": "social-d\u00e9mocrate se dit en tout cas que", "start": 618.56, "duration": 2.88}, {"text": "Michel Barnier c'est plut\u00f4t une chance", "start": 620.04, "duration": 3.64}, {"text": "que Xavier Bertrand parce que l'espace", "start": 621.44, "duration": 4.079}, {"text": "sera plus grand et le jour o\u00f9 Michel", "start": 623.68, "duration": 5.12}, {"text": "Barnier tombera \u00e0 cause du RN ils auront", "start": 625.519, "duration": 6.601}, {"text": "une proposition i solide \u00e0 \u00e0 proposer", "start": 628.8, "duration": 4.92}, {"text": "peut-\u00eatre que le nouveau front populaire", "start": 632.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 sera d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 et cette", "start": 633.72, "duration": 5.08}, {"text": "alternative l\u00e0 sera quasiment la seule", "start": 636.88, "duration": 3.56}, {"text": "c'est\u00e0dire le centre gauche aura", "start": 638.8, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9ventuellement une place \u00e0 jouer la", "start": 640.44, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9forme des retraites port\u00e9e dans la", "start": 641.88, "duration": 3.8}, {"text": "niche du rassemblement national \u00e0 venir", "start": 643.68, "duration": 3.44}, {"text": "bon ben c'\u00e9tait la seule fois o\u00f9 on a", "start": 645.68, "duration": 2.839}, {"text": "entendu parler des communistes ce", "start": 647.12, "duration": 3.56}, {"text": "weekend avec le porte-parole du PC qui", "start": 648.519, "duration": 4.401}, {"text": "dit oui moi je veux bien voter avec le", "start": 650.68, "duration": 5.399}, {"text": "RN cette r\u00e9forme des retraites car c'est", "start": 652.92, "duration": 6.96}, {"text": "un un bon point peu importe qui la la", "start": 656.079, "duration": 5.681}, {"text": "porte revir sur laetraite c'est", "start": 659.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'essentiel c'est int\u00e9ressant parce que", "start": 661.76, "duration": 4.199}, {"text": "Fr Fabien Roussel il \u00e9tait un un peu", "start": 663.8, "duration": 4.719}, {"text": "plus mitig\u00e9 mesur\u00e9 sur sur France", "start": 665.959, "duration": 4.601}, {"text": "interre ce matin vous \u00eates premi\u00e8re loge", "start": 668.519, "duration": 4.041}, {"text": "pour vous en parler on va le r\u00e9\u00e9couter", "start": 670.56, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a sera d\u00e9battu lors de nos journ\u00e9es", "start": 672.56, "duration": 3.839}, {"text": "parlementaires jeudi les d\u00e9put\u00e9s donc", "start": 674.2, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9cideront \u00e0 ce moment-l\u00e0 je dis une", "start": 676.399, "duration": 4.961}, {"text": "chose c'est que on verra si si le texte", "start": 678.16, "duration": 4.96}, {"text": "arrive dans la niche vous connaissez", "start": 681.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'article 40 le texte pourrait \u00eatre", "start": 683.12, "duration": 3.36}, {"text": "balay\u00e9 donc moi je vais pas me mettre", "start": 684.959, "duration": 2.921}, {"text": "des n\u0153uds dans la t\u00eate avant que \u00e7a", "start": 686.48, "duration": 4.32}, {"text": "arrive dans l'\u00e9m et enfin et enfin le", "start": 687.88, "duration": 5.199}, {"text": "rassemblement national d\u00e9fend la", "start": 690.8, "duration": 5.039}, {"text": "retraite \u00e0 42 annuit\u00e9s il l'a dit", "start": 693.079, "duration": 4.081}, {"text": "bardellaa pendant la campagne des", "start": 695.839, "duration": 3.041}, {"text": "europ\u00e9enne avec eux les Fran\u00e7ais vont", "start": 697.16, "duration": 5.479}, {"text": "partir en retraite \u00e0 60 65 66 67 ans et", "start": 698.88, "duration": 5.959}, {"text": "donc ce sont ce sont des des menteurs", "start": 702.639, "duration": 4.601}, {"text": "concernant la r\u00e9forme de retraite ils", "start": 704.839, "duration": 4.56}, {"text": "font un coup politique avec cette niche", "start": 707.24, "duration": 3.839}, {"text": "mais ce n'est pas eux qui vont d\u00e9fendre", "start": 709.399, "duration": 3.401}, {"text": "la retraite des Fran\u00e7ais je vous laisse", "start": 711.079, "duration": 3.44}, {"text": "aller au bout de la d\u00e9monstration est-ce", "start": 712.8, "duration": 3.12}, {"text": "que \u00e7a peut finalement ce qu'on ce qu'on", "start": 714.519, "duration": 4.161}, {"text": "ce qu'on entend un peu c'est euh ce coup", "start": 715.92, "duration": 5.159}, {"text": "politique du du du du Ren avec avec leur", "start": 718.68, "duration": 4.56}, {"text": "leur niche parlementaire bah provoquer", "start": 721.079, "duration": 4.32}, {"text": "accentuer descissions qui existent d\u00e9j\u00e0", "start": 723.24, "duration": 3.32}, {"text": "au sein des diff\u00e9rentes forces du", "start": 725.399, "duration": 2.641}, {"text": "nouveau front populaire", "start": 726.56, "duration": 3.64}, {"text": "fris ouis oui ouis ou bien s\u00fbr c'est des", "start": 728.04, "duration": 4.359}, {"text": "fures je sais pas si on on sera tout de", "start": 730.2, "duration": 3.72}, {"text": "suite sur des fissures franches et", "start": 732.399, "duration": 3.481}, {"text": "massives la proc\u00e9dure de destitution", "start": 733.92, "duration": 4.4}, {"text": "aussi ce sera la premi\u00e8re f\u00eaure d\u00e8s", "start": 735.88, "duration": 3.68}, {"text": "demain avec sans doute le Parti", "start": 738.32, "duration": 3.72}, {"text": "socialiste qui ne ne soutiendra pas la", "start": 739.56, "duration": 4.0}, {"text": "proposition de r\u00e9solution port\u00e9 par la", "start": 742.04, "duration": 3.12}, {"text": "France insoumise donc disstitution du", "start": 743.56, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est le LFI", "start": 745.16, "duration": 2.84}, {"text": "qui avait propos\u00e9 voil\u00e0 premi\u00e8re", "start": 746.72, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8re petite touche la r\u00e9forme des", "start": 748.0, "duration": 3.88}, {"text": "retraite peut-\u00eatre la deuxi\u00e8me il en", "start": 749.639, "duration": 4.121}, {"text": "faudra quand m\u00eame un bon petit paquet", "start": 751.88, "duration": 3.639}, {"text": "avant que je pense que le le NFP", "start": 753.76, "duration": 3.4}, {"text": "s'\u00e9croule on en est pas encore l\u00e0", "start": 755.519, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui ouais un petit rappel rapide", "start": 757.16, "duration": 4.0}, {"text": "avec votre analyse politique dedans mais", "start": 759.6, "duration": 3.52}, {"text": "de l'article 40 \u00e0 char beina s'il vous", "start": 761.16, "duration": 3.08}, {"text": "pl\u00eet je pensais que vous \u00e9tiez sur", "start": 763.12, "duration": 3.04}, {"text": "l'article 68 avec la destitution parce", "start": 764.24, "duration": 4.039}, {"text": "qu'on parle beaucoup de la", "start": 766.16, "duration": 4.28}, {"text": "Constitution l'article 40 c'est c'est en", "start": 768.279, "duration": 4.12}, {"text": "effet la la la question de la revabilit\u00e9", "start": 770.44, "duration": 3.399}, {"text": "Financi\u00e8re parce que on a un Parlement", "start": 772.399, "duration": 3.401}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s diminu\u00e9", "start": 773.839, "duration": 3.68}, {"text": "dans cette initiative et qui ne peut pas", "start": 775.8, "duration": 3.8}, {"text": "aggraver les d\u00e9penses ou diminuer les", "start": 777.519, "duration": 3.601}, {"text": "ressources et l\u00e0 quand on voit qu'on", "start": 779.6, "duration": 2.919}, {"text": "parle de l'abrogation d'une r\u00e9forme qui", "start": 781.12, "duration": 2.719}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mise en place il y a \u00e0 peine 10", "start": 782.519, "duration": 3.44}, {"text": "mois on se doute du gouffre financier", "start": 783.839, "duration": 4.761}, {"text": "qui est \u00e0 l'initiative donc il y a de", "start": 785.959, "duration": 3.721}, {"text": "fortes chances pour que le bureau de", "start": 788.6, "duration": 2.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale estime en effet", "start": 789.68, "duration": 2.92}, {"text": "que il y a une m\u00e9connaissance de cet", "start": 791.16, "duration": 2.919}, {"text": "article de la Constitution mais tout", "start": 792.6, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9pend de la permissivit\u00e9 notamment de", "start": 794.079, "duration": 3.801}, {"text": "ce bureau et du pr\u00e9sident de la", "start": 796.639, "duration": 2.521}, {"text": "commission des finances qui n'est autre", "start": 797.88, "duration": 3.84}, {"text": "qu'erric coqurel donc les choses peuvent", "start": 799.16, "duration": 5.16}, {"text": "travailler en faveur de cette initiative", "start": 801.72, "duration": 5.64}, {"text": "du RN m\u00eame si une proposition c'est une", "start": 804.32, "duration": 4.48}, {"text": "journ\u00e9e une niche parlementaire donc il", "start": 807.36, "duration": 3.2}, {"text": "faut all all est tr\u00e8s vite \u00e0 l'accord et", "start": 808.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a risque quand m\u00eame de pas leur \u00eatre", "start": 810.56, "duration": 3.079}, {"text": "particuli\u00e8rement favorable au vu de de", "start": 812.0, "duration": 3.959}, {"text": "l'ensemble des finances que ce que ce", "start": 813.639, "duration": 4.161}, {"text": "mouvement organise mais c'est", "start": 815.959, "duration": 3.761}, {"text": "int\u00e9ressant de de voir ces fissures moi", "start": 817.8, "duration": 2.8}, {"text": "je crois quand m\u00eame qu'elles sont", "start": 819.72, "duration": 2.08}, {"text": "profondes parce que ne serait-ce que", "start": 820.6, "duration": 3.12}, {"text": "lancer cette proc\u00e9dure de destitution", "start": 821.8, "duration": 4.039}, {"text": "lancer la question d'un vote autour de", "start": 823.72, "duration": 3.52}, {"text": "Bernard casneuf de savoir si on le", "start": 825.839, "duration": 2.601}, {"text": "soutient si on le soutient pas il y a", "start": 827.24, "duration": 2.8}, {"text": "quand m\u00eame d\u00e9j\u00e0 eu beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 828.44, "duration": 3.72}, {"text": "dans l'\u00e9t\u00e9 qui ont prouv\u00e9 que ce front", "start": 830.04, "duration": 4.12}, {"text": "de la gauche est certes uni au moment", "start": 832.16, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lectoral mais a quand m\u00eame aussi des", "start": 834.16, "duration": 3.96}, {"text": "des des probl\u00e8mes de famille \u00e0 r\u00e9gler en", "start": 835.8, "duration": 3.959}, {"text": "quelque sorte donc est-ce qu'on est", "start": 838.12, "duration": 3.0}, {"text": "encore vraiment sur un nouveau front", "start": 839.759, "duration": 3.08}, {"text": "populaire qui peut proposer une", "start": 841.12, "duration": 3.24}, {"text": "alternative de gouvernement je crois", "start": 842.839, "duration": 3.0}, {"text": "justement que il se fit s\u00fbr vraiment de", "start": 844.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'int\u00e9rieur pour proposer autre chose il", "start": 845.839, "duration": 2.68}, {"text": "y a vraiment des questions \u00e0 se poser", "start": 847.44, "duration": 2.319}, {"text": "autour du gouvernement barn ti tiens", "start": 848.519, "duration": 3.56}, {"text": "encore un mot gend sur les retraites euh", "start": 849.759, "duration": 4.361}, {"text": "et et effectivement il il y a une", "start": 852.079, "duration": 4.961}, {"text": "majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais qui qui s'expriment", "start": 854.12, "duration": 4.6}, {"text": "qui se sont exprim\u00e9s contre cette", "start": 857.04, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9forme de dans quel \u00e9tat d'esprit", "start": 858.72, "duration": 3.72}, {"text": "sont-ils aujourd'hui est-ce qu'ils sont", "start": 860.639, "duration": 5.241}, {"text": "lucides sur la capacit\u00e9 finalement de", "start": 862.44, "duration": 6.639}, {"text": "euh du RN ou m\u00eame de du nouveau front", "start": 865.88, "duration": 5.519}, {"text": "populaire de de pousser le gouvernement", "start": 869.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 remettre en cause la la r\u00e9forme ils", "start": 871.399, "duration": 3.481}, {"text": "sont quoi d\u00e9sabus\u00e9s quel retour vous", "start": 873.24, "duration": 3.159}, {"text": "avez il y a deux choses en fait un c'est", "start": 874.88, "duration": 3.0}, {"text": "toujours un sujet hein et quand on", "start": 876.399, "duration": 2.721}, {"text": "regarde dans le cas des motivations de", "start": 877.88, "duration": 3.16}, {"text": "vote des diff\u00e9rents \u00e9lectorats au cours", "start": 879.12, "duration": 3.079}, {"text": "par exemple des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 881.04, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est le cas d\u00e9j\u00e0 d\u00e8s la", "start": 882.199, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9sidentielle un vrai sujet de", "start": 884.68, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9occupation de la part des \u00e9lectorats", "start": 886.36, "duration": 2.96}, {"text": "qui sont les plus \u00e0 droite et les plus \u00e0", "start": 888.16, "duration": 3.4}, {"text": "gauche sur leschquier politique dans un", "start": 889.32, "duration": 4.519}, {"text": "m\u00eame \u00e9lan quand on aos\u00e9 la question d\u00e9j\u00e0", "start": 891.56, "duration": 4.8}, {"text": "par le pass\u00e9 si jamais le RN effectue", "start": 893.839, "duration": 4.201}, {"text": "des propositions de loi est-ce que les", "start": 896.36, "duration": 3.64}, {"text": "autres forces politiques doivent d'une", "start": 898.04, "duration": 4.479}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ne pas les adopter les", "start": 900.0, "duration": 3.48}, {"text": "adopter syst\u00e9matiquement ou", "start": 902.519, "duration": 2.361}, {"text": "\u00e9ventuellement les consid\u00e9rer au cas par", "start": 903.48, "duration": 3.4}, {"text": "cas m\u00eame les \u00e9lecteurs qui sont proches", "start": 904.88, "duration": 3.8}, {"text": "de la France insoumise disent com bien", "start": 906.88, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame \u00e7a rendrait \u00e7a viendrait du", "start": 908.68, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national si \u00e7a va dans le", "start": 910.36, "duration": 4.039}, {"text": "bon sens il faut que la France insoumise", "start": 911.959, "duration": 4.8}, {"text": "vote les lois ou les propositions de loi", "start": 914.399, "duration": 4.401}, {"text": "pardon qui \u00e9manent de la part du", "start": 916.759, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national donc la mani\u00e8re", "start": 918.8, "duration": 2.839}, {"text": "dont s'est traduit aujourd'hui", "start": 920.36, "duration": 2.68}, {"text": "politiquement de la part d'un de", "start": 921.639, "duration": 3.241}, {"text": "dirigeant n'est pas du tout vu de la", "start": 923.04, "duration": 3.28}, {"text": "part des citoyens est-ce qu'il pense", "start": 924.88, "duration": 3.439}, {"text": "pour autant les citoyens qu'on peut", "start": 926.32, "duration": 5.04}, {"text": "atteindre l'abrogation de la", "start": 928.319, "duration": 6.841}, {"text": "r\u00e8 il il la souhaite mais on peut pas", "start": 931.36, "duration": 6.479}, {"text": "dire qu'il y croit v\u00e9ritablement et", "start": 935.16, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement on a d\u00e9j\u00e0 vu il y a", "start": 937.839, "duration": 3.601}, {"text": "quelques mois les conditions dans", "start": 939.44, "duration": 3.92}, {"text": "lesquelles en fait cette proposition l\u00e0", "start": 941.44, "duration": 4.319}, {"text": "n'avait pas pu \u00eatre n pas pu \u00eatre d\u00e9pos\u00e9", "start": 943.36, "duration": 3.919}, {"text": "et notamment qu'elle avait \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e", "start": 945.759, "duration": 2.961}, {"text": "par le Bureau de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 947.279, "duration": 2.761}, {"text": "par le groupe lot en effet c'est vrai \u00e0", "start": 948.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale des juin en fait", "start": 950.04, "duration": 5.039}, {"text": "de 2023 allez on ouvre un de\u00e8 chapitre", "start": 951.68, "duration": 6.04}, {"text": "dans dans dans ce d\u00e9bat 100 % politique", "start": 955.079, "duration": 5.68}, {"text": "consacr\u00e9 au rassemblement national qui", "start": 957.72, "duration": 5.08}, {"text": "tenait ses journ\u00e9es parlementaires ce", "start": 960.759, "duration": 3.361}, {"text": "weekend et on en parle avec Steve", "start": 962.8, "duration": 4.039}, {"text": "Jourdain qui doit \u00eatre juste derri\u00e8re le", "start": 964.12, "duration": 4.639}, {"text": "rideau de sens public ah bah \u00e7a tombe", "start": 966.839, "duration": 4.48}, {"text": "bien bonsoir Steve journ\u00e9e parlementaire", "start": 968.759, "duration": 4.241}, {"text": "mais mais \u00e7a ressemblait plut\u00f4t \u00e0 un", "start": 971.319, "duration": 3.161}, {"text": "lancement de campagne \u00e9lectorale oui", "start": 973.0, "duration": 3.839}, {"text": "d'habitude le RN organise en grande", "start": 974.48, "duration": 4.88}, {"text": "pompe une universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 dans le sud", "start": 976.839, "duration": 4.721}, {"text": "de la France cette ann\u00e9e rien de tout \u00e7a", "start": 979.36, "duration": 4.44}, {"text": "pas de soleil pas de chemisette pas de", "start": 981.56, "duration": 3.92}, {"text": "pantacour pas d'\u00e9change avec les", "start": 983.8, "duration": 3.68}, {"text": "militants direction les sous-sols du", "start": 985.48, "duration": 3.76}, {"text": "Palais Bourbon c'est l\u00e0 que que Marine", "start": 987.48, "duration": 3.919}, {"text": "Le Pen a r\u00e9uni ses troupes samedi \u00e0", "start": 989.24, "duration": 4.719}, {"text": "l'ordre du jour sur le papier en th\u00e9orie", "start": 991.399, "duration": 5.081}, {"text": "la pr\u00e9paration des interventions \u00e0 venir", "start": 993.959, "duration": 4.601}, {"text": "du groupe au Parlement mais dans lesffet", "start": 996.48, "duration": 4.44}, {"text": "la patronne du RN a plut\u00f4t d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 998.56, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9parer les esprits aux prochaines", "start": 1000.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales \u00e9coutez l\u00e0", "start": 1002.6, "duration": 4.159}, {"text": "esp\u00e9rons que cette mandature soit la", "start": 1004.959, "duration": 3.8}, {"text": "plus courte possible la", "start": 1006.759, "duration": 4.161}, {"text": "Constitution", "start": 1008.759, "duration": 4.64}, {"text": "interdit sauf peut-\u00eatre nouvelle", "start": 1010.92, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de dissoudre", "start": 1013.399, "duration": 6.36}, {"text": "avant 1 an il reste 10 mois et moi je", "start": 1016.24, "duration": 5.719}, {"text": "suis convaincu qu'il y aura \u00e0 l'issue de", "start": 1019.759, "duration": 5.601}, {"text": "ces 10 mois au printemps ou \u00e0 l'automne", "start": 1021.959, "duration": 6.0}, {"text": "des nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives le", "start": 1025.36, "duration": 4.839}, {"text": "RN compte aujourd'hui 126 d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 1027.959, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'objectif est de", "start": 1030.199, "duration": 3.201}, {"text": "faire beaucoup mieux la prochaine fois", "start": 1031.679, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre d\u00e8s 2025 le but est aussi", "start": 1033.4, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00eatre en ordre de marche pour les", "start": 1036.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lections municipales de 2026 Thas et", "start": 1037.799, "duration": 4.64}, {"text": "pour cela le parti dit vouloir changer", "start": 1040.24, "duration": 4.599}, {"text": "il s'agit d'\u00e9viter \u00e0 l'avenir les brebes", "start": 1042.439, "duration": 3.681}, {"text": "galeuses vous savez c'est le terme", "start": 1044.839, "duration": 4.361}, {"text": "qu'avait employ\u00e9 Jordane Bardella pour", "start": 1046.12, "duration": 4.72}, {"text": "les dizaines de candidats qui avaient", "start": 1049.2, "duration": 4.04}, {"text": "tenu des propos antis\u00e9mites racistes", "start": 1050.84, "duration": 3.92}, {"text": "homophobes et qui se pr\u00e9sentaient sous", "start": 1053.24, "duration": 4.48}, {"text": "la banni\u00e8re du RN au derniers l\u00e9gislatif", "start": 1054.76, "duration": 5.039}, {"text": "tout \u00e7a c'est termin\u00e9 promet le parti", "start": 1057.72, "duration": 4.199}, {"text": "pas question pour autant de parler de", "start": 1059.799, "duration": 3.921}, {"text": "purge \u00e0 l'heure actuelle une trentaine", "start": 1061.919, "duration": 3.481}, {"text": "de militants ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 devant la", "start": 1063.72, "duration": 3.4}, {"text": "commission des conflits il risque une", "start": 1065.4, "duration": 3.519}, {"text": "suspension une suspension voire une", "start": 1067.12, "duration": 4.64}, {"text": "exclusion du RN et pour mieux", "start": 1068.919, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9lectionner les candidats aux \u00e9lections", "start": 1071.76, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'avenir une r\u00e9organisation a \u00e9t\u00e9", "start": 1073.919, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9e oui on a assist\u00e9 ce weekend \u00e0", "start": 1076.64, "duration": 3.56}, {"text": "une fl vop\u00e9 de nominations Julien", "start": 1078.52, "duration": 4.72}, {"text": "Sanchez ancien maire de Boer est nomm\u00e9", "start": 1080.2, "duration": 4.8}, {"text": "directeur de campagne pour les \u00e9lections", "start": 1083.24, "duration": 3.96}, {"text": "municipales les d\u00e9put\u00e9s Thomas m\u00e9nager", "start": 1085.0, "duration": 5.84}, {"text": "et Julien aou charg\u00e9 d'animer le bureau", "start": 1087.2, "duration": 5.28}, {"text": "de campagne des l\u00e9gislatives ils vont", "start": 1090.84, "duration": 4.92}, {"text": "devoir d\u00e9signer 577 candidats d'ici au", "start": 1092.48, "duration": 5.04}, {"text": "mois de mars et puis l'id\u00e9e est aussi de", "start": 1095.76, "duration": 3.88}, {"text": "mieux former les cadres du parti la", "start": 1097.52, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e edvig Diaz a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9", "start": 1099.64, "duration": 4.279}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente \u00e0 la formation elle", "start": 1102.12, "duration": 3.679}, {"text": "devrait proposer des ateliers des", "start": 1103.919, "duration": 3.921}, {"text": "formations m\u00e9diatiques et politiques aux", "start": 1105.799, "duration": 3.561}, {"text": "diff\u00e9rents candidats pour Jordan", "start": 1107.84, "duration": 4.079}, {"text": "Bardella l'apr\u00e8s Michel Barnier commence", "start": 1109.36, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e8s aujourd'hui \u00e9coutez-le nous", "start": 1111.919, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9parons l'alternance dont le pays a", "start": 1114.159, "duration": 5.721}, {"text": "besoin nous pr\u00e9parons le sursaut qui", "start": 1116.48, "duration": 5.92}, {"text": "sortira le pays du d\u00e9clin et du d\u00e9sordre", "start": 1119.88, "duration": 4.48}, {"text": "nous nous pr\u00e9parons \u00e0 titre personnel et", "start": 1122.4, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 titre collectif \u00e0 la conqu\u00eate du", "start": 1124.36, "duration": 4.799}, {"text": "pouvoir et d\u00e9sormais \u00e0 son", "start": 1126.52, "duration": 5.639}, {"text": "exercice toute cette agitation", "start": 1129.159, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9diatique Thomas a aussi peut-\u00eatre pour", "start": 1132.159, "duration": 4.0}, {"text": "objectif de faire oublier un autre tr\u00e8s", "start": 1133.919, "duration": 3.88}, {"text": "grand rendez-vous \u00e0 venir pour le parti", "start": 1136.159, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 partir du du 30 septembre Marine Le", "start": 1137.799, "duration": 4.201}, {"text": "Pen doit \u00eatre jug\u00e9e devant le tribunal", "start": 1140.44, "duration": 3.64}, {"text": "correctionnel de de Paris pour", "start": 1142.0, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9tournement de fonds public dans", "start": 1144.08, "duration": 3.64}, {"text": "l'affaire des collaborateur europ\u00e9ens", "start": 1145.48, "duration": 4.319}, {"text": "c'est un proc\u00e8s gigantesque l'ex", "start": 1147.72, "duration": 3.959}, {"text": "candidate \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e risque notamment", "start": 1149.799, "duration": 3.76}, {"text": "une peine d'in\u00e9liggibilit\u00e9 pouvant aller", "start": 1151.679, "duration": 4.321}, {"text": "jusqu'\u00e0 5 ans 5 ans \u00e7a signifierait la", "start": 1153.559, "duration": 5.681}, {"text": "fin de ses ambitions pour 2027 merci", "start": 1156.0, "duration": 5.96}, {"text": "beaucoup Steve tiens sur ce calendrier", "start": 1159.24, "duration": 4.919}, {"text": "judiciaire un mot on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur", "start": 1161.96, "duration": 4.0}, {"text": "ce plateau Maxence lambrec est-ce que", "start": 1164.159, "duration": 3.161}, {"text": "c'est surtout le calendrier judiciaire", "start": 1165.96, "duration": 4.0}, {"text": "qui offre un r\u00e9pier \u00e0 Michel Barnier", "start": 1167.32, "duration": 5.0}, {"text": "le rpide Michel Barnier l\u00e0-dessus ou", "start": 1169.96, "duration": 5.48}, {"text": "c'est vrai que que le", "start": 1172.32, "duration": 3.12}, {"text": "RN d'une fa\u00e7on un peu triviale le", "start": 1175.84, "duration": 4.959}, {"text": "calendrier a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 par Marine Le Pen", "start": 1178.72, "duration": 4.0}, {"text": "je pense que l\u00e0 en effet dans les 10", "start": 1180.799, "duration": 3.401}, {"text": "prochains mois elle laissera le", "start": 1182.72, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement Barnier agir peut-\u00eatre se", "start": 1184.2, "duration": 6.76}, {"text": "se tromper aussi et laisser la droite", "start": 1187.6, "duration": 6.12}, {"text": "perdre et l'int\u00e9r\u00eat de de Marine Le Pen", "start": 1190.96, "duration": 4.599}, {"text": "dans tout \u00e7a c'est que Laurent vquier se", "start": 1193.72, "duration": 3.24}, {"text": "crame d\u00e9finitivement enfin en tout cas", "start": 1195.559, "duration": 3.161}, {"text": "c'est ce qu'elle esp\u00e8re qui soit au", "start": 1196.96, "duration": 3.32}, {"text": "ministre que \u00e7a se passe mal et", "start": 1198.72, "duration": 3.319}, {"text": "qu'ensuite dans 10 mois elle appuie sur", "start": 1200.28, "duration": 5.32}, {"text": "le bouton la censure avec la gauche et", "start": 1202.039, "duration": 6.561}, {"text": "un nouveau gouvernement donc la en effet", "start": 1205.6, "duration": 5.12}, {"text": "le calendrier 30 septembre le d\u00e9but du", "start": 1208.6, "duration": 4.36}, {"text": "proc\u00e8s on sait que elle laissera au", "start": 1210.72, "duration": 6.04}, {"text": "moins l'hiver passer et que le RN jouera", "start": 1212.96, "duration": 6.44}, {"text": "aussi la respectabilit\u00e9 d'une certaine", "start": 1216.76, "duration": 5.36}, {"text": "mani\u00e8re la stabilit\u00e9 on va pas repartir", "start": 1219.4, "duration": 5.0}, {"text": "pour trois mois de consultation on va", "start": 1222.12, "duration": 4.439}, {"text": "laisser Michel Barnier faire ses", "start": 1224.4, "duration": 4.519}, {"text": "premi\u00e8res ses premers pas c'est une", "start": 1226.559, "duration": 4.041}, {"text": "vraie \u00e9p\u00e9e de damocles\u00e8 cette proc\u00e9dure", "start": 1228.919, "duration": 4.0}, {"text": "judiciaire Charlen beina pour le", "start": 1230.6, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national on parlait Steve", "start": 1232.919, "duration": 4.0}, {"text": "parlait de 5 ans d'in\u00e9gibilit\u00e9", "start": 1235.36, "duration": 3.04}, {"text": "potentielle \u00e9videmment on a on va pas", "start": 1236.919, "duration": 3.24}, {"text": "faire le verdict la d\u00e9cision avant", "start": 1238.4, "duration": 3.399}, {"text": "qu'elle tombe oui notamment parce que", "start": 1240.159, "duration": 2.88}, {"text": "cette sanction elle est nucl\u00e9aire", "start": 1241.799, "duration": 2.921}, {"text": "l'in\u00e9ligibilit\u00e9 c'est des cartons dans", "start": 1243.039, "duration": 3.081}, {"text": "la demi-heure hein donc \u00e7a signifie", "start": 1244.72, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment quelque chose de fort", "start": 1246.12, "duration": 3.52}, {"text": "symboliquement et je pense que en effet", "start": 1247.96, "duration": 4.4}, {"text": "un parti a int\u00e9r\u00eat \u00e0 se pr\u00e9parer \u00e0 cette", "start": 1249.64, "duration": 4.399}, {"text": "hypoth\u00e8se l\u00e0 n\u00e9anmoins sur la posture de", "start": 1252.36, "duration": 2.679}, {"text": "Marine Le Pen il faut quand m\u00eame", "start": 1254.039, "duration": 3.0}, {"text": "rappeler qu'elle n'est rien toute seule", "start": 1255.039, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dit de ce", "start": 1257.039, "duration": 3.241}, {"text": "gouvernement Barnier qu'il \u00e9tait dans la", "start": 1258.96, "duration": 3.199}, {"text": "main du RN c'est une erreur technique", "start": 1260.28, "duration": 3.16}, {"text": "absolue puisque \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 exactement", "start": 1262.159, "duration": 2.4}, {"text": "la m\u00eame chose pour le Premier ministre", "start": 1263.44, "duration": 3.0}, {"text": "Bernard casazenu s'il en avait \u00e9t\u00e9insi", "start": 1264.559, "duration": 3.921}, {"text": "puisque c'est la conjonction des", "start": 1266.44, "duration": 4.599}, {"text": "extr\u00eames des deux bords de l'h\u00e9micycle", "start": 1268.48, "duration": 4.76}, {"text": "qui fera tomber le futur gouvernement", "start": 1271.039, "duration": 5.441}, {"text": "s'il doit tomber donc le RN surjoue la", "start": 1273.24, "duration": 5.2}, {"text": "posture du du faiseur de roi et c'est", "start": 1276.48, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9videmment tout tout le luxe de", "start": 1278.44, "duration": 4.119}, {"text": "l'opposition ce pourquoi j'ai du mal \u00e0", "start": 1280.919, "duration": 2.561}, {"text": "comprendre d'ailleurs qu'elle se", "start": 1282.559, "duration": 2.441}, {"text": "pr\u00e9cipite vers de nouvelles \u00e9ch\u00e9ances", "start": 1283.48, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lectorales parce que cette posture", "start": 1285.0, "duration": 3.72}, {"text": "d'opposition est tr\u00e8s confortable on on", "start": 1286.12, "duration": 4.24}, {"text": "touche une manne financi\u00e8re on appuie", "start": 1288.72, "duration": 2.959}, {"text": "sur les boutons au moment o\u00f9 on souhaite", "start": 1290.36, "duration": 3.28}, {"text": "faire des alliances d'appareil sachant", "start": 1291.679, "duration": 3.041}, {"text": "qu'en plus en France on n'est pas comme", "start": 1293.64, "duration": 2.24}, {"text": "en Allemagne on ne demande pas un", "start": 1294.72, "duration": 2.439}, {"text": "nouveau Premier ministre quand on en", "start": 1295.88, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9met un il suffit de choisir de", "start": 1297.159, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9mettre donc il y a \u00e9videmment quelque", "start": 1298.559, "duration": 3.24}, {"text": "chose de tr\u00e8s confortable l\u00e0-dedans", "start": 1300.48, "duration": 2.84}, {"text": "j'ajoute un point qui m'agace tr\u00e8s", "start": 1301.799, "duration": 3.521}, {"text": "souvent c'est d'entendre que la nouvelle", "start": 1303.32, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e8nera potentiellement \u00e0", "start": 1305.32, "duration": 3.2}, {"text": "une nouvelle dissolution avant l'ann\u00e9e", "start": 1306.96, "duration": 2.959}, {"text": "c'est techniquement compl\u00e8tement et", "start": 1308.52, "duration": 3.8}, {"text": "constitutionnellement impossible avant", "start": 1309.919, "duration": 5.041}, {"text": "de toute fa\u00e7on m\u00eame une pr\u00e9sid on parle", "start": 1312.32, "duration": 3.959}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup dans son discours", "start": 1314.96, "duration": 3.719}, {"text": "partisan pour notamment sensibiliser \u00e0", "start": 1316.279, "duration": 4.081}, {"text": "l'id\u00e9e d'une destitution du pr\u00e9sident ou", "start": 1318.679, "duration": 3.201}, {"text": "en tout cas d'une d\u00e9mission anticip\u00e9e", "start": 1320.36, "duration": 3.12}, {"text": "tout cela ne r\u00e8glera pas la situation de", "start": 1321.88, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avant le 9 juin \u00e7a", "start": 1323.48, "duration": 3.079}, {"text": "fait un peu disque ray\u00e9 mais c'est", "start": 1325.039, "duration": 2.801}, {"text": "important de le redire ou oui on est l\u00e0", "start": 1326.559, "duration": 3.24}, {"text": "on est l\u00e0 pour \u00e7a Jean-Daniel l ils", "start": 1327.84, "duration": 3.079}, {"text": "retiennent quoi les \u00e9lecteurs du", "start": 1329.799, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement national on parle de la", "start": 1330.919, "duration": 3.64}, {"text": "purge l\u00e0 le le m\u00e9nage qui est fait les", "start": 1332.559, "duration": 3.761}, {"text": "brebis galeuse et cetera de cet entre", "start": 1334.559, "duration": 4.24}, {"text": "deux tours il retraent ils retiennent \u00e7a", "start": 1336.32, "duration": 4.239}, {"text": "encore une fois il y a un manque de", "start": 1338.799, "duration": 3.76}, {"text": "professionnalisme qui est apparu ou", "start": 1340.559, "duration": 4.0}, {"text": "alors au contraire il y a eu cette", "start": 1342.559, "duration": 3.961}, {"text": "coalition ce nouveau ce front", "start": 1344.559, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9publicain r\u00e9activ\u00e9 il y a plusieurs il", "start": 1346.52, "duration": 3.759}, {"text": "y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 on", "start": 1349.08, "duration": 3.719}, {"text": "peut rappeler que le RN au premier tour", "start": 1350.279, "duration": 5.0}, {"text": "a surperform\u00e9 par rapport au score qu'il", "start": 1352.799, "duration": 5.201}, {"text": "avait r\u00e9alis\u00e9 en 20221 moins de 20 % en", "start": 1355.279, "duration": 6.041}, {"text": "2022 plus de 30 % \u00e0 peine 2 ans plus", "start": 1358.0, "duration": 5.0}, {"text": "tard qu'il est m\u00eame pass\u00e9 quand bien", "start": 1361.32, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00eame il y a eu 210 d'\u00e9sistements de 89", "start": 1363.0, "duration": 7.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus en 2022 \u00e0 plus de 140 en", "start": 1366.24, "duration": 6.319}, {"text": "2024 donc il y a si ce n'est un vrai", "start": 1370.08, "duration": 3.8}, {"text": "vainqueur en tout cas une formation", "start": 1372.559, "duration": 4.081}, {"text": "politique qui a extr\u00eamement perform\u00e9 on", "start": 1373.88, "duration": 6.6}, {"text": "a des \u00e9lecteurs qui plusit qui ont", "start": 1376.64, "duration": 5.12}, {"text": "continu\u00e9 leur comportement \u00e9lectoral", "start": 1380.48, "duration": 3.12}, {"text": "entre le prer tour et le deux\u00e8me tour", "start": 1381.76, "duration": 5.08}, {"text": "quel qui \u00e9t\u00e9 les d\u00e9bats quel qui \u00e9t\u00e9 la", "start": 1383.6, "duration": 5.48}, {"text": "nature en fait de la pr\u00e9sentation de", "start": 1386.84, "duration": 4.48}, {"text": "candidats duemblant national l\u00e0 o\u00f9 ils", "start": 1389.08, "duration": 4.079}, {"text": "ont entre guillemets un peu perdu c'est", "start": 1391.32, "duration": 3.239}, {"text": "pas aupr\u00e8s du c\u0153ur du c\u0153ur de", "start": 1393.159, "duration": 2.961}, {"text": "l'\u00e9lectorat de Marine Le Pen mais c'est", "start": 1394.559, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t aupr\u00e8s du nouvel \u00e9lectorat entre", "start": 1396.12, "duration": 3.919}, {"text": "guillemets du rassemblement national des", "start": 1398.279, "duration": 2.921}, {"text": "personnes qu'on pourrait qualifier comme", "start": 1400.039, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tant essu de la la droite classique et", "start": 1401.2, "duration": 3.68}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par trois aspects le", "start": 1403.159, "duration": 2.801}, {"text": "premier aspect effectivement les", "start": 1404.88, "duration": 2.36}, {"text": "candidats comme vous l'avez indiqu\u00e9 le", "start": 1405.96, "duration": 3.28}, {"text": "deuxi\u00e8me aspect la la posture de Marine", "start": 1407.24, "duration": 3.48}, {"text": "Le Pen qui avait laiss\u00e9 entrevoir que", "start": 1409.24, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre que le r\u00f4le du pr\u00e9sident de la", "start": 1410.72, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9pblique notamment en mati\u00e8re", "start": 1412.6, "duration": 2.16}, {"text": "d'affaires \u00e9trang\u00e8res serait plus", "start": 1413.52, "duration": 3.0}, {"text": "exactement le m\u00eame et donc ces \u00e9lecteurs", "start": 1414.76, "duration": 3.56}, {"text": "qui \u00e9tait un peu goliste dans l'\u00e2me ont", "start": 1416.52, "duration": 3.08}, {"text": "dit \u00e7a correspond pas exactement \u00e0 ce", "start": 1418.32, "duration": 2.8}, {"text": "que l'on attend de la r\u00e9partition des", "start": 1419.6, "duration": 3.16}, {"text": "pouvoirs au sein de l'ex\u00e9cutif et puis", "start": 1421.12, "duration": 2.72}, {"text": "le troisi\u00e8me aspect le th\u00e8me des", "start": 1422.76, "duration": 3.64}, {"text": "binationaux oui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par", "start": 1423.84, "duration": 4.16}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu qui avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par", "start": 1426.4, "duration": 4.639}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu et qui a \u00e9t\u00e9 un peu en", "start": 1428.0, "duration": 4.919}, {"text": "mode on va gagner et donc on fait pas", "start": 1431.039, "duration": 3.321}, {"text": "forc\u00e9ment exactement attention \u00e0 toutes", "start": 1432.919, "duration": 2.841}, {"text": "les cons\u00e9quences de ce qu'on peut dire", "start": 1434.36, "duration": 3.199}, {"text": "on a aujourd'hui un fran\u00e7ais sur qu qui", "start": 1435.76, "duration": 3.68}, {"text": "de mani\u00e8re directe ou indir et concern\u00e9", "start": 1437.559, "duration": 4.561}, {"text": "par les B nationaux et \u00e7a a d\u00e9stabilis\u00e9", "start": 1439.44, "duration": 4.32}, {"text": "une partie de cet \u00e9lectorat l\u00e0 sans que", "start": 1442.12, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a auerre v\u00e9ritablement le score", "start": 1443.76, "duration": 4.919}, {"text": "extraordinairement \u00e9lev\u00e9 en pourcentage", "start": 1446.4, "duration": 4.6}, {"text": "en voie et en effectivit\u00e9 en nombre de", "start": 1448.679, "duration": 3.641}, {"text": "si\u00e8ges que peut avoir le rassemblement", "start": 1451.0, "duration": 3.08}, {"text": "national mais dans dans l'attitude je", "start": 1452.32, "duration": 3.88}, {"text": "sais pas Mathieu si \u00e7a moi en voyant les", "start": 1454.08, "duration": 4.4}, {"text": "images de de Jordan bardellaa Marine Le", "start": 1456.2, "duration": 3.52}, {"text": "Pen Marine Le Pen qui arrive qui lui", "start": 1458.48, "duration": 3.52}, {"text": "montre l'endroit o\u00f9ou enfin bon la", "start": 1459.72, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9partition des r\u00f4les on la connaissait", "start": 1462.0, "duration": 3.88}, {"text": "mais elle est bien elle a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e", "start": 1463.72, "duration": 3.88}, {"text": "par l\u00e9gislative ah oui elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1465.88, "duration": 3.399}, {"text": "renforc\u00e9e naturellement par l'\u00e9chec de", "start": 1467.6, "duration": 3.679}, {"text": "Jordan Bardella pas qui c'est l'\u00e9chec du", "start": 1469.279, "duration": 3.041}, {"text": "rassemblement national mais c'est", "start": 1471.279, "duration": 2.361}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme l'\u00e9chec de Jordan", "start": 1472.32, "duration": 2.839}, {"text": "Bardella c'est lui qui devait la matigon", "start": 1473.64, "duration": 4.159}, {"text": "c'\u00e9tait lui le chef de campagne et et et", "start": 1475.159, "duration": 3.841}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le rassemblement", "start": 1477.799, "duration": 2.76}, {"text": "national n'\u00e9tait pas pr\u00eat et ce temps", "start": 1479.0, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle s'ach\u00e8te Marine Le Pen en jouant", "start": 1480.559, "duration": 5.041}, {"text": "la responsable en jouant je ne suis pas", "start": 1483.12, "duration": 4.439}, {"text": "dans dans les artisans du chaos mais au", "start": 1485.6, "duration": 3.799}, {"text": "contraire on va mettre ce gouvernement", "start": 1487.559, "duration": 3.561}, {"text": "sous surveillance et le laisser sans", "start": 1489.399, "duration": 3.16}, {"text": "doute gouverner c'est surtout un temps", "start": 1491.12, "duration": 2.64}, {"text": "pour elle pour se pr\u00e9parer parce que", "start": 1492.559, "duration": 3.0}, {"text": "cette purge \u00e7a se fait pas en 15 jours", "start": 1493.76, "duration": 4.0}, {"text": "trouver 577 candidats \u00e7a ne se fait pas", "start": 1495.559, "duration": 3.6}, {"text": "en 15 jours non plus alors il y a ces", "start": 1497.76, "duration": 3.24}, {"text": "ennuis judiciaires elle elle tape", "start": 1499.159, "duration": 3.201}, {"text": "beaucoup sur ce qui \u00e9tait arriv\u00e9 au", "start": 1501.0, "duration": 2.88}, {"text": "modem vous vous souvenez et Fran\u00e7ois", "start": 1502.36, "duration": 4.24}, {"text": "Baayou avait \u00e9t\u00e9 lui blanchi dans cette", "start": 1503.88, "duration": 4.96}, {"text": "affaire donc elle se dit si la logique", "start": 1506.6, "duration": 4.16}, {"text": "qui Pr\u00e9val ressem oui c'est une affaire", "start": 1508.84, "duration": 3.4}, {"text": "d'assistant parlementaire europ\u00e9ens qui", "start": 1510.76, "duration": 2.88}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 \u00e0 d'autres missions", "start": 1512.24, "duration": 2.72}, {"text": "que les missions europ\u00e9enne et plut\u00f4t d'", "start": 1513.64, "duration": 3.759}, {"text": "missions partisan je je caricature mais", "start": 1514.96, "duration": 4.079}, {"text": "en gros voil\u00e0 et elle se dit il y a une", "start": 1517.399, "duration": 3.28}, {"text": "forme de jurisprudence Beyrou qui qui me", "start": 1519.039, "duration": 4.041}, {"text": "permettrait peut-\u00eatre d'\u00e9chapper \u00e0 \u00e0 une", "start": 1520.679, "duration": 3.801}, {"text": "condamnation mais m\u00eame si elle \u00e9chappe \u00e0", "start": 1523.08, "duration": 2.52}, {"text": "cette condamnation elle n'est pas pr\u00eate", "start": 1524.48, "duration": 2.4}, {"text": "elle a donc besoin de ce temps apr\u00e8s il", "start": 1525.6, "duration": 2.48}, {"text": "faut pas que \u00e7a dure trop longtemps non", "start": 1526.88, "duration": 3.6}, {"text": "plus sinon elle se retrouverait accus\u00e9e", "start": 1528.08, "duration": 4.12}, {"text": "de faire perdurer ce syst\u00e8me qu'elle a", "start": 1530.48, "duration": 3.88}, {"text": "longtemps condamn\u00e9 donc c'est pour \u00e7a", "start": 1532.2, "duration": 3.479}, {"text": "qu'elle a fix\u00e9 le calendrier de fa\u00e7on", "start": 1534.36, "duration": 2.6}, {"text": "tr\u00e8s claire hein c'est printemps ou", "start": 1535.679, "duration": 2.801}, {"text": "automne donc elle appua sur le bouton de", "start": 1536.96, "duration": 3.52}, {"text": "la censure et c'est vrai que sa posture", "start": 1538.48, "duration": 3.079}, {"text": "elle reste quand m\u00eame faisur de rooit", "start": 1540.48, "duration": 2.36}, {"text": "j'ai une petite diff\u00e9rence avec Anne", "start": 1541.559, "duration": 2.48}, {"text": "Charlen parce que \u00e0 partir du moment\u00f9", "start": 1542.84, "duration": 2.28}, {"text": "nouveau front populaire et dans le vote", "start": 1544.039, "duration": 2.52}, {"text": "syst\u00e9matique et automatique donc il n'y", "start": 1545.12, "duration": 3.24}, {"text": "a aucune interrogation sur ce que veut", "start": 1546.559, "duration": 3.0}, {"text": "le front le nouveau front populaire", "start": 1548.36, "duration": 2.28}, {"text": "puisqu'ils disent quoi qu'il arrive on", "start": 1549.559, "duration": 2.36}, {"text": "votera la censure puis on r\u00e9posera", "start": 1550.64, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e9motion de censure il y a pas", "start": 1551.919, "duration": 2.76}, {"text": "d'interrogation l\u00e0-dessus la seule", "start": 1553.2, "duration": 3.0}, {"text": "interrogation c'est elle ou non qui", "start": 1554.679, "duration": 3.0}, {"text": "appuie sur le bouton si le nouveau front", "start": 1556.2, "duration": 2.92}, {"text": "populaire avait fait un pas de c\u00f4t\u00e9 en", "start": 1557.679, "duration": 4.0}, {"text": "disant on jugera sur ce pi\u00e8 l\u00e0 le le", "start": 1559.12, "duration": 4.679}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 plus \u00e9quilibr\u00e9 oui", "start": 1561.679, "duration": 3.681}, {"text": "Maxence Salz vite non mais \u00e7a fait 10", "start": 1563.799, "duration": 3.36}, {"text": "ans qu'on parle de la pr\u00e9paration des", "start": 1565.36, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e9gislatives au FN j'ai j'ai couvert le", "start": 1567.159, "duration": 4.481}, {"text": "FN il y a 10 ans et on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 1568.96, "duration": 4.92}, {"text": "des universit\u00e9s de rentr\u00e9e \u00e0 un nouveau", "start": 1571.64, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la formation un nouveau", "start": 1573.88, "duration": 3.12}, {"text": "directeur de campagne l\u00e9gislative", "start": 1575.6, "duration": 3.319}, {"text": "c'\u00e9tait Nicolas B \u00e0 l'\u00e9poque et on \u00e9tait", "start": 1577.0, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur on a 577 candidats vous pouvez", "start": 1578.919, "duration": 4.681}, {"text": "\u00eatre s\u00fbr que nous sommes pr\u00eats pour les", "start": 1581.48, "duration": 5.28}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2017 euh depuis on a", "start": 1583.6, "duration": 4.36}, {"text": "toujours les m\u00eames histoires nous sur", "start": 1586.76, "duration": 2.48}, {"text": "France TER on avait la semaine derni\u00e8re", "start": 1587.96, "duration": 2.56}, {"text": "le t\u00e9moignage du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9partemental", "start": 1589.24, "duration": 3.72}, {"text": "de Mayenne du RN qui qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de", "start": 1590.52, "duration": 4.56}, {"text": "ses fonctions il avait m\u00eame pas de fiche", "start": 1592.96, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e0 donner \u00e0 ses candidats avant les", "start": 1595.08, "duration": 4.52}, {"text": "interviews et les les d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s", "start": 1596.799, "duration": 4.48}, {"text": "de l'entre de tour il n'avait m\u00eame pas", "start": 1599.6, "duration": 3.36}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments programmatique \u00e0 leur donner", "start": 1601.279, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 sur une fiche et et donc il a \u00e9t\u00e9", "start": 1602.96, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9mis de ses fonctions justement parce", "start": 1605.559, "duration": 2.641}, {"text": "qu'il critiquait ce manque", "start": 1606.799, "duration": 3.681}, {"text": "d'accompagnement des candidats qui", "start": 1608.2, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9barquaient compl\u00e8tement dans un", "start": 1610.48, "duration": 3.36}, {"text": "syst\u00e8me qu'il ne connaissait pas face \u00e0", "start": 1611.919, "duration": 3.721}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s en en marche des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1613.84, "duration": 4.64}, {"text": "Renaissance AG guu\u00e9rri \u00e0 l'exercice donc", "start": 1615.64, "duration": 4.96}, {"text": "en effet dis-moi ce sera pas de trop", "start": 1618.48, "duration": 3.919}, {"text": "parce que ce travail-l\u00e0 il est permanent", "start": 1620.6, "duration": 3.36}, {"text": "et les nouveaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1622.399, "duration": 4.201}, {"text": "charg\u00e9s euh ont beaucoup de travail pour", "start": 1623.96, "duration": 4.36}, {"text": "aller dans chaque circonscription", "start": 1626.6, "duration": 3.199}, {"text": "trouver la bonne personne qui soit", "start": 1628.32, "duration": 3.239}, {"text": "capable de d\u00e9fendre correctement le", "start": 1629.799, "duration": 3.521}, {"text": "programme du RN sachant que quand on", "start": 1631.559, "duration": 3.761}, {"text": "regarde parmi les types d'\u00e9lectorat", "start": 1633.32, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9lectorat qui a le moins vot\u00e9 en", "start": 1635.32, "duration": 3.04}, {"text": "tenant compte du candidat c'est", "start": 1637.039, "duration": 2.681}, {"text": "l'\u00e9lectorat du rassemblement national", "start": 1638.36, "duration": 2.559}, {"text": "hein et on a vu qu'il y avait m\u00eame", "start": 1639.72, "duration": 2.8}, {"text": "parfois des candidats qui n'avait pas du", "start": 1640.919, "duration": 3.041}, {"text": "tout fait campagne localement et qui", "start": 1642.52, "duration": 3.44}, {"text": "avait allagrement d\u00e9pass\u00e9 les 40 % d\u00e8s", "start": 1643.96, "duration": 2.839}, {"text": "le premier tour des \u00e9lections", "start": 1645.96, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est pas nouveau euh d\u00e8s", "start": 1646.799, "duration": 3.281}, {"text": "si je me trompe pas les quantonal de", "start": 1648.84, "duration": 2.88}, {"text": "2011 on avait commenc\u00e9 \u00e0 le voir", "start": 1650.08, "duration": 3.12}, {"text": "appara\u00eetre il suffisait d'avoir le", "start": 1651.72, "duration": 4.079}, {"text": "bandeau avec Marine Le Pen pour que \u00e7a", "start": 1653.2, "duration": 4.92}, {"text": "euh accroisse le niveau de comportement", "start": 1655.799, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9lectoral on a entendu parler qu' a de", "start": 1658.12, "duration": 3.279}, {"text": "personnees qui habit\u00e9 ni dans le canton", "start": 1660.2, "duration": 3.199}, {"text": "ni dans le d\u00e9partement qui \u00e9tait Candat", "start": 1661.399, "duration": 3.961}, {"text": "et et \u00e7a oui \u00e7a emp\u00eachait pas au final", "start": 1663.399, "duration": 3.52}, {"text": "les \u00e9lecteurs de les \u00e9lecteurs de voter", "start": 1665.36, "duration": 3.799}, {"text": "donc tout ceci \u00e7a joue quand m\u00eame pas", "start": 1666.919, "duration": 3.6}, {"text": "magistralement en fait quand on regarde", "start": 1669.159, "duration": 2.721}, {"text": "en mati\u00e8re de comportement \u00e9lectoral ce", "start": 1670.519, "duration": 3.561}, {"text": "qu' a plus frapp\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 en fait la", "start": 1671.88, "duration": 4.24}, {"text": "mise en avant de personnalit\u00e9s qui", "start": 1674.08, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9taient apparaissaient comme \u00e9tant euh", "start": 1676.12, "duration": 3.799}, {"text": "in\u00e9ligible sur le principe ou qu' avait", "start": 1678.2, "duration": 2.599}, {"text": "des comportements qui \u00e9taient", "start": 1679.919, "duration": 1.88}, {"text": "compl\u00e8tement en dehors de tout ce que", "start": 1680.799, "duration": 2.441}, {"text": "pouvit \u00eatre les principes r\u00e9publicains", "start": 1681.799, "duration": 2.88}, {"text": "mais les \u00e9lecteurs globalement nous", "start": 1683.24, "duration": 3.08}, {"text": "disent de toute fa\u00e7on ils sont pas", "start": 1684.679, "duration": 2.961}, {"text": "forc\u00e9ment exactement au niveau mais", "start": 1686.32, "duration": 2.839}, {"text": "est-ce que les autres le sont beaucoup", "start": 1687.64, "duration": 3.32}, {"text": "plus pas v\u00e9ritablement en tout cas \u00e7a ne", "start": 1689.159, "duration": 3.0}, {"text": "constitue pas pour la masse des", "start": 1690.96, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemble nationale un", "start": 1692.159, "duration": 2.921}, {"text": "frein \u00e0 voter pour ces candidats l\u00e0", "start": 1693.6, "duration": 3.88}, {"text": "allez on ouvre un chapitre consacr\u00e9 \u00e0", "start": 1695.08, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9quilibre des pouvoirs entre Emmanuel", "start": 1697.48, "duration": 3.96}, {"text": "Macron et son premier ministre qui se", "start": 1699.48, "duration": 3.96}, {"text": "joue d\u00e9j\u00e0 sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne je", "start": 1701.44, "duration": 4.32}, {"text": "commence avec vous Mathieu on va", "start": 1703.44, "duration": 4.119}, {"text": "raconter d'abord l'une des infos du jour", "start": 1705.76, "duration": 3.56}, {"text": "c'est la d\u00e9mission express de TH breton", "start": 1707.559, "duration": 3.48}, {"text": "de son poste de commissaire europ\u00e9en oui", "start": 1709.32, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9mission sur X avec humour s'il vous", "start": 1711.039, "duration": 4.24}, {"text": "pla\u00eet parce est 8h15 ce matin lorsque le", "start": 1713.0, "duration": 4.24}, {"text": "commissaire europ\u00e9en poste sur le r\u00e9seau", "start": 1715.279, "duration": 4.041}, {"text": "social ce qu'il appelle son portrait", "start": 1717.24, "duration": 4.12}, {"text": "officiel et pour portrait officiel en", "start": 1719.32, "duration": 5.239}, {"text": "fait il s'agit d'un cadre vide et suivi", "start": 1721.36, "duration": 4.48}, {"text": "quelques minutes plus tard d'une lettre", "start": 1724.559, "duration": 2.801}, {"text": "de d\u00e9mission dans laquelle il incrimine", "start": 1725.84, "duration": 2.52}, {"text": "il s'en prend directement \u00e0 la", "start": 1727.36, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sidente urula van derlyen il y a", "start": 1728.36, "duration": 3.52}, {"text": "quelques jours \u00e9crit breton vous avez", "start": 1730.48, "duration": 2.72}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 la France de retirer mon nom", "start": 1731.88, "duration": 2.44}, {"text": "pour des raisons personnelles dont vous", "start": 1733.2, "duration": 3.199}, {"text": "ne m'avez jamais directement fait part \u00e0", "start": 1734.32, "duration": 3.0}, {"text": "la lumi\u00e8re de ces derniers", "start": 1736.399, "duration": 2.16}, {"text": "d\u00e9veloppements je conclure que je ne", "start": 1737.32, "duration": 2.64}, {"text": "peux plus exercer mes responsabilit\u00e9s au", "start": 1738.559, "duration": 2.84}, {"text": "sein de la commission est-ce que c'est", "start": 1739.96, "duration": 4.199}, {"text": "une surprise alors sur la forme oui la", "start": 1741.399, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidente van der layen \u00e9tait en train", "start": 1744.159, "duration": 3.64}, {"text": "de de de mettre la derni\u00e8re main \u00e0 la", "start": 1745.799, "duration": 4.88}, {"text": "composition de de de de sa commission", "start": 1747.799, "duration": 4.6}, {"text": "faire un clash comme \u00e7a sur r\u00e9seaux", "start": 1750.679, "duration": 3.281}, {"text": "sociaux c'est pas \u00e7a c'est pas beaucoup", "start": 1752.399, "duration": 3.28}, {"text": "vu dans l'histoire de la Commission", "start": 1753.96, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne sur le fond en revanche c'est", "start": 1755.679, "duration": 2.641}, {"text": "pas franchement une surprise tant le", "start": 1757.2, "duration": 2.64}, {"text": "fran\u00e7ais et et l'Allemande avait", "start": 1758.32, "duration": 3.199}, {"text": "accumul\u00e9 les grillef l'un contre l'autre", "start": 1759.84, "duration": 3.959}, {"text": "au point que depuis des mois Thierry", "start": 1761.519, "duration": 3.681}, {"text": "broton ne se cachait m\u00eame plus pour dire", "start": 1763.799, "duration": 2.521}, {"text": "tout le mal qu'il pensait de la", "start": 1765.2, "duration": 2.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1766.32, "duration": 2.4}, {"text": "vous vous souvenez en mars dernier elle", "start": 1767.32, "duration": 2.8}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e mais tr\u00e8s mal", "start": 1768.72, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9e candidate pour le poste par le", "start": 1770.12, "duration": 6.64}, {"text": "PPE le le le Parti populaire europ\u00e9en B", "start": 1773.2, "duration": 5.52}, {"text": "thier breton l'avait carr\u00e9ment Van\u00e9 sur", "start": 1776.76, "duration": 4.2}, {"text": "Twitter si je dire enfin sur X le PPE", "start": 1778.72, "duration": 3.36}, {"text": "lui-m\u00eame ne semble pas croire \u00e0 sa", "start": 1780.96, "duration": 3.28}, {"text": "candidate disait disait breton ti l'\u00e9t\u00e9", "start": 1782.08, "duration": 4.0}, {"text": "dernier le commissaire au march\u00e9", "start": 1784.24, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9rieur avait lanc\u00e9 un avertissement \u00e0", "start": 1786.08, "duration": 3.36}, {"text": "Elon Musk vous savez parce que Elon Musk", "start": 1787.36, "duration": 3.76}, {"text": "patron de X ne respectait pas les", "start": 1789.44, "duration": 3.079}, {"text": "obligations europ\u00e9ennes notamment en", "start": 1791.12, "duration": 2.399}, {"text": "terme de mod\u00e9ration mais il l'avait pas", "start": 1792.519, "duration": 2.441}, {"text": "pr\u00e9venu sur la Vander lion qu' avait", "start": 1793.519, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s mal pris et puis euh la v\u00e9rit\u00e9", "start": 1794.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est qu'ussi sur \u00e9tait en train", "start": 1797.48, "duration": 3.24}, {"text": "d'essayer de r\u00e9duire au maximum le", "start": 1799.0, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre et le champ d'intervention de", "start": 1800.72, "duration": 3.199}, {"text": "Thierry Breton \u00e0 Bruxelles est-ce que", "start": 1802.32, "duration": 3.359}, {"text": "pour autant c'est un coup dur pour", "start": 1803.919, "duration": 3.561}, {"text": "Emmanuel Macron d'une certaine fa\u00e7on oui", "start": 1805.679, "duration": 2.88}, {"text": "parce que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1807.48, "duration": 2.48}, {"text": "avait fait de tirer breton son candidat", "start": 1808.559, "duration": 3.24}, {"text": "vous souvenez c'\u00e9tait fin juillet", "start": 1809.96, "duration": 2.959}, {"text": "dernier toutes les oppositions lui", "start": 1811.799, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9taient tomb\u00e9 dessus en disant vous avez", "start": 1812.919, "duration": 2.24}, {"text": "pas le droit de faire \u00e7a attendez au", "start": 1814.32, "duration": 2.079}, {"text": "moins qu'un gouvernement soit nomm\u00e9 et", "start": 1815.159, "duration": 2.76}, {"text": "que vous puissiez en discuter avec votre", "start": 1816.399, "duration": 3.201}, {"text": "premier votre premier ministre alors", "start": 1817.919, "duration": 4.401}, {"text": "cette fois-ci l'\u00c9lys\u00e9e a voulu faire les", "start": 1819.6, "duration": 4.959}, {"text": "choses dans l'ordre tu parles il il a", "start": 1822.32, "duration": 5.32}, {"text": "attendu \u00e0 peine quelquesis dire voil\u00e0", "start": 1824.559, "duration": 5.36}, {"text": "quelques minute un quart d'heure pour ou", "start": 1827.64, "duration": 4.919}, {"text": "oui j'ai on a associ\u00e9 Michel Barnier le", "start": 1829.919, "duration": 4.0}, {"text": "nouveau Premier ministre \u00e0 \u00e0 la", "start": 1832.559, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9signation du nouveau candidat de la", "start": 1833.919, "duration": 2.801}, {"text": "France et surprise du chef c'est qui le", "start": 1835.279, "duration": 3.0}, {"text": "candidat de la France et bien c'est", "start": 1836.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'Eph\u00e9m\u00e8re ministre des Affaires", "start": 1838.279, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ancien", "start": 1839.76, "duration": 4.639}, {"text": "patron du groupe renu au Parlement", "start": 1842.2, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en mais qui pr\u00e9sente surtout", "start": 1844.399, "duration": 3.201}, {"text": "l'avantage pour le pr\u00e9sident d'\u00eatre un", "start": 1845.88, "duration": 3.88}, {"text": "macroniste purbeur ouis un fid\u00e8le parmi", "start": 1847.6, "duration": 4.0}, {"text": "les fid\u00e8les que va devenir tirerboton et", "start": 1849.76, "duration": 3.6}, {"text": "ben c'est l\u00e0 o\u00f9 Michel Barnier pourrait", "start": 1851.6, "duration": 4.24}, {"text": "se consoler de son c\u00f4t\u00e9 car le d\u00e9sormais", "start": 1853.36, "duration": 4.319}, {"text": "ancien commissaire europ\u00e9en dont il est", "start": 1855.84, "duration": 4.079}, {"text": "pre Michel Barnier et ben il se retrouve", "start": 1857.679, "duration": 4.0}, {"text": "sur le march\u00e9 des transferts il nous a", "start": 1859.919, "duration": 3.161}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 que nous sommes d'un semaine", "start": 1861.679, "duration": 3.441}, {"text": "de composition du gouvernement et", "start": 1863.08, "duration": 3.839}, {"text": "Thierry Breton qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 1865.12, "duration": 4.039}, {"text": "de l'\u00c9conomie sous Jacques Chirac bah il", "start": 1866.919, "duration": 3.921}, {"text": "est dans une position assez id\u00e9ale de", "start": 1869.159, "duration": 4.36}, {"text": "trait d'union entre la droite classique", "start": 1870.84, "duration": 4.839}, {"text": "et puis ce fameux bloc central qui", "start": 1873.519, "duration": 4.321}, {"text": "existe depuis 7 ans il est \u00e9tiquet\u00e9", "start": 1875.679, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile il a \u00e9t\u00e9 patron en", "start": 1877.84, "duration": 2.52}, {"text": "d'industrie aussi m\u00eame s'il a pas eu que", "start": 1879.159, "duration": 2.321}, {"text": "des r\u00e9ussitees on peut voir ce qui se", "start": 1880.36, "duration": 3.36}, {"text": "passe chez Atos et ben il pourrait \u00eatre", "start": 1881.48, "duration": 3.88}, {"text": "un jour un joker de choix pour pour", "start": 1883.72, "duration": 4.36}, {"text": "Bercy si Michel Barnier le d\u00e9cidait qui", "start": 1885.36, "duration": 4.48}, {"text": "explique peut-\u00eatre qu'il est claqu\u00e9 la", "start": 1888.08, "duration": 3.64}, {"text": "porte de Bruxelles Thierry Breton au", "start": 1889.84, "duration": 3.6}, {"text": "moment \u00e9videmment o\u00f9 la composition du", "start": 1891.72, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement se jouait en coulisse unine", "start": 1893.44, "duration": 3.56}, {"text": "Bina effectivement des des poids lourds", "start": 1895.399, "duration": 2.88}, {"text": "un peu techniques il y en a peut-\u00eatre", "start": 1897.0, "duration": 2.639}, {"text": "pas tant que \u00e7a \u00e0 trouver mais \u00e7a", "start": 1898.279, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait \u00eatre une carte importante dans", "start": 1899.639, "duration": 4.441}, {"text": "le jeu de Michel Barnier pour pas voil\u00e0", "start": 1901.919, "duration": 3.441}, {"text": "on sait que \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 pour", "start": 1904.08, "duration": 3.76}, {"text": "lui de d'\u00e9quilibrer ne serait-ce que", "start": 1905.36, "duration": 6.199}, {"text": "entre LR le modem et le parti macronist", "start": 1907.84, "duration": 5.0}, {"text": "donc c'est peut-\u00eatre moins un", "start": 1911.559, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9pouvantail pour les autres un profil", "start": 1912.84, "duration": 3.319}, {"text": "technique on peut dire \u00e7a comme \u00e7a oui", "start": 1914.679, "duration": 2.521}, {"text": "je crois qu'on peut vraiment dire \u00e7a", "start": 1916.159, "duration": 4.721}, {"text": "comme \u00e7a not parce que de de 5e", "start": 1917.2, "duration": 6.24}, {"text": "R\u00e9publique se faisant il y a de plus en", "start": 1920.88, "duration": 3.88}, {"text": "plus de longueur \u00e0 faire des", "start": 1923.44, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernements parce que notamment bon il", "start": 1924.76, "duration": 2.879}, {"text": "y a aussi beaucoup d'affichages", "start": 1926.519, "duration": 2.561}, {"text": "politiques hein le seul ministre qui a", "start": 1927.639, "duration": 2.441}, {"text": "une existence constitionnelle c'est le", "start": 1929.08, "duration": 2.199}, {"text": "ministre de la Justice donc on pourrait", "start": 1930.08, "duration": 2.36}, {"text": "tout \u00e0 fait ne pas avoir de ministre de", "start": 1931.279, "duration": 2.441}, {"text": "l'Int\u00e9rieur hein \u00e7a \u00e7a ne nous poserait", "start": 1932.44, "duration": 2.56}, {"text": "pas de probl\u00e8me donc il faut vraiment", "start": 1933.72, "duration": 2.799}, {"text": "apprendre \u00e0 restreindre un peu les les", "start": 1935.0, "duration": 4.12}, {"text": "personnes mais voil\u00e0 on veut repr\u00e9senter", "start": 1936.519, "duration": 5.4}, {"text": "les femmes on veut repr\u00e9senter aussi des", "start": 1939.12, "duration": 4.679}, {"text": "gens dont la probit\u00e9 financi\u00e8re est", "start": 1941.919, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9valu\u00e9e \u00e0 l'avance par la Haute Autorit\u00e9", "start": 1943.799, "duration": 3.36}, {"text": "et puis on doit aussi avoir tous les", "start": 1945.96, "duration": 2.8}, {"text": "courants intern parti donc on est", "start": 1947.159, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment dans un mercato je rejoins ce", "start": 1948.76, "duration": 3.48}, {"text": "ce qu'a dit Mathieu tr\u00e8s tr\u00e8s difficile", "start": 1950.519, "duration": 3.441}, {"text": "tr\u00e8s technique et donc l'id\u00e9e d'avoir", "start": 1952.24, "duration": 3.36}, {"text": "une personnalit\u00e9 un petit peu hors de ce", "start": 1953.96, "duration": 3.959}, {"text": "champ politique est \u00e9videmment heureuse", "start": 1955.6, "duration": 3.24}, {"text": "notamment parce que je pense que", "start": 1957.919, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00e9preuve que joue ce gouvernement l\u00e0", "start": 1958.84, "duration": 5.04}, {"text": "c'est d'arriver \u00e0 d\u00e9montrer que sa base", "start": 1962.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait un petit peu plus solide que celle", "start": 1963.88, "duration": 3.72}, {"text": "d'un Bernard cenu ou d'un d'un Xavier", "start": 1965.76, "duration": 3.84}, {"text": "Bertrand aujourd'hui l'\u00c9lys\u00e9e nous dit", "start": 1967.6, "duration": 3.84}, {"text": "bon \u00e7a table autour d'une petite tro", "start": 1969.6, "duration": 3.12}, {"text": "centaine de d\u00e9put\u00e9s qui pourrai le", "start": 1971.44, "duration": 2.719}, {"text": "soutenir et bien il faut le prouver au", "start": 1972.72, "duration": 2.64}, {"text": "sein de ce gouvernement parce que c'est", "start": 1974.159, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a la loi de la 5e R\u00e9publique c'est pas", "start": 1975.36, "duration": 3.0}, {"text": "le nombre de si\u00e8ges mais c'est le nombre", "start": 1977.0, "duration": 2.559}, {"text": "de personnes qui peuvent soutenir ce", "start": 1978.36, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement qui doit se compter donc il", "start": 1979.559, "duration": 3.96}, {"text": "faut une certaine diversit\u00e9 et", "start": 1981.6, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9videmment le poids technique le poids", "start": 1983.519, "duration": 3.601}, {"text": "de r\u00e9assurance aupr\u00e8s de Bruxelles avec", "start": 1985.039, "duration": 3.841}, {"text": "le s\u00e9rieux financier me semble faire de", "start": 1987.12, "duration": 3.439}, {"text": "Thierry Breton un profil assez", "start": 1988.88, "duration": 3.759}, {"text": "int\u00e9ressant et alors sur la la la la", "start": 1990.559, "duration": 4.0}, {"text": "proposition puisque la France propose", "start": 1992.639, "duration": 2.961}, {"text": "son candidat pour la Commission", "start": 1994.559, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9enne donc St\u00e9phane s\u00e9jondet", "start": 1995.6, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement qu'est-ce \u00e0 quel point", "start": 1997.24, "duration": 4.679}, {"text": "c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 \u00e0 Michel Barnier", "start": 1999.36, "duration": 5.08}, {"text": "o\u00f9 il y a-t-il eu effectivement conation", "start": 2001.919, "duration": 4.36}, {"text": "tout ah oui oui selon les infos de", "start": 2004.44, "duration": 3.839}, {"text": "France Inter \u00e7a s fait cet \u00e9t\u00e9 entre", "start": 2006.279, "duration": 4.28}, {"text": "Emmanuel Macron ETA vanleyen \u00e7a ne s'est", "start": 2008.279, "duration": 4.441}, {"text": "pas fait ni ce matin ni hier soir \u00e7a", "start": 2010.559, "duration": 4.761}, {"text": "s'est anticip\u00e9 de longues dates et le", "start": 2012.72, "duration": 4.679}, {"text": "choix de de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9e a aussi", "start": 2015.32, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait en amont donc Michel Barnier", "start": 2017.399, "duration": 4.12}, {"text": "n'est pas dans l'\u00e9quation il y a eu", "start": 2019.84, "duration": 3.52}, {"text": "l'alerte AFP qui va bien le quart", "start": 2021.519, "duration": 3.561}, {"text": "d'heure avant pour dire que c'\u00e9tait en", "start": 2023.36, "duration": 3.319}, {"text": "bonne intelligence que le choix avait", "start": 2025.08, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait en soit Michel Barnier a \u00e9t\u00e9", "start": 2026.679, "duration": 4.72}, {"text": "inform\u00e9 avant l'information rendue", "start": 2028.76, "duration": 4.08}, {"text": "publique le quart d'heure suivant mais", "start": 2031.399, "duration": 3.561}, {"text": "Michel Barnier n'est en rien impliqu\u00e9", "start": 2032.84, "duration": 4.959}, {"text": "l\u00e0-dedans et c'est la premi\u00e8re d\u00e9cision", "start": 2034.96, "duration": 4.88}, {"text": "commune entre guillemets qui est prise", "start": 2037.799, "duration": 4.48}, {"text": "avec l'un des plus proches vraiment l'un", "start": 2039.84, "duration": 4.079}, {"text": "des plus proches c'est il y a peu de", "start": 2042.279, "duration": 4.321}, {"text": "personnes qui ont autant confiance", "start": 2043.919, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ciproque en Emmanuel Macron St\u00e9phane", "start": 2046.6, "duration": 3.759}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 c'est vraiment quelqu'un qui", "start": 2048.52, "duration": 4.119}, {"text": "restera l'homme d'Emmanuel Macron \u00e0", "start": 2050.359, "duration": 3.641}, {"text": "Bruxelles ou alors c'est int\u00e9ressant", "start": 2052.639, "duration": 3.401}, {"text": "parce que Bruxelles c'est quand m\u00eame", "start": 2054.0, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9videmment strat\u00e9giquement tr\u00e8s", "start": 2056.04, "duration": 3.839}, {"text": "important pour les mois \u00e0 venir avec", "start": 2057.839, "duration": 4.0}, {"text": "l'endettement fran\u00e7ais Jean est-ce que", "start": 2059.879, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre un point de friction entre", "start": 2061.839, "duration": 4.121}, {"text": "on va parler de domaine r\u00e9serv\u00e9 ou de", "start": 2064.679, "duration": 2.72}, {"text": "domaine partag\u00e9 tiens dans un instant", "start": 2065.96, "duration": 3.679}, {"text": "entre Emmanuel Macron et et Michel", "start": 2067.399, "duration": 5.28}, {"text": "Barnier moi je disais ce weekend que le", "start": 2069.639, "duration": 5.881}, {"text": "le r\u00e9seau de Michel Barnier \u00e0 Bruxelles", "start": 2072.679, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e9tatre hallucinant li\u00e9 notamment \u00e0 sa", "start": 2075.52, "duration": 4.119}, {"text": "longue exp\u00e9rience de commissaire eurbain", "start": 2077.96, "duration": 3.639}, {"text": "puis de n\u00e9gociateur du du brexit", "start": 2079.639, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup de ses collaborateurs ont", "start": 2081.599, "duration": 3.52}, {"text": "essaim\u00e9 dans diff\u00e9rentes directions", "start": 2083.04, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes comment on peut anticiper ce", "start": 2085.119, "duration": 4.8}, {"text": "qui va se passer \u00e0 Bruxelles en entre", "start": 2086.96, "duration": 4.24}, {"text": "Emmanuel Macron et son premier ministre", "start": 2089.919, "duration": 2.24}, {"text": "on peut penser que si jamais il y a des", "start": 2091.2, "duration": 2.0}, {"text": "points de friction ils seront pas", "start": 2092.159, "duration": 2.44}, {"text": "forc\u00e9ment sur les sujets europ\u00e9ens parce", "start": 2093.2, "duration": 2.6}, {"text": "que quand on regarde en fait les", "start": 2094.599, "duration": 2.841}, {"text": "positions anciennes qui ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9", "start": 2095.8, "duration": 3.36}, {"text": "par Michel Barnier et celles qui ont", "start": 2097.44, "duration": 4.2}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu par Emmanuel Macron", "start": 2099.16, "duration": 4.52}, {"text": "euh globalement ils sont tous les deux", "start": 2101.64, "duration": 4.56}, {"text": "proeop\u00e9ens avec l'id\u00e9e de la France que", "start": 2103.68, "duration": 3.72}, {"text": "la France puisse \u00eatre plus forte", "start": 2106.2, "duration": 3.6}, {"text": "globalement au niveau europ\u00e9en que quand", "start": 2107.4, "duration": 3.92}, {"text": "on a vu la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de", "start": 2109.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 port\u00e9e par", "start": 2111.32, "duration": 3.2}, {"text": "Emmanuel Macron il y a eu aucune", "start": 2113.04, "duration": 3.559}, {"text": "critique majeure sauf erreur qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2114.52, "duration": 4.12}, {"text": "effectu\u00e9e de la part de Michel Barnier", "start": 2116.599, "duration": 4.48}, {"text": "et que m\u00eame lorsque Michel Barnier", "start": 2118.64, "duration": 4.68}, {"text": "s'interroge en fait sur on l'avit vu", "start": 2121.079, "duration": 3.401}, {"text": "dans le cadre de la campagne interne", "start": 2123.32, "duration": 2.64}, {"text": "pour pouvoir \u00eatre candidat \u00e0 la", "start": 2124.48, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle sur le", "start": 2125.96, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00f4le a l'immigration par exemple et", "start": 2128.16, "duration": 5.24}, {"text": "cetera que \u00e7a para\u00eet pas si \u00e9loign\u00e9 que", "start": 2130.48, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a qu'un de positions qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 2133.4, "duration": 3.48}, {"text": "de la part du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2135.32, "duration": 3.799}, {"text": "donc on peut entrevoir \u00e0 mon avis que si", "start": 2136.88, "duration": 3.4}, {"text": "jamais il y a des points de tension", "start": 2139.119, "duration": 2.281}, {"text": "entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 2140.28, "duration": 2.76}, {"text": "le Premier ministre sera beaucoup plus", "start": 2141.4, "duration": 3.88}, {"text": "en fait sur des sujets d'un point de vue", "start": 2143.04, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomique ou d'un point de vue social", "start": 2145.28, "duration": 3.64}, {"text": "et de politique int\u00e9rieure plut\u00f4t que", "start": 2146.839, "duration": 3.601}, {"text": "sur des grands sujets de politique", "start": 2148.92, "duration": 2.84}, {"text": "internationale sachant que Michel", "start": 2150.44, "duration": 2.84}, {"text": "Barnier jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'est pas", "start": 2151.76, "duration": 2.92}, {"text": "toujours projet\u00e9 sur des enjeux qui", "start": 2153.28, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9passaient le strict cadre europ\u00e9en et", "start": 2154.68, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pas prononcer sur les grands", "start": 2157.2, "duration": 3.8}, {"text": "sujets qui peuvent avoir lieu au Proche", "start": 2159.2, "duration": 3.24}, {"text": "Orient ou ailleurs je je je pense \u00e0 \u00e7a", "start": 2161.0, "duration": 2.76}, {"text": "parce que je disisais chez nos confr\u00e8res", "start": 2162.44, "duration": 3.159}, {"text": "du du monde autour de la nomination de", "start": 2163.76, "duration": 4.359}, {"text": "l'ancienne eurod\u00e9put\u00e9 Arnaud Djan au", "start": 2165.599, "duration": 4.441}, {"text": "cabinet de Michel Barnier je je cite le", "start": 2168.119, "duration": 3.24}, {"text": "monde la nomination comme conseiller", "start": 2170.04, "duration": 2.64}, {"text": "sp\u00e9cial de ce sp\u00e9cialiste des questions", "start": 2171.359, "duration": 3.0}, {"text": "militaires accr\u00e9dite l'id\u00e9e que le", "start": 2172.68, "duration": 2.84}, {"text": "nouveau Premier ministre entend prendre", "start": 2174.359, "duration": 2.401}, {"text": "sa part en mati\u00e8re de d\u00e9fense et de", "start": 2175.52, "duration": 2.68}, {"text": "politique internationale et", "start": 2176.76, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement on a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9agi sur ce", "start": 2178.2, "duration": 5.399}, {"text": "plateau sur cette phrase de de Michel", "start": 2180.16, "duration": 5.919}, {"text": "Barnier domaine le pas de domaine", "start": 2183.599, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9s mais les domaines partag\u00e9s on", "start": 2186.079, "duration": 2.841}, {"text": "est dans de la", "start": 2187.88, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00e9mantique va fallir voir l'usage dans", "start": 2188.92, "duration": 3.919}, {"text": "dans dans la grande querelle de la 5e", "start": 2191.319, "duration": 2.681}, {"text": "R\u00e9publique vous savez que ce domaine", "start": 2192.839, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 n'existe pas dans la", "start": 2194.0, "duration": 4.4}, {"text": "Constitution Chavant Delmas qui le", "start": 2195.68, "duration": 5.399}, {"text": "th\u00e9orise dans dans sa ferveur goliste et", "start": 2198.4, "duration": 4.08}, {"text": "au fond il existe et il existe pas", "start": 2201.079, "duration": 2.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que bon il y a l'article 15", "start": 2202.48, "duration": 2.359}, {"text": "qui nous dit que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2204.0, "duration": 2.2}, {"text": "R\u00e9publique est le chef des arm\u00e9es c'est", "start": 2204.839, "duration": 2.601}, {"text": "quand m\u00eame un peu lui qui appuie sur le", "start": 2206.2, "duration": 2.48}, {"text": "bouton nucl\u00e9aire donc \u00e7a \u00e7a nous le", "start": 2207.44, "duration": 3.52}, {"text": "prouve mais il y a \u00e9videmment un partage", "start": 2208.68, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le premier ministre a", "start": 2210.96, "duration": 3.68}, {"text": "toute une capacit\u00e9 d'inertie ses", "start": 2212.96, "duration": 3.359}, {"text": "ministres \u00e9galement en terme de", "start": 2214.64, "duration": 3.56}, {"text": "contesignature de jeux d'otage qui", "start": 2216.319, "duration": 3.961}, {"text": "peuvent tout \u00e0 fait exister m\u00eame si on", "start": 2218.2, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait doucher un peu les ardeurs de", "start": 2220.28, "duration": 3.52}, {"text": "Michel Barnier qui n'est pas vraiment en", "start": 2221.88, "duration": 3.199}, {"text": "situation de cohabitation non plus", "start": 2223.8, "duration": 2.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2225.079, "duration": 2.921}, {"text": "R\u00e9publique est fort de pr\u00e8s de 115", "start": 2226.2, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de certains ministres qui", "start": 2228.0, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9videmment seront issus de son ob\u00e9dience", "start": 2229.44, "duration": 3.84}, {"text": "donc Michel Barnier pourrait tout \u00e0 fait", "start": 2231.119, "duration": 4.041}, {"text": "finir en tenaille entre un minist\u00e8re des", "start": 2233.28, "duration": 3.559}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res tr\u00e8s pro Emmanuel", "start": 2235.16, "duration": 3.6}, {"text": "Macron et Emmanuel Macron lui-m\u00eame qui", "start": 2236.839, "duration": 5.121}, {"text": "amenuise un peu sa capacit\u00e9 de d'inerci", "start": 2238.76, "duration": 4.4}, {"text": "constitutionnelle justement donc je", "start": 2241.96, "duration": 2.84}, {"text": "crois que le domaine sera vraiment", "start": 2243.16, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 2244.8, "duration": 2.76}, {"text": "puis \u00e7a restera son terrain de jeu", "start": 2246.319, "duration": 3.04}, {"text": "Emmanuel Macron est est l'un des seuls", "start": 2247.56, "duration": 5.44}, {"text": "o\u00f9 il pourra agir se d\u00e9placer parler", "start": 2249.359, "duration": 5.521}, {"text": "s'exprimer librement donc il va", "start": 2253.0, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment l'utiliser l\u00e0 on l'attend au", "start": 2254.88, "duration": 4.959}, {"text": "sommet men 9 \u00e0 Chipre bient\u00f4t il sera \u00e0", "start": 2257.0, "duration": 5.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU la semaine", "start": 2259.839, "duration": 3.721}, {"text": "prochaine alors qu'il n'y a pas \u00e9t\u00e9 l'en", "start": 2262.16, "duration": 2.8}, {"text": "dernier enfin c'est quand m\u00eame son", "start": 2263.56, "duration": 3.4}, {"text": "terrain de jeu en priorit\u00e9 et je pense", "start": 2264.96, "duration": 3.2}, {"text": "qu'en effet le Ministre des Affaires", "start": 2266.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res euh \u00e7a sera un poste que", "start": 2268.16, "duration": 5.72}, {"text": "Emmanuel Macron va v\u00e9rifier avant enfin", "start": 2271.24, "duration": 4.48}, {"text": "lui il va recevoir \u00e9videmment comme la", "start": 2273.88, "duration": 4.36}, {"text": "Constitution le demande la liste des", "start": 2275.72, "duration": 4.48}, {"text": "ministres que Michel Barnier compte", "start": 2278.24, "duration": 4.16}, {"text": "proposer et si le nom lui pla\u00eet pas", "start": 2280.2, "duration": 3.6}, {"text": "clairement il le Barrera et il le", "start": 2282.4, "duration": 3.36}, {"text": "remplacera par un autre alors sur cet", "start": 2283.8, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9quilibre justement \u00e9quilibre des", "start": 2285.76, "duration": 3.28}, {"text": "fossces au sein du du gouvernement euh", "start": 2287.24, "duration": 4.359}, {"text": "Barnier le le modemme veut peser elle a", "start": 2289.04, "duration": 4.36}, {"text": "fait savoir Marc fenau pr\u00e9sident du", "start": 2291.599, "duration": 3.801}, {"text": "groupe centriste \u00e0 l'Assembl\u00e9e le euh le", "start": 2293.4, "duration": 3.679}, {"text": "disait dans un entretien \u00e0 la tribune", "start": 2295.4, "duration": 2.959}, {"text": "dimanche il faut un \u00e9quilibre", "start": 2297.079, "duration": 2.641}, {"text": "gouvernemental qui tienne compte de la", "start": 2298.359, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'Assembl\u00e9e or L avec ses 47", "start": 2299.72, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s est en train de se comporter de", "start": 2302.48, "duration": 2.68}, {"text": "la m\u00eame mani\u00e8re que le nouveau front", "start": 2303.88, "duration": 3.88}, {"text": "populaire qui cet \u00e9t\u00e9 estimit qu'il", "start": 2305.16, "duration": 4.64}, {"text": "pouvait imposer sa politique m\u00eame s'il", "start": 2307.76, "duration": 5.359}, {"text": "ne disposait que de 193 voix d'une", "start": 2309.8, "duration": 5.72}, {"text": "certaine fa\u00e7on le d\u00e9put\u00e9 LR du", "start": 2313.119, "duration": 4.161}, {"text": "valdemarne vincent jambbrin lui a", "start": 2315.52, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9pondu ce matin c'\u00e9tait chez le", "start": 2317.28, "duration": 3.799}, {"text": "confr\u00e8re de Sud Radio Michel Barnier il", "start": 2318.839, "duration": 4.161}, {"text": "a une \u00e9quation complexe \u00e0 r\u00e9soudre o\u00f9 il", "start": 2321.079, "duration": 3.76}, {"text": "faut additionner les forces je le disais", "start": 2323.0, "duration": 3.64}, {"text": "tout \u00e0 l'heure et donc \u00e7a veut dire", "start": 2324.839, "duration": 3.601}, {"text": "avoir des personnalit\u00e9s de la droite", "start": 2326.64, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9publicaine et \u00e7a ferait sens d'avoir", "start": 2328.44, "duration": 4.04}, {"text": "des personnalit\u00e9s comme Laurent voquier", "start": 2330.56, "duration": 3.4}, {"text": "comme Bruno rotaillot peut-\u00eatre comme", "start": 2332.48, "duration": 3.52}, {"text": "Val\u00e9rie pcr\u00e8 on a on a on manque pas de", "start": 2333.96, "duration": 3.8}, {"text": "profil exp\u00e9riment\u00e9 \u00e0 la droite", "start": 2336.0, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9publicaine mais \u00e9videmment qu' doivent", "start": 2337.76, "duration": 4.359}, {"text": "s'additionner \u00e0 d'autres personnalit\u00e9s", "start": 2339.8, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres formations politiques que ce", "start": 2342.119, "duration": 4.761}, {"text": "soit le modem que ce soit-\u00eare di que ce", "start": 2343.92, "duration": 6.12}, {"text": "soit le vous-m\u00eame au gouvernement vous", "start": 2346.88, "duration": 5.28}, {"text": "savez c'est moi je suis candidat \u00e0 rien", "start": 2350.04, "duration": 3.44}, {"text": "ils sont nombreux ceux qui sont candidat", "start": 2352.16, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 rien bref jeananiel LV peut-\u00eatre que", "start": 2353.48, "duration": 4.839}, {"text": "c'est du c\u00f4t\u00e9 de Gabriel Atal qu'il faut", "start": 2356.76, "duration": 3.68}, {"text": "regarder l\u00e0 maintenant sur sur la", "start": 2358.319, "duration": 3.8}, {"text": "composition de ce gouvernement", "start": 2360.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9quilibre de ce gouvernement la", "start": 2362.119, "duration": 4.081}, {"text": "posture d'un Gabriel Atal dedans plut\u00f4t", "start": 2364.0, "duration": 3.76}, {"text": "dans l'opposition \u00e7a \u00e7a vraiment", "start": 2366.2, "duration": 5.48}, {"text": "int\u00e9ressant pe\u00ea d\u00e9j\u00e0 rappeler le le le", "start": 2367.76, "duration": 5.68}, {"text": "communiqu\u00e9 pardon qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par", "start": 2371.68, "duration": 3.8}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 2373.44, "duration": 3.8}, {"text": "donc c'est\u00e0d en soutien th\u00e9orique au", "start": 2375.48, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la", "start": 2377.24, "duration": 3.2}, {"text": "nomination de Michel Barnier on a d\u00e9j\u00e0", "start": 2378.72, "duration": 3.399}, {"text": "vu des communiqu\u00e9s qui \u00e9taient un peu", "start": 2380.44, "duration": 3.639}, {"text": "plus enthousiastes que l\u00e0 c'\u00e9tait", "start": 2382.119, "duration": 4.24}, {"text": "vraiment c'\u00e9tait pas c'\u00e9tait pas froid", "start": 2384.079, "duration": 3.721}, {"text": "c'\u00e9tait limite glaciale he et donc on", "start": 2386.359, "duration": 3.76}, {"text": "voyait bien que eux avaient d'ors et", "start": 2387.8, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 que ils allaient pas", "start": 2390.119, "duration": 5.441}, {"text": "consid\u00e9rer que Michel Barnier \u00e9tait le", "start": 2393.24, "duration": 4.8}, {"text": "chef par principe et qu'il toutes chos", "start": 2395.56, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9gal par ailleurs rejoindre et appuyer", "start": 2398.04, "duration": 3.72}, {"text": "les prises de d\u00e9cisions de la part de", "start": 2400.359, "duration": 3.521}, {"text": "Michel Bernier donc il y a effectivement", "start": 2401.76, "duration": 4.359}, {"text": "une cohabitation \u00e0 plusieurs registres", "start": 2403.88, "duration": 3.719}, {"text": "une cohabitation \u00e9videmment entre Michel", "start": 2406.119, "duration": 3.801}, {"text": "Barnier et le pr\u00e9sident laplique mais", "start": 2407.599, "duration": 4.081}, {"text": "m\u00eame au sein en fait de ceux qui sont", "start": 2409.92, "duration": 5.84}, {"text": "cens\u00e9s soutenir le l'ex\u00e9cutif une", "start": 2411.68, "duration": 5.56}, {"text": "tension qui va appara\u00eetre et qui va", "start": 2415.76, "duration": 2.72}, {"text": "appara\u00eetre non seulement vous l'avez", "start": 2417.24, "duration": 3.56}, {"text": "indiqu\u00e9 de la part de Gabriel Attal mais", "start": 2418.48, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9galement de la part des autres forces", "start": 2420.8, "duration": 2.92}, {"text": "politiques qui composent ceux qui sont", "start": 2422.2, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9galement cens\u00e9s \u00eatre en soutien \u00e0", "start": 2423.72, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9garde du pr\u00e9sident r\u00e9ique le modem on", "start": 2425.079, "duration": 3.481}, {"text": "en a parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure et \u00e9galement", "start": 2426.64, "duration": 3.479}, {"text": "les proches \u00c9douard Philippe voir ceux", "start": 2428.56, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont un peu plus \u00e0 gauche comme", "start": 2430.119, "duration": 2.681}, {"text": "territoire de progr\u00e8s et cetera donc", "start": 2431.4, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une \u00e9quation qui est une \u00e9quation", "start": 2432.8, "duration": 5.2}, {"text": "relativement complexe et exigeante et", "start": 2435.48, "duration": 5.359}, {"text": "puis avec des agendas et vous parlez de", "start": 2438.0, "duration": 5.319}, {"text": "Gabriel \u00e0al il a probablement deux", "start": 2440.839, "duration": 4.161}, {"text": "agendas en t\u00eate le premier de tr\u00e8s court", "start": 2443.319, "duration": 2.8}, {"text": "terme c'est\u00e0-dire la conqu\u00eate", "start": 2445.0, "duration": 2.96}, {"text": "potentielle du parti dont il n'a pas", "start": 2446.119, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui fait officiellement mention", "start": 2447.96, "duration": 4.24}, {"text": "mais dont on voit qu' voit pas forc\u00e9ment", "start": 2450.64, "duration": 3.199}, {"text": "d'un tr\u00e8s bon \u0153il que ellisabeth bande", "start": 2452.2, "duration": 3.56}, {"text": "puisse \u00eatre en L vers cela et puis", "start": 2453.839, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9galement 2 27 ou avant si jamais il", "start": 2455.76, "duration": 4.04}, {"text": "devait y avoir une \u00e9lection", "start": 2458.76, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parce qu'on dit que", "start": 2459.8, "duration": 3.12}, {"text": "traditionnellement n'importe quelle", "start": 2461.52, "duration": 3.88}, {"text": "personne qui entre \u00e0 Matignon se pose la", "start": 2462.92, "duration": 4.52}, {"text": "question de pouvoir par la suite aller \u00e0", "start": 2465.4, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e ou euh tiens je je je boucle", "start": 2467.44, "duration": 6.0}, {"text": "puisqu'on a d\u00e9marr\u00e9 ce d\u00e9bat sur la la", "start": 2470.4, "duration": 5.48}, {"text": "la guerre des des gauches et et sur", "start": 2473.44, "duration": 5.08}, {"text": "cette question qui va nous nous occuper", "start": 2475.88, "duration": 5.16}, {"text": "et nous passionner demain celle de du", "start": 2478.52, "duration": 5.52}, {"text": "bureau de l'Assembl\u00e9e la destitution", "start": 2481.04, "duration": 4.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron derni\u00e8re d\u00e9p\u00eache de", "start": 2484.04, "duration": 3.24}, {"text": "nos confr\u00e8res de l'Agence France press", "start": 2485.88, "duration": 3.56}, {"text": "cette fin d'apr\u00e8s-midi Mathilde Panau", "start": 2487.28, "duration": 4.12}, {"text": "donc l'insoumise qui appelle ses", "start": 2489.44, "duration": 3.56}, {"text": "coll\u00e8gues socialistes \u00e0 ne pas s'opposer", "start": 2491.4, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 l'examen par l'Assembl\u00e9e d'une", "start": 2493.0, "duration": 3.079}, {"text": "proc\u00e9dure de destitution d'Emmanuel", "start": 2494.44, "duration": 3.52}, {"text": "Macron au nom je la cite du d\u00e9bat", "start": 2496.079, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9mocratique et de la souverainet\u00e9", "start": 2497.96, "duration": 4.0}, {"text": "populaire Charline Bida allez teaser", "start": 2499.48, "duration": 4.52}, {"text": "qu'est-ce qui va se jouer demain demain", "start": 2501.96, "duration": 3.08}, {"text": "il se jouera la question de la", "start": 2504.0, "duration": 3.4}, {"text": "recevabilit\u00e9 c'est-\u00e0-dire est-ce que", "start": 2505.04, "duration": 4.2}, {"text": "vraiment constitutionnellement l'id\u00e9e", "start": 2507.4, "duration": 3.679}, {"text": "que Emmanuel Macron n'est pas nomm\u00e9 un", "start": 2509.24, "duration": 3.0}, {"text": "premier ministre dans les rangs de la", "start": 2511.079, "duration": 2.881}, {"text": "gauche est un probl\u00e8me constitutionnel", "start": 2512.24, "duration": 3.4}, {"text": "est une violation je cite la", "start": 2513.96, "duration": 4.56}, {"text": "Constitution manifeste incompatible avec", "start": 2515.64, "duration": 4.56}, {"text": "la poursuite de son mandat c'est \u00e7a", "start": 2518.52, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on va d\u00e9cider demain le vocable avant", "start": 2520.2, "duration": 4.68}, {"text": "2016 \u00e7a s'appelait la haute trahison", "start": 2522.64, "duration": 4.16}, {"text": "donc en fait on est encore emprinte tout", "start": 2524.88, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a et c'est \u00e7a qu'il va falloir d\u00e9clarer", "start": 2526.8, "duration": 3.24}, {"text": "demain la seule fois o\u00f9 on l'a fait sous", "start": 2528.16, "duration": 4.199}, {"text": "la 5e R\u00e9publique depuis 2007 c'\u00e9tait \u00e0", "start": 2530.04, "duration": 4.16}, {"text": "propos de ce pr\u00e9sident qui ne devrait", "start": 2532.359, "duration": 4.081}, {"text": "pas dire \u00e7a Fran\u00e7ois Hollande dans un", "start": 2534.2, "duration": 3.72}, {"text": "ouvrage et le bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 2536.44, "duration": 2.679}, {"text": "nationale a dit ben \u00e7a n'est pas un", "start": 2537.92, "duration": 3.0}, {"text": "manquement suffisamment incompatible", "start": 2539.119, "duration": 3.681}, {"text": "avec le mandat donc il est attendu du", "start": 2540.92, "duration": 3.76}, {"text": "bureau demain de savoir si oui ou non il", "start": 2542.8, "duration": 3.96}, {"text": "y a controverse autour de \u00e7a et encore", "start": 2544.68, "duration": 3.52}, {"text": "une fois on note que les insoumis", "start": 2546.76, "duration": 5.04}, {"text": "prennent la d\u00e9mocratie comme notion cl\u00e9", "start": 2548.2, "duration": 5.28}, {"text": "autour de ce d\u00e9bat l\u00e0 attention \u00e0", "start": 2551.8, "duration": 2.68}, {"text": "peut-\u00eatre pas lui faire dire trop de", "start": 2553.48, "duration": 2.28}, {"text": "choses oui un mot peut-\u00eatre pour", "start": 2554.48, "duration": 3.639}, {"text": "conclure max l'\u00e9quilibre des forces l\u00e0", "start": 2555.76, "duration": 4.4}, {"text": "au sein de ce ce bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 2558.119, "duration": 3.24}, {"text": "ah oui mais enfin l\u00e0 le message de", "start": 2560.16, "duration": 2.72}, {"text": "mathil Panau ce soir elle a compris", "start": 2561.359, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elle avait perdu hein parce que \u00e7a", "start": 2562.88, "duration": 3.36}, {"text": "c'est le dernier coup de pression c'est", "start": 2564.359, "duration": 4.121}, {"text": "la derni\u00e8re tentative mais elle a perdu", "start": 2566.24, "duration": 5.04}, {"text": "le PS a bien compris que ce ce chemin l\u00e0", "start": 2568.48, "duration": 4.16}, {"text": "de toute fa\u00e7on aller dans le mur avec", "start": 2571.28, "duration": 3.16}, {"text": "notamment l'opposition au S\u00e9nat oui", "start": 2572.64, "duration": 3.0}, {"text": "parce qu'on sait que \u00e7a n'ira pas plus", "start": 2574.44, "duration": 3.48}, {"text": "loin que le S\u00e9nat il faut faut que les", "start": 2575.64, "duration": 4.04}, {"text": "deux chambres s'accordent l\u00e0-dessus et", "start": 2577.92, "duration": 4.36}, {"text": "puis il y a aussi l'id\u00e9e que si le RN", "start": 2579.68, "duration": 4.84}, {"text": "avait lanc\u00e9 \u00e7a \u00e9videmment que cette", "start": 2582.28, "duration": 4.039}, {"text": "cette proc\u00e9dure de destitution va trop", "start": 2584.52, "duration": 4.079}, {"text": "loin et c'est une marque de radicalit\u00e9", "start": 2586.319, "duration": 3.961}, {"text": "on en parlait tout \u00e0 l'heure qui qui", "start": 2588.599, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9passe l'entendement l'objectif c'est", "start": 2590.28, "duration": 4.559}, {"text": "surtout de faire rentrer dans le d\u00e9bat", "start": 2592.72, "duration": 4.399}, {"text": "public la question du d\u00e9part d'Emmanuel", "start": 2594.839, "duration": 4.72}, {"text": "Macron la question de sa d\u00e9mission et de", "start": 2597.119, "duration": 4.521}, {"text": "petit \u00e0 petit faire rentrer cette id\u00e9e", "start": 2599.559, "duration": 3.76}, {"text": "que c'est possible qu'Emmanuel Macron ne", "start": 2601.64, "duration": 3.4}, {"text": "finisse pas son mandat l\u00e0 l\u00e0 est", "start": 2603.319, "duration": 3.321}, {"text": "l'objectif et je pense que l\u00e0 pour le", "start": 2605.04, "duration": 3.16}, {"text": "coup c'est plut\u00f4t assur\u00e9 puisqu'on en", "start": 2606.64, "duration": 2.76}, {"text": "parle ce soir puisqu'on en parlera", "start": 2608.2, "duration": 2.68}, {"text": "demain et que cette question est sur la", "start": 2609.4, "duration": 3.8}, {"text": "table merci \u00e0 tous et et \u00e0 bient\u00f4t sur", "start": 2610.88, "duration": 4.479}, {"text": "eu sur public scage Jeandel L\u00e9vi je", "start": 2613.2, "duration": 4.08}, {"text": "rappelle le titre euh de cet ouvrage", "start": 2615.359, "duration": 4.24}, {"text": "collectif auquel vous avez particip\u00e9 euh", "start": 2617.28, "duration": 5.44}, {"text": "la France \u00e0 20h ou l'heure d'\u00eatre", "start": 2619.599, "duration": 4.96}, {"text": "ensemble c'est publi\u00e9 aux \u00c9ditions de", "start": 2622.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'Aube \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t sur sur notre", "start": 2624.559, "duration": 4.401}, {"text": "antenne", "start": 2626.52, "duration": 2.44}]}