{"label": "politique", "transcript": [{"text": " L'ordre du jour appelle \n les questions au gouvernement. ", "start": 0.0, "duration": 5.44}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre elles va \u00eatre \n pos\u00e9e par monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Petit ", "start": 5.48, "duration": 2.84}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 8.36, "duration": 6.2}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Petit: Merci. ", "start": 14.72, "duration": 5.96}, {"text": " Monsieur le ministre des Arm\u00e9es, \n les Ukrainiens souffrent pour ", "start": 20.72, "duration": 2.28}, {"text": " leur libert\u00e9 et pour la n\u00f4tre. \n Je le disais ici le 24 f\u00e9vrier ", "start": 23.16, "duration": 8.2}, {"text": " 2022, la guerre d'Ukraine, c'est \n la confrontation de deux mod\u00e8les. ", "start": 31.4, "duration": 6.8}, {"text": " Sur ces terres europ\u00e9ennes qui \n nous ont vus nous d\u00e9chirer pendant ", "start": 38.24, "duration": 6.32}, {"text": " des si\u00e8cles, des migrations, des \n chocs culturels, quel mod\u00e8le va ", "start": 44.6, "duration": 4.16}, {"text": " faire l'unit\u00e9? ", "start": 48.8, "duration": 1.0}, {"text": " L'imp\u00e9rialisme, \n la loi du plus fort? ", "start": 49.96, "duration": 3.52}, {"text": " Pour nous, \n d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, ", "start": 53.64, "duration": 3.36}, {"text": " c'est unis dans la diversit\u00e9 et \n dans nos diff\u00e9rences que nous ", "start": 57.04, "duration": 3.72}, {"text": " pourrons affronter le 21e si\u00e8cle. \n Pour nous, les relations ", "start": 60.8, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e9conomiques, ce sont les fonds de \n convergence de solidarit\u00e9, et non ", "start": 64.72, "duration": 5.36}, {"text": " pas le chantage au gaz. \n La diversit\u00e9 des langues est aussi ", "start": 70.12, "duration": 2.76}, {"text": " indispensable \u00e0 l'humanisme et \u00e0 \n la d\u00e9mocratie que la biodiversit\u00e9 ", "start": 72.92, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la plan\u00e8te. \n La mobilit\u00e9, c'est Erasmus, pas le ", "start": 76.72, "duration": 3.24}, {"text": " nettoyage ethnique. \n Pour nous, la d\u00e9mocratie exige ", "start": 80.0, "duration": 4.04}, {"text": " qu'on la d\u00e9fende lorsqu'elle est \n agress\u00e9e. ", "start": 84.08, "duration": 6.28}, {"text": " L'Ukraine fait partie de la \n famille des d\u00e9mocraties ", "start": 90.4, "duration": 1.56}, {"text": " europ\u00e9ennes. \n Aujourd'hui, la situation ", "start": 92.0, "duration": 1.96}, {"text": " militaire semble stable et la \n fatigue suppos\u00e9e des Ukrainiens ", "start": 94.0, "duration": 2.72}, {"text": " n'est qu'une des multiples \n narrations de la guerre de ", "start": 96.76, "duration": 2.12}, {"text": " d\u00e9sinformation russe qui fait \n rage. ", "start": 98.92, "duration": 6.84}, {"text": " Cette guerre, nous devons \n l'emporter avec ou sans les ", "start": 105.8, "duration": 3.36}, {"text": " Etats-Unis, car elle est avant \n tout la n\u00f4tre, et nous serons de ", "start": 109.2, "duration": 5.6}, {"text": " plus en plus seuls en face de \n notre destin et celui des enfants ", "start": 114.84, "duration": 5.8}, {"text": " de nos petits-enfants. \n C'est bien la patrie de nos ", "start": 120.68, "duration": 2.88}, {"text": " patries qui est en danger. \n Monsieur le ministre, \u00e0 l'heure o\u00f9 ", "start": 123.6, "duration": 8.6}, {"text": " nos livraisons marquent le pas, \n comment notre pays se pr\u00e9pare-t-il ", "start": 132.24, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 affronter ce d\u00e9fi de la d\u00e9fense \n de nos d\u00e9mocraties? ", "start": 134.24, "duration": 1.96}, {"text": " Quelle \u00e9ch\u00e9ance \u00e0 trois semaines, \n \u00e0 trois mois, \u00e0 trois ans? ", "start": 136.24, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole est \n \u00e0 madame Patricia Mirall\u00e8s, ", "start": 139.48, "duration": 1.92}, {"text": " ministre en charge des anciens \n combattants. ", "start": 141.44, "duration": 3.28}, {"text": " - Patricia Mirall\u00e8s: Je vous prie \n d'excuser le ministre des Arm\u00e9es, ", "start": 144.76, "duration": 3.12}, {"text": " qui est actuellement en \n d\u00e9placement. ", "start": 147.92, "duration": 2.68}, {"text": " Depuis le d\u00e9but de la guerre, la \n France s'est engag\u00e9e \u00e0 soutenir ", "start": 150.64, "duration": 5.88}, {"text": " l'Ukraine dans sa l\u00e9gitime d\u00e9fense \n contre l'agression de la Russie. ", "start": 156.56, "duration": 2.24}, {"text": " Ce soutien militaire r\u00e9pond aux \n m\u00eames crit\u00e8res d\u00e9finis par le ", "start": 158.84, "duration": 3.44}, {"text": " pr\u00e9sident de la R\u00e9publique: une \n aide utile, une aide qui ne ", "start": 162.32, "duration": 3.6}, {"text": " conduise pas \u00e0 l'escalade et une \n aide qui n'affaiblisse pas la ", "start": 165.96, "duration": 3.12}, {"text": " d\u00e9fense de la France. \n Une des sp\u00e9cificit\u00e9s de notre ", "start": 169.12, "duration": 5.32}, {"text": " soutien est que nous fournissons \n des capacit\u00e9s compl\u00e8tes: ", "start": 174.48, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e9quipements, formation, \n maintenance. ", "start": 176.72, "duration": 6.36}, {"text": " Je rappelle le rapport des \n d\u00e9put\u00e9s: ce soutien doit ", "start": 183.12, "duration": 4.84}, {"text": " s'inscrire dans la dur\u00e9e. \n Vous soulignez que nous ne pouvons ", "start": 188.0, "duration": 3.28}, {"text": " ind\u00e9finiment puiser dans les \n stocks de nos forces arm\u00e9es. ", "start": 191.32, "duration": 2.96}, {"text": " C'est ce qu'a initi\u00e9 le ministre \n des Arm\u00e9es \u00e0 Kiev en septembre ", "start": 194.32, "duration": 4.32}, {"text": " dernier. \n Nous passons d'une logique de ", "start": 198.68, "duration": 5.68}, {"text": " session \u00e0 une logique de \n partenariat industriel entre ", "start": 204.4, "duration": 2.08}, {"text": " l'Ukraine et nos entreprises. \n Vous avez vot\u00e9 dans la loi de ", "start": 206.52, "duration": 8.92}, {"text": " finances de fin de gestion \n l'amendement du fonds sp\u00e9cial pour ", "start": 215.48, "duration": 2.32}, {"text": " l'Ukraine, qui permet de lui \n fournir les armements \u00e0 hauteur de ", "start": 217.84, "duration": 2.6}, {"text": " 200 millions. \n Nous nous coordonnons avec nos ", "start": 220.48, "duration": 1.48}, {"text": " partenaires pour structurer l'aide \n \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 222.0, "duration": 2.72}, {"text": " La France apporte une contribution \n majeure en prenant la t\u00eate d'une ", "start": 224.76, "duration": 3.48}, {"text": " coalition capacitaire dans le \n domaine de l'artillerie. ", "start": 228.28, "duration": 3.52}, {"text": " La France continue d'apporter un \n soutien \u00e0 l'Ukraine par les ", "start": 231.84, "duration": 5.52}, {"text": " formations. \n 1000 militaires ukrainiens en 2023 ", "start": 237.4, "duration": 2.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par nos soins. \n Ces formations ont vocation \u00e0 se ", "start": 239.84, "duration": 6.68}, {"text": " poursuivre en 2024 et \u00e0 s'\u00e9tendre \n \u00e0 d'autres domaines. ", "start": 246.56, "duration": 2.32}, {"text": " Je vous remercie. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, madame ", "start": 248.92, "duration": 4.2}, {"text": " la ministre. \n La parole est \u00e0 monsieur Pierre ", "start": 253.16, "duration": 4.96}, {"text": " Morel-A-L'Huissier pour le groupe \n LIOT. ", "start": 258.16, "duration": 2.0}, {"text": " - Pierre Morel-A-L'Huissier: Ma \n question s'adresse \u00e0 la ministre ", "start": 260.2, "duration": 4.4}, {"text": " des Solidarit\u00e9s. \n Comme vous le savez, la ", "start": 264.64, "duration": 4.8}, {"text": " proposition de loi Bien vieillir a \n \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en premi\u00e8re lecture le ", "start": 269.48, "duration": 3.48}, {"text": " 23 novembre dernier \u00e0 l'Assembl\u00e9e. \n Malgr\u00e9 une intention tr\u00e8s ", "start": 273.0, "duration": 3.08}, {"text": " ambitieuse, le texte ne \n s'accompagne pas de financement. ", "start": 276.12, "duration": 2.44}, {"text": " Au-del\u00e0 de quelques dispositions \n visant \u00e0 garantir les droits des ", "start": 278.6, "duration": 5.48}, {"text": " personnes \u00e2g\u00e9es, \u00e0 lutter contre \n la maltraitance en EHPAD, ce texte ", "start": 284.12, "duration": 3.12}, {"text": " n'est pas une r\u00e9ponse suffisante \n aux enjeux du vieillissement et de ", "start": 287.28, "duration": 3.6}, {"text": " la perte d'autonomie d'une partie \n de la population. ", "start": 290.92, "duration": 3.08}, {"text": " Le 17 novembre, vous avez admis, \n dans le cadre de la pr\u00e9sentation ", "start": 294.04, "duration": 5.68}, {"text": " d'une feuille de route, le \n principe d'une loi de ", "start": 299.76, "duration": 2.28}, {"text": " programmation grand \u00e2ge qui \n devrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e d'ici ", "start": 302.08, "duration": 2.48}, {"text": " prochain. \n Celle-ci devrait pr\u00e9senter une ", "start": 304.6, "duration": 4.28}, {"text": " prise en charge par l'Etat de la \n moiti\u00e9 des nouvelles politiques ", "start": 308.92, "duration": 3.32}, {"text": " d'autonomie d\u00e8s 2025, un protocole \n pluriannuel pour le recrutement ", "start": 312.28, "duration": 3.4}, {"text": " des 50.000 postes en EHPAD pour \n 2030, et une cartographie des ", "start": 315.72, "duration": 6.04}, {"text": " besoins des EHPAD. \n Pourriez-vous nous assurer que les ", "start": 321.8, "duration": 7.8}, {"text": " financements n\u00e9cessaires pour les \n besoins des personnes en situation ", "start": 329.64, "duration": 2.32}, {"text": " d'autonomie et de d\u00e9pendance \n r\u00e9sidant en structure sociale, ", "start": 332.0, "duration": 6.8}, {"text": " m\u00e9dico-sociale ou n\u00e9cessitant des \n soins \u00e0 domicile? ", "start": 338.84, "duration": 1.4}, {"text": " La reconnaissance des \n accompagnants sera-t-elle incluse ", "start": 340.28, "duration": 2.24}, {"text": " dans le cadre du futur texte? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 342.56, "duration": 3.28}, {"text": " remercie. \n La parole est \u00e0 madame Aurore ", "start": 345.88, "duration": 3.08}, {"text": " Berg\u00e9, ministre des Solidarit\u00e9s. \n - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 349.0, "duration": 4.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, merci de \n saluer le vote qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s ", "start": 353.32, "duration": 2.96}, {"text": " large dans le cadre de la \n proposition de loi. ", "start": 356.32, "duration": 2.28}, {"text": " Votre groupe y a pris toute sa \n part et je vous en remercie \u00e0 ", "start": 358.64, "duration": 2.96}, {"text": " nouveau. \n Nous avons pr\u00e9sent\u00e9 une strat\u00e9gie ", "start": 361.64, "duration": 4.72}, {"text": " interminist\u00e9rielle. \n De nombreux membres du ", "start": 366.4, "duration": 2.4}, {"text": " gouvernement \u00e9taient pr\u00e9sents. \n C'est bien toute notre soci\u00e9t\u00e9 qui ", "start": 368.84, "duration": 8.44}, {"text": " doit s'adapter \u00e0 ce d\u00e9fi majeur et \n heureux de notre soci\u00e9t\u00e9, qui est ", "start": 377.32, "duration": 4.76}, {"text": " que nous avons une esp\u00e9rance de \n vie en bonne sant\u00e9 qui progresse. ", "start": 382.12, "duration": 3.24}, {"text": " Pour beaucoup de Fran\u00e7ais, c'est \n devenu une source d'angoisse, sur ", "start": 385.4, "duration": 4.84}, {"text": " comment vont-ils faire face \u00e0 ce \n vieillissement et comment ", "start": 390.28, "duration": 1.76}, {"text": " feront-ils face au vieillissement \n de leurs parents? ", "start": 392.08, "duration": 1.72}, {"text": " Nous avons besoin d'une loi de \n programmation pour y r\u00e9pondre. ", "start": 393.84, "duration": 2.04}, {"text": " C'est l'engagement que la Premi\u00e8re \n ministre a pris en fixant un ", "start": 395.92, "duration": 5.44}, {"text": " calendrier, et je dois pr\u00e9senter \n cette loi \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 prochain pour ", "start": 401.4, "duration": 2.48}, {"text": " qu'elle puisse \u00eatre d\u00e9finitivement \n adopt\u00e9e \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 403.92, "duration": 3.0}, {"text": " Cette loi doit r\u00e9pondre \u00e0 \n plusieurs grandes questions. ", "start": 406.96, "duration": 1.68}, {"text": " Face aux nouveaux besoins dans \n notre soci\u00e9t\u00e9, quels sont les ", "start": 408.68, "duration": 3.0}, {"text": " leviers d'offres que nous devons \n construire pour sortir de cette ", "start": 411.72, "duration": 5.84}, {"text": " logique du tout EHPAD? \n Quels sont les leviers de ", "start": 417.6, "duration": 3.24}, {"text": " financement que nous devons \n r\u00e9ussir \u00e0 d\u00e9terminer ensemble dans ", "start": 420.88, "duration": 5.32}, {"text": " le cadre de cette trajectoire? \n Comment avoir les comp\u00e9tences ", "start": 426.24, "duration": 3.56}, {"text": " n\u00e9cessaires en termes de \n professionnels qualifi\u00e9s? ", "start": 429.84, "duration": 2.92}, {"text": " Ce sont les questions auxquelles \n ce projet de loi doit pouvoir ", "start": 432.8, "duration": 4.56}, {"text": " r\u00e9pondre. \n Les besoins nouveaux, les offres ", "start": 437.4, "duration": 2.12}, {"text": " nouvelles, les besoins de \n financement et la trajectoire que ", "start": 439.56, "duration": 3.6}, {"text": " nous nous fixons. \n C'est un d\u00e9fi essentiel \u00e0 relever. ", "start": 443.2, "duration": 5.08}, {"text": " En 2030, un Fran\u00e7ais sur trois \n aura plus de 60 ans. ", "start": 448.32, "duration": 4.84}, {"text": " D\u00e8s janvier prochain, je lancerai \n une coconstruction avec les ", "start": 453.2, "duration": 2.52}, {"text": " parlementaires et je solliciterai \n l'ensemble des groupes ", "start": 455.76, "duration": 2.44}, {"text": " parlementaires pour avoir une \n vraie coconstruction de cette loi. ", "start": 458.24, "duration": 3.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie. ", "start": 462.2, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? \n - Pierre Morel-A-L'Huissier: ", "start": 466.28, "duration": 3.12}, {"text": " J'entends bien l'orientation. \n Je vous le redis, il y a une ", "start": 469.44, "duration": 3.96}, {"text": " souffrance dans les EHPAD, une \n vraie difficult\u00e9 au niveau des ", "start": 473.44, "duration": 1.96}, {"text": " aides-soignants. \n Il faut que \u00e7a aille tr\u00e8s vite ", "start": 475.44, "duration": 7.44}, {"text": " parce que depuis qu'on dit qu'il y \n aura une loi, il est temps de ", "start": 487.6, "duration": 2.8}, {"text": " mettre les choses en place. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 490.44, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Fr\u00e9d\u00e9rique \n Meunier pour le groupe Les ", "start": 492.52, "duration": 2.16}, {"text": " R\u00e9publicains. \n - Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier: Merci. ", "start": 494.72, "duration": 1.32}, {"text": " Madame la ministre, de nombreux \n \u00e9tablissements de sant\u00e9 subissent ", "start": 496.08, "duration": 2.48}, {"text": " de plein fouet la r\u00e9alit\u00e9 de la \n politique gouvernementale de ", "start": 498.6, "duration": 7.48}, {"text": " transfert du paiement de vos choix \n politiques vers nos \u00e9tablissements ", "start": 506.12, "duration": 1.96}, {"text": " m\u00e9dicaux et hospitaliers. \n Rien que dans mon d\u00e9partement, la ", "start": 508.12, "duration": 5.88}, {"text": " Corr\u00e8ze, des motions sur la \n situation budg\u00e9taire des EHPAD et ", "start": 514.04, "duration": 6.0}, {"text": " des centres hospitaliers sont \n vot\u00e9es, demandant \u00e0 l'Etat de ", "start": 520.08, "duration": 3.52}, {"text": " prendre ses responsabilit\u00e9s. \n Ces \u00e9tablissements font face \u00e0 des ", "start": 523.64, "duration": 2.88}, {"text": " situations budg\u00e9taires in\u00e9dites. \n Apr\u00e8s la forte inflation de 2021, ", "start": 526.56, "duration": 4.4}, {"text": " notamment pour les d\u00e9penses \n alimentaires et \u00e9nerg\u00e9tiques, ", "start": 531.0, "duration": 5.44}, {"text": " apr\u00e8s les difficult\u00e9s de \n recrutement, avec une p\u00e9nurie de ", "start": 536.48, "duration": 2.92}, {"text": " m\u00e9decins et d'aides-soignants, \n votre politique est insens\u00e9e. ", "start": 539.44, "duration": 5.96}, {"text": " Quand l'Etat d\u00e9cide des mesures \n salariales n\u00e9cessaires, quand ", "start": 545.44, "duration": 3.64}, {"text": " l'Etat d\u00e9cide des mesures de \n soutien au pouvoir d'achat des ", "start": 549.12, "duration": 5.0}, {"text": " agents de la fonction publique, \n quand l'Etat d\u00e9cide les ", "start": 554.16, "duration": 2.72}, {"text": " revalorisations salariales du \n travail de nuit, des gardes du ", "start": 556.92, "duration": 5.12}, {"text": " dimanche, des jours f\u00e9ri\u00e9s, mais \n quand l'Etat oublie de compenser ", "start": 562.08, "duration": 3.72}, {"text": " financi\u00e8rement cette augmentation \n de charges sociales nouvelles ", "start": 565.84, "duration": 5.2}, {"text": " qu'il a impos\u00e9es, les laissant \u00e0 \n la charge seule de ces ", "start": 571.08, "duration": 9.48}, {"text": " \u00e9tablissements m\u00e9dicaux, c'est \n irraisonnable. ", "start": 580.6, "duration": 3.76}, {"text": " Ces dispositions gouvernementales \n menacent la sant\u00e9 financi\u00e8re de ", "start": 584.4, "duration": 2.16}, {"text": " nos \u00e9tablissements, certains \u00e9tant \n m\u00eame dans l'obligation d'ouvrir ", "start": 586.6, "duration": 2.0}, {"text": " une ligne de tr\u00e9sorerie pour \n \u00e9viter le d\u00e9faut de paiement. ", "start": 588.64, "duration": 5.12}, {"text": " Madame la ministre, allez-vous \n prendre en compte l'urgence de la ", "start": 593.8, "duration": 4.08}, {"text": " situation financi\u00e8re inqui\u00e9tante \n et d\u00e9gager des cr\u00e9dits pour les ", "start": 597.92, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e9tablissements en grande \n difficult\u00e9? ", "start": 600.36, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie, la parole est \u00e0 madame ", "start": 605.08, "duration": 2.56}, {"text": " Aurore Berg\u00e9, ministre des \n Solidarit\u00e9s. ", "start": 607.68, "duration": 11.08}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci, madame la \n d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 618.8, "duration": 1.68}, {"text": " Est-ce qu'il y a urgence? \n La r\u00e9ponse est \u00e9videmment oui. ", "start": 620.52, "duration": 2.12}, {"text": " Comment est-ce que nous agissons? \n Il \u00e9tait temps de ne plus avoir de ", "start": 622.68, "duration": 6.36}, {"text": " barri\u00e8re entre le sanitaire et le \n m\u00e9dico-social, car cela a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 ", "start": 629.08, "duration": 4.08}, {"text": " beaucoup de frustration entre deux \n secteurs qui doivent travailler ", "start": 633.2, "duration": 1.76}, {"text": " ensemble. \n C'est la raison pour laquelle j'ai ", "start": 635.0, "duration": 4.16}, {"text": " annonc\u00e9 que lorsqu'il y aurait des \n revalorisations dans le secteur, ", "start": 639.2, "duration": 3.68}, {"text": " cela devait \u00eatre la m\u00eame chose \n dans le secteur de l'h\u00f4pital. ", "start": 642.92, "duration": 6.52}, {"text": " C'est \u00e0 la charge des \n d\u00e9partements, notamment sur la ", "start": 649.48, "duration": 2.48}, {"text": " question des EHPAD. \n D\u00e8s 2024, nous allons augmenter le ", "start": 652.0, "duration": 10.88}, {"text": " soutien aux d\u00e9partements et aux \n conseils d\u00e9partementaux de 150 ", "start": 662.92, "duration": 1.76}, {"text": " millions d'euros. \n Plus aucun d\u00e9partement dans notre ", "start": 664.72, "duration": 3.4}, {"text": " pays ne sera compens\u00e9 \u00e0 moins de \n 40% de ses d\u00e9penses en mati\u00e8re ", "start": 668.16, "duration": 3.04}, {"text": " d'app\u00e2t. \n L'ann\u00e9e prochaine, je r\u00e9unirai les ", "start": 671.24, "duration": 6.08}, {"text": " conseillers d\u00e9partementaux autour \n d'une feuille de route qui va \u00eatre ", "start": 677.36, "duration": 3.68}, {"text": " discut\u00e9e. \n A partir de 2025, 50% de toutes ", "start": 681.08, "duration": 3.76}, {"text": " les d\u00e9penses nouvelles des \n d\u00e9partements en mati\u00e8re ", "start": 684.88, "duration": 2.04}, {"text": " d'autonomie seront compens\u00e9es par \n l'Etat, ce qui serait absolument ", "start": 686.96, "duration": 4.36}, {"text": " in\u00e9dit comme soutien de la part de \n l'Etat aux d\u00e9partements. ", "start": 691.36, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a des situations d'urgence \n dans un certain nombre ", "start": 694.04, "duration": 8.28}, {"text": " d'\u00e9tablissements. \n En 2023, \u00e7a s'est traduit par pr\u00e8s ", "start": 702.36, "duration": 3.8}, {"text": " de 700 millions d'euros que nous \n avons d\u00e9bloqu\u00e9s pour aider et ", "start": 706.2, "duration": 2.16}, {"text": " accompagner plus de 7000 \n \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux au ", "start": 708.4, "duration": 3.76}, {"text": " service d'aides \u00e0 domicile. \n Encore, c'est plus de 5 millions ", "start": 712.2, "duration": 4.2}, {"text": " d'euros. \n Nous allons avancer sur le soutien ", "start": 716.44, "duration": 4.6}, {"text": " pour avoir une vraie trajectoire \n pluriannuelle. ", "start": 721.08, "duration": 1.16}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier: J'ai bien \n entendu ce que vous avez dit. ", "start": 722.28, "duration": 6.04}, {"text": " Il faut compenser les charges qui \n ne cessent d'augmenter. ", "start": 728.36, "duration": 2.12}, {"text": " Il n'y a pas d'amour sans preuve \n d'amour. ", "start": 730.52, "duration": 2.76}, {"text": " Je sais que vous nous aimez. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole est ", "start": 733.32, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 madame Marie-Agn\u00e8s \n Poussier-Winsback pour le groupe ", "start": 737.0, "duration": 2.8}, {"text": " Horizons. \n - Marie-Agn\u00e8s Poussier-Winsback: ", "start": 739.84, "duration": 2.2}, {"text": " Merci. \n Ma question s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 742.08, "duration": 5.56}, {"text": " le ministre de la Transformation \n et de la Fonction publiques. ", "start": 747.68, "duration": 2.32}, {"text": " Pendant plus d'une vingtaine \n d'ann\u00e9es, les diff\u00e9rents ", "start": 750.04, "duration": 1.72}, {"text": " gouvernements de gauche et de \n droite se sont tromp\u00e9s. ", "start": 751.8, "duration": 5.04}, {"text": " Ils se sont tromp\u00e9s en imaginant \n que la d\u00e9mat\u00e9rialisation ", "start": 756.88, "duration": 3.48}, {"text": " permettrait de remplacer les \n hommes et les femmes qui ", "start": 760.4, "duration": 2.32}, {"text": " accueillaient nos concitoyens dans \n un grand nombre de services ", "start": 762.76, "duration": 3.48}, {"text": " publics. \n Fort de ce constat et du sentiment ", "start": 766.28, "duration": 3.96}, {"text": " d'abandon, par un grand nombre de \n nos concitoyens, et notamment en ", "start": 770.28, "duration": 3.72}, {"text": " milieu rural, le gouvernement a \n mis en place un dispositif ", "start": 774.04, "duration": 5.72}, {"text": " d'accompagnement sur l'ensemble du \n territoire au travers des maisons ", "start": 779.8, "duration": 4.24}, {"text": " France services. \n Contrairement \u00e0 ce que disent ", "start": 784.08, "duration": 6.56}, {"text": " certains dans le \"vrai monde\", la \n situation s'am\u00e9liore et de ", "start": 790.68, "duration": 1.96}, {"text": " nombreux Fran\u00e7ais peuvent avoir \n acc\u00e8s \u00e0 des services auxquels ils ", "start": 792.68, "duration": 6.04}, {"text": " ne pouvaient pas avoir acc\u00e8s \n auparavant, que ce soit au travers ", "start": 798.76, "duration": 4.32}, {"text": " des maisons ou des bus France \n services, ce sont des territoires ", "start": 803.12, "duration": 3.4}, {"text": " tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s qui disposent de \n permanence et d'un acc\u00e8s aux ", "start": 806.56, "duration": 4.12}, {"text": " services publics. \n Je sais que ce sujet vous tient ", "start": 810.72, "duration": 2.84}, {"text": " particuli\u00e8rement \u00e0 coeur. \n C'est pourquoi je souhaiterais que ", "start": 813.6, "duration": 1.64}, {"text": " vous puissiez indiquer \u00e0 la \n repr\u00e9sentation nationale que vous ", "start": 815.28, "duration": 3.88}, {"text": " et vos \u00e9quipes continuent \n inlassablement \u00e0 travailler sur ce ", "start": 819.2, "duration": 9.2}, {"text": " sujet et que vous consid\u00e9rez que \n votre objectif est toujours celui ", "start": 828.44, "duration": 2.16}, {"text": " de faire mieux. \n Monsieur le ministre, ", "start": 830.64, "duration": 2.52}, {"text": " pourriez-vous nous pr\u00e9ciser \n quelles sont vos nouvelles ", "start": 833.2, "duration": 1.84}, {"text": " priorit\u00e9s pour continuer ce \n travail de r\u00e9conciliation entre ", "start": 835.08, "duration": 2.0}, {"text": " nos concitoyens et nos services \n publics? ", "start": 837.12, "duration": 5.8}, {"text": " Quels sont vos objectifs, que vous \n vous fixez, notamment pour \u00e9tendre ", "start": 846.16, "duration": 2.24}, {"text": " et mieux faire conna\u00eetre ce \n dispositif? ", "start": 848.44, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 monsieur Stanislas ", "start": 849.8, "duration": 2.36}, {"text": " Guerini, ministre de la \n Transformation et de la Fonction ", "start": 852.2, "duration": 1.76}, {"text": " publiques. \n - Stanislas Guerini: Merci. ", "start": 854.0, "duration": 5.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, merci de \n m'interroger sur un dispositif qui ", "start": 859.96, "duration": 3.48}, {"text": " ne fait pas tout le temps la une \n de la presse nationale ou les ", "start": 863.48, "duration": 4.88}, {"text": " bandeaux des cha\u00eenes d'info en \n continu, mais qui change la vie ", "start": 868.4, "duration": 3.0}, {"text": " des gens, et qui s'appelle France \n services. ", "start": 871.44, "duration": 3.2}, {"text": " Je veux saluer votre \n investissement remarquable sur ce ", "start": 874.68, "duration": 3.64}, {"text": " sujet, le travail que vous avez \n men\u00e9 avec un s\u00e9nateur, vos ", "start": 878.36, "duration": 4.0}, {"text": " propositions. \n Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 reprises. ", "start": 882.4, "duration": 2.64}, {"text": " J'\u00e9tais il y a quelques jours \u00e0 \n Lannion pour inaugurer un espace ", "start": 885.08, "duration": 7.68}, {"text": " France services. \n C'\u00e9tait important \u00e0 deux titres. ", "start": 892.8, "duration": 4.2}, {"text": " C'\u00e9tait dans une sous-pr\u00e9fecture. \n Suite au choix du pr\u00e9sident de la ", "start": 897.04, "duration": 2.96}, {"text": " R\u00e9publique, nous investissons dans \n les r\u00e9seaux de sous-pr\u00e9fecture et ", "start": 900.04, "duration": 3.52}, {"text": " nous en r\u00e9ouvrons. \n C'est tr\u00e8s important de remettre ", "start": 903.6, "duration": 2.28}, {"text": " des services publics dans nos \n sous-pr\u00e9fectures. ", "start": 905.92, "duration": 1.8}, {"text": " A Lannion, j'ai crois\u00e9 des \n concitoyens qui retrouvaient le ", "start": 907.76, "duration": 3.32}, {"text": " chemin d'une sous-pr\u00e9fecture, le \n chemin de l'Etat sur le ", "start": 911.12, "duration": 6.08}, {"text": " territoire. \n C'\u00e9tait la 2700e maisons France ", "start": 917.24, "duration": 6.8}, {"text": " services que nous avons \n r\u00e9ouvertes. ", "start": 924.08, "duration": 3.0}, {"text": " Nous avons relev\u00e9 la promesse du \n pr\u00e9sident, ramener des services ", "start": 927.12, "duration": 4.0}, {"text": " publics \u00e0 moins de 30 minutes de \n chacun de nos concitoyens. ", "start": 931.16, "duration": 2.84}, {"text": " C'est d\u00e9sormais chose faite car \n c'est d\u00e9sormais \u00e0 moins de 20 ", "start": 934.04, "duration": 4.4}, {"text": " minutes de chaque Fran\u00e7ais que se \n trouve un espace France services. ", "start": 938.48, "duration": 6.92}, {"text": " Cela marche aussi car plus de 8 \n fois sur 10, quand quelqu'un s'y ", "start": 945.44, "duration": 4.64}, {"text": " rend, son sujet est trait\u00e9 \n lorsqu'il en sort. ", "start": 950.12, "duration": 5.56}, {"text": " Les agents qui sont bien form\u00e9s, \n et je veux les saluer aujourd'hui, ", "start": 955.72, "duration": 7.0}, {"text": " nous allons continuer \u00e0 investir \n pour eux, dans leur niveau de ", "start": 962.76, "duration": 5.64}, {"text": " comp\u00e9tence. \n Tous les acteurs du territoire le ", "start": 968.44, "duration": 1.44}, {"text": " font ensemble et nous allons \n continuer \u00e0 faire de m\u00eame en ", "start": 969.92, "duration": 4.88}, {"text": " relevant le ticket de financement \n de 30.000 \u00e0 50.000 euros pour ", "start": 974.84, "duration": 8.08}, {"text": " chacun des espaces. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci ", "start": 982.96, "duration": 1.36}, {"text": " beaucoup. \n - Marie-Agn\u00e8s Poussier-Winsback: ", "start": 984.36, "duration": 3.16}, {"text": " Merci, monsieur le ministre. \n J'esp\u00e8re que nous pourrons aussi ", "start": 987.56, "duration": 3.04}, {"text": " envisager l'exp\u00e9rimentation avec \n les communes rurales pour le ", "start": 990.64, "duration": 4.36}, {"text": " dernier kilom\u00e8tre. \n J'esp\u00e8re que nous pourrons ", "start": 995.04, "duration": 3.6}, {"text": " examiner cette possibilit\u00e9. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 998.68, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Jos\u00e9 \n Gonzalez pour le Rassemblement ", "start": 1002.08, "duration": 8.6}, {"text": " National. \n - Jos\u00e9 Gonzalez: Merci, madame la ", "start": 1010.72, "duration": 5.2}, {"text": " pr\u00e9sidente. \n Honorables coll\u00e8gues, une fois de ", "start": 1015.96, "duration": 5.4}, {"text": " plus, votre gouvernement s'appr\u00eate \n \u00e0 trahir les classes moyennes ", "start": 1021.4, "duration": 2.88}, {"text": " fran\u00e7aises, ces travailleurs et \n retrait\u00e9s qui font tenir notre ", "start": 1024.32, "duration": 4.68}, {"text": " pays debout. \n Voil\u00e0 10 ans qu'Emmanuel Macron ", "start": 1029.04, "duration": 3.88}, {"text": " accable les familles fran\u00e7aises de \n taxes et d'imp\u00f4ts divers. ", "start": 1032.96, "duration": 4.6}, {"text": " Nos compatriotes pl\u00e9biscitaient \n les mesures sur le pouvoir d'achat ", "start": 1037.6, "duration": 3.88}, {"text": " propos\u00e9es par Marine Le Pen, vous \n avez fait diversion avec des ", "start": 1041.52, "duration": 3.36}, {"text": " promesses que vous saviez \n intenables. ", "start": 1044.92, "duration": 1.24}, {"text": " Au printemps dernier, Emmanuel \n Macron et Gabriel Attal ont promis ", "start": 1046.2, "duration": 4.32}, {"text": " aux classes moyennes deux \n milliards d'euros de baisses ", "start": 1050.56, "duration": 1.68}, {"text": " d'imp\u00f4ts. \n Les d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement ", "start": 1052.28, "duration": 1.72}, {"text": " National avaient d\u00e9nonc\u00e9 ce \n mensonge et nous avions raison. ", "start": 1054.04, "duration": 10.08}, {"text": " Les m\u00e9dias \u00e9taient focalis\u00e9s sur \n l'immigration et les familles ", "start": 1064.16, "duration": 2.6}, {"text": " fran\u00e7aises veulent couper avec \n l'actualit\u00e9 pour profiter des ", "start": 1066.8, "duration": 2.6}, {"text": " f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, mais les \n macronistes ont annonc\u00e9 en catimini ", "start": 1069.44, "duration": 8.0}, {"text": " que cette baisse d'imp\u00f4ts n'aurait \n pas lieu. ", "start": 1077.48, "duration": 1.56}, {"text": " Les Fran\u00e7ais paieront la hausse \n des taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9 de 300 ", "start": 1079.08, "duration": 7.44}, {"text": " \u00e0 500 euros par foyer. \n Jamais les \u00e9nergies n'ont jamais ", "start": 1086.56, "duration": 8.2}, {"text": " co\u00fbt\u00e9 aussi chers. \n Comment justifiez-vous un tel ", "start": 1094.8, "duration": 4.2}, {"text": " cynisme? \n Les d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement ", "start": 1099.04, "duration": 0.96}, {"text": " National vont d\u00e9noncer cette \n escroquerie fiscale. ", "start": 1100.04, "duration": 5.84}, {"text": " Vous pr\u00e9tendez puiser dans les \n poches des Fran\u00e7ais au nom des ", "start": 1105.92, "duration": 2.92}, {"text": " finances publiques mais vous ne \n faites aucune \u00e9conomie ", "start": 1108.88, "duration": 1.96}, {"text": " structurelle, vous ne luttez \n contre aucun gaspillage et vous ne ", "start": 1110.88, "duration": 2.96}, {"text": " touchez \u00e0 aucun privil\u00e8ge. \n Vous avez pay\u00e9 des dizaines de ", "start": 1113.88, "duration": 4.68}, {"text": " milliards des classes moyennes et \n vous allez leur faire payer les ", "start": 1118.6, "duration": 3.2}, {"text": " avantages des oligarques dans la \n mondialisation. ", "start": 1121.84, "duration": 2.44}, {"text": " Votre gouvernement va honorer une \n seule promesse fiscale, celle de ", "start": 1124.32, "duration": 5.68}, {"text": " cr\u00e9er un paradis fiscal pour les \n organisations internationales. ", "start": 1130.04, "duration": 4.4}, {"text": " Quand allez-vous cesser de prendre \n l'argent des Fran\u00e7ais pour ", "start": 1134.48, "duration": 6.32}, {"text": " financer votre d\u00e9b\u00e2cle budg\u00e9taire? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci, la ", "start": 1140.84, "duration": 3.72}, {"text": " parole est \u00e0 monsieur Thomas \n Cazenave, ministre en charge des ", "start": 1144.6, "duration": 5.04}, {"text": " Comptes publics. \n - Thomas Cazenave: Monsieur le ", "start": 1149.68, "duration": 6.44}, {"text": " d\u00e9put\u00e9, nous ne vous avons pas \n attendu pour baisser les imp\u00f4ts et ", "start": 1156.16, "duration": 4.2}, {"text": " nous pr\u00e9occuper du pouvoir d'achat \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 1160.4, "duration": 2.76}, {"text": " Nous sommes la majorit\u00e9 qui avons \n baiss\u00e9 de 50 milliards d'euros les ", "start": 1163.2, "duration": 4.16}, {"text": " imp\u00f4ts depuis 2017. \n 25 milliards d'euros pour les ", "start": 1167.4, "duration": 4.16}, {"text": " Fran\u00e7ais. \n Baisse de la taxe d'habitation, de ", "start": 1171.6, "duration": 6.8}, {"text": " la redevance audiovisuelle. \n Dans le budget que nous avons ", "start": 1178.44, "duration": 4.0}, {"text": " adopt\u00e9, indexation du bar\u00e8me de \n l'imp\u00f4t sur le revenu, indexation ", "start": 1182.48, "duration": 6.64}, {"text": " des prestations sociales et des \n pensions de retraite pour 16 ", "start": 1189.16, "duration": 3.56}, {"text": " milliards d'euros. \n Vous nous faites des proc\u00e8s sur la ", "start": 1192.76, "duration": 5.8}, {"text": " d\u00e9b\u00e2cle budg\u00e9taire. \n Je n'ai encore jamais entendu la ", "start": 1198.6, "duration": 3.08}, {"text": " seule proposition d'\u00e9conomie \n venant de vos bancs. ", "start": 1201.72, "duration": 5.0}, {"text": " Nous redressons les finances \n publiques. ", "start": 1206.76, "duration": 7.12}, {"text": " Est-ce que vous pensez, quand on a \n prot\u00e9g\u00e9 les industries, les ", "start": 1213.92, "duration": 2.16}, {"text": " entreprises... \n 85 milliards d'euros pour le ", "start": 1216.12, "duration": 4.36}, {"text": " bouclier \u00e9nerg\u00e9tique! \n Voil\u00e0 des mesures qui ont \u00e9vit\u00e9 ", "start": 1220.52, "duration": 2.56}, {"text": " l'effondrement de nos entreprises \n et des m\u00e9nages. ", "start": 1223.12, "duration": 5.0}, {"text": " Il est temps de revenir en \n arri\u00e8re. ", "start": 1228.16, "duration": 1.36}, {"text": " Pourquoi? \n Pour r\u00e9duire notre d\u00e9ficit public ", "start": 1229.56, "duration": 5.56}, {"text": " et pour garantir notre \n souverainet\u00e9. ", "start": 1235.16, "duration": 2.56}, {"text": " Mais vous ne partagez pas ces \n objectifs. ", "start": 1237.76, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup. ", "start": 1239.44, "duration": 1.92}, {"text": " La prochaine question va \u00eatre \n pos\u00e9e par monsieur Hubert ", "start": 1241.4, "duration": 4.92}, {"text": " Wulfranc. \n Avant de lui donner la parole, je ", "start": 1246.36, "duration": 6.96}, {"text": " voudrais qu'on lui rende \n collectivement hommage. ", "start": 1253.36, "duration": 1.16}, {"text": " Il va poser aujourd'hui sa \n derni\u00e8re question au gouvernement. ", "start": 1254.56, "duration": 6.8}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1261.92, "duration": 7.68}, {"text": " D\u00e9put\u00e9 de la 3e circonscription de \n Seine-Maritime depuis 2017, ", "start": 1278.92, "duration": 2.76}, {"text": " opposant opini\u00e2tre mais toujours \n courtois, vous avez \u00e9galement ", "start": 1281.72, "duration": 6.6}, {"text": " exerc\u00e9 plusieurs mandats locaux, \n notamment comme maire et ", "start": 1288.36, "duration": 2.0}, {"text": " conseiller d\u00e9partemental. \n Vous vous \u00eates ainsi investi avec ", "start": 1290.4, "duration": 4.52}, {"text": " beaucoup de passion et de talent, \n beaucoup d'engagement au service ", "start": 1294.96, "duration": 4.8}, {"text": " des Fran\u00e7ais, et la repr\u00e9sentation \n nationale vous en est ", "start": 1299.8, "duration": 3.76}, {"text": " particuli\u00e8rement reconnaissante. ", "start": 1303.6, "duration": 4.84}, {"text": " ... ", "start": 1308.92, "duration": 5.36}, {"text": " - Hubert Wulfranc: Madame la \n pr\u00e9sidente, mesdames et messieurs ", "start": 1318.32, "duration": 5.96}, {"text": " les ministres, mon ultime \n question, je la dois \u00e0 un copain ", "start": 1324.32, "duration": 5.68}, {"text": " d'enfance. \n Je l'ai rencontr\u00e9 dans les manifs ", "start": 1330.04, "duration": 4.64}, {"text": " sur les retraites. \n En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, il attendait ", "start": 1334.72, "duration": 2.48}, {"text": " des r\u00e9sultats d'examens. \n Le diagnostic est tomb\u00e9, maladie ", "start": 1337.24, "duration": 10.28}, {"text": " de Charcot. \n En cette fin d'ann\u00e9e, il est d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1347.56, "duration": 7.48}, {"text": " affect\u00e9 physiquement. \n Il s'av\u00e8re que cette terrible ", "start": 1355.08, "duration": 1.36}, {"text": " maladie fait l'objet d'une \n actualit\u00e9 particuli\u00e8re, en lien ", "start": 1356.48, "duration": 2.12}, {"text": " avec l'action de l'association \n pour la recherche sur la scl\u00e9rose ", "start": 1358.64, "duration": 4.04}, {"text": " lat\u00e9rale amyotrophique. \n Plusieurs ministres sur ces bancs ", "start": 1362.72, "duration": 3.72}, {"text": " ont apport\u00e9 ces derni\u00e8res semaines \n des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse attendus ", "start": 1366.48, "duration": 4.04}, {"text": " par l'association. \n Mise en oeuvre d'un travail ", "start": 1370.56, "duration": 3.8}, {"text": " d'identification des besoins pour \n une meilleure prise en charge des ", "start": 1374.4, "duration": 7.04}, {"text": " malades, coordination de sant\u00e9 \n sp\u00e9cifique entre la m\u00e9decine de ", "start": 1381.48, "duration": 4.4}, {"text": " ville et l'h\u00f4pital, nouveaux \n m\u00e9dicaments autoris\u00e9s en acc\u00e8s ", "start": 1385.92, "duration": 5.76}, {"text": " compassionnel dans notre pays. \n L'enjeu crucial reste n\u00e9anmoins la ", "start": 1391.72, "duration": 4.76}, {"text": " recherche pour esp\u00e9rer enfin \n sortir cette maladie des maladies ", "start": 1396.52, "duration": 5.32}, {"text": " incurables. \n Ma question est donc simple: ", "start": 1401.88, "duration": 8.24}, {"text": " peut-on esp\u00e9rer que la maladie de \n Charcot soit d\u00e9clar\u00e9e grande cause ", "start": 1410.16, "duration": 6.96}, {"text": " nationale et que le plan maladies \n rares dispose d'un engagement ", "start": 1417.16, "duration": 3.64}, {"text": " financier sans pr\u00e9c\u00e9dent? \n Merci de votre r\u00e9ponse. ", "start": 1420.84, "duration": 5.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup, mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 1426.6, "duration": 4.76}, {"text": " La parole... \n La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s ", "start": 1431.4, "duration": 8.04}, {"text": " Firmin Le Bodo, ministre de la \n Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 1439.48, "duration": 3.04}, {"text": " - Agn\u00e8s Firmin Le Bodo: Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9 Hubert Wulfranc, tout ", "start": 1442.56, "duration": 4.72}, {"text": " d'abord, vous dire toute l'\u00e9motion \n qui est la mienne de r\u00e9pondre \u00e0 ", "start": 1447.32, "duration": 3.0}, {"text": " votre derni\u00e8re question au \n gouvernement. ", "start": 1450.36, "duration": 4.6}, {"text": " Nous avons pass\u00e9 pas mal de temps \n ensemble sur ces bancs et au ", "start": 1455.0, "duration": 5.96}, {"text": " d\u00e9partement de la Seine-Maritime, \n et nous avons eu l'occasion de ", "start": 1461.0, "duration": 2.68}, {"text": " traverser ensemble un moment \n dramatique, qui est celui de ", "start": 1463.72, "duration": 11.52}, {"text": " l'attentat de la commune o\u00f9 vous \n \u00e9tiez maire. ", "start": 1475.28, "duration": 3.16}, {"text": " La France entend jouer un r\u00f4le \n pionnier dans la prise en charge ", "start": 1478.48, "duration": 3.44}, {"text": " des patients atteints de maladies \n rares, \u00e0 la fois pour soutenir la ", "start": 1481.96, "duration": 8.68}, {"text": " recherche, am\u00e9liorer la recherche \n de la prise en charge des ", "start": 1490.68, "duration": 4.04}, {"text": " personnes et mieux accompagner \n leurs proches. ", "start": 1494.76, "duration": 2.24}, {"text": " Un quatri\u00e8me plan est en cours \n d'\u00e9laboration. ", "start": 1497.04, "duration": 3.52}, {"text": " Nous devons tenir compte des \n retours d'exp\u00e9rience des ", "start": 1500.6, "duration": 3.72}, {"text": " pr\u00e9c\u00e9dents plans, et des \n r\u00e9flexions sont men\u00e9es pour ", "start": 1504.36, "duration": 3.2}, {"text": " proposer des pistes \n d'am\u00e9lioration. ", "start": 1507.6, "duration": 2.36}, {"text": " Pour favoriser la recherche des \n traitements innovants, le plan ", "start": 1510.0, "duration": 5.88}, {"text": " national a pour ambition de \n favoriser les dialogues entre les ", "start": 1515.92, "duration": 2.32}, {"text": " parties prenantes du secteur et \n les industriels. ", "start": 1518.28, "duration": 10.92}, {"text": " Le plan en 2025 va permettre \n d'avancer les connaissances sur ", "start": 1529.24, "duration": 3.76}, {"text": " cette pathologie et de d\u00e9velopper \n une th\u00e9rapie cibl\u00e9e. ", "start": 1533.04, "duration": 8.72}, {"text": " Des ajustements sont apport\u00e9s au \n dispositif d'acc\u00e8s pr\u00e9coce et ", "start": 1541.8, "duration": 4.64}, {"text": " d'acc\u00e8s compassionnel pour faire \n progresser l'acc\u00e8s des patients ", "start": 1546.48, "duration": 4.28}, {"text": " tout en am\u00e9liorant leur s\u00e9curit\u00e9 \n financi\u00e8re. ", "start": 1550.8, "duration": 5.92}, {"text": " Nous voulons mieux accompagner les \n patients au fur et \u00e0 mesure de ", "start": 1556.76, "duration": 2.96}, {"text": " l'\u00e9volution de leur maladie, tout \n en leur assurant la meilleure ", "start": 1559.76, "duration": 1.96}, {"text": " qualit\u00e9 de vie possible. \n Je pense \u00e0 l'am\u00e9lioration des ", "start": 1561.76, "duration": 3.2}, {"text": " parcours du patient entre la ville \n et l'h\u00f4pital. ", "start": 1565.0, "duration": 3.32}, {"text": " Le gouvernement partage votre \n engagement. ", "start": 1568.36, "duration": 4.08}, {"text": " Vous pouvez compter sur notre \n d\u00e9termination et je sais compter ", "start": 1572.48, "duration": 3.08}, {"text": " sur l'engagement des \n parlementaires. ", "start": 1575.6, "duration": 3.64}, {"text": " Je vous souhaite bon vent et nous \n savons qu'il souffle tr\u00e8s fort en ", "start": 1579.28, "duration": 2.56}, {"text": " Seine-Maritime. \n Et un joyeux anniversaire \u00e0 votre ", "start": 1581.88, "duration": 2.48}, {"text": " voisin! \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci ", "start": 1584.4, "duration": 3.44}, {"text": " beaucoup. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1587.88, "duration": 7.12}, {"text": " - Hubert Wulfranc: Je vous laisse \n le soin de faire progresser ce ", "start": 1595.04, "duration": 4.76}, {"text": " dossier important pour nos \n concitoyens. ", "start": 1599.84, "duration": 5.92}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1606.24, "duration": 10.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \n beaucoup. ", "start": 1625.44, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Inaki \n Echaniz pour le groupe socialiste. ", "start": 1627.76, "duration": 6.16}, {"text": " - Inaki Echaniz: Merci, madame la \n pr\u00e9sidente. ", "start": 1633.96, "duration": 3.4}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, ce 19 \n d\u00e9cembre restera comme une date ", "start": 1637.4, "duration": 2.52}, {"text": " sombre dans l'histoire de la \n R\u00e9publique. ", "start": 1639.96, "duration": 7.88}, {"text": " Un projet de loi sur l'immigration \n inspir\u00e9 du programme historique de ", "start": 1647.88, "duration": 3.4}, {"text": " l'extr\u00eame droite et de Jean-Marie \n Le Pen a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le ", "start": 1651.32, "duration": 5.12}, {"text": " Parlement gr\u00e2ce aux voix du \n Rassemblement National. ", "start": 1656.48, "duration": 1.6}, {"text": " Malgr\u00e9 vos \u00e9l\u00e9ments de langage, \n les chiffres sont t\u00eatus. ", "start": 1658.12, "duration": 7.68}, {"text": " C'est bien les 88 votes du \n Rassemblement National qui vous ", "start": 1665.84, "duration": 7.56}, {"text": " permettent d'obtenir une majorit\u00e9 \n sur ce texte de la honte. ", "start": 1673.44, "duration": 2.4}, {"text": " La minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle avait \n fix\u00e9 des lignes rouges, elles ont ", "start": 1675.88, "duration": 2.4}, {"text": " toute \u00e9t\u00e9 all\u00e8grement \n transgress\u00e9es et ce sont d\u00e9sormais ", "start": 1678.32, "duration": 2.28}, {"text": " les lignes bleues marine qui sont \n tranch\u00e9es. ", "start": 1680.64, "duration": 5.68}, {"text": " Vous avez c\u00e9d\u00e9 sur tout, les \n amendements, les articles et ", "start": 1686.36, "duration": 8.04}, {"text": " surtout votre honneur. \n Cette loi demeurera comme le ", "start": 1694.44, "duration": 3.8}, {"text": " moment o\u00f9 le mandat Macron s'est \n vautr\u00e9 dans le d\u00e9shonneur. ", "start": 1698.28, "duration": 4.12}, {"text": " En 2017, en 2022, nous avons uni \n nos voix contre le Rassemblement ", "start": 1702.44, "duration": 2.84}, {"text": " National pour faire \u00e9lire Emmanuel \n Macron. ", "start": 1705.32, "duration": 1.96}, {"text": " Ce temps est d\u00e9sormais r\u00e9volu. \n Le gouvernement en est d\u00e9sormais ", "start": 1707.32, "duration": 3.44}, {"text": " le porte-voix. \n Le pr\u00e9sident du barrage ", "start": 1710.8, "duration": 6.4}, {"text": " r\u00e9publicain est devenu celui du \n naufrage r\u00e9publicain. ", "start": 1717.24, "duration": 1.72}, {"text": " Ce texte a fractur\u00e9 votre camp et \n le contrat social qui fait notre ", "start": 1719.0, "duration": 5.68}, {"text": " R\u00e9publique. \n J'ai honte pour vous, coll\u00e8gues ", "start": 1724.72, "duration": 4.44}, {"text": " qui, comme moi, sont issus de \n l'immigration, et qui ont m\u00eal\u00e9 ", "start": 1729.2, "duration": 2.72}, {"text": " leur voix \u00e0 l'extr\u00eame droite. \n Vous avez permis l'adoption de ce ", "start": 1731.96, "duration": 2.56}, {"text": " texte. \n Si ce texte \u00e9tait en vigueur \u00e0 ", "start": 1734.56, "duration": 2.52}, {"text": " l'arriv\u00e9e de vos anc\u00eatres, vous ne \n seriez pas ici. ", "start": 1737.12, "duration": 5.48}, {"text": " Je pense aussi et surtout \u00e0 nos \n concitoyens, enfants d'\u00e9trangers, ", "start": 1742.64, "duration": 7.6}, {"text": " qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'aides sociales \n qui leur ont permis d'\u00e9tudier ", "start": 1750.28, "duration": 2.08}, {"text": " sereinement \u00e0 l'\u00e9cole de la \n R\u00e9publique, \u00e0 ceux qui ont pu ", "start": 1752.4, "duration": 3.08}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficier automatiquement de la \n nationalit\u00e9 fran\u00e7aise gr\u00e2ce au ", "start": 1755.52, "duration": 4.84}, {"text": " droit du sol. \n Pour tous ces gens, nous allons ", "start": 1760.4, "duration": 2.84}, {"text": " d\u00e9noncer ce texte au Conseil \n constitutionnel. ", "start": 1763.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous \n remercie. ", "start": 1764.48, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Eric \n Dupond-Moretti, garde des Sceaux ", "start": 1766.0, "duration": 5.6}, {"text": " et ministre de la Justice. \n - Eric Dupond-Moretti: Merci. ", "start": 1771.64, "duration": 9.2}, {"text": " Merci, madame la pr\u00e9sidente. \n Il r\u00e9gnait jusqu'\u00e0 ce moment une ", "start": 1780.88, "duration": 5.0}, {"text": " ambiance assez tranquille, et je \n voudrais pouvoir... ", "start": 1785.92, "duration": 4.44}, {"text": " Je voudrais pouvoir vous r\u00e9pondre. \n La d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9, elle ", "start": 1790.4, "duration": 10.96}, {"text": " est dans le Code civil, ce \n monsieur Fran\u00e7ois Hollande, sauf ", "start": 1801.4, "duration": 3.48}, {"text": " erreur de ma part. \n Deuxi\u00e8mement, vous \u00eates tomb\u00e9 dans ", "start": 1804.92, "duration": 2.16}, {"text": " le pi\u00e8ge du Rassemblement \n National, qui crie victoire. ", "start": 1807.12, "duration": 3.84}, {"text": " Voyez-vous, une victoire en \n r\u00e9alit\u00e9, c'est lorsqu'on a livr\u00e9 ", "start": 1811.0, "duration": 2.4}, {"text": " un combat. \n Je vais vous rappeler quelque ", "start": 1813.44, "duration": 7.4}, {"text": " chose tr\u00e8s simple. \n Dans ce texte, le RN n'a pas ", "start": 1820.88, "duration": 6.04}, {"text": " ajout\u00e9 une ligne, et pas un mot. \n Au S\u00e9nat, ils votent contre le ", "start": 1826.96, "duration": 3.12}, {"text": " texte. \n Devant la commission des lois de ", "start": 1830.12, "duration": 3.96}, {"text": " l'Assembl\u00e9e, ils votent contre le \n texte! ", "start": 1834.12, "duration": 5.4}, {"text": " En CMP, ils ne proposent rien. \n A l'Assembl\u00e9e, c'est avec vous ", "start": 1839.56, "duration": 3.64}, {"text": " qu'ils votent. \n Et avec personne d'autre. ", "start": 1843.24, "duration": 8.88}, {"text": " Qu'est-ce que \u00e7a donne au final? \n Ca donne que madame la pr\u00e9sidente ", "start": 1852.16, "duration": 4.08}, {"text": " Le Pen vote enfin le texte alors \n que son Premier ministre ", "start": 1856.28, "duration": 3.12}, {"text": " autoproclam\u00e9 dit qu'il ne le \n votera pas. ", "start": 1859.44, "duration": 4.44}, {"text": " Premi\u00e8re crise dans votre \n gouvernement! ", "start": 1863.92, "duration": 3.24}, {"text": " C'est un conte de No\u00ebl qui nous \n est racont\u00e9. ", "start": 1867.2, "duration": 4.64}, {"text": " A vaincre sans p\u00e9ril, on triomphe \n sans gloire. ", "start": 1871.88, "duration": 2.04}, {"text": " Ce n'est pas une victoire, \n c'est la plus grande escroquerie ", "start": 1873.96, "duration": 6.2}, {"text": " politique de l'ann\u00e9e. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1880.2, "duration": 6.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Karl \n Olive pour le groupe Renaissance. ", "start": 1886.4, "duration": 9.56}, {"text": " - Karl Olive: Merci, madame la \n pr\u00e9sidente. ", "start": 1896.0, "duration": 2.24}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n Olivier Dussopt, ministre du ", "start": 1898.28, "duration": 3.08}, {"text": " Travail. \n Monsieur le ministre, notre ", "start": 1901.4, "duration": 6.64}, {"text": " premier combat est l'emploi. \n L'an pass\u00e9, nous avons fait le ", "start": 1908.08, "duration": 3.2}, {"text": " pari du plein emploi pour 2027. \n Cet objectif est inscrit dans ", "start": 1911.32, "duration": 5.72}, {"text": " votre p\u00e9rim\u00e8tre minist\u00e9riel. \n Cet objectif est partag\u00e9 par de ", "start": 1917.08, "duration": 7.0}, {"text": " nombreux acteurs \u00e9conomiques... \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Attendons que ", "start": 1924.12, "duration": 7.4}, {"text": " l'h\u00e9micycle fasse silence. \n On n'entend rien. ", "start": 1931.56, "duration": 2.28}, {"text": " Vous n'avez pas la parole. \n Monsieur Karl Olive doit pouvoir ", "start": 1933.88, "duration": 1.96}, {"text": " poser sa question. \n Arr\u00eatez de vous invectiver. ", "start": 1935.88, "duration": 2.4}, {"text": " - Karl Olive: Notre premier \n combat, c'est l'emploi. ", "start": 1938.32, "duration": 6.64}, {"text": " L'an pass\u00e9, nous avons fait le \n pari du plein emploi pour 2027. ", "start": 1945.0, "duration": 6.12}, {"text": " Cet objectif est inscrit dans \n votre p\u00e9rim\u00e8tre minist\u00e9riel. ", "start": 1951.16, "duration": 2.36}, {"text": " Cet objectif est partag\u00e9 par de \n nombreux acteurs \u00e9conomiques, ", "start": 1953.56, "duration": 1.76}, {"text": " notamment par la fili\u00e8re \n automobile. ", "start": 1955.36, "duration": 8.24}, {"text": " Ce fleuron de l'industrie \n fran\u00e7aise est aujourd'hui en plein ", "start": 1963.64, "duration": 2.52}, {"text": " bouleversement li\u00e9 entre autres \u00e0 \n l'\u00e9lectrification du parc ", "start": 1966.2, "duration": 1.76}, {"text": " automobile et \u00e0 la transition \n \u00e9cologique. ", "start": 1968.0, "duration": 7.76}, {"text": " Il a fait le choix d'investir dans \n nos territoires et de cr\u00e9er de ", "start": 1975.8, "duration": 7.0}, {"text": " l'emploi en France et en Europe. ", "start": 1982.84, "duration": 2.92}, {"text": " Je pense \u00e9videmment \n aux gigafactories ", "start": 1985.92, "duration": 3.48}, {"text": " dans le nord de la France. ", "start": 1989.56, "duration": 2.24}, {"text": " Ce choix est confront\u00e9 au d\u00e9fi de \n la main-d'oeuvre et du ", "start": 1991.84, "duration": 2.16}, {"text": " recrutement. \n La fili\u00e8re investit \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1994.04, "duration": 1.4}, {"text": " pour d\u00e9velopper les cursus \n professionnel, dans les campus ", "start": 1995.48, "duration": 2.6}, {"text": " innovants comme \u00e0 Poissy, campus \n qui va ouvrir ses portes en 2024 ", "start": 1998.12, "duration": 2.84}, {"text": " et que nous avons visit\u00e9 ensemble \n la semaine derni\u00e8re. ", "start": 2001.0, "duration": 1.76}, {"text": " Ce campus porte des solutions pour \n rendre attractifs les emplois de ", "start": 2002.8, "duration": 5.32}, {"text": " la fili\u00e8re automobile, en \n d\u00e9veloppant pour lui 1500 salari\u00e9s ", "start": 2008.16, "duration": 11.44}, {"text": " et de nouvelles formes de travail. \n Les avanc\u00e9es propos\u00e9es sur le ", "start": 2019.64, "duration": 7.24}, {"text": " terrain et les objectifs du plein \n emploi vont-ils permettre de ", "start": 2026.92, "duration": 3.92}, {"text": " r\u00e9enchanter la fili\u00e8re \n industrielle en France? ", "start": 2030.88, "duration": 3.4}, {"text": " Je vous remercie. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2034.32, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur Olivier \n Dussopt, ministre du Travail. ", "start": 2037.08, "duration": 4.24}, {"text": " - Olivier Dussopt: Merci. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, j'ai entendu ", "start": 2041.36, "duration": 5.12}, {"text": " votre question et j'ai plaisir \u00e0 \n rappeler que nous \u00e9tions ensemble ", "start": 2046.52, "duration": 4.6}, {"text": " \u00e0 Poissy la semaine derni\u00e8re pour \n accompagner la construction d'un ", "start": 2051.16, "duration": 4.2}, {"text": " centre de formation pour former \n aux m\u00e9tiers de demain. ", "start": 2055.4, "duration": 5.92}, {"text": " C'est un outil essentiel \u00e0 la \n reconqu\u00eate industrielle. ", "start": 2061.36, "duration": 2.48}, {"text": " Nous conjuguons nos forces pour \n accompagner le retour de ", "start": 2063.88, "duration": 3.68}, {"text": " l'industrie sur notre territoire. \n Au troisi\u00e8me trimestre 2023, ", "start": 2067.6, "duration": 7.12}, {"text": " l'\u00e9conomie fran\u00e7aise a augment\u00e9 le \n nombre d'emplois de 36.000, dont ", "start": 2074.76, "duration": 4.64}, {"text": " 12.000 dans le secteur industriel. \n Le dialogue social doit faire que ", "start": 2079.44, "duration": 2.4}, {"text": " les m\u00e9tiers soient plus \n attractifs. ", "start": 2081.88, "duration": 2.2}, {"text": " Nous devons faire des efforts dans \n la formation pour r\u00e9pondre aux ", "start": 2084.12, "duration": 7.12}, {"text": " tensions de recrutement. \n Nous d\u00e9ployons des formation pour ", "start": 2091.28, "duration": 3.92}, {"text": " accompagner la mont\u00e9e en \n comp\u00e9tences des salari\u00e9s pour leur ", "start": 2095.24, "duration": 1.96}, {"text": " permettre d'acqu\u00e9rir les \n comp\u00e9tences n\u00e9cessaires aux ", "start": 2097.24, "duration": 1.56}, {"text": " nouvelles technologies. \n 275 millions d'euros y seront ", "start": 2098.84, "duration": 4.4}, {"text": " consacr\u00e9s l'ann\u00e9e prochaine. \n Le plan France 2030 permet de ", "start": 2103.28, "duration": 4.12}, {"text": " d\u00e9velopper les emplois de demain. \n Nous faisons en sorte que les ", "start": 2107.44, "duration": 8.16}, {"text": " demandeurs aient acc\u00e8s \u00e0 des \n formations qualifiantes pour les ", "start": 2115.64, "duration": 1.8}, {"text": " m\u00e9tiers de l'industrie. \n Nous portons la volont\u00e9 d'\u00e9largir ", "start": 2117.48, "duration": 2.88}, {"text": " les crit\u00e8res d'acc\u00e8s \u00e0 \n l'\u00e9ligibilit\u00e9 et au financement de ", "start": 2120.4, "duration": 7.36}, {"text": " ces formations aux jeunes de moins \n de 26 ans, et en levant toutes les ", "start": 2127.8, "duration": 5.6}, {"text": " conditions de formation initiale \n pour les allocataires du RSA, pour ", "start": 2133.44, "duration": 5.92}, {"text": " les ch\u00f4meurs senior, afin de \n former un maximum de monde. ", "start": 2139.4, "duration": 2.56}, {"text": " Nous avons une opportunit\u00e9 majeure \n pour retrouver notre souverainet\u00e9 ", "start": 2142.0, "duration": 2.56}, {"text": " industrielle. \n Il y a \u00e9galement l'enjeu de ", "start": 2144.6, "duration": 3.36}, {"text": " permettre \u00e0 l'industrie d'avoir \n les ressources humaines et les ", "start": 2148.0, "duration": 3.88}, {"text": " comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour faire \n face \u00e0 tout \u00e7a. ", "start": 2151.92, "duration": 1.72}, {"text": " Sans ces comp\u00e9tences, d'autres les \n auront. ", "start": 2153.68, "duration": 1.6}, {"text": " Nous accompagnons les groupes qui \n investissent. ", "start": 2155.32, "duration": 3.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n La parole est \u00e0 madame Sylvie ", "start": 2158.64, "duration": 6.16}, {"text": " Ferrer pour la France Insoumise. \n - Sylvie Ferrer: Merci. ", "start": 2164.84, "duration": 4.16}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n le ministre de l'Agriculture. ", "start": 2169.04, "duration": 5.04}, {"text": " En 2013, la France cessait toute \n exp\u00e9rimentation d'OGM en plein ", "start": 2174.12, "duration": 4.28}, {"text": " champ. \n Elle faisait le choix d'appliquer ", "start": 2178.44, "duration": 5.04}, {"text": " le principe de pr\u00e9caution, de ne \n pas faire pousser n'importe quoi, ", "start": 2183.52, "duration": 2.96}, {"text": " n'importe o\u00f9. \n Quand on joue \u00e0 l'apprenti ", "start": 2186.52, "duration": 1.84}, {"text": " sorcier, il vaut mieux \u00eatre s\u00fbr de \n son coup. ", "start": 2188.4, "duration": 7.68}, {"text": " Aucune culture n'est \u00e9tanche. \n La pollinisation propage les g\u00e8nes ", "start": 2196.12, "duration": 2.44}, {"text": " des plantes de mani\u00e8re \n incontr\u00f4lable. ", "start": 2198.6, "duration": 3.16}, {"text": " Personne ne peut remettre le g\u00e9nie \n de la nature dans sa lampe. ", "start": 2201.8, "duration": 7.44}, {"text": " La Commission europ\u00e9enne a eu une \n id\u00e9e brillante, elle a cru qu'en ", "start": 2209.28, "duration": 2.44}, {"text": " changeant les lettres, elle \n r\u00e9soudra le probl\u00e8me. ", "start": 2211.76, "duration": 7.32}, {"text": " Elle ne parle plus d'OGM mais de \n NTG, qui se heurtent \u00e0 des ", "start": 2219.12, "duration": 4.16}, {"text": " controverses scientifiques quant \u00e0 \n leur impact et au principe de ", "start": 2223.32, "duration": 6.2}, {"text": " pr\u00e9caution. \n M\u00eame enjeu mais plus aucune r\u00e8gle. ", "start": 2229.56, "duration": 3.8}, {"text": " Les espaces modifi\u00e9es ne seront \n pas trac\u00e9es et ne pourront pas ", "start": 2233.4, "duration": 3.4}, {"text": " \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9es. \n On les retrouvera dans toutes les ", "start": 2236.84, "duration": 4.96}, {"text": " cultures, bio ou non, et dans \n toutes les assiettes sans aucune ", "start": 2241.84, "duration": 5.0}, {"text": " conscience de leur impact. \n C'est la marchandisation du vivant ", "start": 2246.88, "duration": 6.92}, {"text": " par les multinationales \n semenci\u00e8res. ", "start": 2253.84, "duration": 2.28}, {"text": " Nos consommateurs m\u00e9ritent mieux, \n notre environnement m\u00e9rite mieux. ", "start": 2256.16, "duration": 9.2}, {"text": " La Commission europ\u00e9enne ne peut \n agir sans l'aval du gouvernement. ", "start": 2265.4, "duration": 3.0}, {"text": " Monsieur le ministre, notre \n agriculture et l'ensemble de nos ", "start": 2268.44, "duration": 3.84}, {"text": " concitoyens, allez-vous laisser \n l'Union Europ\u00e9enne ouvrir cette ", "start": 2272.32, "duration": 1.44}, {"text": " bo\u00eete de Pandore? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Je vous ", "start": 2273.8, "duration": 1.52}, {"text": " remercie. \n La parole est \u00e0 monsieur Marc ", "start": 2275.36, "duration": 1.36}, {"text": " Fesneau, ministre de \n l'Agriculture. ", "start": 2276.76, "duration": 3.76}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci de cette \n question qui me permet d'\u00e9clairer ", "start": 2280.56, "duration": 4.56}, {"text": " les choses. \n On ne gagne jamais \u00e0 caricaturer. ", "start": 2285.16, "duration": 10.32}, {"text": " Vous amalgamez les OGM avec les \n NGT. ", "start": 2295.52, "duration": 7.12}, {"text": " Les nouvelles techniques \n g\u00e9nomiques, c'est de ", "start": 2302.68, "duration": 9.72}, {"text": " l'intragen\u00e8se, c'est \n l'acc\u00e9l\u00e9ration d'un processus qui ", "start": 2312.44, "duration": 4.72}, {"text": " se passerait dans la nature. \n On gagne des ann\u00e9es pr\u00e9cieuses. ", "start": 2317.2, "duration": 3.16}, {"text": " Le gouvernement soutient cette \n proposition car nous avons besoin ", "start": 2320.4, "duration": 2.44}, {"text": " d'alternatives. \n On ne peut pas lutter contre le ", "start": 2322.88, "duration": 5.84}, {"text": " d\u00e9r\u00e8glement climatique, r\u00e9duire \n les produits phytosanitaires, et ", "start": 2328.76, "duration": 4.36}, {"text": " se priver de l'un des outils \n prometteurs pour accompagner nos ", "start": 2333.16, "duration": 3.68}, {"text": " agriculteurs. \n La France a veill\u00e9 \u00e0 trois sujets. ", "start": 2336.88, "duration": 4.28}, {"text": " Le premier a \u00e9t\u00e9 acquis gr\u00e2ce \u00e0 la \n pr\u00e9sidence espagnole, c'est qu'on ", "start": 2341.2, "duration": 2.4}, {"text": " ne puisse pas utiliser cette \n technique pour cr\u00e9er des vari\u00e9t\u00e9s ", "start": 2343.64, "duration": 3.0}, {"text": " r\u00e9sistantes aux herbicides. \n Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, nous distinguons ", "start": 2346.68, "duration": 7.56}, {"text": " les cat\u00e9gories. \n Troisi\u00e8mement, nous faisons en ", "start": 2354.28, "duration": 4.4}, {"text": " sorte qu'elles ne soient pas \n utilis\u00e9es. ", "start": 2358.72, "duration": 4.96}, {"text": " Quatri\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, on a besoin de \n donner aux agriculteurs des ", "start": 2363.72, "duration": 4.12}, {"text": " capacit\u00e9s \u00e0 engager la transition \n et \u00e0 continuer \u00e0 produire. ", "start": 2367.88, "duration": 8.72}, {"text": " On a besoin d'avancer sur ces \n sujets en conscience et avec la ", "start": 2376.64, "duration": 2.36}, {"text": " science. \n Ce que je dis, la science le dit. ", "start": 2379.04, "duration": 8.52}, {"text": " - Sylvie Ferrer: Je vois pour qui \n vous roulez, monsieur le ministre. ", "start": 2387.6, "duration": 5.92}, {"text": " La France s'est positionn\u00e9e pour \n les NTG. ", "start": 2393.56, "duration": 1.84}, {"text": " L'Allemagne s'est positionn\u00e9e \n contre. ", "start": 2395.44, "duration": 1.72}, {"text": " Je constate que vous maintenez \n votre position. ", "start": 2397.2, "duration": 11.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole est \n \u00e0 madame Sandrine Rousseau pour le ", "start": 2409.04, "duration": 2.36}, {"text": " groupe \u00e9cologiste. \n - Sandrine Rousseau: Merci. ", "start": 2411.44, "duration": 1.24}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame la \n secr\u00e9taire d'Etat en charge de ", "start": 2412.72, "duration": 2.16}, {"text": " l'enfance. \n Le d\u00e9shonneur du gouvernement ne ", "start": 2414.92, "duration": 1.16}, {"text": " s'arr\u00eate pas \u00e0 la question \n migratoire, la pause hivernale ", "start": 2416.12, "duration": 4.32}, {"text": " arrive. \n Je souhaitais vous poser la ", "start": 2420.48, "duration": 9.08}, {"text": " question de la Ciivise. \n La commission a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2021 ", "start": 2429.6, "duration": 3.0}, {"text": " apr\u00e8s le livre de Camille \n Kouchner. ", "start": 2432.64, "duration": 1.16}, {"text": " 30.000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \n auditionn\u00e9es en deux ans, 82 ", "start": 2433.84, "duration": 5.32}, {"text": " pr\u00e9conisations en sont sorties. \n Vous avez annonc\u00e9 le maintien de ", "start": 2439.2, "duration": 8.4}, {"text": " la Ciivise en \u00e9vin\u00e7ant sa t\u00eate. \n 11 membres ont d\u00e9missionn\u00e9 suite \u00e0 ", "start": 2447.64, "duration": 3.04}, {"text": " cette annonce. \n Le choix des personnes nomm\u00e9es \u00e0 ", "start": 2450.72, "duration": 7.88}, {"text": " leur suite interroge. \n L'affaire d'Outreau a \u00e9t\u00e9 \u00e9nonc\u00e9e ", "start": 2458.64, "duration": 4.44}, {"text": " par la personne qui va prendre la \n t\u00eate de la Ciivise imm\u00e9diatement ", "start": 2463.12, "duration": 7.04}, {"text": " apr\u00e8s sa prise de position. \n Il y a un rapport genr\u00e9 aux ", "start": 2470.2, "duration": 9.08}, {"text": " violences sexuelles. \n Trois enfants par classe. ", "start": 2479.32, "duration": 8.12}, {"text": " Le mot \"inceste\" \u00e9tant un des mots \n les plus recherch\u00e9s sur les sites ", "start": 2487.48, "duration": 3.32}, {"text": " pornographiques. \n On ne sait pas combien il y a de ", "start": 2490.84, "duration": 8.88}, {"text": " p\u00e9docriminels parce que nous \n n'avons pas de statistiques. ", "start": 2499.76, "duration": 14.96}, {"text": " Est-ce que c'est parce que le juge \n pointait la faiblesse de vos ", "start": 2514.76, "duration": 4.88}, {"text": " dispositions qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9? \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole est ", "start": 2519.68, "duration": 7.44}, {"text": " \u00e0 madame Charlotte Caubel. \n - Charlotte Caubel: Permettez-moi ", "start": 2527.16, "duration": 1.56}, {"text": " de m'\u00e9tonner du soup\u00e7on et du \n m\u00e9pris que j'entends dans votre ", "start": 2528.76, "duration": 2.16}, {"text": " question \u00e0 l'endroit du nouveau \n pr\u00e9sident de la Ciivise, dont ", "start": 2530.96, "duration": 3.4}, {"text": " l'engagement et l'expertise sont \n unanimement reconnus, sinon ", "start": 2534.4, "duration": 3.28}, {"text": " appr\u00e9ci\u00e9s. \n Remettez-moi d'en profiter pour ", "start": 2537.72, "duration": 3.96}, {"text": " condamner les propos naus\u00e9abonds \n que je vois circuler depuis ", "start": 2541.72, "duration": 3.72}, {"text": " quelques jours au sujet d'un homme \n et d'une femme qui ont accept\u00e9 ", "start": 2545.48, "duration": 5.4}, {"text": " cette mission au nom de la cause \n qui nous anime tous, celle de la ", "start": 2550.92, "duration": 4.56}, {"text": " protection des enfants, et qui \n sont engag\u00e9s dans cette mission ", "start": 2555.52, "duration": 1.96}, {"text": " depuis de nombreuses ann\u00e9es, \n peut-\u00eatre avant moi et vous. ", "start": 2557.52, "duration": 8.32}, {"text": " Permettez-moi de penser que la \n reconnaissance de la parole des ", "start": 2565.88, "duration": 2.52}, {"text": " victimes, que l'engagement aupr\u00e8s \n des victimes n'a pas de monopole. ", "start": 2568.44, "duration": 3.2}, {"text": " Cette parole ne se r\u00e9duit pas au \n pl\u00e9biscite apparent d'un homme, au ", "start": 2571.68, "duration": 7.24}, {"text": " travail d'une ministre ou d'un \n gouvernement. ", "start": 2578.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un combat qui doit \u00eatre men\u00e9 \n par tout le monde et qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2580.16, "duration": 6.2}, {"text": " men\u00e9 largement par cette majorit\u00e9. \n Aucun gouvernement avant nous ", "start": 2586.4, "duration": 11.08}, {"text": " n'avait utilis\u00e9 le mot \"inceste\". \n Sur les propositions, 41 ont d\u00e9j\u00e0 ", "start": 2597.52, "duration": 6.84}, {"text": " \u00e9t\u00e9 mise en place et 21 sont en \n train d'\u00eatre inspect\u00e9es par une ", "start": 2604.4, "duration": 8.48}, {"text": " commission. \n J'ai dit que je rendrai compte des ", "start": 2612.92, "duration": 5.48}, {"text": " pr\u00e9conisations de la Ciivise \n devant la repr\u00e9sentation ", "start": 2618.44, "duration": 3.08}, {"text": " parlementaire. \n Nous allons saluer le travail du ", "start": 2621.56, "duration": 6.0}, {"text": " nouvel office des mineurs qui a \n permis un coup de filet de 80 ", "start": 2627.6, "duration": 4.4}, {"text": " personnes interpell\u00e9es. \n Nous ne l\u00e2chons sur les ", "start": 2632.04, "duration": 8.08}, {"text": " p\u00e9docriminalit\u00e9s. \n On peut continuer \u00e0 pol\u00e9miquer ", "start": 2640.16, "duration": 1.88}, {"text": " mais je souhaite tous mes voeux de \n succ\u00e8s au nouveau pr\u00e9sident et \u00e0 ", "start": 2642.08, "duration": 4.68}, {"text": " la nouvelle vice-pr\u00e9sidente. \n 11 personnes ont d\u00e9missionn\u00e9, et ", "start": 2646.8, "duration": 4.52}, {"text": " neuf autres avaient d\u00e9j\u00e0 claqu\u00e9 la \n porte compte tenu le ", "start": 2651.36, "duration": 4.12}, {"text": " fonctionnement de la Ciivise. \n Personne n'a le monopole de cet ", "start": 2655.52, "duration": 1.96}, {"text": " engagement. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Madame ", "start": 2657.52, "duration": 5.92}, {"text": " Sandrine Rousseau? \n - Sandrine Rousseau: Les ", "start": 2663.48, "duration": 2.04}, {"text": " condamnations pour p\u00e9docriminalit\u00e9 \n ont diminu\u00e9 alors que les plaintes ", "start": 2665.56, "duration": 4.72}, {"text": " ont augment\u00e9. \n Il faut une r\u00e9forme et des moyens. ", "start": 2670.32, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut une volont\u00e9 politique. \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2672.12, "duration": 3.16}, {"text": " La s\u00e9ance est termin\u00e9e. \n La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2675.32, "duration": 2.72}]}