{"label": "sport", "transcript": [{"text": "bon pour le 11 de la saison j'ai choisi", "start": 0.0, "duration": 4.4}, {"text": "dans les buts Bisot de Brest j'ai h\u00e9sit\u00e9", "start": 1.8, "duration": 4.8}, {"text": "avec Lucas chevalier mais avec le beau", "start": 4.4, "duration": 4.159}, {"text": "parcours de Brest je pense que le", "start": 6.6, "duration": 4.52}, {"text": "gardien Bisot y \u00e9tait pour beaucoup dans", "start": 8.559, "duration": 4.801}, {"text": "l'axe j'ai choisi de mettre marquinos et", "start": 11.12, "duration": 4.28}, {"text": "lenioro \u00e0 droite j'ai choisi de mettre", "start": 13.36, "duration": 4.56}, {"text": "akakimi \u00e0 gauche Nuno mendz au milieu de", "start": 15.4, "duration": 5.119}, {"text": "terrain vitigha accompagn\u00e9 de zer Emry", "start": 17.92, "duration": 5.56}, {"text": "et Pierre lesmelou \u00e0 gauche Kyan Mbapp\u00e9", "start": 20.519, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e0 droite Ousman Demb\u00e9l\u00e9 et et dans l'axe", "start": 23.48, "duration": 4.639}, {"text": "la casette m\u00eame si j'avais h\u00e9sit\u00e9 un peu", "start": 26.32, "duration": 3.84}, {"text": "avec Jonathan David mais je pense que la", "start": 28.119, "duration": 4.44}, {"text": "fole remont\u00e9e de de l'Olympique un est", "start": 30.16, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00fb au talent de et \u00e0 l'efficacit\u00e9 de", "start": 32.559, "duration": 6.361}, {"text": "Alexandre Lacazette", "start": 35.36, "duration": 3.56}]}