{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et en Ses jour de comm\u00e9moration de", "start": 0.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'attaque meurtri\u00e8re du Hamas contre", "start": 1.88, "duration": 3.479}, {"text": "Isra\u00ebl nous vous proposons un t\u00e9moignage", "start": 3.56, "duration": 3.279}, {"text": "depuis le 7 octobre les actes", "start": 5.359, "duration": 3.681}, {"text": "antis\u00e9mites sont en augmentation dans", "start": 6.839, "duration": 4.081}, {"text": "notre pays provoquant d\u00e9ception", "start": 9.04, "duration": 3.759}, {"text": "inqui\u00e9tude et col\u00e8re chez les Fran\u00e7ais", "start": 10.92, "duration": 4.04}, {"text": "de confession juif fabien rcker est all\u00e9", "start": 12.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 la rencontre de l'une d'entre ell", "start": 14.96, "duration": 4.72}, {"text": "Roxane Kasperski habite en r\u00e9gion", "start": 17.24, "duration": 4.119}, {"text": "parisienne o\u00f9 elle \u00e9l\u00e8ve ses deux", "start": 19.68, "duration": 3.72}, {"text": "enfants pour cette petite fille d'une", "start": 21.359, "duration": 5.521}, {"text": "rescap\u00e9e de la Choa le 7 octobre 2023 et", "start": 23.4, "duration": 5.24}, {"text": "les r\u00e9cits des massacres perp\u00e9tr\u00e9s par", "start": 26.88, "duration": 5.12}, {"text": "le Hamas ont \u00e9t\u00e9 une d\u00e9flagration suivie", "start": 28.64, "duration": 5.28}, {"text": "presque imm\u00e9diatement par une profonde", "start": 32.0, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9ception j'attendais une une coh\u00e9sion", "start": 33.92, "duration": 6.08}, {"text": "de l'humanit\u00e9 en r\u00e9ponse \u00e0 la barbarie", "start": 36.719, "duration": 5.481}, {"text": "et l'absence de cette vague d'humanit\u00e9", "start": 40.0, "duration": 5.039}, {"text": "moi m'a sid\u00e9r\u00e9 militante f\u00e9ministe", "start": 42.2, "duration": 5.28}, {"text": "engag\u00e9e \u00e0 gauche Roxane s'est sentie", "start": 45.039, "duration": 4.761}, {"text": "abandonn\u00e9 par sa famille politique \u00e0", "start": 47.48, "duration": 4.0}, {"text": "laquelle elle reproche de porter sur le", "start": 49.8, "duration": 4.279}, {"text": "conflit isra\u00e9lo-arabe un regard sans", "start": 51.48, "duration": 4.559}, {"text": "nuances la cause palestinienne est", "start": 54.079, "duration": 4.64}, {"text": "devenue un symbole pour une grande", "start": 56.039, "duration": 5.961}, {"text": "partie de la gauche euh un symbole", "start": 58.719, "duration": 6.201}, {"text": "anticapitaliste antisupr\u00e9maciste", "start": 62.0, "duration": 4.92}, {"text": "anticolonialiste tout le monde s'est", "start": 64.92, "duration": 5.04}, {"text": "transform\u00e9 en un Westerne tr\u00e8s maniqu\u00e9", "start": 66.92, "duration": 5.4}, {"text": "c'\u00e9tait blanc et noir en se penchant \u00e0", "start": 69.96, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau sur le sens des f\u00eates juives", "start": 72.32, "duration": 4.28}, {"text": "Roxanne a le sentiment que l'histoire ne", "start": 74.32, "duration": 4.52}, {"text": "fait que se r\u00e9p\u00e9ter la plupart de nos", "start": 76.6, "duration": 5.879}, {"text": "f\u00eates religieuses va f\u00eater la survie va", "start": 78.84, "duration": 5.88}, {"text": "f\u00eater notre r\u00e9silience c'est toujours", "start": 82.479, "duration": 6.561}, {"text": "apr\u00e8s un pogrom apr\u00e8s euh euh apr\u00e8s un", "start": 84.72, "duration": 9.12}, {"text": "massacre euh et quand euh euh on reprend", "start": 89.04, "duration": 6.399}, {"text": "la mesure de notre propre histoire on se", "start": 93.84, "duration": 3.319}, {"text": "dit mais qu'est-ce que enfin qu'est-ce", "start": 95.439, "duration": 4.121}, {"text": "qu'on imaginait enfin est-ce que", "start": 97.159, "duration": 5.721}, {"text": "vraiment on \u00e9tait", "start": 99.56, "duration": 3.32}, {"text": "assez stupide ou", "start": 103.04, "duration": 6.079}, {"text": "utopique pour imaginer que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9", "start": 106.399, "duration": 5.561}, {"text": "fini Roxane raconte avoir d\u00e9j\u00e0 subi dans", "start": 109.119, "duration": 5.0}, {"text": "le pass\u00e9 des agressions antis\u00e9mites en", "start": 111.96, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9cho \u00e0 la guerre au proche- Orient Jonas", "start": 114.119, "duration": 4.481}, {"text": "Pardo dispense des formations sur", "start": 116.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 chaque flamb\u00e9 de", "start": 118.6, "duration": 4.439}, {"text": "violence l\u00e0-bas l'antis\u00e9mitisme", "start": 121.0, "duration": 4.479}, {"text": "ressurgit ici nous dit ce militant", "start": 123.039, "duration": 4.761}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France c'est des", "start": 125.479, "duration": 4.801}, {"text": "harc\u00e8lement on le voit \u00e0 l'\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 127.8, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9cole primaire et dans les universit\u00e9s", "start": 130.28, "duration": 4.08}, {"text": "des \u00e9l\u00e8ves qui qui qui qui rentrent en", "start": 132.4, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9pression carr\u00e9ment parce qu'ils sont", "start": 134.36, "duration": 4.32}, {"text": "rejet\u00e9s socialement exclus parce qu'on", "start": 136.16, "duration": 4.719}, {"text": "leur demande tous les jours de se", "start": 138.68, "duration": 5.839}, {"text": "justifier c'est aussi le viol en de", "start": 140.879, "duration": 6.401}, {"text": "courbeevie le le vieux monsieur qui se", "start": 144.519, "duration": 3.961}, {"text": "fait tabasser \u00e0 la sortie de la", "start": 147.28, "duration": 3.52}, {"text": "synagogue voil\u00e0 son agresseur lui dit la", "start": 148.48, "duration": 4.56}, {"text": "m\u00eame chose hein je me venge je viens", "start": 150.8, "duration": 3.96}, {"text": "venger les Palestiniens mais \u00e7a n'a rien", "start": 153.04, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e0 voir avec les Palestiniens \u00e7a a tout \u00e0", "start": 154.76, "duration": 2.88}, {"text": "voir avec l'antis\u00e9mitisme selon le", "start": 155.959, "duration": 4.2}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur en un an le", "start": 157.64, "duration": 4.72}, {"text": "nombre d'actes antis\u00e9mit en France a", "start": 160.159, "duration": 4.921}, {"text": "presque tripl\u00e9 il y a beaucoup de choses", "start": 162.36, "duration": 4.879}, {"text": "dans ce reportage mais peut-\u00eatre d'abord", "start": 165.08, "duration": 4.48}, {"text": "l'une des premi\u00e8res phrases qu'on a", "start": 167.239, "duration": 5.121}, {"text": "entendu de cette Fran\u00e7aise de confession", "start": 169.56, "duration": 4.48}, {"text": "juif qui dit je m'attendais \u00e0 une vague", "start": 172.36, "duration": 3.76}, {"text": "d'humanit\u00e9 et cette absence de vague", "start": 174.04, "duration": 3.36}, {"text": "d'humanit\u00e9 m'a", "start": 176.12, "duration": 5.16}, {"text": "sid\u00e9r\u00e9 alors le le le le fait que", "start": 177.4, "duration": 6.559}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme remonte sur notre", "start": 181.28, "duration": 4.8}, {"text": "continent est absolument intol\u00e9rable et", "start": 183.959, "duration": 4.041}, {"text": "il faut vraiment tout faire pour lutter", "start": 186.08, "duration": 4.84}, {"text": "contre \u00e7a c'est pas possible en 2024 que", "start": 188.0, "duration": 5.56}, {"text": "que que des des des des Juifs soient", "start": 190.92, "duration": 4.56}, {"text": "agress\u00e9s parce que juif c'est", "start": 193.56, "duration": 4.56}, {"text": "incompr\u00e9hensible m\u00eame euh mais il y a", "start": 195.48, "duration": 4.24}, {"text": "plusieurs phrases qui sont importantes", "start": 198.12, "duration": 3.839}, {"text": "dans ce dans ce ce reportage hein et", "start": 199.72, "duration": 4.4}, {"text": "notamment celle qui dit chaque fois", "start": 201.959, "duration": 4.961}, {"text": "qu'on voit que la tension regrimpe au", "start": 204.12, "duration": 4.64}, {"text": "Proche Orient", "start": 206.92, "duration": 5.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme euh grimpe en parall\u00e8le", "start": 208.76, "duration": 6.679}, {"text": "ici en France euh \u00e7a montre bien qu'il", "start": 212.08, "duration": 5.84}, {"text": "que que le qu'il faut absolument", "start": 215.439, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9gler le le le le trouver une solution", "start": 217.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 ce conflit au Proche Orient tant qu'il", "start": 220.68, "duration": 4.04}, {"text": "y aura des pics de tension tant qu'il y", "start": 222.72, "duration": 5.2}, {"text": "aura des actes terroristes comme celui", "start": 224.72, "duration": 4.48}, {"text": "qui s'est produit il y a un an", "start": 227.92, "duration": 4.36}, {"text": "exactement le 7 octobre bien \u00e9videmment", "start": 229.2, "duration": 4.92}, {"text": "chaque fois \u00e7a la voir avoir des", "start": 232.28, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9percussions en France ou qui est quand", "start": 234.12, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame le pays o\u00f9 il il y a la plus grosse", "start": 236.0, "duration": 3.799}, {"text": "communaut\u00e9 musulmane et la plus gr", "start": 238.28, "duration": 4.0}, {"text": "grosse communaut\u00e9 juive en Europe donc", "start": 239.799, "duration": 4.921}, {"text": "forc\u00e9ment cela a un impact ici donc cela", "start": 242.28, "duration": 4.72}, {"text": "montre bien qu'il faut \u00e0 tout prix tout", "start": 244.72, "duration": 4.359}, {"text": "faire pour essayer de trouver une", "start": 247.0, "duration": 4.159}, {"text": "solution \u00e0 ce conflit qui para\u00eet", "start": 249.079, "duration": 5.72}, {"text": "aujourd'hui inextricable sans issue mais", "start": 251.159, "duration": 6.001}, {"text": "qui en a une enfin je voudrais juste", "start": 254.799, "duration": 4.601}, {"text": "citer la la la phrase que que que", "start": 257.16, "duration": 4.16}, {"text": "prononce David Grossman dans son dernier", "start": 259.4, "duration": 3.56}, {"text": "dans la pr\u00e9face de son dernier recueil", "start": 261.32, "duration": 3.96}, {"text": "et que nous republions aujourd'hui dans", "start": 262.96, "duration": 4.36}, {"text": "Lib\u00e9ration c'est que plus la solution", "start": 265.28, "duration": 4.04}, {"text": "para\u00eetra inaccessible plus il faut la", "start": 267.32, "duration": 3.64}, {"text": "recherche cherch c'est-\u00e0-dire que au", "start": 269.32, "duration": 3.84}, {"text": "lieu de de de d'essayer de trouver une", "start": 270.96, "duration": 4.92}, {"text": "solution \u00e0 ce conflit par les bombes il", "start": 273.16, "duration": 4.84}, {"text": "faut imp\u00e9rativement imp\u00e9rativement", "start": 275.88, "duration": 4.24}, {"text": "essayer de faire retomber la tension et", "start": 278.0, "duration": 4.36}, {"text": "de trouver une solution pacifique \u00e0 ce", "start": 280.12, "duration": 5.04}, {"text": "conflit sinon sinon les pics", "start": 282.36, "duration": 5.559}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme seront seront r\u00e9currents", "start": 285.16, "duration": 5.72}, {"text": "les pics de de", "start": 287.919, "duration": 5.961}, {"text": "racisme forc\u00e9ment cela a un impact ici", "start": 290.88, "duration": 4.52}, {"text": "on le voit bien c'est c'est c'est", "start": 293.88, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9pertori\u00e9 et on le verra tout de suite", "start": 295.4, "duration": 2.519}, {"text": "parce que le pr\u00e9sident du CRIF ce", "start": 296.88, "duration": 2.879}, {"text": "weekend il disait m\u00eame le jour o\u00f9 la", "start": 297.919, "duration": 3.961}, {"text": "guerre s'arr\u00eatera on mettra du temps \u00e0", "start": 299.759, "duration": 3.88}, {"text": "voir les effets et avoir une baisse des", "start": 301.88, "duration": 3.84}, {"text": "actes antis\u00e9mites dans notre pays mais", "start": 303.639, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e7a c'est dramatique mais mais", "start": 305.72, "duration": 3.88}, {"text": "je pense qu'il faut il faut c'est c'est", "start": 307.68, "duration": 4.2}, {"text": "aussi un comment dirais-je c'est un", "start": 309.6, "duration": 3.92}, {"text": "travail collectif il faut que tout le", "start": 311.88, "duration": 3.52}, {"text": "monde y mette du sien tous les", "start": 313.52, "duration": 5.239}, {"text": "politiques les m\u00e9dias les associations", "start": 315.4, "duration": 6.32}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile c'est un travail \u00e0 la", "start": 318.759, "duration": 5.56}, {"text": "fois individuel que chacun doit mener et", "start": 321.72, "duration": 6.28}, {"text": "collectif lutter contre contre enfin \u00e7a", "start": 324.319, "duration": 7.72}, {"text": "para\u00eet m\u00eame n'arrive pas \u00e0 \u00e0 \u00e0 imaginer", "start": 328.0, "duration": 6.28}, {"text": "que que que que qu'on qu'on ait \u00e0", "start": 332.039, "duration": 4.681}, {"text": "prononcer encore ces mots en 2024 lutter", "start": 334.28, "duration": 4.359}, {"text": "contre l'antis\u00e9mitisme c'est insens\u00e9", "start": 336.72, "duration": 4.52}, {"text": "quand on quand on re quand on a v\u00e9cu", "start": 338.639, "duration": 4.321}, {"text": "tout ce qui tout tout tout ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 341.24, "duration": 4.44}, {"text": "v\u00e9cu c'est insens\u00e9 mais malheureusement", "start": 342.96, "duration": 4.48}, {"text": "c'est c'est le cas et il faut tout faire", "start": 345.68, "duration": 3.239}, {"text": "pour lutter contre \u00e7a ouais il y a une", "start": 347.44, "duration": 2.56}, {"text": "autre phrase qui est importante dans ce", "start": 348.919, "duration": 4.84}, {"text": "reportage Yve c'est les gens qui qui", "start": 350.0, "duration": 5.24}, {"text": "commettent ces actes antis\u00e9mites en", "start": 353.759, "duration": 3.121}, {"text": "disant d\u00e9fendre les Palestiniens c'est", "start": 355.24, "duration": 3.12}, {"text": "pas la d\u00e9fense des Palestiniens c'est de", "start": 356.88, "duration": 3.48}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme", "start": 358.36, "duration": 3.679}, {"text": "oui parce qu'il faut d\u00e9corr\u00e9ler le", "start": 360.36, "duration": 3.6}, {"text": "conflit je suis d'accord avec ce que", "start": 362.039, "duration": 3.641}, {"text": "vient de dire Alexandra mais n\u00e9anmoins", "start": 363.96, "duration": 3.799}, {"text": "on n pas attendu le 14 octobre", "start": 365.68, "duration": 3.88}, {"text": "malheureusement ou l'antis\u00e9mitisme", "start": 367.759, "duration": 3.321}, {"text": "plut\u00f4t n'a pas attendu le 14 octobre", "start": 369.56, "duration": 4.44}, {"text": "pour s'exprimer ici en France le 7 le 7", "start": 371.08, "duration": 5.519}, {"text": "octobre pardon euh vous avez des actes", "start": 374.0, "duration": 4.36}, {"text": "antis\u00e9mites qui sont commis tr\u00e8s", "start": 376.599, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement je vous rappellerai quand", "start": 378.36, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame l'assassinat d'Ilan Alimi", "start": 379.759, "duration": 6.521}, {"text": "l'assassinat de Mir Nool les les les les", "start": 382.16, "duration": 6.08}, {"text": "insultes qui sont prof\u00e9r\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 386.28, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 la sortie de synagogue les tout tous", "start": 388.24, "duration": 5.56}, {"text": "les lieux de confession juifes que \u00e7a", "start": 391.12, "duration": 4.799}, {"text": "soit des \u00e9coles des centres culturels", "start": 393.8, "duration": 4.119}, {"text": "des synagogues des lieux de pri\u00e8re et", "start": 395.919, "duration": 4.041}, {"text": "tout sont sous tr\u00e8s haute surveillance", "start": 397.919, "duration": 3.521}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps est-ce que \u00e7a a", "start": 399.96, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un acc\u00e9l\u00e9rateur quand m\u00eame ce C oui", "start": 401.44, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce que c'est le titre de mon \u00e9dito", "start": 403.319, "duration": 3.201}, {"text": "de ce matin c'est un acc\u00e9l\u00e9rateur de", "start": 404.8, "duration": 3.92}, {"text": "effectivement de de haine mais je dire", "start": 406.52, "duration": 3.88}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme il est virulant depuis", "start": 408.72, "duration": 3.919}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s longtempsin depuis j'ai envie", "start": 410.4, "duration": 4.519}, {"text": "de dire la nuit des temps et il est", "start": 412.639, "duration": 4.041}, {"text": "d'autant plus important dans notre pays", "start": 414.919, "duration": 3.041}, {"text": "c'est qu'effectivement comme l'a dit", "start": 416.68, "duration": 3.4}, {"text": "Alexandra c'est la France qui a it en", "start": 417.96, "duration": 6.04}, {"text": "dehors d'Isra\u00ebl et du du monde arabe la", "start": 420.08, "duration": 6.32}, {"text": "plus grande communaut\u00e9 arabo-musulmane", "start": 424.0, "duration": 5.24}, {"text": "du monde ou presque en Europe en tous", "start": 426.4, "duration": 4.6}, {"text": "les cas et la plus grande communaut\u00e9", "start": 429.24, "duration": 4.76}, {"text": "juive donc il y a une aujourd'hui il y a", "start": 431.0, "duration": 5.84}, {"text": "effectivement cette haine qui se qui se", "start": 434.0, "duration": 4.72}, {"text": "qui se traduit et qui s'exprime dans", "start": 436.84, "duration": 4.44}, {"text": "notre pays de", "start": 438.72, "duration": 6.36}, {"text": "fa\u00e7on tr\u00e8s virulente et tr\u00e8s inqui\u00e9tante", "start": 441.28, "duration": 5.759}, {"text": "surtout surtout quand on voit le", "start": 445.08, "duration": 3.6}, {"text": "discours de certains hommes et de femmes", "start": 447.039, "duration": 3.041}, {"text": "politiques en France", "start": 448.68, "duration": 3.519}, {"text": "qui qui ne font que mettre de l'huile", "start": 450.08, "duration": 6.119}, {"text": "sur le feu qui sont je dirais qui ont", "start": 452.199, "duration": 5.521}, {"text": "des propos", "start": 456.199, "duration": 4.0}, {"text": "criminog\u00e8nes parce que ils incitent", "start": 457.72, "duration": 4.96}, {"text": "justement \u00e0 un face \u00e0 face qui ne", "start": 460.199, "duration": 5.481}, {"text": "devrait pas exister Alexandra l\u00e0dus", "start": 462.68, "duration": 4.28}, {"text": "parce que c'est aussi ce qui est point\u00e9", "start": 465.68, "duration": 3.28}, {"text": "dans ce t\u00e9moignage c'est la r\u00e9action", "start": 466.96, "duration": 4.72}, {"text": "d'une partie de la gauche il y a une", "start": 468.96, "duration": 3.84}, {"text": "partie de la gauche qui a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 471.68, "duration": 4.12}, {"text": "hauteur du 7 octobre une petite partie", "start": 472.8, "duration": 4.48}, {"text": "de la gauche je dirais que c'est pas", "start": 475.8, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pas c'est pas la gauche c'est m\u00eame", "start": 477.28, "duration": 3.199}, {"text": "pas une partie de la gauche c'est une", "start": 478.84, "duration": 3.4}, {"text": "petite partie de la gauche en en effet", "start": 480.479, "duration": 4.56}, {"text": "non mais mettons les mots sur les", "start": 482.24, "duration": 4.799}, {"text": "disons-le clairement c'est vrai que", "start": 485.039, "duration": 4.641}, {"text": "quand LFI a refus\u00e9 de de de qualifier", "start": 487.039, "duration": 4.361}, {"text": "d'actes terroristes qui s'est pass ce", "start": 489.68, "duration": 3.0}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 le 7 octobre c'est", "start": 491.4, "duration": 4.079}, {"text": "inacceptable c'est inacceptable c'est", "start": 492.68, "duration": 5.079}, {"text": "pas possible donc \u00e7a \u00e7a \u00e7a il faut le", "start": 495.479, "duration": 3.921}, {"text": "condamner \u00e7a a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d'ailleurs", "start": 497.759, "duration": 3.4}, {"text": "par l'autre parti de la", "start": 499.4, "duration": 4.96}, {"text": "gauche et qui est quand m\u00eame majoritaire", "start": 501.159, "duration": 4.841}, {"text": "majoritaire \u00e0", "start": 504.36, "duration": 5.48}, {"text": "gauche voil\u00e0 simplement je pense que y", "start": 506.0, "duration": 6.399}, {"text": "il y a eu aussi on peut pas non plus euh", "start": 509.84, "duration": 4.879}, {"text": "il y a eu aussi les bombardements en ce", "start": 512.399, "duration": 4.2}, {"text": "qui on qui ont \u00e0 partir du 7 octobre les", "start": 514.719, "duration": 4.56}, {"text": "bombardements sur Gaza qui ont qui ont", "start": 516.599, "duration": 5.481}, {"text": "tu\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de civils et qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 519.279, "duration": 4.76}, {"text": "qui ont qui ont aussi consid\u00e9rablement", "start": 522.08, "duration": 4.759}, {"text": "frapp\u00e9 l'opinion euh on a tous vu les", "start": 524.039, "duration": 5.92}, {"text": "images \u00e9pouvantables tout les tris/arts", "start": 526.839, "duration": 5.481}, {"text": "de Gaza qui ont \u00e9t\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits", "start": 529.959, "duration": 5.281}, {"text": "euh voil\u00e0 du coup si vous voulez dans", "start": 532.32, "duration": 5.759}, {"text": "des esprits euh pour des gens qui ne", "start": 535.24, "duration": 4.56}, {"text": "connaissent pas qui ne connaissent iss", "start": 538.079, "duration": 3.281}, {"text": "pas bien ce conflit qui ne connaissent", "start": 539.8, "duration": 2.88}, {"text": "pas bien ce qui se passe l\u00e0-bas", "start": 541.36, "duration": 3.479}, {"text": "exactement quel est le partage quel est", "start": 542.68, "duration": 6.12}, {"text": "le \u00e9videmment tout se m\u00e9lange et et", "start": 544.839, "duration": 6.68}, {"text": "malheureusement \u00e7a peut \u00e7a peut \u00e7a peut", "start": 548.8, "duration": 6.2}, {"text": "aboutir \u00e0 condamner \u00e0 condamner les", "start": 551.519, "duration": 5.481}, {"text": "Juifs dans leur ensemble pour des", "start": 555.0, "duration": 4.04}, {"text": "op\u00e9rations qui se passent pour des des", "start": 557.0, "duration": 4.88}, {"text": "des des des les bombardements sur Gaza", "start": 559.04, "duration": 4.239}, {"text": "ce qui est pas acceptable et c'est l\u00e0", "start": 561.88, "duration": 3.16}, {"text": "encore une fois o\u00f9 on doit tous faire", "start": 563.279, "duration": 5.081}, {"text": "notre boulot nous les m\u00e9dias au premier", "start": 565.04, "duration": 6.919}, {"text": "chef pour expliquer exactement que ce", "start": 568.36, "duration": 5.12}, {"text": "qui se passe l\u00e0-bas ne concerne pas", "start": 571.959, "duration": 3.041}, {"text": "forc\u00e9ment ceux qui vivent ceux qui", "start": 573.48, "duration": 3.96}, {"text": "vivent l\u00e0 donc c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 575.0, "duration": 4.04}, {"text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 c'est un travail de", "start": 577.44, "duration": 3.36}, {"text": "fourmis c'est un travail de p\u00e9dagogie", "start": 579.04, "duration": 3.039}, {"text": "mais je ne pense pas que ce soit en", "start": 580.8, "duration": 4.32}, {"text": "agitant des discours de haine ici et", "start": 582.079, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e0-bas que l'on va calmer les choses et", "start": 585.12, "duration": 3.32}, {"text": "que l'on va faire baisser", "start": 587.6, "duration": 2.4}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme au contraire c'est en", "start": 588.44, "duration": 3.72}, {"text": "faisant de la p\u00e9dagogie en expliquant", "start": 590.0, "duration": 3.839}, {"text": "exactement ce qui se passe et en", "start": 592.16, "duration": 3.96}, {"text": "essayant de faire retomber la tension et", "start": 593.839, "duration": 4.0}, {"text": "et et d'essayer de mettre autour d'une", "start": 596.12, "duration": 4.839}, {"text": "table tout les parties prenantes \u00e0 ce", "start": 597.839, "duration": 5.0}, {"text": "conflit c'est \u00e7a \u00e7a me para\u00eet absolument", "start": 600.959, "duration": 3.641}, {"text": "primordial", "start": 602.839, "duration": 3.44}, {"text": "oui moi moi ce qui me para\u00eet primordial", "start": 604.6, "duration": 3.52}, {"text": "c'est effectivement de faire d'expliquer", "start": 606.279, "duration": 3.961}, {"text": "justement on peut pas consid\u00e9rer si vous", "start": 608.12, "duration": 3.48}, {"text": "voulez par exemple on va prendre un", "start": 610.24, "duration": 3.0}, {"text": "exemple tr\u00e8s clair c'est qu'il y a un", "start": 611.6, "duration": 3.32}, {"text": "discours en France d'une partie de la", "start": 613.24, "duration": 3.719}, {"text": "classe politique qui consid\u00e8re que et", "start": 614.92, "duration": 4.52}, {"text": "qui qui v\u00e9hicule le fait que Isra\u00ebl m\u00e8ne", "start": 616.959, "duration": 5.641}, {"text": "un g\u00e9nocide \u00e0 Gaza mais c'est faux ce", "start": 619.44, "duration": 6.0}, {"text": "n'est pas un g\u00e9nocide ce n'est pas un", "start": 622.6, "duration": 5.12}, {"text": "g\u00e9nocide le but d'Isra\u00ebl c'est pas", "start": 625.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9liminer les palestin en c'est", "start": 627.72, "duration": 4.679}, {"text": "d'\u00e9liminer un mouvement", "start": 630.12, "duration": 4.64}, {"text": "terroriste en revanche le mouvement", "start": 632.399, "duration": 4.921}, {"text": "terroriste qui a commis les actes du 7", "start": 634.76, "duration": 5.0}, {"text": "octobre lui a", "start": 637.32, "duration": 5.759}, {"text": "commis des actes \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9nocidaire", "start": 639.76, "duration": 6.56}, {"text": "et il le dit d'ailleurs le le le Hamas", "start": 643.079, "duration": 4.961}, {"text": "le le but du Hamas c'est d'\u00e9liminer", "start": 646.32, "duration": 4.84}, {"text": "Isra\u00ebl et le peuple juif donc c'est pas", "start": 648.04, "duration": 5.4}, {"text": "le m\u00eame c'est pas du tout la m\u00eame chose", "start": 651.16, "duration": 4.2}, {"text": "et quand on fait l'amalgame et ben on se", "start": 653.44, "duration": 6.04}, {"text": "retrouve justement avec cette cette", "start": 655.36, "duration": 6.64}, {"text": "parce que \u00e9videmment les les les ici on", "start": 659.48, "duration": 5.32}, {"text": "est \u00e0 4000 km de l\u00e0-bas les gens ne", "start": 662.0, "duration": 4.959}, {"text": "connaissent pas la situation donc il", "start": 664.8, "duration": 4.44}, {"text": "faut \u00eatre extr\u00eamement clair je voudrais", "start": 666.959, "duration": 3.401}, {"text": "avoir votre avis sur ce qu'a dit", "start": 669.24, "duration": 2.719}, {"text": "Emmanuel Macron ce weekend le chef de", "start": 670.36, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00c9tat qui appelle \u00e0 stopper les", "start": 671.959, "duration": 4.721}, {"text": "livraisons \u00e0 Isra\u00ebl d'armes pour mener", "start": 674.12, "duration": 4.76}, {"text": "des combats \u00e0 Gaza comment vous avez", "start": 676.68, "duration": 3.599}, {"text": "per\u00e7u cette phrase dans cette", "start": 678.88, "duration": 4.639}, {"text": "temporalit\u00e9 \u00e0 48h du 7 octobre sur le", "start": 680.279, "duration": 4.481}, {"text": "fond il a", "start": 683.519, "duration": 4.361}, {"text": "raison le sur le tempo en effet je ne", "start": 684.76, "duration": 4.84}, {"text": "sais pas si c'\u00e9tait le meilleur moment", "start": 687.88, "duration": 3.72}, {"text": "pour la d\u00e9clarer ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 689.6, "duration": 4.28}, {"text": "que c'est vrai que ce qui se passe sur", "start": 691.6, "duration": 5.0}, {"text": "Gaza est inacceptable il faut le il faut", "start": 693.88, "duration": 4.68}, {"text": "le dire et le redire aussi c'est-\u00e0-dire", "start": 696.6, "duration": 3.919}, {"text": "que ce qui ce qui est en train la la", "start": 698.56, "duration": 3.88}, {"text": "guerre r\u00e9gionale qui est en train de de", "start": 700.519, "duration": 3.801}, {"text": "de de s'\u00e9largir en ce moment et qui fait", "start": 702.44, "duration": 3.36}, {"text": "peur au monde entier parce qu'elle", "start": 704.32, "duration": 3.4}, {"text": "pourrait tr\u00e8s bien devenir mondiale ne", "start": 705.8, "duration": 4.96}, {"text": "doit pas occulter ce qui se passe encore", "start": 707.72, "duration": 5.16}, {"text": "quotidiennement \u00e0 Gaza o\u00f9 des dizaines", "start": 710.76, "duration": 4.6}, {"text": "de Palestiniens sont tu\u00e9s tous les jours", "start": 712.88, "duration": 4.8}, {"text": "tous les jours on entend dire que 20 50", "start": 715.36, "duration": 4.919}, {"text": "70 Palestiniens on on \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 alors", "start": 717.68, "duration": 4.64}, {"text": "certes parmi ceux-ci il y a peut-\u00eatre", "start": 720.279, "duration": 5.0}, {"text": "des hommes du Hamas qui aimeraient bien", "start": 722.32, "duration": 4.48}, {"text": "et qui pr\u00e9pareraient peut-\u00eatre un", "start": 725.279, "duration": 3.201}, {"text": "d'autres tac terroriste mais il y a", "start": 726.8, "duration": 4.0}, {"text": "aussi \u00e9norm\u00e9ment de civils de femmes", "start": 728.48, "duration": 4.919}, {"text": "d'enfants qui vivent une situation", "start": 730.8, "duration": 6.56}, {"text": "monstrueuse depuis depuis pr\u00e8s d'un an", "start": 733.399, "duration": 6.521}, {"text": "donc \u00e7a c'est s\u00fbr qu'il faut sur le fond", "start": 737.36, "duration": 4.44}, {"text": "sur le fond il a raison simplement", "start": 739.92, "duration": 3.64}, {"text": "Emmanuel Macron maintenant il n'a plus", "start": 741.8, "duration": 3.599}, {"text": "que l'international pour exister hein", "start": 743.56, "duration": 3.719}, {"text": "c'est son c'est le seul on a bien vu on", "start": 745.399, "duration": 3.481}, {"text": "a beaucoup dit et redit ces derniers", "start": 747.279, "duration": 3.641}, {"text": "temps euh voil\u00e0 maintenant il y a un", "start": 748.88, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement il a plus la main", "start": 750.92, "duration": 4.2}, {"text": "directement en tout cas sur les affaires", "start": 753.12, "duration": 4.48}, {"text": "int\u00e9rieures il a l'international pour", "start": 755.12, "duration": 5.079}, {"text": "exister et je pense que l\u00e0 il a vu il a", "start": 757.6, "duration": 4.72}, {"text": "vu un moyen de faire entendre parler de", "start": 760.199, "duration": 4.121}, {"text": "de faire de faire parler de lui de faire", "start": 762.32, "duration": 4.04}, {"text": "entendre sa voix d'avoir un discours un", "start": 764.32, "duration": 4.199}, {"text": "peu justement discordant il aime bien", "start": 766.36, "duration": 4.479}, {"text": "dire ce que les autres enfin il aime", "start": 768.519, "duration": 4.161}, {"text": "bien \u00eatre \u00e0 cont-temps pour qu'on puisse", "start": 770.839, "duration": 4.961}, {"text": "parler de lui \u00e7a \u00e7a cr\u00e9\u00e9 de la tension", "start": 772.68, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a \u00e7a cr\u00e9\u00e9 sans doute de", "start": 775.8, "duration": 5.039}, {"text": "l'incompr\u00e9hension chez chez beaucoup je", "start": 777.72, "duration": 4.44}, {"text": "suis pas s\u00fbr que c'\u00e9tait le meilleur", "start": 780.839, "duration": 3.841}, {"text": "moment pour pour dire cette petite", "start": 782.16, "duration": 5.039}, {"text": "phrase ouais et et alors un sur le", "start": 784.68, "duration": 4.24}, {"text": "moment y et puis sur la voix de la", "start": 787.199, "duration": 2.841}, {"text": "France hein c'est ce que vous dites un", "start": 788.92, "duration": 2.599}, {"text": "peu \u00e0 la fin de votre \u00e9ito ce matin dans", "start": 790.04, "duration": 2.88}, {"text": "Le Figaro est-ce qu'elle porte encore la", "start": 791.519, "duration": 3.641}, {"text": "voix de la France je reprends la phrase", "start": 792.92, "duration": 5.159}, {"text": "de du s\u00e9nateur caroucier vous avez", "start": 795.16, "duration": 4.2}, {"text": "elle sait plus o\u00f9 elle est la France la", "start": 798.079, "duration": 2.481}, {"text": "voix de la France elle sait plus o\u00f9 elle", "start": 799.36, "duration": 2.56}, {"text": "est c'est un peu le sens de ce que vous", "start": 800.56, "duration": 3.2}, {"text": "disait l'ambassadeur dananon \u00e0 tout \u00e0", "start": 801.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'heure qui \u00e9tait tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re he il", "start": 803.76, "duration": 5.6}, {"text": "disait P plus du tout m\u00eame he", "start": 806.16, "duration": 4.96}, {"text": "ambassadeur en Isra\u00ebl ces derni\u00e8res", "start": 809.36, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9es c'est\u00e0-dire c'est pas euh 2023", "start": 811.12, "duration": 3.64}, {"text": "c'est quelqu'un qui qui a \u00e9t\u00e9it encore", "start": 813.36, "duration": 3.08}, {"text": "ex\u00e9cutif il y a il y a tr\u00e8s peu de temps", "start": 814.76, "duration": 4.84}, {"text": "hein au nom de la France donc non mais", "start": 816.44, "duration": 4.72}, {"text": "c'est vrai que je suis d'accord avec", "start": 819.6, "duration": 3.84}, {"text": "Alexandra le ce genre de propos ou", "start": 821.16, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs dans l'heure qui suit il a", "start": 823.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'air de dire qu'il a pas dit tout \u00e0", "start": 825.72, "duration": 3.52}, {"text": "fait \u00e7a enfin bon on sait plus du tout", "start": 827.12, "duration": 4.079}, {"text": "de quoi il s'agit quoi c'est et c'est", "start": 829.24, "duration": 3.159}, {"text": "vrai que", "start": 831.199, "duration": 4.44}, {"text": "euh bon ne plus livrer d'abord on livre", "start": 832.399, "duration": 4.921}, {"text": "pas d'armes aux Isra\u00e9liens faut quand", "start": 835.639, "duration": 5.841}, {"text": "m\u00eame le dire \u00e7a de c'est assez \u00e9tonnant", "start": 837.32, "duration": 6.36}, {"text": "et puis si c'est le cas bah ne vendons", "start": 841.48, "duration": 5.159}, {"text": "pas d'armes non plus \u00e0 des pays qui", "start": 843.68, "duration": 4.76}, {"text": "conduisent des guerres ici ou l\u00e0 dans le", "start": 846.639, "duration": 3.841}, {"text": "monde quoi hein je que disait Roger", "start": 848.44, "duration": 3.8}, {"text": "Carti dans ces CASL ne vendont plus", "start": 850.48, "duration": 3.44}, {"text": "d'armes au Qatar bah voil\u00e0 donc c'est", "start": 852.24, "duration": 3.56}, {"text": "c'est c'est c'est c'est c'est quand m\u00eame", "start": 853.92, "duration": 3.32}, {"text": "effectivement alors c'est une fa\u00e7on de", "start": 855.8, "duration": 3.92}, {"text": "se distinguer mais si le pr\u00e9sident de la", "start": 857.24, "duration": 5.24}, {"text": "R\u00e9publique qui n'a pu que la chose", "start": 859.72, "duration": 4.679}, {"text": "militaire et les affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 862.48, "duration": 5.159}, {"text": "pour s'exprimer et pour et montrer son", "start": 864.399, "duration": 5.521}, {"text": "ind\u00e9pendance euh bah il faut qu'il a", "start": 867.639, "duration": 3.481}, {"text": "justuste un peu mieux le tire parce que", "start": 869.92, "duration": 2.2}, {"text": "l\u00e0 l\u00e0 c'est vrai que c'est assez", "start": 871.12, "duration": 3.32}, {"text": "catastrophique quand m\u00eame de dire \u00e7a on", "start": 872.12, "duration": 4.48}, {"text": "va passer \u00e0 l'actualit\u00e9 politique de ce", "start": 874.44, "duration": 4.68}, {"text": "weekend actualit\u00e9 politique charg\u00e9 ce", "start": 876.6, "duration": 5.2}, {"text": "weekend puisque le gouvernement Barnier", "start": 879.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 peine nomm\u00e9 les oppositions repartent", "start": 881.8, "duration": 3.52}, {"text": "en campagne le rassemblement national", "start": 883.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait en meetingis rap\u00eb Luxman lui", "start": 885.32, "duration": 4.439}, {"text": "faisait sa rentr\u00e9e politique en Gironde", "start": 887.88, "duration": 3.36}, {"text": "ils veulent \u00eatre pr\u00eat tous les deux en", "start": 889.759, "duration": 4.44}, {"text": "cas de nouvell \u00e9lection on voit \u00e7a", "start": 891.24, "duration": 5.64}, {"text": "avec depuis les \u00e9lections europ\u00e9ennes il", "start": 894.199, "duration": 5.961}, {"text": "a un chiffre bien en t\u00eate son score 14%", "start": 896.88, "duration": 5.36}, {"text": "rap gluxman est le premier candidat \u00e0", "start": 900.16, "duration": 4.0}, {"text": "gauche pour sa rentr\u00e9e politique en", "start": 902.24, "duration": 4.039}, {"text": "giron ce weekend il appelle les Fran\u00e7ais", "start": 904.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 le rejoindre pour b\u00e2tir un projet pour", "start": 906.279, "duration": 4.441}, {"text": "la France pour lancer la plus grande la", "start": 908.44, "duration": 5.839}, {"text": "plus belle aventure politique de la", "start": 910.72, "duration": 6.039}, {"text": "jeune et pourtant d\u00e9j\u00e0 riche histoire de", "start": 914.279, "duration": 5.201}, {"text": "place publique l'aventure politique qui", "start": 916.759, "duration": 5.601}, {"text": "doit nous mener au pouvoir oui au", "start": 919.48, "duration": 6.4}, {"text": "pouvoir dans notre pays en France place", "start": 922.36, "duration": 5.52}, {"text": "publique son parti est pass\u00e9 de 1500", "start": 925.88, "duration": 3.6}, {"text": "adh\u00e9rents \u00e0 plus de 100 en quelques", "start": 927.88, "duration": 3.879}, {"text": "semaines Rapha\u00ebl gluxman entend peser", "start": 929.48, "duration": 4.24}, {"text": "face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon qui l' vis\u00e9", "start": 931.759, "duration": 4.401}, {"text": "dans son discours il promet de ne rien", "start": 933.72, "duration": 4.4}, {"text": "mettre sous le tapis et d'apporter des", "start": 936.16, "duration": 4.32}, {"text": "propositions sur la s\u00e9curit\u00e9 l'autorit\u00e9", "start": 938.12, "duration": 4.959}, {"text": "l'identit\u00e9 notamment des th\u00e8mes", "start": 940.48, "duration": 4.2}, {"text": "naturellement \u00e9voqu\u00e9s \u00e0 l'autre bout de", "start": 943.079, "duration": 3.481}, {"text": "la France \u00e0 Nice par le rassemblement", "start": 944.68, "duration": 4.959}, {"text": "national le parti tenait un meeting hier", "start": 946.56, "duration": 4.959}, {"text": "le premier d'une longue s\u00e9rie selon son", "start": 949.639, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sident il anticipe des \u00e9lections", "start": 951.519, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e9gislatives dans l'ann\u00e9e moi je", "start": 953.88, "duration": 4.56}, {"text": "continue la la campagne permanente on va", "start": 956.0, "duration": 4.48}, {"text": "continuer les les les meetings on va", "start": 958.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment continuer \u00e0 \u00e0 travailler et", "start": 960.48, "duration": 3.279}, {"text": "et se pr\u00e9parer parce qu'on a pas chang\u00e9", "start": 962.399, "duration": 3.68}, {"text": "d'objectif ni d'ambition c'est de c'est", "start": 963.759, "duration": 4.08}, {"text": "de gagner en tout cas c'est la mienne et", "start": 966.079, "duration": 3.521}, {"text": "pour cela il pr\u00e9voit un grand meeting", "start": 967.839, "duration": 4.48}, {"text": "tous les mois sur sc\u00e8ne Marine Le Pen se", "start": 969.6, "duration": 4.599}, {"text": "f\u00e9licite de ne jamais avoir recueilli", "start": 972.319, "duration": 4.0}, {"text": "autant de voix et s'en prend au front", "start": 974.199, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9publicain un parti unique selon elle", "start": 976.319, "duration": 4.52}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Laurent voquier", "start": 978.759, "duration": 4.76}, {"text": "uni pour emp\u00eacher l'alternance d\u00e9j\u00e0", "start": 980.839, "duration": 4.68}, {"text": "trois fois candidate pour l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 983.519, "duration": 4.201}, {"text": "Marine Le Pen se pr\u00e9pare \u00e0 une 4e", "start": 985.519, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 987.72, "duration": 6.4}, {"text": "on voit ils repartent en campagne Yve", "start": 990.639, "duration": 5.68}, {"text": "est-ce que c'est audible \u00e0pr \u00e0 peine le", "start": 994.12, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernement Barnier nomm\u00e9 il n'a m\u00eame", "start": 996.319, "duration": 3.52}, {"text": "pas encore commenc\u00e9 \u00e0 travailler est-ce", "start": 997.88, "duration": 5.28}, {"text": "que c'est une bonne strat\u00e9gie politique", "start": 999.839, "duration": 6.0}, {"text": "bah si vous voulez bon pour ce qui est", "start": 1003.16, "duration": 4.44}, {"text": "de rapha\u00eb Luxman je pense qu'il a", "start": 1005.839, "duration": 4.041}, {"text": "int\u00e9r\u00eat et je trouve qu'il a trop tard\u00e9", "start": 1007.6, "duration": 5.88}, {"text": "d'ailleurs de \u00e0 s'exprimer et \u00e0 montrer", "start": 1009.88, "duration": 5.84}, {"text": "son sa diff\u00e9rence par rapport \u00e0 Jean-Luc", "start": 1013.48, "duration": 4.96}, {"text": "M\u00e9lenchon moi je pense que il a un coup", "start": 1015.72, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 jouer \u00e7a c'est s\u00fbr un politique \u00e0", "start": 1018.44, "duration": 4.079}, {"text": "jouer parce qu'il repr\u00e9sente c'est pas", "start": 1020.8, "duration": 4.56}, {"text": "un coup parce que c'est parce qu'il", "start": 1022.519, "duration": 4.841}, {"text": "repr\u00e9sente \u00e0 mon avis une sensibilit\u00e9", "start": 1025.36, "duration": 5.199}, {"text": "qui est aujourd'hui a peut-\u00eatre un un", "start": 1027.36, "duration": 6.0}, {"text": "espace euh donc je trouve qu'il a", "start": 1030.559, "duration": 5.601}, {"text": "beaucoup trop tard\u00e9 avant de de de de de", "start": 1033.36, "duration": 5.4}, {"text": "d'envisager et de structurer son son", "start": 1036.16, "duration": 5.279}, {"text": "op\u00e9ration apr\u00e8s alors madame Le Pen j'ai", "start": 1038.76, "duration": 4.159}, {"text": "regard\u00e9 hier j'ai j'ai trouv\u00e9 qu'elle", "start": 1041.439, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait pardon mais j'ai trouvais que son", "start": 1042.919, "duration": 3.961}, {"text": "discours \u00e9tait \u00e9tait pas tr\u00e8s inspir\u00e9", "start": 1044.559, "duration": 4.601}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 que pas terrible et puis", "start": 1046.88, "duration": 3.96}, {"text": "j'ai trouv\u00e9 la salle tr\u00e8s froide aussi", "start": 1049.16, "duration": 3.24}, {"text": "je sais pas ce vous avez regard\u00e9 mais", "start": 1050.84, "duration": 3.4}, {"text": "j'ai pas trouv\u00e9 qu'il y a une ambiance", "start": 1052.4, "duration": 4.48}, {"text": "alors c'est assez \u00e9tonnant euh de dire", "start": 1054.24, "duration": 4.0}, {"text": "bah oui parce que il penseent", "start": 1056.88, "duration": 2.64}, {"text": "qu'effectivement il pourrait y avoir des", "start": 1058.24, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es donc", "start": 1059.52, "duration": 4.68}, {"text": "il faut \u00eatre tout de suite pr\u00eat euh oui", "start": 1061.679, "duration": 4.12}, {"text": "d'accord bon bah on conna\u00eet son discours", "start": 1064.2, "duration": 3.04}, {"text": "toute ma\u00e8re hein son discours il est", "start": 1065.799, "duration": 3.161}, {"text": "connu euh mais j'ai trouv\u00e9 que \u00e7a", "start": 1067.24, "duration": 4.2}, {"text": "manquait d' train si vous voulez un peu", "start": 1068.96, "duration": 4.959}, {"text": "comme si on \u00e9tait \u00e0 contre-emploi euh", "start": 1071.44, "duration": 6.16}, {"text": "bon euh toute\u00e8 euh c'est comme \u00e7a je", "start": 1073.919, "duration": 5.041}, {"text": "pense qu'elle a un boulevard devant B", "start": 1077.6, "duration": 2.28}, {"text": "elle qu'elle fasse quelque chose ou", "start": 1078.96, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle fasse rien malheureusement mais", "start": 1079.88, "duration": 3.88}, {"text": "on a eu du mal \u00e0 retenir quelque chose", "start": 1082.48, "duration": 3.4}, {"text": "non du discours on a eu du mal \u00e0 retenir", "start": 1083.76, "duration": 3.399}, {"text": "quelque chose du discours de la m\u00ea", "start": 1085.88, "duration": 3.76}, {"text": "musique si vous voulez hein c'est mais", "start": 1087.159, "duration": 3.961}, {"text": "bon il y a quand m\u00eame beaucoup de monde", "start": 1089.64, "duration": 3.8}, {"text": "hein c'est vrai on est \u00e0 Nice qui est", "start": 1091.12, "duration": 5.559}, {"text": "une terre o\u00f9 le rassemblement national", "start": 1093.44, "duration": 5.479}, {"text": "semble avoir quand m\u00eame beaucoup de de", "start": 1096.679, "duration": 4.36}, {"text": "soutien", "start": 1098.919, "duration": 5.64}, {"text": "mais c'est assez baroque elles peuvent", "start": 1101.039, "duration": 5.201}, {"text": "\u00eatre audibles ces oppositions qui", "start": 1104.559, "duration": 3.48}, {"text": "repartent en campagne d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 1106.24, "duration": 3.24}, {"text": "peine le gouvernement alors je sais pas", "start": 1108.039, "duration": 2.721}, {"text": "si on peut mettre toutes les oppositions", "start": 1109.48, "duration": 2.88}, {"text": "dans le m\u00eame sac hein je mettrai pas", "start": 1110.76, "duration": 4.32}, {"text": "glxman et Le Pen dans dans le m\u00eame sac", "start": 1112.36, "duration": 3.88}, {"text": "Marine Le", "start": 1115.08, "duration": 3.4}, {"text": "Pen malheureusement c'est enfin c'est", "start": 1116.24, "duration": 4.16}, {"text": "toujours le m\u00eame discours l\u00e0 je c'est", "start": 1118.48, "duration": 3.72}, {"text": "vous appuyez sur un bouton la submersion", "start": 1120.4, "duration": 3.24}, {"text": "migratoire tout est de la faute des", "start": 1122.2, "duration": 3.719}, {"text": "immigr\u00e9s l\u00e0 c'est voil\u00e0 \u00e7a finit par", "start": 1123.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00eatre l' sang parce que il y a que \u00e7a il", "start": 1125.919, "duration": 5.841}, {"text": "y a quasiment que \u00e7a euh et par ailleurs", "start": 1127.88, "duration": 7.12}, {"text": "son le fait qu'elle soit pas non plus", "start": 1131.76, "duration": 4.96}, {"text": "extraordinaire c'est c'est peut-\u00eatre", "start": 1135.0, "duration": 3.039}, {"text": "aussi de le fait de ces probl\u00e8mes", "start": 1136.72, "duration": 3.56}, {"text": "judiciaaires qui elle a quand m\u00eame une", "start": 1138.039, "duration": 4.76}, {"text": "grosse \u00e9p\u00e9e de damocles\u00e8s sur la t\u00eate", "start": 1140.28, "duration": 4.0}, {"text": "donc c'est pas \u00e9vident alors on voit", "start": 1142.799, "duration": 3.521}, {"text": "bien que Jordan Bardella reprend un peu", "start": 1144.28, "duration": 4.04}, {"text": "du poil de la b\u00eate il avait \u00e9t\u00e9 il avait", "start": 1146.32, "duration": 4.719}, {"text": "sembl\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s assomm\u00e9 apr\u00e8s les les", "start": 1148.32, "duration": 5.92}, {"text": "les les les les les les l\u00e9gislatives les", "start": 1151.039, "duration": 5.081}, {"text": "les europ\u00e9enes les derniers TR les", "start": 1154.24, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e9gislatives et et l\u00e0 et l\u00e0 il reprend", "start": 1156.12, "duration": 3.88}, {"text": "du poil de la b\u00eate parce que lui il voit", "start": 1158.679, "duration": 2.601}, {"text": "bien qu'il y a peut-\u00eatre un trou de", "start": 1160.0, "duration": 4.12}, {"text": "souris dans lequel s'engouffrait gluxman", "start": 1161.28, "duration": 6.279}, {"text": "c'est diff\u00e9rent gluxman il a il a il a", "start": 1164.12, "duration": 7.64}, {"text": "vraiment un en effet il a je je j'essaie", "start": 1167.559, "duration": 5.641}, {"text": "de trouver un autre mot que coup parce", "start": 1171.76, "duration": 2.919}, {"text": "qu'en effet c'est pas un coup c'est un", "start": 1173.2, "duration": 2.56}, {"text": "c'est parce que c'est quelque chose un", "start": 1174.679, "duration": 3.601}, {"text": "travail de longue haline gluxman il a", "start": 1175.76, "duration": 5.36}, {"text": "compris que l\u00e0 il il faait il fallait y", "start": 1178.28, "duration": 4.8}, {"text": "aller parce qu'il y avait un besoin il y", "start": 1181.12, "duration": 3.6}, {"text": "a un chemin pour lui mais c'est tr\u00e8s", "start": 1183.08, "duration": 3.719}, {"text": "compliqu\u00e9 pour lui parce que mine de", "start": 1184.72, "duration": 3.88}, {"text": "rien le nouveau front populaire donc", "start": 1186.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'alliance avec lellefi a permis quand", "start": 1188.6, "duration": 3.88}, {"text": "m\u00eame \u00e0 la gauche d'exister et d'ailleurs", "start": 1190.559, "duration": 4.401}, {"text": "d'arriv\u00e9 en t\u00eate m\u00eame si pas majoritaire", "start": 1192.48, "duration": 4.04}, {"text": "hein mais quand m\u00eame au t\u00eate en t\u00eate au", "start": 1194.96, "duration": 4.04}, {"text": "derni\u00e8res l\u00e9gislative donc il faut quand", "start": 1196.52, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00eame il ne peut pas non plus totalement", "start": 1199.0, "duration": 4.52}, {"text": "rejeter les les les partisans de la", "start": 1201.24, "duration": 5.36}, {"text": "France insoumise parce que parmi eux bah", "start": 1203.52, "duration": 4.68}, {"text": "la France a soumise a quand m\u00eame produit", "start": 1206.6, "duration": 3.199}, {"text": "des des gens int\u00e9ressants comme Fran\u00e7ois", "start": 1208.2, "duration": 3.76}, {"text": "Ruffin Cl\u00e9mentine otin qui sont des gens", "start": 1209.799, "duration": 3.681}, {"text": "avec qui on peut discuter qui sont pas", "start": 1211.96, "duration": 3.48}, {"text": "des fous furieux qui poussent des cris", "start": 1213.48, "duration": 3.559}, {"text": "sur les bancs de l'Assembl\u00e9e ou qui", "start": 1215.44, "duration": 3.4}, {"text": "refusent de de qualifier terroristes les", "start": 1217.039, "duration": 3.321}, {"text": "actes du du 7 octobre et qui sont en", "start": 1218.84, "duration": 2.839}, {"text": "rupture avec Jean-Luc m et qui sont", "start": 1220.36, "duration": 2.4}, {"text": "d'ailleurs en rupture avec Jean-Luc", "start": 1221.679, "duration": 2.24}, {"text": "M\u00e9lenchon qu'on voit bien que Jean-Luc", "start": 1222.76, "duration": 2.44}, {"text": "M\u00e9lenchon finalement il est de plus en", "start": 1223.919, "duration": 4.0}, {"text": "plus il va finir tout seul si \u00e7a", "start": 1225.2, "duration": 5.12}, {"text": "continue donc Luxman a un vrai un vrai", "start": 1227.919, "duration": 4.481}, {"text": "chemin \u00e0 mener mais il sait qu'il est", "start": 1230.32, "duration": 3.8}, {"text": "pas encore totalement pr\u00eat il sait qu'il", "start": 1232.4, "duration": 4.12}, {"text": "doit bosser bosser et bosser il ne cesse", "start": 1234.12, "duration": 4.32}, {"text": "de le dire d'ailleurs et c'est ce qu'il", "start": 1236.52, "duration": 4.639}, {"text": "a entrepris de faire et voil\u00e0 on va voir", "start": 1238.44, "duration": 5.599}, {"text": "si on va voir s'il il sera s il peut", "start": 1241.159, "duration": 5.441}, {"text": "\u00eatre pr\u00eat pour 2027 en tout cas il s'y", "start": 1244.039, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9pare et si c'est pas 2027 sans doute", "start": 1246.6, "duration": 5.439}, {"text": "si s'il tient le coup mentalement parce", "start": 1250.039, "duration": 3.88}, {"text": "que tout le monde sait que c'est c'est", "start": 1252.039, "duration": 4.441}, {"text": "des c'est des parcours difficiles s'", "start": 1253.919, "duration": 4.081}, {"text": "tient le coup mentalement peut-\u00eatre que", "start": 1256.48, "duration": 3.48}, {"text": "si c'est pas de 2027 ce sera le le", "start": 1258.0, "duration": 4.32}, {"text": "prochain coup c'est int\u00e9ressant cette", "start": 1259.96, "duration": 4.52}, {"text": "association RN et rapha\u00eb guusman qui", "start": 1262.32, "duration": 3.28}, {"text": "lance leur campagne parce que c'est deux", "start": 1264.48, "duration": 2.4}, {"text": "situations tr\u00e8s diff\u00e9rentes d'un c\u00f4t\u00e9 le", "start": 1265.6, "duration": 3.52}, {"text": "RN c'est vraiment un parti un appareil", "start": 1266.88, "duration": 4.279}, {"text": "dont le d\u00e9fi est de s'organiser de se", "start": 1269.12, "duration": 4.32}, {"text": "cr\u00e9dibiliser dans les prochains mois", "start": 1271.159, "duration": 4.52}, {"text": "pour r\u00e9ussir une \u00e9ventuelle campagne des", "start": 1273.44, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislativ avec des dirigeants et", "start": 1275.679, "duration": 3.161}, {"text": "notamment Marine Le Pen qui ont un peu", "start": 1277.44, "duration": 3.2}, {"text": "une perte de dynamique notamment \u00e0 cause", "start": 1278.84, "duration": 4.12}, {"text": "de ce proc\u00e8s des assistants europ\u00e9en et", "start": 1280.64, "duration": 4.039}, {"text": "de l'autre vous avez Raphael gluxman qui", "start": 1282.96, "duration": 3.64}, {"text": "a une dynamique personnelle qui n'a pas", "start": 1284.679, "duration": 3.961}, {"text": "vraiment d'appareil derri\u00e8re lui car si", "start": 1286.6, "duration": 2.88}, {"text": "regarde les derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 1288.64, "duration": 2.2}, {"text": "europ\u00e9ennes et bien il est dans une", "start": 1289.48, "duration": 3.92}, {"text": "alliance avec le Parti socialiste qui", "start": 1290.84, "duration": 4.56}, {"text": "pour le coup a encore un petit appareil", "start": 1293.4, "duration": 4.24}, {"text": "politique et voil\u00e0 des des moyens avec", "start": 1295.4, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9lus et puis il a son petit", "start": 1297.64, "duration": 2.639}, {"text": "mouvement place publique mais place", "start": 1298.88, "duration": 3.0}, {"text": "publique c'est pas beaucoup d'\u00e9lus c'est", "start": 1300.279, "duration": 3.561}, {"text": "quelques eurod\u00e9put\u00e9s donc il a une", "start": 1301.88, "duration": 3.36}, {"text": "dynamique personnel aupr\u00e8s de", "start": 1303.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9lectorat de gauche car il propose une", "start": 1305.24, "duration": 4.96}, {"text": "alternative face \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1307.72, "duration": 4.079}, {"text": "mais apr\u00e8s pour gagner une campagne pour", "start": 1310.2, "duration": 4.32}, {"text": "gagner de futures \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 1311.799, "duration": 4.48}, {"text": "que il cite comme objectif quand m\u00eame", "start": 1314.52, "duration": 4.24}, {"text": "2025 et bien il faut s'organiser et il", "start": 1316.279, "duration": 4.121}, {"text": "faut qu'il ait avec lui le soutien du", "start": 1318.76, "duration": 3.399}, {"text": "parti socialiste et le Parti socialiste", "start": 1320.4, "duration": 4.159}, {"text": "va remettre en jeu et bien le poste de", "start": 1322.159, "duration": 3.681}, {"text": "premier secr\u00e9taire dans les prochains", "start": 1324.559, "duration": 3.521}, {"text": "mois avec des batailles politique sur", "start": 1325.84, "duration": 3.76}, {"text": "des lignes diff\u00e9rentes notamment par", "start": 1328.08, "duration": 3.479}, {"text": "rapport \u00e0 celle du premier secr\u00e9taire", "start": 1329.6, "duration": 3.4}, {"text": "actuel Olivier fort et donc l\u00e0 c'est", "start": 1331.559, "duration": 2.681}, {"text": "c'est pas gagn\u00e9 donc il y a aussi cette", "start": 1333.0, "duration": 3.559}, {"text": "incertitude pour pour Raphael Luxman et", "start": 1334.24, "duration": 3.6}, {"text": "il a un peu marqu\u00e9 ses distances avec le", "start": 1336.559, "duration": 3.921}, {"text": "psir hein il a dit mes amis socialistes", "start": 1337.84, "duration": 4.24}, {"text": "je ne doute pas que nous retravaillerons", "start": 1340.48, "duration": 3.199}, {"text": "ensemble que nos chemins vont converger", "start": 1342.08, "duration": 4.04}, {"text": "bon il a bien dit moi je suis pas social", "start": 1343.679, "duration": 3.401}, {"text": "non mais il y a plus que \u00e7a parce que il", "start": 1346.12, "duration": 3.039}, {"text": "y a une logique alors vis \u00e0v du Parti", "start": 1347.08, "duration": 4.04}, {"text": "socialiste effectivement qu'il faut", "start": 1349.159, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il qu'il affirme mais il y a aussi je", "start": 1351.12, "duration": 4.2}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 vis-\u00e0-vis de Jean-Luc", "start": 1353.919, "duration": 3.041}, {"text": "M\u00e9lenchon moi c'est pas clair du tout", "start": 1355.32, "duration": 4.359}, {"text": "cette histoire l\u00e0 pas du tout parce que", "start": 1356.96, "duration": 6.24}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 place publique et gluxman", "start": 1359.679, "duration": 5.041}, {"text": "ils font cause commune avec Jean-Luc", "start": 1363.2, "duration": 4.64}, {"text": "M\u00e9lenchon au au l\u00e9gislative \u00e7a ne peut", "start": 1364.72, "duration": 6.079}, {"text": "pas marcher \u00e7a mais il par pas vraiment", "start": 1367.84, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9gociation il \u00e9tait \u00e9lu ils sont \u00e9lus", "start": 1370.799, "duration": 4.721}, {"text": "en m\u00eame temps ce qu'il a dit hier c'est", "start": 1373.32, "duration": 3.56}, {"text": "que l'urgence c'\u00e9tait le p\u00e9ril du", "start": 1375.52, "duration": 3.639}, {"text": "rassemblement national et que le p\u00e9ril", "start": 1376.88, "duration": 3.64}, {"text": "ilait mie de regarder sur sa gauche le", "start": 1379.159, "duration": 3.041}, {"text": "p\u00e9r marchait he au l\u00e9gislatif \u00e7a", "start": 1380.52, "duration": 3.0}, {"text": "marchait mine de rien oui non mais", "start": 1382.2, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord mais il faut qu'il se d\u00e9marque", "start": 1383.52, "duration": 3.0}, {"text": "parce que si c'est pour avoir c'est ce", "start": 1385.36, "duration": 2.52}, {"text": "qu'il est en train de faire c'est ce", "start": 1386.52, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il est en train de faire oui il a du", "start": 1387.88, "duration": 3.76}, {"text": "boulot ah c'est ce que j'ai dit il a du", "start": 1389.72, "duration": 3.959}, {"text": "boulot euh et pour ce qui est", "start": 1391.64, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement de rassemblement national", "start": 1393.679, "duration": 3.48}, {"text": "j'avais oubli\u00e9 effectivement ave son", "start": 1395.32, "duration": 3.68}, {"text": "raison elle a elle a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 1397.159, "duration": 3.481}, {"text": "faire un peu oublier le le proc\u00e8s quand", "start": 1399.0, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame hein parce que le proc\u00e8s va durer 2", "start": 1400.64, "duration": 3.6}, {"text": "mois", "start": 1402.24, "duration": 4.4}, {"text": "euh je pense qu'elle \u00e9 elle doit \u00eatre", "start": 1404.24, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame assez inqui\u00e8te sur l'issue de", "start": 1406.64, "duration": 3.0}, {"text": "ce proc\u00e8s parce que c'est elle joue son", "start": 1408.0, "duration": 4.08}, {"text": "destin l\u00e0 son destin politique hein", "start": 1409.64, "duration": 4.919}, {"text": "alors pendant que les oppositions une", "start": 1412.08, "duration": 5.24}, {"text": "peine il peut y avoir il peut d' avoir", "start": 1414.559, "duration": 5.281}, {"text": "une peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 au du compte", "start": 1417.32, "duration": 4.92}, {"text": "hein donc c'est pas rien le gouvernement", "start": 1419.84, "duration": 4.8}, {"text": "lui continue de faire face aux critiques", "start": 1422.24, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s son annonce de ne pas revaloriser", "start": 1424.64, "duration": 2.84}, {"text": "les pensions de retraite durant le", "start": 1426.36, "duration": 3.199}, {"text": "premier semestre 2025 Alex oui cela fait", "start": 1427.48, "duration": 4.48}, {"text": "partie des mesures d'\u00e9conomie pr\u00e9vu par", "start": 1429.559, "duration": 4.961}, {"text": "le gouvernement pour le prochain budget", "start": 1431.96, "duration": 3.959}, {"text": "la revalorisation des pensions de", "start": 1434.52, "duration": 2.84}, {"text": "retraite \u00e0 hauteur de l'inflation ce", "start": 1435.919, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on appelle l'un indexation elle est", "start": 1437.36, "duration": 4.08}, {"text": "normalement pr\u00e9vue au d\u00e9but de chaque", "start": 1440.039, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9e hein c'est l'usage mais pour", "start": 1441.44, "duration": 4.16}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 elle sera report\u00e9e au 1er", "start": 1442.919, "duration": 5.12}, {"text": "juillet 2025 autrement dit les pensions", "start": 1445.6, "duration": 4.8}, {"text": "de retraite vont \u00eatre gel\u00e9es pour les 6", "start": 1448.039, "duration": 4.281}, {"text": "prochains mois de l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1450.4, "duration": 3.44}, {"text": "cette mesure est cens\u00e9e rapporter 4", "start": 1452.32, "duration": 3.12}, {"text": "milliards d'euros dans les caisses de", "start": 1453.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9tat avec un cout au portefeuille des", "start": 1455.44, "duration": 3.239}, {"text": "retrait\u00e9s forc\u00e9ment notamment les plus", "start": 1457.24, "duration": 3.88}, {"text": "modestes par exemple un retrait\u00e9 qui a", "start": 1458.679, "duration": 6.841}, {"text": "une pension de 1400 \u20ac net perdra 106 \u20ac", "start": 1461.12, "duration": 7.36}, {"text": "sur le premier semestre 2025 cette Ann", "start": 1465.52, "duration": 4.36}, {"text": "et bien elle cr\u00e9e de la crispation", "start": 1468.48, "duration": 3.72}, {"text": "jusqu'en de jusque dans le bloc central", "start": 1469.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9coutez la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 1472.2, "duration": 3.959}, {"text": "nationale yel brun Pivet il faut faire", "start": 1473.799, "duration": 3.921}, {"text": "attention lorsqu'on parle d'un de", "start": 1476.159, "duration": 4.88}, {"text": "nonindexation des retraites et il faut", "start": 1477.72, "duration": 5.319}, {"text": "\u00eatre attentif au plus fragil d'entre", "start": 1481.039, "duration": 4.801}, {"text": "nous et donc concernant les plus petites", "start": 1483.039, "duration": 5.681}, {"text": "retraites je pense que il ne faut pas", "start": 1485.84, "duration": 5.92}, {"text": "temporiser sur leur indexation parce que", "start": 1488.72, "duration": 5.76}, {"text": "on sait que nos compatriotes les petits", "start": 1491.76, "duration": 4.88}, {"text": "retrait\u00e9s ont du mal \u00e0 boucler les fins", "start": 1494.48, "duration": 4.64}, {"text": "de mois et donc ne les f agilisons pas", "start": 1496.64, "duration": 4.0}, {"text": "encore plus donc regardons", "start": 1499.12, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9ventuellement une non indexation mais", "start": 1500.64, "duration": 3.2}, {"text": "je crois qu'il ne faut pas qu'elle", "start": 1502.679, "duration": 2.921}, {"text": "touche tout le monde les retrait\u00e9s les", "start": 1503.84, "duration": 3.64}, {"text": "plus ais\u00e9s pourrait \u00eatre mis \u00e0", "start": 1505.6, "duration": 3.28}, {"text": "contribution avec un retard de", "start": 1507.48, "duration": 3.0}, {"text": "l'indexation des retraites mais en tout", "start": 1508.88, "duration": 3.0}, {"text": "cas moi je crois qu'il ne faut pas", "start": 1510.48, "duration": 3.48}, {"text": "toucher aux petites retraites et puis", "start": 1511.88, "duration": 3.24}, {"text": "chez les r\u00e9publicain aussi dans le", "start": 1513.96, "duration": 2.92}, {"text": "propre camp de Michel Barnier et bien", "start": 1515.12, "duration": 3.96}, {"text": "leurvoquer le patron des d\u00e9put\u00e9s LR", "start": 1516.88, "duration": 3.36}, {"text": "aurait pris la semaine derni\u00e8re son", "start": 1519.08, "duration": 2.68}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone pour dire au Premier ministre", "start": 1520.24, "duration": 4.08}, {"text": "et bien que ces d\u00e9put\u00e9s LR ne pourrai", "start": 1521.76, "duration": 5.399}, {"text": "pas voter cette mesure en l'\u00e9tat Marine", "start": 1524.32, "duration": 5.239}, {"text": "Le Pen a r\u00e9agi \u00e9galement de son c\u00f4t\u00e9", "start": 1527.159, "duration": 4.281}, {"text": "r\u00e9ag\u00e9 au quart de tour \u00e0 l'annonce de ce", "start": 1529.559, "duration": 3.801}, {"text": "report de la revalorisation des pensions", "start": 1531.44, "duration": 3.44}, {"text": "de retraite je la cite dans un tweet", "start": 1533.36, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9 l'indexation des retraite c'est", "start": 1534.88, "duration": 4.279}, {"text": "vol\u00e9 \u00e0 nos a\u00een\u00e9s des milliards d'euros", "start": 1537.039, "duration": 4.081}, {"text": "de pouvoir d'achat je refuserai cette", "start": 1539.159, "duration": 3.88}, {"text": "mesure d'autant plus mesquine qu'elle", "start": 1541.12, "duration": 4.159}, {"text": "fuite au lendemain du discours de Michel", "start": 1543.039, "duration": 4.281}, {"text": "Barnier devant les d\u00e9put\u00e9s Michel", "start": 1545.279, "duration": 3.201}, {"text": "Barnier donc silencieux sur cette", "start": 1547.32, "duration": 2.599}, {"text": "man\u0153uvre une man\u0153uvre d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e", "start": 1548.48, "duration": 2.88}, {"text": "selon Marine Le Pen par Fran\u00e7ois", "start": 1549.919, "duration": 3.12}, {"text": "Hollande et Emmanuel Macron et face \u00e0", "start": 1551.36, "duration": 3.08}, {"text": "cette pression politique et bien Michel", "start": 1553.039, "duration": 4.12}, {"text": "Barnier a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d' d'entrouvrir une", "start": 1554.44, "duration": 4.52}, {"text": "porte de sortie regardz ce qu'il a dit", "start": 1557.159, "duration": 3.841}, {"text": "hier dans son interview dans la tribune", "start": 1558.96, "duration": 3.839}, {"text": "dimanche les parlementaires ont la", "start": 1561.0, "duration": 3.72}, {"text": "possibilit\u00e9 comme sur d'autres sujets de", "start": 1562.799, "duration": 4.48}, {"text": "faire \u00e9voluer le texte \u00e0 condition de", "start": 1564.72, "duration": 4.199}, {"text": "trouver des \u00e9conomies \u00e9quivalentes \u00e0", "start": 1567.279, "duration": 3.321}, {"text": "hauteur de 4 milliards d'euros donc on", "start": 1568.919, "duration": 3.24}, {"text": "voit bien que les marges de man\u0153uvre", "start": 1570.6, "duration": 3.84}, {"text": "politiqu de Michel Barnier sur ce budget", "start": 1572.159, "duration": 3.88}, {"text": "sont tr\u00e8s minces et surtout il est pas", "start": 1574.44, "duration": 3.76}, {"text": "aid\u00e9 par son camp Yve non il est pas", "start": 1576.039, "duration": 4.321}, {"text": "aid\u00e9 par son camp moi je trouve \u00e7a je", "start": 1578.2, "duration": 3.599}, {"text": "trouve \u00e7a compl\u00e8tement hallucinant cette", "start": 1580.36, "duration": 3.6}, {"text": "ce d\u00e9bat l\u00e0 alors j'entends bien que les", "start": 1581.799, "duration": 3.76}, {"text": "retraites c'est d\u00e9licat alors c'est", "start": 1583.96, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9licat d'abord d\u00e8s que vous dites le", "start": 1585.559, "duration": 3.961}, {"text": "mot retraite c'est c'est \u00e9lectrique en", "start": 1587.12, "duration": 4.0}, {"text": "France sauf que c'est pas du tout le", "start": 1589.52, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00eame sujet que les retraites qui nous", "start": 1591.12, "duration": 3.439}, {"text": "ont occup\u00e9 il y a un an les retraites", "start": 1592.44, "duration": 3.44}, {"text": "qui nous ont occup\u00e9 il y a un an c'\u00e9tait", "start": 1594.559, "duration": 4.12}, {"text": "les actifs qui peuvent se regrouper et", "start": 1595.88, "duration": 5.519}, {"text": "manifester l\u00e0 ce sont d\u00e9j\u00e0 les gens qui", "start": 1598.679, "duration": 5.36}, {"text": "sont \u00e0 la retraite euh pourquoi il fait", "start": 1601.399, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e7a d'abord parce que c'est un \u00e7a", "start": 1604.039, "duration": 5.52}, {"text": "rapporte gros et rapidement 3 milliard", "start": 1606.44, "duration": 5.44}, {"text": "et puis il y a pas d'\u00e9lection euh les", "start": 1609.559, "duration": 5.6}, {"text": "anciens qui sont ceux qui votent le plus", "start": 1611.88, "duration": 4.88}, {"text": "sont pas appel\u00e9s \u00e0 voter et puis lui il", "start": 1615.159, "duration": 3.64}, {"text": "est candidat \u00e0 rien donc c'est c'est pas", "start": 1616.76, "duration": 4.36}, {"text": "mal et puis je trouve que les faits", "start": 1618.799, "duration": 4.0}, {"text": "c'est quand m\u00eame une mesure provisoire", "start": 1621.12, "duration": 3.64}, {"text": "vous l'avez dit \u00e7a repr\u00e9sente 100 \u20ac", "start": 1622.799, "duration": 3.321}, {"text": "alors j'entends bien", "start": 1624.76, "duration": 3.0}, {"text": "individuellement c'est toujours", "start": 1626.12, "duration": 3.24}, {"text": "douloureux mais si vous prenez les", "start": 1627.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tudes il y a encore une \u00e9tude qui est", "start": 1629.36, "duration": 3.12}, {"text": "sortie aujourd'hui je crois du cabinet", "start": 1630.84, "duration": 5.319}, {"text": "astar\u00e8 qui montre que les retrait\u00e9s", "start": 1632.48, "duration": 5.919}, {"text": "gr\u00e2ce d'ailleurs \u00e0 leur patrimoine sont", "start": 1636.159, "duration": 5.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui sont les moins mal", "start": 1638.399, "duration": 5.16}, {"text": "trait\u00e9s en France par rapport aux jeunes", "start": 1641.159, "duration": 4.161}, {"text": "c'est les jeunes qui sont le plus dans", "start": 1643.559, "duration": 4.641}, {"text": "la Mouse et pas les pas les anciens pas", "start": 1645.32, "duration": 6.479}, {"text": "les a\u00een\u00e9s donc moi je sinc\u00e8rement je", "start": 1648.2, "duration": 6.199}, {"text": "trouve que cette mesure je la comprends", "start": 1651.799, "duration": 5.841}, {"text": "et euh bon alors vous allez dire je suis", "start": 1654.399, "duration": 5.721}, {"text": "pas concern\u00e9 mais je la je la comprends", "start": 1657.64, "duration": 4.399}, {"text": "et je trouve pas qu'elle soit aussi", "start": 1660.12, "duration": 4.88}, {"text": "injuste que \u00e7a alors moi je je serai", "start": 1662.039, "duration": 5.441}, {"text": "plut\u00f4t sur la ligne de yelbrun piv\u00e9", "start": 1665.0, "duration": 4.48}, {"text": "c'est pas normal qu'on touche au aux", "start": 1667.48, "duration": 3.88}, {"text": "retrait\u00e9s les plus modestes il y a il y", "start": 1669.48, "duration": 3.679}, {"text": "a en effet il aurait faire un choix", "start": 1671.36, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 il y a des retrait\u00e9s ais\u00e9s pour", "start": 1673.159, "duration": 6.801}, {"text": "qui 100 \u20ac par mois franchement Mo", "start": 1675.24, "duration": 7.679}, {"text": "c'est sur 6 mois c'est quand m\u00eame bon", "start": 1679.96, "duration": 4.439}, {"text": "c'est pas voil\u00e0 c'est c'est c'est", "start": 1682.919, "duration": 3.041}, {"text": "franchement il y a c'est \u00e7a pose pas de", "start": 1684.399, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8me en revanche quand vous quand", "start": 1685.96, "duration": 3.959}, {"text": "vous touchez", "start": 1688.279, "duration": 5.52}, {"text": "uniquement 1400 1400 \u20ac vous \u00eates", "start": 1689.919, "duration": 7.48}, {"text": "vraiment \u00e0 100 \u20ac pr\u00e8s euh et et donc \u00e7a", "start": 1693.799, "duration": 6.161}, {"text": "c'est un probl\u00e8me donc franchement l\u00e0 je", "start": 1697.399, "duration": 5.4}, {"text": "pense que il aurait il il aurait fallu", "start": 1699.96, "duration": 4.68}, {"text": "il aurait fallu distinguer les plus", "start": 1702.799, "duration": 3.921}, {"text": "modestes et les autres et pour les", "start": 1704.64, "duration": 4.0}, {"text": "autres je pense que c'est c'est une", "start": 1706.72, "duration": 4.6}, {"text": "mesure qui me moi qui ne me choque pas", "start": 1708.64, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a \u00e7a c'est ce qui \u00e7a va se terminer", "start": 1711.32, "duration": 3.4}, {"text": "comme \u00e7a je pense oui je pense alors je", "start": 1713.2, "duration": 2.92}, {"text": "sais pas si c'est possible devant le", "start": 1714.72, "duration": 2.559}, {"text": "Conseil", "start": 1716.12, "duration": 2.799}, {"text": "constitutionnel qu'il y a une rupture", "start": 1717.279, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 si on fait le le tri entre", "start": 1718.919, "duration": 4.801}, {"text": "guillemets entre des des retrait\u00e9s je", "start": 1721.399, "duration": 4.201}, {"text": "sais pas c'est possible de mettre un", "start": 1723.72, "duration": 3.679}, {"text": "seuil enfin on suivra \u00e9videmment tout \u00e7a", "start": 1725.6, "duration": 3.6}, {"text": "pendant les les d\u00e9bats budg\u00e9taires le", "start": 1727.399, "duration": 3.52}, {"text": "budget qui sera pr\u00e9sent\u00e9 en fin de", "start": 1729.2, "duration": 3.44}, {"text": "semaine vous restez avec nous on va", "start": 1730.919, "duration": 2.841}, {"text": "regarder ce qu'elle la une de la presse", "start": 1732.64, "duration": 3.65}, {"text": "r\u00e9gionale", "start": 1733.76, "duration": 6.94}, {"text": "[Musique]", "start": 1736.29, "duration": 4.41}, {"text": "et Alex \u00e9videmment ce sont les attaques", "start": 1742.399, "duration": 4.16}, {"text": "du 7 octobre qui font la Une de toute la", "start": 1744.559, "duration": 3.84}, {"text": "presse r\u00e9gionale ce matin oui une grande", "start": 1746.559, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 de journaux r\u00e9gionaux titent", "start": 1748.399, "duration": 4.16}, {"text": "sur ce TR ce triste anniversaire des", "start": 1750.36, "duration": 3.4}, {"text": "attaques terroristes commises par le", "start": 1752.559, "duration": 2.801}, {"text": "Hamas en Isra\u00ebl et qui ont fait on le", "start": 1753.76, "duration": 4.12}, {"text": "rappelle plus de 1200 morts la d\u00e9chirure", "start": 1755.36, "duration": 5.799}, {"text": "titre le journal La Provence \u00e0 propos de", "start": 1757.88, "duration": 4.88}, {"text": "ces attentats qui ont boulevers\u00e9 le", "start": 1761.159, "duration": 2.961}, {"text": "monde et notamment la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1762.76, "duration": 3.08}, {"text": "isra\u00e9lienne d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1764.12, "duration": 3.2}, {"text": "beaucoup de journaux reviennent sur", "start": 1765.84, "duration": 3.719}, {"text": "cette ann\u00e9e de guerre qui a \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9", "start": 1767.32, "duration": 4.599}, {"text": "par ces attaques un an d'escalade titre", "start": 1769.559, "duration": 3.921}, {"text": "par exemple le journal La Montagne alors", "start": 1771.919, "duration": 3.76}, {"text": "que nous sommes une au bord d'une guerre", "start": 1773.48, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9gionale une semaine apr\u00e8s l'attaque", "start": 1775.679, "duration": 4.201}, {"text": "iranienne historique contre Isra\u00ebl une", "start": 1777.559, "duration": 4.36}, {"text": "ann\u00e9e qui a tout chang\u00e9 titre La D\u00e9p\u00eache", "start": 1779.88, "duration": 3.279}, {"text": "du Midi et notamment dans la bande de", "start": 1781.919, "duration": 3.321}, {"text": "Gaza un territoire d\u00e9truit sous les", "start": 1783.159, "duration": 4.081}, {"text": "bombardements isra\u00e9liens une population", "start": 1785.24, "duration": 5.159}, {"text": "civile d\u00e9cim\u00e9e 42000 personnes tu\u00e9es", "start": 1787.24, "duration": 4.6}, {"text": "depuis un an selon selon les chiffres du", "start": 1790.399, "duration": 4.801}, {"text": "Hamas plus de 6000 enfants tu\u00e9s 11000", "start": 1791.84, "duration": 4.92}, {"text": "femmes cette guerre qui a aussi aggrav\u00e9", "start": 1795.2, "duration": 3.04}, {"text": "les fractures dans les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1796.76, "duration": 2.759}, {"text": "occidentale notamment dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1798.24, "duration": 3.039}, {"text": "fran\u00e7aise et en France certaines", "start": 1799.519, "duration": 3.16}, {"text": "familles ont \u00e9t\u00e9 endeuill\u00e9es par ces", "start": 1801.279, "duration": 3.12}, {"text": "attaques du 7 octobre oui c'est le cas", "start": 1802.679, "duration": 3.321}, {"text": "de la famille de Sigal une", "start": 1804.399, "duration": 4.12}, {"text": "franco-isra\u00e9lienne de 31 ans tu\u00e9 sur le", "start": 1806.0, "duration": 5.32}, {"text": "site du festival tribe of Nova sa m\u00e8re", "start": 1808.519, "duration": 4.601}, {"text": "originaire de Cherbourg offre un", "start": 1811.32, "duration": 3.68}, {"text": "t\u00e9moignage \u00e0 lire dans La Presse de la", "start": 1813.12, "duration": 3.439}, {"text": "Manche aujourd'hui sur cette ann\u00e9e", "start": 1815.0, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9coul\u00e9e une ann\u00e9e de deuil je cite la", "start": 1816.559, "duration": 5.881}, {"text": "mre de Sigal d\u00e8s que nous avons apris la", "start": 1819.799, "duration": 4.281}, {"text": "disparition de notre fille nous avons", "start": 1822.44, "duration": 3.92}, {"text": "pris une r\u00e9solution avec notre famille", "start": 1824.08, "duration": 4.439}, {"text": "il fallait continuer \u00e0 VI vivre nous", "start": 1826.36, "duration": 3.84}, {"text": "n'avons pas d'autres solution car il y a", "start": 1828.519, "duration": 3.841}, {"text": "avec nous des enfants des petits enfants", "start": 1830.2, "duration": 4.56}, {"text": "j'aime parler de sigigal j'aime la faire", "start": 1832.36, "duration": 4.919}, {"text": "revivre t\u00e9moigne sa m\u00e8re Annie L\u00e9vi on", "start": 1834.76, "duration": 4.279}, {"text": "va parler d'autres sujets \u00e0 la une de la", "start": 1837.279, "duration": 3.64}, {"text": "presse r\u00e9gionale ce matin \u00e0 la une du", "start": 1839.039, "duration": 3.841}, {"text": "Midi Libre le proc\u00e8s en appel du drame", "start": 1840.919, "duration": 3.801}, {"text": "de mias o\u00f9 six coll\u00e9gien avait trouv\u00e9 la", "start": 1842.88, "duration": 3.639}, {"text": "mort et oui le drame de mias c'\u00e9tait en", "start": 1844.72, "duration": 3.959}, {"text": "2017 la collision entre un bus scolaire", "start": 1846.519, "duration": 4.681}, {"text": "et un TER sur un passage \u00e0 niveau dans", "start": 1848.679, "duration": 4.36}, {"text": "la commune de mias six coll\u00e9giens sont", "start": 1851.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0 la conductrice du bus \u00e2g\u00e9 de", "start": 1853.039, "duration": 4.48}, {"text": "55 ans avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en premi\u00e8re", "start": 1855.44, "duration": 4.68}, {"text": "instance en 2022 \u00e0 5 ans de prison mais", "start": 1857.519, "duration": 4.16}, {"text": "pour homicide involontaire mais elle a", "start": 1860.12, "duration": 3.679}, {"text": "fait appel de cette condamnation car", "start": 1861.679, "duration": 3.761}, {"text": "elle estime que les barri\u00e8res du passage", "start": 1863.799, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 niveau se sont lev\u00e9s au moment de", "start": 1865.44, "duration": 3.599}, {"text": "l'arriv\u00e9e du bus scolaire on termine par", "start": 1866.919, "duration": 3.72}, {"text": "du sport mais c'est pas du foot \u00e7a", "start": 1869.039, "duration": 3.041}, {"text": "change oui et oui Oran il y a pas que du", "start": 1870.639, "duration": 3.361}, {"text": "foot dans la vie on va parler d'une", "start": 1872.08, "duration": 3.24}, {"text": "belle performance sportive qui se", "start": 1874.0, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9pare d'une belle histoire la une du", "start": 1875.32, "duration": 3.88}, {"text": "bien public le journal bourguignon une", "start": 1877.2, "duration": 4.56}, {"text": "femme parapl\u00e9gique va parcourir 60 km en", "start": 1879.2, "duration": 4.64}, {"text": "fauteuil roulant dans le d\u00e9sert durant", "start": 1881.76, "duration": 3.919}, {"text": "le fameux Marathon des Sables alors le", "start": 1883.84, "duration": 3.48}, {"text": "fauteuil roulant est adapt\u00e9 aux routes", "start": 1885.679, "duration": 3.761}, {"text": "caillouteus du d\u00e9sert il pourrait \u00eatre", "start": 1887.32, "duration": 4.64}, {"text": "pouss\u00e9 par un co\u00e9quipier cela permettra", "start": 1889.44, "duration": 3.839}, {"text": "de montrer que tout est possible", "start": 1891.96, "duration": 3.719}, {"text": "explique Lucy Nolet qui a \u00e9t\u00e9 paralys\u00e9e", "start": 1893.279, "duration": 3.961}, {"text": "apr\u00e8s avoir subi un accident de voiture", "start": 1895.679, "duration": 3.24}, {"text": "il y a 10 ans et voil\u00e0 c'est le genre", "start": 1897.24, "duration": 3.319}, {"text": "d'exploit qui nous rappelle cette belle", "start": 1898.919, "duration": 3.401}, {"text": "p\u00e9riode olympique et paralympique mais", "start": 1900.559, "duration": 3.84}, {"text": "bon qui est d\u00e9j\u00e0 un peu loin merci Alex", "start": 1902.32, "duration": 3.44}, {"text": "merci beaucoup on regarde vos deux unes", "start": 1904.399, "duration": 2.801}, {"text": "toutes les deux \u00e9videmment consacr\u00e9 au 7", "start": 1905.76, "duration": 3.759}, {"text": "octobre la Une de Lib\u00e9ration Alexandra 7", "start": 1907.2, "duration": 5.319}, {"text": "octobre la bascule et la Une du Figaro y", "start": 1909.519, "duration": 5.321}, {"text": "7 octobre 1 an apr\u00e8s l'horreur l'\u00e9motion", "start": 1912.519, "duration": 5.561}, {"text": "et la peur merci merci beaucoup \u00e0 tous", "start": 1914.84, "duration": 5.66}, {"text": "les deux d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous", "start": 1918.08, "duration": 7.66}, {"text": "[Musique]", "start": 1920.5, "duration": 5.24}]}