{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.2, "duration": 6.24}, {"text": "bonjour \u00e0 tous et bienvenue sur LCP pour", "start": 4.12, "duration": 3.88}, {"text": "les questions au Gouvernement je vous", "start": 6.44, "duration": 3.44}, {"text": "accompagne jusqu'\u00e0 la s\u00e9ance \u00e0 suivre en", "start": 8.0, "duration": 4.92}, {"text": "direct et en int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 15h", "start": 9.88, "duration": 4.999}, {"text": "vous le voyez le d\u00e9compte est maintenant", "start": 12.92, "duration": 3.68}, {"text": "lanc\u00e9 c'est donc parti pour ces", "start": 14.879, "duration": 3.601}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s sont", "start": 16.6, "duration": 4.32}, {"text": "entr\u00e9s hier dans le vif du sujet sur la", "start": 18.48, "duration": 5.16}, {"text": "fin de vie en commen\u00e7ant l'article 5 qui", "start": 20.92, "duration": 4.96}, {"text": "porte sur l'aide \u00e0 mourir les avis sont", "start": 23.64, "duration": 4.559}, {"text": "partag\u00e9s les doutes traversent tous les", "start": 25.88, "duration": 4.08}, {"text": "groupes dans l'assembl\u00e9e alors pour P", "start": 28.199, "duration": 3.4}, {"text": "ouir d\u00e9battre plus sereinement et bien", "start": 29.96, "duration": 3.8}, {"text": "la s\u00e9ance sera ouverte une semaine", "start": 31.599, "duration": 3.761}, {"text": "suppl\u00e9mentaire et le vote solennel est", "start": 33.76, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9sormais pr\u00e9vu le 18 juin prochain pour", "start": 35.36, "duration": 4.16}, {"text": "tout comprendre de cette actualit\u00e9", "start": 38.16, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaire on va en d\u00e9battre avec nos", "start": 39.52, "duration": 3.8}, {"text": "invit\u00e9s en plateau mais on va aussi", "start": 41.68, "duration": 4.0}, {"text": "retrouver St\u00e9phanie des piierr et Marco", "start": 43.32, "duration": 4.36}, {"text": "Pomier qui se trouve salle des quatre", "start": 45.68, "duration": 3.76}, {"text": "colonnes on va retrouver Cl\u00e9ment perouau", "start": 47.68, "duration": 2.96}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 49.44, "duration": 3.04}, {"text": "nationale pour le menu des questions au", "start": 50.64, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement et puis vous le voyez", "start": 52.48, "duration": 3.079}, {"text": "l'entr\u00e9e principale du palais Bourbon", "start": 54.039, "duration": 3.36}, {"text": "c'est par l\u00e0 qu'arriveront \u00e0 partir de", "start": 55.559, "duration": 4.52}, {"text": "14h45 Gabriel Atal et l'ensemble des", "start": 57.399, "duration": 5.441}, {"text": "membres du gouvernement Marco Pomier on", "start": 60.079, "duration": 5.281}, {"text": "vous retrouve salle des quatre colonnes", "start": 62.84, "duration": 5.24}, {"text": "c'est quoi l'ambiance", "start": 65.36, "duration": 2.72}, {"text": "aujourd'hui j'ai plus de retour Marco", "start": 69.96, "duration": 6.0}, {"text": "Pomier est-ce que vous m'entendez j'ai", "start": 73.799, "duration": 4.761}, {"text": "plus de retour j'ai plus rien alors on", "start": 75.96, "duration": 4.119}, {"text": "va retrouver Cl\u00e9ment per qui lui est", "start": 78.56, "duration": 3.16}, {"text": "dans l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 80.079, "duration": 3.281}, {"text": "Cl\u00e9ment quel est le th\u00e8me principal qui", "start": 81.72, "duration": 3.079}, {"text": "sera d\u00e9battu lors de cette s\u00e9ance de", "start": 83.36, "duration": 3.439}, {"text": "question au", "start": 84.799, "duration": 4.161}, {"text": "gouvernement et bien Brigitte la", "start": 86.799, "duration": 5.121}, {"text": "situation \u00e0 Gaza devrait dominer cette", "start": 88.96, "duration": 5.479}, {"text": "s\u00e9ance avec quatre questions de d\u00e9put\u00e9s", "start": 91.92, "duration": 4.64}, {"text": "essentiellement issues des rangs de la", "start": 94.439, "duration": 4.281}, {"text": "gauche souvenez-vous Brigitte la semaine", "start": 96.56, "duration": 4.239}, {"text": "derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0 la question palestinienne", "start": 98.72, "duration": 4.24}, {"text": "avait enflamm\u00e9 l'h\u00e9micycle lorsque le", "start": 100.799, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 insoumis S\u00e9bastien deogu avait", "start": 102.96, "duration": 4.92}, {"text": "brandi un drapeau palestinien il avait", "start": 105.36, "duration": 4.48}, {"text": "ensuite \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par la pr\u00e9sidente", "start": 107.88, "duration": 4.279}, {"text": "yel brun piv\u00e9 et bien aujourd'hui \u00e0", "start": 109.84, "duration": 4.84}, {"text": "l'initiative du groupe \u00e9cologiste des", "start": 112.159, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche devrai venir dans", "start": 114.68, "duration": 4.56}, {"text": "l'h\u00e9micycle habill\u00e9 aux couleurs du", "start": 117.119, "duration": 5.36}, {"text": "drapeau palestinien noir blanc rouge et", "start": 119.24, "duration": 5.28}, {"text": "vert en r\u00e9action des d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 122.479, "duration": 4.28}, {"text": "majorit\u00e9 et de la droite pourraient eux", "start": 124.52, "duration": 4.76}, {"text": "arborer les couleur bleu blanc rouge", "start": 126.759, "duration": 4.0}, {"text": "vous le voyez on pourrait avoir une", "start": 129.28, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9ance tr\u00e8s tendue aujourd'hui et ce d\u00e8s", "start": 130.759, "duration": 5.321}, {"text": "l'ouverture voil\u00e0 \u00e0 suivre donc \u00e0 partir", "start": 133.319, "duration": 6.161}, {"text": "de 15h en direct en int\u00e9gralit\u00e9 sur LCP", "start": 136.08, "duration": 5.72}, {"text": "pour cette s\u00e9ance qui promet d'\u00eatre", "start": 139.48, "duration": 4.6}, {"text": "anim\u00e9e anim\u00e9 aussi c'\u00e9tait hier soir", "start": 141.8, "duration": 3.96}, {"text": "dans l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 144.08, "duration": 4.04}, {"text": "avec des \u00e9changes assez vifs sur la fin", "start": 145.76, "duration": 4.52}, {"text": "de vie quand les d\u00e9put\u00e9s ont entamer", "start": 148.12, "duration": 4.44}, {"text": "cette deux\u00e8 partie du texte qui porte", "start": 150.28, "duration": 4.4}, {"text": "sur l'aide \u00e0 mourir le rassemblement", "start": 152.56, "duration": 5.319}, {"text": "national a affich\u00e9 son opposition totale", "start": 154.68, "duration": 5.199}, {"text": "au texte je vous propose d'\u00e9couter ces", "start": 157.879, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9changes entre l'or la valallette pour", "start": 159.879, "duration": 3.481}, {"text": "le RN Daniel Simonet pour la France", "start": 161.4, "duration": 4.559}, {"text": "insoumise et le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du", "start": 163.36, "duration": 5.599}, {"text": "texte Olivier fallorni quand quelqu'un", "start": 165.959, "duration": 4.601}, {"text": "s'est jet\u00e9 du 4e \u00e9tage parce qu'il", "start": 168.959, "duration": 3.56}, {"text": "voulait mourir que le Samu et les", "start": 170.56, "duration": 4.24}, {"text": "pompiers arrivent mais que font-ils", "start": 172.519, "duration": 3.681}, {"text": "est-ce qu'ils regardent la personne en", "start": 174.8, "duration": 3.76}, {"text": "disant on respecte sa libert\u00e9 il voulait", "start": 176.2, "duration": 5.24}, {"text": "se suicider on ne va pas le r\u00e9animer la", "start": 178.56, "duration": 6.399}, {"text": "r\u00e9ponse est non la r\u00e9ponse la r\u00e9ponse", "start": 181.44, "duration": 5.28}, {"text": "est \u00e9videmment non et on peut demander", "start": 184.959, "duration": 5.2}, {"text": "au m\u00e9decin ici quand cette", "start": 186.72, "duration": 3.439}, {"text": "personne conserve le caract\u00e8re digne de", "start": 191.08, "duration": 4.92}, {"text": "nos d\u00e9bats s' vous pla\u00ee Madame La", "start": 193.599, "duration": 4.841}, {"text": "Valette vos propos sont immondes Madame", "start": 196.0, "duration": 5.799}, {"text": "La Valette c'est une honte de faire", "start": 198.44, "duration": 5.24}, {"text": "croire que nous sommes ici pour mettre", "start": 201.799, "duration": 4.401}, {"text": "en place un service public du suicide", "start": 203.68, "duration": 7.96}, {"text": "mais assimiler suicide assist\u00e9", "start": 206.2, "duration": 8.959}, {"text": "c'est exactement c'est exactement ce que", "start": 211.64, "duration": 5.4}, {"text": "nous ne voulons pas", "start": 215.159, "duration": 3.961}, {"text": "faire on va retrouver St\u00e9phanie", "start": 217.04, "duration": 3.72}, {"text": "Despierre salle des quatre colonnes des", "start": 219.12, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9bats \u00e0 vif hier dans l'\u00e9micycle de", "start": 220.76, "duration": 3.399}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale autour de cette", "start": 222.72, "duration": 4.12}, {"text": "aide \u00e0 \u00e0 mourir c'est bien cela que", "start": 224.159, "duration": 5.401}, {"text": "pr\u00e9voit de de cr\u00e9er ce ce projet de loi", "start": 226.84, "duration": 4.0}, {"text": "oui vous l'avez entendu l'examen de", "start": 229.56, "duration": 3.16}, {"text": "l'article 5 a commenc\u00e9 par une longue", "start": 230.84, "duration": 3.84}, {"text": "discussion s\u00e9mantique faut-il parler", "start": 232.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'euthanasie comme en Belgique de", "start": 234.68, "duration": 3.559}, {"text": "suicide assist comme en Suisse ou d'aide", "start": 236.12, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e0 mourir comme le souhaite le", "start": 238.239, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement argant que c'est une", "start": 239.239, "duration": 3.72}, {"text": "formule diff\u00e9rente de nos voisins que", "start": 240.959, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9voit le projet de loi avec des", "start": 242.959, "duration": 3.761}, {"text": "crit\u00e8res tr\u00e8s pr\u00e9cis le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 long", "start": 244.36, "duration": 4.439}, {"text": "intense hier les d\u00e9put\u00e9s les", "start": 246.72, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9publicains et Ren accuse l'ex\u00e9cutif", "start": 248.799, "duration": 4.321}, {"text": "notamment de dissimulation de ne pas", "start": 251.12, "duration": 4.16}, {"text": "oser utiliser les termes il n'y a rien \u00e0", "start": 253.12, "duration": 3.92}, {"text": "cacher avait r\u00e9torqu\u00e9 plut\u00f4t dans", "start": 255.28, "duration": 3.239}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi et la ministre Catherine", "start": 257.04, "duration": 3.12}, {"text": "Vautrin au sein d'un m\u00eame groupe", "start": 258.519, "duration": 3.081}, {"text": "politique il y a parfois des positions", "start": 260.16, "duration": 3.68}, {"text": "tr\u00e8s antagonismes sur tr\u00e8s antagonistes", "start": 261.6, "duration": 3.84}, {"text": "pardon sur ce projet de loi et toute", "start": 263.84, "duration": 3.76}, {"text": "cette semaine le d\u00e9bat va continuer sur", "start": 265.44, "duration": 4.36}, {"text": "la d\u00e9finition et les crit\u00e8res qui", "start": 267.6, "duration": 4.28}, {"text": "ouvriront ce droit nouveau \u00e0 l'aide \u00e0", "start": 269.8, "duration": 4.08}, {"text": "mourir deux de ces crit\u00e8res concentrent", "start": 271.88, "duration": 4.72}, {"text": "les divergences faut-il \u00e9crire et avoir", "start": 273.88, "duration": 5.159}, {"text": "un pronostic vital engag\u00e9 \u00e0 court et", "start": 276.6, "duration": 4.52}, {"text": "moyen terme ou bien une affection en", "start": 279.039, "duration": 4.0}, {"text": "phase avanc\u00e9e ou terminale pour", "start": 281.12, "duration": 4.079}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une aide \u00e0 mourir et qui", "start": 283.039, "duration": 5.241}, {"text": "fera le geste l\u00e9tal les modifications au", "start": 285.199, "duration": 5.161}, {"text": "texte op\u00e9r\u00e9 en commission ont rebattu", "start": 288.28, "duration": 3.919}, {"text": "les cartes notamment dans la majorit\u00e9", "start": 290.36, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la pr\u00e9sidente de la", "start": 292.199, "duration": 3.761}, {"text": "commission sp\u00e9ciale et le gouvernement", "start": 293.96, "duration": 3.6}, {"text": "estime que l'\u00e9quilibre du texte est", "start": 295.96, "duration": 3.799}, {"text": "rompu et souhaite que dans l'h\u00e9micycle", "start": 297.56, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s r\u00e9tablissent la version initiale", "start": 299.759, "duration": 4.521}, {"text": "merci St\u00e9phanie Despierre pour toutes", "start": 302.56, "duration": 3.52}, {"text": "ces pr\u00e9cisions je vous pr\u00e9sente mes", "start": 304.28, "duration": 4.72}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9sent sur ce plateau avec", "start": 306.08, "duration": 5.36}, {"text": "nous Agn\u00e8s fmain le baudau bonjour vous", "start": 309.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 horizon et apparent\u00e9 de", "start": 311.44, "duration": 3.84}, {"text": "sc\u00e8ne maritime et vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 313.52, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sidente de cette commission sp\u00e9ciale", "start": 315.28, "duration": 3.56}, {"text": "qui a \u00e9tudi\u00e9 le texte \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous", "start": 316.72, "duration": 4.16}, {"text": "Caroline Fiat bonjour bienvenue d\u00e9put\u00e9", "start": 318.84, "duration": 3.639}, {"text": "la France insoumise de Meurth et Moselle", "start": 320.88, "duration": 3.4}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 322.479, "duration": 4.201}, {"text": "Marc lefur d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains des", "start": 324.28, "duration": 4.6}, {"text": "C\u00f4tes d'Armor bonjour et Emmanuel M\u00e9nard", "start": 326.68, "duration": 5.4}, {"text": "bonjour et bien vous \u00eatesput\u00e9 noncrit de", "start": 328.88, "duration": 6.92}, {"text": "l'\u00e9r ag\u00e8 F Leo il y a avant de parler du", "start": 332.08, "duration": 5.48}, {"text": "fond un d\u00e9bat s\u00e9mantique qui s'est", "start": 335.8, "duration": 3.92}, {"text": "ouvert hier avec ce titre 2 cette", "start": 337.56, "duration": 4.079}, {"text": "deuxi\u00e8me partie du texte qui s'appelle", "start": 339.72, "duration": 4.96}, {"text": "aide \u00e0 mourir pourquoi vous refusez de", "start": 341.639, "duration": 4.521}, {"text": "nommer les choses c'est ce qu'on vous", "start": 344.68, "duration": 2.799}, {"text": "reproche en tout cas dans l'\u00e9micycle de", "start": 346.16, "duration": 4.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale suicide assist\u00e9 ou", "start": 347.479, "duration": 5.121}, {"text": "euthanasie Camu disait mal nommer\u00e9 les", "start": 350.28, "duration": 4.6}, {"text": "choses c'est ajout\u00e9 au malheur du monde", "start": 352.6, "duration": 4.64}, {"text": "vous avez un probl\u00e8me avec ces termes l\u00e0", "start": 354.88, "duration": 4.159}, {"text": "non seulement on n pas un probl\u00e8me mais", "start": 357.24, "duration": 4.04}, {"text": "faire la poli que c'est faire des choix", "start": 359.039, "duration": 3.961}, {"text": "je rappelle que le travail sur les mots", "start": 361.28, "duration": 4.479}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 fait il a \u00e9t\u00e9 j'allais dire", "start": 363.0, "duration": 5.0}, {"text": "partag\u00e9 avec un grand nombre de", "start": 365.759, "duration": 4.081}, {"text": "sociologues d'anthropologues de", "start": 368.0, "duration": 3.84}, {"text": "professionnels de sant\u00e9 aussi le", "start": 369.84, "duration": 3.359}, {"text": "gouvernement a fait le choix de ce mot", "start": 371.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'aide \u00e0 mourir et il assume", "start": 373.199, "duration": 3.921}, {"text": "parfaitement comme \u00e9tant le mod\u00e8le", "start": 375.639, "duration": 3.041}, {"text": "fran\u00e7ais vous l'avez d'ailleurs dit", "start": 377.12, "duration": 4.079}, {"text": "vous-m\u00eame dans vos propos introductifs", "start": 378.68, "duration": 4.56}, {"text": "le mod\u00e8le suisse on on l'assimile au", "start": 381.199, "duration": 4.081}, {"text": "suicide assister le mod\u00e8le belge \u00e0", "start": 383.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'euthanasie le mod\u00e8le fran\u00e7ais ce sera", "start": 385.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'aide \u00e0 mourir d'autres pays ont fait", "start": 387.08, "duration": 4.36}, {"text": "a aussi le choix de ne pas employer ces", "start": 389.28, "duration": 5.12}, {"text": "mots euthanasie et suicide assist\u00e9 et en", "start": 391.44, "duration": 4.759}, {"text": "l'occurrence je rejoins les propos", "start": 394.4, "duration": 3.76}, {"text": "d'Olivier fallorni les d\u00e9bats que nous", "start": 396.199, "duration": 4.201}, {"text": "avons eu hier soir montrre \u00e0 quel point", "start": 398.16, "duration": 4.759}, {"text": "nous avons bien fait de ne pas employer", "start": 400.4, "duration": 5.16}, {"text": "ces termes et les d\u00e9bats sur le mot", "start": 402.919, "duration": 6.0}, {"text": "suicide et assimiler l'aide \u00e0 mourir au", "start": 405.56, "duration": 5.6}, {"text": "suicide je pense n'est pas responsable", "start": 408.919, "duration": 4.241}, {"text": "lorsqu'on est j'allais dire homme ou", "start": 411.16, "duration": 4.08}, {"text": "femme politique de d'assilimer les deux", "start": 413.16, "duration": 4.28}, {"text": "et de faire instiler le doute dans", "start": 415.24, "duration": 5.44}, {"text": "l'esprit des Fran\u00e7ais comme la si si", "start": 417.44, "duration": 5.439}, {"text": "bien dit dans son esprit Annie genovar", "start": 420.68, "duration": 4.16}, {"text": "hier soir on a entendu philippe Juvin", "start": 422.879, "duration": 3.921}, {"text": "aussi dans l'\u00e9missi qui est m\u00e9decin et", "start": 424.84, "duration": 4.44}, {"text": "et qui dit bah oui tous les jours les", "start": 426.8, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9decins aident \u00e0 mourir est-ce que", "start": 429.28, "duration": 3.039}, {"text": "c'est pas d\u00e9j\u00e0 l'objet de la loi cl", "start": 430.759, "duration": 3.241}, {"text": "Leonetti alors que l\u00e0 vous allez aller", "start": 432.319, "duration": 3.56}, {"text": "plus loin on le sait bien ce pourquoi", "start": 434.0, "duration": 3.84}, {"text": "cette loi existe aujourd'hui c'est bien", "start": 435.879, "duration": 5.121}, {"text": "parce que en septembre 2022 via son avis", "start": 437.84, "duration": 6.52}, {"text": "139 le conseil d'\u00e9thique dont Alain cl\u00e8", "start": 441.0, "duration": 5.52}, {"text": "est membre a dit que la loi Cless", "start": 444.36, "duration": 5.2}, {"text": "leonityti ne r\u00e9pondait pas \u00e0 toutes les", "start": 446.52, "duration": 5.0}, {"text": "situation c'est bien cette volont\u00e9 de", "start": 449.56, "duration": 4.319}, {"text": "pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 d'autres situations", "start": 451.52, "duration": 5.72}, {"text": "que cette loi a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e et \u00e9crite", "start": 453.879, "duration": 5.641}, {"text": "tout en continuant le travail j'allais", "start": 457.24, "duration": 4.6}, {"text": "dire d'appropriation de ce qu'est la loi", "start": 459.52, "duration": 5.0}, {"text": "cl\u00e8 Leonetti cette loi d'aide \u00e0 mourir", "start": 461.84, "duration": 5.24}, {"text": "au contraire je le dis ne retire rien \u00e0", "start": 464.52, "duration": 4.799}, {"text": "ce que la loi cl\u00e8 Leonetti peut apporter", "start": 467.08, "duration": 5.28}, {"text": "pour les malades \u00e0 court terme et pas", "start": 469.319, "duration": 5.241}, {"text": "moyen terme on va revenir sur cette", "start": 472.36, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9nomination effectivement Marc lefur", "start": 474.56, "duration": 3.28}, {"text": "vous faites partie des opposants vous", "start": 476.159, "duration": 3.801}, {"text": "groupe les r\u00e9publicains qu'est-ce qui", "start": 477.84, "duration": 3.799}, {"text": "vous g\u00eane finalement dans dans l'aide \u00e0", "start": 479.96, "duration": 3.6}, {"text": "mourir je crois qu'il faut employer les", "start": 481.639, "duration": 3.24}, {"text": "termes qui conviennent je crois qu'il", "start": 483.56, "duration": 3.56}, {"text": "faut dire la v\u00e9rit\u00e9 au fran\u00e7ais en fait", "start": 484.879, "duration": 4.88}, {"text": "la loi qui nous est pr\u00e9sent\u00e9e va", "start": 487.12, "duration": 4.12}, {"text": "proposer deux choses le suicide", "start": 489.759, "duration": 4.081}, {"text": "assister\u00e9 et l'ethanasie le suicide", "start": 491.24, "duration": 4.04}, {"text": "assist\u00e9 dire la personne mettra", "start": 493.84, "duration": 3.84}, {"text": "elle-m\u00eame fin un s\u00e9jour et l'euthanasie", "start": 495.28, "duration": 4.319}, {"text": "elle choisira", "start": 497.68, "duration": 4.84}, {"text": "librement donc c'est extr\u00eamement grave", "start": 499.599, "duration": 5.241}, {"text": "et on na pas le droit de mentir il faut", "start": 502.52, "duration": 3.959}, {"text": "dire les choses vous savez a un grand", "start": 504.84, "duration": 3.759}, {"text": "livre qui s'appelle 1984 \u00e9crit par", "start": 506.479, "duration": 4.72}, {"text": "Orwell qui explique que un certain", "start": 508.599, "duration": 4.36}, {"text": "nombre de r\u00e9gimes au lieu de parler du", "start": 511.199, "duration": 3.52}, {"text": "minist\u00e8re de la Guerre parle du", "start": 512.959, "duration": 3.361}, {"text": "minist\u00e8re de la paix mais c'est la m\u00eame", "start": 514.719, "duration": 3.401}, {"text": "chose on n'utilise pas les bons termes", "start": 516.32, "duration": 4.719}, {"text": "une forme de nove langue autour de forme", "start": 518.12, "duration": 4.12}, {"text": "et une forme de mensonge il y a un", "start": 521.039, "duration": 2.761}, {"text": "moment o\u00f9 l'euph\u00e9misme devient un", "start": 522.24, "duration": 3.56}, {"text": "mensonge et c'est tr\u00e8s grave parce qu'on", "start": 523.8, "duration": 4.36}, {"text": "est en train de pr\u00e9parer le texte le", "start": 525.8, "duration": 4.92}, {"text": "plus lib\u00e9ral libertaire de toute", "start": 528.16, "duration": 6.4}, {"text": "l'Europe on va \u00eatre le suicide ass\u00e9", "start": 530.72, "duration": 5.48}, {"text": "l'ethanasie va \u00eatre plus facile en", "start": 534.56, "duration": 3.64}, {"text": "France demain qu'en Belgique ou qu'en", "start": 536.2, "duration": 4.96}, {"text": "Suisse pas vrai peut-\u00eatre le c'est", "start": 538.2, "duration": 4.8}, {"text": "peut-\u00eatre le mod\u00e8le des Pays-Bas que", "start": 541.16, "duration": 4.04}, {"text": "nous allons adopter donc des mod\u00e8les les", "start": 543.0, "duration": 3.8}, {"text": "plus libertaires qu' soit je vous ai pas", "start": 545.2, "duration": 3.199}, {"text": "interrompu mes chers coll\u00e8gues on est", "start": 546.8, "duration": 3.24}, {"text": "dans une situation tr\u00e8s grave et on est", "start": 548.399, "duration": 4.56}, {"text": "en train de d\u00e9raper on change de logique", "start": 550.04, "duration": 5.4}, {"text": "la logique traditionnelle de la France", "start": 552.959, "duration": 4.161}, {"text": "qui \u00e9tait exprim\u00e9 dans la loi cl", "start": 555.44, "duration": 3.16}, {"text": "Leonetti c'est la logique de la", "start": 557.12, "duration": 4.279}, {"text": "fraternit\u00e9 la logique du soin palliatif", "start": 558.6, "duration": 5.52}, {"text": "on est au c\u00f4t\u00e9 on tient la main on", "start": 561.399, "duration": 5.161}, {"text": "accompagne vraiment c'est-\u00e0-dire qu' on", "start": 564.12, "duration": 4.399}, {"text": "nach\u00e8ve pas la personne et c'est", "start": 566.56, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment que nous combattons dans le", "start": 568.519, "duration": 3.721}, {"text": "texte m\u00eame quand il y a des souffrances", "start": 570.44, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9fractaires ce qui est pr\u00e9vu dans le", "start": 572.24, "duration": 3.24}, {"text": "Tex physique ou psychologique qui ne", "start": 573.6, "duration": 4.12}, {"text": "sont pas r\u00e9gl\u00e9 par la lo cl chacun", "start": 575.48, "duration": 4.12}, {"text": "chacun elle a pu le constater bien", "start": 577.72, "duration": 4.559}, {"text": "souvent la m\u00e9decine est impuissante pour", "start": 579.6, "duration": 4.359}, {"text": "soigner mais elle a la capacit\u00e9", "start": 582.279, "duration": 3.761}, {"text": "d'att\u00e9nuer la douleur ilemp\u00eache qu'il", "start": 583.959, "duration": 4.0}, {"text": "reste des cas marginaux mais c'est vrai", "start": 586.04, "duration": 3.479}, {"text": "de de grandes douleur qu'il faut qu'il", "start": 587.959, "duration": 3.12}, {"text": "faut savoir int\u00e9grer moi je crois qu'on", "start": 589.519, "duration": 4.241}, {"text": "aurait beaucoup mieux fait de se donner", "start": 591.079, "duration": 4.241}, {"text": "les moyens d'avoir des vrais soins", "start": 593.76, "duration": 3.44}, {"text": "palliatifs et se donner les moyens", "start": 595.32, "duration": 4.8}, {"text": "d'avoir des des organismes de contre la", "start": 597.2, "duration": 4.68}, {"text": "douleur de se donner les moyens de tout", "start": 600.12, "duration": 3.48}, {"text": "cela \u00e7a c'est pr\u00e9vu dans la premi\u00e8re", "start": 601.88, "duration": 3.24}, {"text": "partie du texte que vous venez d'\u00e9tudier", "start": 603.6, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9venu parce qu'on on a obtenu un", "start": 605.12, "duration": 3.32}, {"text": "certain nombre de choses c'est", "start": 606.399, "duration": 4.721}, {"text": "vrai prier que la garantie des soins", "start": 608.44, "duration": 4.44}, {"text": "palliatifs soit soit soit indiqu\u00e9 et", "start": 611.12, "duration": 3.959}, {"text": "puis d'autres pr\u00e9cision \u00e9t donn\u00e9 en", "start": 612.88, "duration": 4.399}, {"text": "toute \u00e9tat de cause ce qui nous est", "start": 615.079, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 nous semble extr\u00eamement grave", "start": 617.279, "duration": 3.401}, {"text": "c'est pour \u00e7a que nous nous mobilisons", "start": 619.04, "duration": 3.56}, {"text": "au r\u00e9publicains pour dire non \u00e0 ce texte", "start": 620.68, "duration": 3.68}, {"text": "on entend mensonge on entend", "start": 622.6, "duration": 4.32}, {"text": "dissimulation Caroline Fiat est-ce qu'il", "start": 624.36, "duration": 5.12}, {"text": "y a volont\u00e9 de de tromper avec C cette", "start": 626.92, "duration": 4.359}, {"text": "loi de ne pas v\u00e9ritablement dire les", "start": 629.48, "duration": 5.28}, {"text": "choses oui et en plus vraiment pour moi", "start": 631.279, "duration": 6.161}, {"text": "c'est c'est vraiment difficile et", "start": 634.76, "duration": 5.48}, {"text": "incompr\u00e9hensible d'entendre certaines", "start": 637.44, "duration": 5.199}, {"text": "choses quand on parle de class lonetti", "start": 640.24, "duration": 3.68}, {"text": "et puis que j'entends la main dans la", "start": 642.639, "duration": 3.041}, {"text": "main alors le moi j'adore le la main", "start": 643.92, "duration": 3.719}, {"text": "dans la main les yeux dans les yeux cl", "start": 645.68, "duration": 4.279}, {"text": "Leonetti on endort la personne on on", "start": 647.639, "duration": 4.44}, {"text": "arr\u00eate l'hydratation et la nutrition je", "start": 649.959, "duration": 3.361}, {"text": "veux dire c'est pas main dans la main", "start": 652.079, "duration": 3.281}, {"text": "yeux dans les yeux moi j'en ai mis en", "start": 653.32, "duration": 4.759}, {"text": "place hein donc on continue \u00e0 prendre", "start": 655.36, "duration": 4.84}, {"text": "soin cor", "start": 658.079, "duration": 4.56}, {"text": "j'ai trava en palliatif mais faut", "start": 660.2, "duration": 4.199}, {"text": "arr\u00eater enfin non c'est pas main dans la", "start": 662.639, "duration": 5.081}, {"text": "main non et puis \u00e7are plusieurs jours", "start": 664.399, "duration": 4.88}, {"text": "donc nous on reste pas plusieurs jours", "start": 667.72, "duration": 4.28}, {"text": "main dans la main avec la personne la", "start": 669.279, "duration": 4.321}, {"text": "famille est auutour et c'est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 672.0, "duration": 3.44}, {"text": "long et on parle de personnees \u00e0 court", "start": 673.6, "duration": 3.28}, {"text": "terme mais vraiment quand on met le CL", "start": 675.44, "duration": 3.199}, {"text": "le n\u00e9ti en place sinc\u00e8rement c'est que", "start": 676.88, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e0 la personne est vraiment tr\u00e8s", "start": 678.639, "duration": 2.88}, {"text": "douloureuse et on l'endort parce qu'on", "start": 679.88, "duration": 2.959}, {"text": "peut plus g\u00e9rer la douleur \u00e7a veut dire", "start": 681.519, "duration": 2.241}, {"text": "quoi que c'est d\u00e9j\u00e0 une forme", "start": 682.839, "duration": 3.24}, {"text": "d'euthanasie", "start": 683.76, "duration": 5.92}, {"text": "non on arr\u00eate les soins on arr\u00eate soins", "start": 686.079, "duration": 5.121}, {"text": "on arr\u00eate d'hydrater de nourrir la", "start": 689.68, "duration": 3.68}, {"text": "personne d'accord on arr\u00eate", "start": 691.2, "duration": 5.079}, {"text": "l'acharnement th\u00e9rapeutique c'\u00e9tait tout", "start": 693.36, "duration": 5.64}, {"text": "on arr\u00eate les soins", "start": 696.279, "duration": 2.721}, {"text": "monsuraf et vraiment pour moi toute la", "start": 705.959, "duration": 4.201}, {"text": "partie l\u00e0 c'est vraiment tr\u00e8s difficile", "start": 708.44, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 entendre et vo\u00e0 je parlais vraiment", "start": 710.16, "duration": 4.119}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 personnel moi je me dis qu'il", "start": 712.639, "duration": 2.721}, {"text": "y a peut-\u00eatre des familles que j'ai", "start": 714.279, "duration": 2.601}, {"text": "accompagn\u00e9 dans moment l\u00e0 qui entendent", "start": 715.36, "duration": 4.479}, {"text": "des choses et j'ai pas envie que qu'elle", "start": 716.88, "duration": 5.759}, {"text": "puisse entendre entendre tout \u00e7a parce", "start": 719.839, "duration": 4.281}, {"text": "que je pense que elles peuvent se dire", "start": 722.639, "duration": 2.841}, {"text": "band did donc nous on a mal \u00e9t\u00e9", "start": 724.12, "duration": 3.92}, {"text": "accompagn\u00e9 euh pour le Class lonetti de", "start": 725.48, "duration": 6.12}, {"text": "mon p\u00e8re ou de ma m\u00e8re et euh pour tout", "start": 728.04, "duration": 6.359}, {"text": "ce qui est sur les mots ont un", "start": 731.6, "duration": 6.039}, {"text": "sens bon comme l'a dit mais on voit bien", "start": 734.399, "duration": 4.841}, {"text": "enfin de toute mani\u00e8re n'importe quel", "start": 737.639, "duration": 3.601}, {"text": "mot qu'on aurait choisi vous auriez \u00e9t\u00e9", "start": 739.24, "duration": 4.24}, {"text": "oppos\u00e9 vous auriez \u00e9t\u00e9 oppos\u00e9 il y a eu", "start": 741.24, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame tout un travail de plus de 9", "start": 743.48, "duration": 4.88}, {"text": "mois transpartisan avec tous les", "start": 745.72, "duration": 4.44}, {"text": "parlementaires de tous les groupes sauf", "start": 748.36, "duration": 3.64}, {"text": "ceux qui n'ont pas voulu venir avec des", "start": 750.16, "duration": 4.32}, {"text": "soignants avec des soci enfin \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 752.0, "duration": 4.16}, {"text": "un long travail enfin \u00e7a a pris beaucoup", "start": 754.48, "duration": 4.52}, {"text": "de temps et la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e de", "start": 756.16, "duration": 5.28}, {"text": "de de mettre ce mot doncf il y a un", "start": 759.0, "duration": 3.72}, {"text": "moment donn\u00e9 d\u00e9cision c'est \u00e0", "start": 761.44, "duration": 2.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e hein c'est pas mais ce que", "start": 762.72, "duration": 3.6}, {"text": "je vous explique loi dans le projet de", "start": 764.36, "duration": 3.68}, {"text": "loi et et vraiment et moi c'est pour \u00e7a", "start": 766.32, "duration": 3.04}, {"text": "que j'ai souhait\u00e9 \u00eatre rapporteur de ce", "start": 768.04, "duration": 3.44}, {"text": "texte parce que vraiment il a on dir", "start": 769.36, "duration": 3.279}, {"text": "vous avez peur des mots et que vous", "start": 771.48, "duration": 3.0}, {"text": "souhaitez pour Emmanuel M\u00e9nard on", "start": 772.639, "duration": 3.041}, {"text": "aimerait vous entendre parce que vous", "start": 774.48, "duration": 2.56}, {"text": "intervenez beaucoup dans l'\u00e9micyle de", "start": 775.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sur ce d\u00e9bat on", "start": 777.04, "duration": 4.72}, {"text": "parle de bascule de votre c\u00f4t\u00e9 on parle", "start": 779.68, "duration": 4.12}, {"text": "de de d\u00e9bat anthropologique c'est le cas", "start": 781.76, "duration": 3.8}, {"text": "oui tout \u00e0 fait alors pour revenir sur", "start": 783.8, "duration": 4.479}, {"text": "le d\u00e9bat de de s\u00e9mantique si j'ose dire", "start": 785.56, "duration": 5.279}, {"text": "euh en fait je pense que c'est quand on", "start": 788.279, "duration": 4.24}, {"text": "ne nomme pas les choses ou quand on les", "start": 790.839, "duration": 3.641}, {"text": "nomme mal que \u00e7a met le doute", "start": 792.519, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement dans l'esprit des Fran\u00e7ais", "start": 794.48, "duration": 4.12}, {"text": "et l\u00e0 et l\u00e0 c'est le cas on assiste", "start": 796.72, "duration": 3.6}, {"text": "alors je parlerai pas de mensonge mais", "start": 798.6, "duration": 4.88}, {"text": "au au minimum d'hypocrisie je me soin", "start": 800.32, "duration": 4.319}, {"text": "une d\u00e9claration du chef de l'\u00c9tat", "start": 803.48, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron qui disait ah on va pas", "start": 804.639, "duration": 3.961}, {"text": "utiliser euthanasie et suicide", "start": 806.72, "duration": 3.04}, {"text": "d'assister\u00e9 par parce que sinon \u00e7a va", "start": 808.6, "duration": 3.359}, {"text": "hyst\u00e9riser le d\u00e9bat \u00e7a veut dire quoi", "start": 809.76, "duration": 3.8}, {"text": "hyst\u00e9riser le d\u00e9bat \u00e7a veut dire en fait", "start": 811.959, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on que il avait bien conscience en", "start": 813.56, "duration": 5.12}, {"text": "choisissant les mots d'aide \u00e0 mourir que", "start": 816.079, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement si on utilisait le mot", "start": 818.68, "duration": 3.959}, {"text": "euthanasie et le mot suicide assist\u00e9 qui", "start": 820.279, "duration": 5.081}, {"text": "sont les mots qui nomment la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 822.639, "duration": 4.961}, {"text": "actes qui vont auxquels on va proc\u00e9der", "start": 825.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a allait faire peur aux Fran\u00e7ais mais", "start": 827.6, "duration": 3.039}, {"text": "est-ce que l'hypocrisie c'est pas aussi", "start": 829.32, "duration": 3.04}, {"text": "de se voiler la face quand il y a un", "start": 830.639, "duration": 2.961}, {"text": "certain nombre de Fran\u00e7ais qui partent", "start": 832.36, "duration": 3.68}, {"text": "en Suisse ou en Belgique pour justement", "start": 833.6, "duration": 3.799}, {"text": "faire pratiquer ce genre de chos on est", "start": 836.04, "duration": 2.44}, {"text": "absolument d'accord mais alors je", "start": 837.399, "duration": 3.36}, {"text": "reviens au d\u00e9but du texte enfin tout le", "start": 838.48, "duration": 4.56}, {"text": "monde sait et on en a parl\u00e9 pendant une", "start": 840.759, "duration": 4.561}, {"text": "semaine que si les soins palliatifs", "start": 843.04, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9taient correctement prodigu\u00e9 en France", "start": 845.32, "duration": 4.6}, {"text": "et \u00e0 \u00e9chelle de tout le monde", "start": 848.0, "duration": 3.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l\u00e0 aujourd'hui on sait", "start": 849.92, "duration": 2.919}, {"text": "qu'il y a un Fran\u00e7ais sur deux qui n'ont", "start": 851.519, "duration": 3.56}, {"text": "pas acc\u00e8s au soins palliatifs \u00e9videmment", "start": 852.839, "duration": 3.8}, {"text": "il y aurait pas toutes ces personnes qui", "start": 855.079, "duration": 3.041}, {"text": "souhaitent partir en Belgique ou en", "start": 856.639, "duration": 4.401}, {"text": "Suisse \u00e9videmment donc le pr\u00e9alable et", "start": 858.12, "duration": 4.36}, {"text": "je pense que l\u00e0-dessus on sera d'accord", "start": 861.04, "duration": 4.68}, {"text": "Marc lefur et moi c'\u00e9tait de dire on", "start": 862.48, "duration": 5.32}, {"text": "s'attaque d'abord aux soins palliatifs", "start": 865.72, "duration": 4.479}, {"text": "pour pouvoir les rendre accessi", "start": 867.8, "duration": 6.08}, {"text": "chapitre oui sauf que le chapitre", "start": 870.199, "duration": 7.361}, {"text": "prier non chapitre pr\u00e9vo le chapitre le", "start": 873.88, "duration": 6.04}, {"text": "titre premier pr\u00e9voit un plan d\u00e9cennal", "start": 877.56, "duration": 4.56}, {"text": "sur 10 ans c'est-\u00e0-dire que dans", "start": 879.92, "duration": 4.719}, {"text": "10 dans 10 ans on sera peut-\u00eatre arriv\u00e9", "start": 882.12, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser les soins", "start": 884.639, "duration": 3.361}, {"text": "palliatifs pour tous sauf que c'\u00e9tait le", "start": 886.12, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9alable n\u00e9cessaire avant de l\u00e9galiser", "start": 888.0, "duration": 4.399}, {"text": "l'euthanasie et le suicide assist\u00e9 et", "start": 890.04, "duration": 4.84}, {"text": "depuis le d\u00e9but des discussions on on on", "start": 892.399, "duration": 5.44}, {"text": "rappelle cette ce fait l\u00e0 de dire tant", "start": 894.88, "duration": 4.84}, {"text": "que vous n'aurez pas g\u00e9n\u00e9raliser les", "start": 897.839, "duration": 3.161}, {"text": "soins palliatifs tant que les soins", "start": 899.72, "duration": 2.799}, {"text": "palliatifs ne seront pas accessibles \u00e0", "start": 901.0, "duration": 3.199}, {"text": "tous les tous les Fran\u00e7ais qui en ont", "start": 902.519, "duration": 5.12}, {"text": "besoin et qui et et qui le souhaitent on", "start": 904.199, "duration": 5.521}, {"text": "ne peut pas", "start": 907.639, "duration": 4.481}, {"text": "correctement l\u00e9gif\u00e9rer sur l'euthanasie", "start": 909.72, "duration": 4.64}, {"text": "et le suicide assister le le Titre 1", "start": 912.12, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9tait un pr\u00e9alable qui aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 914.36, "duration": 5.599}, {"text": "dans le temps \u00e9tudi\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment du titre", "start": 916.639, "duration": 6.64}, {"text": "2 le titre 2 aurait d\u00fb \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 quand", "start": 919.959, "duration": 4.841}, {"text": "enfin pour les cas dont on parle", "start": 923.279, "duration": 4.201}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les les cas vraiment enfin", "start": 924.8, "duration": 4.24}, {"text": "j'aime pas ce mot parce qu'il s'agit de", "start": 927.48, "duration": 5.24}, {"text": "humaine mais marginaux ou r\u00e9siduels on", "start": 929.04, "duration": 5.4}, {"text": "on parle de enfin moi je sais pas je", "start": 932.72, "duration": 3.4}, {"text": "suis aller rencontrer l'hospitalisation", "start": 934.44, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 domicile chez moi \u00e0 bziier qui", "start": 936.12, "duration": 3.8}, {"text": "s'occupe des soins palliatifs il y a pas", "start": 938.319, "duration": 3.2}, {"text": "que he l'h\u00f4pital on en a aussi nous on a", "start": 939.92, "duration": 4.039}, {"text": "de la chance parce qu'on les a sur sur", "start": 941.519, "duration": 4.961}, {"text": "l'ouestro euh il ils me disent je leur", "start": 943.959, "duration": 4.201}, {"text": "ai dit mais on cite toujours le chiffre", "start": 946.48, "duration": 3.719}, {"text": "de 3 % en fait quand ils me disent mais", "start": 948.16, "duration": 4.32}, {"text": "le chiffre de 3 % des malades qui", "start": 950.199, "duration": 4.921}, {"text": "continuent \u00e0 demander l'euthanasie quand", "start": 952.48, "duration": 4.68}, {"text": "ils ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des soins palliatifs", "start": 955.12, "duration": 3.24}, {"text": "c'est m\u00eame pas vrai chez nous c'est", "start": 957.16, "duration": 3.76}, {"text": "moins que \u00e7a et et effectivement \u00e0 la", "start": 958.36, "duration": 5.52}, {"text": "fin on on arrive \u00e0 \u00e0 des chiffres", "start": 960.92, "duration": 4.68}, {"text": "extr\u00eamement minimes donc on peut", "start": 963.88, "duration": 2.879}, {"text": "imaginer que finalement cette aide \u00e0", "start": 965.6, "duration": 3.76}, {"text": "mourir ne soit pas \u00e7a ouvre peut-\u00eatre un", "start": 966.759, "duration": 3.921}, {"text": "droit o\u00f9 on appelle \u00e7a comme on veut", "start": 969.36, "duration": 2.8}, {"text": "mais ce ne soit pas forc\u00e9ment utilis\u00e9", "start": 970.68, "duration": 3.0}, {"text": "par bon nombre de Fran\u00e7ais si les soins", "start": 972.16, "duration": 3.28}, {"text": "palliatifs sont d\u00e9velopp\u00e9s si les soins", "start": 973.68, "duration": 3.159}, {"text": "palliatifs sont d\u00e9velopp\u00e9s je reviens", "start": 975.44, "duration": 2.879}, {"text": "sur si les soins palliatifs sont", "start": 976.839, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9s c'est pas le cas actuellement", "start": 978.319, "duration": 2.841}, {"text": "et c'est pas le cas et ce sera pas", "start": 980.0, "duration": 2.6}, {"text": "suffisamment le cas ce qu'on entend ag\u00e8", "start": 981.16, "duration": 3.44}, {"text": "firman le Bodo je je je remercie", "start": 982.6, "duration": 3.479}, {"text": "Monsieur Le Fur d'avoir dit que dans la", "start": 984.6, "duration": 3.08}, {"text": "loi les soins palliatifs seraient", "start": 986.079, "duration": 3.081}, {"text": "garantis Monsieur Le Fur c'est le cas", "start": 987.68, "duration": 4.279}, {"text": "depuis 1999 c'est \u00e9crit dans la loi que", "start": 989.16, "duration": 5.799}, {"text": "lesi", "start": 991.959, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7is ma phras termin maase dire que", "start": 996.079, "duration": 5.161}, {"text": "c'est une faillite collective chacun", "start": 999.24, "duration": 3.719}, {"text": "d'entre vous a \u00e9t\u00e9 au pouvoir c'est une", "start": 1001.24, "duration": 3.92}, {"text": "faillite collective non", "start": 1002.959, "duration": 5.24}, {"text": "mais commence \u00e0 faire longoui c'est \u00e7a", "start": 1005.16, "duration": 4.039}, {"text": "mais mais", "start": 1008.199, "duration": 3.0}, {"text": "franchement je crois et les acteurs des", "start": 1009.199, "duration": 3.401}, {"text": "soins palliatifs le reconnaissent il n", "start": 1011.199, "duration": 3.2}, {"text": "Il n'ura jamais autant \u00e9t\u00e9 fait dans", "start": 1012.6, "duration": 4.239}, {"text": "cette strat\u00e9gieale que dans les ann\u00e9es", "start": 1014.399, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes parce que on a essay\u00e9 de", "start": 1016.839, "duration": 3.721}, {"text": "comprendre de comprendre madameard", "start": 1018.399, "duration": 3.8}, {"text": "pourquoi on se pose toujours les m\u00eames", "start": 1020.56, "duration": 4.72}, {"text": "questions de plan qu\u00e9nal en", "start": 1022.199, "duration": 6.201}, {"text": "planal non parce qu'on je peux terminer", "start": 1025.28, "duration": 4.279}, {"text": "parce qu'on n pas r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la", "start": 1028.4, "duration": 4.799}, {"text": "formation La formation nos m\u00e9decins", "start": 1029.559, "duration": 5.961}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralist formation sur les soins", "start": 1033.199, "duration": 4.681}, {"text": "palliatifs on ne forme pas assez sur ce", "start": 1035.52, "duration": 4.279}, {"text": "sujet on a pas fait une", "start": 1037.88, "duration": 3.84}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 vous voulez mettre l'acent \u00e7a", "start": 1039.799, "duration": 4.76}, {"text": "c'est l'objetre on a cr\u00e9er sur le cancer", "start": 1041.72, "duration": 7.839}, {"text": "avec l' mody \u00e0 10 ans le r\u00e9sultat", "start": 1044.559, "duration": 8.681}, {"text": "on c'est un plan \u00e0 10 ans ma ch c\u00e8 la", "start": 1049.559, "duration": 5.48}, {"text": "ministre a beaucoup insist\u00e9 l\u00e0-dessus", "start": 1053.24, "duration": 2.92}, {"text": "nous souhaitons-nous qu'il y ait un", "start": 1055.039, "duration": 2.88}, {"text": "rendez-vous annuel de fa\u00e7on \u00e0 ce qu'on", "start": 1056.16, "duration": 3.68}, {"text": "sache", "start": 1057.919, "duration": 3.841}, {"text": "est tous les ans pr\u00e9sentera une", "start": 1059.84, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9valuation mais on sait tr\u00e8s bien que", "start": 1061.76, "duration": 3.12}, {"text": "par exemple cr\u00e9er une sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e7a ne", "start": 1063.16, "duration": 3.84}, {"text": "se fait pas en un an si on avait dit on", "start": 1064.88, "duration": 3.44}, {"text": "fait un plan un an pour un an vous nous", "start": 1067.0, "duration": 4.64}, {"text": "auriez reproch\u00e9 voil\u00e0 se projeter dans", "start": 1068.32, "duration": 5.28}, {"text": "l'avenir et de se dire et on nppose pas", "start": 1071.64, "duration": 4.84}, {"text": "soins palliatifs \u00e0 aide \u00e0 mourir jeance", "start": 1073.6, "duration": 6.04}, {"text": "qui peut pire les soins palliatifs c'est", "start": 1076.48, "duration": 5.199}, {"text": "la s\u00e9dation profonde et continue l\u00e0 on", "start": 1079.64, "duration": 4.0}, {"text": "parle de de l'aide \u00e0 mourir non non non", "start": 1081.679, "duration": 4.0}, {"text": "non dites pas \u00e7a dites pas \u00e7a", "start": 1083.64, "duration": 4.6}, {"text": "non les soins palliatifs c'est", "start": 1085.679, "duration": 6.201}, {"text": "l'accompagnement de de la personne en et", "start": 1088.24, "duration": 5.72}, {"text": "la loi cl Leonetti peut avoir lieu en", "start": 1091.88, "duration": 3.4}, {"text": "soin palliatif mais elle peut avoir lieu", "start": 1093.96, "duration": 3.88}, {"text": "dans tous les services pardon pour cette", "start": 1095.28, "duration": 4.84}, {"text": "aide \u00e0 mourir il y a des crit\u00e8res pr\u00e9cis", "start": 1097.84, "duration": 4.839}, {"text": "et notamment il y avait dans le texte \u00e0", "start": 1100.12, "duration": 5.52}, {"text": "l'origine le pronostic vital engag\u00e9 \u00e0", "start": 1102.679, "duration": 5.081}, {"text": "court ou moyen terme cette d\u00e9nomination", "start": 1105.64, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 vol\u00e9 en \u00e9clat en commission et", "start": 1107.76, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui on parle d'affection", "start": 1109.88, "duration": 4.2}, {"text": "euh", "start": 1112.36, "duration": 4.799}, {"text": "incurable incur incur incurable en PH", "start": 1114.08, "duration": 5.36}, {"text": "avanc\u00e9 ou terminale euh vous vous", "start": 1117.159, "duration": 4.201}, {"text": "souhaitez revenir \u00e0 la version initiale", "start": 1119.44, "duration": 3.08}, {"text": "moi je souhaite revenir \u00e0 la version", "start": 1121.36, "duration": 3.4}, {"text": "initiale et j'assume tr\u00e8s clairement ma", "start": 1122.52, "duration": 3.92}, {"text": "position contrairement \u00e0 ce que dit", "start": 1124.76, "duration": 3.36}, {"text": "Monsieur Le Fur l\u00e0 aussi il faut arr\u00eater", "start": 1126.44, "duration": 4.16}, {"text": "de dire des des contev\u00e9rit\u00e9s et des", "start": 1128.12, "duration": 4.52}, {"text": "mensonges euh la loi telle qu'elle est", "start": 1130.6, "duration": 4.8}, {"text": "propos\u00e9 ne fera pas euh de la loi la", "start": 1132.64, "duration": 5.519}, {"text": "plus permissive en Europe euh tr\u00e8s", "start": 1135.4, "duration": 6.279}, {"text": "clairement les CIN crit\u00e8res", "start": 1138.159, "duration": 5.601}, {"text": "d'\u00e9ligibilit\u00e9 font de notre loi", "start": 1141.679, "duration": 4.281}, {"text": "fran\u00e7aise peut-\u00eatre des lois les\u00ea texte", "start": 1143.76, "duration": 3.799}, {"text": "ma ch\u00e8 moi je parle du texte qui est", "start": 1145.96, "duration": 3.44}, {"text": "soumis \u00e0 not \u00e0 notre \u00e0 notre", "start": 1147.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration hein faut pas jouer de", "start": 1149.4, "duration": 4.639}, {"text": "l'ambiguit\u00e9 surtout avec comprennent", "start": 1151.64, "duration": 4.72}, {"text": "parfaitement ce qui se passe mod\u00e9rato le", "start": 1154.039, "duration": 4.321}, {"text": "le le crit\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 chang\u00e9 qui a", "start": 1156.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9largi le nombre de personnes", "start": 1158.36, "duration": 5.08}, {"text": "potentiellement \u00e9ligibles c'est pour \u00e7a", "start": 1160.44, "duration": 4.479}, {"text": "que je soutiendrai l'amendement d\u00e9pos\u00e9", "start": 1163.44, "duration": 3.08}, {"text": "par le Gouvernement pour revenir \u00e0", "start": 1164.919, "duration": 4.161}, {"text": "l'\u00e9criture initiale de pronostic vital", "start": 1166.52, "duration": 5.12}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 court et moyen terme qui fait", "start": 1169.08, "duration": 4.12}, {"text": "de la loi fran\u00e7aise et qui ferait de la", "start": 1171.64, "duration": 3.64}, {"text": "loi fran\u00e7aise si ce crit\u00e8re \u00e9tait de", "start": 1173.2, "duration": 3.8}, {"text": "nouveau r\u00e9introduit dans la loi de la", "start": 1175.28, "duration": 4.16}, {"text": "loi j'allais dire \u00e0 la fois la plus", "start": 1177.0, "duration": 5.0}, {"text": "restrictive mais qui r\u00e9pond \u00e0 certaines", "start": 1179.44, "duration": 4.16}, {"text": "situations pour laquelle la loi Cless", "start": 1182.0, "duration": 3.919}, {"text": "Leonetti et pour laquelle pour l'instant", "start": 1183.6, "duration": 3.64}, {"text": "on ne peut pas soulager toutes les", "start": 1185.919, "duration": 2.721}, {"text": "douleurs je le redis vraiment tr\u00e8s", "start": 1187.24, "duration": 3.52}, {"text": "sinc\u00e8rement Caroline Fiat les m\u00e9decins", "start": 1188.64, "duration": 4.039}, {"text": "Bont vous \u00eates infirmi\u00e8re mais le corps", "start": 1190.76, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00e9diqu \u00eare soignante le corps m\u00e9dical", "start": 1192.679, "duration": 5.321}, {"text": "lui ne ne ne comprend pas trop ce terme", "start": 1195.76, "duration": 4.279}, {"text": "de moyen terme est-ce que vous vous", "start": 1198.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'acceptez ce terme de moyen terme", "start": 1200.039, "duration": 2.76}, {"text": "est-ce qu'il signifie quelque chose pour", "start": 1201.52, "duration": 4.36}, {"text": "vous ah r\u00e9ponse de soignant voil\u00e0 nous", "start": 1202.799, "duration": 5.281}, {"text": "on croit non non mais nous les les les", "start": 1205.88, "duration": 4.24}, {"text": "textes on les prend comme ils arrivent", "start": 1208.08, "duration": 4.28}, {"text": "la seule chose qu'on souhaite c'est une", "start": 1210.12, "duration": 4.559}, {"text": "publication m\u00e9dicale une d\u00e9finition", "start": 1212.36, "duration": 5.72}, {"text": "m\u00e9dicale pour nous donner exactement les", "start": 1214.679, "duration": 5.12}, {"text": "termes pour suivre le protocole ou la", "start": 1218.08, "duration": 3.8}, {"text": "loi qui que que l'on doit appliquer et", "start": 1219.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce qu'on a entendu pendant les", "start": 1221.88, "duration": 2.64}, {"text": "auditions et moi j'ai bien entendu en", "start": 1223.159, "duration": 3.961}, {"text": "tant que soignante moyen terme n'\u00e9tait", "start": 1224.52, "duration": 5.399}, {"text": "pas d\u00e9fini l\u00e0 la ministre a annonc\u00e9 que", "start": 1227.12, "duration": 4.2}, {"text": "elle avait demand\u00e9 la d\u00e9finition \u00e0 la", "start": 1229.919, "duration": 3.481}, {"text": "HAS j'ai envie de dire bon bah c'est bon", "start": 1231.32, "duration": 3.92}, {"text": "probl\u00e8me r\u00e9solu les soignants auront la", "start": 1233.4, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9finition pour appliquer la loi sauf", "start": 1235.24, "duration": 3.439}, {"text": "que d'autres personnes d'autres", "start": 1237.36, "duration": 2.72}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s n'ont pas compris la", "start": 1238.679, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame chose ils ont compris ils veulent", "start": 1240.08, "duration": 4.079}, {"text": "qu'on retire tout il moyen terme veut", "start": 1241.679, "duration": 4.921}, {"text": "rien dire il veulent contir l\u00e0 ce que je", "start": 1244.159, "duration": 3.76}, {"text": "vois c'est que en regardant les", "start": 1246.6, "duration": 2.64}, {"text": "amendements qui vont arriver sur", "start": 1247.919, "duration": 3.361}, {"text": "l'article 6 c'est que tout le monde", "start": 1249.24, "duration": 5.439}, {"text": "remet au minima pronostic vital engag\u00e9", "start": 1251.28, "duration": 5.96}, {"text": "au minima donc l\u00e0 l'amendement est", "start": 1254.679, "duration": 5.24}, {"text": "arriv\u00e9 en commission un peu comme un", "start": 1257.24, "duration": 5.24}, {"text": "cheveu sur la soupe sur la soupe non", "start": 1259.919, "duration": 6.24}, {"text": "mais et euh euh \u00e7a a vot\u00e9 donc l\u00e0 tout", "start": 1262.48, "duration": 5.16}, {"text": "le monde a l'air d'avoir pris conscience", "start": 1266.159, "duration": 4.601}, {"text": "qu'il faut au moins pronostic vital et", "start": 1267.64, "duration": 4.6}, {"text": "l\u00e0 je parle pas au nom de mon groupe je", "start": 1270.76, "duration": 2.84}, {"text": "tiens \u00e0 le dire je parle en tant que", "start": 1272.24, "duration": 3.039}, {"text": "rapporteur qui a beaucoup travaill\u00e9 sur", "start": 1273.6, "duration": 4.72}, {"text": "ce texte je regardeit ministre \u00e0", "start": 1275.279, "duration": 6.481}, {"text": "l'\u00e9poque euh euh court et moyen terme", "start": 1278.32, "duration": 4.88}, {"text": "une fois qu'on aura re\u00e7u la d\u00e9finition", "start": 1281.76, "duration": 3.36}, {"text": "de la HS alors effectivement on l'aura", "start": 1283.2, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre pas au moment du vote final", "start": 1285.12, "duration": 3.919}, {"text": "mais elle va arriver et euh", "start": 1287.0, "duration": 4.0}, {"text": "faisons confiance les soignants c'est ce", "start": 1289.039, "duration": 3.841}, {"text": "qu'ils veulent une", "start": 1291.0, "duration": 3.96}, {"text": "publication scientifique avec une", "start": 1292.88, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9finition", "start": 1294.96, "duration": 3.839}, {"text": "elle sera l\u00e0 Marc le FU en moyen terme", "start": 1296.6, "duration": 4.199}, {"text": "pronnostique vital engag\u00e9 moi j'ai sous", "start": 1298.799, "duration": 3.801}, {"text": "lesux ce document de l'Acad\u00e9mie", "start": 1300.799, "duration": 3.76}, {"text": "nationale de m\u00e9decine qui insiste sur le", "start": 1302.6, "duration": 3.72}, {"text": "caract\u00e8re extr\u00eamement dangereux de cette", "start": 1304.559, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9volution extr\u00eamement dangereux parce", "start": 1306.32, "duration": 4.0}, {"text": "que on risque de permettre le suicide", "start": 1308.12, "duration": 4.679}, {"text": "assist\u00e9 ou l'euthanasie pour des gens", "start": 1310.32, "duration": 5.28}, {"text": "qui certes sont malades mais qui ont une", "start": 1312.799, "duration": 4.801}, {"text": "esp\u00e9rance de vie malgr\u00e9 tout qui peuvent", "start": 1315.6, "duration": 5.04}, {"text": "vivre avec une mal chronique et et et \u00e7a", "start": 1317.6, "duration": 5.6}, {"text": "n nous ne souhaitons pas que ces gens", "start": 1320.64, "duration": 4.36}, {"text": "cessent d'\u00eatre", "start": 1323.2, "duration": 4.719}, {"text": "accompagn\u00e9s ce texte et en particulier", "start": 1325.0, "duration": 5.64}, {"text": "Tex ce texte ce texte parulierexte de la", "start": 1327.919, "duration": 4.081}, {"text": "commission il est largement d\u00fb \u00e0", "start": 1330.64, "duration": 2.96}, {"text": "quelqu'un qui est Monsieur Forni notre", "start": 1332.0, "duration": 3.679}, {"text": "coll\u00e8gue qui au moins la m\u00e9rite de la", "start": 1333.6, "duration": 4.199}, {"text": "franchise il avait d\u00e9pos\u00e9 une", "start": 1335.679, "duration": 4.0}, {"text": "proposition de loi en 21 qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1337.799, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9batue et qui est en", "start": 1339.679, "duration": 3.961}, {"text": "fait le texte de la commission est", "start": 1341.679, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9calqu\u00e9 sur cette proposition de loi et", "start": 1343.64, "duration": 5.0}, {"text": "dans la proposition Forni par six fois", "start": 1345.36, "duration": 5.799}, {"text": "le mot euthanasie appara\u00eet par six fois", "start": 1348.64, "duration": 4.919}, {"text": "mais je regardez regardez les textes", "start": 1351.159, "duration": 5.52}, {"text": "donc au moins notre coll\u00e8gue don je", "start": 1353.559, "duration": 4.161}, {"text": "combats", "start": 1356.679, "duration": 4.201}, {"text": "euh les objectifs finaux mais au moins", "start": 1357.72, "duration": 4.92}, {"text": "il a le m\u00e9rite de la franchise nous ce", "start": 1360.88, "duration": 3.84}, {"text": "que nous souhaitons c'est que on", "start": 1362.64, "duration": 4.48}, {"text": "applique vraiment la loi cl Leonti qu'on", "start": 1364.72, "duration": 4.0}, {"text": "se donne les moyens de travailler \u00e7a", "start": 1367.12, "duration": 3.439}, {"text": "co\u00fbte effectivement beaucoup plus cher", "start": 1368.72, "duration": 3.88}, {"text": "de faire des LO des soins palliatifs", "start": 1370.559, "duration": 5.401}, {"text": "plut\u00f4t que le permettre aux", "start": 1372.6, "duration": 3.36}, {"text": "gens\u00fbcp donc il y a derri\u00e8re il a", "start": 1376.12, "duration": 5.039}, {"text": "derri\u00e8re il y a derri\u00e8re ce projet moi", "start": 1378.88, "duration": 3.52}, {"text": "je constate qu'un certain nombre de", "start": 1381.159, "duration": 4.64}, {"text": "mutuels sont partisanes de formules tr\u00e8s", "start": 1382.4, "duration": 6.279}, {"text": "avanc\u00e9 je le dis je le dis je peux dire", "start": 1385.799, "duration": 5.681}, {"text": "ce que j'ai envie de dire quand", "start": 1388.679, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00eameens pasinttion de me censurer je", "start": 1391.48, "duration": 4.6}, {"text": "constate que si on fait des choix", "start": 1394.32, "duration": 3.839}, {"text": "courageux en mati\u00e8re financi\u00e8re on peut", "start": 1396.08, "duration": 5.199}, {"text": "se donner les moyens plus de de de de", "start": 1398.159, "duration": 5.161}, {"text": "faire en sorte que un maximum de nos", "start": 1401.279, "duration": 4.4}, {"text": "compatriotes en fin de vie acc\u00e8deent \u00e0", "start": 1403.32, "duration": 5.56}, {"text": "des soins palliatifs et on leur \u00e9pargne", "start": 1405.679, "duration": 5.24}, {"text": "cette solution qui est le contraire de", "start": 1408.88, "duration": 3.56}, {"text": "la fraternit\u00e9 cette solution qui nous", "start": 1410.919, "duration": 3.601}, {"text": "est propos\u00e9e par les textes d\u00e9fendus par", "start": 1412.44, "duration": 3.599}, {"text": "mes deux coll\u00e8gues c'est la demande du", "start": 1414.52, "duration": 3.68}, {"text": "malade Emmanuel M\u00e9nard si on revient au", "start": 1416.039, "duration": 4.361}, {"text": "texte initial celui de la commission", "start": 1418.2, "duration": 4.959}, {"text": "pronostic vital engag\u00e9 \u00e0 court moyen", "start": 1420.4, "duration": 4.08}, {"text": "terme est-ce que \u00e7a \u00e7a peut vous", "start": 1423.159, "duration": 4.561}, {"text": "convenir ou vous moi je suis oppos\u00e9 au", "start": 1424.48, "duration": 4.799}, {"text": "madame ch l'a dit le moyen terme", "start": 1427.72, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui n'est pas d\u00e9fini donc je", "start": 1429.279, "duration": 4.081}, {"text": "suis totalement oppos\u00e9 au moyen terme et", "start": 1430.64, "duration": 5.84}, {"text": "et et si si la d\u00e9finition est command\u00e9e", "start": 1433.36, "duration": 4.36}, {"text": "oui elle est command\u00e9e mais comme vous", "start": 1436.48, "duration": 2.64}, {"text": "l'avez dit on le peut-\u00eatre pas au moment", "start": 1437.72, "duration": 2.8}, {"text": "du vote alors comme C cas pour la loi", "start": 1439.12, "duration": 2.84}, {"text": "clity le court terme n'\u00e9tait pas d\u00e9fini", "start": 1440.52, "duration": 2.84}, {"text": "dans la loi oui mais le court terme", "start": 1441.96, "duration": 2.44}, {"text": "c'est autre chose l\u00e0 les m\u00e9decins", "start": 1443.36, "duration": 2.319}, {"text": "s'accordent \u00e0", "start": 1444.4, "duration": 4.36}, {"text": "dire si le court terme il il y a il y a", "start": 1445.679, "duration": 4.441}, {"text": "un consensus des m\u00e9decins sur le court", "start": 1448.76, "duration": 2.799}, {"text": "terme alors que le moyen terme", "start": 1450.12, "duration": 3.32}, {"text": "aujourdhui aujourd'hui il y a consensus", "start": 1451.559, "duration": 3.801}, {"text": "si si on garde si on gardait la", "start": 1453.44, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9finition telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e", "start": 1455.36, "duration": 3.199}, {"text": "en commission donc de l'affection grave", "start": 1456.96, "duration": 3.599}, {"text": "et incurable en face en phase avanc\u00e9e ou", "start": 1458.559, "duration": 3.841}, {"text": "terminale moi \u00e7a me pose un \u00e9norme", "start": 1460.559, "duration": 4.161}, {"text": "probl\u00e8me parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 on ouvre", "start": 1462.4, "duration": 4.519}, {"text": "terriblement ce texte et il serait plus", "start": 1464.72, "duration": 4.199}, {"text": "question ici en fait de contre les", "start": 1466.919, "duration": 4.64}, {"text": "douleurs r\u00e9fractaires mais bien en fait", "start": 1468.919, "duration": 5.681}, {"text": "d'ouvrir un v\u00e9ritable droit et le plus", "start": 1471.559, "duration": 5.401}, {"text": "large possible le droit de mourir o\u00f9 on", "start": 1474.6, "duration": 5.799}, {"text": "veut quand on veut et et et pardon mais", "start": 1476.96, "duration": 5.64}, {"text": "aujourd'hui dans le texte qui nous avait", "start": 1480.399, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 je trouve qu' a Tromp pris", "start": 1482.6, "duration": 3.799}, {"text": "sur la marchandise il \u00e9tait absolument", "start": 1484.76, "duration": 4.039}, {"text": "pas question de cela il vous avez", "start": 1486.399, "duration": 3.801}, {"text": "remarqu\u00e9 que pratiquement tous les", "start": 1488.799, "duration": 4.0}, {"text": "groupes ont red\u00e9pos\u00e9 des et il y a un", "start": 1490.2, "duration": 4.079}, {"text": "amendement du Gouvernement aussi pour", "start": 1492.799, "duration": 3.36}, {"text": "revenir \u00e0 la version initiale il y a un", "start": 1494.279, "duration": 3.201}, {"text": "amendement du gouvernement alors moi", "start": 1496.159, "duration": 3.081}, {"text": "j'aime bien la technique", "start": 1497.48, "duration": 2.84}, {"text": "on l' vu souvent quand m\u00eame \u00e0", "start": 1499.24, "duration": 3.52}, {"text": "l'assembl\u00e9e de en commission on va tr\u00e8s", "start": 1500.32, "duration": 4.28}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s loin comme \u00e7a dans l'h\u00e9micycle", "start": 1502.76, "duration": 3.2}, {"text": "on recule un tout petit peu et on a", "start": 1504.6, "duration": 2.72}, {"text": "l'impression que tout le mond a gagn\u00e9", "start": 1505.96, "duration": 4.16}, {"text": "alors qu'en fait tout le mond a", "start": 1507.32, "duration": 4.599}, {"text": "perdu la ministre a quand m\u00eame", "start": 1510.12, "duration": 3.36}, {"text": "clairement pris position en commission", "start": 1511.919, "duration": 3.48}, {"text": "sp\u00e9ciale je crois aussi avoir sur ce", "start": 1513.48, "duration": 3.799}, {"text": "sujet et je parle pas beaucoup tr\u00e8s", "start": 1515.399, "duration": 3.561}, {"text": "clairement pris position sur ce sujet en", "start": 1517.279, "duration": 3.601}, {"text": "disant que nous \u00e9tions contre cet", "start": 1518.96, "duration": 3.959}, {"text": "amendement vot\u00e9 et et \u00e7a \u00e9t\u00e9 le cas de", "start": 1520.88, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 et donc peut-\u00eatre que vous aurez", "start": 1522.919, "duration": 3.48}, {"text": "gain de cause sur cette sur ce sur ce", "start": 1524.559, "duration": 4.081}, {"text": "point pr\u00e9cis mais sur le reste mais mais", "start": 1526.399, "duration": 3.721}, {"text": "mais sur le reste sur les crit\u00e8res sur", "start": 1528.64, "duration": 2.919}, {"text": "les CIN crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 il y en a", "start": 1530.12, "duration": 3.4}, {"text": "aucun autre qui a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 non je je", "start": 1531.559, "duration": 5.081}, {"text": "parle pas forc\u00e9ment des crit\u00e8res", "start": 1533.52, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9ligibilit\u00e9ors il y a un autre il y a", "start": 1536.64, "duration": 3.68}, {"text": "un autre sujet effectivement sur lequel", "start": 1538.44, "duration": 3.92}, {"text": "je voudrais vous entendre c'est sur la", "start": 1540.32, "duration": 4.479}, {"text": "personne qui administre cette substance", "start": 1542.36, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e9tal il \u00e9tait pr\u00e9vu au d\u00e9part dans le", "start": 1544.799, "duration": 4.721}, {"text": "texte que ce soit la personne elle-m\u00eame", "start": 1547.24, "duration": 4.319}, {"text": "avec une exception d'euthanasie or", "start": 1549.52, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a pourrait \u00eatre au choix", "start": 1551.559, "duration": 3.36}, {"text": "soit la personne soit une tierce", "start": 1553.399, "duration": 4.081}, {"text": "personne soit un soignant et tout comme", "start": 1554.919, "duration": 6.64}, {"text": "tout comme je suis moi oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 1557.48, "duration": 5.919}, {"text": "maladie incurable en phase terminale et", "start": 1561.559, "duration": 4.201}, {"text": "avanc\u00e9 je suis oppos\u00e9 au libre choix de", "start": 1563.399, "duration": 4.28}, {"text": "la personne je pense que", "start": 1565.76, "duration": 4.24}, {"text": "l'autoadministration doit \u00eatre la r\u00e8gle", "start": 1567.679, "duration": 4.161}, {"text": "et l'\u00e9t\u00e9roadministration doit \u00eatre", "start": 1570.0, "duration": 4.52}, {"text": "l'exception donc je je j'accompagnerai", "start": 1571.84, "duration": 4.199}, {"text": "et je pousserai les amendements qui vont", "start": 1574.52, "duration": 4.0}, {"text": "ce sens puisquil y en a qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1576.039, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9s je le redis que que cette cet", "start": 1578.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9quilibre et on a toujours parl\u00e9", "start": 1581.039, "duration": 3.12}, {"text": "d'\u00e9quilibre de la loi et de ligne de", "start": 1582.84, "duration": 5.719}, {"text": "cr\u00eate il y a ce que le malade demande", "start": 1584.159, "duration": 5.961}, {"text": "tr\u00e8s clairement et c'est c'est bien \u00e7a", "start": 1588.559, "duration": 2.961}, {"text": "c'est je le redis pour ceux qui n'ont", "start": 1590.12, "duration": 2.439}, {"text": "pas compris c'est bien la demande du", "start": 1591.52, "duration": 2.519}, {"text": "malade c'est pas le corps soignant qui", "start": 1592.559, "duration": 3.281}, {"text": "propose c'est bien la demande du malade", "start": 1594.039, "duration": 3.841}, {"text": "il y a ce que le le respect de la", "start": 1595.84, "duration": 3.92}, {"text": "demande du malade sous des crit\u00e8res tr\u00e8s", "start": 1597.88, "duration": 3.279}, {"text": "stricts et il y a ce qu'il est", "start": 1599.76, "duration": 3.68}, {"text": "acceptable aussi et qu'il faut respecter", "start": 1601.159, "duration": 3.921}, {"text": "pour le corps m\u00e9dicosoignant parce que", "start": 1603.44, "duration": 3.239}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te ce mod\u00e8le fran\u00e7ais c'est", "start": 1605.08, "duration": 3.599}, {"text": "bien un accompagnement m\u00e9dico-soignant", "start": 1606.679, "duration": 4.88}, {"text": "du d\u00e9but jusqu'\u00e0 la fin dans aucun pays", "start": 1608.679, "duration": 4.561}, {"text": "il y a \u00e7a jusqu'\u00e0 la fin m\u00eame quand", "start": 1611.559, "duration": 3.681}, {"text": "l'autoadministration est la r\u00e8gle et", "start": 1613.24, "duration": 3.4}, {"text": "donc faut trouver cette ligne de cr\u00eate", "start": 1615.24, "duration": 2.72}, {"text": "et l'autoadministration comme \u00e9tant la", "start": 1616.64, "duration": 3.68}, {"text": "rgle et pour moi la chose qu'il ne faut", "start": 1617.96, "duration": 5.76}, {"text": "pas re pardon madame mais m\u00eame le verrou", "start": 1620.32, "duration": 6.04}, {"text": "du discernement du malade il a saut\u00e9 en", "start": 1623.72, "duration": 4.16}, {"text": "mais bien s\u00fbr que oui puisque vous dites", "start": 1626.36, "duration": 3.12}, {"text": "que s'il n'est pas conscient mais que 5", "start": 1627.88, "duration": 3.279}, {"text": "ans avant il a r\u00e9dig\u00e9 des directives", "start": 1629.48, "duration": 3.88}, {"text": "anticip dis", "start": 1631.159, "duration": 5.321}, {"text": "pas on parle d'un texte qui \u00e9mane de la", "start": 1633.36, "duration": 7.319}, {"text": "commission c'est ceexte nous", "start": 1636.48, "duration": 4.199}, {"text": "travons madame le B vous faites dans le", "start": 1641.559, "duration": 3.561}, {"text": "en m\u00eame temps dans la positionition", "start": 1643.76, "duration": 6.159}, {"text": "centriste qui se veut raisonable N", "start": 1645.12, "duration": 4.799}, {"text": "laion de la commission cette commission", "start": 1650.44, "duration": 4.599}, {"text": "elle est anim\u00e9e en particulier par le", "start": 1653.48, "duration": 4.199}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du texte c'est pas", "start": 1655.039, "duration": 5.24}, {"text": "rien c'est donc notre coll\u00e8gue Forni ce", "start": 1657.679, "duration": 4.801}, {"text": "texte il va tr\u00e8s loin nous le", "start": 1660.279, "duration": 4.081}, {"text": "combattrons j'esp\u00e8re que vous serez \u00e0", "start": 1662.48, "duration": 3.919}, {"text": "nos c\u00f4t\u00e9s pour le combattre si \u00e7a va", "start": 1664.36, "duration": 5.52}, {"text": "jusque l\u00e0 \u00e7a nous va bien nous tout m", "start": 1666.399, "duration": 5.961}, {"text": "sur les crit\u00e8res du diagnostic nous le", "start": 1669.88, "duration": 4.679}, {"text": "combattrons sur la question des d\u00e9lais", "start": 1672.36, "duration": 3.76}, {"text": "nous le combattrons sur la question de", "start": 1674.559, "duration": 4.081}, {"text": "la personne qui est en mesure d'", "start": 1676.12, "duration": 6.32}, {"text": "la mort dans le texte actuel \u00e7a peut", "start": 1678.64, "duration": 6.519}, {"text": "\u00eatre comment dirais-je l'enfant \u00e7a peut", "start": 1682.44, "duration": 4.599}, {"text": "\u00eatre le conjoint \u00e7a peut \u00eatre c'est", "start": 1685.159, "duration": 3.841}, {"text": "extr\u00eamement grave ce qui est fait \u00e7a va", "start": 1687.039, "duration": 5.201}, {"text": "beaucoup plus loin qu'en Suisse par", "start": 1689.0, "duration": 3.24}, {"text": "ex au suicide en quel s qu'est-ce que", "start": 1694.519, "duration": 3.921}, {"text": "vous en pensez le fait que aujourd'hui", "start": 1696.919, "duration": 2.961}, {"text": "les m\u00e9decins sont assez oppos\u00e9s \u00e0 faire", "start": 1698.44, "duration": 4.64}, {"text": "ce geste vous en tant qu'\u00ea soignante", "start": 1699.88, "duration": 4.72}, {"text": "vous trouvez \u00e7a normal que les m\u00e9decins", "start": 1703.08, "duration": 4.04}, {"text": "participent ou pas non", "start": 1704.6, "duration": 5.439}, {"text": "mais je parle je pr\u00e9cise \u00e0 chaque fois", "start": 1707.12, "duration": 4.399}, {"text": "je parle en mon nom personnel pas au nom", "start": 1710.039, "duration": 4.0}, {"text": "de mon groupe qui eux aiment beaucoup", "start": 1711.519, "duration": 4.121}, {"text": "l'amendement qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en", "start": 1714.039, "duration": 3.841}, {"text": "commission moi je enfin je sais pourquoi", "start": 1715.64, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit comme \u00e7a parce que", "start": 1717.88, "duration": 4.279}, {"text": "au table ronde avec les soignants \u00e7a", "start": 1720.559, "duration": 3.48}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 une grande demande en disant", "start": 1722.159, "duration": 4.081}, {"text": "nous on veut bien si la personne ne peut", "start": 1724.039, "duration": 4.36}, {"text": "pas s'administrer s'administrer", "start": 1726.24, "duration": 4.2}, {"text": "elle-m\u00eame le produit on veut bien", "start": 1728.399, "duration": 4.76}, {"text": "participer donc c'est bien pour \u00e7a que", "start": 1730.44, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e7a avait \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 \u00e9crit comme \u00e7a euh", "start": 1733.159, "duration": 7.601}, {"text": "et et \u00e7a Clement par rapport \u00e0 la tierce", "start": 1736.84, "duration": 6.079}, {"text": "personne c'est c'est c'est c'est", "start": 1740.76, "duration": 5.519}, {"text": "vraiment on sait que \u00e7a arrivera et vous", "start": 1742.919, "duration": 5.201}, {"text": "savez Monsieur Le Fur tr\u00e8s aussi bien", "start": 1746.279, "duration": 3.481}, {"text": "que moi vous rencontrez souvent les", "start": 1748.12, "duration": 3.88}, {"text": "soignants que la tra\u00e7abilit\u00e9 en France", "start": 1749.76, "duration": 4.039}, {"text": "c'est quelque chosef on donne un verre", "start": 1752.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'eau faut le noter on on accompagne", "start": 1753.799, "duration": 4.561}, {"text": "faut le noter et que le jour o\u00f9 il y a", "start": 1756.12, "duration": 4.24}, {"text": "une famille qui va \u00eatre l\u00e0 en disant je", "start": 1758.36, "duration": 3.36}, {"text": "veux donner le produit \u00e0 maman c'est", "start": 1760.36, "duration": 3.0}, {"text": "parce que et la maman oui oui c'est ma", "start": 1761.72, "duration": 3.079}, {"text": "fille qui donne c'est pas vous et tatati", "start": 1763.36, "duration": 3.24}, {"text": "et tatata il faut que la personne soit", "start": 1764.799, "duration": 3.401}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9e et c'est pour \u00e7a que c'est dans", "start": 1766.6, "duration": 3.319}, {"text": "texte parce que \u00e7a arrivera que tr\u00e8s", "start": 1768.2, "duration": 3.68}, {"text": "rarement mais il faut bien prot\u00e9ger le", "start": 1769.919, "duration": 3.48}, {"text": "soignant \u00e0 ce moment-l\u00e0 qui va laisser", "start": 1771.88, "duration": 4.08}, {"text": "faire la famille qui va supplier enfin", "start": 1773.399, "duration": 3.921}, {"text": "si vous connaissez les il vous racontent", "start": 1775.96, "duration": 2.959}, {"text": "quand les familles commencent \u00e0 \u00e0 \u00eatre", "start": 1777.32, "duration": 3.719}, {"text": "p\u00e9nibles et supplier on les laisse faire", "start": 1778.919, "duration": 3.561}, {"text": "mais nous dans la tra\u00e7abilit\u00e9 on est", "start": 1781.039, "duration": 3.64}, {"text": "super mal parce que si quelqu'un porte", "start": 1782.48, "duration": 3.799}, {"text": "plainte parce que le cousin maintenant", "start": 1784.679, "duration": 4.24}, {"text": "tout le monde filme tout l\u00e0 il faut bien", "start": 1786.279, "duration": 4.561}, {"text": "et c'est pour \u00e7a que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit o", "start": 1788.919, "duration": 4.321}, {"text": "person pour prot\u00e9g juridique suffisant", "start": 1790.84, "duration": 3.559}, {"text": "je vais revenir excusz madame man sur", "start": 1793.24, "duration": 2.48}, {"text": "les directives anticip\u00e9 puisquelle suit", "start": 1794.399, "duration": 2.841}, {"text": "les d\u00e9bats attentivement l'amendement", "start": 1795.72, "duration": 2.839}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en Commission a \u00e9t\u00e9", "start": 1797.24, "duration": 3.799}, {"text": "supprim\u00e9e vendredi dans la soir\u00e9e donc", "start": 1798.559, "duration": 5.12}, {"text": "je le redis tr\u00e8s clairement la position", "start": 1801.039, "duration": 4.441}, {"text": "du Gouvernement sur ce texte c'est pas", "start": 1803.679, "duration": 3.641}, {"text": "de directive anticip\u00e9 pour b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 1805.48, "duration": 3.559}, {"text": "l'aide \u00e0 mourir tr\u00e8s clairement les", "start": 1807.32, "duration": 2.92}, {"text": "malades d'Alzheimer ne sont pas", "start": 1809.039, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9ligibles \u00e0 l'aide \u00e0 mourir je crois", "start": 1810.24, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il faut aussi dire les choses comme", "start": 1811.559, "duration": 3.36}, {"text": "elles sont comme elles ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crites", "start": 1813.36, "duration": 3.08}, {"text": "et pens\u00e9es donc l'amendement il a \u00e9t\u00e9", "start": 1814.919, "duration": 3.12}, {"text": "supprim\u00e9 je crois qu'il y a des", "start": 1816.44, "duration": 2.64}, {"text": "amendements justement sur la maladie", "start": 1818.039, "duration": 4.041}, {"text": "d'Alzheimer qui vont arriver c'est la", "start": 1819.08, "duration": 5.079}, {"text": "maladie principe de la d\u00e9mocratie on va", "start": 1822.08, "duration": 3.76}, {"text": "en d\u00e9battre et on va en d\u00e9battre et je", "start": 1824.159, "duration": 5.481}, {"text": "serai \u00e0 V c\u00f4t\u00e9bre suj \u00e8s", "start": 1825.84, "duration": 5.8}, {"text": "clair donc il faut faire revenir ces", "start": 1829.64, "duration": 3.8}, {"text": "Gard de fous c'est votre objectif faire", "start": 1831.64, "duration": 3.6}, {"text": "revenir les Gard fous dans l'h\u00e9micyc il", "start": 1833.44, "duration": 3.239}, {"text": "y en a il y en a d'autres qui ont saut\u00e9", "start": 1835.24, "duration": 3.439}, {"text": "le d\u00e9lai de le d\u00e9lai de r\u00e9flexion de 48", "start": 1836.679, "duration": 4.761}, {"text": "he qui voil\u00e0 qui a saut\u00e9 la coll\u00e9gialit\u00e9", "start": 1838.679, "duration": 4.961}, {"text": "vous vous vous la d\u00e9fendez mais la", "start": 1841.44, "duration": 4.079}, {"text": "coll\u00e9gialit\u00e9 de de de la prise de", "start": 1843.64, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9cision c'est je reprendrai les les", "start": 1845.519, "duration": 5.0}, {"text": "propos de votre coll\u00e8gue Etzel qui a dit", "start": 1847.919, "duration": 4.321}, {"text": "c'est une coll\u00e9gialit\u00e9 Canada drve \u00e7a y", "start": 1850.519, "duration": 2.681}, {"text": "ressemble beaucoup mais \u00e7a l'est pas", "start": 1852.24, "duration": 2.08}, {"text": "parce qu'en fait la d\u00e9cision elle", "start": 1853.2, "duration": 2.56}, {"text": "revient \u00e0 un seul m\u00e9decin au bout du", "start": 1854.32, "duration": 3.719}, {"text": "compte euh quelque chose qui inqui\u00e8te", "start": 1855.76, "duration": 4.08}, {"text": "beaucoup les m\u00e9decins et pas que les", "start": 1858.039, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9decins les soignants en soin palliatif", "start": 1859.84, "duration": 4.52}, {"text": "c'est effectivement le d\u00e9lit d'entrave \u00e0", "start": 1862.84, "duration": 3.36}, {"text": "l'euthanasie mais moi ce que je suis", "start": 1864.36, "duration": 3.64}, {"text": "all\u00e9 voir abziier ils m'ont tous dit", "start": 1866.2, "duration": 3.76}, {"text": "mais nous on fait des soins palliatifs", "start": 1868.0, "duration": 3.72}, {"text": "on n pas envie de donner la mort est-ce", "start": 1869.96, "duration": 3.16}, {"text": "que parce qu'on n pas envie de donner la", "start": 1871.72, "duration": 3.919}, {"text": "mort on va on", "start": 1873.12, "duration": 4.399}, {"text": "pourrait non mais attendez parce que par", "start": 1875.639, "duration": 5.28}, {"text": "rapport mais \u00e7a les inqui\u00e8te alors", "start": 1877.519, "duration": 3.4}, {"text": "Mo ils ont une clause de conscience ils", "start": 1881.279, "duration": 3.721}, {"text": "sont prot\u00e9g\u00e9s par la clause de", "start": 1883.88, "duration": 3.08}, {"text": "conscience et l'article 16 on rassurera", "start": 1885.0, "duration": 4.2}, {"text": "sur l'article 16 son ils sont \u00e0", "start": 1886.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble des personnels soignants y", "start": 1889.2, "duration": 3.88}, {"text": "compris aux", "start": 1890.96, "duration": 4.959}, {"text": "pharmaciens pas les", "start": 1893.08, "duration": 5.4}, {"text": "Pharma pas vous n'\u00e9tiez pas je crois au", "start": 1895.919, "duration": 3.801}, {"text": "auditions je crois que la pr\u00e9sidente de", "start": 1898.48, "duration": 2.76}, {"text": "l'Ordre des pharmaciens pr une position", "start": 1899.72, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8selle critiqu\u00e9 par un certain nombre", "start": 1901.24, "duration": 3.24}, {"text": "de pharmaciens", "start": 1903.32, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'ion et le d\u00e9bat va effectivement", "start": 1904.48, "duration": 5.24}, {"text": "se poursuivre dans l'mthy de l'Assembl\u00e9e", "start": 1907.44, "duration": 4.0}, {"text": "nationale on voit qu'il y a", "start": 1909.72, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement beaucoup de sujets qui", "start": 1911.44, "duration": 4.04}, {"text": "portent \u00e0 d\u00e9bat \u00e7a va se se poursuivre", "start": 1912.919, "duration": 4.0}, {"text": "encore la semaine prochaine pour un vote", "start": 1915.48, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9vu le 18 juin merci \u00e0 tous les quatre", "start": 1916.919, "duration": 5.921}, {"text": "d'\u00eatre venu en d\u00e9battre sur ce plateau", "start": 1920.039, "duration": 4.681}, {"text": "on va retrouver \u00e0 pr\u00e9sent St\u00e9phanie", "start": 1922.84, "duration": 4.6}, {"text": "despierr pour le bruit de", "start": 1924.72, "duration": 2.72}, {"text": "couloir et St\u00e9phanie une semaine apr\u00e8s", "start": 1930.0, "duration": 5.2}, {"text": "l'exclusion de S\u00e9bastien de Logu les", "start": 1933.2, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche except\u00e9 le Parti", "start": 1935.2, "duration": 4.16}, {"text": "socialiste devrai s'habiller aux", "start": 1937.519, "duration": 3.561}, {"text": "couleurs du drapeau palestinien cet", "start": 1939.36, "duration": 3.76}, {"text": "apr\u00e8s-midi oui apr\u00e8s le drapeau les", "start": 1941.08, "duration": 3.839}, {"text": "v\u00eatements les \u00e9cologistes les insoumis", "start": 1943.12, "duration": 3.6}, {"text": "et les communistes vont venir habiller", "start": 1944.919, "duration": 3.321}, {"text": "aux couleurs de la Palestine cet", "start": 1946.72, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s-midi dans l'h\u00e9micycle blanc noir", "start": 1948.24, "duration": 4.919}, {"text": "vert et rouge ils ont donc adapt\u00e9 leur", "start": 1950.72, "duration": 4.199}, {"text": "tenue le Parti socialiste vous l'avez", "start": 1953.159, "duration": 3.281}, {"text": "dit ne suivra pas le mouvement les", "start": 1954.919, "duration": 2.88}, {"text": "socialistes estiment que quand on parle", "start": 1956.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'autre chose que le fond et bien le", "start": 1957.799, "duration": 3.88}, {"text": "fond passe sous les radars alors cette", "start": 1959.48, "duration": 3.84}, {"text": "action est en pr\u00e9paration depuis", "start": 1961.679, "duration": 3.321}, {"text": "quelques jours et elle a provoqu\u00e9 une", "start": 1963.32, "duration": 3.479}, {"text": "longue discussion ce matin en r\u00e9union de", "start": 1965.0, "duration": 4.44}, {"text": "groupe Renaissance il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0", "start": 1966.799, "duration": 4.0}, {"text": "tous les \u00e9lus de la majorit\u00e9", "start": 1969.44, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'\u00eatre bien l\u00e0 \u00e0 14h55 \u00e0", "start": 1970.799, "duration": 5.041}, {"text": "l'ouverture de la s\u00e9ance des questions", "start": 1973.88, "duration": 3.919}, {"text": "au gouvernement et les d\u00e9put\u00e9s du camp", "start": 1975.84, "duration": 3.64}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel auront leur \u00e9charpe", "start": 1977.799, "duration": 4.0}, {"text": "tricolur dans la poche pr\u00eat \u00e0 la sortir", "start": 1979.48, "duration": 4.439}, {"text": "en r\u00e9ponse \u00e0 l'initiative de la gauche", "start": 1981.799, "duration": 3.681}, {"text": "on nous dit aussi que certains d\u00e9put\u00e9s", "start": 1983.919, "duration": 3.681}, {"text": "les r\u00e9publicain ont auront un costume", "start": 1985.48, "duration": 4.12}, {"text": "bleu une chemise blanche et une cravate", "start": 1987.6, "duration": 4.079}, {"text": "rouge aux couleurs du du drapeau", "start": 1989.6, "duration": 4.72}, {"text": "fran\u00e7ais merci St\u00e9phanie Despierre pour", "start": 1991.679, "duration": 4.6}, {"text": "pour toutes ces informations on passe \u00e0", "start": 1994.32, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent au", "start": 1996.279, "duration": 2.4}, {"text": "focus et on reste sur ce sujet pour y", "start": 2000.919, "duration": 4.841}, {"text": "voir plus clair sur le r\u00e8glement de", "start": 2004.159, "duration": 3.12}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en mati\u00e8re de", "start": 2005.76, "duration": 3.759}, {"text": "v\u00eatements autoris\u00e9 dans l'h\u00e9micycle nous", "start": 2007.279, "duration": 4.041}, {"text": "sommes avec Elodie Jacquier LaForche qui", "start": 2009.519, "duration": 3.361}, {"text": "est vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 2011.32, "duration": 3.359}, {"text": "nationale elle est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9 Marco", "start": 2012.88, "duration": 3.519}, {"text": "Pomier oui Brigitte et l'udit jaquy", "start": 2014.679, "duration": 3.041}, {"text": "LaForche si les d\u00e9put\u00e9s de gauche", "start": 2016.399, "duration": 3.4}, {"text": "viennent habiller aux couleurs de la", "start": 2017.72, "duration": 3.52}, {"text": "Palestine est-ce qu'ils pourraiit \u00eatre", "start": 2019.799, "duration": 3.88}, {"text": "sctionn\u00e9 ou en ont-ils le droit alors il", "start": 2021.24, "duration": 4.279}, {"text": "y a rien dans le r\u00e8glement ou dans", "start": 2023.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'instruction g\u00e9n\u00e9rale du bureau qui", "start": 2025.519, "duration": 6.441}, {"text": "permette de sanctionner un coll\u00e8gue qui", "start": 2028.08, "duration": 7.319}, {"text": "abordait une couleur ou une autre donc", "start": 2031.96, "duration": 5.28}, {"text": "mat\u00e9riellement dans le r\u00e8glement il", "start": 2035.399, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas interdit d'avoir plut\u00f4t telle", "start": 2037.24, "duration": 5.159}, {"text": "ou telle couleur sur soi vous vous avez", "start": 2039.919, "duration": 4.72}, {"text": "un petit pince bleu blanc rouge drapeau", "start": 2042.399, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7ais la semaine derni\u00e8re S\u00e9bastien", "start": 2044.639, "duration": 4.44}, {"text": "de logul insoumis a \u00e9t\u00e9 exclu de", "start": 2046.279, "duration": 5.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour avoir brandi un drapeau", "start": 2049.079, "duration": 3.961}, {"text": "palestinien c'est quoi la diff\u00e9rence", "start": 2051.639, "duration": 3.76}, {"text": "finalement la diff\u00e9rence en fait elle", "start": 2053.04, "duration": 5.24}, {"text": "est dans notre r\u00e8glement l\u00e0 aussi et", "start": 2055.399, "duration": 6.641}, {"text": "vous avez dans le cadre de nos d\u00e9bats la", "start": 2058.28, "duration": 6.0}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir des expressions", "start": 2062.04, "duration": 5.039}, {"text": "essentiellement orales il est interdit", "start": 2064.28, "duration": 6.879}, {"text": "de Brand dire des pancartes des panneaux", "start": 2067.079, "duration": 6.6}, {"text": "des mots des expressions qui seraient", "start": 2071.159, "duration": 5.76}, {"text": "tenu \u00e0 la main et vous le voyez bien ce", "start": 2073.679, "duration": 6.841}, {"text": "coll\u00e8gue a brandi un drapeau et donc \u00e7a", "start": 2076.919, "duration": 8.041}, {"text": "c'est un fait qui est susceptible", "start": 2080.52, "duration": 6.399}, {"text": "d'avoir une sanction et c'est tr\u00e8s clair", "start": 2084.96, "duration": 3.959}, {"text": "dans notre R\u00e8glement sur la question des", "start": 2086.919, "duration": 5.48}, {"text": "pins c'est extr\u00eamement fr\u00e9quent qu'orte", "start": 2088.919, "duration": 7.16}, {"text": "des pins des rubans en soutien aussi \u00e0", "start": 2092.399, "duration": 6.2}, {"text": "des voil\u00e0 pour sout la lutte contre", "start": 2096.079, "duration": 5.601}, {"text": "certaines maladies tout \u00e7a n'est pas", "start": 2098.599, "duration": 5.0}, {"text": "autoris\u00e9 dans le r\u00e8glement mais il n'est", "start": 2101.68, "duration": 4.56}, {"text": "pas interdit et il n'y a eu d'ailleurs", "start": 2103.599, "duration": 5.161}, {"text": "aucune sanction d'aucun coll\u00e8gue peu", "start": 2106.24, "duration": 4.72}, {"text": "importe les bans sur lequel il si\u00e8ge", "start": 2108.76, "duration": 4.56}, {"text": "pour avoir arbor\u00e9 un pince et est-ce", "start": 2110.96, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on a le droit \u00e0 l'\u00e9charpe tricolore", "start": 2113.32, "duration": 2.88}, {"text": "tout au contraire on dit que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 2114.92, "duration": 2.56}, {"text": "de la majorit\u00e9 pourrai la sortir tout \u00e0", "start": 2116.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'heure dans l'\u00e9micycle alors l\u00e0 aussi", "start": 2117.48, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a n'est pas", "start": 2119.92, "duration": 4.12}, {"text": "interdit de m\u00e9moire il ne me semble pas", "start": 2121.48, "duration": 4.4}, {"text": "que un parlementaire ait pu \u00eatre", "start": 2124.04, "duration": 4.559}, {"text": "sanctionn\u00e9 uniquement parce qu'il a it", "start": 2125.88, "duration": 4.64}, {"text": "une \u00e9charpe apr\u00e8s vous le savez c'est", "start": 2128.599, "duration": 4.321}, {"text": "l'article 70 de notre r\u00e8glement c'est", "start": 2130.52, "duration": 4.44}, {"text": "que finalement pourquoi est-ce qu'il y a", "start": 2132.92, "duration": 4.52}, {"text": "ces sanctions qui sont pr\u00e9vus c'est", "start": 2134.96, "duration": 4.72}, {"text": "parce que il faut que le d\u00e9bat puisse se", "start": 2137.44, "duration": 5.6}, {"text": "poursuivre il faut que l'assembl\u00e9e soit", "start": 2139.68, "duration": 5.64}, {"text": "en capacit\u00e9 de d\u00e9lib\u00e9rer et notre", "start": 2143.04, "duration": 4.48}, {"text": "fonction quand nous sommes au perchoix", "start": 2145.32, "duration": 4.08}, {"text": "c'est de permettre \u00e0 ces d\u00e9bats de se", "start": 2147.52, "duration": 4.72}, {"text": "tenir et donc si vous avez une sc\u00e8ne", "start": 2149.4, "duration": 6.0}, {"text": "tumultueuse finalement peu importe", "start": 2152.24, "duration": 6.599}, {"text": "l'incident qui va la g\u00e9n\u00e9rer c'est \u00e0 la", "start": 2155.4, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sidence de s\u00e9ance de d\u00e9terminer s'il", "start": 2158.839, "duration": 3.081}, {"text": "y a une sanction \u00e0 prendre ou pas et", "start": 2160.64, "duration": 3.24}, {"text": "dans ces cas-l\u00e0 c'est les deux premi\u00e8res", "start": 2161.92, "duration": 4.439}, {"text": "sanctions si vraiment on est dans", "start": 2163.88, "duration": 4.92}, {"text": "l'incapacit\u00e9 de reprendre la s\u00e9ance si", "start": 2166.359, "duration": 3.96}, {"text": "les d\u00e9bats ne peuvent pas se tenir c'est", "start": 2168.8, "duration": 4.12}, {"text": "pour \u00e7a qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 un bureau peut", "start": 2170.319, "duration": 4.681}, {"text": "\u00eatre convoqu\u00e9 et \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est le", "start": 2172.92, "duration": 5.56}, {"text": "bureau d\u00e9mocratiquement puisque chaque", "start": 2175.0, "duration": 6.8}, {"text": "groupe repr\u00e9sent\u00e9 vote \u00e0 la mesure de ce", "start": 2178.48, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il repr\u00e9sente au sein de l'assembl\u00e9e", "start": 2181.8, "duration": 3.0}, {"text": "et \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est ce qui va se", "start": 2183.24, "duration": 4.2}, {"text": "passer si effectivement le bureau d\u00e9cide", "start": 2184.8, "duration": 4.08}, {"text": "de sanctionner a mais vous voyez bien", "start": 2187.44, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il y a une appr\u00e9ciation extr\u00eamement", "start": 2188.88, "duration": 4.0}, {"text": "fine de la situation qui d\u00e9pend des", "start": 2190.56, "duration": 4.08}, {"text": "circonstances vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 2192.88, "duration": 2.959}, {"text": "majorit\u00e9 vous l'avez votre \u00e9chare", "start": 2194.64, "duration": 3.12}, {"text": "tricolore vous non j'ai mes lunettes", "start": 2195.839, "duration": 3.801}, {"text": "dans ma poche parce que \u00e7a me permettra", "start": 2197.76, "duration": 3.68}, {"text": "de mieux suivre les d\u00e9bats merci", "start": 2199.64, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup Elodie Jacy Laforge merci \u00e0", "start": 2201.44, "duration": 4.04}, {"text": "vous merci Marco Pomier bienvenue \u00e0 tous", "start": 2203.16, "duration": 4.0}, {"text": "si vous nous rejoignez sur LCP pour la", "start": 2205.48, "duration": 3.44}, {"text": "deuxi\u00e8me partie de cette \u00e9mission nous", "start": 2207.16, "duration": 3.439}, {"text": "sommes \u00e0 moins d'une demi-heure \u00e0", "start": 2208.92, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sente de la s\u00e9ance de questions au", "start": 2210.599, "duration": 3.561}, {"text": "Gouvernement vous allez pouvoir suivre", "start": 2212.24, "duration": 4.24}, {"text": "dans son int\u00e9gralit\u00e9 \u00e0 partir de 15h sur", "start": 2214.16, "duration": 5.08}, {"text": "LCP la situation \u00e0 gazal\u00e9 pour parler", "start": 2216.48, "duration": 5.16}, {"text": "pour un CC feu seront au c\u0153ur de cette", "start": 2219.24, "duration": 4.119}, {"text": "s\u00e9ance avec quatre questions qui seront", "start": 2221.64, "duration": 4.199}, {"text": "pos\u00e9es quatre interventions de d\u00e9put\u00e9", "start": 2223.359, "duration": 4.641}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi une semaine apr\u00e8s", "start": 2225.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'exclusion de S\u00e9bastien de Logu la", "start": 2228.0, "duration": 3.56}, {"text": "France insoumise les \u00e9cologistes les", "start": 2229.92, "duration": 4.52}, {"text": "communistes devraient se s'habiller au", "start": 2231.56, "duration": 4.4}, {"text": "drapeau aux couleurs du drapeau", "start": 2234.44, "duration": 3.48}, {"text": "palestinien donc cette s\u00e9ance s'annonce", "start": 2235.96, "duration": 4.879}, {"text": "assez mouvement\u00e9e on va en parler avec", "start": 2237.92, "duration": 5.96}, {"text": "nos invit\u00e9s on va aussi recueillir les", "start": 2240.839, "duration": 5.041}, {"text": "informations de St\u00e9phanie des pierres de", "start": 2243.88, "duration": 3.32}, {"text": "Marco pommier qui se trouve salle des", "start": 2245.88, "duration": 3.6}, {"text": "qure colonne de Cl\u00e9ment perroau dans", "start": 2247.2, "duration": 4.119}, {"text": "quelques instants pour les questions au", "start": 2249.48, "duration": 3.879}, {"text": "Gouvernement et puis nous vous ferons", "start": 2251.319, "duration": 3.601}, {"text": "vivre l'arriv\u00e9e du premier ministre des", "start": 2253.359, "duration": 2.881}, {"text": "membres du gouvernement par la cour", "start": 2254.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'honneur c'est-\u00e0-dire l'entr\u00e9e", "start": 2256.24, "duration": 3.599}, {"text": "principale du palais Bourbon d'ici", "start": 2258.0, "duration": 3.48}, {"text": "quelques minutes Cl\u00e9ment Perou vous \u00eates", "start": 2259.839, "duration": 4.041}, {"text": "donc dans l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 2261.48, "duration": 4.68}, {"text": "nationale Gaza objet de toutes les", "start": 2263.88, "duration": 5.8}, {"text": "attentions cet apr\u00e8s-midi", "start": 2266.16, "duration": 3.52}, {"text": "oui la situation \u00e0 Gaza Brigitte", "start": 2269.88, "duration": 4.64}, {"text": "pourrait \u00e0 nouveau enflammer l'h\u00e9micycle", "start": 2272.16, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui il y aura quatre questions", "start": 2274.52, "duration": 4.16}, {"text": "pos\u00e9es sur ce sujet essentiellement des", "start": 2276.72, "duration": 4.44}, {"text": "questions des d\u00e9put\u00e9s de gauche vous", "start": 2278.68, "duration": 5.08}, {"text": "vous souvenez la semaine derni\u00e8re d\u00e9j\u00e0", "start": 2281.16, "duration": 4.64}, {"text": "il y avait eu une certaine un certain", "start": 2283.76, "duration": 4.359}, {"text": "tumulte dans l'h\u00e9micycle lorsque le", "start": 2285.8, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 insoumis S\u00e9bastien deogu avait", "start": 2288.119, "duration": 4.401}, {"text": "brandi un drapeau de la Palestine il y", "start": 2290.2, "duration": 4.52}, {"text": "avait eu une suspension de s\u00e9ance ce", "start": 2292.52, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 avait ensuite \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9", "start": 2294.72, "duration": 4.92}, {"text": "depuis une id\u00e9e \u00e0 germ\u00e9 \u00e0 l'initiative", "start": 2297.0, "duration": 5.04}, {"text": "du groupe \u00e9cologiste des d\u00e9put\u00e9s de", "start": 2299.64, "duration": 4.679}, {"text": "gauche vont venir \u00e0 cette s\u00e9ance aux", "start": 2302.04, "duration": 5.559}, {"text": "couleurs habill\u00e9 aux couleurs du drapeau", "start": 2304.319, "duration": 5.321}, {"text": "de la Palestine il y aura des d\u00e9put\u00e9s", "start": 2307.599, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9cologistes insoumis et communistes les", "start": 2309.64, "duration": 5.04}, {"text": "autres groupes pourraient eux aussi", "start": 2312.72, "duration": 4.0}, {"text": "arborer certaines couleurs cell en", "start": 2314.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'occurrence du drapeau national bleu", "start": 2316.72, "duration": 3.84}, {"text": "blanc rouge \u00e7a pourrait donner lieu \u00e0", "start": 2318.96, "duration": 3.96}, {"text": "une certaine tension d\u00e8s l'ouverture de", "start": 2320.56, "duration": 4.2}, {"text": "la s\u00e9ance en tout cas Brigitte la", "start": 2322.92, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re chose que l'on regardera", "start": 2324.76, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui chez les d\u00e9put\u00e9s en d\u00e9but de", "start": 2326.4, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9ance ce seront leurs v\u00eatements", "start": 2328.4, "duration": 3.76}, {"text": "effectivement est-ce qu'il y a d'autres", "start": 2330.72, "duration": 2.72}, {"text": "questions qui seront pos\u00e9es \u00e0 part \u00e0", "start": 2332.16, "duration": 4.52}, {"text": "part Gaza", "start": 2333.44, "duration": 3.24}, {"text": "oui \u00e9lection europ\u00e9enne le weekend", "start": 2336.76, "duration": 3.8}, {"text": "prochain et bien il y aura des questions", "start": 2338.48, "duration": 4.28}, {"text": "sur l'Europe trois au total deux pos\u00e9", "start": 2340.56, "duration": 4.16}, {"text": "par des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 une par", "start": 2342.76, "duration": 4.0}, {"text": "un d\u00e9put\u00e9 du rassemblement national et", "start": 2344.72, "duration": 4.76}, {"text": "puis et bien il sera \u00e9galement question", "start": 2346.76, "duration": 5.28}, {"text": "excusez-moi des cr\u00e8ches priv\u00e9es et", "start": 2349.48, "duration": 4.28}, {"text": "publiques et de leur disfonctionnement", "start": 2352.04, "duration": 3.6}, {"text": "un rapport parlementaire vient d'\u00eatre", "start": 2353.76, "duration": 4.12}, {"text": "publi\u00e9 sur ce sujet et un d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 2355.64, "duration": 5.08}, {"text": "majorit\u00e9 interrogera le gouvernement", "start": 2357.88, "duration": 4.8}, {"text": "merci Cl\u00e9ment Perou je vous pr\u00e9sente mes", "start": 2360.72, "duration": 3.16}, {"text": "invit\u00e9s pour cette deuxi\u00e8me partie", "start": 2362.68, "duration": 3.439}, {"text": "d'\u00e9mission Eva SAS bonjour d\u00e9put\u00e9", "start": 2363.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9cologiste de Paris \u00e0 vous Ludovic mendz", "start": 2366.119, "duration": 4.681}, {"text": "bonjour bienvenue d\u00e9put\u00e9 renaissance de", "start": 2368.64, "duration": 4.679}, {"text": "la Moselle sur LCP vous le savez nous", "start": 2370.8, "duration": 4.92}, {"text": "donnons aussi la parole aux citoyens", "start": 2373.319, "duration": 3.52}, {"text": "pour savoir quelle question ils", "start": 2375.72, "duration": 2.52}, {"text": "aimeraient poser aux membres du", "start": 2376.839, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement je vous propose d'entendre", "start": 2378.24, "duration": 4.52}, {"text": "Sandra qui est", "start": 2380.359, "duration": 5.941}, {"text": "actrice la s\u00e9ance est", "start": 2382.76, "duration": 6.64}, {"text": "[Musique]", "start": 2386.3, "duration": 5.86}, {"text": "ouverte bonjour je m'appelle Sandra LCH", "start": 2389.4, "duration": 4.199}, {"text": "je suis actrice et j'ai une question", "start": 2392.16, "duration": 3.12}, {"text": "pour madame la ministre de la", "start": 2393.599, "duration": 4.561}, {"text": "Culture cet \u00e9t\u00e9 il va voir les j les", "start": 2395.28, "duration": 4.44}, {"text": "tournages vont \u00eatre arr\u00eat\u00e9s donc", "start": 2398.16, "duration": 3.84}, {"text": "avez-vous pens\u00e9 \u00e0 une compensation", "start": 2399.72, "duration": 5.04}, {"text": "financi\u00e8re Ludovic mendz il faut aider", "start": 2402.0, "duration": 4.44}, {"text": "les intermitant du spectacle pendant les", "start": 2404.76, "duration": 4.0}, {"text": "Jos qui ne pourrai pas travailler alors", "start": 2406.44, "duration": 4.0}, {"text": "c'est une situation exceptionnelle on", "start": 2408.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'a connu aussi pendant la p\u00e9riode covid", "start": 2410.44, "duration": 3.32}, {"text": "o\u00f9 ils ont \u00e9 beaucoup accompagner je", "start": 2412.0, "duration": 4.119}, {"text": "crois que relever accompagner et aider", "start": 2413.76, "duration": 3.559}, {"text": "parce que certains ont pu en profiter", "start": 2416.119, "duration": 2.521}, {"text": "aussi pour faire des formations qui ne", "start": 2417.319, "duration": 2.161}, {"text": "pouvaiit pas faire tout au long de", "start": 2418.64, "duration": 2.12}, {"text": "l'ann\u00e9e donc il il y a toutes ces ces", "start": 2419.48, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s c'est une p\u00e9riode de 2 mois qui", "start": 2420.76, "duration": 2.559}, {"text": "est compliqu\u00e9 on sait que certains", "start": 2422.359, "duration": 3.24}, {"text": "festivals ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s aussi donc les", "start": 2423.319, "duration": 4.161}, {"text": "monteurs au-del\u00e0 des acteurs ont pour", "start": 2425.599, "duration": 3.561}, {"text": "certains n'auront pas de travail l'\u00e9tat", "start": 2427.48, "duration": 2.72}, {"text": "accompagne toujours parce que quand on", "start": 2429.16, "duration": 2.24}, {"text": "est intermittent du spectacle et qu'on", "start": 2430.2, "duration": 2.119}, {"text": "ne travaille pas on est toujours", "start": 2431.4, "duration": 3.679}, {"text": "accompagn\u00e9 par France travail par l'\u00c9tat", "start": 2432.319, "duration": 4.721}, {"text": "pour garantir une partie des revenus", "start": 2435.079, "duration": 5.481}, {"text": "voir la totalit\u00e9 des reven nombre", "start": 2437.04, "duration": 5.92}, {"text": "d'HE son les discussions actuellement", "start": 2440.56, "duration": 4.68}, {"text": "euh on a remont\u00e9 aussi le point de notre", "start": 2442.96, "duration": 3.48}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 on sait que c'est des discussions", "start": 2445.24, "duration": 2.599}, {"text": "qui sont en cours il y a des demandes", "start": 2446.44, "duration": 2.76}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites il y a des", "start": 2447.839, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9gociations normalement qui sont men\u00e9es", "start": 2449.2, "duration": 3.2}, {"text": "par le ministre de la Culture donc", "start": 2451.119, "duration": 2.921}, {"text": "attendons de voir ce qu' se passe l\u00e0 en", "start": 2452.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9tat je n'ai pas de r\u00e9ponse \u00e0 \u00e0 vous", "start": 2454.04, "duration": 3.799}, {"text": "apporter directement je pr\u00e9f\u00e8re", "start": 2456.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00eatre honn\u00eare avec vous que que que de", "start": 2457.839, "duration": 3.24}, {"text": "porter de mauvaise r\u00e9ponse et ben \u00e7a", "start": 2459.72, "duration": 2.84}, {"text": "s'il faudrait en tout cas aider pour", "start": 2461.079, "duration": 4.76}, {"text": "vous ces acteurs ces ces actrices oui", "start": 2462.56, "duration": 4.64}, {"text": "c'est une demande que nous soutiendrons", "start": 2465.839, "duration": 2.721}, {"text": "parce qu'effectivement le r\u00e9gime des", "start": 2467.2, "duration": 3.36}, {"text": "intermittents c'est un peu l\u00e0-dessus que", "start": 2468.56, "duration": 3.559}, {"text": "repose la vie culturelle en France c'est", "start": 2470.56, "duration": 3.88}, {"text": "une population fragile on n'aurait pas", "start": 2472.119, "duration": 4.041}, {"text": "une vie culturelle aussi intense si on", "start": 2474.44, "duration": 3.44}, {"text": "avait pas les intermittents du spectacle", "start": 2476.16, "duration": 4.159}, {"text": "donc oui il faut les soutenir et dans", "start": 2477.88, "duration": 4.88}, {"text": "ces circonstances exceptionnel avoir une", "start": 2480.319, "duration": 4.081}, {"text": "aide effectivement exceptionnelle parce", "start": 2482.76, "duration": 3.12}, {"text": "que comme vous l'avez dit ils auront des", "start": 2484.4, "duration": 2.36}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 faire les heures", "start": 2485.88, "duration": 3.719}, {"text": "n\u00e9cessaires pour avoir les 507 heur en", "start": 2486.76, "duration": 4.76}, {"text": "principe dans l'ann\u00e9e pour pouvoir", "start": 2489.599, "duration": 4.0}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ce ce r\u00e9gime l\u00e0 et c'est", "start": 2491.52, "duration": 4.799}, {"text": "pas toujours facile \u00e0 obtenir on va \u00e0", "start": 2493.599, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sent passer aux questions des d\u00e9put\u00e9s", "start": 2496.319, "duration": 3.721}, {"text": "celle de Laurent jacobelli d\u00e9put\u00e9", "start": 2498.24, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national de la Moselle qui", "start": 2500.04, "duration": 3.52}, {"text": "compte interpeller le gouvernement sur", "start": 2501.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'Europe nous sommes \u00e0 quelques jours du", "start": 2503.56, "duration": 4.08}, {"text": "scrutin europ\u00e9en qui aura lieu dimanche", "start": 2505.72, "duration": 3.52}, {"text": "St\u00e9phanie despier il est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9", "start": 2507.64, "duration": 3.4}, {"text": "Laurent jacobelli bonjour qu'allez-vous", "start": 2509.24, "duration": 3.119}, {"text": "demander au Premier ministre cet", "start": 2511.04, "duration": 2.76}, {"text": "apr\u00e8s-midi depuis quelques jours le", "start": 2512.359, "duration": 3.081}, {"text": "Premier ministre s'est transform\u00e9 en", "start": 2513.8, "duration": 4.24}, {"text": "votriloc de Madame A il parle \u00e0 sa place", "start": 2515.44, "duration": 3.84}, {"text": "alors je vais lui poser des questions", "start": 2518.04, "duration": 3.12}, {"text": "sur sa vision de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 2519.28, "duration": 3.36}, {"text": "comment il analyse l'impact des", "start": 2521.16, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cisions de cette union europ\u00e9enne sur", "start": 2522.64, "duration": 3.4}, {"text": "la vie quotidienne des Fran\u00e7ais j'esp\u00e8re", "start": 2524.16, "duration": 3.959}, {"text": "que pour une fois il r\u00e9pondra clairement", "start": 2526.04, "duration": 3.88}, {"text": "on l'a vu depuis quelques semaines il y", "start": 2528.119, "duration": 3.601}, {"text": "a des s\u00e9ances sp\u00e9ciales question", "start": 2529.92, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement au Premier ministre demain", "start": 2531.72, "duration": 3.48}, {"text": "le mercredi demain a priori c'est la", "start": 2533.8, "duration": 2.72}, {"text": "derni\u00e8re est-ce que vous vous", "start": 2535.2, "duration": 3.68}, {"text": "souhaiteriez que \u00e7a continue \u00e9coutez on", "start": 2536.52, "duration": 3.96}, {"text": "verra bien on va faire le bilan dans", "start": 2538.88, "duration": 2.6}, {"text": "notre groupe mais c'est toujours", "start": 2540.48, "duration": 2.44}, {"text": "int\u00e9ressant d'avoir des r\u00e9ponses de la", "start": 2541.48, "duration": 3.44}, {"text": "part du Premier ministre il veut parler", "start": 2542.92, "duration": 4.0}, {"text": "de tout il se croit un peu omnipotent", "start": 2544.92, "duration": 3.919}, {"text": "donc c'est normal que les oppositions", "start": 2546.92, "duration": 3.159}, {"text": "notamment lui posent des questions", "start": 2548.839, "duration": 2.561}, {"text": "pr\u00e9cises ce qu'il faudrait maintenant", "start": 2550.079, "duration": 2.401}, {"text": "c'est qu'il se metent \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 2551.4, "duration": 2.8}, {"text": "vraiment loin des \u00e9l\u00e9ments de langage", "start": 2552.48, "duration": 4.639}, {"text": "loin des invectives loin toujours du ton", "start": 2554.2, "duration": 4.52}, {"text": "de battlerur qu'il peut prendre mais", "start": 2557.119, "duration": 3.24}, {"text": "qu'il reprenne qu'il endosse le costume", "start": 2558.72, "duration": 3.44}, {"text": "de Premier ministre et qu'il r\u00e9ponde", "start": 2560.359, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment aux questions j'esp\u00e8re que", "start": 2562.16, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ce qu' fera cet apr\u00e8s-midi \u00e0 ma", "start": 2563.839, "duration": 2.681}, {"text": "question sur l'Union europ\u00e9enne vous le", "start": 2565.16, "duration": 2.919}, {"text": "disiez Gabriel hatal s'investit dans la", "start": 2566.52, "duration": 3.039}, {"text": "campagne le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2568.079, "duration": 3.081}, {"text": "Emmanuel Macron lui va prendre la parole", "start": 2569.559, "duration": 3.321}, {"text": "jeudi soir est-ce que vous y voyez un", "start": 2571.16, "duration": 3.56}, {"text": "probl\u00e8me \u00e9coutez c'est clairement un", "start": 2572.88, "duration": 3.719}, {"text": "holdup m\u00e9diatique mais c'est d\u00fb au", "start": 2574.72, "duration": 4.32}, {"text": "stress \u00e0 la panique le Rafio de la", "start": 2576.599, "duration": 4.52}, {"text": "macronie prend l'eau de toute part alors", "start": 2579.04, "duration": 3.2}, {"text": "ils font tout ce qu'ils peuvent pour", "start": 2581.119, "duration": 3.161}, {"text": "sauver le soldat AZ moi je vais vous", "start": 2582.24, "duration": 3.68}, {"text": "dire au fond plus le pr\u00e9sident de la", "start": 2584.28, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9voile son projet plus il", "start": 2585.92, "duration": 4.04}, {"text": "s'exprime et plus les Fran\u00e7ais s'en", "start": 2588.4, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9tournent alors finalement qu'il parle", "start": 2589.96, "duration": 4.0}, {"text": "merci beaucoup on vous laisse rejoindre", "start": 2592.599, "duration": 2.361}, {"text": "l'\u00e9micycle pour ces questions au", "start": 2593.96, "duration": 2.72}, {"text": "Gouvernement merci St\u00e9phanie des piier", "start": 2594.96, "duration": 3.119}, {"text": "ludovicque mendz vous venez d'entendre", "start": 2596.68, "duration": 5.08}, {"text": "Laurent jacobelli stress panique du c\u00f4t\u00e9", "start": 2598.079, "duration": 6.161}, {"text": "de l'ex\u00e9cutif du du gouvernement avec", "start": 2601.76, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement le Premier ministre qui", "start": 2604.24, "duration": 3.44}, {"text": "intervient hier au moment o\u00f9 Val a est", "start": 2605.72, "duration": 3.52}, {"text": "en train de s'exprimer sur France Info", "start": 2607.68, "duration": 3.399}, {"text": "et puis le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2609.24, "duration": 3.599}, {"text": "qui s'invite \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision jeudi soir", "start": 2611.079, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 quelques jours du scrutin peut-\u00eatre", "start": 2612.839, "duration": 3.441}, {"text": "parce qu'il a des annonces \u00e0 faire il", "start": 2615.28, "duration": 2.24}, {"text": "est pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 2616.28, "duration": 3.24}, {"text": "et qu'il a des responsabilit\u00e9s on a un", "start": 2617.52, "duration": 3.64}, {"text": "gros passage en ce moment \u00e0", "start": 2619.52, "duration": 3.559}, {"text": "l'international et au niveau national", "start": 2621.16, "duration": 3.0}, {"text": "quand on parle des outresmes on peut", "start": 2623.079, "duration": 2.921}, {"text": "parler de la la Nouvelle-Cal\u00e9donie de de", "start": 2624.16, "duration": 3.199}, {"text": "ce qui peut aussi se passer dans", "start": 2626.0, "duration": 2.72}, {"text": "quelques tension dans notre", "start": 2627.359, "duration": 3.72}, {"text": "paysement c'est la rait\u00e9 et puis on est", "start": 2628.72, "duration": 4.08}, {"text": "dans une p\u00e9riode en plus des \u00e9lections", "start": 2631.079, "duration": 3.081}, {"text": "o\u00f9 oui il y a le d\u00e9barquement il y a", "start": 2632.8, "duration": 2.72}, {"text": "tout un ensemble de sujets qui se", "start": 2634.16, "duration": 2.52}, {"text": "s'entrecroiseent plus les Jeux", "start": 2635.52, "duration": 2.68}, {"text": "Olympiques donc il y a toute ces rit\u00e9", "start": 2636.68, "duration": 2.879}, {"text": "qu'on doit prendre en consid\u00e9ration je", "start": 2638.2, "duration": 2.639}, {"text": "pense que Laurent jacobell aurait d", "start": 2639.559, "duration": 2.481}, {"text": "juste prendre le temps d'\u00e9couter son", "start": 2640.839, "duration": 2.601}, {"text": "pr\u00e9sident de parti qui a aussi sa t\u00eate", "start": 2642.04, "duration": 3.84}, {"text": "de liste qui a d\u00e9battu avec le Premier", "start": 2643.44, "duration": 4.04}, {"text": "ministre je crois que tout le monde l'a", "start": 2645.88, "duration": 3.199}, {"text": "vu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 plus compliqu\u00e9 qu'on ne le", "start": 2647.48, "duration": 3.28}, {"text": "pensait pour Jordan Bardella ils ont", "start": 2649.079, "duration": 3.28}, {"text": "besoin de faire de la retape c'est bien", "start": 2650.76, "duration": 2.88}, {"text": "dommage c'est de se servir de", "start": 2652.359, "duration": 2.561}, {"text": "l'h\u00e9micycle pour faire une campagne", "start": 2653.64, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9enne alors qu'on est nous", "start": 2654.92, "duration": 2.639}, {"text": "parlementaires nationaux on n'est pas l\u00e0", "start": 2656.16, "duration": 2.88}, {"text": "pour faire une campagne europ\u00e9enne dans", "start": 2657.559, "duration": 2.961}, {"text": "l'h\u00e9micycle mais pour porter la voix des", "start": 2659.04, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais et c\u00e9tait une bonne id\u00e9e que le", "start": 2660.52, "duration": 4.039}, {"text": "premier ministre vampirise un peu cette", "start": 2661.88, "duration": 4.88}, {"text": "cette campagne non avec Jordan Bardella", "start": 2664.559, "duration": 3.081}, {"text": "est-ce que c'est pas faire monter le", "start": 2666.76, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement national non c'est son", "start": 2667.64, "duration": 3.64}, {"text": "c'est d\u00e9bat qu'on a eu d'ailleurs moi", "start": 2669.839, "duration": 2.48}, {"text": "j'ai eu la chance de pouvoir \u00e9changer", "start": 2671.28, "duration": 3.12}, {"text": "avec lui sur cette th\u00e9matique et laarit\u00e9", "start": 2672.319, "duration": 3.24}, {"text": "c'est que Jordan bardellaa n'est pas", "start": 2674.4, "duration": 2.28}, {"text": "simplement t\u00eate de liste il est aussi", "start": 2675.559, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9sident d'un parti le Premier ministre", "start": 2676.68, "duration": 3.159}, {"text": "aussi le chef de la majorit\u00e9 donc", "start": 2678.8, "duration": 2.319}, {"text": "c'\u00e9tait son r\u00f4le de pouvoir d\u00e9battre", "start": 2679.839, "duration": 3.28}, {"text": "avec lui \u00e0 un moment cl\u00e9 oui certes les", "start": 2681.119, "duration": 3.321}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes on lui a", "start": 2683.119, "duration": 3.761}, {"text": "reproch\u00e9 hier sa visite aupr\u00e8s de Val\u00e9", "start": 2684.44, "duration": 4.639}, {"text": "mais quand les journalistes et les", "start": 2686.88, "duration": 4.199}, {"text": "programmateurs de de de Radio France ont", "start": 2689.079, "duration": 3.76}, {"text": "propos\u00e9 d'aller \u00e0 sa rencontre il a dit", "start": 2691.079, "duration": 3.801}, {"text": "oui c'est pas lui qui a d\u00e9cid\u00e9 de de", "start": 2692.839, "duration": 3.881}, {"text": "venir sur le plateau pour emb\u00eater Val\u00e9", "start": 2694.88, "duration": 3.84}, {"text": "et ou alors mettre la pression c'est on", "start": 2696.72, "duration": 3.72}, {"text": "lui a propos\u00e9 il est au m\u00eame dans le", "start": 2698.72, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame b\u00e2timent il en a profit\u00e9 donc c'est", "start": 2700.44, "duration": 2.96}, {"text": "toujours int\u00e9ressant parce que je crois", "start": 2702.16, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on pourrait venir sous le quinena de", "start": 2703.4, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande ou le quinena de", "start": 2705.44, "duration": 3.08}, {"text": "Nicolas Sarkozi ou d'autres quinena on a", "start": 2707.04, "duration": 3.279}, {"text": "toujours une opposition qui a besoin de", "start": 2708.52, "duration": 3.28}, {"text": "taper aussi sur les responsables du", "start": 2710.319, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement qui font leur travail de", "start": 2711.8, "duration": 3.08}, {"text": "responsable du gouvernement mais en m\u00eame", "start": 2713.319, "duration": 3.721}, {"text": "temps certes quand il repr\u00e9sentent un", "start": 2714.88, "duration": 4.12}, {"text": "parti politique parfois prennent", "start": 2717.04, "duration": 3.44}, {"text": "position prennent cause dans une", "start": 2719.0, "duration": 3.04}, {"text": "campagne et on doit l'accepter aussi \u00e7a", "start": 2720.48, "duration": 2.96}, {"text": "va avec et le temps de campagne est", "start": 2722.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9compt\u00e9 quoi qu'il arrive effectivement", "start": 2723.44, "duration": 6.04}, {"text": "vous eV on a entendu Marie toussin euh", "start": 2726.0, "duration": 5.44}, {"text": "qui \u00e9tait quand m\u00eame choqu\u00e9 par le fait", "start": 2729.48, "duration": 5.48}, {"text": "que le premier ministre s'invite hier \u00e0", "start": 2731.44, "duration": 5.28}, {"text": "l'intervention de Val\u00e9rie eyet elle a", "start": 2734.96, "duration": 4.399}, {"text": "parl\u00e9 de probl\u00e8m d\u00e9mocratiques euh en", "start": 2736.72, "duration": 4.2}, {"text": "quoi en quoi c'est choquant finalement", "start": 2739.359, "duration": 4.441}, {"text": "que le chef de la majorit\u00e9 viennent et", "start": 2740.92, "duration": 4.679}, {"text": "participent finalement \u00e0 \u00e0 cette", "start": 2743.8, "duration": 3.519}, {"text": "campagne \u00e9lectorale ce qui est choquant", "start": 2745.599, "duration": 3.24}, {"text": "c'est d'abord l'intervention d'un homme", "start": 2747.319, "duration": 4.0}, {"text": "qui vient prendre la parole \u00e0 la place", "start": 2748.839, "duration": 4.081}, {"text": "d'une femme c'est j'ai trouv\u00e9 \u00e7a", "start": 2751.319, "duration": 4.441}, {"text": "particuli\u00e8rement sexiste et je trouve", "start": 2752.92, "duration": 4.88}, {"text": "vraiment que conteste mais bon \u00e7a c'est", "start": 2755.76, "duration": 4.2}, {"text": "pas grave oui mais l\u00e0 c'est le sujet", "start": 2757.8, "duration": 4.319}, {"text": "c'est pas Val\u00e9ri le sujet c'est", "start": 2759.96, "duration": 4.44}, {"text": "l'attitude de Gabriel Atal qui vient", "start": 2762.119, "duration": 4.161}, {"text": "dans une \u00e9mission o\u00f9 c'est elle qui doit", "start": 2764.4, "duration": 3.48}, {"text": "parler et qui prend la parole \u00e0 sa place", "start": 2766.28, "duration": 3.319}, {"text": "si \u00e7a c'est pas sexiste je ne sais pas", "start": 2767.88, "duration": 3.16}, {"text": "si vous avez identifi\u00e9 ce qui est", "start": 2769.599, "duration": 3.24}, {"text": "sexiste dans dans notre soci\u00e9t\u00e9 je pense", "start": 2771.04, "duration": 4.559}, {"text": "que vous voyez", "start": 2772.839, "duration": 4.72}, {"text": "partout\u00eaement grave je pense que c'est", "start": 2775.599, "duration": 3.561}, {"text": "extr\u00eamement grave et \u00e7a montre", "start": 2777.559, "duration": 3.161}, {"text": "effectivement un gouvernement et un", "start": 2779.16, "duration": 3.439}, {"text": "parti Renaissance qui est aux abois dans", "start": 2780.72, "duration": 4.28}, {"text": "cette \u00e9lection qui fait feu de tout bois", "start": 2782.599, "duration": 4.72}, {"text": "qui fait intervenir le Premier ministre", "start": 2785.0, "duration": 5.119}, {"text": "demain le pr\u00e9sident pour vous avez saisi", "start": 2787.319, "duration": 4.681}, {"text": "l'arcom pour les temps de parole alors", "start": 2790.119, "duration": 3.041}, {"text": "nous nous ne l'avons pas fait mais nous", "start": 2792.0, "duration": 2.559}, {"text": "soutenons cette demande effectivement", "start": 2793.16, "duration": 2.439}, {"text": "parce que il y a un probl\u00e8me", "start": 2794.559, "duration": 2.361}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 ce que le pr\u00e9sident", "start": 2795.599, "duration": 3.281}, {"text": "lui-m\u00eame intervienne \u00e0 quelques jours de", "start": 2796.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9lection et on voit bien effectivement", "start": 2798.88, "duration": 5.0}, {"text": "que le parti Renaissance est en", "start": 2800.96, "duration": 4.8}, {"text": "difficult\u00e9 dans cette \u00e9lection et fait", "start": 2803.88, "duration": 4.12}, {"text": "appel \u00e0 ses plus grands tenneurs t\u00e9nor \u00e0", "start": 2805.76, "duration": 4.16}, {"text": "la place de de sa t\u00eate de liste donc \u00e7a", "start": 2808.0, "duration": 4.04}, {"text": "pose un vrai probl\u00e8me je voudrais dire", "start": 2809.92, "duration": 4.56}, {"text": "aussi que le fait que le RN", "start": 2812.04, "duration": 5.72}, {"text": "Vienne interviewer Bardella euh", "start": 2814.48, "duration": 5.16}, {"text": "intervouer pardon Gabriel Atal dans", "start": 2817.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'h\u00e9micycle sur les \u00e9lections", "start": 2819.64, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est aussi un probl\u00e8me et", "start": 2821.44, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e7a montre aussi que plut\u00f4t qu'un duel", "start": 2822.92, "duration": 4.52}, {"text": "c'est un duo bard\u00e9a Atal et que chacun", "start": 2824.599, "duration": 4.361}, {"text": "fait la courte \u00e9chelle \u00e0 l'autre et", "start": 2827.44, "duration": 4.159}, {"text": "qu'ils ont l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 organiser cette", "start": 2828.96, "duration": 6.0}, {"text": "mise en sc\u00e8ne du duel entre d'un c\u00f4t\u00e9 le", "start": 2831.599, "duration": 5.601}, {"text": "RN et de l'autre c\u00f4t\u00e9 Renaissance alors", "start": 2834.96, "duration": 4.52}, {"text": "que l'\u00e9lection europ\u00e9enne c'est quelque", "start": 2837.2, "duration": 4.28}, {"text": "chose de beaucoup plus large on devrait", "start": 2839.48, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir parler des programmes parler de", "start": 2841.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9cologie parler du vivant parler des", "start": 2843.52, "duration": 4.319}, {"text": "enjeux europ\u00e9ens dans cette dans cette", "start": 2845.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lection et l\u00e0 on a une esp\u00e8ce de", "start": 2847.839, "duration": 4.681}, {"text": "pantomime o\u00f9 chacun est fait barrage \u00e0", "start": 2849.72, "duration": 4.52}, {"text": "l'autre et se sert de l'autre finalement", "start": 2852.52, "duration": 4.0}, {"text": "et fait monter l'autre malheureusement", "start": 2854.24, "duration": 4.52}, {"text": "dans cette \u00e9lection Ludovic mendz on", "start": 2856.52, "duration": 4.92}, {"text": "voit aujourd'hui la majorit\u00e9 en", "start": 2858.76, "duration": 7.16}, {"text": "difficult\u00e9 pardon pardon par pardon la", "start": 2861.44, "duration": 7.879}, {"text": "majorit\u00e9 qui est en difficult\u00e9 avec la", "start": 2865.92, "duration": 6.12}, {"text": "moiti\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s du score du", "start": 2869.319, "duration": 4.481}, {"text": "rassemblement national dans les sondages", "start": 2872.04, "duration": 4.279}, {"text": "il faut \u00e9videmment \u00eatre \u00eatre prudent", "start": 2873.8, "duration": 4.24}, {"text": "est-ce que", "start": 2876.319, "duration": 3.04}, {"text": "qu'est-ce que vous avez rat\u00e9 finalement", "start": 2878.04, "duration": 2.799}, {"text": "dans cette campagne on sait que Emmanuel", "start": 2879.359, "duration": 3.161}, {"text": "Macron est un des pr\u00e9sidents les plus", "start": 2880.839, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens qu'il a \u00e9norm\u00e9ment parl\u00e9", "start": 2882.52, "duration": 4.319}, {"text": "d'Europe qu'il est tr\u00e8s engag\u00e9 sur cette", "start": 2884.839, "duration": 3.681}, {"text": "question l\u00e0 qu'est-ce qui se passe", "start": 2886.839, "duration": 4.121}, {"text": "pourquoi aujourd'hui l'\u00e9lectorat ne le", "start": 2888.52, "duration": 4.319}, {"text": "suit plus alors d\u00e9j\u00e0 j'aurais aim\u00e9 qu'on", "start": 2890.96, "duration": 3.04}, {"text": "parle d'Europe malheureusement on n pas", "start": 2892.839, "duration": 2.161}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 d'Europe dans cette", "start": 2894.0, "duration": 2.8}, {"text": "campagne c'est ce que je peux on peut", "start": 2895.0, "duration": 5.0}, {"text": "tous d\u00e9plorer et et cela au maximum", "start": 2896.8, "duration": 4.64}, {"text": "parce que quand on parle d'Europe", "start": 2900.0, "duration": 2.599}, {"text": "aujourd'hui c'est pas simplement la", "start": 2901.44, "duration": 3.0}, {"text": "France c'est un ensemble de pays qui ont", "start": 2902.599, "duration": 3.921}, {"text": "besoin d'avancer ensemble l'arr\u00eat\u00e9 c'est", "start": 2904.44, "duration": 5.0}, {"text": "que on est \u00e0 7 ans de mandat donc il y a", "start": 2906.52, "duration": 5.28}, {"text": "aussi une mani\u00e8re de payer ces 7 ans de", "start": 2909.44, "duration": 3.52}, {"text": "mandat parce que quand on est en", "start": 2911.8, "duration": 2.279}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est parfois compliqu\u00e9", "start": 2912.96, "duration": 2.119}, {"text": "on l'a vu avec d'autres pr\u00e9sident de la", "start": 2914.079, "duration": 2.441}, {"text": "R\u00e9publique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9test\u00e9s qui", "start": 2915.079, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui reviennent en gr\u00e2ce euh", "start": 2916.52, "duration": 2.76}, {"text": "c'est peut-\u00eatre aussi le paradoxe", "start": 2918.16, "duration": 2.12}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e7a veut dire qu'on veut des", "start": 2919.28, "duration": 2.16}, {"text": "changements mais parfois quand on a ces", "start": 2920.28, "duration": 3.24}, {"text": "changements on a du mal \u00e0 \u00e0 vivre avec", "start": 2921.44, "duration": 3.44}, {"text": "et puis peut-\u00eatre qu'on a manqu\u00e9 parfois", "start": 2923.52, "duration": 2.64}, {"text": "d'humilit\u00e9 peut-\u00eatre que parfois on n'", "start": 2924.88, "duration": 3.56}, {"text": "pas parl\u00e9 aussi simplement qu'on aurait", "start": 2926.16, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00fb le faire et puis il y a une bataille", "start": 2928.44, "duration": 3.2}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e par l'extr\u00eame droite", "start": 2929.92, "duration": 3.12}, {"text": "qui est une bataille qui qu'il m\u00e8ne", "start": 2931.64, "duration": 2.8}, {"text": "depuis 20 ans euh vous pouvez aller", "start": 2933.04, "duration": 3.0}, {"text": "partout aujourd'hui vous renseigner sur", "start": 2934.44, "duration": 2.96}, {"text": "la mani\u00e8re dont qu'ils ont fait pour", "start": 2936.04, "duration": 2.759}, {"text": "int\u00e9grer les r\u00e9seaux sociaux pour", "start": 2937.4, "duration": 3.56}, {"text": "int\u00e9grer les forums euh pour essayer", "start": 2938.799, "duration": 4.28}, {"text": "d'aller \u00e0 la conqu\u00eate euh de de de", "start": 2940.96, "duration": 4.639}, {"text": "certains certaines certains jeunes", "start": 2943.079, "duration": 4.081}, {"text": "certains repr\u00e9sentants de la nation qui", "start": 2945.599, "duration": 2.76}, {"text": "pendant longtemps ne pensaient pas du", "start": 2947.16, "duration": 2.8}, {"text": "tout comme eux mais avec le temps parce", "start": 2948.359, "duration": 3.561}, {"text": "qu'on a des difficult\u00e9s que on a des des", "start": 2949.96, "duration": 3.359}, {"text": "images et des phrases simpliste bon on", "start": 2951.92, "duration": 2.919}, {"text": "adh\u00e8re aussi \u00e0 une forme de de de", "start": 2953.319, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9sultat et on le voit Jordan Bardella", "start": 2954.839, "duration": 3.321}, {"text": "gagne sur sa popularit\u00e9 personnelle", "start": 2956.4, "duration": 3.24}, {"text": "parce que d\u00e8s qu'il ouvre la bouche sur", "start": 2958.16, "duration": 2.72}, {"text": "le fond de son programme il fait des", "start": 2959.64, "duration": 2.56}, {"text": "erreurs et il y a des personnes qui se", "start": 2960.88, "duration": 2.439}, {"text": "disent mais qu'est-ce qu'il raconte on", "start": 2962.2, "duration": 3.52}, {"text": "ne comprend plus ce qu'il dit enc", "start": 2963.319, "duration": 5.04}, {"text": "quel il a r\u00e9ussi \u00e0 trouver des solutions", "start": 2965.72, "duration": 3.839}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux et il faudra", "start": 2968.359, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on trouve une solution pour pour", "start": 2969.559, "duration": 3.961}, {"text": "contrebalancer sur ce sujet-l\u00e0 parce que", "start": 2971.839, "duration": 2.841}, {"text": "c'est quand m\u00eame l'avenir de notre pays", "start": 2973.52, "duration": 2.44}, {"text": "l'avenir de l'Europe qui est en jeu et", "start": 2974.68, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui si les extr\u00eames droites en", "start": 2975.96, "duration": 3.28}, {"text": "Europe prennent le pouvoir ou sont de", "start": 2977.76, "duration": 2.72}, {"text": "plus en plus importantes alors l'Europe", "start": 2979.24, "duration": 3.0}, {"text": "risque de s le scrutin a lieu dimanche", "start": 2980.48, "duration": 4.24}, {"text": "et les Fran\u00e7ais sont donc appel\u00e9s au", "start": 2982.24, "duration": 4.92}, {"text": "vote on va parler d'un tout autre sujet", "start": 2984.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent la situation \u00e0 Gaza et les", "start": 2987.16, "duration": 5.28}, {"text": "pour parler pour un cesser le feu l\u00e0-bas", "start": 2989.44, "duration": 4.84}, {"text": "question de Sabrina sebahi d\u00e9put\u00e9e", "start": 2992.44, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9cologiste des hautes sc\u00e8es oui j'\u00e9tais", "start": 2994.28, "duration": 5.24}, {"text": "regarder saarina sbli est en vert vous", "start": 2997.079, "duration": 3.841}, {"text": "avez arbor\u00e9 les couleurs du drapeau", "start": 2999.52, "duration": 4.0}, {"text": "palestinien oui tout \u00e0 fait les couleurs", "start": 3000.92, "duration": 4.28}, {"text": "donc du drapeau palestinien aujourd'hui", "start": 3003.52, "duration": 3.68}, {"text": "je pense que apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 il", "start": 3005.2, "duration": 3.879}, {"text": "y a quelques jours de cela vous savez ce", "start": 3007.2, "duration": 3.879}, {"text": "fameux incendie suite \u00e0 des", "start": 3009.079, "duration": 3.28}, {"text": "bombardements qui a fait plusieurs", "start": 3011.079, "duration": 3.28}, {"text": "dizaines de mort je pense qu'il \u00e9tait", "start": 3012.359, "duration": 4.041}, {"text": "important de r\u00e9affirmer un soutien au", "start": 3014.359, "duration": 3.76}, {"text": "peuple palestinien qui manque", "start": 3016.4, "duration": 3.64}, {"text": "cruellement malheureusement et", "start": 3018.119, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui il y a eu la d\u00e9cision assez", "start": 3020.04, "duration": 4.16}, {"text": "collective en fait de se dire que il", "start": 3022.559, "duration": 3.04}, {"text": "fallait envoyer un symbole une autre", "start": 3024.2, "duration": 3.359}, {"text": "voie et qui y a une autre voie d'abord", "start": 3025.599, "duration": 2.96}, {"text": "qui est possible en France et elle", "start": 3027.559, "duration": 2.76}, {"text": "s'exprime aussi par des symboles comme", "start": 3028.559, "duration": 2.961}, {"text": "celui-ci qu'est-ce qui va se passer", "start": 3030.319, "duration": 2.401}, {"text": "exactement dans l'\u00e9micyclle dans", "start": 3031.52, "duration": 3.599}, {"text": "quelques minutes maintenant et bien dans", "start": 3032.72, "duration": 4.68}, {"text": "quelques minutes a priori j'esp\u00e8re qu'on", "start": 3035.119, "duration": 3.841}, {"text": "va r\u00e9ussir par que ce sont les al\u00e9as du", "start": 3037.4, "duration": 3.88}, {"text": "direct nous sommes plusieurs d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 3038.96, "duration": 4.28}, {"text": "avoir des couleurs diff\u00e9rentes qui sont", "start": 3041.28, "duration": 3.68}, {"text": "les quatre couleurs du drapeau", "start": 3043.24, "duration": 2.839}, {"text": "palestinien et donc nous allons nous", "start": 3044.96, "duration": 3.72}, {"text": "asseoir dans l'h\u00e9micycle pour tenter de", "start": 3046.079, "duration": 4.601}, {"text": "former le drapeau palestinien dans", "start": 3048.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'h\u00e9micycles vous allez poser une", "start": 3050.68, "duration": 2.28}, {"text": "question au gouvernement qu'est-ce que", "start": 3051.88, "duration": 3.0}, {"text": "vous allez lui dire et bien je vais", "start": 3052.96, "duration": 3.0}, {"text": "poser une question au ministre des", "start": 3054.88, "duration": 2.6}, {"text": "Affaires \u00e9tr \u00e9ang\u00e8re en effet en", "start": 3055.96, "duration": 2.76}, {"text": "esp\u00e9rant cette fois-ci obtenir des", "start": 3057.48, "duration": 2.359}, {"text": "r\u00e9ponses parce que vous le savez depuis", "start": 3058.72, "duration": 2.8}, {"text": "plusieurs semaines on les interroge et", "start": 3059.839, "duration": 3.401}, {"text": "en fait notre question est assz simple", "start": 3061.52, "duration": 2.76}, {"text": "c'est toujours la m\u00eame c'est quelle", "start": 3063.24, "duration": 3.359}, {"text": "sanction et \u00e0 quand la reconnaissance", "start": 3064.28, "duration": 4.4}, {"text": "d'un \u00c9tat de Palestine quand on sait que", "start": 3066.599, "duration": 4.281}, {"text": "trois pays l'ont d\u00e9j\u00e0 fait la derni\u00e8re", "start": 3068.68, "duration": 3.919}, {"text": "la semaine derni\u00e8re que la Slov\u00e9nie le", "start": 3070.88, "duration": 3.28}, {"text": "vote aujourd'hui je pense que la France", "start": 3072.599, "duration": 3.401}, {"text": "a deux possibilit\u00e9s \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 3074.16, "duration": 3.28}, {"text": "l'histoire ou \u00eatre du mauvais c\u00f4t\u00e9 de", "start": 3076.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'histoire merci beaucoup Sabrina Sebi", "start": 3077.44, "duration": 3.48}, {"text": "on \u00e9coutera votre question au", "start": 3079.48, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement merci Marco Pomier EV \u00e7a", "start": 3080.92, "duration": 4.399}, {"text": "c'est ce que vous aussi vous allez donc", "start": 3083.72, "duration": 4.68}, {"text": "former ce drapeau en vous \u00eates en noir", "start": 3085.319, "duration": 5.081}, {"text": "en dessous c'est c'est l'objet de de", "start": 3088.4, "duration": 4.04}, {"text": "cette couleur oui j'irais je fais pas", "start": 3090.4, "duration": 4.28}, {"text": "partie des gens qui aiment faire de", "start": 3092.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'h\u00e9micycle une sc\u00e8ne pour des happening", "start": 3094.68, "duration": 4.159}, {"text": "mais l\u00e0 il y a des causes et des moments", "start": 3096.68, "duration": 3.56}, {"text": "historiques o\u00f9 il faut marquer un", "start": 3098.839, "duration": 4.041}, {"text": "symbole \u00e7a fait des semaines maintenant", "start": 3100.24, "duration": 5.04}, {"text": "que nous demandons le CELF imm\u00e9diat que", "start": 3102.88, "duration": 4.08}, {"text": "nous demandons \u00e0 l'\u00e9tat fran\u00e7ais de", "start": 3105.28, "duration": 3.799}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00c9tat de Palestine parce", "start": 3106.96, "duration": 3.96}, {"text": "que c'est la seule fa\u00e7on d'avoir une", "start": 3109.079, "duration": 5.201}, {"text": "solution politique et diplomatique dans", "start": 3110.92, "duration": 5.679}, {"text": "ce conflit et l\u00e0 nous avons besoin", "start": 3114.28, "duration": 3.92}, {"text": "besoin effectivement d'obtenir des", "start": 3116.599, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9ponses de faire en sorte que l'\u00c9tat", "start": 3118.2, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais s'engage r\u00e9ellement pour cette", "start": 3120.079, "duration": 4.561}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats et nous allons", "start": 3122.2, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement former le drapeau de la", "start": 3124.64, "duration": 4.6}, {"text": "Palestine au sein de l'h\u00e9micycle \u00e7a me", "start": 3127.2, "duration": 4.28}, {"text": "paraissait important de marquer cette", "start": 3129.24, "duration": 4.28}, {"text": "occasion solennelle la France doit", "start": 3131.48, "duration": 3.72}, {"text": "s'engager au c\u00f4t\u00e9 des palestines alors", "start": 3133.52, "duration": 3.279}, {"text": "Emmanuel Macron s'est engag\u00e9 en disant", "start": 3135.2, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il \u00e9tait pour une solution \u00e0 deux", "start": 3136.799, "duration": 4.28}, {"text": "\u00c9tats mais il dit ce n'est pas le moment", "start": 3138.48, "duration": 4.04}, {"text": "actuellement de reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 3141.079, "duration": 2.681}, {"text": "Palestine ce serait presque donner une", "start": 3142.52, "duration": 3.079}, {"text": "prime au amamas qu'est-ce que vous lui", "start": 3143.76, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondez \u00e0 \u00e7a je lui r\u00e9pond que le 28", "start": 3145.599, "duration": 3.96}, {"text": "mai l'Espagne l'Irlande et la Norv\u00e8ge", "start": 3147.48, "duration": 3.92}, {"text": "ont reconnu l'\u00c9tat de Palestine", "start": 3149.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'ensemble maintenant des enfin la", "start": 3151.4, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 des des des pays europ\u00e9ens", "start": 3152.88, "duration": 5.16}, {"text": "s'engagent pour reconna\u00eetre la paltin \u00e7a", "start": 3155.76, "duration": 4.64}, {"text": "n'a pas eu d'effet finalement sur la", "start": 3158.04, "duration": 4.319}, {"text": "situation sur la d\u00e9cision de Benjamin", "start": 3160.4, "duration": 3.52}, {"text": "NAT je pense que la voix de la France", "start": 3162.359, "duration": 4.681}, {"text": "sera \u00e9cout\u00e9e et que plus il y a de de", "start": 3163.92, "duration": 4.879}, {"text": "d'\u00c9tats qui reconnaissent la la", "start": 3167.04, "duration": 4.48}, {"text": "Palestine et plus on va aller vers une", "start": 3168.799, "duration": 4.52}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats et vers un", "start": 3171.52, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e8glement politique de ce conflit", "start": 3173.319, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui la politique isra\u00e9lienne", "start": 3175.4, "duration": 4.159}, {"text": "malheureusement va m\u00eame \u00e0 l'encontre de", "start": 3177.64, "duration": 3.6}, {"text": "la lib\u00e9ration des otages il faut bien", "start": 3179.559, "duration": 3.441}, {"text": "comprendre que nous depuis le d\u00e9but nous", "start": 3181.24, "duration": 3.28}, {"text": "demandons en m\u00eame temps la lib\u00e9ration", "start": 3183.0, "duration": 3.96}, {"text": "des otages le celff imm\u00e9diat et la", "start": 3184.52, "duration": 4.48}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat de Palestine", "start": 3186.96, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui pour cela il faut que le", "start": 3189.0, "duration": 4.559}, {"text": "gouvernement s'engage il ne peut pas", "start": 3191.68, "duration": 3.76}, {"text": "continuer \u00e0 tergivverser \u00e0 temporiser", "start": 3193.559, "duration": 3.161}, {"text": "puisque c'est vraiment ce qu'il fait", "start": 3195.44, "duration": 3.04}, {"text": "alors que l'ensemble des \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 3196.72, "duration": 3.639}, {"text": "s'engagent ludovi mendz est-ce que vous", "start": 3198.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eates pr\u00eat \u00e0 \u00e0 reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 3200.359, "duration": 3.841}, {"text": "Palestine plus rapidement que que pr\u00e9vu", "start": 3201.76, "duration": 4.72}, {"text": "non parce que c'est un groupe terroriste", "start": 3204.2, "duration": 5.159}, {"text": "qui est qui est en responsabilit\u00e9 sur la", "start": 3206.48, "duration": 4.96}, {"text": "bande de Gaza on aimerait il y a des", "start": 3209.359, "duration": 3.361}, {"text": "discussions qui sont relanc\u00e9es au niveau", "start": 3211.44, "duration": 2.72}, {"text": "de la sis jordanier ave que le fata", "start": 3212.72, "duration": 2.56}, {"text": "c'est les annonce aussi du pr\u00e9sident de", "start": 3214.16, "duration": 3.439}, {"text": "la R\u00e9publique dit tous que on doit faire", "start": 3215.28, "duration": 4.24}, {"text": "en sorte qu'il y ait deux \u00c9tats qui", "start": 3217.599, "duration": 3.881}, {"text": "vivent ensemble qui vivent en paix mais", "start": 3219.52, "duration": 3.88}, {"text": "pas comme \u00e7a reconna\u00eetre le Hamas", "start": 3221.48, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui comme un groupe politique", "start": 3223.4, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gitime sur la bande de Gaza c'est", "start": 3225.68, "duration": 3.56}, {"text": "accept\u00e9 de dire que le programme du 7", "start": 3227.68, "duration": 3.639}, {"text": "octobre n'a pas exist\u00e9 et moi ce qui ce", "start": 3229.24, "duration": 3.879}, {"text": "qui me choque aujourd'hui c'est que dans", "start": 3231.319, "duration": 3.76}, {"text": "ces positionsl on n'accepte PAS de se", "start": 3233.119, "duration": 3.44}, {"text": "dire que la diplomatie malgr\u00e9 tout est", "start": 3235.079, "duration": 2.681}, {"text": "compliqu\u00e9 et qu'aujourd'hui la France", "start": 3236.559, "duration": 3.24}, {"text": "est quand m\u00eame le pays d'Occident qui", "start": 3237.76, "duration": 3.64}, {"text": "tient un discours le plus ferme", "start": 3239.799, "duration": 3.081}, {"text": "d'ailleurs on a m\u00eame refus\u00e9 que des", "start": 3241.4, "duration": 4.0}, {"text": "groupes euh d'entreprise isra\u00e9lienne", "start": 3242.88, "duration": 4.439}, {"text": "viennent sur un salon de la d\u00e9fense", "start": 3245.4, "duration": 3.159}, {"text": "fran\u00e7aise parce qu'on part du principe", "start": 3247.319, "duration": 2.441}, {"text": "que \u00e7a ne respecte pas les engagements", "start": 3248.559, "duration": 3.121}, {"text": "internationaux et que on veut pas qu'il", "start": 3249.76, "duration": 3.2}, {"text": "a de tension compl\u00e8 a quand m\u00eame un", "start": 3251.68, "duration": 2.879}, {"text": "boycot isra\u00e9lien il y a pas un boycot", "start": 3252.96, "duration": 3.48}, {"text": "isra\u00e9lien il y a la volont\u00e9 de dire au", "start": 3254.559, "duration": 4.081}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien que c'est indigne", "start": 3256.44, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu'il s'est pass\u00e9 ce qu'il se passe \u00e0", "start": 3258.64, "duration": 3.479}, {"text": "Rafat ou dans la bande de Gaza qu'on", "start": 3260.16, "duration": 3.48}, {"text": "demande un CER le feu imm\u00e9diat et qu'on", "start": 3262.119, "duration": 3.561}, {"text": "doit trouver une solution des fait et", "start": 3263.64, "duration": 3.159}, {"text": "que \u00e7a fait maintenant mais c'est \u00e0", "start": 3265.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'ONU de prendre la d\u00e9cision on va pas", "start": 3266.799, "duration": 3.121}, {"text": "aller non plus sur le terrain faire la", "start": 3268.44, "duration": 3.44}, {"text": "guerre on est aussi dans cette", "start": 3269.92, "duration": 4.0}, {"text": "situation Benjamin Nalia et le pr\u00e9sident", "start": 3271.88, "duration": 3.0}, {"text": "de la R\u00e9publique se parle toutes les", "start": 3273.92, "duration": 2.6}, {"text": "semaines on lui met la dus le pr\u00e9sident", "start": 3274.88, "duration": 3.12}, {"text": "de la R\u00e9publique lui met la pression on", "start": 3276.52, "duration": 3.4}, {"text": "est nombreux m\u00eame nous la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 3278.0, "duration": 3.2}, {"text": "avoir sign\u00e9 des tribunes \u00e0 prendre des", "start": 3279.92, "duration": 2.72}, {"text": "positions sur les diff\u00e9rents plateau", "start": 3281.2, "duration": 3.52}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 on dit la m\u00eame chose sauf que on a", "start": 3282.64, "duration": 5.56}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 on a une on a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 3284.72, "duration": 5.04}, {"text": "qu'on doit reconna\u00eetre c'est que le", "start": 3288.2, "duration": 3.72}, {"text": "Hamas ne peut pas \u00eatre demain un", "start": 3289.76, "duration": 3.68}, {"text": "organisme politique avec lequel on doit", "start": 3291.92, "duration": 3.28}, {"text": "travailler et si on veut travailler avec", "start": 3293.44, "duration": 3.119}, {"text": "le Hamas demain \u00e7a veut dire que", "start": 3295.2, "duration": 3.0}, {"text": "n'insulte aussi les victimes du 7", "start": 3296.559, "duration": 3.081}, {"text": "octobre et \u00e7a c'est une r\u00e9it\u00e9 qu'on doit", "start": 3298.2, "duration": 2.919}, {"text": "prendre en consid\u00e9ration le peuple", "start": 3299.64, "duration": 3.479}, {"text": "palestinien lui-m\u00eame est pris en otage", "start": 3301.119, "duration": 3.881}, {"text": "par le Hamas il se servent des femmes", "start": 3303.119, "duration": 4.2}, {"text": "des enfants pour cacher leur munition \u00e7a", "start": 3305.0, "duration": 3.799}, {"text": "c'est aussi une r\u00e9alit\u00e9 qu'on doit", "start": 3307.319, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9noncer je veux dire reconna\u00eetre la", "start": 3308.799, "duration": 3.081}, {"text": "Palestine c'est pas simplement", "start": 3310.28, "duration": 3.6}, {"text": "reconna\u00eetre \u00e7a va faire la diff\u00e9rence", "start": 3311.88, "duration": 3.08}, {"text": "reconna\u00eetre la Palestine c'est", "start": 3313.88, "duration": 2.719}, {"text": "d'accepter de se dire qu'on Arve on va", "start": 3314.96, "duration": 3.879}, {"text": "vers un nouveau processus d\u00e9mocratique", "start": 3316.599, "duration": 4.44}, {"text": "un processus de libert\u00e9 pour ce peuple", "start": 3318.839, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e0 et l\u00e0 aujourd'hui je suis d\u00e9sol\u00e9 mais", "start": 3321.039, "duration": 3.08}, {"text": "rien ne nous permet de garantir la", "start": 3322.559, "duration": 3.04}, {"text": "libert\u00e9 du peuple ni un processus", "start": 3324.119, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mocratique les derni\u00e8res \u00e9lections en", "start": 3325.599, "duration": 3.881}, {"text": "sixjordanie et en et de la bonne de Gaza", "start": 3327.359, "duration": 4.041}, {"text": "datent de 2006 ce qui veut dire qu'on a", "start": 3329.48, "duration": 3.28}, {"text": "des personnes qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lu et qui", "start": 3331.4, "duration": 3.08}, {"text": "depuis n'ont jamais rien fait donc il", "start": 3332.76, "duration": 3.039}, {"text": "faut reprendre un processus d\u00e9mocratique", "start": 3334.48, "duration": 2.52}, {"text": "et \u00e7a ne se fera pas que sur la bande de", "start": 3335.799, "duration": 3.121}, {"text": "Gaza \u00e7a c'est aussi avec la sjordanie", "start": 3337.0, "duration": 3.68}, {"text": "avec l'Autorit\u00e9 palestinienne qui", "start": 3338.92, "duration": 3.119}, {"text": "aujourd'hui est en grande difficult\u00e9", "start": 3340.68, "duration": 3.159}, {"text": "alors certes il y aura des comptes \u00e0", "start": 3342.039, "duration": 4.0}, {"text": "demander \u00e0 \u00e0 Isra\u00ebl et personne ne dira", "start": 3343.839, "duration": 3.161}, {"text": "le contraire le pr\u00e9sident de la", "start": 3346.039, "duration": 2.32}, {"text": "R\u00e9publique a util\u00e9 des mots tr\u00e8s durs", "start": 3347.0, "duration": 2.92}, {"text": "aussi sur le sujet on a appel\u00e9 une", "start": 3348.359, "duration": 2.921}, {"text": "coalition internationale pour", "start": 3349.92, "duration": 3.119}, {"text": "accompagner issu majoritairement des", "start": 3351.28, "duration": 3.079}, {"text": "pays des accords d'Abraham ou de la", "start": 3353.039, "duration": 2.8}, {"text": "Ligue arabe parce qu'il y a un besoin de", "start": 3354.359, "duration": 2.881}, {"text": "prot\u00e9ger le peuple palestinien de", "start": 3355.839, "duration": 3.041}, {"text": "l'accompagner et de faire en sorte qu'on", "start": 3357.24, "duration": 4.079}, {"text": "puisse lutter aussi contre le terrorisme", "start": 3358.88, "duration": 4.0}, {"text": "si on ne lutte pas contre le terrorisme", "start": 3361.319, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui on aura aucun avenir sur ce", "start": 3362.88, "duration": 5.8}, {"text": "secteur du du monde et laarit\u00e9 c'est que", "start": 3365.88, "duration": 5.08}, {"text": "on a d'un c\u00f4t\u00e9 un gouvernement isra\u00e9lien", "start": 3368.68, "duration": 3.879}, {"text": "qui tient des propos tr\u00e8s durs et de", "start": 3370.96, "duration": 3.159}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 on a des terroristes du", "start": 3372.559, "duration": 3.56}, {"text": "Hamas qui ne font rien pour apaiser la", "start": 3374.119, "duration": 3.801}, {"text": "situation non plus et d'ailleurs il y a", "start": 3376.119, "duration": 3.0}, {"text": "une proposition de cesser le feu sur la", "start": 3377.92, "duration": 3.119}, {"text": "table et en \u00e9tat on a justement cette", "start": 3379.119, "duration": 3.281}, {"text": "proposition de cesser le feu est-ce que", "start": 3381.039, "duration": 3.241}, {"text": "vous vous y croyez Vassas est-ce que le", "start": 3382.4, "duration": 4.36}, {"text": "fait de reconna\u00eetre l'\u00e9tat de Palestine", "start": 3384.28, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a pourrait encourager cesser le feu oui", "start": 3386.76, "duration": 4.48}, {"text": "bien s\u00fbr parce que comme je le disais si", "start": 3389.48, "duration": 3.24}, {"text": "vous pouvez pas parler d'une solution \u00e0", "start": 3391.24, "duration": 3.96}, {"text": "deux \u00e9tats et ne pas reconna\u00eetre ce", "start": 3392.72, "duration": 4.76}, {"text": "deux\u00e8me \u00e9tat en fait il y a un probl\u00e8me", "start": 3395.2, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame de coh\u00e9rence dans votre position et", "start": 3397.48, "duration": 4.04}, {"text": "ce que je constate c'est que vous parlez", "start": 3399.4, "duration": 3.719}, {"text": "vous parlez et vous ne faites pas comme", "start": 3401.52, "duration": 3.319}, {"text": "sur beaucoup de sujets malheureusement", "start": 3403.119, "duration": 3.44}, {"text": "c'est toujours demain il faut toujours", "start": 3404.839, "duration": 3.96}, {"text": "temporiser l\u00e0 il faut agir c'est un", "start": 3406.559, "duration": 4.24}, {"text": "moment hisoque il y a eu encore 20 morts", "start": 3408.799, "duration": 4.24}, {"text": "la nuit derni\u00e8re \u00e0 Gaza et chaque fois", "start": 3410.799, "duration": 4.201}, {"text": "pour reportez les \u00e9ch\u00e9ances il faut agir", "start": 3413.039, "duration": 3.961}, {"text": "et agir maintenant on ne peut pas", "start": 3415.0, "duration": 3.76}, {"text": "continuer \u00e0 la France c'est le pays qui", "start": 3417.0, "duration": 3.28}, {"text": "agit le plus avec les \u00c9tats-Unis sur le", "start": 3418.76, "duration": 3.359}, {"text": "sujet il pouvez pas dire le cont vous", "start": 3420.28, "duration": 2.92}, {"text": "avez pris une position vous dans", "start": 3422.119, "duration": 2.561}, {"text": "laquelle vousarz pas sor c'est la", "start": 3423.2, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 donc l\u00e0 vous contribuez", "start": 3424.68, "duration": 4.0}, {"text": "malheureusement \u00e0 l'approfondissement et", "start": 3426.76, "duration": 4.16}, {"text": "au fait que la guerre dure \u00e0 gaz n'est", "start": 3428.68, "duration": 3.56}, {"text": "pas vrai le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3430.92, "duration": 3.08}, {"text": "et la majorit\u00e9 est claire l\u00e0-dessus et", "start": 3432.24, "duration": 3.799}, {"text": "il y a pas un mot justement qui ne va", "start": 3434.0, "duration": 3.64}, {"text": "pas dans le sens l\u00e0 du cesser le feu et", "start": 3436.039, "duration": 4.08}, {"text": "d' deses la France a mis \u00e0 disposition", "start": 3437.64, "duration": 4.199}, {"text": "des bateaux h\u00f4pitaux accompagne sur le", "start": 3440.119, "duration": 3.041}, {"text": "territoire fait tout ce qu'il faut et", "start": 3441.839, "duration": 2.361}, {"text": "c'est un des seuls pays \u00e0 le faire", "start": 3443.16, "duration": 2.12}, {"text": "aujourd'hui et vous \u00eates m\u00eame pas en", "start": 3444.2, "duration": 4.24}, {"text": "capacit\u00e9 de le reconna\u00eetre mais", "start": 3445.28, "duration": 3.16}, {"text": "commentureusanceiseme qu pour d\u00e9mr Mme", "start": 3450.319, "duration": 7.401}, {"text": "une B on a entendu lib\u00e9ration des le du", "start": 3453.68, "duration": 6.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des v on a entendu libration", "start": 3457.72, "duration": 4.92}, {"text": "des dit la m\u00eame", "start": 3460.4, "duration": 5.12}, {"text": "chose on va pas pouvoir continuer ce", "start": 3462.64, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9bat ici sur ce plateau et trouver des", "start": 3465.52, "duration": 3.559}, {"text": "solutions imm\u00e9diates mais en tout cas le", "start": 3467.64, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9bat va avoir lieu cette apr\u00e8s-midi", "start": 3469.079, "duration": 2.441}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 3470.48, "duration": 2.24}, {"text": "nationale assez largement puisque pas", "start": 3471.52, "duration": 3.48}, {"text": "moin de cas questions seront pos\u00e9 sur la", "start": 3472.72, "duration": 4.079}, {"text": "situation \u00e0 Gaza sur la reconnaissance", "start": 3475.0, "duration": 4.0}, {"text": "d'un \u00c9tat de Palestine sur les sanctions", "start": 3476.799, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9ventuelles et la lib\u00e9ration des otages", "start": 3479.0, "duration": 4.119}, {"text": "on va retrouver Cl\u00e9ment perouau qui se", "start": 3481.52, "duration": 3.799}, {"text": "trouve sur les marches du Palais Bourbon", "start": 3483.119, "duration": 6.601}, {"text": "Cl\u00e9ment le Premier ministre est arriv\u00e9", "start": 3485.319, "duration": 6.641}, {"text": "oui Gabriel est arriv\u00e9 il y a quelques", "start": 3489.72, "duration": 3.879}, {"text": "minutes maintenant j'ai pu \u00e9galement", "start": 3491.96, "duration": 3.399}, {"text": "voir Marc fenau le ministre de", "start": 3493.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'Agriculture la ministre de la Culture", "start": 3495.359, "duration": 4.041}, {"text": "Rachid hadati les derniers membres du", "start": 3497.28, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement sont en train d'arriver", "start": 3499.4, "duration": 3.8}, {"text": "maintenant \u00e0 quelques minutes du d\u00e9but", "start": 3500.92, "duration": 4.36}, {"text": "de cette s\u00e9ance les ministres ils vont", "start": 3503.2, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir s'exprimer \u00e9 sur la situation \u00e0", "start": 3505.28, "duration": 3.92}, {"text": "Gaza puisque pas moins de quatre", "start": 3507.24, "duration": 4.04}, {"text": "questions vont leur \u00eatre pos\u00e9es sur ce", "start": 3509.2, "duration": 4.8}, {"text": "sujet notamment trois pos\u00e9 par des", "start": 3511.28, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de", "start": 3514.0, "duration": 3.88}, {"text": "gauche merci beaucoup Cl\u00e9ment Perou on", "start": 3515.52, "duration": 3.92}, {"text": "va retrouver St\u00e9phanie des pierres \u00e0", "start": 3517.88, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sent salle des quatre colonnes", "start": 3519.44, "duration": 3.48}, {"text": "St\u00e9phanie est-ce que vous avez vu les", "start": 3521.28, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s de la France insoumise aux", "start": 3522.92, "duration": 4.159}, {"text": "couleurs du drapeau palestinien oui on a", "start": 3524.96, "duration": 4.48}, {"text": "vu passer quelques d\u00e9put\u00e9s insoumis il y", "start": 3527.079, "duration": 3.881}, {"text": "a des hommes aussi int\u00e9gralement en noir", "start": 3529.44, "duration": 3.24}, {"text": "d'autres habill\u00e9s en haut en blanc et", "start": 3530.96, "duration": 2.599}, {"text": "puis vous l'avez vu tout \u00e0 l'heure", "start": 3532.68, "duration": 2.919}, {"text": "Sabrina s la d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste qui", "start": 3533.559, "duration": 3.681}, {"text": "portait un quifi\u00e9 une jupe verte et une", "start": 3535.599, "duration": 3.121}, {"text": "veste noire il y a beaucoup de", "start": 3537.24, "duration": 3.319}, {"text": "journalistes dans cette salle des quatre", "start": 3538.72, "duration": 3.56}, {"text": "colonnes qui attendent de voir cette", "start": 3540.559, "duration": 3.641}, {"text": "initiative de la gauche qui est donc", "start": 3542.28, "duration": 3.72}, {"text": "habill\u00e9 aux couleurs de la Palestine", "start": 3544.2, "duration": 4.8}, {"text": "rouge vert blanc noir certains d\u00e9put\u00e9s", "start": 3546.0, "duration": 5.319}, {"text": "sont en quadricolore certains autres", "start": 3549.0, "duration": 4.079}, {"text": "sont uniquement d'une seule couleur et", "start": 3551.319, "duration": 3.361}, {"text": "en dans l'\u00e9micycle ils sont en train de", "start": 3553.079, "duration": 4.401}, {"text": "s'installer par couleur pour montrer", "start": 3554.68, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00e9moigner de leur soutien \u00e0 \u00e0 aux", "start": 3557.48, "duration": 4.04}, {"text": "Palestiniens dans cette guerre qui dure", "start": 3560.2, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 Gaza merci St\u00e9phanie Despierre pour", "start": 3561.52, "duration": 4.24}, {"text": "cette information et pendant ce tempsl\u00e0", "start": 3563.68, "duration": 3.52}, {"text": "vos entendez les tambours de la garde", "start": 3565.76, "duration": 2.839}, {"text": "r\u00e9publicaine qui retentissent dans la", "start": 3567.2, "duration": 2.96}, {"text": "salle attenante \u00e0 la salle des quatre", "start": 3568.599, "duration": 3.76}, {"text": "colonnes c'est-\u00e0-dire la salle des pas", "start": 3570.16, "duration": 3.84}, {"text": "perdus donc dans l'h\u00e9micyclle de", "start": 3572.359, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on devrait voir et", "start": 3574.0, "duration": 4.359}, {"text": "bien tous les les d\u00e9put\u00e9s de gauche", "start": 3575.839, "duration": 4.641}, {"text": "except\u00e9 le Parti socialiste et bien aux", "start": 3578.359, "duration": 6.24}, {"text": "couleurs de de du drapeau palestinien", "start": 3580.48, "duration": 6.44}, {"text": "donc avec des couleurs blanches rouges", "start": 3584.599, "duration": 5.361}, {"text": "vert et noir et puis ce que l'on sait", "start": 3586.92, "duration": 5.679}, {"text": "c'est qu'un message a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 \u00e0", "start": 3589.96, "duration": 5.599}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9", "start": 3592.599, "duration": 6.081}, {"text": "pour avoir dans leur Poch leur \u00e9charpe", "start": 3595.559, "duration": 5.56}, {"text": "tricolore si toutefois et bien il", "start": 3598.68, "duration": 4.32}, {"text": "fallait faire un contrepoids dans", "start": 3601.119, "duration": 4.041}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 3603.0, "duration": 4.92}, {"text": "certains pensaient m\u00eame \u00e0 chanter la", "start": 3605.16, "duration": 5.919}, {"text": "Marseillaise \u00e0 applaudir il est possible", "start": 3607.92, "duration": 4.84}, {"text": "que la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 3611.079, "duration": 4.04}, {"text": "nationale et quelques mots effectivement", "start": 3612.76, "duration": 4.48}, {"text": "en tout cas aujourd'hui on s'attend \u00e0", "start": 3615.119, "duration": 5.601}, {"text": "une s\u00e9ance assez mouvement\u00e9e euh d\u00e9j\u00e0 la", "start": 3617.24, "duration": 5.0}, {"text": "semaine derni\u00e8re on se souvient que", "start": 3620.72, "duration": 4.079}, {"text": "S\u00e9bastien de Logu avait cr\u00e9\u00e9 du tumulte", "start": 3622.24, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'h\u00e9micyclle de l'assem au moment", "start": 3624.799, "duration": 3.76}, {"text": "de ces s\u00e9ances cette s\u00e9ance de question", "start": 3626.72, "duration": 3.68}, {"text": "au gouvernement c'\u00e9tait il y a une", "start": 3628.559, "duration": 3.721}, {"text": "semaine il avait brandi le drapeau", "start": 3630.4, "duration": 3.08}, {"text": "palestinien pour demander la", "start": 3632.28, "duration": 3.2}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat de Palestine au", "start": 3633.48, "duration": 5.119}, {"text": "moment o\u00f9 sa coll\u00e8gue Alma Dufour", "start": 3635.48, "duration": 6.079}, {"text": "interpellait le gouvernement donc sur la", "start": 3638.599, "duration": 5.48}, {"text": "la situation \u00e0 Gaza quatre questions", "start": 3641.559, "duration": 5.28}, {"text": "seront pos\u00e9es cet apr\u00e8s-midi sur la", "start": 3644.079, "duration": 5.201}, {"text": "situation internationale et en", "start": 3646.839, "duration": 4.601}, {"text": "particulier \u00e0 Gaza et le conflit", "start": 3649.28, "duration": 3.64}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinien tr\u00e8s bonne s\u00e9ance \u00e0", "start": 3651.44, "duration": 2.879}, {"text": "tous bonjour \u00e0 tous La s\u00e9ance est", "start": 3652.92, "duration": 4.08}, {"text": "ouverte", "start": 3654.319, "duration": 4.0}, {"text": "l'ordre du", "start": 3657.0, "duration": 7.2}, {"text": "jour appelle les questions au", "start": 3658.319, "duration": 5.881}, {"text": "Gouvernement je vois les habillements", "start": 3666.359, "duration": 6.121}, {"text": "des uns et des autres je crois qu'il est", "start": 3670.16, "duration": 3.679}, {"text": "n\u00e9cessaire de rappeler que nous sommes", "start": 3672.48, "duration": 3.119}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 3673.839, "duration": 4.76}, {"text": "nationale", "start": 3675.599, "duration": 3.0}, {"text": "l'h\u00e9micycle est le lieu du d\u00e9bat le lieu", "start": 3706.24, "duration": 4.76}, {"text": "du d\u00e9bat", "start": 3709.319, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9mocratique et l'expression des", "start": 3711.0, "duration": 5.52}, {"text": "parlementaires s'effectue exclusivement", "start": 3713.44, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 l'oral donc je vais comme d'habitude", "start": 3716.52, "duration": 5.279}, {"text": "dans cette s\u00e9ance importante qui est la", "start": 3720.2, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9ance des questions au gouvernement o\u00f9", "start": 3721.799, "duration": 4.56}, {"text": "le gouvernement est responsable devant", "start": 3724.52, "duration": 3.319}, {"text": "le Parlement nous en c\u00e9l\u00e9brons cette", "start": 3726.359, "duration": 4.401}, {"text": "ann\u00e9e le 50e anniversaire c'est un", "start": 3727.839, "duration": 5.401}, {"text": "moment important pour nots d\u00e9mocratie et", "start": 3730.76, "duration": 4.16}, {"text": "donc je vais pouvoir donner la parole au", "start": 3733.24, "duration": 4.4}, {"text": "parlementaires dans l'ordre qui est", "start": 3734.92, "duration": 5.359}, {"text": "pr\u00e9vu de fa\u00e7on originelle et donc la", "start": 3737.64, "duration": 4.36}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur em Caron pour le", "start": 3740.279, "duration": 5.32}, {"text": "groupe la France insise", "start": 3742.0, "duration": 3.599}, {"text": "merci merci Monsieur le Premier Ministre", "start": 3751.359, "duration": 4.881}, {"text": "malgr\u00e9 l'ordonnance de la Cour", "start": 3754.839, "duration": 3.401}, {"text": "internationale de justice qui a intim\u00e9 \u00e0", "start": 3756.24, "duration": 4.039}, {"text": "Isra\u00ebl d'arr\u00eater son offensive \u00e0 Rafa", "start": 3758.24, "duration": 3.68}, {"text": "les massacres de civils se poursuivent", "start": 3760.279, "duration": 4.241}, {"text": "dans la bande de Gaza et les enfants", "start": 3761.92, "duration": 4.08}, {"text": "palestiniens continuent \u00e0 se faire", "start": 3764.52, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9chiquetter br\u00fbler amputer affamer sans", "start": 3766.0, "duration": 6.16}, {"text": "la moindre r\u00e9action s\u00e9rieuse de votre", "start": 3769.88, "duration": 4.439}, {"text": "gouvernement je crois qu'il est utile de", "start": 3772.16, "duration": 3.959}, {"text": "rappeler dans cette assembl\u00e9e le bilan", "start": 3774.319, "duration": 4.8}, {"text": "officiel du g\u00e9nocide en cours \u00e0 Gaza", "start": 3776.119, "duration": 5.2}, {"text": "bilan que tant de gens ici n'ont cess\u00e9", "start": 3779.119, "duration": 4.841}, {"text": "de contester de minimiser engluer dans", "start": 3781.319, "duration": 4.841}, {"text": "leur soutien inconditionnel au", "start": 3783.96, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement criminel", "start": 3786.16, "duration": 5.48}, {"text": "isra\u00e9lien \u00e0 Gaza depuis octobre 45000", "start": 3788.4, "duration": 4.8}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00f9 sont port\u00e9s", "start": 3791.64, "duration": 4.12}, {"text": "disparu parmi lesquels 15000 enfants", "start": 3793.2, "duration": 5.04}, {"text": "plus de 80000 personnes ont par ailleurs", "start": 3795.76, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bless\u00e9es ce bilan repr\u00e9sente 40 fois", "start": 3798.24, "duration": 7.559}, {"text": "le bilan des atrocit\u00e9s du 7 octobre Gaza", "start": 3801.92, "duration": 5.48}, {"text": "depuis 8 mois c'est la douleur", "start": 3805.799, "duration": 4.161}, {"text": "permanente celle des membres coup\u00e9s \u00e0", "start": 3807.4, "duration": 5.12}, {"text": "vif celle des plaies b\u00e9antes celle des", "start": 3809.96, "duration": 4.92}, {"text": "enfants devenus orphelins celle des", "start": 3812.52, "duration": 4.16}, {"text": "parents qui enterrent un fils une fille", "start": 3814.88, "duration": 2.959}, {"text": "ou plusieurs c'est la douleur des", "start": 3816.68, "duration": 3.24}, {"text": "bless\u00e9s qu'on ne peut pas soigner ni", "start": 3817.839, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame soulager c'est la douleur d'un", "start": 3819.92, "duration": 3.84}, {"text": "monde apocalyptique o\u00f9 plus rien ne", "start": 3821.319, "duration": 4.72}, {"text": "tient debout Gaza est aujourd'hui un", "start": 3823.76, "duration": 4.92}, {"text": "getto o\u00f9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne extermine", "start": 3826.039, "duration": 5.08}, {"text": "un peuple que la France a", "start": 3828.68, "duration": 4.399}, {"text": "abandonn\u00e9 alors je sais ce que vous", "start": 3831.119, "duration": 3.431}, {"text": "allez me r\u00e9pondresieur", "start": 3833.079, "duration": 2.96}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3834.55, "duration": 2.729}, {"text": "mais bien s\u00fbr que si la France agit la", "start": 3836.039, "duration": 2.56}, {"text": "France r\u00e9clame cesser le feu elle vote", "start": 3837.279, "duration": 3.32}, {"text": "des r\u00e9solutions \u00e0 l'ONU et affirme m\u00eame", "start": 3838.599, "duration": 3.72}, {"text": "parfois son d\u00e9saccord mais les mots", "start": 3840.599, "duration": 4.921}, {"text": "vides d'efficacit\u00e9 ne suffiseent plus la", "start": 3842.319, "duration": 5.201}, {"text": "non r\u00e9ponse de votre gouvernement aux", "start": 3845.52, "duration": 4.48}, {"text": "atrocit\u00e9s que subissent les Palestiniens", "start": 3847.52, "duration": 4.839}, {"text": "est une complicit\u00e9 qui fait de notre", "start": 3850.0, "duration": 4.96}, {"text": "pays la honte de", "start": 3852.359, "duration": 5.68}, {"text": "l'Europe l'un des moyens d'action c'est", "start": 3854.96, "duration": 4.879}, {"text": "la reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 3858.039, "duration": 3.201}, {"text": "mais le pr\u00e9sident dit que c'est encore", "start": 3859.839, "duration": 3.321}, {"text": "trop t\u00f4t qu'il faut pas se laisser", "start": 3861.24, "duration": 3.599}, {"text": "dominer par l'\u00e9motion ma question est", "start": 3863.16, "duration": 3.32}, {"text": "donc la suivante qu'est-ce que vous", "start": 3864.839, "duration": 3.24}, {"text": "attendez exactement qu'il n'y ait plus", "start": 3866.48, "duration": 3.52}, {"text": "de palestiniens vivants qui puissent", "start": 3868.079, "duration": 4.161}, {"text": "habiter cet", "start": 3870.0, "duration": 4.45}, {"text": "\u00e9tat je vous", "start": 3872.24, "duration": 3.72}, {"text": "[Musique]", "start": 3874.45, "duration": 3.669}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 3875.96, "duration": 4.76}, {"text": "Jean-No\u00ebl bar ministre en charge des", "start": 3878.119, "duration": 3.801}, {"text": "affaires", "start": 3880.72, "duration": 5.92}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3881.92, "duration": 7.08}, {"text": "europ\u00e9ennes merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3886.64, "duration": 3.919}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 3889.0, "duration": 6.76}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Emer Caron 241 jours", "start": 3890.559, "duration": 7.56}, {"text": "241 jours et vous ne parvenez toujours", "start": 3895.76, "duration": 5.12}, {"text": "pas \u00e0 saluer la m\u00e9moire de nos 43", "start": 3898.119, "duration": 5.041}, {"text": "compatriotes fran\u00e7ais sauvagement", "start": 3900.88, "duration": 6.36}, {"text": "assassin\u00e9s le 7 octobre", "start": 3903.16, "duration": 4.08}, {"text": "[Musique]", "start": 3925.77, "duration": 4.71}, {"text": "241 jours et vous ne parvenez pas \u00e0", "start": 3927.119, "duration": 6.24}, {"text": "adresser le moindre mot de soutien \u00e0 nos", "start": 3930.48, "duration": 4.72}, {"text": "deux compatriotes retenus dans des", "start": 3933.359, "duration": 4.041}, {"text": "tunnels \u00e0", "start": 3935.2, "duration": 7.159}, {"text": "gazaad yalomi 49 ans p\u00e8re de famille", "start": 3937.4, "duration": 10.08}, {"text": "Auer Calderon 53 ans p\u00e8re de famille", "start": 3942.359, "duration": 7.68}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 la moindre des", "start": 3947.48, "duration": 5.799}, {"text": "choses lorsque l'on est r\u00e9publicain et", "start": 3950.039, "duration": 6.881}, {"text": "lqueon a des compatriotes en otage \u00e0", "start": 3953.279, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00e9tranger c'est de savoir tout", "start": 3956.92, "duration": 4.28}, {"text": "simplement prononcer leur nom dans", "start": 3959.039, "duration": 5.721}, {"text": "l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 3961.2, "duration": 3.56}, {"text": "nationale monsieur le d\u00e9put\u00e9 le", "start": 3970.68, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a dit le", "start": 3972.799, "duration": 4.441}, {"text": "Premier ministre l'a dit le ministre de", "start": 3975.079, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 3977.24, "duration": 4.48}, {"text": "aussi nous soutenons la proposition de", "start": 3979.039, "duration": 5.361}, {"text": "paix propos\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 3981.72, "duration": 4.8}, {"text": "et toute la diplomatie fran\u00e7aise est", "start": 3984.4, "duration": 4.28}, {"text": "mobilis\u00e9e pour atteindre les objectifs", "start": 3986.52, "duration": 4.48}, {"text": "que nous nous sommes fix\u00e9s in cesser le", "start": 3988.68, "duration": 4.919}, {"text": "feu durable la lib\u00e9ration des otages", "start": 3991.0, "duration": 5.079}, {"text": "l'acheminement de l'aide humanitaire", "start": 3993.599, "duration": 4.801}, {"text": "mais monsieur le d\u00e9put\u00e9 ne laissons pas", "start": 3996.079, "duration": 4.681}, {"text": "croire qu'Isra\u00ebl est la seule partie", "start": 3998.4, "duration": 4.76}, {"text": "dans ce conflit le Hamas porte une", "start": 4000.76, "duration": 5.039}, {"text": "responsabilit\u00e9 tr\u00e8s lourde alors", "start": 4003.16, "duration": 5.24}, {"text": "rejoignez les efforts de la diplomatie", "start": 4005.799, "duration": 5.921}, {"text": "fran\u00e7aise et condamner sans appel le", "start": 4008.4, "duration": 5.439}, {"text": "comportement du Hamas depuis le 7", "start": 4011.72, "duration": 4.399}, {"text": "octobre je vous remerci merci Monsieur", "start": 4013.839, "duration": 4.361}, {"text": "le", "start": 4016.119, "duration": 2.081}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 4021.079, "duration": 3.72}, {"text": "Monsieur Benjamin saintthuil pour le", "start": 4023.359, "duration": 4.24}, {"text": "groupe lot merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 4024.799, "duration": 4.0}, {"text": "question s'adresse au ministre des", "start": 4027.599, "duration": 3.561}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res loin de la politique", "start": 4028.799, "duration": 4.121}, {"text": "spectacle dans le seul but de concourir", "start": 4031.16, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 la construction d'un chemin de paix je", "start": 4032.92, "duration": 4.28}, {"text": "m'adresse \u00e0 vous au nom du groupe Lyot", "start": 4034.92, "duration": 5.08}, {"text": "ce jour jeudi soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 4037.2, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7aise le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 4040.0, "duration": 4.92}, {"text": "a fait un parall\u00e8le honteux entre le", "start": 4042.68, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9barquement des forces alli\u00e9 en", "start": 4044.92, "duration": 3.52}, {"text": "Normandie et l'entr\u00e9e des chars dans", "start": 4046.559, "duration": 4.841}, {"text": "Rafa tentant de l\u00e9gitimer", "start": 4048.44, "duration": 4.76}, {"text": "l'injustifiable", "start": 4051.4, "duration": 4.639}, {"text": "l'inacceptable vous le savez le groupe", "start": 4053.2, "duration": 5.24}, {"text": "yacht est clair depuis le premier jour", "start": 4056.039, "duration": 4.361}, {"text": "nous avons condamn\u00e9 avec force les", "start": 4058.44, "duration": 3.359}, {"text": "attentats terroristes commis par le", "start": 4060.4, "duration": 3.639}, {"text": "Hamas le 7 octobre nous avons dit \u00e0", "start": 4061.799, "duration": 4.601}, {"text": "Isra\u00ebl le droit de se d\u00e9fendre bien s\u00fbr", "start": 4064.039, "duration": 3.921}, {"text": "mais toujours dans le cadre du droit", "start": 4066.4, "duration": 3.48}, {"text": "international nous avons appel\u00e9 \u00e0", "start": 4067.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'ouverture de couloirs humanitaires", "start": 4069.88, "duration": 3.8}, {"text": "nous avons dit et redit et nous le", "start": 4071.88, "duration": 3.199}, {"text": "disons encore aujourd'hui que nous sous", "start": 4073.68, "duration": 3.84}, {"text": "la lib des otages de tous les otages et", "start": 4075.079, "duration": 4.441}, {"text": "particuli\u00e8rement de nos de compatriotes", "start": 4077.52, "duration": 4.4}, {"text": "encore retenu nous avons dit que nous", "start": 4079.52, "duration": 4.92}, {"text": "souhtions un cess le", "start": 4081.92, "duration": 4.159}, {"text": "feu", "start": 4084.44, "duration": 4.639}, {"text": "pourtant pourtant tous les jours depuis", "start": 4086.079, "duration": 5.441}, {"text": "des semaines nous faisons face \u00e0 la", "start": 4089.079, "duration": 5.2}, {"text": "violation du droit international nous", "start": 4091.52, "duration": 5.719}, {"text": "sommes devant une impasse diplomatique", "start": 4094.279, "duration": 4.801}, {"text": "les r\u00e9ponses disproportionn\u00e9es du", "start": 4097.239, "duration": 3.48}, {"text": "Premier ministre et de son gouvernement", "start": 4099.08, "duration": 4.199}, {"text": "conf\u00e8 plus \u00e0 la vengeance qu'\u00e0 toute", "start": 4100.719, "duration": 5.281}, {"text": "autre action de paix nous sommes savez", "start": 4103.279, "duration": 4.721}, {"text": "chez le groupe lot en faveur de la", "start": 4106.0, "duration": 4.0}, {"text": "reconnaissance imm\u00e9diate du droit de", "start": 4108.0, "duration": 3.96}, {"text": "Palestine vous nous r\u00e9pondez au", "start": 4110.0, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement que vous yes favorable en", "start": 4111.96, "duration": 4.719}, {"text": "temps utiles ma question est simple", "start": 4114.52, "duration": 4.239}, {"text": "monsieur le ministre ce temps utile", "start": 4116.679, "duration": 3.961}, {"text": "quand viendra-t-il lorsque vous avez un", "start": 4118.759, "duration": 4.08}, {"text": "premier ministre isra\u00e9lien incapable", "start": 4120.64, "duration": 4.599}, {"text": "d'entrer en discussion incapable d'\u00eatre", "start": 4122.839, "duration": 3.92}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par la communaut\u00e9", "start": 4125.239, "duration": 3.44}, {"text": "internationale comment comptez-vous", "start": 4126.759, "duration": 5.121}, {"text": "permettre le dialogue je vous", "start": 4128.679, "duration": 5.64}, {"text": "remercie je vous remercie monsieur le", "start": 4131.88, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 4134.319, "duration": 4.721}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jean-No\u00ebl Barot", "start": 4136.04, "duration": 4.6}, {"text": "ministre en charge des affaires", "start": 4139.04, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ennes merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4140.64, "duration": 3.28}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 4142.64, "duration": 2.28}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 je vous prie", "start": 4143.92, "duration": 2.68}, {"text": "d'excuser l'absence de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 4144.92, "duration": 2.799}, {"text": "ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 4146.6, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res je vous remercie pour", "start": 4147.719, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9quilibre de votre question qui", "start": 4150.159, "duration": 5.281}, {"text": "rejoint \u00e0 bien des \u00e9gards la politique", "start": 4152.799, "duration": 5.121}, {"text": "du gouvernement fran\u00e7ais et la position", "start": 4155.44, "duration": 4.48}, {"text": "de la France vous la connaissz c'est", "start": 4157.92, "duration": 4.16}, {"text": "celle d'une solution \u00e0 deux \u00e9tats et", "start": 4159.92, "duration": 3.319}, {"text": "cette position est claire elle est", "start": 4162.08, "duration": 3.32}, {"text": "constante c'est tout l'objet de notre", "start": 4163.239, "duration": 4.401}, {"text": "action diplomatique qui a pour but que", "start": 4165.4, "duration": 4.52}, {"text": "deux \u00e9tats Isra\u00e9liens et Palestiniens", "start": 4167.64, "duration": 4.32}, {"text": "puissent vivre c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te en paix et en", "start": 4169.92, "duration": 3.64}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est d'ailleurs ce principe", "start": 4171.96, "duration": 3.839}, {"text": "que nous avons soutenu par de fois aux", "start": 4173.56, "duration": 4.679}, {"text": "Nations Unies faire cela aujourd'hui ne", "start": 4175.799, "duration": 3.88}, {"text": "revient pas \u00e0 imaginer que les actes", "start": 4178.239, "duration": 3.0}, {"text": "terroristes et barbares du 7 octobre", "start": 4179.679, "duration": 3.52}, {"text": "puiss\u00eatre r\u00e9compens\u00e9 si je puis dire par", "start": 4181.239, "duration": 4.44}, {"text": "la cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien c'est", "start": 4183.199, "duration": 3.96}, {"text": "au contraire affirmer qu'un \u00c9tat", "start": 4185.679, "duration": 3.841}, {"text": "palestinien soit en mesure de donner des", "start": 4187.159, "duration": 4.801}, {"text": "garanties de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes \u00e0 son", "start": 4189.52, "duration": 4.44}, {"text": "voisin c'est le seul moyen d'y d'y", "start": 4191.96, "duration": 4.279}, {"text": "parvenir s'agissant la de la", "start": 4193.96, "duration": 4.96}, {"text": "reconnaissance bilat\u00e9rale de l'\u00c9tat de", "start": 4196.239, "duration": 4.401}, {"text": "Palestine la position de la France est", "start": 4198.92, "duration": 3.0}, {"text": "tout aussi claire le pr\u00e9sident de la", "start": 4200.64, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique l'a rappel\u00e9 \u00e7a n'est pas un", "start": 4201.92, "duration": 5.16}, {"text": "tabou cette d\u00e9cision doit \u00eatre utile le", "start": 4203.76, "duration": 4.919}, {"text": "Premier ministre le disait la semaine", "start": 4207.08, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8re des reconnaissances sont", "start": 4208.679, "duration": 3.801}, {"text": "intervenues ces derni\u00e8res semaines sans", "start": 4210.56, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle n'apporte de solution au conflit", "start": 4212.48, "duration": 4.04}, {"text": "cette reconnaissance de la France qui", "start": 4215.04, "duration": 3.6}, {"text": "aura une port\u00e9e consid\u00e9rable elle doit", "start": 4216.52, "duration": 3.88}, {"text": "permettre une avanc\u00e9 d\u00e9cisive sur le", "start": 4218.64, "duration": 3.76}, {"text": "plan politique elle doit intervenir au", "start": 4220.4, "duration": 4.0}, {"text": "bon moment pour qu'il y ait un avant et", "start": 4222.4, "duration": 4.08}, {"text": "un apr\u00e8s il ne s'agit pas simplement", "start": 4224.4, "duration": 4.4}, {"text": "d'une question symbolique ou d'un enjeu", "start": 4226.48, "duration": 4.28}, {"text": "de positionnement politique le faire", "start": 4228.8, "duration": 3.2}, {"text": "pour ces raisons ne serait pas un", "start": 4230.76, "duration": 2.76}, {"text": "service \u00e0 rendre aux Palestiniens qui", "start": 4232.0, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9clam des avanc\u00e9es concr\u00e8tes c'est ce \u00e0", "start": 4233.52, "duration": 4.76}, {"text": "quoi nous travaillons aux Nations Unies", "start": 4236.36, "duration": 3.359}, {"text": "mais aussi avec nos partenaires arabes", "start": 4238.28, "duration": 3.08}, {"text": "qui \u00e9taient r\u00e9unis \u00e0 Paris vendredi", "start": 4239.719, "duration": 3.641}, {"text": "dernier loin des outrances la France", "start": 4241.36, "duration": 3.52}, {"text": "continue \u00e0 porter la voix de la paix", "start": 4243.36, "duration": 3.799}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 merci monsieur le", "start": 4244.88, "duration": 4.64}, {"text": "ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9 madame la", "start": 4247.159, "duration": 4.441}, {"text": "Pr\u00e9sidente merci chez Liot les choses", "start": 4249.52, "duration": 3.84}, {"text": "sont claires nous aimons le peuple", "start": 4251.6, "duration": 5.16}, {"text": "isra\u00e9lien nous aimons ou nous voulons la", "start": 4253.36, "duration": 5.12}, {"text": "paix partout et nous voulons que la", "start": 4256.76, "duration": 3.56}, {"text": "France porte une voix claire une voix", "start": 4258.48, "duration": 3.679}, {"text": "qui permette \u00e0 la diplomatie de peser", "start": 4260.32, "duration": 3.52}, {"text": "reconna\u00eetre maintenant l'\u00c9tat de", "start": 4262.159, "duration": 4.161}, {"text": "Palestine c'est accepter de peser sur le", "start": 4263.84, "duration": 4.359}, {"text": "conflit je vous remercie je vous", "start": 4266.32, "duration": 4.8}, {"text": "remercie monsieur le", "start": 4268.199, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 non non non non", "start": 4273.48, "duration": 4.12}, {"text": "non", "start": 4278.32, "duration": 7.72}, {"text": "non mes chers coll\u00e8gues Madame K", "start": 4280.48, "duration": 7.52}, {"text": "vous avez \u00e9videmment un rappel \u00e0 l'ordre", "start": 4286.04, "duration": 4.24}, {"text": "avec inscription au proc\u00e8sverbal et nous", "start": 4288.0, "duration": 4.52}, {"text": "discuterons au prochain Bureau du fait", "start": 4290.28, "duration": 3.84}, {"text": "de savoir s'il faut une sanction plus", "start": 4292.52, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re mais je croyais que les choses", "start": 4294.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9taient tr\u00e8s claires et que vous aviez", "start": 4297.28, "duration": 4.28}, {"text": "pu lire comme tout le monde notre", "start": 4298.88, "duration": 6.85}, {"text": "r\u00e8glement allez s'il vous pla\u00eet", "start": 4301.56, "duration": 15.75}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4305.73, "duration": 11.58}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4319.67, "duration": 6.61}, {"text": "allez mes chers coll\u00e8gues la sanction", "start": 4323.04, "duration": 5.24}, {"text": "vient d'\u00eatre prononc\u00e9e sur le si\u00e8ge et", "start": 4326.28, "duration": 4.56}, {"text": "le bureau sera convoqu\u00e9 \u00e0 temps s'il", "start": 4328.28, "duration": 4.12}, {"text": "vous", "start": 4330.84, "duration": 4.839}, {"text": "pla\u00eet je suspends 5 minutes la s\u00e9ance et", "start": 4332.4, "duration": 6.16}, {"text": "je veux voir imm\u00e9diatement l'ensemble", "start": 4335.679, "duration": 4.96}, {"text": "des pr\u00e9sidents de groupe pr\u00e9sen \u00e0", "start": 4338.56, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je vous attends", "start": 4340.639, "duration": 5.281}, {"text": "tout de suite devant l'h\u00e9micycle", "start": 4342.36, "duration": 6.6}, {"text": "voil\u00e0 vous \u00eates en direct sur LCP o\u00f9 la", "start": 4345.92, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 4348.96, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de suspendre une nouvelle", "start": 4350.56, "duration": 3.84}, {"text": "fois cette s\u00e9ance de question au", "start": 4352.639, "duration": 4.401}, {"text": "gouvernement une semaine apr\u00e8s avoir", "start": 4354.4, "duration": 5.36}, {"text": "suspendu pr\u00e8s d'une heure pour et bien", "start": 4357.04, "duration": 4.48}, {"text": "donner une sanction \u00e0 S\u00e9bastien de Logu", "start": 4359.76, "duration": 3.36}, {"text": "qui avait brandi un drapeau palestinien", "start": 4361.52, "duration": 3.28}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 4363.12, "duration": 3.64}, {"text": "nationale l\u00e0 aussi il y avait comme la", "start": 4364.8, "duration": 3.72}, {"text": "semaine derni\u00e8re du tumulte dans", "start": 4366.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale parce que suite \u00e0", "start": 4368.52, "duration": 5.119}, {"text": "une question du d\u00e9put\u00e9 Lyot Benjamin", "start": 4370.8, "duration": 5.879}, {"text": "saintuile sur la situation \u00e0 Gaza et", "start": 4373.639, "duration": 7.201}, {"text": "bien la d\u00e9put\u00e9e LFI rachel kek\u00e9 a brandi", "start": 4376.679, "duration": 6.48}, {"text": "une nouvelle fois un drapeau palestinien", "start": 4380.84, "duration": 4.6}, {"text": "la France insoumise qui r\u00e9clame depuis", "start": 4383.159, "duration": 3.801}, {"text": "plusieurs semaines maintenant la", "start": 4385.44, "duration": 4.96}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien par", "start": 4386.96, "duration": 5.64}, {"text": "la France alors que plusieurs \u00e9tats", "start": 4390.4, "duration": 5.12}, {"text": "viennent de reconna\u00eetre cet \u00e9tat de de", "start": 4392.6, "duration": 4.96}, {"text": "Palestine alors \u00e9videmment il y a eu", "start": 4395.52, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup de de bruit dans l'\u00e9missque de", "start": 4397.56, "duration": 4.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et on sait aussi", "start": 4399.48, "duration": 4.96}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s de laanup exceptaient le", "start": 4401.56, "duration": 5.44}, {"text": "Parti social sont aux couleurs du", "start": 4404.44, "duration": 4.6}, {"text": "drapeau palestinien on les a vu habiller", "start": 4407.0, "duration": 4.639}, {"text": "en vert en rouge en noir et en blanc", "start": 4409.04, "duration": 4.96}, {"text": "alors que de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'h\u00e9micycle", "start": 4411.639, "duration": 5.281}, {"text": "et bien on voyait la l'\u00e9charpe tricolore", "start": 4414.0, "duration": 5.199}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 rassemblement national c\u00f4t\u00e9 les", "start": 4416.92, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9publicains on va retrouver St\u00e9phanie", "start": 4419.199, "duration": 3.801}, {"text": "desp\u00e8re qui se trouve salle des des", "start": 4420.719, "duration": 4.081}, {"text": "quatre colonnes St\u00e9phanie est-ce qu'il y", "start": 4423.0, "duration": 5.36}, {"text": "a des des d\u00e9put\u00e9s qui sont arriv\u00e9s l\u00e0", "start": 4424.8, "duration": 6.52}, {"text": "aux quatre colonne quelle est l'ambiance", "start": 4428.36, "duration": 4.839}, {"text": "de votre de votre c\u00f4t\u00e9 on voit beaucoup", "start": 4431.32, "duration": 4.64}, {"text": "de micros derri\u00e8re vous oui derri\u00e8re ses", "start": 4433.199, "duration": 5.04}, {"text": "micros se cachent si je vois bien Bruno", "start": 4435.96, "duration": 6.0}, {"text": "milen d\u00e9put\u00e9 MoDem vous l'avez vu la", "start": 4438.239, "duration": 7.48}, {"text": "s\u00e9ance est suspendu parce que la d\u00e9put\u00e9e", "start": 4441.96, "duration": 6.719}, {"text": "insoumis insoumise Rachel kek a brandi", "start": 4445.719, "duration": 5.041}, {"text": "un drapeau palestinien \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 4448.679, "duration": 3.841}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par yel", "start": 4450.76, "duration": 5.28}, {"text": "Bron Pivet tous les d\u00e9put\u00e9s majorit\u00e9", "start": 4452.52, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle LR RN se sont lev\u00e9s", "start": 4456.04, "duration": 4.36}, {"text": "beaucoup arbor\u00e9 l'\u00e9charpe tricolore il y", "start": 4458.48, "duration": 4.199}, {"text": "a eu des U et finalement la pr\u00e9sidente", "start": 4460.4, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de lever la", "start": 4462.679, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9ance pour minutes et elle a demand\u00e9 \u00e0", "start": 4464.28, "duration": 4.64}, {"text": "voir tous les pr\u00e9sidents de groupe c'est", "start": 4466.88, "duration": 3.88}, {"text": "ce qui est en train de se passer en ce", "start": 4468.92, "duration": 3.64}, {"text": "moment tous les pr\u00e9sidents de groupe qui", "start": 4470.76, "duration": 4.24}, {"text": "sont effectivement r\u00e9uni \u00e0 la demande de", "start": 4472.56, "duration": 5.32}, {"text": "yel brun Pivet pour savoir et bien si on", "start": 4475.0, "duration": 4.44}, {"text": "suspend cette s\u00e9ance un petit peu plus", "start": 4477.88, "duration": 3.2}, {"text": "longtemps comme la derni\u00e8re fois pour", "start": 4479.44, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9unir le bureau et d\u00e9cid\u00e9 d'une", "start": 4481.08, "duration": 3.24}, {"text": "sanction plus forte c'est ce qui s'est", "start": 4482.96, "duration": 3.12}, {"text": "pass\u00e9 la semaine derni\u00e8re S\u00e9bastien", "start": 4484.32, "duration": 4.12}, {"text": "deogu a brandi un drapeau palestinien et", "start": 4486.08, "duration": 4.52}, {"text": "il a \u00e9cop\u00e9 de la sanction la plus lourde", "start": 4488.44, "duration": 3.64}, {"text": "puisque le bureau s'est r\u00e9uni", "start": 4490.6, "duration": 3.68}, {"text": "imm\u00e9diatement pour d\u00e9cider d'une", "start": 4492.08, "duration": 4.84}, {"text": "sanction d'une une censure avec des", "start": 4494.28, "duration": 5.32}, {"text": "indemnit\u00e9s coup\u00e9es de moiti\u00e9 pendant 2", "start": 4496.92, "duration": 4.84}, {"text": "mois ainsi qu'une exclusion temporaire", "start": 4499.6, "duration": 5.24}, {"text": "pour 15 jours de s\u00e9ance on a entendu les", "start": 4501.76, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de droite rassemblement national", "start": 4504.84, "duration": 5.839}, {"text": "et LR qui r\u00e9clament finalement la m\u00eame", "start": 4507.52, "duration": 5.48}, {"text": "sanction en faisant du Brouis dans l'm6", "start": 4510.679, "duration": 4.721}, {"text": "qui a oblig\u00e9 \u00e0 une suspension on va", "start": 4513.0, "duration": 4.84}, {"text": "retrouver Mathieu Lef\u00e8vre pour le d\u00e9put\u00e9", "start": 4515.4, "duration": 4.04}, {"text": "renaissance du valdeemarne qui s'exprime", "start": 4517.84, "duration": 4.16}, {"text": "au qure colonnes pas avec eux je pense", "start": 4519.44, "duration": 4.279}, {"text": "encore une fois que les insoumis ne", "start": 4522.0, "duration": 3.639}, {"text": "servent pas la cause PAL en je pense", "start": 4523.719, "duration": 3.401}, {"text": "qu'ils s'en servent \u00e0 des fins", "start": 4525.639, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9lectorales \u00e0 des fins \u00e9lectoralistes et", "start": 4527.12, "duration": 3.36}, {"text": "dans le fond c'est une insulte", "start": 4529.08, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la m\u00e9moire de toutes les", "start": 4530.48, "duration": 3.52}, {"text": "victimes de l'attentat terroriste du 7", "start": 4531.88, "duration": 3.759}, {"text": "octobre mais \u00e9galement \u00e0 la \u00e0 la m\u00e9moire", "start": 4534.0, "duration": 3.52}, {"text": "des victimes palestiniennes aujourd'hui", "start": 4535.639, "duration": 4.361}, {"text": "et demain ils seront comptables de cette", "start": 4537.52, "duration": 3.719}, {"text": "politique spectacle de cette", "start": 4540.0, "duration": 3.159}, {"text": "polarisation du d\u00e9bat qui encore une", "start": 4541.239, "duration": 3.321}, {"text": "fois ne fait pas progresser la pai d'un", "start": 4543.159, "duration": 2.48}, {"text": "millim\u00e8tre mais qui dessert", "start": 4544.56, "duration": 2.92}, {"text": "fondamentalement le d\u00e9bat public et ce", "start": 4545.639, "duration": 3.321}, {"text": "que nos concitoyens attendent de nous", "start": 4547.48, "duration": 3.679}, {"text": "c'est un spectacle d\u00e9solant on n' pas", "start": 4548.96, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour avoir un tel spectacle dans", "start": 4551.159, "duration": 3.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'Assembl\u00e9e", "start": 4553.28, "duration": 2.76}, {"text": "nationale c'est un lieu de d\u00e9bat \u00e7a", "start": 4554.48, "duration": 3.159}, {"text": "n'est pas un lieu de combat et \u00e7a n'est", "start": 4556.04, "duration": 3.44}, {"text": "pas un lieu d'insulte dans lequel on", "start": 4557.639, "duration": 3.56}, {"text": "polarise \u00e0 ce point les d\u00e9bats est-ce", "start": 4559.48, "duration": 3.0}, {"text": "que les questions gouvernement peuvent", "start": 4561.199, "duration": 3.0}, {"text": "se d\u00e9rouler de mani\u00e8re normale et la", "start": 4562.48, "duration": 2.719}, {"text": "question c'est est-ce que la France", "start": 4564.199, "duration": 2.561}, {"text": "insoumise peut se comporter de mani\u00e8re", "start": 4565.199, "duration": 4.161}, {"text": "normale on est toutes et tous des", "start": 4566.76, "duration": 3.919}, {"text": "repr\u00e9sentants du peuple il y a des gens", "start": 4569.36, "duration": 2.799}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avant nous d'autres qui", "start": 4570.679, "duration": 3.881}, {"text": "seront apr\u00e8s nous on est les h\u00e9ritiers", "start": 4572.159, "duration": 4.361}, {"text": "d'une institution qui nous d\u00e9passe \u00e0", "start": 4574.56, "duration": 3.72}, {"text": "quel moment les parlementaires de la", "start": 4576.52, "duration": 3.119}, {"text": "France insoumis vont prendre compte", "start": 4578.28, "duration": 2.72}, {"text": "qu'ils vont se rendre compte qu'ils", "start": 4579.639, "duration": 3.361}, {"text": "ab\u00eeent nos institutions chaque jour un", "start": 4581.0, "duration": 3.52}, {"text": "petit peu plus et qu'ils font dans le", "start": 4583.0, "duration": 4.44}, {"text": "fond un mal euh terrible \u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 4584.52, "duration": 4.88}, {"text": "et au d\u00e9bat public ce qu'on a vu", "start": 4587.44, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui encore une fois \u00e7a n'\u00e9tait", "start": 4589.4, "duration": 3.48}, {"text": "pas le d\u00e9bat public c'est une forme de", "start": 4590.76, "duration": 3.959}, {"text": "polarisation de notre soci\u00e9t\u00e9 une", "start": 4592.88, "duration": 3.4}, {"text": "importation du conflit et c'est", "start": 4594.719, "duration": 3.44}, {"text": "absolument d\u00e9vastateur dans l'opinion", "start": 4596.28, "duration": 4.6}, {"text": "publique et dans la crise de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 4598.159, "duration": 4.161}, {"text": "que connaissent nos institutions ils ont", "start": 4600.88, "duration": 3.359}, {"text": "une tr\u00e8s tr\u00e8s lourde responsabilit\u00e9 je", "start": 4602.32, "duration": 4.68}, {"text": "vous remercie voil\u00e0 c'\u00e9tait Mathieu", "start": 4604.239, "duration": 4.841}, {"text": "Lef\u00e8vre le d\u00e9put\u00e9 renaissance du", "start": 4607.0, "duration": 3.679}, {"text": "valdemarne qui vient de s'exprimer en", "start": 4609.08, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9non\u00e7ant l'attitude des insoumis qui se", "start": 4610.679, "duration": 3.881}, {"text": "servent de la situation internationale", "start": 4612.719, "duration": 3.801}, {"text": "qui qui instrumentalise la cause", "start": 4614.56, "duration": 3.679}, {"text": "palestinienne il ne faut pas l'oublier", "start": 4616.52, "duration": 3.04}, {"text": "nous sommes \u00e0 quelques jours", "start": 4618.239, "duration": 3.841}, {"text": "effectivement des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4619.56, "duration": 5.159}, {"text": "une p\u00e9riode importante avec un scrutin", "start": 4622.08, "duration": 4.559}, {"text": "qui va arriver dimanche et o\u00f9", "start": 4624.719, "duration": 4.281}, {"text": "effectivement la France insoumise a mis", "start": 4626.639, "duration": 4.761}, {"text": "en \u00e9vant la situation \u00e0 Gaza dans cette", "start": 4629.0, "duration": 5.44}, {"text": "campagne en faisant de Rima Hassan une", "start": 4631.4, "duration": 5.799}, {"text": "personnalit\u00e9 importante pour faire", "start": 4634.44, "duration": 5.199}, {"text": "campagne alors rachel kek\u00e9 a brandit ce", "start": 4637.199, "duration": 4.361}, {"text": "ce drapeau palestinien dans l'h\u00e9micycle", "start": 4639.639, "duration": 3.841}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale et donc cela a", "start": 4641.56, "duration": 4.48}, {"text": "oblig\u00e9 la pr\u00e9sidente \u00e0 r\u00e9unir l'ensemble", "start": 4643.48, "duration": 4.239}, {"text": "des pr\u00e9sidents de groupe la s\u00e9ance est", "start": 4646.04, "duration": 3.4}, {"text": "en train de reprendre je vous propose de", "start": 4647.719, "duration": 3.721}, {"text": "rejoindre l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 4649.44, "duration": 4.799}, {"text": "nationale donc mes chers coll\u00e8gues juste", "start": 4651.44, "duration": 4.6}, {"text": "avant la suspension j'ai prononc\u00e9 un", "start": 4654.239, "duration": 3.92}, {"text": "rappel \u00e0 l'ordre avec inscription au", "start": 4656.04, "duration": 4.08}, {"text": "proc\u00e8s-verbal \u00e0 l'encontre de la d\u00e9put\u00e9e", "start": 4658.159, "duration": 4.0}, {"text": "qui a contrevenu \u00e0 nos r\u00e8gles je viens", "start": 4660.12, "duration": 3.72}, {"text": "de suspendre la s\u00e9ance et j'ai r\u00e9uni", "start": 4662.159, "duration": 3.721}, {"text": "l'ensemble des pr\u00e9sidents de groupe nous", "start": 4663.84, "duration": 4.6}, {"text": "avons convenu que nous allions reprendre", "start": 4665.88, "duration": 4.56}, {"text": "la S\u00e9an des questions au gouvernement et", "start": 4668.44, "duration": 3.32}, {"text": "qu'un bureau serait convoqu\u00e9", "start": 4670.44, "duration": 3.08}, {"text": "ult\u00e9rieurement pour que l'on puisse", "start": 4671.76, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9cider collectivement s'il y avait lieu", "start": 4673.52, "duration": 4.56}, {"text": "d'aggraver la sanction qui vient d'\u00eatre", "start": 4675.92, "duration": 4.239}, {"text": "prononc\u00e9e sur le si\u00e8ge donc je vais", "start": 4678.08, "duration": 4.84}, {"text": "pouvoir donner la parole au pr\u00e9sident", "start": 4680.159, "duration": 6.56}, {"text": "Alexandre Anglade pour le groupe", "start": 4682.92, "duration": 7.04}, {"text": "Renaissance merci merci madame la", "start": 4686.719, "duration": 5.561}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier Ministre", "start": 4689.96, "duration": 4.36}, {"text": "ce dimanche se d\u00e9cidera une part du", "start": 4692.28, "duration": 3.6}, {"text": "destin de l'Europe je veux le dire", "start": 4694.32, "duration": 3.879}, {"text": "devant notre assembl\u00e9e notre Europe est", "start": 4695.88, "duration": 4.52}, {"text": "menac\u00e9e notre Europe est mortelle elle", "start": 4698.199, "duration": 4.241}, {"text": "est menac\u00e9e de l'int\u00e9rieur par les", "start": 4700.4, "duration": 3.72}, {"text": "nationalistes c'est le rassemblement", "start": 4702.44, "duration": 4.16}, {"text": "national qui porte un projet de frexit \u00e0", "start": 4704.12, "duration": 4.68}, {"text": "peine cach\u00e9 qui mettrait en danger nos", "start": 4706.6, "duration": 5.28}, {"text": "retrait\u00e9s nos \u00e9conomies nos agriculteurs", "start": 4708.8, "duration": 5.24}, {"text": "nos entreprises c'est ce m\u00eame", "start": 4711.88, "duration": 3.759}, {"text": "rassemblement national qui joue avec les", "start": 4714.04, "duration": 3.32}, {"text": "piiliers de notre R\u00e9publique pour faire", "start": 4715.639, "duration": 3.921}, {"text": "campagne en d\u00e9tournant l'image de nos", "start": 4717.36, "duration": 3.76}, {"text": "policiers et de nos gendarmes qui", "start": 4719.56, "duration": 3.44}, {"text": "prot\u00e8geent les Fran\u00e7ais et qui s'en", "start": 4721.12, "duration": 3.48}, {"text": "prend au directeur g\u00e9n\u00e9ral de la", "start": 4723.0, "duration": 3.76}, {"text": "gendarmerie nationale un homme qui a", "start": 4724.6, "duration": 3.88}, {"text": "donn\u00e9 30 ans de sa vie au service des", "start": 4726.76, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais de la France et du drapeau", "start": 4728.48, "duration": 4.719}, {"text": "tricolore c'est une honte c'est aussi la", "start": 4730.88, "duration": 4.359}, {"text": "France insoumise et ses alli\u00e9s de nupes", "start": 4733.199, "duration": 4.201}, {"text": "qui attise la haine la division et qui", "start": 4735.239, "duration": 3.641}, {"text": "ab\u00eeme l'Assembl\u00e9e nationale comme un", "start": 4737.4, "duration": 4.279}, {"text": "l'instant encore une fois le RN d\u00e9teste", "start": 4738.88, "duration": 5.24}, {"text": "l'Europe la N la nupest d\u00e9teste la", "start": 4741.679, "duration": 6.441}, {"text": "France voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de cet", "start": 4744.12, "duration": 4.0}, {"text": "h\u00e9micycle Monsieur le Premier Ministre", "start": 4749.36, "duration": 4.799}, {"text": "notre Europe est aussi confront\u00e9e \u00e0 des", "start": 4751.92, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fis immenses elle est notamment", "start": 4754.159, "duration": 3.841}, {"text": "menac\u00e9e par des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res", "start": 4755.84, "duration": 4.68}, {"text": "qui se multipli ce sont les mains rouges", "start": 4758.0, "duration": 5.159}, {"text": "peintes sur le mur de la Choa ce sont", "start": 4760.52, "duration": 4.56}, {"text": "aussi ces cercueils install\u00e9s est sous", "start": 4763.159, "duration": 4.08}, {"text": "la tour effffel cens\u00e9 repr\u00e9senter des", "start": 4765.08, "duration": 4.24}, {"text": "soldats fran\u00e7ais qui seraient tomb\u00e9s en", "start": 4767.239, "duration": 4.321}, {"text": "Ukraine dans ce contexte voil\u00e0 les", "start": 4769.32, "duration": 3.76}, {"text": "questions qui se posent aux Fran\u00e7ais", "start": 4771.56, "duration": 3.52}, {"text": "veulent-ils une Europe s\u00fbre et", "start": 4773.08, "duration": 4.36}, {"text": "ind\u00e9pendante ou une France isol\u00e9e", "start": 4775.08, "duration": 4.32}, {"text": "veulent-ils une Europe souveraine ou une", "start": 4777.44, "duration": 4.199}, {"text": "Europe \u00e0 la merci des puissances", "start": 4779.4, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res notre choix est clair nous", "start": 4781.639, "duration": 3.56}, {"text": "portons avec le pr\u00e9sident de la", "start": 4784.08, "duration": 2.559}, {"text": "R\u00e9publique le projet d'une Europe", "start": 4785.199, "duration": 3.801}, {"text": "puissance souveraine qui p\u00e8se dans le", "start": 4786.639, "duration": 4.201}, {"text": "monde et qui s'oppose au projet de", "start": 4789.0, "duration": 3.84}, {"text": "division de r\u00e9tr\u00e9cissement de la France", "start": 4790.84, "duration": 4.72}, {"text": "et de d\u00e9mant\u00e8lement de l'Europe aussi", "start": 4792.84, "duration": 4.48}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre pouvez-vous", "start": 4795.56, "duration": 3.72}, {"text": "nous dire quels sont pour vous les", "start": 4797.32, "duration": 4.0}, {"text": "enjeux majeurs auxquels sont confront\u00e9s", "start": 4799.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe et notre continent et ce que", "start": 4801.32, "duration": 4.16}, {"text": "votre gouvernement portera aupr\u00e8s de ses", "start": 4803.4, "duration": 4.96}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens apr\u00e8s le 9 juin je", "start": 4805.48, "duration": 5.44}, {"text": "vous remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 4808.36, "duration": 4.4}, {"text": "Pr\u00e9sident la parole est \u00e0 Monsieur le", "start": 4810.92, "duration": 4.2}, {"text": "Premier", "start": 4812.76, "duration": 2.36}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4816.0, "duration": 4.52}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 4818.08, "duration": 4.119}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4820.52, "duration": 4.96}, {"text": "Pierre Alexandre Anglade", "start": 4822.199, "duration": 7.0}, {"text": "il y a eu ces \u00e9toiles de David tagu\u00e9es", "start": 4825.48, "duration": 5.52}, {"text": "sur des murs de plusieurs communes", "start": 4829.199, "duration": 5.401}, {"text": "d'\u00cele-de- France il y a eu ces mains", "start": 4831.0, "duration": 6.12}, {"text": "rouges honteusement peintes sur le", "start": 4834.6, "duration": 5.079}, {"text": "m\u00e9morial de la Choa il y a eu il y a", "start": 4837.12, "duration": 5.28}, {"text": "quelques jours ces cercueil faux", "start": 4839.679, "duration": 5.361}, {"text": "cercueil d\u00e9pos\u00e9 sous la Tour Effel et", "start": 4842.4, "duration": 6.279}, {"text": "portant l'inscription de soldat fran\u00e7ais", "start": 4845.04, "duration": 6.96}, {"text": "de l'Ukraine trois outran parmi bien", "start": 4848.679, "duration": 7.921}, {"text": "d'autres trois infamies qui vise \u00e0 nous", "start": 4852.0, "duration": 7.96}, {"text": "manipuler trois infamies et les enqu\u00eates", "start": 4856.6, "duration": 5.559}, {"text": "sont encore en cours qui portent la", "start": 4859.96, "duration": 3.44}, {"text": "marque de", "start": 4862.159, "duration": 3.601}, {"text": "l'ing\u00e9rence la r\u00e9alit\u00e9 c'est que notre", "start": 4863.4, "duration": 4.44}, {"text": "pays et notre continent font l'objet", "start": 4865.76, "duration": 4.959}, {"text": "d'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re de tentativ de", "start": 4867.84, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9stabilisation et que ce que nous avons", "start": 4870.719, "duration": 3.841}, {"text": "constat\u00e9 ces derni\u00e8res semaines ces", "start": 4872.96, "duration": 4.16}, {"text": "derniers mois c'est \u00e9videmment une", "start": 4874.56, "duration": 4.2}, {"text": "accentuation un accroissement de ces", "start": 4877.12, "duration": 2.88}, {"text": "tentatives d'ing\u00e9rence et de", "start": 4878.76, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9stabilisation qui prennent les formes", "start": 4880.0, "duration": 3.32}, {"text": "que je viens d'\u00e9voquer mais qui peuvent", "start": 4882.04, "duration": 3.28}, {"text": "prendre aussi des des formes d'attaqu", "start": 4883.32, "duration": 5.16}, {"text": "cyber de d\u00e9sinformation relay\u00e9 sur les", "start": 4885.32, "duration": 5.879}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux et la r\u00e9alit\u00e9 monsieur", "start": 4888.48, "duration": 4.52}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 je sais que vous en", "start": 4891.199, "duration": 3.641}, {"text": "conviendrez c'est que quand on voit", "start": 4893.0, "duration": 2.719}, {"text": "cette", "start": 4894.84, "duration": 3.96}, {"text": "accentuation qui se d\u00e9roule \u00e0 un moment", "start": 4895.719, "duration": 5.681}, {"text": "o\u00f9 les Europ\u00e9ens dont les Fran\u00e7ais", "start": 4898.8, "duration": 4.48}, {"text": "seront amen\u00e9s dans quelques jours \u00e0", "start": 4901.4, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9terminer l'avenir de l'Europe on voit", "start": 4903.28, "duration": 4.399}, {"text": "bien que l'int\u00e9r\u00eat de ces puissances qui", "start": 4905.679, "duration": 3.721}, {"text": "cherchent \u00e0 nous destabiliser dans ce", "start": 4907.679, "duration": 4.0}, {"text": "moment et bien que nous ne construisions", "start": 4909.4, "duration": 3.839}, {"text": "plus l'Europe et que nous ne soyons plus", "start": 4911.679, "duration": 4.48}, {"text": "CAPA de nous unir pour nous d\u00e9fendre", "start": 4913.239, "duration": 5.241}, {"text": "c'est pour moi un argument", "start": 4916.159, "duration": 4.0}, {"text": "suppl\u00e9mentaire s'il en fallait en tout", "start": 4918.48, "duration": 3.6}, {"text": "cas un argument \u00e9clatant de la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 4920.159, "duration": 5.121}, {"text": "que nous avons de nous d\u00e9fendre \u00e0 27 de", "start": 4922.08, "duration": 6.159}, {"text": "continuer \u00e0 nous construire \u00e0 27 c'est", "start": 4925.28, "duration": 4.24}, {"text": "un argument suppl\u00e9mentaire de la", "start": 4928.239, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre la construction", "start": 4929.52, "duration": 4.48}, {"text": "d'une d\u00e9fense europ\u00e9enne qui passe", "start": 4931.639, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9videmment par des capacit\u00e9s cyber par", "start": 4934.0, "duration": 3.96}, {"text": "une boussole strat\u00e9gique commune que", "start": 4936.44, "duration": 3.96}, {"text": "nous sommes enfin parvenu \u00e0 adopter au", "start": 4937.96, "duration": 4.719}, {"text": "niveau europ\u00e9en par de la recherche et", "start": 4940.4, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9veloppement en commun au niveau", "start": 4942.679, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ens et par des capacit\u00e9s de", "start": 4944.679, "duration": 4.121}, {"text": "partage d'information sur ces ing\u00e9rences", "start": 4946.159, "duration": 5.281}, {"text": "ces tentatives de d\u00e9stabilisation ces", "start": 4948.8, "duration": 5.439}, {"text": "attaques que nos d\u00e9mocratie subissent et", "start": 4951.44, "duration": 4.56}, {"text": "donc je le dis ici ce qui se joue ce", "start": 4954.239, "duration": 3.601}, {"text": "dimanche et dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 4956.0, "duration": 3.84}, {"text": "c'est bien bien notre capacit\u00e9 \u00e0 nous", "start": 4957.84, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9fendre nous d\u00e9fendre nous Fran\u00e7ais en", "start": 4959.84, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tant plus unis avec nos partenaires", "start": 4962.48, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ens pour faire face \u00e0 ces", "start": 4964.639, "duration": 3.281}, {"text": "ing\u00e9rences qui ne veulent qu'une chose", "start": 4966.32, "duration": 4.52}, {"text": "nous d\u00e9sunir nous isoler pour \u00eatre", "start": 4967.92, "duration": 4.48}, {"text": "capable de mettre en \u0153uvre leurs", "start": 4970.84, "duration": 2.879}, {"text": "funestes projet comme ceux que nous", "start": 4972.4, "duration": 3.279}, {"text": "voyons aujourd'hui se d\u00e9ployer en", "start": 4973.719, "duration": 3.641}, {"text": "Ukraine soyons au rendez-vous", "start": 4975.679, "duration": 3.201}, {"text": "collectivement de cette", "start": 4977.36, "duration": 3.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 merci beaucoup Monsieur", "start": 4978.88, "duration": 3.92}, {"text": "le Premier", "start": 4980.88, "duration": 4.12}, {"text": "Ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 4982.8, "duration": 3.56}, {"text": "Monsieur \u00c9douard Benard pour le groupe", "start": 4985.0, "duration": 3.719}, {"text": "GDR je remerci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4986.36, "duration": 4.359}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre nous y", "start": 4988.719, "duration": 4.721}, {"text": "voil\u00e0 apr\u00e8s une hausse du gaz de 18 %", "start": 4990.719, "duration": 4.601}, {"text": "l'an dernier la Commission de r\u00e9gulation", "start": 4993.44, "duration": 3.52}, {"text": "de l'\u00e9nergie vient de valider une", "start": 4995.32, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelle augmentation des tarifs de gaz", "start": 4996.96, "duration": 3.199}, {"text": "au 1er juillet qui portera", "start": 4998.88, "duration": 5.2}, {"text": "l'augmentation pour 2024 \u00e0 plus de 12 %", "start": 5000.159, "duration": 5.48}, {"text": "oui c'est un nouveau coup port\u00e9 au", "start": 5004.08, "duration": 3.2}, {"text": "pouvoir d'achat de nos concitoyens dont", "start": 5005.639, "duration": 3.401}, {"text": "les factures d'\u00e9nergie ont explos\u00e9 de", "start": 5007.28, "duration": 5.32}, {"text": "plus de 45 % ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 5009.04, "duration": 5.92}, {"text": "trop c'est trop les salaires eux", "start": 5012.6, "duration": 4.72}, {"text": "stagnent tandis que les factures d'\u00e9cole", "start": 5014.96, "duration": 4.08}, {"text": "ces augmentations sont insupportables", "start": 5017.32, "duration": 3.72}, {"text": "mais cela Bruxelles et vous nen avez", "start": 5019.04, "duration": 4.0}, {"text": "cure la nouvelle r\u00e9forme du march\u00e9", "start": 5021.04, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en de l'\u00e9lectricit\u00e9 propos\u00e9e par", "start": 5023.04, "duration": 4.159}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne persiste et", "start": 5024.76, "duration": 4.84}, {"text": "signe dans son obstination \u00e0 consid\u00e9rer", "start": 5027.199, "duration": 3.841}, {"text": "ce bien commun comme une marchandise", "start": 5029.6, "duration": 3.559}, {"text": "comme une autre une marchandise comme", "start": 5031.04, "duration": 3.639}, {"text": "une autre soumise \u00e0 la libre libre", "start": 5033.159, "duration": 3.881}, {"text": "concurrence et aux al\u00e9as du march\u00e9", "start": 5034.679, "duration": 4.601}, {"text": "puisque vous \u00e9voqueiez \u00e0 l'instant le", "start": 5037.04, "duration": 4.28}, {"text": "scrutin qui vient et bien en bonormand", "start": 5039.28, "duration": 4.16}, {"text": "cela je ne le sors pas de Mapou juste \u00e0", "start": 5041.32, "duration": 3.879}, {"text": "la veille des europ\u00e9ennes nous vous", "start": 5043.44, "duration": 3.36}, {"text": "demandons depuis des mois de changer", "start": 5045.199, "duration": 3.48}, {"text": "radicalement de paradigme afin de", "start": 5046.8, "duration": 4.0}, {"text": "garantir un v\u00e9ritable droit \u00e0 l'\u00e9nergie", "start": 5048.679, "duration": 4.04}, {"text": "pour toutes et tous qu'il s'agisse des", "start": 5050.8, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9nages des entreprises ou des", "start": 5052.719, "duration": 4.401}, {"text": "collectivit\u00e9s locales seul le retour \u00e0", "start": 5054.639, "duration": 5.0}, {"text": "un service public unifi\u00e9 de l'\u00e9nergie et", "start": 5057.12, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 des tarifs r\u00e9glement\u00e9s calcul\u00e9s \u00e0", "start": 5059.639, "duration": 4.08}, {"text": "partir des co\u00fbts de production permettra", "start": 5061.84, "duration": 3.839}, {"text": "d'en finir avec cette course folle aux", "start": 5063.719, "duration": 5.241}, {"text": "augmentations de prix au-del\u00e0 du", "start": 5065.679, "duration": 5.841}, {"text": "gaz notre pays dispose d'atout", "start": 5068.96, "duration": 4.679}, {"text": "consid\u00e9rabl pour r\u00e9duire nos d\u00e9pendances", "start": 5071.52, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques et ma\u00eetriser les co\u00fbts en", "start": 5073.639, "duration": 3.801}, {"text": "permettant aux consommateurs de", "start": 5076.08, "duration": 3.84}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de tarifs justes et stables", "start": 5077.44, "duration": 4.719}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre \u00eates-vous", "start": 5079.92, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 porter la singuli\u00e8re voie", "start": 5082.159, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7aise au plan europ\u00e9en pour faire", "start": 5084.159, "duration": 3.681}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9nergie comme un bien", "start": 5086.239, "duration": 3.521}, {"text": "commun et rebattir une fili\u00e8re publique", "start": 5087.84, "duration": 3.44}, {"text": "allant de la production \u00e0 la", "start": 5089.76, "duration": 3.08}, {"text": "distribution et \u00e0 la commercialisation", "start": 5091.28, "duration": 4.48}, {"text": "de l'\u00e9nergie je vous merci je vous", "start": 5092.84, "duration": 4.64}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur Bruno", "start": 5095.76, "duration": 5.28}, {"text": "LEM ministre de l'\u00e9conomie et des", "start": 5097.48, "duration": 3.56}, {"text": "finances madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 5101.92, "duration": 5.4}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 5104.56, "duration": 7.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 je rappelle que cette majorit\u00e9 a", "start": 5107.32, "duration": 7.0}, {"text": "nationalis\u00e9 EDF qui est d\u00e9sormais \u00e0 100", "start": 5111.84, "duration": 4.76}, {"text": "% publ et que donc nous sommes les", "start": 5114.32, "duration": 3.64}, {"text": "premiers \u00e0 reconna\u00eetre le caract\u00e8re", "start": 5116.6, "duration": 4.0}, {"text": "strat\u00e9gique de l'\u00e9nergie et avoir pris", "start": 5117.96, "duration": 6.32}, {"text": "le contr\u00f4le de l'\u00e9nergie sur notre pays", "start": 5120.6, "duration": 4.88}, {"text": "vous interrogez aussi sur le pouvoir", "start": 5124.28, "duration": 2.28}, {"text": "d'achat qui est la premi\u00e8re des", "start": 5125.48, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais mais vous", "start": 5126.56, "duration": 3.639}, {"text": "seriez plus cr\u00e9dible sur le pouvoir", "start": 5128.84, "duration": 3.72}, {"text": "d'achat si vous aviez vot\u00e9 le bouclier", "start": 5130.199, "duration": 4.96}, {"text": "tarifaire sur le gaz si vous aviez vot\u00e9", "start": 5132.56, "duration": 4.28}, {"text": "le bouclier tarifaire sur l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 5135.159, "duration": 3.881}, {"text": "qui a permis de r\u00e9duire de 200 \u20ac les", "start": 5136.84, "duration": 5.12}, {"text": "factures des m\u00e9nages fran\u00e7ais par", "start": 5139.04, "duration": 5.48}, {"text": "an vous seriez plus cr\u00e9dible sur le", "start": 5141.96, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir d'achat si vous aviez vot\u00e9", "start": 5144.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'indemnit\u00e9 carburant transport qui a", "start": 5146.0, "duration": 3.52}, {"text": "permis d'accompagner tous ceux qui", "start": 5148.32, "duration": 2.12}, {"text": "travaillent et qui prennent leur", "start": 5149.52, "duration": 2.08}, {"text": "v\u00e9hicule pour aller travailler il y a", "start": 5150.44, "duration": 4.08}, {"text": "quelques mois vous avez vot\u00e9 contre", "start": 5151.6, "duration": 5.24}, {"text": "plus cr\u00e9dible sur le pouvoir d'achat si", "start": 5154.52, "duration": 5.199}, {"text": "vous aviez accept\u00e9 de nous soutenir dans", "start": 5156.84, "duration": 4.56}, {"text": "tous les efforts que nous avons fait", "start": 5159.719, "duration": 3.601}, {"text": "pour soutenir ceux qui travaillent", "start": 5161.4, "duration": 3.839}, {"text": "augmenter la prime d'activit\u00e9", "start": 5163.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9fiscaliser les heures suppl\u00e9mentaires", "start": 5165.239, "duration": 5.081}, {"text": "mettre en place une prime d\u00e9fiscalis\u00e9e", "start": 5167.48, "duration": 4.28}, {"text": "je rappelle pour que nos compatriotes on", "start": 5170.32, "duration": 3.12}, {"text": "aent bien conscience que votre groupe", "start": 5171.76, "duration": 4.12}, {"text": "politique propose de refiscaliser les", "start": 5173.44, "duration": 4.36}, {"text": "heures suppl\u00e9mentaires et de supprimer", "start": 5175.88, "duration": 5.16}, {"text": "la prime Macron qui repr\u00e9sente 500 \u20ac en", "start": 5177.8, "duration": 4.68}, {"text": "moyenne de pouvoir d'achat", "start": 5181.04, "duration": 4.72}, {"text": "suppl\u00e9mentaire pour nos compatri", "start": 5182.48, "duration": 5.4}, {"text": "quant au salaire et \u00e0 l'inflation nous", "start": 5185.76, "duration": 4.439}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 ramener l'inflation \u00e0 2 %", "start": 5187.88, "duration": 3.92}, {"text": "et d\u00e9sormais les salaires en France", "start": 5190.199, "duration": 4.121}, {"text": "augmente plus vite que l'inflation nous", "start": 5191.8, "duration": 4.359}, {"text": "sommes dans la bonne direction plut\u00f4t", "start": 5194.32, "duration": 4.28}, {"text": "que de vouloir faire des \u00e9conomies sur", "start": 5196.159, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9nergie soutenez-nous dans nos efforts", "start": 5198.6, "duration": 4.24}, {"text": "pour r\u00e9compenser ceux qui travaillent", "start": 5201.159, "duration": 3.48}, {"text": "augmenter leur salairirees et soutenir", "start": 5202.84, "duration": 4.399}, {"text": "leur activit\u00e9 je vous remercie monsieur", "start": 5204.639, "duration": 5.121}, {"text": "le ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5207.239, "duration": 4.92}, {"text": "non la parole est \u00e0 Monsieur Laurent", "start": 5209.76, "duration": 6.479}, {"text": "jacobelli pour le rassemblement national", "start": 5212.159, "duration": 4.08}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente mes chers", "start": 5216.44, "duration": 3.04}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 5218.199, "duration": 2.641}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre Gabriel", "start": 5219.48, "duration": 3.719}, {"text": "hatal Monsieur le Premier Ministre hier", "start": 5220.84, "duration": 4.12}, {"text": "vous humiliez votre candidate aux", "start": 5223.199, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9ennes en lui chipppant son temps", "start": 5224.96, "duration": 4.12}, {"text": "de parole sur franceino apparemment vous", "start": 5226.96, "duration": 5.279}, {"text": "\u00eates f\u00e9brile vous \u00eates devenu vous \u00eates", "start": 5229.08, "duration": 7.32}, {"text": "devenu comment dirais-je son Ventrilo et", "start": 5232.239, "duration": 5.641}, {"text": "vous voulez parler d'Europe ah vous nous", "start": 5236.4, "duration": 4.16}, {"text": "avez vendu l'Union europ\u00e9enne comme", "start": 5237.88, "duration": 5.239}, {"text": "facteur de paix de prosp\u00e9rit\u00e9 et de", "start": 5240.56, "duration": 5.119}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 cette Europe fantasm\u00e9e qui", "start": 5243.119, "duration": 3.841}, {"text": "n'existe que dans vos cerveaux", "start": 5245.679, "duration": 3.841}, {"text": "dogmatiques les Fran\u00e7ais vivent une", "start": 5246.96, "duration": 6.04}, {"text": "autre r\u00e9alit\u00e9 cette r\u00e9alit\u00e9 la voil\u00e0", "start": 5249.52, "duration": 6.32}, {"text": "380000 migrants clandestins ont viol\u00e9", "start": 5253.0, "duration": 5.56}, {"text": "l'espace europ\u00e9en en 2023 entra\u00eenant", "start": 5255.84, "duration": 4.72}, {"text": "partout en France l'explosion de", "start": 5258.56, "duration": 4.2}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et du", "start": 5260.56, "duration": 4.96}, {"text": "fondamentalisme islamiste la r\u00e9alit\u00e9", "start": 5262.76, "duration": 4.84}, {"text": "c'est ce ch\u00f4mage end\u00e9mique d\u00fb au", "start": 5265.52, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9classement industriel de notre", "start": 5267.6, "duration": 4.4}, {"text": "continent le PIB par habitant am\u00e9ricain", "start": 5269.159, "duration": 5.241}, {"text": "a doubl\u00e9 en 20 ans celui de ion", "start": 5272.0, "duration": 5.119}, {"text": "europ\u00e9enne a p\u00e9niblement stagn\u00e9 merci la", "start": 5274.4, "duration": 5.12}, {"text": "mondialisation la r\u00e9alit\u00e9 c'est la chute", "start": 5277.119, "duration": 4.401}, {"text": "du pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais \u00e0 cause", "start": 5279.52, "duration": 4.199}, {"text": "de r\u00e8gles absurde du march\u00e9 europ\u00e9en de", "start": 5281.52, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 qui a fait bondir leur", "start": 5283.719, "duration": 5.361}, {"text": "facture de 45 % en 2 ans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 5285.639, "duration": 5.441}, {"text": "enfin c'est ce pr\u00e9sident de la", "start": 5289.08, "duration": 4.32}, {"text": "R\u00e9publique qui tr\u00e9pigne \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 5291.08, "duration": 3.76}, {"text": "faire rentrer notre continent dans la", "start": 5293.4, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8me Guerre mondiale la voil\u00e0 votre", "start": 5294.84, "duration": 5.279}, {"text": "union europ\u00e9enne et pire encore si on ne", "start": 5297.28, "duration": 4.72}, {"text": "vous met pas de limite clair vous", "start": 5300.119, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9aliserez votre agenda cach\u00e9 signature", "start": 5302.0, "duration": 4.56}, {"text": "du Mercosur qui ruinera nos paysans", "start": 5304.56, "duration": 4.0}, {"text": "saccage de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 5306.56, "duration": 3.36}, {"text": "obligation d'acheter des voitures", "start": 5308.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lectriques hors de prix d\u00e8s 2035 ou", "start": 5309.92, "duration": 4.6}, {"text": "bien encore surbir la r\u00e9partition", "start": 5312.8, "duration": 3.56}, {"text": "contrainte de milliers de migrants sur", "start": 5314.52, "duration": 3.679}, {"text": "l'ensemble du territoire et je ne vous", "start": 5316.36, "duration": 4.04}, {"text": "parle m\u00eame pas du futur repos europ\u00e9en", "start": 5318.199, "duration": 4.04}, {"text": "alors Monsieur le Premier Ministre si le", "start": 5320.4, "duration": 4.279}, {"text": "peuple vous inflige une Rouse \u00e9lectorale", "start": 5322.239, "duration": 4.521}, {"text": "monumentale le 9 juin au soir en", "start": 5324.679, "duration": 3.48}, {"text": "tirez-vous les conclusions et", "start": 5326.76, "duration": 3.52}, {"text": "arr\u00eatez-vous de sacrifier la France et", "start": 5328.159, "duration": 6.48}, {"text": "les Fran\u00e7ais sur l'h\u00f4tel de l'europ\u00e9isme", "start": 5330.28, "duration": 6.64}, {"text": "je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 5334.639, "duration": 3.881}, {"text": "Monsieur Jean-No\u00ebl Barot ministre en", "start": 5336.92, "duration": 3.12}, {"text": "charge des affaires europ\u00e9ennes merci", "start": 5338.52, "duration": 2.679}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 5340.04, "duration": 3.24}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5341.199, "duration": 3.801}, {"text": "quand on a un candidat aux \u00e9lections", "start": 5343.28, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9ennes qui s'est battu contre", "start": 5345.0, "duration": 3.28}, {"text": "l'inscription du droit \u00e0 l'IVG dans", "start": 5346.56, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui a vot\u00e9 contre", "start": 5348.28, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 5350.28, "duration": 4.28}, {"text": "et qui invisibilise sa deux\u00e8me de liste", "start": 5352.159, "duration": 5.801}, {"text": "on ne donne pas de le\u00e7on de morale au", "start": 5354.56, "duration": 6.4}, {"text": "gouvernement la v\u00e9rit\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 5357.96, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 c'est que jamais la", "start": 5360.96, "duration": 3.64}, {"text": "France n'a \u00e9t\u00e9 aussi influente", "start": 5362.52, "duration": 4.04}, {"text": "en Europe que ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 5364.6, "duration": 4.079}, {"text": "mais voyez-vous o\u00f9 \u00e9tait monsieur", "start": 5366.56, "duration": 4.52}, {"text": "Bardella ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es lorsque", "start": 5368.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'Europe sociale a avanc\u00e9 avec la", "start": 5371.08, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9gulation du travail d\u00e9tach\u00e9 le salaire", "start": 5373.08, "duration": 4.559}, {"text": "minimum lorsque l'Europe de l'industrie", "start": 5375.239, "duration": 4.241}, {"text": "a avanc\u00e9 avec des moyens nouveaux pour", "start": 5377.639, "duration": 4.321}, {"text": "investir dans les secteurs strat\u00e9giques", "start": 5379.48, "duration": 5.08}, {"text": "lorsque l'Europe de du contr\u00f4le des", "start": 5381.96, "duration": 4.88}, {"text": "migrations a avanc\u00e9 avec le PACT sur", "start": 5384.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'asile et l' migration lorsque l'Europe", "start": 5386.84, "duration": 3.96}, {"text": "du num\u00e9rique a avanc\u00e9 avec des r\u00e8gles", "start": 5388.92, "duration": 3.799}, {"text": "nouvelles sur les grandes plateformes de", "start": 5390.8, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux il n \u00e9 nulle part il n'a", "start": 5392.719, "duration": 5.561}, {"text": "vot\u00e9 aucune de ses avanc\u00e9es d\u00e9cisives", "start": 5395.239, "duration": 5.92}, {"text": "majeures alors vous me direz oh il \u00e9tait", "start": 5398.28, "duration": 4.64}, {"text": "pas tout \u00e0 fait d'accord mais s'il n'est", "start": 5401.159, "duration": 4.0}, {"text": "pas n'\u00e9tait pas d' pas d'accord avec ces", "start": 5402.92, "duration": 5.16}, {"text": "avanc\u00e9es l\u00e0 que ne s'y est-il pas oppos\u00e9", "start": 5405.159, "duration": 7.441}, {"text": "il n'a rien fait z\u00e9ro rapport d\u00e9pos\u00e9s 21", "start": 5408.08, "duration": 6.84}, {"text": "amendements en 5 ans et le taux de", "start": 5412.6, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sence en s\u00e9ance plini\u00e8ire le plus", "start": 5414.92, "duration": 3.799}, {"text": "faible de tous les candidat \u00e0 cette", "start": 5416.679, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne ce n'est pas sur le", "start": 5418.719, "duration": 4.881}, {"text": "fondement de ce bilan lamentable", "start": 5421.52, "duration": 3.719}, {"text": "monsieur monsieur le d\u00e9put\u00e9 que vous", "start": 5423.6, "duration": 4.559}, {"text": "pouvez nous donner des le\u00e7ons parce que", "start": 5425.239, "duration": 5.841}, {"text": "si vous nous avions si nous vous avions", "start": 5428.159, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 monsieur le d\u00e9put\u00e9 que se", "start": 5431.08, "duration": 5.32}, {"text": "serait-il pass\u00e9 l'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais", "start": 5433.719, "duration": 4.721}, {"text": "se serait \u00e9vapor\u00e9 avec la sortie de", "start": 5436.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'euro nous aurions tous le covid faute", "start": 5438.44, "duration": 5.0}, {"text": "de disposer d'un vaccin", "start": 5441.52, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9en l'arm\u00e9e de Vladimir Poutine", "start": 5443.44, "duration": 4.84}, {"text": "serait aux portes de la Pologne des pays", "start": 5446.119, "duration": 4.721}, {"text": "balte et la France ne serait plus la", "start": 5448.28, "duration": 4.839}, {"text": "France la France serait un satellite de", "start": 5450.84, "duration": 5.08}, {"text": "la Russie", "start": 5453.119, "duration": 2.801}, {"text": "bra je vous", "start": 5456.199, "duration": 3.48}, {"text": "remercie je vous remercie monsieur le", "start": 5460.32, "duration": 4.52}, {"text": "ministre 3 secondes face au mensonges et", "start": 5465.44, "duration": 5.44}, {"text": "au m\u00e9pris quand le peuple vote le peuple", "start": 5469.0, "duration": 3.88}, {"text": "gagne rendez-vous le 9 juin \u00e0", "start": 5470.88, "duration": 4.6}, {"text": "20h je vous", "start": 5472.88, "duration": 4.96}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 5475.48, "duration": 4.719}, {"text": "Monsieur Olivier fort pour le groupe", "start": 5477.84, "duration": 5.24}, {"text": "socialiste madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 5480.199, "duration": 4.601}, {"text": "chers coll\u00e8gues", "start": 5483.08, "duration": 3.599}, {"text": "le 10 octobre dernier je prenais la", "start": 5484.8, "duration": 3.919}, {"text": "parole ici m\u00eame pour dire notre \u00e9motion", "start": 5486.679, "duration": 4.601}, {"text": "et condamn\u00e9 les crimes du Hamas ainsi", "start": 5488.719, "duration": 5.361}, {"text": "que le kidnapping des otages rien ne", "start": 5491.28, "duration": 4.76}, {"text": "justifie ni n'excuse jamais le", "start": 5494.08, "duration": 4.84}, {"text": "terrorisme aucune cause ne le justifie", "start": 5496.04, "duration": 6.28}, {"text": "aucun contexte ne l'excuse j'ajoutais", "start": 5498.92, "duration": 5.92}, {"text": "cependant que cela ne pouvait justifier", "start": 5502.32, "duration": 5.319}, {"text": "une punition collective des Gazaouis si", "start": 5504.84, "duration": 5.399}, {"text": "notre soutien \u00e0 l'existence d'Isra\u00ebl est", "start": 5507.639, "duration": 5.161}, {"text": "constant il ne peut conduire \u00e0 un", "start": 5510.239, "duration": 4.281}, {"text": "soutien", "start": 5512.8, "duration": 4.52}, {"text": "conditionnel le droit international doit", "start": 5514.52, "duration": 6.28}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9 je disais le 8 le 10", "start": 5517.32, "duration": 6.04}, {"text": "octobre craindre le c\u00e9nario du pire si'", "start": 5520.8, "duration": 4.16}, {"text": "n'intervenait pas in cesser le feu", "start": 5523.36, "duration": 5.6}, {"text": "imm\u00e9diat 8 mois apr\u00e8s nous y sommes", "start": 5524.96, "duration": 6.6}, {"text": "malgr\u00e9 les alertes tr\u00e8s clair de l'ONU", "start": 5528.96, "duration": 4.239}, {"text": "de la Cour p\u00e9nale internationale de la", "start": 5531.56, "duration": 3.159}, {"text": "Cour internationale de justice qui", "start": 5533.199, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9voque je cite un risque plausible de", "start": 5534.719, "duration": 5.281}, {"text": "g\u00e9nocide le gouvernement d'extr\u00eame", "start": 5537.8, "duration": 4.359}, {"text": "droite de Benjamin netanahou n'a pas", "start": 5540.0, "duration": 4.639}, {"text": "interrompu les combats", "start": 5542.159, "duration": 5.401}, {"text": "l'offensive men\u00e9e ces jour-ci \u00e0 Rafa a", "start": 5544.639, "duration": 4.681}, {"text": "repouss\u00e9 plus loin les limites de", "start": 5547.56, "duration": 5.88}, {"text": "l'horreur alors \u00e7a suffit le Premier", "start": 5549.32, "duration": 6.6}, {"text": "ministre isra\u00e9lien tr\u00e8s contest\u00e9 y", "start": 5553.44, "duration": 4.719}, {"text": "compris par sa propre opinion publique", "start": 5555.92, "duration": 4.84}, {"text": "ne tient que gr\u00e2ce \u00e0 la guerre et n'y", "start": 5558.159, "duration": 5.201}, {"text": "renoncera que si la communaut\u00e9", "start": 5560.76, "duration": 4.959}, {"text": "internationale met tout son poids dans", "start": 5563.36, "duration": 6.319}, {"text": "la balance l'Espagne l'Irlande la", "start": 5565.719, "duration": 7.121}, {"text": "Norv\u00e8ge ont ouvert la voie au niveau", "start": 5569.679, "duration": 6.881}, {"text": "europ\u00e9en en reconnaissant l'\u00c9tat", "start": 5572.84, "duration": 5.52}, {"text": "palestinien nous", "start": 5576.56, "duration": 5.079}, {"text": "devons inverser l'ordre des choses face", "start": 5578.36, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 l'impasse la reconnaissance d'un \u00c9tat", "start": 5581.639, "duration": 4.08}, {"text": "palestinien doit \u00eatre la base d'un", "start": 5584.28, "duration": 4.359}, {"text": "nouveau processus conduisant \u00e0 une paix", "start": 5585.719, "duration": 5.161}, {"text": "durable avec un \u00c9tat d'Isra\u00ebl dont il", "start": 5588.639, "duration": 4.6}, {"text": "faut garantir la s\u00e9curit\u00e9 et un \u00c9tat", "start": 5590.88, "duration": 5.2}, {"text": "palestinien auquel il faut accorder une", "start": 5593.239, "duration": 4.361}, {"text": "pleine", "start": 5596.08, "duration": 4.36}, {"text": "souverainet\u00e9 la France peut aujourd'hui", "start": 5597.6, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eatre le premier pays du G7 \u00e0 reconna\u00eetre", "start": 5600.44, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9tat palestinien \u00eates-vous pr\u00eat \u00e0 le", "start": 5602.6, "duration": 5.94}, {"text": "faire demain il sera trop", "start": 5605.44, "duration": 6.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5608.54, "duration": 6.78}, {"text": "tard je vous remercie mon cher coll\u00e8gue", "start": 5612.0, "duration": 5.159}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jean-No\u00ebl Barot", "start": 5615.32, "duration": 5.24}, {"text": "ministre en charge des affaires", "start": 5617.159, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9ennes madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5622.32, "duration": 3.879}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 5624.36, "duration": 4.92}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 merci d'avoir su", "start": 5626.199, "duration": 5.721}, {"text": "qualifier le Hamas pour ce qu'il est non", "start": 5629.28, "duration": 4.04}, {"text": "pas un mouvement de r\u00e9sistance mais une", "start": 5631.92, "duration": 4.0}, {"text": "organ tion terroriste de m\u00eame qu'il", "start": 5633.32, "duration": 3.879}, {"text": "convient toujours de qualifier", "start": 5635.92, "duration": 3.04}, {"text": "l'attentat du 7 octobre pour ce qu'il", "start": 5637.199, "duration": 3.841}, {"text": "est c'est-\u00e0-dire le pire massacre", "start": 5638.96, "duration": 5.679}, {"text": "antis\u00e9mite de l'histoire du 21e", "start": 5641.04, "duration": 7.0}, {"text": "si\u00e8cle c'est dans ce contexte que depuis", "start": 5644.639, "duration": 6.201}, {"text": "l'attentat du 7 octobre la France par", "start": 5648.04, "duration": 4.079}, {"text": "l'interm\u00e9diaire du pr\u00e9sident de la", "start": 5650.84, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique mais aussi du ministre de", "start": 5652.119, "duration": 3.04}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 5653.88, "duration": 3.72}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 d\u00e9fend une position", "start": 5655.159, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s clair d'appel \u00e0 une tr\u00eave", "start": 5657.6, "duration": 3.8}, {"text": "humanitaire conduisant \u00e0 un cesser le", "start": 5659.88, "duration": 2.96}, {"text": "feu durable \u00e0 la lib\u00e9ration", "start": 5661.4, "duration": 3.08}, {"text": "inconditionnelle des des otages \u00e0", "start": 5662.84, "duration": 3.48}, {"text": "l'acheminement sans entrave de l'aide", "start": 5664.48, "duration": 3.719}, {"text": "humanitaire et au cheminement vers une", "start": 5666.32, "duration": 4.68}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00e9tats et dans ce", "start": 5668.199, "duration": 4.92}, {"text": "contexte la France n'a pas h\u00e9sit\u00e9", "start": 5671.0, "duration": 4.36}, {"text": "lorsque la situation l'a exig\u00e9 \u00e0 prendre", "start": 5673.119, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e0 l'encontre des colons extr\u00e9mistes et", "start": 5675.36, "duration": 4.879}, {"text": "violents des sanctions au niveau", "start": 5678.52, "duration": 3.8}, {"text": "national et d'amener ses partenaires", "start": 5680.239, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 le faire au niveau europ\u00e9en", "start": 5682.32, "duration": 6.48}, {"text": "la reconnaissance de l'\u00c9tat de Palestine", "start": 5685.8, "duration": 5.879}, {"text": "est l'un des instruments dont dispose la", "start": 5688.8, "duration": 5.28}, {"text": "France pour faire aboutir cette solution", "start": 5691.679, "duration": 5.361}, {"text": "durable seule susceptible d'installer la", "start": 5694.08, "duration": 5.76}, {"text": "paix qui est celle d'une solution \u00e0 deux", "start": 5697.04, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9tats ces derniers jours nous avons une", "start": 5699.84, "duration": 5.76}, {"text": "ouverture importante le plan de paix", "start": 5702.96, "duration": 4.759}, {"text": "propos\u00e9 par le pr\u00e9sident Biden que nous", "start": 5705.6, "duration": 3.44}, {"text": "allons soutenir dans toutes les", "start": 5707.719, "duration": 3.641}, {"text": "instances dans lesquell nous dialoguons", "start": 5709.04, "duration": 5.0}, {"text": "avec nos partenaires europ\u00e9ens avec la", "start": 5711.36, "duration": 4.2}, {"text": "communaut\u00e9 internationale dans le cadre", "start": 5714.04, "duration": 3.679}, {"text": "de l'ONU ou encore avec nos partenaires", "start": 5715.56, "duration": 4.0}, {"text": "des pays arabes comme nous l'avons fait", "start": 5717.719, "duration": 4.681}, {"text": "vendredi dernier cette reconnaissance", "start": 5719.56, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas un tabou elle \u00eatre mise au", "start": 5722.4, "duration": 3.279}, {"text": "service de la", "start": 5724.32, "duration": 4.919}, {"text": "paix je vous remercie monsieur le", "start": 5725.679, "duration": 5.801}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 5729.239, "duration": 4.44}, {"text": "Monsieur Jean Terlier pour le groupe", "start": 5731.48, "duration": 4.44}, {"text": "Renaissance merci Madame la la", "start": 5733.679, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 5735.92, "duration": 3.319}, {"text": "monsieur le ministre de l'Int\u00e9rieur et", "start": 5737.92, "duration": 3.44}, {"text": "des autres ma concernant la mobilisation", "start": 5739.239, "duration": 5.0}, {"text": "d'ampla intitul\u00e9 En rou libre coorganis\u00e9", "start": 5741.36, "duration": 3.92}, {"text": "par les soul\u00e8vements de la terre", "start": 5744.239, "duration": 2.96}, {"text": "envisag\u00e9 ce weekend contre le chantier", "start": 5745.28, "duration": 4.16}, {"text": "de l'autoroute entre castre et Toulouse", "start": 5747.199, "duration": 3.92}, {"text": "je voudrais ici rappeler que l'autoroute", "start": 5749.44, "duration": 3.84}, {"text": "a69 qui est aujourd'hui un chantier a", "start": 5751.119, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat national \u00e0 la", "start": 5753.28, "duration": 3.8}, {"text": "suite d'un long processus d\u00e9mocratique", "start": 5755.04, "duration": 3.96}, {"text": "de plus de 30 ans qui a conduit le", "start": 5757.08, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9partement du Tarne la communaut\u00e9", "start": 5759.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'agglom\u00e9ration castre Maam la", "start": 5760.4, "duration": 3.04}, {"text": "communaut\u00e9 de commune soragoutte et la", "start": 5762.0, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9gion Occitanie a pl\u00e9biscit\u00e9 un projet", "start": 5763.44, "duration": 4.52}, {"text": "de d\u00e9senclavement d'un bassin de vie de", "start": 5765.96, "duration": 4.64}, {"text": "plus de 80000 habitants le sud du Tarne", "start": 5767.96, "duration": 5.52}, {"text": "c'est aujourd'hui 75 % des Suds tarn\u00e9s", "start": 5770.6, "duration": 4.119}, {"text": "qui attendent la r\u00e9alisation de cette", "start": 5773.48, "duration": 2.759}, {"text": "infrastructure qui doit \u00eatre mise en", "start": 5774.719, "duration": 4.121}, {"text": "circulation \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2025", "start": 5776.239, "duration": 4.281}, {"text": "c'est une certaine opposition", "start": 5778.84, "duration": 3.52}, {"text": "minoritaire s'exprime dans le cadre", "start": 5780.52, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gal de recours form\u00e9s de dans les", "start": 5782.36, "duration": 3.279}, {"text": "juridictions administratives qui ont", "start": 5783.76, "duration": 3.64}, {"text": "pour l'instant tous \u00e9chou\u00e9 une", "start": 5785.639, "duration": 4.801}, {"text": "opposition d'\u00e9cologistes radicalis\u00e9 et", "start": 5787.4, "duration": 4.6}, {"text": "relay\u00e9 notamment par le mouvement des", "start": 5790.44, "duration": 2.64}, {"text": "soul\u00e8vements de la terre au niveau", "start": 5792.0, "duration": 3.04}, {"text": "national et international commettent des", "start": 5793.08, "duration": 4.28}, {"text": "exationss Quotidiennes devenues", "start": 5795.04, "duration": 4.639}, {"text": "intol\u00e9rables pour les habitants du Tarne", "start": 5797.36, "duration": 4.279}, {"text": "le bilan est lourd monsieur le ministre", "start": 5799.679, "duration": 4.641}, {"text": "16 destructions d'ING join par incendi", "start": 5801.639, "duration": 5.121}, {"text": "38 actes de violence d'opposition trois", "start": 5804.32, "duration": 5.12}, {"text": "engins explosif factif d\u00e9couvert le", "start": 5806.76, "duration": 4.479}, {"text": "blocage pendant plusieurs semaines de la", "start": 5809.44, "duration": 4.52}, {"text": "voie ferr\u00e9e entre Toulouse et mazam\u00e9", "start": 5811.239, "duration": 4.681}, {"text": "dans ce contexte cette nouvelle", "start": 5813.96, "duration": 4.199}, {"text": "manifestation non encore d\u00e9clar\u00e9e et", "start": 5815.92, "duration": 3.799}, {"text": "coorganis\u00e9e par les soul\u00e8vements de la", "start": 5818.159, "duration": 4.201}, {"text": "Terre ce weekend a pour objectif av\u00e9r\u00e9", "start": 5819.719, "duration": 4.96}, {"text": "et je les cite de bloquer les chantiers", "start": 5822.36, "duration": 4.799}, {"text": "de la69 et de reprendre les terres", "start": 5824.679, "duration": 5.401}, {"text": "accapar\u00e9 par le concessionnaire atosca", "start": 5827.159, "duration": 7.121}, {"text": "NG les violences programm\u00e9es non ces", "start": 5830.08, "duration": 5.96}, {"text": "violences programm\u00e9es par ce mouvement", "start": 5834.28, "duration": 3.959}, {"text": "sont insupportables et je me permets de", "start": 5836.04, "duration": 3.92}, {"text": "rappeler ici que toutes les", "start": 5838.239, "duration": 3.081}, {"text": "manifestations organis\u00e9es par les", "start": 5839.96, "duration": 2.8}, {"text": "soul\u00e8vements de la terre se sont", "start": 5841.32, "duration": 3.28}, {"text": "traduites par des d\u00e9gradation des", "start": 5842.76, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9bordements et des atteintes aux", "start": 5844.6, "duration": 5.079}, {"text": "personnes aussi monsieur le ministre au", "start": 5846.28, "duration": 4.8}, {"text": "nom du respect de la pr\u00e9servation de", "start": 5849.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'ordre public et dans l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 5851.08, "duration": 3.84}, {"text": "tarnaises et des tarn\u00e9s qui nous", "start": 5853.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9coutent allezv demander l'interdiction", "start": 5854.92, "duration": 4.56}, {"text": "de cette manifestation je vous remercie", "start": 5857.36, "duration": 3.799}, {"text": "je vous remercie mon chers coll\u00e8gu la", "start": 5859.48, "duration": 3.4}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur g\u00e9ralde Darmanin", "start": 5861.159, "duration": 3.801}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des outres", "start": 5862.88, "duration": 4.88}, {"text": "m merci madame la Pr\u00e9sidente mesames et", "start": 5864.96, "duration": 4.8}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5867.76, "duration": 4.68}, {"text": "Terlier en effet alors que la pr\u00e9sidente", "start": 5869.76, "duration": 4.879}, {"text": "de la r\u00e9gion occitani qui n'est pas du", "start": 5872.44, "duration": 4.08}, {"text": "bord de du gouvernement comme vous le", "start": 5874.639, "duration": 5.921}, {"text": "savez les \u00e9lus les \u00e9lus r\u00e9gionaux les", "start": 5876.52, "duration": 7.48}, {"text": "\u00e9lus du Tarne alors que les puissances", "start": 5880.56, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales soutiennent tous", "start": 5884.0, "duration": 4.08}, {"text": "cette autoroute depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 5886.4, "duration": 3.12}, {"text": "que tous les recours judiciaires", "start": 5888.08, "duration": 4.92}, {"text": "administratif ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s voici une", "start": 5889.52, "duration": 6.4}, {"text": "nouvelle manifestation qui s'annonce", "start": 5893.0, "duration": 4.96}, {"text": "extr\u00eamement violente jusqu'\u00e0 5000", "start": 5895.92, "duration": 4.279}, {"text": "personnes dont 600 black blocks ou", "start": 5897.96, "duration": 3.44}, {"text": "personnes extr\u00eamement violentes qui", "start": 5900.199, "duration": 2.44}, {"text": "veulent en d\u00e9coudre avec les forces de", "start": 5901.4, "duration": 3.4}, {"text": "l'ordre s'ans prendre Rob bien attaquer", "start": 5902.639, "duration": 4.321}, {"text": "des personnes et d\u00e9clarer entre vendredi", "start": 5904.8, "duration": 4.76}, {"text": "et dimanche votre d\u00e9partement au vu des", "start": 5906.96, "duration": 4.52}, {"text": "derni\u00e8res manifestations qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 5909.56, "duration": 3.8}, {"text": "autoris\u00e9 oou de nombreux policiers", "start": 5911.48, "duration": 3.92}, {"text": "gendarmes avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ou de", "start": 5913.36, "duration": 4.239}, {"text": "nombreuses interpellations ont eu lieu", "start": 5915.4, "duration": 4.199}, {"text": "ou les saisies de fumig\u00e8nes de fus\u00e9", "start": 5917.599, "duration": 4.281}, {"text": "d'alarmes de carabine de carabine \u00e0", "start": 5919.599, "duration": 5.12}, {"text": "plomb de boules de p\u00e9tanque de hache de", "start": 5921.88, "duration": 5.4}, {"text": "couteau de pelle de marteau de masque de", "start": 5924.719, "duration": 4.841}, {"text": "CEI avou\u00e9 que \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec", "start": 5927.28, "duration": 5.359}, {"text": "une balade champ\u00eatre contestataire au vu", "start": 5929.56, "duration": 5.119}, {"text": "de ces manifestation qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 5932.639, "duration": 3.681}, {"text": "autoris\u00e9 qui avait tourn\u00e9", "start": 5934.679, "duration": 3.121}, {"text": "malheureusement la violence contre les", "start": 5936.32, "duration": 3.48}, {"text": "biens et les forces de l'ordre j'ai", "start": 5937.8, "duration": 3.919}, {"text": "demand\u00e9 au pr\u00e9fet du Tarne d'interdire", "start": 5939.8, "duration": 4.16}, {"text": "cette", "start": 5941.719, "duration": 2.241}, {"text": "manifestation j'ai \u00e9galement demand\u00e9 au", "start": 5948.4, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9fet du Tarne d'appliquer \u00e9videmment", "start": 5951.159, "duration": 4.401}, {"text": "la protection des biens et des personnes", "start": 5953.56, "duration": 3.36}, {"text": "au moment o\u00f9 nous parlons des", "start": 5955.56, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs sont menac\u00e9s et intimid\u00e9s", "start": 5956.92, "duration": 4.44}, {"text": "ou des \u00e9lus locaux sont menac\u00e9s et", "start": 5959.44, "duration": 4.159}, {"text": "intimid\u00e9s par les soul\u00e8vements de la", "start": 5961.36, "duration": 5.48}, {"text": "terre et par leurs amis aujourd'hui 12", "start": 5963.599, "duration": 5.481}, {"text": "unit\u00e9s de force mobile sont en route", "start": 5966.84, "duration": 4.72}, {"text": "pour votre d\u00e9partement des contr\u00f4les de", "start": 5969.08, "duration": 3.96}, {"text": "zone ont commenc\u00e9 \u00e0 avoir eu lieu et", "start": 5971.56, "duration": 3.44}, {"text": "depuis hier mesdames messieurs des", "start": 5973.04, "duration": 4.92}, {"text": "couteaux des marteaux des ha sont saisis", "start": 5975.0, "duration": 5.04}, {"text": "dans les v\u00e9hicules il est \u00e9vident que la", "start": 5977.96, "duration": 4.12}, {"text": "violence n'a rien \u00e0 voir avec l'\u00e9cologie", "start": 5980.04, "duration": 4.639}, {"text": "et nous devrions tous ici le condamner", "start": 5982.08, "duration": 4.8}, {"text": "le soutien du gouvernement au Tarn et \u00e0", "start": 5984.679, "duration": 4.401}, {"text": "ses \u00e9lus et complet monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 5986.88, "duration": 6.359}, {"text": "je vous remercie monsieur le ministre", "start": 5989.08, "duration": 4.159}, {"text": "la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur", "start": 5993.599, "duration": 3.761}, {"text": "Maximino pour le groupe les r\u00e9publicains", "start": 5994.76, "duration": 5.0}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre chaque jour", "start": 5997.36, "duration": 4.0}, {"text": "qui passe nous r\u00e9v\u00e8le l'ampleur des", "start": 5999.76, "duration": 3.2}, {"text": "failles qui ont abouti \u00e0 l'\u00e9vasion de", "start": 6001.36, "duration": 3.92}, {"text": "Mohamed Amra et au tragique assassinat", "start": 6002.96, "duration": 4.96}, {"text": "de Fabrice Mello et Arnaud Garcia je", "start": 6005.28, "duration": 4.08}, {"text": "tiens avant tout \u00e0 rendre hommage au", "start": 6007.92, "duration": 2.56}, {"text": "courage de l'ensemble des agents", "start": 6009.36, "duration": 2.72}, {"text": "p\u00e9nitentiaires qui font un travail", "start": 6010.48, "duration": 4.48}, {"text": "remarquable dans un contexte \u00e9minemment", "start": 6012.08, "duration": 5.84}, {"text": "difficile en revanche je d\u00e9plore qu'ils", "start": 6014.96, "duration": 4.52}, {"text": "ne soi pas suffisamment \u00e9quip\u00e9s et", "start": 6017.92, "duration": 3.679}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s face \u00e0 la violence extr\u00eame \u00e0", "start": 6019.48, "duration": 4.119}, {"text": "laquelle ils sont expos\u00e9s aujourd'hui", "start": 6021.599, "duration": 3.52}, {"text": "j'en veux pour preuve la gravit\u00e9 des", "start": 6023.599, "duration": 2.921}, {"text": "manquements relat\u00e9s par la presse dans", "start": 6025.119, "duration": 2.881}, {"text": "cette affaire et qui sont profond\u00e9ment", "start": 6026.52, "duration": 3.44}, {"text": "choquants nous apprenons que Mohamed", "start": 6028.0, "duration": 4.119}, {"text": "Amra avait transform\u00e9 sa cellule en un", "start": 6029.96, "duration": 4.44}, {"text": "v\u00e9ritable bureau de depuis laquelle", "start": 6032.119, "duration": 4.0}, {"text": "pardon il pouvait commanditer des", "start": 6034.4, "duration": 3.759}, {"text": "enl\u00e8vements se faire livrer de la drogue", "start": 6036.119, "duration": 4.0}, {"text": "des repas des t\u00e9l\u00e9phones portable et", "start": 6038.159, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00eame une chicha qui \u00e9tait dissimul\u00e9e", "start": 6040.119, "duration": 3.52}, {"text": "dans le derri\u00e8re le lavabot de sa", "start": 6041.92, "duration": 4.239}, {"text": "cellule nous apprenons que Mohamed Amra", "start": 6043.639, "duration": 4.361}, {"text": "a pu entretenir des relation sexuelle", "start": 6046.159, "duration": 3.641}, {"text": "avec une complice qui utilisait", "start": 6048.0, "duration": 3.599}, {"text": "l'identit\u00e9 de sa s\u0153ur pour acc\u00e9der au", "start": 6049.8, "duration": 4.28}, {"text": "parloir Ding dingue et surtout nous", "start": 6051.599, "duration": 4.08}, {"text": "apprenons que l'information de la tr\u00e8s", "start": 6054.08, "duration": 3.639}, {"text": "grande dangerosit\u00e9 de Mohamed Amr n'a", "start": 6055.679, "duration": 3.841}, {"text": "visiblement pas \u00e9t\u00e9 transmise au service", "start": 6057.719, "duration": 3.561}, {"text": "p\u00e9nitentiaire pour leur permettre", "start": 6059.52, "duration": 4.36}, {"text": "d'adapter la s\u00e9curisation du convoi avec", "start": 6061.28, "duration": 4.08}, {"text": "les cons\u00e9quences tragiques que l'on", "start": 6063.88, "duration": 3.52}, {"text": "conna\u00eet surr\u00e9aliste le garde des saau a", "start": 6065.36, "duration": 3.56}, {"text": "tent\u00e9 de se d\u00e9doigner en d\u00e9clarant qu'il", "start": 6067.4, "duration": 3.92}, {"text": "avait d\u00e9couvert ses ses r\u00e9v\u00e9lations dans", "start": 6068.92, "duration": 4.48}, {"text": "la presse on croit r\u00eaver face \u00e0 tant de", "start": 6071.32, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 alors que le propre d'un", "start": 6073.4, "duration": 4.239}, {"text": "ministre est de tenir son administration", "start": 6075.08, "duration": 3.92}, {"text": "et ce n'est pas l'annonce d'un nouveau", "start": 6077.639, "duration": 2.801}, {"text": "rapport \u00e0 l'Inspection G\u00e9n\u00e9rale qui", "start": 6079.0, "duration": 3.159}, {"text": "changera les choses nous n'en sommes", "start": 6080.44, "duration": 3.44}, {"text": "plus l\u00e0 alors Monsieur le Premier", "start": 6082.159, "duration": 3.241}, {"text": "Ministre comment comptez-vous reprendre", "start": 6083.88, "duration": 3.4}, {"text": "la main pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9", "start": 6085.4, "duration": 3.52}, {"text": "carc\u00e9rale mieux prot\u00e9ger les", "start": 6087.28, "duration": 3.6}, {"text": "fonctionnaires p\u00e9nitentiaires et cesser", "start": 6088.92, "duration": 3.92}, {"text": "avec l'impunit\u00e9 inacceptable dont", "start": 6090.88, "duration": 4.08}, {"text": "profite trop de prisonniers dangereux je", "start": 6092.84, "duration": 4.279}, {"text": "vous remercie je vous remercie monsieur", "start": 6094.96, "duration": 3.96}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Monsieur \u00e9", "start": 6097.119, "duration": 3.921}, {"text": "Dupont Moretti garde desau ministre de", "start": 6098.92, "duration": 4.279}, {"text": "la", "start": 6101.04, "duration": 2.159}, {"text": "Justice merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6103.719, "duration": 4.561}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur", "start": 6105.84, "duration": 5.56}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 min la s\u00e9paration des pouvoirs", "start": 6108.28, "duration": 6.2}, {"text": "fait que le garde de dau n'est jamais", "start": 6111.4, "duration": 5.64}, {"text": "inform\u00e9 des proc\u00e8s verbaux il n'en", "start": 6114.48, "duration": 5.04}, {"text": "re\u00e7oit pas et je vous invite d'ailleurs", "start": 6117.04, "duration": 4.48}, {"text": "je vous invite d'ailleurs \u00e0 vous", "start": 6119.52, "duration": 3.44}, {"text": "renseigner aupr\u00e8s des services que se", "start": 6121.52, "duration": 3.48}, {"text": "passe-t-il si j'avais re\u00e7u une fiche", "start": 6122.96, "duration": 4.56}, {"text": "d'action publique relatant ce que dit la", "start": 6125.0, "duration": 5.28}, {"text": "presse elle aurait \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9 dans la", "start": 6127.52, "duration": 5.24}, {"text": "boucle que constitue mon cabinet dans", "start": 6130.28, "duration": 4.959}, {"text": "lequel il y a \u00e9videmment un conseiller", "start": 6132.76, "duration": 4.959}, {"text": "administration p\u00e9nitentiaire et je vous", "start": 6135.239, "duration": 5.081}, {"text": "assure que dans la seconde", "start": 6137.719, "duration": 4.761}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire aurait", "start": 6140.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un", "start": 6142.48, "duration": 5.4}, {"text": "de ce que le Parisien et BFM ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 6144.08, "duration": 6.28}, {"text": "c'est la raison pour laquelle c'est la", "start": 6147.88, "duration": 4.92}, {"text": "raison pour laquelle j'ai demand\u00e9 vous", "start": 6150.36, "duration": 5.64}, {"text": "le savez une inspection pour savoir ce", "start": 6152.8, "duration": 6.12}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 transmis comment les choses", "start": 6156.0, "duration": 5.719}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 transmises quand elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 6158.92, "duration": 5.84}, {"text": "transmises c'est la stricte r\u00e9alit\u00e9 pour", "start": 6161.719, "duration": 4.48}, {"text": "le reste", "start": 6164.76, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment j'ai pris d'embl\u00e9 un certain", "start": 6166.199, "duration": 5.561}, {"text": "nombre de mesures qui m'ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9", "start": 6169.119, "duration": 4.401}, {"text": "par l'intersyndicale", "start": 6171.76, "duration": 3.28}, {"text": "des mesures qui vont rentrer en vigueur", "start": 6173.52, "duration": 4.599}, {"text": "tout de suite armement", "start": 6175.04, "duration": 4.599}, {"text": "formation", "start": 6178.119, "duration": 4.48}, {"text": "v\u00e9hicules v\u00e9hicules d\u00e9floqu\u00e9s pour ne", "start": 6179.639, "duration": 4.52}, {"text": "pas qu'on puisse rep\u00e9rer qu'il s'agit", "start": 6182.599, "duration": 3.481}, {"text": "d'un v\u00e9hicule de l'administration", "start": 6184.159, "duration": 4.52}, {"text": "p\u00e9nitentiaire fouilles qui ne sont plus", "start": 6186.08, "duration": 4.36}, {"text": "possibles quand elles sont syst\u00e9matiques", "start": 6188.679, "duration": 3.96}, {"text": "depuis 2009 vous le savez monsieur le", "start": 6190.44, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 minot recours recours", "start": 6192.639, "duration": 6.201}, {"text": "suppl\u00e9mentairire \u00e0 la visioonf\u00e9rence et", "start": 6195.56, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 nous avons fait l'\u00e9conomie d'un", "start": 6198.84, "duration": 4.799}, {"text": "certain nombre de transf\u00e9rement", "start": 6201.0, "duration": 5.84}, {"text": "bien s\u00fbr et puis politique de", "start": 6203.639, "duration": 5.56}, {"text": "transf\u00e9rement permettant de prendre le", "start": 6206.84, "duration": 4.64}, {"text": "haut du spectre les d\u00e9tenus du haut du", "start": 6209.199, "duration": 4.561}, {"text": "spectre pour aller l\u00e0 o\u00f9 il y a des", "start": 6211.48, "duration": 4.88}, {"text": "brouilleurs \u00e0 ce titre je voudrais vous", "start": 6213.76, "duration": 5.12}, {"text": "rappeler qu'en 2017 il n'y avait aucun", "start": 6216.36, "duration": 5.759}, {"text": "brouilleur strictement aucun aucun nous", "start": 6218.88, "duration": 5.719}, {"text": "en avons doubl\u00e9 le nombre il n'y avait", "start": 6222.119, "duration": 3.961}, {"text": "aucun", "start": 6224.599, "duration": 5.681}, {"text": "syst\u00e8me il il merci Mons il je vous", "start": 6226.08, "duration": 5.72}, {"text": "remercie monsieur le Premier ministre", "start": 6230.28, "duration": 3.56}, {"text": "monsieur le garde des saau", "start": 6231.8, "duration": 4.96}, {"text": "arrive vous vous n'avez plus de temps de", "start": 6233.84, "duration": 4.68}, {"text": "parole monsieur le garde des", "start": 6236.76, "duration": 4.359}, {"text": "saau monsieur le garde des saau votre", "start": 6238.52, "duration": 6.32}, {"text": "temps de parole est largement \u00e9coul\u00e9 non", "start": 6241.119, "duration": 4.6}, {"text": "je suis", "start": 6244.84, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 vous aurez", "start": 6245.719, "duration": 4.88}, {"text": "le l'occasion de r\u00e9pondre directement au", "start": 6248.04, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s une prochaine fois mais l\u00e0 votre", "start": 6250.599, "duration": 3.12}, {"text": "temps est largement \u00e9coul\u00e9 j'en suis", "start": 6252.239, "duration": 5.201}, {"text": "navr\u00e9 en revanche monsieur min a encore", "start": 6253.719, "duration": 6.121}, {"text": "20 secondes merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6257.44, "duration": 4.239}, {"text": "Monsieur le Ministre aujourd'hui les", "start": 6259.84, "duration": 3.56}, {"text": "prisons sont de vra passoir temps d'", "start": 6261.679, "duration": 3.361}, {"text": "mettre de mettre un terme \u00e0 tout \u00e7a il", "start": 6263.4, "duration": 3.279}, {"text": "faut aussi que se rendre compte que", "start": 6265.04, "duration": 3.119}, {"text": "votre r\u00e9ponse est totalement en d\u00e9calage", "start": 6266.679, "duration": 2.881}, {"text": "avec la r\u00e9alit\u00e9 de ce que peut vivre nos", "start": 6268.159, "duration": 3.721}, {"text": "agents p\u00e9nitentiaires je pense notamment", "start": 6269.56, "duration": 4.079}, {"text": "aux agents p\u00e9nitentiaires de la prison", "start": 6271.88, "duration": 2.92}, {"text": "de liancour au c\u0153ur de ma", "start": 6273.639, "duration": 2.841}, {"text": "circonscription et n'oubliez pas le", "start": 6274.8, "duration": 3.439}, {"text": "laxisme et l'impunit\u00e9 dont b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 6276.48, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui ces criminel dans le milieu", "start": 6278.239, "duration": 3.641}, {"text": "carc\u00e9ral participe \u00e0 l'extension de", "start": 6279.679, "duration": 3.721}, {"text": "l'empire de la drogue dans notre pays je", "start": 6281.88, "duration": 3.2}, {"text": "vous remercie je vous remerci monsieur", "start": 6283.4, "duration": 4.239}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 6285.08, "duration": 4.28}, {"text": "Monsieur S\u00e9bastien Rome pour le groupe", "start": 6287.639, "duration": 5.161}, {"text": "la France insoumise", "start": 6289.36, "duration": 3.44}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 6293.96, "duration": 4.84}, {"text": "Premier Ministre pas un droit n'a \u00e9t\u00e9", "start": 6296.239, "duration": 4.201}, {"text": "acquis sous votre gouvernement ou le", "start": 6298.8, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent retraite \u00e0 64 ans casse de", "start": 6300.44, "duration": 5.32}, {"text": "l'assurance au ch\u00f4mage attaque contre", "start": 6303.76, "duration": 4.399}, {"text": "l'Assurance Maladie vous braquez", "start": 6305.76, "duration": 3.879}, {"text": "l'argent que les travailleuses et les", "start": 6308.159, "duration": 4.08}, {"text": "travailleurs c\u00f4tisent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 6309.639, "duration": 5.921}, {"text": "sociale vous le braquez pour offrir aux", "start": 6312.239, "duration": 5.0}, {"text": "plus riches des milliards en r\u00e9duction", "start": 6315.56, "duration": 4.4}, {"text": "d'imp\u00f4t vous le braquez pour imposer", "start": 6317.239, "duration": 5.36}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9volue par l'Europe encore une", "start": 6319.96, "duration": 4.759}, {"text": "fois vous allez taper sur les ch\u00f4meurs", "start": 6322.599, "duration": 4.64}, {"text": "c'est ignoble encore une fois vous", "start": 6324.719, "duration": 4.281}, {"text": "augmentez le reste \u00e0 charge sur les", "start": 6327.239, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00e9dicaments en doublant les franchises", "start": 6329.0, "duration": 5.239}, {"text": "c'est inacceptable encore une fois pour", "start": 6331.08, "duration": 5.28}, {"text": "les fran\u00e7ais pour vous les Fran\u00e7ais sont", "start": 6334.239, "duration": 4.161}, {"text": "des profiteurs et faites le lien avec", "start": 6336.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'immigration et vous aurez le programme", "start": 6338.4, "duration": 3.6}, {"text": "du rassemblement", "start": 6340.679, "duration": 5.681}, {"text": "national sur ce Pierre Moscovici qui fut", "start": 6342.0, "duration": 6.239}, {"text": "avec Immanuel Macron ministre de", "start": 6346.36, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9conomie de Hollande propose dans un", "start": 6348.239, "duration": 4.281}, {"text": "rapport de la Cour des comptes de ne", "start": 6351.08, "duration": 3.36}, {"text": "plus indemniser les arr\u00eats maladies de", "start": 6352.52, "duration": 5.32}, {"text": "moins de 8 jours brune le maire a jur\u00e9", "start": 6354.44, "duration": 5.44}, {"text": "que ce ne faisait pas partie des options", "start": 6357.84, "duration": 4.52}, {"text": "du gouvernement pour 2024 mais que vaut", "start": 6359.88, "duration": 4.44}, {"text": "la parole d'un ministre tirant des", "start": 6362.36, "duration": 3.799}, {"text": "plates sur la com\u00e8te \u00e0 2 ans mais", "start": 6364.32, "duration": 4.76}, {"text": "incapable de pr\u00e9dire un budget \u00e0 3 mois", "start": 6366.159, "duration": 6.801}, {"text": "pas avant les europ\u00e9ennes bien s\u00fbr mais", "start": 6369.08, "duration": 6.88}, {"text": "apr\u00e8s quand on s'arr\u00eate moins de 8 jours", "start": 6372.96, "duration": 5.96}, {"text": "c'est queon a une grippe mal au dos le", "start": 6375.96, "duration": 5.48}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat l'a affirm\u00e9 le burnout", "start": 6378.92, "duration": 4.679}, {"text": "est une maladie du travail", "start": 6381.44, "duration": 3.92}, {"text": "qui pense qu'arr\u00eater d'indemniser les", "start": 6383.599, "duration": 4.321}, {"text": "arr\u00eats maladies fa une population en", "start": 6385.36, "duration": 6.12}, {"text": "bonne sant\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'un tiers", "start": 6387.92, "duration": 6.16}, {"text": "des Fran\u00e7ais viennent d\u00e9j\u00e0 travailler", "start": 6391.48, "duration": 5.52}, {"text": "malad alors Monsieur le Premier Ministre", "start": 6394.08, "duration": 6.24}, {"text": "prenez-vous l'engagement solennel face \u00e0", "start": 6397.0, "duration": 7.159}, {"text": "la nation que ni en 2024 ni en 2025 ni", "start": 6400.32, "duration": 6.56}, {"text": "jamais vous ne chercherez \u00e0 limiter les", "start": 6404.159, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9penses de l'assurance maladie en", "start": 6406.88, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9duisant l'indemnisation des arr\u00eats de", "start": 6408.8, "duration": 4.6}, {"text": "travail", "start": 6411.36, "duration": 4.12}, {"text": "je vous remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 6413.4, "duration": 5.16}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric valt", "start": 6415.48, "duration": 5.84}, {"text": "ministre de la sant\u00e9 et de la", "start": 6418.56, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9vention merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6421.32, "duration": 4.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les les d\u00e9put\u00e9s", "start": 6423.76, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur le le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Rome", "start": 6425.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'abord d'abord quand m\u00eame un petit", "start": 6428.04, "duration": 3.199}, {"text": "rappel du fonctionnement de nos", "start": 6429.92, "duration": 3.12}, {"text": "institutions la cour d'un compte est une", "start": 6431.239, "duration": 3.161}, {"text": "institution judiciaire totalement", "start": 6433.04, "duration": 3.32}, {"text": "autonome et ind\u00e9pendante elle se saisit", "start": 6434.4, "duration": 3.799}, {"text": "des sujets qu'elle souhaite et elle met", "start": 6436.36, "duration": 3.0}, {"text": "les avis qu'elle souhaite et le", "start": 6438.199, "duration": 3.121}, {"text": "gouvernement est libre et bien de tenir", "start": 6439.36, "duration": 4.2}, {"text": "compte ou pas et bien et bien de ses", "start": 6441.32, "duration": 4.72}, {"text": "conclusions donc malg\u00e9 pas les", "start": 6443.56, "duration": 4.679}, {"text": "conclusions et les et les de la Cour des", "start": 6446.04, "duration": 5.0}, {"text": "comptes avec d'\u00e9ventuels projets secrets", "start": 6448.239, "duration": 4.44}, {"text": "du gouvernement il y a un sujet de", "start": 6451.04, "duration": 3.44}, {"text": "ma\u00eetrise des finances publiques oui", "start": 6452.679, "duration": 3.681}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 il y a un sujet des", "start": 6454.48, "duration": 4.08}, {"text": "de ma\u00eetrise des comptes de la S\u00e9curit\u00e9", "start": 6456.36, "duration": 4.239}, {"text": "sociale oui monsieur le d\u00e9put\u00e9 il y a ce", "start": 6458.56, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement ait d\u00e9j\u00e0 fait beaucoup de", "start": 6460.599, "duration": 3.681}, {"text": "choses je rappelle que le d\u00e9ficit de la", "start": 6462.639, "duration": 3.201}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 Sociale a diminu\u00e9 de 9", "start": 6464.28, "duration": 3.839}, {"text": "milliards entre 2022 et 2023 mais \u00e7a", "start": 6465.84, "duration": 4.24}, {"text": "suffit pas effectivement il faudra que", "start": 6468.119, "duration": 4.321}, {"text": "l'on continue et bien \u00e0 ce que les", "start": 6470.08, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9 sociale participe \u00e0", "start": 6472.44, "duration": 3.679}, {"text": "l'effort de ma\u00eetrise des finances", "start": 6474.76, "duration": 2.839}, {"text": "publiques je crois que et c'est la force", "start": 6476.119, "duration": 3.161}, {"text": "de cette majorit\u00e9 il y a pas de d\u00e9bat", "start": 6477.599, "duration": 2.961}, {"text": "tabou apr\u00e8s c'est dans les d\u00e9cisions", "start": 6479.28, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on juge et pas simplement dans le", "start": 6480.56, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9bat d'id\u00e9e \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose", "start": 6482.32, "duration": 4.04}, {"text": "la deuxi\u00e8me chose dans le salmigondit de", "start": 6484.36, "duration": 3.0}, {"text": "ce que vous venez de nous livrer", "start": 6486.36, "duration": 2.799}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 o\u00f9 vous avez m\u00e9langer", "start": 6487.36, "duration": 3.759}, {"text": "comme d'habitude tout un tas de choses", "start": 6489.159, "duration": 3.241}, {"text": "vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 pour voter", "start": 6491.119, "duration": 3.241}, {"text": "l'augmentation de long d'\u00e2 vous n'\u00e9tiez", "start": 6492.4, "duration": 3.96}, {"text": "pas l\u00e0 lorsque cette majorit\u00e9 a vot\u00e9", "start": 6494.36, "duration": 5.279}, {"text": "plus de 60 milliards entre 2017 et 2024", "start": 6496.36, "duration": 5.239}, {"text": "pour effectivement faire face aux", "start": 6499.639, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9penses de d\u00e9pes de sant\u00e9 sup\u00e9rieure et", "start": 6501.599, "duration": 5.56}, {"text": "donc votre le\u00e7on sur la suppression de", "start": 6504.599, "duration": 4.321}, {"text": "droits sociaux vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 pour", "start": 6507.159, "duration": 3.281}, {"text": "voter au contraire l'accompagnement des", "start": 6508.92, "duration": 3.719}, {"text": "Fran\u00e7ais les boucliers sanitaires qui", "start": 6510.44, "duration": 4.08}, {"text": "ont permis effectivement non seulement", "start": 6512.639, "duration": 4.241}, {"text": "de passer le covid mais de renforcer les", "start": 6514.52, "duration": 4.639}, {"text": "moyens des les moyens des h\u00f4pitaux donc", "start": 6516.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9coutez pour revenir \u00e0 votre question", "start": 6519.159, "duration": 3.401}, {"text": "initiale il y a pas de projet autour de", "start": 6520.56, "duration": 3.599}, {"text": "des indemnit\u00e9s journali\u00e8res mais", "start": 6522.56, "duration": 3.639}, {"text": "effectivement on va regarder l'ensemble", "start": 6524.159, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9penses qui concourent \u00e0", "start": 6526.199, "duration": 4.4}, {"text": "l'assurance maladie au 254 milliards qui", "start": 6528.159, "duration": 4.04}, {"text": "concourent \u00e0 longam et de mani\u00e8re \u00e0 ce", "start": 6530.599, "duration": 3.401}, {"text": "qu'effectivement on participe aussi \u00e0", "start": 6532.199, "duration": 3.601}, {"text": "une efficience du syst\u00e8me de sant\u00e9", "start": 6534.0, "duration": 3.4}, {"text": "l'objectif et je l'ai dit \u00e0 la tribune", "start": 6535.8, "duration": 3.439}, {"text": "sur la une proposition de loi du groupe", "start": 6537.4, "duration": 3.52}, {"text": "communiste il y a 2 jours c'est de", "start": 6539.239, "duration": 3.36}, {"text": "sauver la s\u00e9curit\u00e9 sociale et pour", "start": 6540.92, "duration": 3.279}, {"text": "sauver la s\u00e9curit\u00e9 sociale faut lui", "start": 6542.599, "duration": 3.401}, {"text": "redonner du muscle et il faut aller et", "start": 6544.199, "duration": 5.04}, {"text": "bien sur la sur la chasse au au aux abus", "start": 6546.0, "duration": 4.719}, {"text": "et effectivement conforter le syst\u00e8me", "start": 6549.239, "duration": 3.161}, {"text": "merci beaucoup merci beaucoup monsieur", "start": 6550.719, "duration": 3.911}, {"text": "le ministre vous n'avez qu'une", "start": 6552.4, "duration": 4.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6554.63, "duration": 4.29}, {"text": "seconde mtenant", "start": 6556.52, "duration": 6.76}, {"text": "au je vous remercie", "start": 6558.92, "duration": 4.36}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Kevin pffer", "start": 6563.639, "duration": 5.241}, {"text": "pour le rassemblement", "start": 6566.04, "duration": 2.84}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6570.599, "duration": 4.361}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre face \u00e0 la", "start": 6573.0, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lation du d\u00e9ficit habysal en 2023 le", "start": 6574.96, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait affirm\u00e9", "start": 6577.92, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il n'y avait pas de probl\u00e8me de", "start": 6579.56, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9penses mais seulement un probl\u00e8me de", "start": 6580.84, "duration": 4.52}, {"text": "moindre recette depuis un nouveau record", "start": 6582.8, "duration": 5.0}, {"text": "de d\u00e9ficit est atteint en avril 2024", "start": 6585.36, "duration": 3.72}, {"text": "mais vous l'avez dit \u00e0 plusieurs", "start": 6587.8, "duration": 3.56}, {"text": "reprises pas de plan cach\u00e9 d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 6589.08, "duration": 4.559}, {"text": "pour l'apr\u00e8s-\u00e9lection europ du 9 juin", "start": 6591.36, "duration": 4.4}, {"text": "promis jur\u00e9 vraiment Monsieur le Premier", "start": 6593.639, "duration": 3.641}, {"text": "Ministre car nous avons pris", "start": 6595.76, "duration": 3.24}, {"text": "connaissance d'une lettre de mission", "start": 6597.28, "duration": 4.52}, {"text": "dat\u00e9e du 9 novembre 2023 et sign\u00e9 de la", "start": 6599.0, "duration": 5.04}, {"text": "premi\u00e8re ministre borne cette lettre de", "start": 6601.8, "duration": 4.08}, {"text": "mission qui n'a pas \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par vos", "start": 6604.04, "duration": 3.599}, {"text": "soins demande \u00e0 nos inspections", "start": 6605.88, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales d'\u00e9tudier les cons\u00e9quences", "start": 6607.639, "duration": 4.441}, {"text": "budg\u00e9taires de la d\u00e9sindexation de toute", "start": 6609.52, "duration": 4.599}, {"text": "une s\u00e9rie de prestations sociales comme", "start": 6612.08, "duration": 4.28}, {"text": "par exemple le RSA les allocations", "start": 6614.119, "duration": 4.52}, {"text": "familial et adultes handicap\u00e9s et la", "start": 6616.36, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9sindexation des pensions de retraite", "start": 6618.639, "duration": 5.08}, {"text": "cette lettre de mission vise je cite \u00e0", "start": 6621.08, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9valuer la pertinence des diff\u00e9rentes", "start": 6623.719, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e8gles d'indexation des prestations et", "start": 6625.76, "duration": 4.68}, {"text": "je cite toujours \u00e0 permettre de mettre", "start": 6628.199, "duration": 4.4}, {"text": "en avant des \u00e9conomies chiffr\u00e9es", "start": 6630.44, "duration": 4.12}, {"text": "mobilisables pour les textes financiers", "start": 6632.599, "duration": 2.64}, {"text": "pour", "start": 6634.56, "duration": 3.4}, {"text": "2025 Monsieur le Premier Ministre la", "start": 6635.239, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9sindexation c'est la baisse du pouvoir", "start": 6637.96, "duration": 5.0}, {"text": "d'achat des Fran\u00e7ais les plus fragiles", "start": 6640.199, "duration": 4.801}, {"text": "et je me tourne vers nos coll\u00e8gues les", "start": 6642.96, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9publicains dont le dans le candidat", "start": 6645.0, "duration": 5.0}, {"text": "mena\u00e7ait que si le gouvernement songeait", "start": 6647.599, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9sindexation des pensions de", "start": 6650.0, "duration": 4.48}, {"text": "retraite pour 2025 le groupe LR", "start": 6652.04, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9poserait une motion de censure", "start": 6654.48, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui chers coll\u00e8gues LR cette", "start": 6656.679, "duration": 4.681}, {"text": "volont\u00e9 elle est d\u00e9montr\u00e9e mais comme", "start": 6659.0, "duration": 5.4}, {"text": "d'habitude l ne fera rien hier encore", "start": 6661.36, "duration": 5.16}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 6664.4, "duration": 4.0}, {"text": "votre b\u00e9quille et votre Bou\u00e9 de", "start": 6666.52, "duration": 4.28}, {"text": "sauvetage politique en ne soutenant", "start": 6668.4, "duration": 4.319}, {"text": "aucune motion de censure contre votre", "start": 6670.8, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement nul ne doute qu'il", "start": 6672.719, "duration": 3.681}, {"text": "manqueront toujours autant de courage", "start": 6674.599, "duration": 3.64}, {"text": "demain alors Monsieur le Premier", "start": 6676.4, "duration": 3.239}, {"text": "Ministre j'aurais trois questions \u00e0 vous", "start": 6678.239, "duration": 3.601}, {"text": "poser ce rapport de saign\u00e9 budg\u00e9taire", "start": 6679.639, "duration": 3.96}, {"text": "devait \u00eatre rend au plus tard le 15 mars", "start": 6681.84, "duration": 3.879}, {"text": "l'a-t-il \u00e9t\u00e9 dans quel d\u00e9lai", "start": 6683.599, "duration": 3.64}, {"text": "envisagez-vous de le transmettre aux", "start": 6685.719, "duration": 3.601}, {"text": "parlementaires et allez-vous avouer aux", "start": 6687.239, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais que vous allez une fois de plus", "start": 6689.32, "duration": 3.48}, {"text": "leur faire les fonds de poche pour", "start": 6691.159, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9parer vos erreurs politiques et votre", "start": 6692.8, "duration": 3.48}, {"text": "incomp\u00e9tence", "start": 6694.8, "duration": 3.399}, {"text": "budg\u00e9taire la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 6696.28, "duration": 3.68}, {"text": "Bruno Le Maire ministre de l'\u00e9conomie et", "start": 6698.199, "duration": 2.481}, {"text": "des", "start": 6699.96, "duration": 4.999}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 6700.68, "duration": 4.279}, {"text": "finances madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 6705.0, "duration": 3.96}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 6707.4, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s vous auriez pu rappeler que pour", "start": 6708.96, "duration": 4.719}, {"text": "l'ann\u00e9e 202 4 nous avons maintenu", "start": 6711.679, "duration": 3.601}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'indexation des", "start": 6713.679, "duration": 4.161}, {"text": "retraites l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'indexation", "start": 6715.28, "duration": 4.879}, {"text": "des minimas sociaux l'int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 6717.84, "duration": 5.12}, {"text": "l'indexation du SMIC et par cons\u00e9quent", "start": 6720.159, "duration": 4.681}, {"text": "cette majorit\u00e9 a mieux prot\u00e9g\u00e9 le", "start": 6722.96, "duration": 3.679}, {"text": "pouvoir d'achat de nos compatriotes que", "start": 6724.84, "duration": 3.239}, {"text": "ne l'aurait fait le rassemblement", "start": 6726.639, "duration": 3.281}, {"text": "national ou toute autre formation", "start": 6728.079, "duration": 4.0}, {"text": "politique sur les bancs de cette", "start": 6729.92, "duration": 4.36}, {"text": "assembl\u00e9e je suis heureux de voir que le", "start": 6732.079, "duration": 4.6}, {"text": "rassemblement national se soucie enfin", "start": 6734.28, "duration": 5.08}, {"text": "des d\u00e9ficits publics mais dans ce cas-l\u00e0", "start": 6736.679, "duration": 4.48}, {"text": "il faudrait monsieur le d\u00e9put\u00e9 que vous", "start": 6739.36, "duration": 4.08}, {"text": "acceptiez de Ch changer votre programme", "start": 6741.159, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9conomique qui est qualifi\u00e9 par une", "start": 6743.44, "duration": 4.84}, {"text": "dizaine d'\u00e9conomistes r\u00e9cemment comme", "start": 6746.0, "duration": 5.92}, {"text": "irr\u00e9aliste inefficace et fallacieux je", "start": 6748.28, "duration": 5.68}, {"text": "rappelle que votre programme \u00e9conomique", "start": 6751.92, "duration": 4.04}, {"text": "est le programme le plus marxiste qui", "start": 6753.96, "duration": 4.119}, {"text": "n'est jamais \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en France", "start": 6755.96, "duration": 4.04}, {"text": "depuis une quarantaine d'ann\u00e9es vous", "start": 6758.079, "duration": 3.361}, {"text": "proposez la nationalisation des", "start": 6760.0, "duration": 2.88}, {"text": "autoroutes 50 milliards d'euros de", "start": 6761.44, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires vous proposez", "start": 6762.88, "duration": 3.759}, {"text": "de supprimer l'imp\u00f4t sur le revenus pour", "start": 6765.079, "duration": 3.401}, {"text": "les moins de 30 ans 10 milliards d'euros", "start": 6766.639, "duration": 3.321}, {"text": "de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires vous", "start": 6768.48, "duration": 3.679}, {"text": "proposez des baisses de TVA 20 milliards", "start": 6769.96, "duration": 4.719}, {"text": "d'euros d\u00e9pens suppl\u00e9mentair dites-moi", "start": 6772.159, "duration": 5.04}, {"text": "comment vous allez financer les 150", "start": 6774.679, "duration": 3.681}, {"text": "milliards d'euros de d\u00e9penses", "start": 6777.199, "duration": 3.48}, {"text": "suppl\u00e9mentaires que vous proposez dans", "start": 6778.36, "duration": 5.64}, {"text": "votre programme quant \u00e0 la dette quant \u00e0", "start": 6780.679, "duration": 4.801}, {"text": "la dette qui sollicite tellement", "start": 6784.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'attention aussi du rassemblement", "start": 6785.48, "duration": 3.679}, {"text": "national j'aimerais savoir pendant la", "start": 6787.32, "duration": 3.64}, {"text": "crise du covid qui vous n'auriez pas", "start": 6789.159, "duration": 4.48}, {"text": "soutenu monsieur le d\u00e9put\u00e9 fffer est-ce", "start": 6790.96, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est les restaurateurs est-ce que", "start": 6793.639, "duration": 3.881}, {"text": "c'est les h\u00f4teliers est-ce que c'est les", "start": 6795.48, "duration": 3.719}, {"text": "salari\u00e9s que vous auriez laiss\u00e9 tomber", "start": 6797.52, "duration": 2.679}, {"text": "est-ce que c'est l'industrie", "start": 6799.199, "duration": 2.721}, {"text": "a\u00e9ronautique est-ce que c'est Renault", "start": 6800.199, "duration": 3.681}, {"text": "est-ce que c'est France oui il y a plus", "start": 6801.92, "duration": 3.719}, {"text": "de dettes en France aujourd'hui parce", "start": 6803.88, "duration": 3.799}, {"text": "que nous avons ici collectivement je le", "start": 6805.639, "duration": 4.96}, {"text": "maintiens sauver\u00e9 l'\u00e9conomie fran\u00e7aise", "start": 6807.679, "duration": 5.0}, {"text": "pendant la crise du covid et vous Madame", "start": 6810.599, "duration": 4.48}, {"text": "Le Pen et vos d\u00e9put\u00e9s vous l'auriez", "start": 6812.679, "duration": 4.641}, {"text": "abandonn\u00e9 si l'\u00e9conomie fran\u00e7aise est", "start": 6815.079, "duration": 4.401}, {"text": "debout si elle fait la croissance et si", "start": 6817.32, "duration": 3.839}, {"text": "nous cr\u00e9ons 2 millions d'emplois c'est", "start": 6819.48, "duration": 5.679}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos d\u00e9cisions et nous en sommes", "start": 6821.159, "duration": 7.44}, {"text": "fiers merci Monsieur le", "start": 6825.159, "duration": 8.08}, {"text": "Ministre la parole s'il vous pla\u00eet", "start": 6828.599, "duration": 6.6}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Chantal Boulou", "start": 6833.239, "duration": 3.681}, {"text": "pour le groupe", "start": 6835.199, "duration": 4.44}, {"text": "Renaissance merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6836.92, "duration": 4.679}, {"text": "mesdames et messieurs les ministres", "start": 6839.639, "duration": 4.161}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 6841.599, "duration": 3.681}, {"text": "monsieur le ministre de l'\u00e9conomie des", "start": 6843.8, "duration": 2.919}, {"text": "finances et de la souverainet\u00e9", "start": 6845.28, "duration": 3.959}, {"text": "industrielle et num\u00e9rique monsieur le", "start": 6846.719, "duration": 5.0}, {"text": "ministre il y a quelques semaines les", "start": 6849.239, "duration": 5.161}, {"text": "laboratoires Servier faisaient conna\u00eetre", "start": 6851.719, "duration": 4.92}, {"text": "leur volont\u00e9 de c\u00e9der leur filiale", "start": 6854.4, "duration": 4.92}, {"text": "biogarant leader fran\u00e7ais du march\u00e9 des", "start": 6856.639, "duration": 5.841}, {"text": "m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques biogarant c'est", "start": 6859.32, "duration": 6.279}, {"text": "plus de 900 m\u00e9dicaments r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s soit", "start": 6862.48, "duration": 5.759}, {"text": "32 % des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques", "start": 6865.599, "duration": 6.321}, {"text": "commercialis\u00e9s en France biogarant c'est", "start": 6868.239, "duration": 7.0}, {"text": "en outre 8600 emplois directs et", "start": 6871.92, "duration": 5.679}, {"text": "indirects \u00e0 travers ces 39", "start": 6875.239, "duration": 5.561}, {"text": "sous-traitants biogarant est donc en", "start": 6877.599, "duration": 4.961}, {"text": "tant que fabricant de m\u00e9dicaments", "start": 6880.8, "duration": 5.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9riques un actif strat\u00e9gique \u00e0 la", "start": 6882.56, "duration": 5.639}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle et sanitaire", "start": 6885.88, "duration": 6.56}, {"text": "de notre pays la crise du covid-19 nous", "start": 6888.199, "duration": 6.92}, {"text": "a d\u00e9montr\u00e9 l'importance capitale que", "start": 6892.44, "duration": 5.32}, {"text": "rev\u00ea la fabrication de m\u00e9dicaments en", "start": 6895.119, "duration": 5.441}, {"text": "quantit\u00e9 suffisante et un prix abordable", "start": 6897.76, "duration": 4.28}, {"text": "pour la sant\u00e9 de nos", "start": 6900.56, "duration": 4.159}, {"text": "concitoyens ainsi et comme l'a rappel\u00e9", "start": 6902.04, "duration": 4.159}, {"text": "le Premier ministre en ses lieux", "start": 6904.719, "duration": 4.081}, {"text": "mercredi dernier la vente de biogarant", "start": 6906.199, "duration": 5.201}, {"text": "int\u00e9resse la Nation toute enti\u00e8re et", "start": 6908.8, "duration": 4.2}, {"text": "appelle \u00e0 la plus grande vigilance de", "start": 6911.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00c9tat quant \u00e0 une \u00e9ventuelle reprise", "start": 6913.0, "duration": 4.8}, {"text": "par un acteur \u00e9conomique \u00e9tranger alors", "start": 6915.119, "duration": 4.241}, {"text": "que la France est devenue la nation la", "start": 6917.8, "duration": 3.6}, {"text": "plus attractive d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 6919.36, "duration": 4.16}, {"text": "politique men\u00e9e par notre majorit\u00e9", "start": 6921.4, "duration": 3.48}, {"text": "depuis", "start": 6923.52, "duration": 4.719}, {"text": "2017 monsieur le ministre \u00e0 l'heure o\u00f9 \u00e0", "start": 6924.88, "duration": 4.88}, {"text": "la pr\u00e9servation de la souverainet\u00e9", "start": 6928.239, "duration": 4.36}, {"text": "fran\u00e7aise et europ\u00e9enne fait figure de", "start": 6929.76, "duration": 5.359}, {"text": "priorit\u00e9 absolue pour le gouvernement", "start": 6932.599, "duration": 5.361}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es quoi qu'on dise", "start": 6935.119, "duration": 5.6}, {"text": "des opposition toujours plus prompte \u00e0", "start": 6937.96, "duration": 5.639}, {"text": "tenir des propos d'estrade qu'\u00e0 adopt un", "start": 6940.719, "duration": 5.601}, {"text": "discours de responsabilit\u00e9 que", "start": 6943.599, "duration": 5.321}, {"text": "comptez-vous mettre en place afin que la", "start": 6946.32, "duration": 5.12}, {"text": "vente de biogarant n'affecte ni la", "start": 6948.92, "duration": 4.04}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 6951.44, "duration": 4.799}, {"text": "ni l'emplo je vous remercieell merci", "start": 6952.96, "duration": 5.96}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 monieur le ma", "start": 6956.239, "duration": 6.041}, {"text": "ministre de l'\u00e9conomie et des", "start": 6958.92, "duration": 3.36}, {"text": "finan madame la Pr\u00e9sidente mesames mieur", "start": 6965.04, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9 Boulou je", "start": 6967.719, "duration": 3.44}, {"text": "partage totalement l'appr\u00e9ciation que", "start": 6969.32, "duration": 5.04}, {"text": "vous donner sur l'entreprise bugarant", "start": 6971.159, "duration": 5.44}, {"text": "d'abord permettez-moi de regretter la", "start": 6974.36, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9 prise par", "start": 6976.599, "duration": 4.161}, {"text": "l'entreprise Servier de CD", "start": 6977.88, "duration": 5.359}, {"text": "biogarant Perm de rappeler \u00e9galement", "start": 6980.76, "duration": 4.04}, {"text": "comme vous l'avez fait que biogarant", "start": 6983.239, "duration": 4.721}, {"text": "c'est un g\u00e9n\u00e9rique sur 3 en France c'est", "start": 6984.8, "duration": 4.64}, {"text": "donc une s\u00e9curit\u00e9", "start": 6987.96, "duration": 3.719}, {"text": "d'approvisionnement biogarance c'est 30", "start": 6989.44, "duration": 5.88}, {"text": "usines biogarance c'est 8500 emplois qui", "start": 6991.679, "duration": 6.081}, {"text": "sont indispensables \u00e0 la souverainet\u00e9 de", "start": 6995.32, "duration": 4.799}, {"text": "la France en mati\u00e8re de m\u00e9dicament je", "start": 6997.76, "duration": 3.72}, {"text": "veux donc dire les choses avec beaucoup", "start": 7000.119, "duration": 4.161}, {"text": "de clart\u00e9 et de fermet\u00e9 nous examinons", "start": 7001.48, "duration": 5.4}, {"text": "aujourd'hui toutes les offres de reprise", "start": 7004.28, "duration": 5.16}, {"text": "nous n'accepterons pas de repreneur qui", "start": 7006.88, "duration": 5.4}, {"text": "ne garantissent pas de mani\u00e8re absolue", "start": 7009.44, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement sur les", "start": 7012.28, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9riques le maintien des sites de", "start": 7013.84, "duration": 5.52}, {"text": "production et les 8500 salari\u00e9s qui vont", "start": 7015.8, "duration": 6.68}, {"text": "avec si une offre de reprise n'apportait", "start": 7019.36, "duration": 6.0}, {"text": "pas cette garantie absolue j'y mettrai", "start": 7022.48, "duration": 5.92}, {"text": "mon vet voil\u00e0 la position que nous", "start": 7025.36, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9fendons pour la souverainet\u00e9", "start": 7028.4, "duration": 3.12}, {"text": "industrielle et la souverainet\u00e9 du", "start": 7029.76, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00e9dicament en", "start": 7031.52, "duration": 4.079}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7032.58, "duration": 5.42}, {"text": "France je vous remercie monsieur le", "start": 7035.599, "duration": 4.881}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 7038.0, "duration": 6.159}, {"text": "Monsieur pour le groupe", "start": 7040.48, "duration": 3.679}, {"text": "ain merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur", "start": 7046.079, "duration": 5.56}, {"text": "le Premier Ministre la semaine derni\u00e8re", "start": 7048.96, "duration": 4.6}, {"text": "le Conseil constitutionnel a accord\u00e9", "start": 7051.639, "duration": 4.0}, {"text": "l'aide juridictionnelle aux personnes", "start": 7053.56, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res en situation", "start": 7055.639, "duration": 4.641}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re d\u00e9sormais c'est donc \u00e0 la", "start": 7058.079, "duration": 4.16}, {"text": "solidarit\u00e9 nationale de financer la", "start": 7060.28, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9fense de ceux qui sont entr\u00e9s", "start": 7062.239, "duration": 3.681}, {"text": "ill\u00e9galement sur notre territoire s'il", "start": 7063.719, "duration": 3.96}, {"text": "n'appartient pas \u00e0 l'ex\u00e9cutive de", "start": 7065.92, "duration": 4.759}, {"text": "commenter juridiquement les d\u00e9cisions du", "start": 7067.679, "duration": 5.081}, {"text": "juge constitutionnel", "start": 7070.679, "duration": 3.52}, {"text": "il ne peut toutois s'exentter d'", "start": 7072.76, "duration": 3.879}, {"text": "anticiper les cons\u00e9quences politiques", "start": 7074.199, "duration": 3.92}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre alors que", "start": 7076.639, "duration": 3.761}, {"text": "nos finances publiques sont au plus mal", "start": 7078.119, "duration": 3.721}, {"text": "et que notre pays fait face \u00e0 une", "start": 7080.4, "duration": 2.96}, {"text": "pression migratoire que votre", "start": 7081.84, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement n'arrive plus \u00e0 juguler ma", "start": 7083.36, "duration": 4.64}, {"text": "question sera simple quel est votre", "start": 7085.56, "duration": 5.28}, {"text": "appr\u00e9ciation politique de cette d\u00e9cision", "start": 7088.0, "duration": 4.679}, {"text": "qui aura des cons\u00e9quences importantes", "start": 7090.84, "duration": 4.08}, {"text": "sur nos flux migratoires mais aussi sur", "start": 7092.679, "duration": 5.081}, {"text": "nos finances publiques je vous remercie", "start": 7094.92, "duration": 7.48}, {"text": "je vousci monsieur leput\u00e9o est", "start": 7097.76, "duration": 7.24}, {"text": "ministre de la", "start": 7102.4, "duration": 2.6}, {"text": "Justice madame madame la pr\u00e9sidente", "start": 7106.48, "duration": 5.04}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente on se rattrape", "start": 7109.76, "duration": 4.2}, {"text": "comme on peut j'\u00e9tais \u00e0 peine assis que", "start": 7111.52, "duration": 3.92}, {"text": "le premier ministre toujours vigilant", "start": 7113.96, "duration": 4.96}, {"text": "m'a rappel\u00e9 que 0 MTI par 2 c'est 0 et", "start": 7115.44, "duration": 6.04}, {"text": "ce que j'avais voulu dire et ce que", "start": 7118.92, "duration": 4.48}, {"text": "j'avais voulu dire c'est que c'\u00e9tait", "start": 7121.48, "duration": 3.599}, {"text": "z\u00e9ro \u00e0 une \u00e9poque nous en avons mis", "start": 7123.4, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup en place et nous allons les", "start": 7125.079, "duration": 3.52}, {"text": "doubler ceci \u00e9tant dit Monsieur le", "start": 7126.679, "duration": 5.761}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 Po pour \u00eatre tout \u00e0 fait s\u00e9rieux", "start": 7128.599, "duration": 6.201}, {"text": "si vous me posiez cette question dans la", "start": 7132.44, "duration": 3.96}, {"text": "rue je vous r\u00e9pondrai que le garde des", "start": 7134.8, "duration": 3.52}, {"text": "saau ne peut pas livrer d'analyse", "start": 7136.4, "duration": 3.36}, {"text": "politique d'une d\u00e9cision du Conseil", "start": 7138.32, "duration": 3.64}, {"text": "constitutionnel et si nous \u00e9tions dans", "start": 7139.76, "duration": 4.04}, {"text": "la rue je vous dirais mais si le Gard", "start": 7141.96, "duration": 3.759}, {"text": "des saau se comportait ainsi ce serait", "start": 7143.8, "duration": 4.48}, {"text": "la fin des haricots ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 7145.719, "duration": 4.4}, {"text": "nationale o\u00f9 il faut \u00eatre s\u00e9rieux en", "start": 7148.28, "duration": 4.399}, {"text": "permanence je vous r\u00e9ponds bien s\u00fbr que", "start": 7150.119, "duration": 6.201}, {"text": "ce serait la fin la fin de l'\u00e9tat de", "start": 7152.679, "duration": 5.721}, {"text": "droit pour le reste je tiens quand m\u00eame", "start": 7156.32, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 apporter une pr\u00e9cision tr\u00e8s importante", "start": 7158.4, "duration": 4.759}, {"text": "parce que cette d\u00e9cision \u00e9t\u00e9 comment\u00e9", "start": 7160.8, "duration": 4.76}, {"text": "l'aide juridictionnelle existe d\u00e9j\u00e0 pour", "start": 7163.159, "duration": 4.401}, {"text": "les \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "start": 7165.56, "duration": 4.2}, {"text": "pour tout le contentieux p\u00e9nal et le", "start": 7167.56, "duration": 3.32}, {"text": "Conseil", "start": 7169.76, "duration": 3.399}, {"text": "constitutionnel l'a \u00e9tendu pardonnez-moi", "start": 7170.88, "duration": 4.6}, {"text": "au contentieux civil qui est vous le", "start": 7173.159, "duration": 4.601}, {"text": "savez en la mati\u00e8re et concernant les", "start": 7175.48, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re tout \u00e0", "start": 7177.76, "duration": 4.68}, {"text": "fait r\u00e9siduelle donc la port\u00e9e de cette", "start": 7180.159, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9cision elle est au fond minime et", "start": 7182.44, "duration": 4.679}, {"text": "c'est auant et s\u00e9tonant pardon et", "start": 7185.04, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9tonnant Monsieur marlesx d'un principe", "start": 7187.119, "duration": 4.281}, {"text": "qui est celui de l'\u00e9galit\u00e9 devant la", "start": 7189.76, "duration": 3.919}, {"text": "justice que le Conseil constitutionnel a", "start": 7191.4, "duration": 4.96}, {"text": "pris cette d\u00e9cision que je le r\u00e9p\u00e8te je", "start": 7193.679, "duration": 4.04}, {"text": "suis respectueux comme vous des", "start": 7196.36, "duration": 4.2}, {"text": "institutions je ne peux pas je ne peux", "start": 7197.719, "duration": 6.721}, {"text": "pas je ne peux pas commenter voil\u00e0 ce", "start": 7200.56, "duration": 6.92}, {"text": "que je peux vous dire et c'est et c'est", "start": 7204.44, "duration": 5.639}, {"text": "la seule chose que je peux vous r\u00e9pondre", "start": 7207.48, "duration": 4.44}, {"text": "vous pouvez ne pas \u00eatre satisfait par la", "start": 7210.079, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9ponse mais le garde des saau va pas se", "start": 7211.92, "duration": 3.719}, {"text": "mettre \u00e0 commenter les d\u00e9cisions du", "start": 7213.84, "duration": 5.2}, {"text": "Conseil constitutionnel ce serait", "start": 7215.639, "duration": 6.321}, {"text": "lunaire merci beaucoup monsieur le garde", "start": 7219.04, "duration": 6.079}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 monsieur le gardessau", "start": 7221.96, "duration": 5.36}, {"text": "les hommes sont \u00e9gaux en droit mais pas", "start": 7225.119, "duration": 5.281}, {"text": "devant la loi d'ailleurs si la la", "start": 7227.32, "duration": 4.919}, {"text": "D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du", "start": 7230.4, "duration": 3.759}, {"text": "Citoyen reconna\u00eet que les hommes", "start": 7232.239, "duration": 3.241}, {"text": "naissent et demeurent libre \u00e9gau en", "start": 7234.159, "duration": 3.401}, {"text": "droit l'article 1er de notre", "start": 7235.48, "duration": 4.679}, {"text": "Constitution pr\u00e9cise bien que seuls les", "start": 7237.56, "duration": 5.519}, {"text": "citoyens sont \u00e9gaux devant la loi et ce", "start": 7240.159, "duration": 5.801}, {"text": "qui est diff\u00e9rencie c'est la citoyennet\u00e9", "start": 7243.079, "duration": 4.681}, {"text": "celle garante de la solidarit\u00e9 nationale", "start": 7245.96, "duration": 3.08}, {"text": "qui a permis d'octroyer l'aide", "start": 7247.76, "duration": 3.399}, {"text": "juridictionnelle aux citoyens mais pas", "start": 7249.04, "duration": 4.599}, {"text": "aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "start": 7251.159, "duration": 4.92}, {"text": "en abrogeant cette distinction le", "start": 7253.639, "duration": 4.0}, {"text": "Conseil constitutionnel a rendu une", "start": 7256.079, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9cision politique qui interpelle qui", "start": 7257.639, "duration": 5.761}, {"text": "interpelle par son interpr\u00e9tation plus", "start": 7260.84, "duration": 4.48}, {"text": "philosophique que juridique de nos", "start": 7263.4, "duration": 4.12}, {"text": "textes fondamentaux qui interpelle par", "start": 7265.32, "duration": 3.52}, {"text": "ses cons\u00e9quences sur nos flux", "start": 7267.52, "duration": 2.599}, {"text": "migratoires et sur nos finances", "start": 7268.84, "duration": 3.12}, {"text": "publiques vous le savez monsieur le", "start": 7270.119, "duration": 3.6}, {"text": "gardesso il y a dans mon propos au", "start": 7271.96, "duration": 3.639}, {"text": "qu'une forme de jugement mais des", "start": 7273.719, "duration": 4.281}, {"text": "constats des constats qui durent des", "start": 7275.599, "duration": 4.12}, {"text": "constats qui co\u00fbtent pour les Fran\u00e7ais", "start": 7278.0, "duration": 3.119}, {"text": "et des constats qui doivent \u00eatre", "start": 7279.719, "duration": 2.721}, {"text": "interpell\u00e9s", "start": 7281.119, "duration": 3.721}, {"text": "les sages ont-ils perdu leur boussole en", "start": 7282.44, "duration": 4.639}, {"text": "faisant de la politique ou est-ce", "start": 7284.84, "duration": 4.279}, {"text": "vraiment au fran\u00e7ais de payer les frais", "start": 7287.079, "duration": 4.441}, {"text": "d'avocat des irr\u00e9guliers qui enfraignent", "start": 7289.119, "duration": 3.96}, {"text": "nos", "start": 7291.52, "duration": 4.28}, {"text": "lois je vous remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 7293.079, "duration": 4.281}, {"text": "vous avez 10 secondes monsieur le garde", "start": 7295.8, "duration": 3.799}, {"text": "des", "start": 7297.36, "duration": 2.239}, {"text": "saau je pense je pense pas qu'un", "start": 7299.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tranger traverse la M\u00e9diterran\u00e9e pour", "start": 7301.84, "duration": 3.04}, {"text": "avoir l'agi et je l'ai dit le", "start": 7303.36, "duration": 2.96}, {"text": "contentieux civil il est tout \u00e0 fait", "start": 7304.88, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9siduel voil\u00e0 voil\u00e0 la r\u00e9ponse mais si", "start": 7306.32, "duration": 4.879}, {"text": "vous souhaitez changer la constitution", "start": 7309.599, "duration": 3.961}, {"text": "sur ce point proposez-le merci beaucoup", "start": 7311.199, "duration": 4.201}, {"text": "mon respect Conseil constitutionnel", "start": 7313.56, "duration": 2.599}, {"text": "c'est", "start": 7315.4, "duration": 3.4}, {"text": "bien merci beaucoup monsieur le garde", "start": 7316.159, "duration": 5.0}, {"text": "des saau la parole est \u00e0 Madame Sabrina", "start": 7318.8, "duration": 5.08}, {"text": "CEI pour le groupe \u00e9cologiste merci", "start": 7321.159, "duration": 4.841}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Monsieur le", "start": 7323.88, "duration": 4.48}, {"text": "Ministre tout d'abord permettetez-moi de", "start": 7326.0, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9plorer ce matin l'annonce de la mort", "start": 7328.36, "duration": 4.44}, {"text": "de quatre nouveaux otages portant \u00e0 43", "start": 7330.239, "duration": 3.96}, {"text": "le nombre d'otages morts dans la bande", "start": 7332.8, "duration": 2.799}, {"text": "de Gaza auquel nous souhaitons rendre", "start": 7334.199, "duration": 4.48}, {"text": "hommage et ayons une pens\u00e9e \u00e0 ceux", "start": 7335.599, "duration": 5.681}, {"text": "encore retenu dont nos deux compatriotes", "start": 7338.679, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais", "start": 7341.28, "duration": 3.319}, {"text": "jusqu'o\u00f9 ira la strat\u00e9gie du massacre et", "start": 7342.679, "duration": 4.201}, {"text": "de la riposte aveugle en somme la", "start": 7344.599, "duration": 4.361}, {"text": "strat\u00e9gie de la terre br\u00fbl\u00e9e de celui", "start": 7346.88, "duration": 4.12}, {"text": "que notre pr\u00e9sident appelle cher ami", "start": 7348.96, "duration": 4.159}, {"text": "bibi netanahou de son gouvernement", "start": 7351.0, "duration": 4.719}, {"text": "d'extr\u00eame droite ce cher bibi avec", "start": 7353.119, "duration": 4.441}, {"text": "lequel monsieur s\u00e9journ\u00e9 pos\u00e9", "start": 7355.719, "duration": 4.041}, {"text": "fier\u00e8rement juste avant que le procureur", "start": 7357.56, "duration": 4.92}, {"text": "de la CPI ne r\u00e9clame amadar\u00e9 pour crime", "start": 7359.76, "duration": 4.839}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 je crains que la", "start": 7362.48, "duration": 3.96}, {"text": "post\u00e9rit\u00e9 ne soit pas tendre avec vous", "start": 7364.599, "duration": 3.361}, {"text": "et les aveugles du", "start": 7366.44, "duration": 4.799}, {"text": "massacre ce cher ami qui pas plus tard", "start": 7367.96, "duration": 4.96}, {"text": "que la semaine derni\u00e8re d\u00e9clar\u00e9 dans une", "start": 7371.239, "duration": 3.84}, {"text": "interview \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise que", "start": 7372.92, "duration": 4.4}, {"text": "personne n'obligerait les 700000 colons", "start": 7375.079, "duration": 4.441}, {"text": "isra\u00e9liens \u00e0 quitter les colonies de 6", "start": 7377.32, "duration": 4.839}, {"text": "Jordani au lieu de le sanctionner que", "start": 7379.52, "duration": 5.079}, {"text": "faites-vous ce gouvernement re\u00e7oit son", "start": 7382.159, "duration": 3.96}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res avec", "start": 7384.599, "duration": 3.681}, {"text": "les honneurs que Monsieur sesjourn\u00e9", "start": 7386.119, "duration": 4.08}, {"text": "souhaite se d\u00e9shonorer de la sorte c'est", "start": 7388.28, "duration": 3.839}, {"text": "son probl\u00e8me mais il n'a pas le droit de", "start": 7390.199, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9shonorer la", "start": 7392.119, "duration": 4.08}, {"text": "France alors monsieur le ministre \u00e0", "start": 7393.48, "duration": 4.639}, {"text": "quand les visites en grande pompe du", "start": 7396.199, "duration": 4.321}, {"text": "criminel Lavrov ou d'un ministre iranien", "start": 7398.119, "duration": 4.52}, {"text": "puisque votre diplomatie donne du bibi \u00e0", "start": 7400.52, "duration": 4.24}, {"text": "un mise en cause pour acte de g\u00e9nocide", "start": 7402.639, "duration": 4.52}, {"text": "et d\u00e9core le pr\u00e9sident siiss qui a le", "start": 7404.76, "duration": 5.2}, {"text": "plus effroyable bilan du Proche Orient", "start": 7407.159, "duration": 4.44}, {"text": "vous avez rel\u00e9gu\u00e9 la diplomatie", "start": 7409.96, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7aise au rang de spectatrice vous", "start": 7411.599, "duration": 4.921}, {"text": "avez avili la position de la France au", "start": 7413.88, "duration": 4.799}, {"text": "point d'appara\u00eetre de par le monde comme", "start": 7416.52, "duration": 4.36}, {"text": "un soutien du g\u00e9nocide pour quel", "start": 7418.679, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9sultat si Monsieur s\u00e9journ\u00e9 \u00e9tait", "start": 7420.88, "duration": 4.56}, {"text": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res au lieu", "start": 7423.4, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00eatre ministre \u00e9tranger aux affaires je", "start": 7425.44, "duration": 5.08}, {"text": "lui poserai plusieurs questions quand", "start": 7428.159, "duration": 4.4}, {"text": "allez-vous interdire des produits issus", "start": 7430.52, "duration": 4.199}, {"text": "des colonies quand allez-vous d\u00e9noncer", "start": 7432.559, "duration": 3.64}, {"text": "l'accord d'association entre l'Union", "start": 7434.719, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne et Isra\u00ebl quand allez-vous", "start": 7436.199, "duration": 4.36}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00c9tat de Palestine quand", "start": 7438.239, "duration": 3.88}, {"text": "enfin allez-vous honorer la voix", "start": 7440.559, "duration": 5.04}, {"text": "singuli\u00e8re de la France du coup je vous", "start": 7442.119, "duration": 5.44}, {"text": "pose ces questions et je prends \u00e0 t\u00e9moin", "start": 7445.599, "duration": 3.841}, {"text": "les Fran\u00e7ais vous ne r\u00e9pondrez pas vous", "start": 7447.559, "duration": 3.481}, {"text": "lirez vos fiches comme d'habitude merci", "start": 7449.44, "duration": 4.239}, {"text": "beaucoup madame la d\u00e9put\u00e9e la parole est", "start": 7451.04, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e0 Monsieur Jean-No\u00ebl barreau ministre en", "start": 7453.679, "duration": 5.601}, {"text": "charge des affaires europ\u00e9ennes merci", "start": 7456.719, "duration": 3.88}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 7459.28, "duration": 3.48}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame d\u00e9put\u00e9 vous", "start": 7460.599, "duration": 4.04}, {"text": "savez comme nous je pense que tous les", "start": 7462.76, "duration": 4.72}, {"text": "membres de cette Assembl\u00e9e sont", "start": 7464.639, "duration": 5.04}, {"text": "profond\u00e9ment choqu\u00e9s profond\u00e9ment", "start": 7467.48, "duration": 4.48}, {"text": "attrist\u00e9 par le sort des civils et des", "start": 7469.679, "duration": 4.241}, {"text": "enfants dans la bande de Gaza nous ne", "start": 7471.96, "duration": 4.119}, {"text": "faisons pas de diff\u00e9rence entre les vies", "start": 7473.92, "duration": 4.4}, {"text": "humaines de part et d'autres de la", "start": 7476.079, "duration": 4.761}, {"text": "fronti\u00e8re et nous sommes toutch tout", "start": 7478.32, "duration": 4.839}, {"text": "entiers attach\u00e9s \u00e0 ce que cette", "start": 7480.84, "duration": 5.279}, {"text": "situation puisse cesser mais voyez", "start": 7483.159, "duration": 5.601}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e si vous \u00eates attach\u00e9 \u00e0", "start": 7486.119, "duration": 5.0}, {"text": "faire cesser cette situation la", "start": 7488.76, "duration": 4.56}, {"text": "meilleure choses \u00e0 faire \u00e7a n'est pas de", "start": 7491.119, "duration": 4.6}, {"text": "violer les usages de cette assembl\u00e9e de", "start": 7493.32, "duration": 4.12}, {"text": "venir brandir un drapeau ou de", "start": 7495.719, "duration": 4.681}, {"text": "s'accoutrer d'une mani\u00e8re qui d\u00e9tourne", "start": 7497.44, "duration": 5.239}, {"text": "ce qui fait l'honneur de de cette", "start": 7500.4, "duration": 5.159}, {"text": "assembl\u00e9e c'est plut\u00f4t de tenir comme la", "start": 7502.679, "duration": 5.841}, {"text": "France le fait depuis le d\u00e9but depuis le", "start": 7505.559, "duration": 6.281}, {"text": "7 octobre dernier un discours clair qui", "start": 7508.52, "duration": 6.119}, {"text": "vient \u00e0 la fois d\u00e9noncer les", "start": 7511.84, "duration": 4.92}, {"text": "comportements du Hamas pour ceux qu'ils", "start": 7514.639, "duration": 5.881}, {"text": "sont et mettre une pression maximale sur", "start": 7516.76, "duration": 6.0}, {"text": "le gouvernement isra\u00e9lien je l'ai dit", "start": 7520.52, "duration": 4.159}, {"text": "tout \u00e0 l'heure nous avons au niveau", "start": 7522.76, "duration": 4.6}, {"text": "national et au niveau europ\u00e9en prononc\u00e9", "start": 7524.679, "duration": 5.0}, {"text": "des sanctions \u00e0 l'encontre des colons", "start": 7527.36, "duration": 4.92}, {"text": "extr\u00e9mistes et violent nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 7529.679, "duration": 5.081}, {"text": "l'un des premiers pays \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 7532.28, "duration": 4.56}, {"text": "l'ind\u00e9pendance du procureur de la Cour", "start": 7534.76, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9nale internationale lorsqu'il a \u00e9mis", "start": 7536.84, "duration": 4.359}, {"text": "des r\u00e9quisitions \u00e0 la fois \u00e0 l'encontre", "start": 7538.719, "duration": 5.36}, {"text": "du Hamas et de Benyamin netanahou sans", "start": 7541.199, "duration": 5.121}, {"text": "que cela n'entra\u00eene d'\u00e9quivalence entre", "start": 7544.079, "duration": 4.761}, {"text": "les deux bien s\u00fbr que St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 7546.32, "duration": 5.399}, {"text": "re\u00e7oit les repr\u00e9sentants de la", "start": 7548.84, "duration": 5.239}, {"text": "diplomatie isra\u00e9lienne sinon il serait", "start": 7551.719, "duration": 4.321}, {"text": "coupable de ne pas le faire si la France", "start": 7554.079, "duration": 4.16}, {"text": "veut jouer tout son r\u00f4le dans la r\u00e9gion", "start": 7556.04, "duration": 4.36}, {"text": "et enfin comme nous l'avons dit nous", "start": 7558.239, "duration": 4.84}, {"text": "avons comme objectif le moment venu", "start": 7560.4, "duration": 4.92}, {"text": "d'aboutir \u00e0 la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 7563.079, "duration": 4.201}, {"text": "de Palestine puisque notre objectif", "start": 7565.32, "duration": 3.839}, {"text": "c'est la paix durable dans la r\u00e9gion et", "start": 7567.28, "duration": 3.6}, {"text": "que la paix durable elle passe par une", "start": 7569.159, "duration": 3.601}, {"text": "solution \u00e0 deux", "start": 7570.88, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tats je vous remercie monsieur le", "start": 7572.76, "duration": 4.6}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 7575.28, "duration": 4.399}, {"text": "Monsieur \u00e9c martinau pour le groupe", "start": 7577.36, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9mocrate merci", "start": 7579.679, "duration": 5.201}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 7582.679, "duration": 3.801}, {"text": "s'adresse \u00e0 monsieur le ministre de", "start": 7584.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'Agriculture monsieur le ministre", "start": 7586.48, "duration": 4.52}, {"text": "l'Europe constitue un atout majeur pour", "start": 7589.0, "duration": 5.28}, {"text": "notre agriculture loin du fantasme", "start": 7591.0, "duration": 6.559}, {"text": "isolationniste de certains depuis hier", "start": 7594.28, "duration": 5.879}, {"text": "des barrages sont r\u00e9apparus \u00e0 la", "start": 7597.559, "duration": 5.321}, {"text": "fronti\u00e8re franco-espagnole initiative", "start": 7600.159, "duration": 4.92}, {"text": "d'agriculteurs qui protestent contre des", "start": 7602.88, "duration": 4.799}, {"text": "concurrence d\u00e9loyales et le prix de", "start": 7605.079, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9nergie notamment \u00e0 quelques jours des", "start": 7607.679, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes ces blocages sont", "start": 7610.199, "duration": 5.201}, {"text": "autant de messages envoy\u00e9s au Parlement", "start": 7612.88, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9en et \u00e0 la prochaine commission", "start": 7615.4, "duration": 5.08}, {"text": "pour qu'il se poursuive leur action", "start": 7618.079, "duration": 5.441}, {"text": "protectrice de notre agriculture", "start": 7620.48, "duration": 5.28}, {"text": "monsieur le ministre par votre action et", "start": 7623.52, "duration": 4.639}, {"text": "celle conduite depuis 2017 ce", "start": 7625.76, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement a toujours mis", "start": 7628.159, "duration": 3.801}, {"text": "l'agriculture au premier plan des", "start": 7629.88, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9occupations fran\u00e7aises dans les", "start": 7631.96, "duration": 4.96}, {"text": "n\u00e9gociations europ\u00e9ennes le maintien du", "start": 7634.159, "duration": 5.48}, {"text": "budget de la PAC les avanc\u00e9es concr\u00e8tes", "start": 7636.92, "duration": 5.679}, {"text": "lors de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise en 2022", "start": 7639.639, "duration": 5.92}, {"text": "sur la r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes et les", "start": 7642.599, "duration": 4.721}, {"text": "clauses miroirs ou encore", "start": 7645.559, "duration": 4.0}, {"text": "l'harmonisation des exigences \u00e0", "start": 7647.32, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne le 13 mai dernier", "start": 7649.559, "duration": 5.401}, {"text": "les \u00c9tats-membres de l'Union europ\u00e9enne", "start": 7652.92, "duration": 3.679}, {"text": "ont approuv\u00e9 le r\u00e8glement de", "start": 7654.96, "duration": 4.119}, {"text": "simplification des r\u00e8gles de la PAC", "start": 7656.599, "duration": 6.161}, {"text": "adopt\u00e9es via une proc\u00e9dure d'urgence par", "start": 7659.079, "duration": 7.16}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en ce texte pouss\u00e9", "start": 7662.76, "duration": 5.919}, {"text": "par la France constitue le pendant", "start": 7666.239, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9en des 67 engagements pris par le", "start": 7668.679, "duration": 6.52}, {"text": "gouvernement au d\u00e9but de l'ann\u00e9e et dont", "start": 7671.719, "duration": 6.161}, {"text": "2 tiers sont d\u00e9j\u00e0 d'ors et d\u00e9j\u00e0 tenus", "start": 7675.199, "duration": 4.4}, {"text": "par exemple l'abandon de la hausse du", "start": 7677.88, "duration": 4.88}, {"text": "GNR il d\u00e9montre que l'Union sait prendre", "start": 7679.599, "duration": 5.721}, {"text": "des d\u00e9cisions rapides et concr\u00e8tes pour", "start": 7682.76, "duration": 4.76}, {"text": "nos territoires mais beaucoup de travail", "start": 7685.32, "duration": 3.839}, {"text": "reste encore \u00e0 faire pour prot\u00e9ger nos", "start": 7687.52, "duration": 4.32}, {"text": "agriculteurs leur garantir une juste", "start": 7689.159, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration je souhaiterais donc vous", "start": 7691.84, "duration": 4.04}, {"text": "interroger monsieur le ministre sur les", "start": 7693.96, "duration": 3.8}, {"text": "positions que vous porterez \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 7695.88, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re agricole ainsi que", "start": 7697.76, "duration": 5.16}, {"text": "sur les marges de dont vous disposez", "start": 7700.44, "duration": 4.119}, {"text": "dans la prochaine r\u00e9vision du plan", "start": 7702.92, "duration": 4.159}, {"text": "strat\u00e9gique national je vous remercie je", "start": 7704.559, "duration": 4.04}, {"text": "vous remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9 la", "start": 7707.079, "duration": 3.52}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Marc pH ministre", "start": 7708.599, "duration": 3.681}, {"text": "de l'Agriculture et de la souverainet\u00e9", "start": 7710.599, "duration": 3.201}, {"text": "alimentaire merci beaucoup madame la", "start": 7712.28, "duration": 2.72}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 7713.8, "duration": 3.839}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 martinau la", "start": 7715.0, "duration": 4.04}, {"text": "politique agricole commune c'est l'un", "start": 7717.639, "duration": 3.641}, {"text": "des fondements de la construction", "start": 7719.04, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne elle a plus de 60 ans et", "start": 7721.28, "duration": 3.279}, {"text": "c'est l\u00e0-dessus qu'elle a \u00e9t\u00e9 bas\u00e9e avec", "start": 7723.0, "duration": 2.36}, {"text": "la", "start": 7724.559, "duration": 3.201}, {"text": "volont\u00e9 de relever le d\u00e9fi en", "start": 7725.36, "duration": 3.52}, {"text": "particulier de la souverainet\u00e9", "start": 7727.76, "duration": 2.12}, {"text": "alimentaire et de la souverainet\u00e9", "start": 7728.88, "duration": 2.88}, {"text": "agricole qu'est-ce que nous avons fait", "start": 7729.88, "duration": 3.52}, {"text": "depuis 2017 d'abord la politique", "start": 7731.76, "duration": 3.2}, {"text": "agricole commune c'est un budget et nous", "start": 7733.4, "duration": 4.36}, {"text": "avons r\u00e9ussi \u00e0 pr\u00e9server un budget quand", "start": 7734.96, "duration": 4.679}, {"text": "la le brexit faisait peser de lourde de", "start": 7737.76, "duration": 3.359}, {"text": "menace sur le budget de la PAC et donc", "start": 7739.639, "duration": 3.841}, {"text": "nous avons premier \u00e9l\u00e9ment maintenu et", "start": 7741.119, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 le budget deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment nous", "start": 7743.48, "duration": 2.92}, {"text": "avons fait en sorte que en particulier", "start": 7744.84, "duration": 3.48}, {"text": "dans les accords commerciaux en cours ou", "start": 7746.4, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 venir il y a des clauses de miroir ou", "start": 7748.32, "duration": 2.799}, {"text": "des clauses de r\u00e9ciprocit\u00e9 c'est", "start": 7749.96, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs ce que nous avons fait sur le", "start": 7751.119, "duration": 3.361}, {"text": "CTA et c'est ce qui a justifi\u00e9 la", "start": 7752.92, "duration": 3.04}, {"text": "position fran\u00e7aise en particulier sur le", "start": 7754.48, "duration": 3.079}, {"text": "Mercosur qui fait que nous n'acceptons", "start": 7755.96, "duration": 3.239}, {"text": "pas un accord qui ne respecte pas un", "start": 7757.559, "duration": 3.08}, {"text": "certain nombre de clauses et de mesures", "start": 7759.199, "duration": 3.201}, {"text": "de r\u00e9cipro je pense au mesures de", "start": 7760.639, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 sur la question climatique", "start": 7762.4, "duration": 3.6}, {"text": "tro\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de ce que nous avons d\u00e9j\u00e0", "start": 7764.44, "duration": 3.759}, {"text": "fait \u00e0 la demande au fond des mouvements", "start": 7766.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'agriculteurs qui sont d\u00e9velopp\u00e9s dans", "start": 7768.199, "duration": 2.761}, {"text": "toute l'Europe c'est des mesures de", "start": 7769.52, "duration": 2.96}, {"text": "simplification notamment les mesures de", "start": 7770.96, "duration": 2.96}, {"text": "conditionnalit\u00e9 au fond nous avons fait", "start": 7772.48, "duration": 2.88}, {"text": "en sorte qu'il puisse y avoir des", "start": 7773.92, "duration": 2.719}, {"text": "mesures qui accompagnent la transition", "start": 7775.36, "duration": 2.56}, {"text": "environnementale mais qui ne viennent", "start": 7776.639, "duration": 3.281}, {"text": "pas entraver le potentiel de production", "start": 7777.92, "duration": 3.52}, {"text": "agricole et c'est ce que nous avions", "start": 7779.92, "duration": 2.88}, {"text": "sous les yeux et puis qu'est-ce que nous", "start": 7781.44, "duration": 2.6}, {"text": "devons faire nous devons d'abord aller", "start": 7782.8, "duration": 3.12}, {"text": "plus loin sur les mesures de r\u00e9ciprocit\u00e9", "start": 7784.04, "duration": 3.599}, {"text": "et faire en sorte que dans chaque accord", "start": 7785.92, "duration": 3.36}, {"text": "et dans chaque \u00e9change se pose la", "start": 7787.639, "duration": 2.92}, {"text": "question de quelles sont les conditions", "start": 7789.28, "duration": 2.48}, {"text": "de production pour pas que nous", "start": 7790.559, "duration": 2.761}, {"text": "exposions nos agriculteurs \u00e0 une", "start": 7791.76, "duration": 3.799}, {"text": "concurrence qui serait par trop d\u00e9loyale", "start": 7793.32, "duration": 4.0}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment nous avons besoin de", "start": 7795.559, "duration": 3.52}, {"text": "continuer la simplification \u00e0 la fois", "start": 7797.32, "duration": 4.239}, {"text": "dans le PSN en cours mais aussi dans les", "start": 7799.079, "duration": 4.921}, {"text": "les PSN \u00e0 venir \u00e0 partir de 2027 on", "start": 7801.559, "duration": 3.961}, {"text": "travaille \u00e9galement sur deux sujets le", "start": 7804.0, "duration": 2.88}, {"text": "premier c'est la r\u00e8gle des d\u00e9minimises", "start": 7805.52, "duration": 2.559}, {"text": "qui plafonnent aujourd'hui les aides", "start": 7806.88, "duration": 2.679}, {"text": "qu'on peut apporter et on sait combien", "start": 7808.079, "duration": 2.56}, {"text": "les crises font qu'on a besoin", "start": 7809.559, "duration": 2.56}, {"text": "d'apporter des aides nombreuses et", "start": 7810.639, "duration": 2.92}, {"text": "deuxi\u00e8mement ce qu'on appelle la moyenne", "start": 7812.119, "duration": 2.44}, {"text": "olympique qui est la moyenne sur", "start": 7813.559, "duration": 2.721}, {"text": "laquelle est calcul\u00e9 l'indemnisation en", "start": 7814.559, "duration": 3.321}, {"text": "cas d'assurance l\u00e0 c'est un travail qui", "start": 7816.28, "duration": 3.2}, {"text": "est en cours on a un accord au niveau", "start": 7817.88, "duration": 2.92}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 avoir un accord au", "start": 7819.48, "duration": 3.079}, {"text": "niveau des des \u00c9tats europ\u00e9ens et nous", "start": 7820.8, "duration": 2.879}, {"text": "devons avancer sur le sujet puis le", "start": 7822.559, "duration": 2.6}, {"text": "trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est dans la future P", "start": 7823.679, "duration": 2.721}, {"text": "c'est de faire en sorte que nous ayons", "start": 7825.159, "duration": 2.721}, {"text": "des mesures qui permettent d'accompagner", "start": 7826.4, "duration": 3.48}, {"text": "la r\u00e9silience climatique g\u00e9opolitique et", "start": 7827.88, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomique et \u00e7a c'est pour 2027 mais", "start": 7829.88, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent il faut s'y", "start": 7831.719, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9parer je vous remercie monsieur le", "start": 7833.639, "duration": 4.56}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 7835.88, "duration": 3.88}, {"text": "Madame Caroline Colombier pour le", "start": 7838.199, "duration": 2.681}, {"text": "rassemblement", "start": 7839.76, "duration": 3.879}, {"text": "national madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 7840.88, "duration": 4.04}, {"text": "question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 7843.639, "duration": 3.281}, {"text": "ministre des Arm\u00e9es malheureusement je", "start": 7844.92, "duration": 5.279}, {"text": "crois absent monsieur le ministre le 27", "start": 7846.92, "duration": 4.96}, {"text": "mai dernier le chef d'\u00e9tatmajor", "start": 7850.199, "duration": 4.161}, {"text": "ukrainien a annonc\u00e9 que les instructeurs", "start": 7851.88, "duration": 4.52}, {"text": "militaires fran\u00e7ais se rendront des", "start": 7854.36, "duration": 3.759}, {"text": "instructeurs militaires fran\u00e7ais se", "start": 7856.4, "duration": 4.319}, {"text": "rendront prochainement en Ukraine je le", "start": 7858.119, "duration": 4.401}, {"text": "cite j'ai sign\u00e9 les documents qui", "start": 7860.719, "duration": 3.201}, {"text": "permettent au premierers instructeur", "start": 7862.52, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais de se rendre bient\u00f4t dans nos", "start": 7863.92, "duration": 3.639}, {"text": "centres de formation et de se", "start": 7865.92, "duration": 3.48}, {"text": "familiariser avec nos", "start": 7867.559, "duration": 3.801}, {"text": "infrastructures nous soutenons depuis", "start": 7869.4, "duration": 3.239}, {"text": "longtemps que l'aide de la France \u00e0", "start": 7871.36, "duration": 3.199}, {"text": "l'Ukraine face \u00e0 l'invasion russe", "start": 7872.639, "duration": 3.881}, {"text": "invasion condamnable et condamn\u00e9", "start": 7874.559, "duration": 4.401}, {"text": "prenneent notamment la forme d'action de", "start": 7876.52, "duration": 4.84}, {"text": "formation des troupes ukrainiennes nous", "start": 7878.96, "duration": 4.04}, {"text": "soutenons les actions de formation qui", "start": 7881.36, "duration": 3.16}, {"text": "se d\u00e9roulent aujourd'hui en France ou en", "start": 7883.0, "duration": 3.4}, {"text": "Pologne nous avons \u00e9galement salu\u00e9 en", "start": 7884.52, "duration": 5.0}, {"text": "France aujourd'hui en Pologne les", "start": 7886.4, "duration": 4.719}, {"text": "op\u00e9ration de formation et l'engagement", "start": 7889.52, "duration": 3.76}, {"text": "des arm\u00e9es fran\u00e7aises dans ses missions", "start": 7891.119, "duration": 5.12}, {"text": "en revanche cette annonce unilat\u00e9rale", "start": 7893.28, "duration": 4.919}, {"text": "interroge les d\u00e9put\u00e9s que nous sommes", "start": 7896.239, "duration": 3.521}, {"text": "comme cela interroge \u00e9galement de", "start": 7898.199, "duration": 4.88}, {"text": "nombreux millions de nos compatriotes", "start": 7899.76, "duration": 5.04}, {"text": "l'envoi de militaire fran\u00e7ais sous", "start": 7903.079, "duration": 3.961}, {"text": "uniforme fran\u00e7ais dans un pays en guerre", "start": 7904.8, "duration": 3.839}, {"text": "marquerait \u00e9videmment un pas", "start": 7907.04, "duration": 3.199}, {"text": "suppl\u00e9mentaire dans l'implication de la", "start": 7908.639, "duration": 4.52}, {"text": "France dans ce conflit le pr\u00e9sident de", "start": 7910.239, "duration": 4.92}, {"text": "la R\u00e9publique avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 que", "start": 7913.159, "duration": 3.601}, {"text": "cette possibilit\u00e9 ne devait pas \u00eatre", "start": 7915.159, "duration": 4.321}, {"text": "exclue manifestement il semble qu'elle", "start": 7916.76, "duration": 6.399}, {"text": "soit en pass de devenir r\u00e9alit\u00e9 certes", "start": 7919.48, "duration": 5.96}, {"text": "pour l'instant les Ukrainiens n'\u00e9voquent", "start": 7923.159, "duration": 5.04}, {"text": "que la formation mais bien \u00e9videmment du", "start": 7925.44, "duration": 4.759}, {"text": "fait m\u00eame que la guerre est entour\u00e9e de", "start": 7928.199, "duration": 4.201}, {"text": "ce que clusvitz appelait le brouillard", "start": 7930.199, "duration": 3.841}, {"text": "il appara\u00eet que l'envoi de troupes", "start": 7932.4, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7aises dans un pays en guerre porte", "start": 7934.04, "duration": 4.36}, {"text": "un risque fort de", "start": 7936.84, "duration": 3.399}, {"text": "cobelllig\u00e9rance \u00e9tonn\u00e9 que cette", "start": 7938.4, "duration": 3.52}, {"text": "information nous parvi via le chef", "start": 7940.239, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9tat-major ukrainien monsieur le", "start": 7941.92, "duration": 4.6}, {"text": "ministre pouvez-vous nous confirmer ces", "start": 7944.199, "duration": 4.561}, {"text": "annonces dans ce cas quel volume de", "start": 7946.52, "duration": 4.599}, {"text": "troupe serait concern\u00e9 pouvez-vous nous", "start": 7948.76, "duration": 3.64}, {"text": "confirmer qu'il ne s'agirait que", "start": 7951.119, "duration": 3.6}, {"text": "d'action de formation et quelle r\u00e8gle", "start": 7952.4, "duration": 5.44}, {"text": "d'engagement auraient nos soldats enfin", "start": 7954.719, "duration": 5.84}, {"text": "comment pr\u00e9v comment pr\u00e9venez-vous tout", "start": 7957.84, "duration": 4.92}, {"text": "risque de cob\u00e9ence de", "start": 7960.559, "duration": 4.441}, {"text": "cobellig\u00e9rance je vous remercie je vous", "start": 7962.76, "duration": 4.359}, {"text": "remerci madame la d\u00e9put\u00e9e la parole est", "start": 7965.0, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 Jean-No\u00ebl bar merci madame la", "start": 7967.119, "duration": 3.361}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 7969.4, "duration": 3.239}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s madame d\u00e9put\u00e9 vous l'avez dit la", "start": 7970.48, "duration": 4.36}, {"text": "formation de soldats Ukrainiens n'a rien", "start": 7972.639, "duration": 4.08}, {"text": "de nouveau depuis le d\u00e9but de la guerre", "start": 7974.84, "duration": 3.359}, {"text": "la France apporte son soutien \u00e0", "start": 7976.719, "duration": 4.241}, {"text": "l'Ukraine en formant un certain nombre", "start": 7978.199, "duration": 4.44}, {"text": "de soldats Ukrainiens sur le sol", "start": 7980.96, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais d'ors et d\u00e9j\u00e0 c'est plus de", "start": 7982.639, "duration": 3.841}, {"text": "10000 soldats Ukrainiens qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 7984.599, "duration": 4.681}, {"text": "form\u00e9s par la France par ailleurs", "start": 7986.48, "duration": 5.119}, {"text": "lorsque le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 7989.28, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9uni 27 chefs d'\u00c9tat et de gouvernement", "start": 7991.599, "duration": 5.441}, {"text": "le 26 f\u00e9vrier dernier ils ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 7994.119, "duration": 5.48}, {"text": "ensemble d'envisager de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la", "start": 7997.04, "duration": 4.92}, {"text": "mani\u00e8re dont il pourrai former des", "start": 7999.599, "duration": 4.6}, {"text": "soldats Ukrainiens le moment venu sur le", "start": 8001.96, "duration": 4.56}, {"text": "sol ukrainien de participer ensemble \u00e0", "start": 8004.199, "duration": 4.561}, {"text": "des op\u00e9rations de d\u00e9minage ou encore \u00e0", "start": 8006.52, "duration": 5.639}, {"text": "de la production de munitions sur le sol", "start": 8008.76, "duration": 5.959}, {"text": "ukrainien toutefois \u00e0 ce jour il n'y a", "start": 8012.159, "duration": 3.96}, {"text": "pas de formation par des soldats", "start": 8014.719, "duration": 3.121}, {"text": "fran\u00e7ais directement sur le sol", "start": 8016.119, "duration": 3.641}, {"text": "ukrainien \u00e0 ce stade nous continuons \u00e0", "start": 8017.84, "duration": 3.719}, {"text": "en discuter avec nos partenaires", "start": 8019.76, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9ens et avec l'Ukraine mais voyez", "start": 8021.559, "duration": 5.68}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e je suis un peu surpris", "start": 8024.719, "duration": 4.081}, {"text": "parce que je vous entends condamner la", "start": 8027.239, "duration": 4.041}, {"text": "guerre d'agression russe en Ukraine et", "start": 8028.8, "duration": 4.64}, {"text": "consid\u00e9rant que Jordan bardellaa n'a", "start": 8031.28, "duration": 4.359}, {"text": "vot\u00e9 ni pour les sanctions europ\u00e9ennes", "start": 8033.44, "duration": 4.6}, {"text": "contre la Russie ni pour la d\u00e9nonciation", "start": 8035.639, "duration": 4.0}, {"text": "de la d\u00e9tention et de l'assassinat", "start": 8038.04, "duration": 4.039}, {"text": "politique d'Alexey Navalny ni pour le", "start": 8039.639, "duration": 4.201}, {"text": "soutien des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens et de", "start": 8042.079, "duration": 4.321}, {"text": "leurs enfants ni pour le soutien civil", "start": 8043.84, "duration": 4.399}, {"text": "ni pour le soutien militaire \u00e0 l'Ukraine", "start": 8046.4, "duration": 3.759}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en c'est \u00e0 se", "start": 8048.239, "duration": 3.88}, {"text": "demander dans quel camp vous \u00eates celui", "start": 8050.159, "duration": 4.721}, {"text": "de la r\u00e9sistance ukrainienne ou celui de", "start": 8052.119, "duration": 5.96}, {"text": "Vladimir Poutine celui de la d\u00e9mocratie", "start": 8054.88, "duration": 6.6}, {"text": "ou celui de la dictature", "start": 8058.079, "duration": 4.921}, {"text": "je vous remercie monsieur le ministre il", "start": 8061.48, "duration": 4.56}, {"text": "ne vous reste plus de temps Madame la", "start": 8063.0, "duration": 5.8}, {"text": "D\u00e9put\u00e9e la parole est \u00e0 Monsieur lo\u00ef", "start": 8066.04, "duration": 5.639}, {"text": "carvran pour le groupe horizon merci", "start": 8068.8, "duration": 4.16}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 8071.679, "duration": 4.201}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur le Premier ministre", "start": 8072.96, "duration": 4.84}, {"text": "monsieur le Premier ministre \u00e0 l'automne", "start": 8075.88, "duration": 3.839}, {"text": "dernier le gouvernement avait pr\u00e9sent\u00e9", "start": 8077.8, "duration": 4.08}, {"text": "et fait adopter une r\u00e9forme des zones de", "start": 8079.719, "duration": 4.681}, {"text": "revitalisation rurale dite ZRR", "start": 8081.88, "duration": 4.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale n'ayant pu en", "start": 8084.4, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9battre \u00e0 l'\u00e9poque j'avais", "start": 8086.679, "duration": 2.52}, {"text": "imm\u00e9diatement alert\u00e9 sur les effets de", "start": 8087.8, "duration": 3.839}, {"text": "ce texte adopt\u00e9 par le S\u00e9nat qui faisait", "start": 8089.199, "duration": 4.4}, {"text": "sortir de tr\u00e8s nombreuses communes", "start": 8091.639, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9ellement rurales du dispositif tout en", "start": 8093.599, "duration": 5.08}, {"text": "incluant d'ailleurs des agglom\u00e9rations", "start": 8096.239, "duration": 4.88}, {"text": "dans une confusion malheureuse entre", "start": 8098.679, "duration": 4.161}, {"text": "ruralit\u00e9 et province qui ont pourtant", "start": 8101.119, "duration": 4.321}, {"text": "des enjeux bien diff\u00e9rents depuis j'ai", "start": 8102.84, "duration": 5.68}, {"text": "travaill\u00e9 avec Madame la Ministre fort", "start": 8105.44, "duration": 5.36}, {"text": "et vous-m\u00eame pour am\u00e9liorer la r\u00e9forme", "start": 8108.52, "duration": 5.039}, {"text": "propos\u00e9e et en corriger les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 8110.8, "duration": 5.359}, {"text": "parfois m\u00eame je dirais les absurdit\u00e9 je", "start": 8113.559, "duration": 4.56}, {"text": "veux saluer ceux ici qui dans mon", "start": 8116.159, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9partement du Cher ont men\u00e9 la bataille", "start": 8118.119, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 mes c\u00f4t\u00e9 en particulier le Conseil le", "start": 8120.4, "duration": 4.679}, {"text": "conseiller d\u00e9partemental pierre Grogan", "start": 8122.92, "duration": 4.04}, {"text": "la pr\u00e9sidente de communaut\u00e9 de commune", "start": 8125.079, "duration": 4.201}, {"text": "Sophie Goguet ainsi que les maire de", "start": 8126.96, "duration": 3.88}, {"text": "toutes les communes concern\u00e9es par une", "start": 8129.28, "duration": 3.359}, {"text": "potentielle sortie dans ma", "start": 8130.84, "duration": 4.16}, {"text": "circonscription je veux \u00e9galement saluer", "start": 8132.639, "duration": 3.841}, {"text": "l'attention que vous portez monsieur le", "start": 8135.0, "duration": 3.159}, {"text": "Premier ministre \u00e0 nos petites communes", "start": 8136.48, "duration": 4.239}, {"text": "rurales qui sont qui font le c\u0153ur de", "start": 8138.159, "duration": 5.721}, {"text": "notre pays la ruralit\u00e9 a besoin de", "start": 8140.719, "duration": 4.801}, {"text": "politiqu publiques cibl\u00e9 pour", "start": 8143.88, "duration": 4.0}, {"text": "accompagner son d\u00e9veloppement face aux", "start": 8145.52, "duration": 4.4}, {"text": "enjeux de d\u00e9veloppement \u00e9conomique mais", "start": 8147.88, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre plus encore", "start": 8149.92, "duration": 3.319}, {"text": "dans la lutte contre la d\u00e9sertification", "start": 8151.52, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e9dicale et pour l'\u00e9gal acc\u00e8s aux soins", "start": 8153.239, "duration": 5.721}, {"text": "partout sur le territoire fran\u00e7ais nos", "start": 8156.92, "duration": 4.08}, {"text": "communes rurales ont besoin d'outils les", "start": 8158.96, "duration": 4.679}, {"text": "zedrr sont un de ces", "start": 8161.0, "duration": 5.36}, {"text": "outils notamment gr\u00e2ce au levier de", "start": 8163.639, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9fiscalisation qu'ell contiennent", "start": 8166.36, "duration": 3.799}, {"text": "certaines communes qui devaient sortir", "start": 8168.48, "duration": 4.119}, {"text": "du dispositif dans les semaines qui", "start": 8170.159, "duration": 5.201}, {"text": "viennent voyaient d\u00e9j\u00e0 des des", "start": 8172.599, "duration": 4.52}, {"text": "perspectives d'installation de", "start": 8175.36, "duration": 6.04}, {"text": "profession m\u00e9dical ou param\u00e9dical euh", "start": 8177.119, "duration": 6.201}, {"text": "finalement \u00eatre remise en cause alors", "start": 8181.4, "duration": 4.12}, {"text": "que nous en avons cruellement besoin je", "start": 8183.32, "duration": 3.48}, {"text": "sais Monsieur le Ministre que vous avez", "start": 8185.52, "duration": 2.84}, {"text": "entendu beaucoup de ses arguments si ma", "start": 8186.8, "duration": 3.16}, {"text": "question est simple comment comptez-vous", "start": 8188.36, "duration": 3.04}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre corriger", "start": 8189.96, "duration": 3.32}, {"text": "cette r\u00e9forme que pouvez-vous dire \u00e0", "start": 8191.4, "duration": 3.48}, {"text": "beauogie \u00e0 Saint-Germain des bois \u00e0", "start": 8193.28, "duration": 3.6}, {"text": "Raymond \u00e0 toutes ces petites communes", "start": 8194.88, "duration": 3.639}, {"text": "rural qui \u00e9tait cens\u00e9 quitter le", "start": 8196.88, "duration": 3.639}, {"text": "dispositif merci beauoup merci beaucoup", "start": 8198.519, "duration": 3.601}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0", "start": 8200.519, "duration": 4.401}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 8202.12, "duration": 4.88}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8204.92, "duration": 3.759}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 8207.0, "duration": 4.359}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 lo\u00ef kervrand nous", "start": 8208.679, "duration": 5.481}, {"text": "avons toutes et tous je crois ici en", "start": 8211.359, "duration": 5.16}, {"text": "tout cas tr\u00e8s largement sur ces bancs", "start": 8214.16, "duration": 5.319}, {"text": "une volont\u00e9 commune accompagn\u00e9 la France", "start": 8216.519, "duration": 6.12}, {"text": "des villages et de la de la ruralit\u00e9 la", "start": 8219.479, "duration": 4.721}, {"text": "France de tous les territoires faire en", "start": 8222.639, "duration": 3.361}, {"text": "sorte qu'elle se d\u00e9veloppe que les", "start": 8224.2, "duration": 4.399}, {"text": "commerces il reste ou il reviennent", "start": 8226.0, "duration": 3.92}, {"text": "faire en sorte que chaque jeune de", "start": 8228.599, "duration": 3.561}, {"text": "France rurale ait \u00e9videmment les m\u00eames", "start": 8229.92, "duration": 3.799}, {"text": "chances les m\u00eames opportunit\u00e9s que les", "start": 8232.16, "duration": 4.279}, {"text": "jeunes des centr-villees r\u00e9pondre aux", "start": 8233.719, "duration": 4.281}, {"text": "grandes probl\u00e9matiques notamment l'acc\u00e8s", "start": 8236.439, "duration": 4.441}, {"text": "aux soins dans ces territoires et depuis", "start": 8238.0, "duration": 5.399}, {"text": "2017 nous avons engag\u00e9 beaucoup de", "start": 8240.88, "duration": 4.639}, {"text": "choses nous avons lanc\u00e9 les programmes", "start": 8243.399, "duration": 4.24}, {"text": "petite ville de demain village d'avenir", "start": 8245.519, "duration": 4.08}, {"text": "et je sais que partout ici dans toutes", "start": 8247.639, "duration": 4.08}, {"text": "les circonscriptions des communes ont pu", "start": 8249.599, "duration": 5.0}, {"text": "recevoir ce label et tout ce qui va avec", "start": 8251.719, "duration": 4.241}, {"text": "on a investi massivement pour", "start": 8254.599, "duration": 3.281}, {"text": "redynamiser les centrebourg avec action", "start": 8255.96, "duration": 4.08}, {"text": "c\u0153ur deeville l\u00e0 aussi action c\u0153ur", "start": 8257.88, "duration": 4.559}, {"text": "deeville c'est \u00e9videmment un succ\u00e8s nous", "start": 8260.04, "duration": 5.08}, {"text": "avons doubl\u00e9 la dotation pour am\u00e9nit\u00e9", "start": 8262.439, "duration": 4.92}, {"text": "rural et dans quelques jours les", "start": 8265.12, "duration": 3.8}, {"text": "communes b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette dotation", "start": 8267.359, "duration": 3.561}, {"text": "qui n'en b\u00e9n\u00e9ficiaient pas auparavant ou", "start": 8268.92, "duration": 4.519}, {"text": "qui vont voir cette dotation augmenter", "start": 8270.92, "duration": 4.96}, {"text": "recevront l'information nous avons cr\u00e9\u00e9", "start": 8273.439, "duration": 4.801}, {"text": "2700 espac France service et nous", "start": 8275.88, "duration": 3.439}, {"text": "poursuivons leseffort puisque le", "start": 8278.24, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a dit il y", "start": 8279.319, "duration": 5.04}, {"text": "en aura 3000 en 2027 nous soutenons les", "start": 8281.0, "duration": 5.88}, {"text": "projets de maisons de sant\u00e9 les", "start": 8284.359, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00e9dicobus tout ce qui permet de", "start": 8286.88, "duration": 4.32}, {"text": "faciliter l'acc\u00e8s aux soins nous avons", "start": 8288.559, "duration": 4.401}, {"text": "doubl\u00e9 le budget des zones de", "start": 8291.2, "duration": 5.04}, {"text": "revitalisation rurale depuis 2018 nous", "start": 8292.96, "duration": 5.16}, {"text": "accompagnons les petites communes dans", "start": 8296.24, "duration": 3.76}, {"text": "leurs projets les habitants dans leur", "start": 8298.12, "duration": 3.88}, {"text": "vie quotidienne notamment gr\u00e2ce \u00e0 France", "start": 8300.0, "duration": 4.8}, {"text": "ruralit\u00e9 au c\u0153ur de France ruralit\u00e9 il y", "start": 8302.0, "duration": 6.2}, {"text": "a la r\u00e9forme des zones de revitalisation", "start": 8304.8, "duration": 5.799}, {"text": "rurale cette r\u00e9forme je vais \u00eatre tr\u00e8s", "start": 8308.2, "duration": 4.119}, {"text": "transparent avec vous quand j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 8310.599, "duration": 3.72}, {"text": "nomm\u00e9 Premier ministre je l'ai", "start": 8312.319, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9couverte \u00e0 ce moment-l\u00e0 j'\u00e9tais", "start": 8314.319, "duration": 2.841}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 8315.599, "duration": 3.681}, {"text": "lorsqu'elle a \u00e9t\u00e9 conduite dans le", "start": 8317.16, "duration": 4.64}, {"text": "budget pour 2024 qui a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 \u00e0", "start": 8319.28, "duration": 5.079}, {"text": "l'automne 2023", "start": 8321.8, "duration": 4.12}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 conduite donc par le", "start": 8324.359, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement en lien avec la", "start": 8325.92, "duration": 4.599}, {"text": "ministre Dominique fort qui avait", "start": 8329.08, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup oup consult\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque et je", "start": 8330.519, "duration": 3.521}, {"text": "rappelle que cette r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e", "start": 8331.84, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 l'unanimit\u00e9 au S\u00e9nat tous les groupes", "start": 8334.04, "duration": 4.88}, {"text": "parlementaires du S\u00e9nat avaient vot\u00e9 en", "start": 8336.76, "duration": 5.12}, {"text": "faveur de cette r\u00e9forme cette r\u00e9forme", "start": 8338.92, "duration": 4.84}, {"text": "elle va b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 pr\u00e8s de 18000", "start": 8341.88, "duration": 4.04}, {"text": "communes soit 2000 communes", "start": 8343.76, "duration": 4.2}, {"text": "suppl\u00e9mentaires que les communes le", "start": 8345.92, "duration": 3.36}, {"text": "nombre de communes qui b\u00e9n\u00e9ficiaient", "start": 8347.96, "duration": 3.88}, {"text": "jusqu'\u00e0alors des ZRR des zones de", "start": 8349.28, "duration": 4.039}, {"text": "revitalisation rurale \u00e7a veut dire des", "start": 8351.84, "duration": 3.479}, {"text": "communes qui vont b\u00e9n\u00e9ficier de moyens", "start": 8353.319, "duration": 4.921}, {"text": "renforc\u00e9s pour attirer euh et euh euh", "start": 8355.319, "duration": 5.681}, {"text": "euh davantage d'attractivit\u00e9 et d'emploi", "start": 8358.24, "duration": 4.8}, {"text": "des euh m\u00e9decins et des commer\u00e7ants qui", "start": 8361.0, "duration": 5.24}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficieront d'exon\u00e9ration fiscale et", "start": 8363.04, "duration": 5.639}, {"text": "social ce nouveau dispositif et le", "start": 8366.24, "duration": 5.52}, {"text": "nouveau zonage qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 r\u00e9pond \u00e0", "start": 8368.679, "duration": 6.241}, {"text": "des crit\u00e8res euh qui faisaient l'objet", "start": 8371.76, "duration": 4.799}, {"text": "de critique r\u00e9guli\u00e8re parce que beaucoup", "start": 8374.92, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00e9lu disaient bah telle commune elle ne", "start": 8376.559, "duration": 3.481}, {"text": "correspond pas au crit\u00e8res elle devrait", "start": 8378.519, "duration": 3.721}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'une ZRR et donc il faut", "start": 8380.04, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on fasse \u00e9voluer les crit\u00e8res pour", "start": 8382.24, "duration": 2.68}, {"text": "que les communes puissent rentrer ce que", "start": 8383.399, "duration": 4.0}, {"text": "le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent a fait ce qui", "start": 8384.92, "duration": 4.88}, {"text": "a permis de faire rentrer 2000 communes", "start": 8387.399, "duration": 4.401}, {"text": "le probl\u00e8me c'est qu'il y a avec ces", "start": 8389.8, "duration": 4.24}, {"text": "nouveaux crit\u00e8res 2000 communes qui", "start": 8391.8, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9vu pour sortir dans le cadre", "start": 8394.04, "duration": 4.64}, {"text": "de cette r\u00e9forme donc moi j'ai d\u00e9couvert", "start": 8396.439, "duration": 3.92}, {"text": "ce probl\u00e8me l\u00e0\u00e0 apr\u00e8s ma nomination je", "start": 8398.68, "duration": 3.0}, {"text": "dois dire que j'\u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par un", "start": 8400.359, "duration": 2.761}, {"text": "certain nombre de parlementaires vous en", "start": 8401.68, "duration": 2.92}, {"text": "faites partie mais je vais \u00e9galement", "start": 8403.12, "duration": 3.88}, {"text": "citer madame br\u00fblebois monsieur reberot", "start": 8404.6, "duration": 4.879}, {"text": "monsieur Dirks beaucoup de d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 8407.0, "duration": 4.479}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle au S\u00e9nat", "start": 8409.479, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9galement le groupe RDPI j'y viens", "start": 8411.479, "duration": 4.281}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e le groupe RDPI au", "start": 8413.68, "duration": 4.56}, {"text": "S\u00e9nat qui m'a qui m'a sollicit\u00e9 m\u00eame", "start": 8415.76, "duration": 4.44}, {"text": "Madame Dati qui n'est pas \u00e9lu d'un", "start": 8418.24, "duration": 3.28}, {"text": "territoire rural mais qui s'est fait", "start": 8420.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9cho de parlementaires qui l'avait", "start": 8421.52, "duration": 4.959}, {"text": "sollicit\u00e9 sur le sujet et qui agit", "start": 8424.24, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup dans le cadre du Printemps de", "start": 8426.479, "duration": 3.521}, {"text": "la ruralit\u00e9 culturel pour la culture", "start": 8427.72, "duration": 3.84}, {"text": "dans les territoires ruraux et qui donc", "start": 8430.0, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9change beaucoup avec des \u00e9lus ruraux et", "start": 8431.56, "duration": 5.68}, {"text": "la semaine derni\u00e8re le d\u00e9put\u00e9 nuury m'a", "start": 8434.439, "duration": 4.481}, {"text": "aussi interpell\u00e9 m'a interrog\u00e9 au moment", "start": 8437.24, "duration": 3.4}, {"text": "des questions au Premier ministre sur le", "start": 8438.92, "duration": 4.32}, {"text": "sujet je me suis engag\u00e9 \u00e0 prendre je me", "start": 8440.64, "duration": 4.32}, {"text": "suis pris deux engagements d'abord que", "start": 8443.24, "duration": 3.159}, {"text": "la commune de brious je crois dans sa", "start": 8444.96, "duration": 2.92}, {"text": "circonscription continue \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 8446.399, "duration": 4.281}, {"text": "des zdrr et deux d'annoncer rapidement", "start": 8447.88, "duration": 5.2}, {"text": "ma d\u00e9cision je veux rappeler la m\u00e9thode", "start": 8450.68, "duration": 3.96}, {"text": "qui est la mienne que j'avais annonc\u00e9", "start": 8453.08, "duration": 2.6}, {"text": "dans ma d\u00e9claration de politique", "start": 8454.64, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale j'ai dit que ma m\u00e9thode c'\u00e9tait", "start": 8455.68, "duration": 4.56}, {"text": "de regarder les choses lucidement de", "start": 8458.319, "duration": 3.08}, {"text": "regarder ce qui fonctionne et ce qui ne", "start": 8460.24, "duration": 2.68}, {"text": "fonctionne pas et d'\u00eatre y compris", "start": 8461.399, "duration": 3.441}, {"text": "lucide de reconna\u00eetre que parfois nous", "start": 8462.92, "duration": 3.04}, {"text": "pouvons \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 prendre des", "start": 8464.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cisions et des r\u00e9formes qui ne", "start": 8465.96, "duration": 4.08}, {"text": "fonctionnent pas qui sont une erreur et", "start": 8467.84, "duration": 3.92}, {"text": "que bah c'est plut\u00f4t sain de le", "start": 8470.04, "duration": 3.279}, {"text": "reconna\u00eetre et surtout d'en tirer les", "start": 8471.76, "duration": 4.48}, {"text": "cons\u00e9quences en revenant en arri\u00e8re", "start": 8473.319, "duration": 5.521}, {"text": "c'est la raison pour laquelle je veux", "start": 8476.24, "duration": 5.28}, {"text": "l'annoncer ici apr\u00e8s ces semaines", "start": 8478.84, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9chang et apr\u00e8s ces travaux je vous", "start": 8481.52, "duration": 3.64}, {"text": "annonce que j'ai d\u00e9cid\u00e9 de maintenir", "start": 8483.52, "duration": 3.879}, {"text": "dans le dispositif des RR les 2200", "start": 8485.16, "duration": 5.04}, {"text": "communes qui devaient le quitter avec", "start": 8487.399, "duration": 5.121}, {"text": "cette", "start": 8490.2, "duration": 2.32}, {"text": "r\u00e9forme ces 2200 communes continueront", "start": 8493.08, "duration": 5.96}, {"text": "donc \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier des exon\u00e9rations", "start": 8496.88, "duration": 3.88}, {"text": "fiscales et sociales dont elles", "start": 8499.04, "duration": 4.279}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui \u00e7a vaut pour les", "start": 8500.76, "duration": 4.76}, {"text": "commerces d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents \u00e7a vaut pour les", "start": 8503.319, "duration": 3.921}, {"text": "commerces qui s'installeront \u00e0 l'avenir", "start": 8505.52, "duration": 3.959}, {"text": "ces 2200 communes s'ajouteront donc aux", "start": 8507.24, "duration": 4.239}, {"text": "18000 communes b\u00e9n\u00e9ficiire \u00e7a veut dire", "start": 8509.479, "duration": 4.401}, {"text": "qu'\u00e0 l'issue de cette d\u00e9cision il y aura", "start": 8511.479, "duration": 4.721}, {"text": "davantage de communes plus de 2000 de", "start": 8513.88, "duration": 4.12}, {"text": "plus qu'il y en avait avant la r\u00e9forme", "start": 8516.2, "duration": 4.159}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 dans le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 8518.0, "duration": 4.16}, {"text": "budget il n'y aura donc aucune commune", "start": 8520.359, "duration": 4.161}, {"text": "perdante que des communes gagnantes que", "start": 8522.16, "duration": 4.88}, {"text": "des communes suppl\u00e9mentaires aucune", "start": 8524.52, "duration": 5.48}, {"text": "rupture dans le temps aucune commune", "start": 8527.04, "duration": 4.359}, {"text": "aucun commerce aucun professionnel", "start": 8530.0, "duration": 2.68}, {"text": "n'arr\u00eatera de b\u00e9n\u00e9ficier de ses", "start": 8531.399, "duration": 3.201}, {"text": "exon\u00e9rations au 1er juillet comme", "start": 8532.68, "duration": 3.24}, {"text": "c'\u00e9tait pr\u00e9vu dans cette r\u00e9forme qui", "start": 8534.6, "duration": 3.68}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9e dans le dernier budget", "start": 8535.92, "duration": 4.32}, {"text": "ma d\u00e9cision de maintenir ces 2200", "start": 8538.28, "duration": 3.159}, {"text": "communes commun dans leur zonage", "start": 8540.24, "duration": 3.56}, {"text": "s'applique d\u00e8s maintenant et se traduira", "start": 8541.439, "duration": 4.0}, {"text": "dans les prochains textes financiers que", "start": 8543.8, "duration": 3.12}, {"text": "j'esp\u00e8re vous soutiendrez puisque vous", "start": 8545.439, "duration": 4.04}, {"text": "soutenez cette mesure importante pour", "start": 8546.92, "duration": 6.12}, {"text": "notre ruralit\u00e9 cette d\u00e9cision est juste", "start": 8549.479, "duration": 5.84}, {"text": "cette d\u00e9cision elle est utile cette", "start": 8553.04, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cision elle est essentielle pour", "start": 8555.319, "duration": 3.321}, {"text": "l'attractivit\u00e9 de nos communes rurales", "start": 8556.64, "duration": 3.92}, {"text": "aucune commune ne sera laiss\u00e9e sur le", "start": 8558.64, "duration": 3.96}, {"text": "bord de la route et c'est ma m\u00e9thode", "start": 8560.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9couter \u00eatre lucide y compris quand des", "start": 8562.6, "duration": 3.719}, {"text": "choses ne fonctionnent pas et quand des", "start": 8564.88, "duration": 3.08}, {"text": "choix que nous avons fait doivent \u00eatre", "start": 8566.319, "duration": 3.04}, {"text": "remis en cause et en tirer les", "start": 8567.96, "duration": 3.12}, {"text": "cons\u00e9quences au b\u00e9n\u00e9fice de nos", "start": 8569.359, "duration": 3.881}, {"text": "concitoyens je vous remercie monsieur le", "start": 8571.08, "duration": 4.12}, {"text": "Premier", "start": 8573.24, "duration": 4.0}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 8575.2, "duration": 3.36}, {"text": "Charlotte l duuc pour le groupe la", "start": 8577.24, "duration": 3.6}, {"text": "France", "start": 8578.56, "duration": 2.28}, {"text": "insoumise merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 8582.16, "duration": 4.64}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Madame Catherine", "start": 8585.04, "duration": 4.279}, {"text": "Vautrin ministre du Travail ce matin je", "start": 8586.8, "duration": 3.84}, {"text": "me suis rendue \u00e0 la gendarmerie de", "start": 8589.319, "duration": 3.881}, {"text": "folchfer en Moselle o\u00f9 \u00e9tait convoqu\u00e9 le", "start": 8590.64, "duration": 5.24}, {"text": "syndicaliste CGT Christian porta", "start": 8593.2, "duration": 4.279}, {"text": "Christian porta est victime d'une", "start": 8595.88, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9pression syndicale totalement", "start": 8597.479, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9lirante de la part de la direction du", "start": 8599.319, "duration": 4.401}, {"text": "groupe inviv et pour cause il est", "start": 8601.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'homme \u00e0 abattre en tant que", "start": 8603.72, "duration": 3.32}, {"text": "repr\u00e9sentant syndical qui a permis des", "start": 8605.08, "duration": 3.239}, {"text": "des luttes victorieuses dans", "start": 8607.04, "duration": 3.439}, {"text": "l'entreprise embauche en CDI et", "start": 8608.319, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9duction du temps de travail alors le", "start": 8610.479, "duration": 4.081}, {"text": "patron est pr\u00eat \u00e0 tout pour le faire", "start": 8612.96, "duration": 3.96}, {"text": "tomber mise \u00e0 pied licenciement", "start": 8614.56, "duration": 4.879}, {"text": "licenciement ill\u00e9gal cela a \u00e9t\u00e9 act\u00e9 par", "start": 8616.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'inspection du travail par le Conseil", "start": 8619.439, "duration": 4.121}, {"text": "des prudommes par le tribunal judiciaire", "start": 8621.12, "duration": 4.72}, {"text": "pourtant l'entreprise persiste nous", "start": 8623.56, "duration": 4.36}, {"text": "avons l\u00e0 un patronat radicalis\u00e9 un", "start": 8625.84, "duration": 4.08}, {"text": "patron voyou qui se croit au-dessus des", "start": 8627.92, "duration": 3.24}, {"text": "lois", "start": 8629.92, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui ces trois autres salari\u00e9s", "start": 8631.16, "duration": 4.119}, {"text": "mis \u00e0 pied et Christian porta convoqu\u00e9", "start": 8633.279, "duration": 4.561}, {"text": "pour une garde \u00e0 vue l'\u00c9tat via la force", "start": 8635.279, "duration": 4.2}, {"text": "publique serend donc complice de la", "start": 8637.84, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9pression syndicale d\u00e9sormais on se", "start": 8639.479, "duration": 4.521}, {"text": "retrouve dans une situation hubuesque et", "start": 8641.88, "duration": 4.16}, {"text": "in\u00e9dite o\u00f9 la pr\u00e9sidente du tribunal", "start": 8644.0, "duration": 3.92}, {"text": "judici\u00e8re saisit le procureur sur la", "start": 8646.04, "duration": 4.279}, {"text": "base de l'article 40 pour entrave grave", "start": 8647.92, "duration": 4.88}, {"text": "au droits syndical cette r\u00e9pression", "start": 8650.319, "duration": 4.281}, {"text": "n'est pas le fruit du hasard car les", "start": 8652.8, "duration": 3.4}, {"text": "luttes sociales sont nombreuses et font", "start": 8654.6, "duration": 3.6}, {"text": "trembler le patronat c'est alors du", "start": 8656.2, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9pris comme \u00e0 Biog group laoren ou au", "start": 8658.2, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9gociation n'est ouverte malgr\u00e9 des", "start": 8660.52, "duration": 3.08}, {"text": "jours de gr\u00e8ve ou encore des", "start": 8661.92, "duration": 3.84}, {"text": "intimidations jusqu'au pi\u00e9tinement du", "start": 8663.6, "duration": 4.12}, {"text": "droit comme dans l'affaire porta mais", "start": 8665.76, "duration": 3.44}, {"text": "quand des salari\u00e9s entrent en lutte", "start": 8667.72, "duration": 2.8}, {"text": "madame la ministre ils le font pour", "start": 8669.2, "duration": 3.159}, {"text": "leurs droit et aussi pour sauver des", "start": 8670.52, "duration": 4.16}, {"text": "emplois et des entreprises \u00e0 ce titre", "start": 8672.359, "duration": 4.361}, {"text": "ils sont en premi\u00e8re ligne du combat que", "start": 8674.68, "duration": 5.48}, {"text": "vous devriez mener ASCO m\u00e9tal mettex ma", "start": 8676.72, "duration": 5.48}, {"text": "France l'\u00e9tat ferait mieux de s'inspirer", "start": 8680.16, "duration": 3.48}, {"text": "des travailleurs qui cherchent \u00e0 sauver", "start": 8682.2, "duration": 3.44}, {"text": "leurs bo\u00eetes ce sont les salari\u00e9s qui", "start": 8683.64, "duration": 3.679}, {"text": "luttent pour la r\u00e9industrialisation de", "start": 8685.64, "duration": 4.16}, {"text": "la France pas le gouvernement alors", "start": 8687.319, "duration": 4.641}, {"text": "madame ministre qu'allez-vous faire pour", "start": 8689.8, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9fendre Christian porta qu'allez-vous", "start": 8691.96, "duration": 3.8}, {"text": "faire pour d\u00e9fendre les droits syndicaux", "start": 8694.2, "duration": 3.0}, {"text": "qu'allez-vous faire pour obliger les", "start": 8695.76, "duration": 4.12}, {"text": "patrons voyou \u00e0 respecter la", "start": 8697.2, "duration": 6.44}, {"text": "loi je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 8699.88, "duration": 6.479}, {"text": "Madame Catherine Varin ministre du", "start": 8703.64, "duration": 4.96}, {"text": "Travail de la sant\u00e9 et des solidarit\u00e9s", "start": 8706.359, "duration": 4.201}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 8708.6, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Charlotte l duuc merci madame la", "start": 8710.56, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e pour votre question et je vais", "start": 8712.56, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre sur premier plusieurs \u00e9l\u00e9ments", "start": 8714.279, "duration": 3.681}, {"text": "le premier vous m'aviez la semaine", "start": 8716.12, "duration": 3.159}, {"text": "derni\u00e8re interrog\u00e9 \u00e0 la sortie de", "start": 8717.96, "duration": 4.12}, {"text": "l'h\u00e9micycle sur la situation de", "start": 8719.279, "duration": 4.761}, {"text": "l'entreprise Biogroup et tr\u00e8s", "start": 8722.08, "duration": 4.0}, {"text": "concr\u00e8tement j'ai imm\u00e9diatement saisi", "start": 8724.04, "duration": 4.08}, {"text": "l'adress pour qu'effectivement il soit", "start": 8726.08, "duration": 3.92}, {"text": "regarder quelle est la difficult\u00e9", "start": 8728.12, "duration": 3.88}, {"text": "concernant les n\u00e9gociations annuelles", "start": 8730.0, "duration": 3.76}, {"text": "dans cette entreprise parce que tr\u00e8s", "start": 8732.0, "duration": 3.399}, {"text": "concr\u00e8tement comme vous l'avez dit il y", "start": 8733.76, "duration": 3.76}, {"text": "a un sujet qui est un sujet qu'on peut", "start": 8735.399, "duration": 4.08}, {"text": "d'ailleurs appeler tout simplement un", "start": 8737.52, "duration": 4.32}, {"text": "sujet de partage de la valeur on le sait", "start": 8739.479, "duration": 5.401}, {"text": "tous les laboratoires ont effectivement", "start": 8741.84, "duration": 5.639}, {"text": "une activit\u00e9 tr\u00e8s importante dans la", "start": 8744.88, "duration": 5.04}, {"text": "p\u00e9riode du covid il y a eu effectivement", "start": 8747.479, "duration": 4.88}, {"text": "des derri\u00e8re cette activit\u00e9 des retours", "start": 8749.92, "duration": 4.32}, {"text": "financiers importants il est important", "start": 8752.359, "duration": 4.441}, {"text": "que quand de la valeur est cr\u00e9\u00e9e elle", "start": 8754.24, "duration": 4.76}, {"text": "puisse \u00eatre partag\u00e9e \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la suite", "start": 8756.8, "duration": 4.24}, {"text": "de notre entretien la d\u00e9marche qui a \u00e9t\u00e9", "start": 8759.0, "duration": 4.16}, {"text": "la mienne sur le deuxi\u00e8me point que vous", "start": 8761.04, "duration": 4.48}, {"text": "venez d'\u00e9voquer qui est le sujet de ce", "start": 8763.16, "duration": 4.36}, {"text": "salari\u00e9 tr\u00e8s concr\u00e8 et de ce", "start": 8765.52, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentant du personnel je ne connais", "start": 8767.52, "duration": 4.08}, {"text": "pas le dossier vous me l'apprenez en", "start": 8769.64, "duration": 3.799}, {"text": "expliquant ce qu'il vient de se passer", "start": 8771.6, "duration": 3.4}, {"text": "vous comprendrez que je ne vais pas me", "start": 8773.439, "duration": 3.801}, {"text": "prononcer sur un cas particulier que je", "start": 8775.0, "duration": 4.08}, {"text": "ne connais pas en revanche ce que je", "start": 8777.24, "duration": 3.28}, {"text": "vais vous dire c'est que tr\u00e8s", "start": 8779.08, "duration": 3.64}, {"text": "concr\u00e8tement le droit syndical est un", "start": 8780.52, "duration": 4.68}, {"text": "droit acquis dans notre pays qui bien", "start": 8782.72, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9videmment doit \u00eatre respect\u00e9 j'ai bien", "start": 8785.2, "duration": 5.279}, {"text": "entendu que il y avait un article 40", "start": 8787.68, "duration": 4.28}, {"text": "vous imaginez que \u00e7a n'est pas \u00e0 moi de", "start": 8790.479, "duration": 3.601}, {"text": "me prononcer sur un article 40 il n'en", "start": 8791.96, "duration": 4.399}, {"text": "reste pas moins vrai qu'en qualit\u00e9 de", "start": 8794.08, "duration": 4.08}, {"text": "ministre du Travail je suis l\u00e0 pour", "start": 8796.359, "duration": 4.761}, {"text": "redire que chaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e9lu pour cela", "start": 8798.16, "duration": 5.0}, {"text": "doit pouvoir exercer la mission qui est", "start": 8801.12, "duration": 3.48}, {"text": "la sienne dans", "start": 8803.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'entreprise je vous remerci madame la", "start": 8804.6, "duration": 5.96}, {"text": "ministre vous avez 4 secondes", "start": 8807.0, "duration": 4.96}, {"text": "vous avez un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l'affaire", "start": 8810.56, "duration": 3.36}, {"text": "portail il faut le jouer imm\u00e9diatement", "start": 8811.96, "duration": 3.84}, {"text": "ce salari\u00e9 est en danger et ses", "start": 8813.92, "duration": 4.439}, {"text": "coll\u00e8gues aussi le patron est en train", "start": 8815.8, "duration": 4.44}, {"text": "de pi\u00e9tiner le droit du travail il faut", "start": 8818.359, "duration": 4.681}, {"text": "lui rappeler merci beaucoup et pour", "start": 8820.24, "duration": 5.239}, {"text": "terminer madame Sarah tanzili pour le", "start": 8823.04, "duration": 3.319}, {"text": "groupe", "start": 8825.479, "duration": 3.241}, {"text": "Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8826.359, "duration": 4.04}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 8828.72, "duration": 4.32}, {"text": "Madame Sarah eliry ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e", "start": 8830.399, "duration": 4.361}, {"text": "charg\u00e9e de l'enfance de la jeunesse et", "start": 8833.04, "duration": 3.92}, {"text": "des familles madame la ministre la", "start": 8834.76, "duration": 3.679}, {"text": "commission d'enqu\u00eate portant sur le", "start": 8836.96, "duration": 3.28}, {"text": "mod\u00e8le \u00e9conomique des cr\u00e8ches et la", "start": 8838.439, "duration": 3.84}, {"text": "qualit\u00e9 d'accueil des jeunes enfants a", "start": 8840.24, "duration": 4.079}, {"text": "rendu public hier le rapport que je lui", "start": 8842.279, "duration": 4.841}, {"text": "ai soumis et ses 73 recommandations et", "start": 8844.319, "duration": 5.321}, {"text": "le constat est sans appel la d\u00e9gradation", "start": 8847.12, "duration": 4.0}, {"text": "de la qualit\u00e9 d'accueil tire ses", "start": 8849.64, "duration": 3.639}, {"text": "origines d'un mod\u00e8le d\u00e9faillant", "start": 8851.12, "duration": 3.64}, {"text": "prestation de service unique", "start": 8853.279, "duration": 3.481}, {"text": "sous-dimensionn\u00e9 \u00e0 la complexit\u00e9", "start": 8854.76, "duration": 4.599}, {"text": "cafcayenne et qui pousse au remplissage", "start": 8856.76, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9canisme de r\u00e9servation de berceau qui", "start": 8859.359, "duration": 3.12}, {"text": "a fait \u00e9merger des pratiques", "start": 8861.24, "duration": 3.64}, {"text": "commerciales inacceptables financ\u00e9 par", "start": 8862.479, "duration": 4.721}, {"text": "de l'argent public des conditions qui ne", "start": 8864.88, "duration": 4.2}, {"text": "permettent pas l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s et la", "start": 8867.2, "duration": 3.72}, {"text": "qualit\u00e9 d'accueil Pr par un service", "start": 8869.08, "duration": 4.44}, {"text": "public vous avez d\u00e9j\u00e0 madame la ministre", "start": 8870.92, "duration": 4.24}, {"text": "montr\u00e9 votre engagement pour un sursaut", "start": 8873.52, "duration": 3.04}, {"text": "qualitatif dans l'accueil du jeune", "start": 8875.16, "duration": 3.56}, {"text": "enfant les mesures que vous avez prise", "start": 8876.56, "duration": 4.16}, {"text": "le d\u00e9montre lancement d'une mission de", "start": 8878.72, "duration": 3.92}, {"text": "contr\u00f4le des groupes priv\u00e9s de cr\u00e8che", "start": 8880.72, "duration": 4.08}, {"text": "mais surtout revalorisation salariale", "start": 8882.64, "duration": 4.04}, {"text": "pour nos professionnels je veux", "start": 8884.8, "duration": 4.04}, {"text": "particuli\u00e8rement saluer cette mesure car", "start": 8886.68, "duration": 4.04}, {"text": "la qualit\u00e9 d'accueil c'est d'abord des", "start": 8888.84, "duration": 3.8}, {"text": "femmes car ce sont essentiellement des", "start": 8890.72, "duration": 4.559}, {"text": "femmes qui la garantissent am\u00e9liorer", "start": 8892.64, "duration": 4.0}, {"text": "leurs conditions de travail et les", "start": 8895.279, "duration": 2.881}, {"text": "revaloriser c'est leur permettre", "start": 8896.64, "duration": 3.799}, {"text": "d'accueillir au mieux nos enfants afin", "start": 8898.16, "duration": 3.68}, {"text": "qu'ils s'\u00e9panouissent et r\u00e9alisent", "start": 8900.439, "duration": 3.361}, {"text": "toutes leurs potentialit\u00e9s les", "start": 8901.84, "duration": 3.4}, {"text": "conclusions de la commission d'enqu\u00eate", "start": 8903.8, "duration": 3.08}, {"text": "appellent \u00e0 poursuivre la construction", "start": 8905.24, "duration": 3.88}, {"text": "du service public de la petite enfance", "start": 8906.88, "duration": 3.92}, {"text": "outre la r\u00e9forme profonde du mod\u00e8le", "start": 8909.12, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9conomique qui doit permettre un juste", "start": 8910.8, "duration": 3.8}, {"text": "financement de la qualit\u00e9 d'accueil la", "start": 8912.6, "duration": 3.48}, {"text": "hausse du taux d'encadrement dans les", "start": 8914.6, "duration": 3.52}, {"text": "cr\u00e8che \u00e0 un adulte pour CIN enfants", "start": 8916.08, "duration": 4.359}, {"text": "appara\u00eet indispensable ainsi qu'une", "start": 8918.12, "duration": 4.279}, {"text": "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale des d\u00e9partements", "start": 8920.439, "duration": 3.361}, {"text": "pour renforcer les contr\u00f4les dont ils", "start": 8922.399, "duration": 3.761}, {"text": "ont la charge madame la ministre les", "start": 8923.8, "duration": 4.2}, {"text": "scientifiques sont unanimes les 1000", "start": 8926.16, "duration": 3.119}, {"text": "premiers jours de l'enfant sont une", "start": 8928.0, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e9riode char pour la construction des", "start": 8929.279, "duration": 4.521}, {"text": "adultes de demain 1 \u20ac investi dans la", "start": 8931.12, "duration": 4.159}, {"text": "petite enfance c'est plusieurs euros", "start": 8933.8, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9conomis\u00e9s plus tard ma question est", "start": 8935.279, "duration": 4.0}, {"text": "donc la suivante comment envisagez-vous", "start": 8937.2, "duration": 3.68}, {"text": "d'int\u00e9grer les recommandations de ce", "start": 8939.279, "duration": 3.401}, {"text": "rapport pour garantir la qualit\u00e9", "start": 8940.88, "duration": 3.479}, {"text": "d'accueil de nos jeunes enfants \u00e0 court", "start": 8942.68, "duration": 3.12}, {"text": "terme et dans le cadre de la prochaine", "start": 8944.359, "duration": 3.0}, {"text": "convention d'objectifs et de gestion en", "start": 8945.8, "duration": 5.04}, {"text": "2027 je vous remercie je vous remercie", "start": 8947.359, "duration": 5.281}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e la parole est \u00e0 Madame", "start": 8950.84, "duration": 3.519}, {"text": "Sarah lair ministre en charge de", "start": 8952.64, "duration": 4.32}, {"text": "l'enfance de la jeunesse et des familles", "start": 8954.359, "duration": 4.96}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 8956.96, "duration": 5.28}, {"text": "Messieurs d\u00e9put\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 8959.319, "duration": 4.521}, {"text": "tandini je voulais d'abord vous", "start": 8962.24, "duration": 3.119}, {"text": "f\u00e9liciter pour la qualit\u00e9 du rapport que", "start": 8963.84, "duration": 3.76}, {"text": "vous avez men\u00e9 avec le d\u00e9put\u00e9 thibaau", "start": 8965.359, "duration": 6.0}, {"text": "Bazin rapport d'excellentes factures", "start": 8967.6, "duration": 5.4}, {"text": "avec en r\u00e9alit\u00e9 des propositions", "start": 8971.359, "duration": 3.401}, {"text": "extr\u00eamement concr\u00e8tes nous avons", "start": 8973.0, "duration": 3.439}, {"text": "commenc\u00e9 imm\u00e9diatement notre arriv\u00e9e", "start": 8974.76, "duration": 3.28}, {"text": "avec la ministre Catherine baautrin par", "start": 8976.439, "duration": 2.92}, {"text": "une action extr\u00eamement forte celle de la", "start": 8978.04, "duration": 2.8}, {"text": "revalorisation des professionnels de la", "start": 8979.359, "duration": 4.161}, {"text": "petite enfance 150 \u20ac en moyenne nette", "start": 8980.84, "duration": 4.16}, {"text": "pourquoi parce que nous sommes d'accord", "start": 8983.52, "duration": 3.24}, {"text": "avec vous Madame la D\u00e9put\u00e9e la qualit\u00e9", "start": 8985.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'accueil d\u00e9pend des conditions de", "start": 8986.76, "duration": 2.84}, {"text": "travail et elles sont essentielles", "start": 8988.24, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui pour nous ensuite des", "start": 8989.6, "duration": 3.52}, {"text": "contr\u00f4les massifs puisque la loi \u00e0 plein", "start": 8991.439, "duration": 3.561}, {"text": "emploi nous le permet des contr\u00f4les des", "start": 8993.12, "duration": 3.48}, {"text": "groupes quel que soit leur statut", "start": 8995.0, "duration": 3.64}, {"text": "puisque statut ne fait pas vertu public", "start": 8996.6, "duration": 4.2}, {"text": "priv\u00e9 associatif bien s\u00fbr nous avons", "start": 8998.64, "duration": 4.0}, {"text": "rien de plus pr\u00e9cieux que nos enfants et", "start": 9000.8, "duration": 4.24}, {"text": "les enfants effectivement dans les", "start": 9002.64, "duration": 5.4}, {"text": "cr\u00e8ches \u00e0 moyen terme madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 9005.04, "duration": 4.64}, {"text": "nous sommes totalement en phase nous", "start": 9008.04, "duration": 3.6}, {"text": "prendrons des d\u00e9crets sur la fin des", "start": 9009.68, "duration": 3.48}, {"text": "normes d\u00e9rogatoires pour les", "start": 9011.64, "duration": 3.48}, {"text": "microoc\u00e8ches en particulier parce que", "start": 9013.16, "duration": 3.84}, {"text": "nous avons vu les alertes du rapport de", "start": 9015.12, "duration": 3.76}, {"text": "Ligas \u00e9galement am\u00e9liorer la", "start": 9017.0, "duration": 3.359}, {"text": "coordination des travaux de contr\u00f4le", "start": 9018.88, "duration": 2.76}, {"text": "encore une fois pour la qualit\u00e9 entre", "start": 9020.359, "duration": 3.601}, {"text": "les PMI et les CAF et \u00e9galement en", "start": 9021.64, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 soulager mais d\u00e9multiplier ces", "start": 9023.96, "duration": 4.24}, {"text": "contr\u00f4les par contre travailler sur un", "start": 9026.439, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rentiel pour changer aussi le regard", "start": 9028.2, "duration": 4.239}, {"text": "pos\u00e9 par les PMI passer d'un contr\u00f4le", "start": 9030.399, "duration": 4.561}, {"text": "sanitaire exclusivement \u00e0 aussi un r\u00f4le", "start": 9032.439, "duration": 4.92}, {"text": "d'accompagnement \u00e7a signifie aussi", "start": 9034.96, "duration": 4.84}, {"text": "apporter du soutien en particulier", "start": 9037.359, "duration": 5.321}, {"text": "humain de l'autre c\u00f4t\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 9039.8, "duration": 4.96}, {"text": "nous avons \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement sensible", "start": 9042.68, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 vos alertes concernant les CAP \u00e0", "start": 9044.76, "duration": 4.04}, {"text": "distance sur la petite enfance donc on y", "start": 9046.64, "duration": 4.96}, {"text": "sera particulier iement vigilante enfin", "start": 9048.8, "duration": 4.28}, {"text": "nous avons ouvert les r\u00e9flexions sur le", "start": 9051.6, "duration": 3.4}, {"text": "si FEM que nous pensons bien s\u00fbr", "start": 9053.08, "duration": 4.359}, {"text": "am\u00e9liorer tout en bien s\u00fbr soutenant en", "start": 9055.0, "duration": 4.359}, {"text": "continuant \u00e0 soutenant l'ensemble des", "start": 9057.439, "duration": 4.321}, {"text": "capacit\u00e9s et de possibilit\u00e9s de cr\u00e9ation", "start": 9059.359, "duration": 4.801}, {"text": "de place voil\u00e0 \u00e0 moyen terme les actions", "start": 9061.76, "duration": 3.88}, {"text": "que nous avons d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 et que nous", "start": 9064.16, "duration": 3.8}, {"text": "menons avec la ministre vutrain au-del\u00e0", "start": 9065.64, "duration": 3.88}, {"text": "de \u00e7a nous avons le souci de la qualit\u00e9", "start": 9067.96, "duration": 3.399}, {"text": "comme vous madame la d\u00e9put\u00e9e et c'est", "start": 9069.52, "duration": 3.6}, {"text": "pour \u00e7a que nous appuyons sur le comit\u00e9", "start": 9071.359, "duration": 3.161}, {"text": "de feli\u00e8re petite enfance pour", "start": 9073.12, "duration": 3.279}, {"text": "travailler \u00e0 une grande campagne port\u00e9e", "start": 9074.52, "duration": 4.24}, {"text": "sur les m\u00e9tiers du lien avec la ministre", "start": 9076.399, "duration": 3.641}, {"text": "parce que plus que jamais nous nous", "start": 9078.76, "duration": 3.32}, {"text": "avons besoin d'attractivit\u00e9 et Madame la", "start": 9080.04, "duration": 3.6}, {"text": "D\u00e9put\u00e9e tout cela avec des moyens", "start": 9082.08, "duration": 2.64}, {"text": "puisque aujourd'hui la convention", "start": 9083.64, "duration": 2.4}, {"text": "d'objectif et de gestion c'est 6", "start": 9084.72, "duration": 2.719}, {"text": "milliards d'investissement de l'\u00c9tat et", "start": 9086.04, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a c'est jusque 2027 je vous remercie je", "start": 9087.439, "duration": 4.04}, {"text": "vous remercie madame la ministre la", "start": 9089.319, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement est", "start": 9091.479, "duration": 6.281}, {"text": "termin\u00e9e je suspends jusqu'\u00e0 45 maximum", "start": 9093.52, "duration": 7.04}, {"text": "pour qu'on puisse reprendre le texte sur", "start": 9097.76, "duration": 5.679}, {"text": "la fin de vie nous en \u00e9tions rest\u00e9s \u00e0", "start": 9100.56, "duration": 5.52}, {"text": "l'article", "start": 9103.439, "duration": 6.561}, {"text": "5 voil\u00e0 vous \u00eates en direct sur LCP vous", "start": 9106.08, "duration": 5.64}, {"text": "venez de suivre cette s\u00e9ance de question", "start": 9110.0, "duration": 4.479}, {"text": "au gouvernement une s\u00e9ance mouvement\u00e9e", "start": 9111.72, "duration": 4.44}, {"text": "comme la semaine derni\u00e8re avec une", "start": 9114.479, "duration": 3.601}, {"text": "petite suspension de s\u00e9ance cette fois", "start": 9116.16, "duration": 3.239}, {"text": "ce qu'il faut savoir c'est que les", "start": 9118.08, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de gauche \u00e0 l'exception du Parti", "start": 9119.399, "duration": 4.281}, {"text": "socialiste sont tous arriv\u00e9s dans", "start": 9122.08, "duration": 4.04}, {"text": "l'h\u00e9micycle portant chacun une des", "start": 9123.68, "duration": 4.719}, {"text": "couleurs du drapeau palestinien vous le", "start": 9126.12, "duration": 5.159}, {"text": "voyez sur ces images vert blanc rouge et", "start": 9128.399, "duration": 5.761}, {"text": "noir pour les d\u00e9put\u00e9s de gauche sauf le", "start": 9131.279, "duration": 6.481}, {"text": "PS et en r\u00e9ponse et bien on voyait des", "start": 9134.16, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national et euh", "start": 9137.76, "duration": 5.599}, {"text": "des r\u00e9publicains porter leur \u00e9charpe", "start": 9140.399, "duration": 6.161}, {"text": "tricolore de d\u00e9put\u00e9s ce qui a oblig\u00e9 la", "start": 9143.359, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e national \u00e0", "start": 9146.56, "duration": 3.879}, {"text": "faire un rappel au r\u00e8glement en", "start": 9148.24, "duration": 4.44}, {"text": "expliquant et bien que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 9150.439, "duration": 5.04}, {"text": "devaient s'exprimer exclusivement \u00e0", "start": 9152.68, "duration": 4.599}, {"text": "l'oral dans l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e", "start": 9155.479, "duration": 3.361}, {"text": "nationale on le sait on ne peut pas", "start": 9157.279, "duration": 3.441}, {"text": "porter de v\u00eatements qui expriment en", "start": 9158.84, "duration": 5.08}, {"text": "th\u00e9orie des opinions alors tout semblait", "start": 9160.72, "duration": 5.16}, {"text": "bien parti pour cette s\u00e9ance de question", "start": 9163.92, "duration": 3.519}, {"text": "au gouvernement une fois ce rappel au", "start": 9165.88, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e8glement effectu\u00e9 St\u00e9phanie Despierre", "start": 9167.439, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez avez suivi comme moi cette", "start": 9169.52, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement vous", "start": 9171.04, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eates salle des quatre colonnes tout", "start": 9172.76, "duration": 3.4}, {"text": "semblait bien parti sauf que \u00e7a ne s'est", "start": 9174.64, "duration": 3.56}, {"text": "pas tout \u00e0 fait pass\u00e9 comme pr\u00e9vu non le", "start": 9176.16, "duration": 3.88}, {"text": "climat est v\u00e9ritablement devenu", "start": 9178.2, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lectrique apr\u00e8s la question du d\u00e9put\u00e9", "start": 9180.04, "duration": 4.72}, {"text": "lyotte Benjamin saintthuil sur la guerre", "start": 9182.6, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 Gaza il a appel\u00e9 \u00e0 la paix les bans de", "start": 9184.76, "duration": 4.92}, {"text": "la gauche se sont lev\u00e9s pour l'applaudir", "start": 9187.92, "duration": 4.96}, {"text": "et l\u00e0 la d\u00e9but\u00e9 insoumise rachel kek\u00e9 a", "start": 9189.68, "duration": 5.36}, {"text": "sorti un drapeau palestinien elle l'a", "start": 9192.88, "duration": 4.08}, {"text": "brandi dans l'h\u00e9micycle comme son", "start": 9195.04, "duration": 3.88}, {"text": "coll\u00e8gue S\u00e9bastien de logue la semaine", "start": 9196.96, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8re la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 9198.92, "duration": 4.439}, {"text": "s'est tourn\u00e9 vers elle a cri\u00e9 non non", "start": 9200.96, "duration": 4.2}, {"text": "non il y a eu quelques instants de", "start": 9203.359, "duration": 3.601}, {"text": "flottement elle l'a rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre en", "start": 9205.16, "duration": 3.88}, {"text": "disant madame k\u00e9k\u00e9 elle a patient\u00e9 un", "start": 9206.96, "duration": 4.12}, {"text": "peu et elle a d\u00e9clar\u00e9 un rappel \u00e0", "start": 9209.04, "duration": 4.56}, {"text": "l'ordre et les huissiers sont mont\u00e9s", "start": 9211.08, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer ce drapeau palestinien au m\u00eame", "start": 9213.6, "duration": 5.52}, {"text": "moment il y a eu un brois des Hu\u00e9 sur le", "start": 9216.04, "duration": 5.04}, {"text": "l'autre partie des bans du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 9219.12, "duration": 4.199}, {"text": "majorit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9publicains et du", "start": 9221.08, "duration": 4.359}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 aussi du rassemblement national qui", "start": 9223.319, "duration": 5.08}, {"text": "a sorti les \u00e9charpes tricolores face \u00e0", "start": 9225.439, "duration": 5.281}, {"text": "ce brois la pr\u00e9sidente de l'assembl\u00e9e a", "start": 9228.399, "duration": 4.96}, {"text": "suspendu la s\u00e9ance pour 5 minutes alors", "start": 9230.72, "duration": 4.4}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre la s\u00e9ance a \u00e9t\u00e9", "start": 9233.359, "duration": 4.241}, {"text": "suspendue 5 minutes la pr\u00e9sidente de", "start": 9235.12, "duration": 4.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a r\u00e9uni alors les", "start": 9237.6, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe pour d\u00e9cider quoi", "start": 9239.92, "duration": 4.84}, {"text": "et bien pour d\u00e9cider pour l'instant de", "start": 9242.76, "duration": 4.0}, {"text": "ne pas prendre de d\u00e9cision d\u00e9finitive", "start": 9244.76, "duration": 3.24}, {"text": "elle a d'abord sermonn\u00e9 les pr\u00e9sidents", "start": 9246.76, "duration": 2.84}, {"text": "de groupe elle leur a dit \u00e7a suffit elle", "start": 9248.0, "duration": 4.6}, {"text": "leur a demand\u00e9 de calmer le jeu dans", "start": 9249.6, "duration": 5.56}, {"text": "cette assembl\u00e9e le bureau de l'Assembl\u00e9e", "start": 9252.6, "duration": 4.04}, {"text": "vous savez le gouvernement du Palais", "start": 9255.16, "duration": 3.4}, {"text": "Bourbon se r\u00e9unira prochainement pour", "start": 9256.64, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cider de la sanction d\u00e9finitive \u00e0", "start": 9258.56, "duration": 5.32}, {"text": "donner \u00e0 Rachel kek aura-t-elle la m\u00eame", "start": 9261.08, "duration": 4.08}, {"text": "sanction que son coll\u00e8gue la semaine", "start": 9263.88, "duration": 3.2}, {"text": "derni\u00e8re rien n'est moins s\u00fbr yel Bron", "start": 9265.16, "duration": 4.0}, {"text": "PIV veut r\u00e9fl\u00e9chir merci St\u00e9phanie des", "start": 9267.08, "duration": 3.96}, {"text": "pierel Bron PIV s'exprime en direct de", "start": 9269.16, "duration": 3.76}, {"text": "la salle des quatre colonnes et avait", "start": 9271.04, "duration": 4.8}, {"text": "organis\u00e9 une sorte de happening ou de", "start": 9272.92, "duration": 5.68}, {"text": "show j'ai rappel\u00e9 que on \u00e9tait \u00e0", "start": 9275.84, "duration": 4.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale que ceci \u00e9tait un", "start": 9278.6, "duration": 3.719}, {"text": "h\u00e9micycle o\u00f9 l'on repr\u00e9sentait les", "start": 9280.56, "duration": 4.759}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e7a n'est pas le lieu de cette", "start": 9282.319, "duration": 5.441}, {"text": "expression l\u00e0 on n'est pas dans un match", "start": 9285.319, "duration": 4.841}, {"text": "de foot on n'est pas dans un mi on n'est", "start": 9287.76, "duration": 4.24}, {"text": "pas dans un th\u00e9\u00e2tre nous sommes \u00e0", "start": 9290.16, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale l'expression des", "start": 9292.0, "duration": 4.399}, {"text": "parlementaires est enti\u00e8rement libre et", "start": 9294.2, "duration": 4.84}, {"text": "elle est sacr\u00e9e il nous faut garantir", "start": 9296.399, "duration": 4.601}, {"text": "cette libert\u00e9 d'expression mais cette", "start": 9299.04, "duration": 4.64}, {"text": "libert\u00e9 d'expression selon nos r\u00e8gles et", "start": 9301.0, "duration": 4.64}, {"text": "ce n'est pas nous qui les avons d\u00e9cid\u00e9", "start": 9303.68, "duration": 3.759}, {"text": "ce sont des r\u00e8gles qui nous d\u00e9passent", "start": 9305.64, "duration": 4.839}, {"text": "doit \u00eatre exclusivement orale c'est ce", "start": 9307.439, "duration": 5.081}, {"text": "que j'ai pu rappeler aujourd'hui \u00e0", "start": 9310.479, "duration": 3.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est quelque", "start": 9312.52, "duration": 4.24}, {"text": "chose de fondamental parce qu'il en va", "start": 9314.08, "duration": 5.0}, {"text": "de notre d\u00e9mocratie l\u00e0 o\u00f9 certains", "start": 9316.76, "duration": 5.08}, {"text": "veulentett \u00eare le chaos ils trouveront", "start": 9319.08, "duration": 4.359}, {"text": "toujours une pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 9321.84, "duration": 4.519}, {"text": "nationale qui tiendra la barre et qui", "start": 9323.439, "duration": 4.761}, {"text": "sera respectueuse du choix des Fran\u00e7ais", "start": 9326.359, "duration": 3.761}, {"text": "je respecterai toujours le pluralisme", "start": 9328.2, "duration": 4.52}, {"text": "politique \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale son", "start": 9330.12, "duration": 5.8}, {"text": "expression mais je respecterai \u00e9galement", "start": 9332.72, "duration": 5.04}, {"text": "la bonne marche de l'institution il en", "start": 9335.92, "duration": 4.24}, {"text": "va de la bonne sant\u00e9 de notre d\u00e9mocratie", "start": 9337.76, "duration": 4.96}, {"text": "et j'en suis la garante devant les", "start": 9340.16, "duration": 6.76}, {"text": "Fran\u00e7ais et je seraiis toujours toujours", "start": 9342.72, "duration": 6.48}, {"text": "consciente et de cette responsabilit\u00e9", "start": 9346.92, "duration": 4.439}, {"text": "que les fran\u00e7ais que mes coll\u00e8gues m'ont", "start": 9349.2, "duration": 4.88}, {"text": "confi\u00e9 donc nous allons pouvoir d\u00e9battre", "start": 9351.359, "duration": 4.761}, {"text": "maintenant sereinement d'un texte que", "start": 9354.08, "duration": 4.08}, {"text": "nos compatriotes attendre depuis", "start": 9356.12, "duration": 4.239}, {"text": "longtemps je vais \u00e9videmment pr\u00e9sider", "start": 9358.16, "duration": 4.239}, {"text": "cet apr\u00e8s-midi et ce soir les d\u00e9bats sur", "start": 9360.359, "duration": 5.0}, {"text": "cet important article 5 de la loi sur la", "start": 9362.399, "duration": 5.401}, {"text": "fin de vie qui va permettre je l'esp\u00e8re", "start": 9365.359, "duration": 5.281}, {"text": "d'ouvrir une aide \u00e0 mourir \u00e0 nos", "start": 9367.8, "duration": 6.36}, {"text": "compatriotes l\u00e0 j'ai \u00e9galement", "start": 9370.64, "duration": 7.36}, {"text": "sanctionner la d\u00e9put\u00e9e qui a brandi un", "start": 9374.16, "duration": 5.64}, {"text": "drapeau comme vous le savez maintenant", "start": 9378.0, "duration": 3.359}, {"text": "puisque vous \u00eates desfs connaisseurs de", "start": 9379.8, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est interdit par", "start": 9381.359, "duration": 4.841}, {"text": "notre r\u00e8glement dont elle a re\u00e7u un", "start": 9383.84, "duration": 4.559}, {"text": "rappel \u00e0 l'ordre avec inscription au", "start": 9386.2, "duration": 4.36}, {"text": "proc\u00e8s-verbal et nous regarderons", "start": 9388.399, "duration": 5.08}, {"text": "ensemble dans un bureau ult\u00e9rieur s'il y", "start": 9390.56, "duration": 5.4}, {"text": "a lieu d'aggraver cette sanction c'est", "start": 9393.479, "duration": 3.761}, {"text": "ce que j'ai indiqu\u00e9 \u00e0 l'ensemble des", "start": 9395.96, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupes que j'ai r\u00e9unis \u00e0", "start": 9397.24, "duration": 4.239}, {"text": "cette fin et tout le monde en a \u00e9t\u00e9", "start": 9399.479, "duration": 4.121}, {"text": "d'accord comment \u00e9viter que \u00e7a prod", "start": 9401.479, "duration": 4.121}, {"text": "chaque semaineimession \u00e7a fait", "start": 9403.6, "duration": 4.04}, {"text": "maintenant chaque semaine avec les", "start": 9405.6, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s notamment de la France insoumise", "start": 9407.64, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9coutez \u00e0 nouveau les d\u00e9put\u00e9s sont", "start": 9410.12, "duration": 5.08}, {"text": "libres de leur mode d'expression mais ce", "start": 9412.12, "duration": 5.159}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 aujourd'hui et ce qui", "start": 9415.2, "duration": 4.32}, {"text": "s'est pass\u00e9 la semaine derni\u00e8re montre", "start": 9417.279, "duration": 4.361}, {"text": "qu'une large majorit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 9419.52, "duration": 4.879}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus par les Fran\u00e7ais souhaitent", "start": 9421.64, "duration": 4.56}, {"text": "que le d\u00e9bat d\u00e9mocratique dans", "start": 9424.399, "duration": 3.761}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale soit un d\u00e9bat", "start": 9426.2, "duration": 4.4}, {"text": "digne respectueux des expressions des", "start": 9428.16, "duration": 5.44}, {"text": "uns et des autres et c'est cela qui est", "start": 9430.6, "duration": 4.32}, {"text": "important c'est ce que nous devons aux", "start": 9433.6, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais vous savez lorsque l'on", "start": 9434.92, "duration": 3.399}, {"text": "s'attaque \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale on", "start": 9436.76, "duration": 3.639}, {"text": "s'attaque \u00e0 la d\u00e9m mocratie et la", "start": 9438.319, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est ce que nous avons de", "start": 9440.399, "duration": 3.801}, {"text": "plus cher c'est ce que nous avons en", "start": 9442.319, "duration": 4.921}, {"text": "partage et il faut que chacun est bien", "start": 9444.2, "duration": 5.04}, {"text": "conscience de ce qui se joue en ce", "start": 9447.24, "duration": 4.56}, {"text": "moment \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et qu'il", "start": 9449.24, "duration": 5.36}, {"text": "sache que nous serons unis et qu'il y a", "start": 9451.8, "duration": 5.24}, {"text": "une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s qui ne laissera", "start": 9454.6, "duration": 5.04}, {"text": "pas faire et qui est farouchement", "start": 9457.04, "duration": 4.52}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 ce que le d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 9459.64, "duration": 3.6}, {"text": "puisse se tenir dans les meilleures", "start": 9461.56, "duration": 4.44}, {"text": "condition et \u00e0 nouveau moi j'en suis la", "start": 9463.24, "duration": 5.199}, {"text": "garante je vous", "start": 9466.0, "duration": 4.479}, {"text": "remercie voil\u00e0 on va retrouver \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 9468.439, "duration": 4.321}, {"text": "Jean jean- No\u00ebl Barau pardon qui est", "start": 9470.479, "duration": 3.481}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires", "start": 9472.76, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ennes et qui a assist\u00e9 \u00e0 cette", "start": 9473.96, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement il", "start": 9475.88, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9pondait \u00e0 Benjamin saintthuil quand", "start": 9477.8, "duration": 5.04}, {"text": "Rachel kk\u00e9 a sorti son drapeau", "start": 9480.08, "duration": 5.76}, {"text": "palestinien", "start": 9482.84, "duration": 3.0}, {"text": "oui bonjour Brigitte exactement monsieur", "start": 9486.72, "duration": 2.96}, {"text": "Barot vous \u00e9tiez en train de de vous", "start": 9488.24, "duration": 3.039}, {"text": "exprimer vous veniez terminer votre", "start": 9489.68, "duration": 3.52}, {"text": "intervention sur casaza il y en a eu", "start": 9491.279, "duration": 3.281}, {"text": "plusieurs d'ailleurs au cours de de", "start": 9493.2, "duration": 3.279}, {"text": "cette s\u00e9ance lorsqu'il y a eu cet", "start": 9494.56, "duration": 3.6}, {"text": "incident de s\u00e9ance avec cette d\u00e9put\u00e9", "start": 9496.479, "duration": 4.241}, {"text": "donc Raquel la France insoumise qui a", "start": 9498.16, "duration": 4.4}, {"text": "brandi un drapeau comment vous vous", "start": 9500.72, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9agissez c'est un incident qui est", "start": 9502.56, "duration": 4.32}, {"text": "indigne et qui d\u00e9shonore l'Assembl\u00e9e", "start": 9504.56, "duration": 4.16}, {"text": "nationale vous savez l'assembl\u00e9e c'est", "start": 9506.88, "duration": 4.0}, {"text": "un lieu tr\u00e8s particulier o\u00f9 on peut tout", "start": 9508.72, "duration": 4.36}, {"text": "se dire o\u00f9 on peut s'affronter y compris", "start": 9510.88, "duration": 4.16}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s vive mais \u00e0 condition de", "start": 9513.08, "duration": 4.399}, {"text": "respecter certaines r\u00e8gles on ne s'en", "start": 9515.04, "duration": 4.279}, {"text": "prend pas la Pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e", "start": 9517.479, "duration": 3.8}, {"text": "par exemple on ne brandit pas un drapeau", "start": 9519.319, "duration": 4.361}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle je constate que depuis", "start": 9521.279, "duration": 5.0}, {"text": "2 ans pas seulement depuis le d\u00e9but de", "start": 9523.68, "duration": 5.719}, {"text": "la situation \u00e0 Gaza la France insoumise", "start": 9526.279, "duration": 5.12}, {"text": "euh s'essuie les pieds sur les usages", "start": 9529.399, "duration": 3.641}, {"text": "qui permettent \u00e0 notre Assembl\u00e9e", "start": 9531.399, "duration": 3.321}, {"text": "nationale et \u00e0 cet h\u00e9micycle de", "start": 9533.04, "duration": 4.279}, {"text": "fonctionner et je le d\u00e9plore cela fait 2", "start": 9534.72, "duration": 4.2}, {"text": "semaines cons\u00e9cutives maintenant qu'un", "start": 9537.319, "duration": 3.921}, {"text": "qu'un tel \u00e9v\u00e9nement se produit est-ce", "start": 9538.92, "duration": 3.84}, {"text": "que le le d\u00e9bat est actuellement", "start": 9541.24, "duration": 3.4}, {"text": "vampiris\u00e9 par cette question", "start": 9542.76, "duration": 3.639}, {"text": "isra\u00eblo-palestinienne je l'ai dit tout \u00e0", "start": 9544.64, "duration": 3.96}, {"text": "l'heure devant les d\u00e9put\u00e9s euh personne", "start": 9546.399, "duration": 4.201}, {"text": "n'est insensible au DRAM qui se jouent", "start": 9548.6, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Gaza et tout le monde", "start": 9550.6, "duration": 5.12}, {"text": "pleurent aujourd'hui les civils et les", "start": 9553.12, "duration": 5.0}, {"text": "enfants qui dans la bande de Gaza sont", "start": 9555.72, "duration": 4.559}, {"text": "victimes des atrocit\u00e9s et des violences", "start": 9558.12, "duration": 3.72}, {"text": "mais la meilleure mani\u00e8re de les", "start": 9560.279, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9fendre qu'est-ce que c'est et bien", "start": 9561.84, "duration": 2.68}, {"text": "c'est comme le fait le pr\u00e9sident de la", "start": 9563.439, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique et le Premier ministre de", "start": 9564.52, "duration": 3.799}, {"text": "porter sur la sc\u00e8ne internationale une", "start": 9566.279, "duration": 5.281}, {"text": "parole claire qui vise \u00e0 ce que cette", "start": 9568.319, "duration": 4.761}, {"text": "crise puisse se d\u00e9nouer dans une", "start": 9571.56, "duration": 4.0}, {"text": "solution \u00e0 deux \u00c9tats qui vise un cesser", "start": 9573.08, "duration": 4.48}, {"text": "le feu durable la lib\u00e9ration des otages", "start": 9575.56, "duration": 3.96}, {"text": "l'acheminement sans entrave de l'aide", "start": 9577.56, "duration": 3.64}, {"text": "humanitaire il ne faut pas", "start": 9579.52, "duration": 3.919}, {"text": "instrumentaliser cette situation \u00e0 des", "start": 9581.2, "duration": 3.84}, {"text": "fins politiques et il ne faut pas", "start": 9583.439, "duration": 3.721}, {"text": "l'instrumentaliser pour affaiblir ou", "start": 9585.04, "duration": 3.96}, {"text": "fragiliser l'Assembl\u00e9e nationale mais", "start": 9587.16, "duration": 3.48}, {"text": "sur le fond les d\u00e9put\u00e9s de gauche", "start": 9589.0, "duration": 3.6}, {"text": "demandent la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 9590.64, "duration": 4.32}, {"text": "palestinien vous ne voulez toujours pas", "start": 9592.6, "duration": 4.36}, {"text": "faire cette reconnaissance le pr\u00e9sident", "start": 9594.96, "duration": 3.2}, {"text": "de la R\u00e9publique l'a toujours dit la", "start": 9596.96, "duration": 2.68}, {"text": "reconnaissance n'est pas un tabou c'est", "start": 9598.16, "duration": 3.48}, {"text": "bien l'objectif qui est le n\u00f4tre mais", "start": 9599.64, "duration": 4.56}, {"text": "cette d\u00e9cision que la France prendra le", "start": 9601.64, "duration": 4.96}, {"text": "moment venu doit intervenir dans un", "start": 9604.2, "duration": 4.76}, {"text": "accord global qui garantisse durablement", "start": 9606.6, "duration": 4.24}, {"text": "la paix dans cette r\u00e9gion Merci \u00e0 VOUS", "start": 9608.96, "duration": 3.399}, {"text": "Jean-No\u00ebl garot d'\u00eatre venu nous", "start": 9610.84, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9pondre merci Cl\u00e9ment pou on va", "start": 9612.359, "duration": 3.641}, {"text": "retrouver \u00e0 pr\u00e9sent St\u00e9phanie Despierre", "start": 9614.56, "duration": 3.0}, {"text": "qui se trouve salle des quatre colonnes", "start": 9616.0, "duration": 4.399}, {"text": "avec Benjamin saintuil d\u00e9put\u00e9 Liot du", "start": 9617.56, "duration": 5.56}, {"text": "Nord c'est lui qui avait interpell\u00e9 le", "start": 9620.399, "duration": 4.241}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires", "start": 9623.12, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9ennes Benjamin saintthuil on l'a", "start": 9624.64, "duration": 3.4}, {"text": "entendu le ministre vous a dit que la", "start": 9626.64, "duration": 2.679}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat palestinien", "start": 9628.04, "duration": 3.239}, {"text": "n'\u00e9tait pas un tabou mais qu'il fallait", "start": 9629.319, "duration": 3.721}, {"text": "un bon moment et qu'\u00e0 priori ce n'\u00e9tait", "start": 9631.279, "duration": 4.08}, {"text": "pas le bon moment oui il faudrait que le", "start": 9633.04, "duration": 4.08}, {"text": "moment soit utile pour la diplomatie", "start": 9635.359, "duration": 3.321}, {"text": "fran\u00e7aise mais aujourd'hui \u00e7a ne veut", "start": 9637.12, "duration": 2.64}, {"text": "pas dire grand-chose parce que \u00e7a nous", "start": 9638.68, "duration": 3.0}, {"text": "donne un horizon trop lointain et moi je", "start": 9639.76, "duration": 3.519}, {"text": "pense avec le groupe lot qu'il nous faut", "start": 9641.68, "duration": 3.599}, {"text": "pouvoir peser dans ces discussions", "start": 9643.279, "duration": 4.401}, {"text": "d'autres pays europ\u00e9ens de premier rang", "start": 9645.279, "duration": 4.04}, {"text": "ont marqu\u00e9 cette volont\u00e9 de reconna\u00eetre", "start": 9647.68, "duration": 3.56}, {"text": "la Palestine et la France doit montrer", "start": 9649.319, "duration": 3.361}, {"text": "le chemin et donc nous faisons partie de", "start": 9651.24, "duration": 3.239}, {"text": "ceux qui pensent que pour permettre de", "start": 9652.68, "duration": 3.4}, {"text": "construire un chemin vers la paix il", "start": 9654.479, "duration": 2.96}, {"text": "faut construire un rapport de force", "start": 9656.08, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui le premier ministre", "start": 9657.439, "duration": 2.96}, {"text": "isra\u00e9lien n'entend pas la communaut\u00e9", "start": 9658.72, "duration": 3.559}, {"text": "internationale et attendre que le temps", "start": 9660.399, "duration": 4.641}, {"text": "soit utile dans le le le ton du ministre", "start": 9662.279, "duration": 6.04}, {"text": "je suis un peu dubitatif on l'a vu apr\u00e8s", "start": 9665.04, "duration": 5.12}, {"text": "votre question il y a eu un tumulte dans", "start": 9668.319, "duration": 4.04}, {"text": "l'h\u00e9micycle une une d\u00e9put\u00e9e insoumise a", "start": 9670.16, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 nouveau brandi un drapeau palestinien", "start": 9672.359, "duration": 4.761}, {"text": "comment r\u00e9agissez-vous oui on va essayer", "start": 9674.76, "duration": 4.16}, {"text": "de s'\u00e9viter des drapeaux toutes les", "start": 9677.12, "duration": 2.96}, {"text": "semaines et des incidents toutes les", "start": 9678.92, "duration": 2.88}, {"text": "semaines je suis pas certain que cela", "start": 9680.08, "duration": 3.319}, {"text": "serve la cause on est les repr\u00e9sentants", "start": 9681.8, "duration": 3.599}, {"text": "de la nation ici les Fran\u00e7ais nous", "start": 9683.399, "duration": 3.92}, {"text": "regardent nous avons une responsabilit\u00e9", "start": 9685.399, "duration": 3.481}, {"text": "celle de construire un chemin de v\u00e9rit\u00e9", "start": 9687.319, "duration": 4.12}, {"text": "de paix concernant le Proche-Orient avec", "start": 9688.88, "duration": 4.24}, {"text": "la France qui doit porter une voix haute", "start": 9691.439, "duration": 3.601}, {"text": "et claire je ne suis pas certain que ces", "start": 9693.12, "duration": 3.319}, {"text": "moments de fracturation de la vie", "start": 9695.04, "duration": 3.92}, {"text": "politique nationale nous aide beaucoup", "start": 9696.439, "duration": 4.401}, {"text": "en terme de lisibilit\u00e9 et de poids de la", "start": 9698.96, "duration": 5.04}, {"text": "parole fran\u00e7aise merci beaucoup merci", "start": 9700.84, "duration": 5.32}, {"text": "St\u00e9phanie Despierre et la s\u00e9ance reprend", "start": 9704.0, "duration": 4.8}, {"text": "actuellement les d\u00e9put\u00e9s vont examiner", "start": 9706.16, "duration": 4.04}, {"text": "le projet de loi sur la fin de vie et", "start": 9708.8, "duration": 2.8}, {"text": "l'accompagnement des malades et ils en", "start": 9710.2, "duration": 4.199}, {"text": "sont \u00e0 l'article 5 qui porte sur l'aide", "start": 9711.6, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 mourir tr\u00e8s bon d\u00e9bat \u00e0 tous l'article", "start": 9714.399, "duration": 4.161}, {"text": "et le premier d'entre eux va \u00eatre", "start": 9716.88, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9fendu pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur Bazin il", "start": 9718.56, "duration": 4.879}, {"text": "s'agit de l'amendement 50 monsieur Bazin", "start": 9721.16, "duration": 4.84}, {"text": "merci mad", "start": 9723.439, "duration": 2.561}]}