{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 12.08}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 12.12, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 13.32, "duration": 5.88}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 19.24, "duration": 1.36}, {"text": " par madame Cyrielle Chatelain. ", "start": 20.64, "duration": 2.84}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: Merci. ", "start": 23.52, "duration": 5.12}, {"text": " Dans la nuit \n de dimanche \u00e0 lundi, ", "start": 28.68, "duration": 2.76}, {"text": " des bombes isra\u00e9liennes \n se sont abattues ", "start": 31.48, "duration": 2.4}, {"text": " sur un camp de d\u00e9plac\u00e9s. ", "start": 33.92, "duration": 4.2}, {"text": " 45 personnes \n dont de nombreux enfants ", "start": 38.16, "duration": 1.56}, {"text": " ont br\u00fbl\u00e9 vifs \n alors qu'ils se pensaient ", "start": 39.76, "duration": 1.36}, {"text": " en s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 41.16, "duration": 1.0}, {"text": " En v\u00e9rit\u00e9, il n'y \n a aucun lieu s\u00fbr ", "start": 42.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 43.8, "duration": 7.04}, {"text": " Depuis plus de sept mois, \n nous nous joignons ", "start": 50.88, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 la demande de lib\u00e9ration \n des otages retenus ", "start": 53.0, "duration": 1.56}, {"text": " par les terroristes du Hamas. ", "start": 54.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous mobilisons \n pour un cessez-le-feu. ", "start": 55.64, "duration": 1.16}, {"text": " En sept mois, \n plus de 30.000 personnes ", "start": 56.84, "duration": 1.36}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9es. ", "start": 58.24, "duration": 4.6}, {"text": " Benyamin Netanyahou \n m\u00e8ne sciemment ", "start": 62.88, "duration": 2.84}, {"text": " une guerre d'extermination \n des Palestiniens ", "start": 65.76, "duration": 1.04}, {"text": " qu'il consid\u00e8re comme des animaux. ", "start": 66.84, "duration": 4.48}, {"text": " Selon les mots du procureur \n de la Cour p\u00e9nale internationale, ", "start": 71.36, "duration": 1.96}, {"text": " le gouvernement isra\u00e9lien \n a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment, ", "start": 73.36, "duration": 1.72}, {"text": " syst\u00e9matiquement \n et continuellement priv\u00e9 ", "start": 75.12, "duration": 4.0}, {"text": " la population de l'ensemble \n du territoire ", "start": 79.16, "duration": 1.16}, {"text": " de Gaza des moyens \n de subsistance indispensables ", "start": 80.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 sa survie. ", "start": 81.76, "duration": 1.0}, {"text": " Rien n'excuse \n les crimes de guerre. ", "start": 82.8, "duration": 10.44}, {"text": " Le bombardement \n de ce camp de d\u00e9plac\u00e9s ", "start": 93.28, "duration": 1.36}, {"text": " n'est pas un \"tragique accident\". ", "start": 94.68, "duration": 1.76}, {"text": " Il est la r\u00e9ponse sanglante \n du gouvernement isra\u00e9lien ", "start": 96.48, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9cision de la CPI \n qui demandait ", "start": 98.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Isra\u00ebl de stopper \n son offensive ", "start": 99.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur Rafah. ", "start": 100.88, "duration": 1.0}, {"text": " La France \n ne peut pas rester passive. ", "start": 101.92, "duration": 4.72}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 106.68, "duration": 1.0}, {"text": " j'ai deux questions. ", "start": 107.72, "duration": 1.44}, {"text": " Oui ou non, le gouvernement \n fran\u00e7ais va-t-il enfin reconna\u00eetre ", "start": 109.2, "duration": 1.76}, {"text": " l'Etat de Palestine? ", "start": 111.0, "duration": 4.96}, {"text": " Oui ou non, le gouvernement \n fran\u00e7ais va-t-il d\u00e9fendre aupr\u00e8s ", "start": 116.0, "duration": 1.76}, {"text": " du Conseil \n de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU ", "start": 117.8, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'Union Europ\u00e9enne \n des sanctions fortes ", "start": 119.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'encontre \n du gouvernement isra\u00e9lien? ", "start": 120.4, "duration": 5.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 125.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 126.72, "duration": 3.08}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 129.84, "duration": 7.32}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n madame Cyrielle Chatelain, ", "start": 137.2, "duration": 1.56}, {"text": " la situation \u00e0 Rafah \n est dramatique. ", "start": 138.8, "duration": 10.92}, {"text": " C'est un drame humanitaire \n qui se d\u00e9roule ", "start": 149.76, "duration": 1.4}, {"text": " sous nos yeux. ", "start": 151.2, "duration": 1.0}, {"text": " Sur ce sujet \n et plus largement ", "start": 152.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce qui se joue \n aujourd'hui ", "start": 153.44, "duration": 1.16}, {"text": " dans la bande de Gaza, \n la position ", "start": 154.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la France \n a \u00e9t\u00e9 claire ", "start": 156.04, "duration": 1.16}, {"text": " depuis le d\u00e9but. ", "start": 157.24, "duration": 6.44}, {"text": " D'abord, l'appel \n clair et ferme ", "start": 163.72, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 164.76, "duration": 1.36}, {"text": " La France a \u00e9t\u00e9 l'un \n des premiers pays, ", "start": 166.16, "duration": 1.68}, {"text": " par la voix du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 167.88, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 appeler \u00e0 un cessez-le-feu \n et \u00e0 prendre ", "start": 171.88, "duration": 2.16}, {"text": " des initiatives, \n notamment au conseil ", "start": 174.08, "duration": 1.0}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies. ", "start": 175.12, "duration": 3.12}, {"text": " Je rappelle que la France \n est le premier pays ", "start": 178.28, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 avoir largu\u00e9 \n de l'aide humanitaire ", "start": 180.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur la bande de Gaza. ", "start": 181.6, "duration": 9.92}, {"text": " La France est tr\u00e8s claire \n \u00e9galement ", "start": 191.56, "duration": 1.68}, {"text": " sur un second point: \n sur l'appel ", "start": 193.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la lib\u00e9ration \n des otages ", "start": 194.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont encore retenus \n par le Hamas. ", "start": 195.52, "duration": 6.08}, {"text": " Je le dis, \n je ne comprends pas ", "start": 201.64, "duration": 1.6}, {"text": " qu'on intervienne \n ici pour appeler ", "start": 203.28, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu \n sans rappeler ", "start": 204.36, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons des otages \n actuellement d\u00e9tenus ", "start": 205.4, "duration": 1.32}, {"text": " et sans appeler clairement... ", "start": 206.76, "duration": 5.32}, {"text": " et sans appeler clairement \n \u00e0 leur lib\u00e9ration. ", "start": 212.12, "duration": 5.16}, {"text": " Sans saluer \n la m\u00e9moire ", "start": 217.32, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. ", "start": 218.36, "duration": 8.44}, {"text": " Sans rappeler \n que nous avons encore ", "start": 226.84, "duration": 5.24}, {"text": " deux compatriotes qui sont otages. ", "start": 232.12, "duration": 2.52}, {"text": " Avec la m\u00eame vigueur \n que l'on appelle ", "start": 234.68, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu, \n on doit appeler ", "start": 236.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la lib\u00e9ration de tous \n les otages fran\u00e7ais. ", "start": 237.6, "duration": 1.56}, {"text": " Enfin, il faut parvenir \n \u00e0 une solution politique durable. ", "start": 239.2, "duration": 1.96}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a appel\u00e9 ", "start": 241.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 242.6, "duration": 14.64}, {"text": " Il a eu l'occasion de rappeler \n \u00e0 plusieurs reprises ", "start": 257.28, "duration": 1.76}, {"text": " que la France s'opposait \n \u00e0 l'op\u00e9ration ", "start": 259.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Rafah. ", "start": 260.28, "duration": 9.6}, {"text": " Nous contribuons \u00e0 chercher \n un accord politique ", "start": 269.92, "duration": 4.2}, {"text": " et une solution politique durable. ", "start": 274.16, "duration": 3.92}, {"text": " Le ministre \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 278.12, "duration": 5.68}, {"text": " a encore r\u00e9uni ses homologues \n \u00e9gyptiens, jordaniens ", "start": 283.84, "duration": 1.36}, {"text": " et qatari pour travailler \n \u00e0 cette solution ", "start": 285.24, "duration": 1.36}, {"text": " il y a peu. ", "start": 286.64, "duration": 4.72}, {"text": " On peut \u00eatre extr\u00eamement \n ferme et clair ", "start": 291.4, "duration": 3.48}, {"text": " sur l'appel \n \u00e0 un cessez-le-feu ", "start": 294.92, "duration": 1.0}, {"text": " tout en \u00e9tant clair \n et ferme sur l'appel ", "start": 295.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la lib\u00e9ration de nos otages. ", "start": 297.56, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 298.76, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 299.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: Merci. ", "start": 301.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je ne savais pas \n que le pr\u00e9sident ", "start": 302.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait devenu porte-parole \n du gouvernement. ", "start": 303.44, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne fait rien. ", "start": 304.48, "duration": 1.0}, {"text": " Il y avait deux questions. ", "start": 305.52, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que vous allez \n reconna\u00eetre l'Etat ", "start": 306.56, "duration": 1.16}, {"text": " de Palestine? ", "start": 307.76, "duration": 1.0}, {"text": " A priori, non, \n mais vous ne l'assumez pas. ", "start": 308.8, "duration": 3.44}, {"text": " Allez-vous demander \n des sanctions ", "start": 312.28, "duration": 1.0}, {"text": " contre le gouvernement \n de Benyamin Netanyahou? ", "start": 313.32, "duration": 1.16}, {"text": " A priori, non, \n puisque vous ne r\u00e9pondez pas. ", "start": 314.52, "duration": 1.56}, {"text": " Vous avez formul\u00e9 \n une r\u00e9ponse minable ", "start": 316.12, "duration": 1.16}, {"text": " et politicienne. ", "start": 317.32, "duration": 1.0}, {"text": " Les yeux du monde \n entier sont sur Rafah. ", "start": 318.36, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 319.96, "duration": 4.8}, {"text": " Applaudissements fournis ", "start": 325.64, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 329.56, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Pierre Cordier. ", "start": 330.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Pierre Cordier: Merci. ", "start": 331.64, "duration": 10.76}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n l'industrie traditionnelle ", "start": 342.44, "duration": 1.16}, {"text": " est la grande oubli\u00e9e \n de votre chasse ", "start": 343.64, "duration": 1.36}, {"text": " aux investisseurs. ", "start": 345.04, "duration": 1.0}, {"text": " Que faites-vous pour soutenir \n l'industrie lourde? ", "start": 346.08, "duration": 9.4}, {"text": " Forge, fonderie, \n sid\u00e9rurgie: elles voient ", "start": 355.52, "duration": 1.28}, {"text": " leurs clients rompre \n leurs contrats ", "start": 356.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour aller se fournir en Chine. ", "start": 357.88, "duration": 7.04}, {"text": " Dernier exemple \n en date, la situation ", "start": 364.96, "duration": 1.16}, {"text": " du groupe qui fabrique \n des bielles ", "start": 366.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour moteurs thermiques \n dans le nord ", "start": 367.36, "duration": 1.16}, {"text": " de la France. ", "start": 368.56, "duration": 1.48}, {"text": " Depuis leur rachat \n par un groupe allemand, ", "start": 370.08, "duration": 1.36}, {"text": " ce sont 250 salari\u00e9s \n qui craignent ", "start": 371.48, "duration": 1.16}, {"text": " de perdre leur emploi \n par les grands \u00e9quipementiers ", "start": 372.68, "duration": 18.24}, {"text": " automobiles -- leur emploi. ", "start": 390.96, "duration": 3.92}, {"text": " Les grands \u00e9quipementiers \n automobiles fran\u00e7ais ", "start": 394.92, "duration": 5.92}, {"text": " ont d\u00e9cid\u00e9 d'acheter \n des bielles \u00e0 bas co\u00fbt ", "start": 400.88, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9tranger. ", "start": 402.48, "duration": 1.0}, {"text": " Lorsque la fin \n des moteur thermique ", "start": 403.52, "duration": 1.24}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9e pour 2035, \n votre gouvernement ", "start": 404.8, "duration": 1.56}, {"text": " avait promis \n que les entreprises ", "start": 406.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui en produisaient \n seraient soutenues. ", "start": 407.44, "duration": 3.48}, {"text": " Nous allons devoir en acheter \n aux usines chinoises ", "start": 410.96, "duration": 1.56}, {"text": " quand les n\u00f4tres \n seront toutes ferm\u00e9es. ", "start": 412.56, "duration": 1.16}, {"text": " Votre gouvernement \n veut toujours donner ", "start": 413.76, "duration": 1.0}, {"text": " des le\u00e7ons \n au monde entier ", "start": 414.8, "duration": 1.0}, {"text": " et avoir l'air plus vertueux. ", "start": 415.84, "duration": 1.0}, {"text": " Il laisse notre industrie \n traditionnelle mourir. ", "start": 416.88, "duration": 7.4}, {"text": " Nous avons \u00e9crit \n \u00e0 deux reprises ", "start": 424.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre ministre \n de l'Industrie ", "start": 425.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne nous r\u00e9pond pas. ", "start": 426.56, "duration": 20.56}, {"text": " Allez-vous faire \n pression sur Renault ", "start": 447.16, "duration": 1.64}, {"text": " et Stellantis \n pour qu'ils maintiennent ", "start": 448.84, "duration": 1.0}, {"text": " leurs commandes dans les Ardennes? ", "start": 449.88, "duration": 1.6}, {"text": " Allez-vous repousser \n l'\u00e9ch\u00e9ance de 2035 ", "start": 451.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour permettre \n aux entreprises de s'adapter ", "start": 452.56, "duration": 1.16}, {"text": " et de sauver les emplois \n sur notre territoire? ", "start": 453.76, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 455.36, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marina Ferrari. ", "start": 456.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Marina Ferrari: Merci. ", "start": 457.96, "duration": 1.0}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 459.0, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 \n Pierre Cordier, ", "start": 460.2, "duration": 1.0}, {"text": " vous nous interrogez \n particuli\u00e8rement ", "start": 461.24, "duration": 1.0}, {"text": " sur la situation de ce groupe. ", "start": 462.28, "duration": 1.16}, {"text": " Vous le savez mieux \n que personne ici, ", "start": 463.48, "duration": 1.36}, {"text": " nous sommes en lien \n avec ce groupe afin ", "start": 464.88, "duration": 1.56}, {"text": " de mieux l'accompagner. ", "start": 466.48, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous interrogez \n sur la politique ", "start": 467.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour aider \u00e0 muter \n les industries traditionnelles ", "start": 468.72, "duration": 1.36}, {"text": " dans la r\u00e9volution \n que nous connaissons actuellement. ", "start": 470.12, "duration": 6.52}, {"text": " Sachez \n que le gouvernement ", "start": 476.68, "duration": 1.32}, {"text": " est tr\u00e8s engag\u00e9 \n pour accompagner ", "start": 478.04, "duration": 1.0}, {"text": " la mutation \n de l'industrie fran\u00e7aise. ", "start": 479.08, "duration": 1.64}, {"text": " La politique \n que nous conduisons ", "start": 480.76, "duration": 1.0}, {"text": " depuis 2017 porte ses fruits. ", "start": 481.8, "duration": 1.0}, {"text": " Vous le savez. ", "start": 482.84, "duration": 8.92}, {"text": " Nous avons conc\u00e9d\u00e9 \n des baisses d'imp\u00f4ts ", "start": 491.8, "duration": 1.16}, {"text": " de production \n massive, \u00e0 hauteur ", "start": 493.0, "duration": 1.0}, {"text": " de 30 millions d'euros. ", "start": 494.04, "duration": 1.36}, {"text": " Cela a permis \n de relancer les choses. ", "start": 495.44, "duration": 2.56}, {"text": " Plus de 200 ouvertures nettes \n de sites industriels ", "start": 498.04, "duration": 1.56}, {"text": " en France ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es. ", "start": 499.64, "duration": 11.88}, {"text": " Je connais votre attention \n particuli\u00e8re ", "start": 511.56, "duration": 2.32}, {"text": " et les travaux \n que vous menez ", "start": 513.92, "duration": 1.16}, {"text": " depuis de nombreuses \n ann\u00e9es sur ce sujet. ", "start": 515.12, "duration": 1.36}, {"text": " Vous avez r\u00e9cemment \n inaugur\u00e9 une usine ", "start": 516.52, "duration": 2.16}, {"text": " de reconditionnement \n d'\u00e9lectrom\u00e9nager. ", "start": 518.72, "duration": 1.68}, {"text": " Vous savez \n que nous travaillons ", "start": 520.44, "duration": 1.0}, {"text": " pour la comp\u00e9titivit\u00e9 \n de nos entreprises. ", "start": 521.48, "duration": 1.84}, {"text": " Nous investissons \n dans les secteurs-cl\u00e9s ", "start": 523.36, "duration": 2.12}, {"text": " l'industrie, notamment \n dans la deep tech. ", "start": 525.52, "duration": 13.84}, {"text": " Je voudrais rappeler \n que la France ", "start": 539.4, "duration": 1.16}, {"text": " est le pays \n le plus attractif en Europe ", "start": 540.6, "duration": 3.44}, {"text": " pour les investissements \n \u00e9trangers, ", "start": 544.08, "duration": 3.56}, {"text": " puisque notre r\u00e9industrialisation \n fonctionne. ", "start": 547.68, "duration": 1.28}, {"text": " Je sais que vous serez \n \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s ", "start": 549.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour continuer \u00e0 la porter. ", "start": 550.6, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 552.12, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur Pierre Cordier? ", "start": 553.32, "duration": 3.72}, {"text": " - Pierre Cordier: \n Vous donnerez ", "start": 557.08, "duration": 1.0}, {"text": " vos arguments aux 250 \n salari\u00e9s des entreprises ", "start": 558.12, "duration": 1.36}, {"text": " que j'ai cit\u00e9es tout \u00e0 l'heure. ", "start": 559.52, "duration": 1.16}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, vous roulez \n pour la Chine. ", "start": 560.72, "duration": 3.48}, {"text": " Nous l'avons constat\u00e9 \n lors de la venue ", "start": 564.24, "duration": 1.96}, {"text": " du pr\u00e9sident \n chinois en France ", "start": 566.24, "duration": 1.0}, {"text": " il a quelques jours. ", "start": 567.28, "duration": 1.0}, {"text": " Fran\u00e7ois-Xavier \n Bellamy est le seul ", "start": 568.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 avoir vu juste \n sur votre politique. ", "start": 569.36, "duration": 3.64}, {"text": " La fin du moteur \n thermique en France ", "start": 573.04, "duration": 3.04}, {"text": " est \"le plus grand cadeau \n que l'on puisse faire ", "start": 576.12, "duration": 1.76}, {"text": " aux Chinois\". ", "start": 577.92, "duration": 1.0}, {"text": " Je le cite. ", "start": 578.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 580.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 581.04, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 582.24, "duration": 2.52}, {"text": " - Marina Ferrari: \n Nous ne roulons ", "start": 584.8, "duration": 1.16}, {"text": " ni pour la Chine, \n ni pour les Etats-Unis, ", "start": 586.0, "duration": 1.56}, {"text": " mais pour assurer \n la r\u00e9industrialisation ", "start": 587.6, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 588.64, "duration": 6.0}, {"text": " Je vous attends \n pour travailler ", "start": 594.68, "duration": 1.0}, {"text": " avec nous. ", "start": 595.72, "duration": 1.0}, {"text": " Ensemble, nous devons \n avoir les moyens ", "start": 596.76, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9velopper \n l'industrie telle ", "start": 597.96, "duration": 1.0}, {"text": " que nous le faisons. ", "start": 599.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 600.04, "duration": 7.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Victor Catteau. ", "start": 607.24, "duration": 2.28}, {"text": " - Victor Catteau: Merci. ", "start": 609.56, "duration": 5.6}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n pourquoi d\u00e9testez-vous ", "start": 615.2, "duration": 1.52}, {"text": " les Fran\u00e7ais? ", "start": 616.76, "duration": 1.0}, {"text": " Que vous ont-ils fait? ", "start": 617.8, "duration": 3.72}, {"text": " Pourquoi continuez \n vous \u00e0 les accabler ", "start": 621.56, "duration": 1.6}, {"text": " avec une \u00e9ni\u00e8me r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage? ", "start": 623.2, "duration": 2.48}, {"text": " Apprenez \n que le ch\u00f4mage ", "start": 625.72, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas un choix, \n mais une \u00e9preuve douloureuse ", "start": 626.76, "duration": 1.56}, {"text": " et souvent humiliante. ", "start": 628.36, "duration": 1.44}, {"text": " Des millions de Fran\u00e7ais \n la traversent ", "start": 629.84, "duration": 1.16}, {"text": " chaque jour. ", "start": 631.04, "duration": 10.12}, {"text": " C'est une lutte \n incessante pour retrouver ", "start": 641.2, "duration": 1.16}, {"text": " un emploi digne. ", "start": 642.4, "duration": 3.0}, {"text": " Les travailleurs licenci\u00e9s, \n les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, ", "start": 645.44, "duration": 5.48}, {"text": " les seniors \u00e9cart\u00e9s \n du march\u00e9 du travail, ", "start": 650.96, "duration": 1.36}, {"text": " tous subissent cette violence. ", "start": 652.36, "duration": 1.08}, {"text": " On ne demande pas \n de privil\u00e8ges, ", "start": 653.48, "duration": 1.16}, {"text": " mais simplement de quoi vivre. ", "start": 654.68, "duration": 2.44}, {"text": " R\u00e9duire les indemnit\u00e9s, \n c'est les condamner ", "start": 657.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une pr\u00e9carit\u00e9 insupportable. ", "start": 658.36, "duration": 1.0}, {"text": " Votre bilan est accablant. ", "start": 659.4, "duration": 12.76}, {"text": " Avec cette nouvelle r\u00e9forme, \n la dur\u00e9e d'indemnisation ", "start": 672.2, "duration": 1.92}, {"text": " des ch\u00f4meurs aura \n \u00e9t\u00e9 baiss\u00e9e de 24 ", "start": 674.16, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 15 mois depuis la venue \n au pouvoir d'Emmanuel Macron. ", "start": 675.6, "duration": 2.08}, {"text": " Lorsqu'on \n n'est pas nourri, ", "start": 677.72, "duration": 1.44}, {"text": " log\u00e9 et blanchi aux frais \n du contribuable, ", "start": 679.2, "duration": 1.36}, {"text": " la vie dans la France d'Emmanuel \n Macron co\u00fbte cher. ", "start": 680.6, "duration": 5.12}, {"text": " Taper \n continuellement ", "start": 685.76, "duration": 1.0}, {"text": " sur ceux qui n'en peuvent \n plus n'est ", "start": 686.8, "duration": 1.36}, {"text": " pas une solution durable. ", "start": 688.2, "duration": 2.0}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que vous voulez rattraper ", "start": 690.24, "duration": 1.4}, {"text": " votre gestion calamiteuse \n des finances publiques ", "start": 691.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur le dos des plus vuln\u00e9rables. ", "start": 692.88, "duration": 1.16}, {"text": " Cessez de p\u00e9naliser \n ceux qui n'ont d'autres choix ", "start": 694.08, "duration": 1.56}, {"text": " que de survivre \n dans un syst\u00e8me ", "start": 695.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui les \u00e9crase. ", "start": 696.88, "duration": 6.0}, {"text": " Quand allez-vous cesser \n de faire l'\u00e9talage ", "start": 702.92, "duration": 1.48}, {"text": " de votre incomp\u00e9tence \n de votre m\u00e9pris ", "start": 704.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard des Fran\u00e7ais? ", "start": 705.64, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 708.6, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 710.6, "duration": 1.6}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 712.24, "duration": 4.76}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 717.04, "duration": 3.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 \n Victor Catteau, ", "start": 720.24, "duration": 2.36}, {"text": " on va tout de suite \n se dire qu'il n'y ", "start": 722.64, "duration": 1.76}, {"text": " a pas ceux qui sont nourris, \n chauff\u00e9s ", "start": 724.44, "duration": 1.36}, {"text": " et blanchis et les autres. ", "start": 725.84, "duration": 11.08}, {"text": " Il n'y a jamais eu \n de femmes et d'hommes ", "start": 736.96, "duration": 1.76}, {"text": " qui sortent \n de l'entreprise ", "start": 738.76, "duration": 1.0}, {"text": " et qui ont des situations \n professionnelles ", "start": 739.8, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s diverses, \n y compris les membres ", "start": 741.0, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 742.2, "duration": 1.0}, {"text": " On va donc se calmer. ", "start": 743.24, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8mement... ", "start": 744.28, "duration": 1.0}, {"text": " Votre point commun... ", "start": 745.32, "duration": 7.48}, {"text": " Vous avez maintenant \n un autre \u00e9l\u00e9ment, ", "start": 752.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui est le point \n commun ", "start": 754.04, "duration": 1.0}, {"text": " entre vous et probablement \n monsieur M\u00e9lenchon, ", "start": 755.08, "duration": 1.68}, {"text": " qui n'est pas \n le n\u00f4tre, ", "start": 756.8, "duration": 1.0}, {"text": " c'est que vous \n \u00eates toujours ", "start": 757.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour une retraite \u00e0 60 ans. ", "start": 758.88, "duration": 1.28}, {"text": " Nous pensons \n que 60 ans, ", "start": 760.2, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas le bout de la vie \n professionnelle. ", "start": 761.24, "duration": 1.76}, {"text": " Nous voulons accompagner \n les seniors... ", "start": 763.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le premier \n pilier de la r\u00e9forme. ", "start": 764.08, "duration": 7.2}, {"text": " On vit plus longtemps \n et c'est normal ", "start": 771.32, "duration": 1.36}, {"text": " de travailler plus longtemps. ", "start": 772.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est comme \u00e7a aussi \n qu'on a des conditions ", "start": 773.76, "duration": 1.56}, {"text": " de vie de qualit\u00e9. ", "start": 775.36, "duration": 6.92}, {"text": " Nous sommes les premiers \n dans cette r\u00e9forme ", "start": 782.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 mettre en place \n un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 783.72, "duration": 7.04}, {"text": " qui est \u00e0 l'accompagnement \n des seniors ", "start": 790.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la reprise d'emploi \n de fa\u00e7on \u00e0 garantir ", "start": 792.0, "duration": 1.56}, {"text": " le salaire. ", "start": 793.6, "duration": 1.0}, {"text": " Personne ne l'avait fait. ", "start": 794.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est nous qui le proposons. ", "start": 795.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment une mesure \n de justice sociale. ", "start": 796.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 798.12, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 799.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Victor Catteau: \n Vous \u00eates beaucoup ", "start": 800.2, "duration": 1.16}, {"text": " plus dure \n avec les Fran\u00e7ais qu'avec ", "start": 801.4, "duration": 1.16}, {"text": " les gens de votre camp. ", "start": 802.6, "duration": 13.4}, {"text": " Vous \u00eates hypocrite, \n vous n'avez rien fait! ", "start": 816.04, "duration": 1.36}, {"text": " Vivement le 9 juin! ", "start": 817.44, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 819.36, "duration": 1.16}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 820.56, "duration": 4.68}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Jamais on ne met ", "start": 825.28, "duration": 2.36}, {"text": " en cause \n qui que ce soit \u00e0 titre ", "start": 827.68, "duration": 1.56}, {"text": " personnel dans l'h\u00e9micycle \n de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 829.28, "duration": 3.0}, {"text": " Si vous voulez \n des cas pratiques, ", "start": 832.32, "duration": 6.72}, {"text": " on peut en trouver \n partout, ", "start": 839.08, "duration": 1.0}, {"text": " et sur tous les bancs. ", "start": 840.12, "duration": 1.12}, {"text": " On se calme et on parle \n des Fran\u00e7ais! ", "start": 841.28, "duration": 11.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 853.2, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 854.24, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 Didier Le Gac. ", "start": 855.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Didier Le Gac: Merci. ", "start": 856.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 857.72, "duration": 1.36}, {"text": " Madame la ministre, \n vous avez annonc\u00e9 ", "start": 859.12, "duration": 4.88}, {"text": " pour le 1er juillet prochain \n une nouvelle r\u00e9forme ", "start": 864.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans notre politique \n d'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 865.64, "duration": 1.72}, {"text": " Les deux principaux \n changements port\u00e9s ", "start": 867.4, "duration": 3.44}, {"text": " par cette r\u00e9forme \n concernent la condition ", "start": 870.88, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ouverture des droits \n puisqu'il faudra d\u00e9sormais ", "start": 872.08, "duration": 2.48}, {"text": " avoir travaill\u00e9 huit mois \n sur les 20 derniers ", "start": 874.6, "duration": 2.56}, {"text": " au lieu de six sur les 24 \n derniers ", "start": 877.2, "duration": 3.4}, {"text": " pour pouvoir pr\u00e9tendre \n aux allocations ch\u00f4mage. ", "start": 880.64, "duration": 2.04}, {"text": " D'autre part, la dur\u00e9e \n d'indemnisation ", "start": 882.72, "duration": 2.0}, {"text": " du ch\u00f4mage sera ramen\u00e9e \n de 18 \u00e0 15 mois. ", "start": 884.76, "duration": 3.8}, {"text": " Ces dispositions \n s'inscrivent ", "start": 888.6, "duration": 1.44}, {"text": " dans la logique \n nouvelle en vigueur ", "start": 890.08, "duration": 5.72}, {"text": " depuis 2023. ", "start": 895.84, "duration": 1.56}, {"text": " Selon que le ch\u00f4mage \n augmente ou baisse, ", "start": 897.44, "duration": 1.36}, {"text": " le niveau d'indemnisation \n des ch\u00f4meurs varie \u00e9galement. ", "start": 898.84, "duration": 9.68}, {"text": " Dans cette prochaine \n r\u00e9forme, des mesures ", "start": 908.56, "duration": 1.16}, {"text": " sont prises en direction \n des seniors. ", "start": 909.76, "duration": 2.64}, {"text": " Je veux souligner les mesures \n nouvelles prises ", "start": 912.44, "duration": 1.36}, {"text": " en faveur \n des seniors \u00e2g\u00e9s ", "start": 913.84, "duration": 3.12}, {"text": " de plus de 57 ans \n et qui retrouveront ", "start": 917.0, "duration": 2.92}, {"text": " un emploi \n moins bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ", "start": 919.96, "duration": 1.0}, {"text": " que leurs pr\u00e9c\u00e9dents \n salaires pour b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 921.0, "duration": 6.44}, {"text": " d'un bonus emploi senior \n qui leur sera vers\u00e9 ", "start": 927.48, "duration": 1.56}, {"text": " en compl\u00e9ment de leur salaire. ", "start": 929.08, "duration": 1.0}, {"text": " L'autre enjeu \n concerne l'emploi ", "start": 930.12, "duration": 1.0}, {"text": " des seniors. ", "start": 931.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le retard de notre pays. ", "start": 932.2, "duration": 1.28}, {"text": " Vous avez affich\u00e9 \n votre souhait de doubler ", "start": 933.52, "duration": 1.36}, {"text": " ce taux d'ici 2027. ", "start": 934.92, "duration": 10.16}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que dans ma r\u00e9gion, ", "start": 945.12, "duration": 1.84}, {"text": " le Finist\u00e8re, \n il ne se passe pas ", "start": 947.0, "duration": 2.4}, {"text": " un jour sans qu'une \n entreprise, ", "start": 949.44, "duration": 2.0}, {"text": " quelle que soit son secteur \n d'activit\u00e9, ", "start": 951.48, "duration": 4.16}, {"text": " ne me fasse part \n de ses difficult\u00e9s ", "start": 955.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 recruter. ", "start": 957.08, "duration": 1.0}, {"text": " Pourriez-vous \n pr\u00e9senter \u00e0 nouveau ", "start": 958.12, "duration": 1.96}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale cet apr\u00e8s-midi ", "start": 960.12, "duration": 1.92}, {"text": " votre projet \n de r\u00e9forme et rassurer ", "start": 962.08, "duration": 1.4}, {"text": " nos concitoyens \n sur la prise en charge ", "start": 963.52, "duration": 1.36}, {"text": " du ch\u00f4mage dans notre pays? ", "start": 964.92, "duration": 6.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 971.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 972.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 974.2, "duration": 7.72}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Didier Le Gac, ", "start": 981.96, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez raison, \n nous avons dans notre pays ", "start": 983.36, "duration": 1.56}, {"text": " un taux d'emploi \n qui n'est pas le m\u00eame ", "start": 984.96, "duration": 1.56}, {"text": " que celui des autres \n pays d'Europe. ", "start": 986.56, "duration": 11.4}, {"text": " Ca, je pense \n que nous sommes tous d'accord ", "start": 998.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour dire \n qu'il est normal ", "start": 999.6, "duration": 1.0}, {"text": " que nous puissions \n accompagner nos concitoyens ", "start": 1000.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour les ramener vers l'emploi. ", "start": 1001.84, "duration": 1.56}, {"text": " Cette r\u00e9forme, \n son objectif ", "start": 1003.44, "duration": 1.0}, {"text": " est que les entreprises \n qui cherchent ", "start": 1004.48, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 recruter \n puissent le faire ", "start": 1007.84, "duration": 1.0}, {"text": " et que les personnes \n qui cherchent ", "start": 1008.88, "duration": 1.16}, {"text": " un emploi puissent \n \u00eatre accompagn\u00e9es ", "start": 1010.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour aller vers l'emploi. ", "start": 1011.12, "duration": 10.08}, {"text": " C'est effectivement \n accompagner ", "start": 1021.24, "duration": 1.0}, {"text": " vers l'emploi. ", "start": 1022.28, "duration": 1.0}, {"text": " Pour le faire, quatre piliers. ", "start": 1023.32, "duration": 1.0}, {"text": " Le premier, \n c'est que les seniors doivent ", "start": 1024.36, "duration": 1.64}, {"text": " \u00eatre accompagn\u00e9s, \n y compris financi\u00e8rement, ", "start": 1026.04, "duration": 2.8}, {"text": " pour leur permettre \n de maintenir ", "start": 1028.88, "duration": 5.8}, {"text": " un salaire \n et qui \u00e9tait quelque chose ", "start": 1034.72, "duration": 1.36}, {"text": " de tr\u00e8s attendu \n avec cette r\u00e9forme. ", "start": 1036.12, "duration": 1.16}, {"text": " C'est 9000 personnes \n qui pourraient retrouver ", "start": 1037.32, "duration": 1.16}, {"text": " un emploi. ", "start": 1038.52, "duration": 1.0}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n c'est la dur\u00e9e d'affiliation. ", "start": 1039.56, "duration": 9.24}, {"text": " Vous avez pu le voir, \n il y a eu de nombreuses ", "start": 1048.84, "duration": 2.16}, {"text": " infographies sur le sujet. ", "start": 1051.04, "duration": 1.0}, {"text": " En moyenne, \n en Europe, ce taux ", "start": 1052.08, "duration": 1.16}, {"text": " est entre 40 et 50%. ", "start": 1053.28, "duration": 10.32}, {"text": " En Allemagne, il faut \n avoir cotis\u00e9 12 mois ", "start": 1063.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans les 30 derniers mois. ", "start": 1065.24, "duration": 1.0}, {"text": " Quand je regarde \n ce que nous proposons ", "start": 1066.28, "duration": 1.76}, {"text": " en France, \n c'est d'avoir travaill\u00e9 8 mois ", "start": 1068.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur les 20 derniers. ", "start": 1069.48, "duration": 1.48}, {"text": " C'est un des moyens \n qui permet d'inciter ", "start": 1071.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 aller vers l'emploi. ", "start": 1072.4, "duration": 11.56}, {"text": " Le point important, \n c'est la r\u00e9forme ", "start": 1084.0, "duration": 1.16}, {"text": " de France travail. ", "start": 1085.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la capacit\u00e9 de France \n travail d'accompagner chacun ", "start": 1086.24, "duration": 1.56}, {"text": " des demandeurs d'emploi \n comme nous l'avons d\u00e9j\u00e0 ", "start": 1087.84, "duration": 2.68}, {"text": " fait avec l'exp\u00e9rimentation \n dans 47 d\u00e9partements. ", "start": 1090.56, "duration": 1.16}, {"text": " La r\u00e9ponse, c'est le travail \n qui r\u00e9mun\u00e8re mieux ", "start": 1091.76, "duration": 1.56}, {"text": " que l'accompagnement. ", "start": 1093.36, "duration": 3.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1096.64, "duration": 5.36}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur Charles ", "start": 1102.04, "duration": 1.2}, {"text": " de Courson. ", "start": 1103.28, "duration": 3.32}, {"text": " - Charles de Courson: Merci. ", "start": 1106.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1107.68, "duration": 1.0}, {"text": " le Premier ministre. ", "start": 1108.72, "duration": 1.0}, {"text": " Le contenu \n de cette cinqui\u00e8me r\u00e9forme ", "start": 1109.76, "duration": 1.76}, {"text": " de l'assurance \n ch\u00f4mage constitue ", "start": 1111.56, "duration": 6.88}, {"text": " une r\u00e9forme socialement injuste, \n \u00e9conomiquement infond\u00e9e ", "start": 1118.48, "duration": 1.16}, {"text": " et qui affaiblit \n le dialogue social. ", "start": 1119.68, "duration": 3.4}, {"text": " En effet, elle part \n du pr\u00e9suppos\u00e9 ", "start": 1123.12, "duration": 5.44}, {"text": " sur lequel un durcissement \n des conditions d'acc\u00e8s ", "start": 1128.6, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'assurance \n ch\u00f4mage entra\u00eenerait ", "start": 1131.0, "duration": 1.0}, {"text": " une augmentation \n du nombre de personnes ", "start": 1132.04, "duration": 1.16}, {"text": " en emploi. ", "start": 1133.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une m\u00e9connaissance \n profonde ", "start": 1134.28, "duration": 1.0}, {"text": " du march\u00e9 du travail. ", "start": 1135.32, "duration": 29.68}, {"text": " Apr\u00e8s avoir d\u00e9fendu \n la contrat-cyclicit\u00e9 ", "start": 1165.04, "duration": 1.0}, {"text": " et des r\u00e8gles plus dures, \n vous d\u00e9fendez maintenant ", "start": 1166.08, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e8gles encore plus dures. ", "start": 1167.68, "duration": 2.88}, {"text": " Conform\u00e9ment \n \u00e0 votre politique constante, ", "start": 1170.6, "duration": 1.0}, {"text": " il s'agit d'une \n r\u00e9forme qui affaiblit ", "start": 1171.64, "duration": 1.16}, {"text": " le dialogue social. ", "start": 1172.84, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9mocratie \n sociale a-t-elle ", "start": 1173.88, "duration": 1.0}, {"text": " si peu de cr\u00e9dit \u00e0 vos yeux \n qu'un accord sign\u00e9 ", "start": 1174.92, "duration": 1.96}, {"text": " par les trois organisations \n patronales ", "start": 1176.92, "duration": 1.0}, {"text": " et trois des cinq organisations \n syndicales ", "start": 1177.96, "duration": 1.16}, {"text": " ne vaut rien? ", "start": 1179.16, "duration": 2.68}, {"text": " Rien ne vous emp\u00eachait \n d'agr\u00e9er cet accord. ", "start": 1181.88, "duration": 1.68}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ma question ", "start": 1183.6, "duration": 1.32}, {"text": " est simple: \n \u00e0 d\u00e9faut de respecter ", "start": 1184.96, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9mocratie sociale, \n respecterez-vous ", "start": 1186.16, "duration": 2.68}, {"text": " la d\u00e9mocratie \n politique en demandant ", "start": 1188.88, "duration": 2.08}, {"text": " de ne pas recourir \n \u00e0 des mesures d'obstruction ", "start": 1191.0, "duration": 4.68}, {"text": " lors de la discussion \n en s\u00e9ance publique ", "start": 1195.72, "duration": 1.8}, {"text": " de la proposition de loi \n du groupe LIOT visant ", "start": 1197.56, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 prot\u00e9ger le mod\u00e8le \n d'assurance ch\u00f4mage ", "start": 1199.36, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 soutenir \n l'emploi des seniors? ", "start": 1200.56, "duration": 6.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1206.6, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1207.8, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 1209.2, "duration": 7.8}, {"text": " Monsieur Charles de Courson, \n le conseiller d'Etat ", "start": 1217.04, "duration": 1.36}, {"text": " que vous \u00eates sait \n parfaitement ", "start": 1218.44, "duration": 1.0}, {"text": " que nous parlons \n l\u00e0 d'un sujet ", "start": 1219.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui est celui d'un d\u00e9cret. ", "start": 1220.68, "duration": 2.76}, {"text": " On va reprendre l'historique. ", "start": 1223.48, "duration": 10.48}, {"text": " Les partenaires \n sociaux ont discut\u00e9 ", "start": 1234.0, "duration": 1.0}, {"text": " cette r\u00e9forme \n depuis le mois d'ao\u00fbt 2023. ", "start": 1235.04, "duration": 1.36}, {"text": " Vous le savez, vous \u00e9tiez l\u00e0. ", "start": 1236.44, "duration": 2.36}, {"text": " Au mois de d\u00e9cembre dernier, \n les partenaires sociaux ", "start": 1238.84, "duration": 1.56}, {"text": " n'ayant pas d'accord \n avec le gouvernement, ", "start": 1240.44, "duration": 1.16}, {"text": " le gouvernement \n a accept\u00e9 de mettre ", "start": 1241.64, "duration": 1.16}, {"text": " en place un d\u00e9cret de jointure. ", "start": 1242.84, "duration": 4.52}, {"text": " Ce d\u00e9cret de jointure \n avait pour objectif ", "start": 1247.4, "duration": 1.64}, {"text": " de permettre de prolonger \n les conditions ", "start": 1249.08, "duration": 4.6}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage, \n du 1er janvier ", "start": 1253.72, "duration": 1.16}, {"text": " au 30 juin 2024. ", "start": 1254.92, "duration": 2.0}, {"text": " Il ne vous a pas \n \u00e9chapp\u00e9 ", "start": 1256.96, "duration": 1.16}, {"text": " que nous sommes le 28 mai. ", "start": 1258.16, "duration": 15.92}, {"text": " Les partenaires \n sociaux, ", "start": 1274.12, "duration": 2.16}, {"text": " apr\u00e8s nous avoir dit \n qu'ils r\u00e9pondraient ", "start": 1276.32, "duration": 1.16}, {"text": " le 26 mars, \n nous ont demand\u00e9 d'aller ", "start": 1277.52, "duration": 1.36}, {"text": " au 8 avril. ", "start": 1278.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons constat\u00e9 le d\u00e9saccord. ", "start": 1279.96, "duration": 1.0}, {"text": " La responsabilit\u00e9 \n qui est la n\u00f4tre, ", "start": 1281.0, "duration": 4.68}, {"text": " c'est que nous devons \n pour le 1er juillet ", "start": 1285.72, "duration": 1.56}, {"text": " avoir publi\u00e9 un nouveau d\u00e9cret. ", "start": 1287.32, "duration": 2.56}, {"text": " Si attendre huit mois \n de consultation ", "start": 1289.92, "duration": 1.28}, {"text": " n'est pas respecter \n le dialogue social, ", "start": 1291.24, "duration": 1.16}, {"text": " permettez-moi \n de vous dire que je pense ", "start": 1292.44, "duration": 1.36}, {"text": " que m\u00eame s'il \n ne faut pas confondre vitesse ", "start": 1293.84, "duration": 1.56}, {"text": " et pr\u00e9cipitation, \n nous avons laiss\u00e9 ", "start": 1295.44, "duration": 1.0}, {"text": " le temps. ", "start": 1296.48, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement a repris la main. ", "start": 1297.52, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 l'ensemble \n des partenaires sociaux ", "start": 1298.72, "duration": 1.16}, {"text": " et aujourd'hui, \n le gouvernement travaille ", "start": 1299.92, "duration": 2.0}, {"text": " sur un projet de d\u00e9cret \n qui fera l'objet ", "start": 1301.96, "duration": 4.6}, {"text": " des consultations \n n\u00e9cessaires ", "start": 1306.6, "duration": 1.0}, {"text": " entre maintenant \n et le mois de juin. ", "start": 1307.64, "duration": 12.96}, {"text": " Ce d\u00e9cret, \n d\u00e8s lors qu'il aura \u00e9t\u00e9 ", "start": 1320.64, "duration": 1.36}, {"text": " vu par le Conseil d'Etat, \n sera applicable ", "start": 1322.04, "duration": 5.52}, {"text": " au 1er d\u00e9cembre \n d\u00e8s qu'il aura \u00e9t\u00e9 ", "start": 1327.6, "duration": 2.76}, {"text": " vu par le Conseil d'Etat, \n et sera applicable ", "start": 1330.4, "duration": 1.56}, {"text": " au 1er d\u00e9cembre 2024. ", "start": 1332.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le Parlement aura \n \u00e0 examiner une proposition ", "start": 1333.04, "duration": 1.36}, {"text": " de loi, comme tout texte \n qui arrive ", "start": 1334.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans le Parlement. ", "start": 1335.84, "duration": 3.64}, {"text": " C'est au Parlement d'en d\u00e9battre. ", "start": 1339.52, "duration": 2.04}, {"text": " Ce n'est pas au gouvernement \n de dire ", "start": 1341.6, "duration": 1.36}, {"text": " ce qu'il advient \n d'une proposition ", "start": 1343.0, "duration": 1.0}, {"text": " de loi. ", "start": 1344.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1345.08, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Charles de Courson? ", "start": 1346.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Charles de Courson: \n Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 conseiller ", "start": 1347.16, "duration": 1.76}, {"text": " d'Etat, mais un modeste \n conseiller r\u00e9f\u00e9rent ", "start": 1348.96, "duration": 1.16}, {"text": " en retraite. ", "start": 1350.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas grave. ", "start": 1351.2, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le fond, vous pouviez \n parfaitement agr\u00e9er l'accord ", "start": 1352.24, "duration": 1.56}, {"text": " des partenaires sociaux. ", "start": 1353.84, "duration": 3.2}, {"text": " Vous pouviez continuer \n \u00e0 refuser d'agr\u00e9er ", "start": 1357.08, "duration": 9.04}, {"text": " des accords \n entre les partenaires sociaux, ", "start": 1366.16, "duration": 1.16}, {"text": " vous fragilisez le d\u00e9bat social. ", "start": 1367.36, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1369.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Alma Dufour. ", "start": 1370.56, "duration": 4.24}, {"text": " - Alma Dufour: Merci. ", "start": 1374.84, "duration": 8.52}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 1383.4, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la Cour \n internationale ", "start": 1384.44, "duration": 1.0}, {"text": " de justice a ordonn\u00e9 \n \u00e0 Isra\u00ebl de cesser ", "start": 1385.48, "duration": 2.64}, {"text": " son offensive sur Rafah, \n une cinquantaine ", "start": 1388.16, "duration": 2.36}, {"text": " de personnes \n sont mortes calcin\u00e9es ", "start": 1390.56, "duration": 1.36}, {"text": " dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s bombard\u00e9. ", "start": 1391.96, "duration": 1.36}, {"text": " Un enfant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9capit\u00e9. ", "start": 1393.36, "duration": 3.32}, {"text": " L'h\u00f4pital de Rafah \n a cess\u00e9 de fonctionner ", "start": 1396.72, "duration": 1.36}, {"text": " et les chars \n viennent d'entrer ", "start": 1398.12, "duration": 1.0}, {"text": " dans la ville. ", "start": 1399.16, "duration": 3.72}, {"text": " Cela va faire 8 mois que le monde \n regarde 2 millions ", "start": 1402.92, "duration": 2.16}, {"text": " de personnes vivre en enfer. ", "start": 1405.12, "duration": 1.0}, {"text": " Elles sont enferm\u00e9es \n sans eau, ", "start": 1406.16, "duration": 1.68}, {"text": " sans nourriture, \n sans m\u00e9dicaments, bombard\u00e9es. ", "start": 1407.88, "duration": 13.2}, {"text": " Les victimes de cet \n abattoir \u00e0 ciel ouvert ", "start": 1421.12, "duration": 1.56}, {"text": " se filment en temps r\u00e9el. ", "start": 1422.72, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1423.76, "duration": 1.0}, {"text": " Bient\u00f4t huit mois \n et vous n'avez pris ", "start": 1424.8, "duration": 1.36}, {"text": " aucune sanction \n contre les assassins. ", "start": 1426.2, "duration": 2.16}, {"text": " Pire, le soir \n de l'offensive sur Rafah, ", "start": 1428.4, "duration": 3.92}, {"text": " au d\u00eener du CRIF, \n en refusant de sermonner Isra\u00ebl, ", "start": 1432.36, "duration": 1.76}, {"text": " vous lui avez donn\u00e9 \n votre b\u00e9n\u00e9diction. ", "start": 1434.16, "duration": 6.52}, {"text": " Vous avez pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \n le d\u00eener aux chandelles ", "start": 1440.72, "duration": 1.36}, {"text": " au cessez-le-feu. ", "start": 1442.12, "duration": 7.68}, {"text": " Vous osez placer \n la France dans le camp ", "start": 1455.6, "duration": 1.56}, {"text": " des complices. ", "start": 1457.2, "duration": 7.8}, {"text": " \"J'ai mal \u00e0 ma France\" \n me disent beaucoup ", "start": 1465.04, "duration": 1.8}, {"text": " de nos concitoyens. ", "start": 1466.88, "duration": 6.32}, {"text": " Moi aussi, j'ai mal \n \u00e0 ma France, patrie ", "start": 1473.24, "duration": 1.56}, {"text": " des droits de l'homme, \n devenue patrie ", "start": 1474.84, "duration": 1.16}, {"text": " du droit du plus fort. ", "start": 1476.04, "duration": 1.0}, {"text": " Elle permet \n que l'on transforme ", "start": 1477.08, "duration": 1.52}, {"text": " des gens en torches \n humaines au nom ", "start": 1478.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la lutte \n contre l'obscurantisme. ", "start": 1480.04, "duration": 5.08}, {"text": " J'ai mal \u00e0 ma France \n de la R\u00e9volution ", "start": 1485.16, "duration": 1.8}, {"text": " qui d\u00e9figure la d\u00e9mocratie \n en justifiant ", "start": 1487.0, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on affame 2 \n millions de personnes ", "start": 1488.2, "duration": 1.16}, {"text": " en son nom. ", "start": 1489.4, "duration": 1.0}, {"text": " Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n des Nations Unies ", "start": 1490.44, "duration": 1.36}, {"text": " se r\u00e9unit aujourd'hui. ", "start": 1491.84, "duration": 1.0}, {"text": " La France doit \n annoncer la suspension ", "start": 1492.88, "duration": 1.16}, {"text": " des \u00e9changes \n \u00e9conomiques avec Isra\u00ebl ", "start": 1494.08, "duration": 1.0}, {"text": " et demander \n l'intervention imm\u00e9diate ", "start": 1495.12, "duration": 1.72}, {"text": " des casques bleus. ", "start": 1496.88, "duration": 1.92}, {"text": " Rafah n'est pas qu'une \n fronti\u00e8re, ", "start": 1498.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est un miroir. ", "start": 1499.88, "duration": 16.64}, {"text": " Comment vous pourrez \n vous regarder ", "start": 1516.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans une glace, \n monsieur le Premier ministre? ", "start": 1517.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1519.0, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Riester. ", "start": 1520.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Franck Riester: Merci. ", "start": 1521.44, "duration": 1.0}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 1522.48, "duration": 1.16}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Alma \n Dufour, la France ", "start": 1523.68, "duration": 1.16}, {"text": " a condamn\u00e9 cette frappe \n isra\u00e9lienne. ", "start": 1524.88, "duration": 1.12}, {"text": " Nous avons \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9s \n par les images ", "start": 1526.04, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons vues. ", "start": 1527.44, "duration": 3.52}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique lui-m\u00eame ", "start": 1531.0, "duration": 1.44}, {"text": " a rappel\u00e9 son indignation \n vis-\u00e0-vis ", "start": 1532.48, "duration": 1.0}, {"text": " de cette frappe. ", "start": 1533.52, "duration": 5.2}, {"text": " Nous appelons \n \u00e0 un cessez-le-feu, ", "start": 1538.76, "duration": 1.0}, {"text": " comme l'a rappel\u00e9... ", "start": 1539.8, "duration": 1.0}, {"text": " Laissez-moi r\u00e9pondre! ", "start": 1540.84, "duration": 2.0}, {"text": " Vous m'interpellez, \n laissez-moi r\u00e9pondre! ", "start": 1542.88, "duration": 5.36}, {"text": " Comme l'a rappel\u00e9 \u00e0 l'instant \n le Premier ministre, ", "start": 1548.28, "duration": 1.56}, {"text": " la France appelle \n \u00e0 un cessez-le-feu imm\u00e9diat. ", "start": 1549.88, "duration": 6.6}, {"text": " Nous appelons \n \u00e0 l'ouverture sans d\u00e9lai ", "start": 1556.52, "duration": 1.16}, {"text": " de tous les acc\u00e8s humanitaires. ", "start": 1557.72, "duration": 1.48}, {"text": " Nous appelons \u00e0 ce qu'il y ait \n une r\u00e9solution d'adopter ", "start": 1559.24, "duration": 2.32}, {"text": " cet apr\u00e8s-midi dans le cadre \n de la r\u00e9union d'urgence ", "start": 1561.6, "duration": 2.68}, {"text": " du conseil de s\u00e9curit\u00e9 \n qui se r\u00e9unit ", "start": 1564.32, "duration": 1.36}, {"text": " ce jour. ", "start": 1565.72, "duration": 6.72}, {"text": " Madame \n la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1572.48, "duration": 1.12}, {"text": " vous ne pouvez pas faire \n abstraction ", "start": 1573.64, "duration": 1.16}, {"text": " des attaques terroristes \n du 7 octobre dernier. ", "start": 1574.84, "duration": 1.36}, {"text": " Vous ne pouvez pas faire \n abstraction ", "start": 1576.24, "duration": 2.84}, {"text": " des otages \n qui sont encore d\u00e9tenus ", "start": 1579.12, "duration": 1.16}, {"text": " par le Hamas \n et qui sont morts ", "start": 1580.32, "duration": 1.36}, {"text": " du fait de l'action du Hamas. ", "start": 1581.72, "duration": 7.24}, {"text": " Comme notre otage \n fran\u00e7ais qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 1589.0, "duration": 1.36}, {"text": " des mains du Hamas. ", "start": 1590.4, "duration": 4.32}, {"text": " Vous ne pouvez pas faire \n abstraction ", "start": 1594.76, "duration": 5.76}, {"text": " des tirs quasi quotidiens \n sur les territoires isra\u00e9liens, ", "start": 1600.56, "duration": 1.6}, {"text": " quasiment tous les jours. ", "start": 1602.2, "duration": 4.64}, {"text": " La France va continuer... ", "start": 1606.88, "duration": 3.16}, {"text": " Hu\u00e9es \n - Ya\u00ebl Braun-Pivet: ", "start": 1610.2, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur Delogu, \n c'est inadmissible! ", "start": 1612.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez un rappel \u00e0 l'ordre! ", "start": 1613.2, "duration": 3.48}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue! ", "start": 1616.72, "duration": 9.72}, {"text": " La question... ", "start": 1636.68, "duration": 1.24}, {"text": " Si vous souhaitez quitter \n l'h\u00e9micycle, ", "start": 1641.84, "duration": 1.8}, {"text": " je vous remercie de le faire \n dans le calme, ", "start": 1643.8, "duration": 2.28}, {"text": " et nous allons pouvoir reprendre \n nos travaux. ", "start": 1646.24, "duration": 2.04}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale doit pouvoir \n fonctionner normalement. ", "start": 1648.44, "duration": 5.84}, {"text": " La parole est \n \u00e0 monsieur Emmanuel Blairy ", "start": 1656.96, "duration": 2.28}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1659.4, "duration": 1.84}, {"text": " - Emmanuel Blairy: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1666.68, "duration": 2.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Marc Fesneau, ", "start": 1669.56, "duration": 2.64}, {"text": " ministre de l'Agriculture. ", "start": 1672.36, "duration": 1.6}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne prend des \n d\u00e9cisions comme le pacte vert, ", "start": 1674.12, "duration": 2.44}, {"text": " qui mettent en danger \n nos petites fili\u00e8res. ", "start": 1676.72, "duration": 2.44}, {"text": " La fili\u00e8re de l'endive \n couvrant 8000 hectares en France ", "start": 1679.32, "duration": 1.64}, {"text": " et g\u00e9n\u00e9rant 4000 emplois directs ", "start": 1681.12, "duration": 2.12}, {"text": " est un exemple parfait \n d'autosuffisance. ", "start": 1683.4, "duration": 2.32}, {"text": " 100% des chicons consomm\u00e9s \n dans notre pays ", "start": 1685.88, "duration": 2.28}, {"text": " sont d'origine fran\u00e7aise, \n savoir-faire de niche de 300 paysans ", "start": 1688.32, "duration": 3.84}, {"text": " implant\u00e9s en Artois, \n en Flandre et en Picardie. ", "start": 1692.32, "duration": 3.2}, {"text": " Aujourd'hui, c'est toute une fili\u00e8re \n qui est fragilis\u00e9e ", "start": 1695.68, "duration": 2.52}, {"text": " par l'interdiction \n de produits phytosanitaires, ", "start": 1698.36, "duration": 2.2}, {"text": " essentiels \u00e0 la production. ", "start": 1700.72, "duration": 1.92}, {"text": " Entre le mois de mai 2024 \n et le mois de novembre 2025, ", "start": 1702.8, "duration": 2.96}, {"text": " ce sont trois produits qui vont \u00eatre \n supprim\u00e9s sans alternative. ", "start": 1705.92, "duration": 3.0}, {"text": " La loi d'orientation agricole, ", "start": 1709.08, "duration": 1.64}, {"text": " dont le vote solennel aura lieu \n dans quelques heures, ", "start": 1710.88, "duration": 2.24}, {"text": " est une coquille vide \n qui ne r\u00e9pond en rien ", "start": 1713.28, "duration": 2.28}, {"text": " aux appels de nos agriculteurs. ", "start": 1715.72, "duration": 1.72}, {"text": " Ah si! Vous avez impos\u00e9 gr\u00e2ce aux \n voix des R\u00e9publicains, notamment, ", "start": 1717.6, "duration": 2.64}, {"text": " un stage de r\u00e9\u00e9ducation \n environnementale, mais o\u00f9 va-t-on? ", "start": 1720.4, "duration": 4.16}, {"text": " Au salon de l'agriculture, ", "start": 1724.72, "duration": 2.12}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 1726.88, "duration": 1.72}, {"text": " aux agriculteurs \n avoir \"fait le job\", ", "start": 1728.76, "duration": 3.16}, {"text": " comme si la politique ", "start": 1732.08, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9tait un job d'\u00e9t\u00e9. \n La politique, ", "start": 1734.0, "duration": 2.72}, {"text": " c'est l'engagement quotidien ", "start": 1736.88, "duration": 2.52}, {"text": " pour la France \n et les Fran\u00e7ais, ", "start": 1739.56, "duration": 2.52}, {"text": " comme le font Marine Le Pen \n et Jordan Bardella. ", "start": 1742.24, "duration": 3.76}, {"text": " Au-del\u00e0 d'une certaine \n indiff\u00e9rence \u00e9conomique ", "start": 1746.16, "duration": 4.04}, {"text": " \u00e0 l'endroit \n des petites fili\u00e8res, ", "start": 1750.36, "duration": 2.76}, {"text": " la v\u00e9ritable trag\u00e9die \n r\u00e9side dans l'absence ", "start": 1753.28, "duration": 3.6}, {"text": " de recherche publique. ", "start": 1757.04, "duration": 1.84}, {"text": " Quels sont les programmes \n de recherche scientifique soutenus ", "start": 1759.04, "duration": 4.88}, {"text": " par votre gouvernement ", "start": 1764.08, "duration": 1.8}, {"text": " pour trouver des alternatives \n agronomiques et cr\u00e9dibles? ", "start": 1766.04, "duration": 4.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1770.76, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 1771.96, "duration": 4.48}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: Merci. ", "start": 1776.48, "duration": 8.36}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 1784.88, "duration": 3.52}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Blairy, \n permettez-moi ", "start": 1788.44, "duration": 1.12}, {"text": " de vous dire que j'entends \n les inqui\u00e9tudes ", "start": 1789.6, "duration": 5.64}, {"text": " de la fili\u00e8re endive. ", "start": 1798.28, "duration": 3.32}, {"text": " J'entends l'inqui\u00e9tude \n des 4000 personnes ", "start": 1801.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui y travaillent. ", "start": 1802.68, "duration": 2.6}, {"text": " J'\u00e9tais \n \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1805.32, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques jours \n pour travailler ", "start": 1806.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 1807.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ces inqui\u00e9tudes \n sont \u00e9galement partag\u00e9es ", "start": 1808.8, "duration": 1.0}, {"text": " par vos coll\u00e8gues \n r\u00e9unis au sein ", "start": 1809.84, "duration": 1.16}, {"text": " du groupe de travail \n transpartisan ", "start": 1811.04, "duration": 1.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 mis en place. ", "start": 1812.08, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes au travail \n pour trouver ", "start": 1813.28, "duration": 1.16}, {"text": " des solutions. ", "start": 1814.48, "duration": 2.16}, {"text": " Permettez-moi de m'\u00e9tonner \n de vous entendre ", "start": 1816.68, "duration": 7.84}, {"text": " vous inqui\u00e9ter \n des endiviers ", "start": 1824.56, "duration": 4.0}, {"text": " alors que vous aviez vot\u00e9e \n contre une loi ", "start": 1828.6, "duration": 1.56}, {"text": " qui visait \u00e0 restreindre \n leurs ressources financi\u00e8res. ", "start": 1830.2, "duration": 1.92}, {"text": " Elle \u00e9tait cens\u00e9e \n soutenir la survie ", "start": 1832.16, "duration": 1.16}, {"text": " de nos agriculteurs. ", "start": 1833.36, "duration": 2.48}, {"text": " C'est toujours bon \n \u00e0 rappeler \u00e0 un moment ", "start": 1835.88, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 certains ne cessent \n de mystifier l'Europe. ", "start": 1837.48, "duration": 1.72}, {"text": " Permettez-moi \n \u00e9galement de rappeler ", "start": 1839.24, "duration": 1.6}, {"text": " que votre ligne \n a bien vari\u00e9 ", "start": 1840.88, "duration": 1.16}, {"text": " sur les phytosanitaires. ", "start": 1842.08, "duration": 10.24}, {"text": " En 2017, votre pr\u00e9sidente \n de groupe, Marine ", "start": 1852.36, "duration": 2.4}, {"text": " Le Pen, exigeait \n leur interdiction. ", "start": 1854.8, "duration": 6.32}, {"text": " Aujourd'hui, revirement. ", "start": 1861.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates pour. ", "start": 1862.2, "duration": 8.76}, {"text": " Vous \u00eates pour tous \n les phytosanitaires, ", "start": 1871.0, "duration": 1.16}, {"text": " quel que soit leur impact \n sanitaire ", "start": 1872.2, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e9cologique. ", "start": 1873.4, "duration": 1.0}, {"text": " Une fois de plus, \n c'est la faute ", "start": 1874.44, "duration": 1.36}, {"text": " de la Commission europ\u00e9enne. ", "start": 1875.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n jugeront s'il ", "start": 1876.88, "duration": 1.0}, {"text": " en va d'un calcul \u00e9lectoral. ", "start": 1877.92, "duration": 2.56}, {"text": " Nous tentons de trouver \n des solutions ", "start": 1880.52, "duration": 1.16}, {"text": " de court et long terme. ", "start": 1881.72, "duration": 7.52}, {"text": " La France est le premier \n exportateur mondial d'endives. ", "start": 1889.28, "duration": 1.56}, {"text": " C'est une fiert\u00e9. ", "start": 1890.88, "duration": 4.64}, {"text": " Nous agissons. ", "start": 1895.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons s\u00e9curis\u00e9 \n la campagne 2024 ", "start": 1896.6, "duration": 1.16}, {"text": " de production d'endives. ", "start": 1897.8, "duration": 4.36}, {"text": " Nous investissons \n plus d'un milliard d'euros ", "start": 1904.24, "duration": 1.2}, {"text": " en recherche et d\u00e9veloppement \n pour trouver ", "start": 1905.48, "duration": 1.32}, {"text": " des solutions alternatives \n et les projets ", "start": 1906.84, "duration": 1.16}, {"text": " des producteurs \n seront accompagn\u00e9s. ", "start": 1908.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1909.08, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1910.28, "duration": 3.4}, {"text": " - Emmanuel Blairy: \n En plus de raconter n'importe ", "start": 1913.72, "duration": 1.56}, {"text": " quoi, vous ne r\u00e9pondez pas \n \u00e0 la question. ", "start": 1915.32, "duration": 7.08}, {"text": " En novembre 2022, \n vous vous \u00eates abstenus ", "start": 1922.44, "duration": 1.36}, {"text": " au lieu de d\u00e9montrer \n votre envie d'avancer ", "start": 1923.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur ces questions \n et de prot\u00e9ger ", "start": 1925.24, "duration": 1.16}, {"text": " notre agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 1926.44, "duration": 1.0}, {"text": " 70.000 exploitations \n ont mis la cl\u00e9 ", "start": 1927.48, "duration": 1.16}, {"text": " sous la porte \n depuis le quinquennat Macron. ", "start": 1928.68, "duration": 1.36}, {"text": " Vous en \u00eates responsables. ", "start": 1930.08, "duration": 1.88}, {"text": " Les Fran\u00e7ais s'en souviendront \n le mois prochain. ", "start": 1932.0, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1933.64, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bertrand Bouyx. ", "start": 1937.28, "duration": 2.24}, {"text": " - Bertrand Bouyx: Merci. ", "start": 1939.56, "duration": 9.64}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1949.24, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1950.28, "duration": 1.16}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 1951.48, "duration": 2.2}, {"text": " Dans quelques jours, \n la France ", "start": 1953.72, "duration": 5.04}, {"text": " et la Normandie \n accueilleront le monde ", "start": 1958.8, "duration": 5.88}, {"text": " \u00e0 l'occasion du 80e \n anniversaire ", "start": 1964.72, "duration": 1.0}, {"text": " du d\u00e9barquement du 6 juin. ", "start": 1965.76, "duration": 4.0}, {"text": " C'est le point de d\u00e9part \n d'un long combat ", "start": 1969.8, "duration": 1.56}, {"text": " pour la Lib\u00e9ration \n de la France ", "start": 1971.4, "duration": 1.16}, {"text": " et de l'Europe au prix \n de sacrifices immenses. ", "start": 1972.6, "duration": 1.56}, {"text": " C'est aussi le jour \n o\u00f9 nous c\u00e9l\u00e9brons ", "start": 1974.2, "duration": 1.36}, {"text": " la libert\u00e9 et la paix retrouv\u00e9es. ", "start": 1975.6, "duration": 11.92}, {"text": " Je veux profiter ici, \n avec l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 1987.56, "duration": 1.36}, {"text": " pour rendre hommage \n au sacrifice ", "start": 1988.96, "duration": 1.0}, {"text": " des soldats, nombreux, \n venus pour lib\u00e9rer ", "start": 1990.0, "duration": 4.16}, {"text": " la France et l'Europe, \n britanniques, am\u00e9ricains, ", "start": 1994.2, "duration": 3.64}, {"text": " canadiens, mais aussi polonais, \n fran\u00e7ais, belges, ", "start": 1997.88, "duration": 1.96}, {"text": " n\u00e9erlandais \n et les nombreuses autres ", "start": 1999.88, "duration": 1.0}, {"text": " nations associ\u00e9es \n \u00e0 cette op\u00e9ration. ", "start": 2000.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne les oublierons jamais. ", "start": 2001.96, "duration": 4.04}, {"text": " La Normandie a pay\u00e9 \n sa libert\u00e9 au prix fort. ", "start": 2006.04, "duration": 3.72}, {"text": " C'est avec une \u00e9motion \n intacte ", "start": 2009.8, "duration": 5.4}, {"text": " et une affection \n sinc\u00e8re qu'elle honore ", "start": 2015.24, "duration": 1.16}, {"text": " ses v\u00e9t\u00e9rans. ", "start": 2016.44, "duration": 1.44}, {"text": " De nombreux chefs \n d'Etat seront pr\u00e9sents ", "start": 2017.92, "duration": 1.44}, {"text": " ce 6 juin prochain, \n mais \u00e9galement ", "start": 2019.4, "duration": 1.16}, {"text": " des millions de visiteurs. ", "start": 2020.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce moment sera \n magnifique, j'en ", "start": 2021.64, "duration": 1.0}, {"text": " suis s\u00fbr. ", "start": 2022.68, "duration": 1.0}, {"text": " La Normandie sait recevoir. ", "start": 2023.72, "duration": 3.2}, {"text": " Je me permets \n d'associer ici tous ", "start": 2026.96, "duration": 12.04}, {"text": " mes coll\u00e8gues normands. ", "start": 2040.52, "duration": 2.0}, {"text": " Malheureusement, \n le monde ", "start": 2042.56, "duration": 1.0}, {"text": " ne retient pas toujours \n les le\u00e7ons ", "start": 2043.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'histoire. ", "start": 2044.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est dans un contexte \n international marqu\u00e9 ", "start": 2045.84, "duration": 1.16}, {"text": " par la guerre \n que vont se d\u00e9rouler ", "start": 2047.04, "duration": 1.36}, {"text": " ces journ\u00e9es de m\u00e9moire. ", "start": 2048.44, "duration": 10.72}, {"text": " C'est pour \u00e7a que je souhaite \n savoir ", "start": 2059.2, "duration": 1.36}, {"text": " et que je souhaite \n que vous puissiez ", "start": 2060.6, "duration": 5.2}, {"text": " nous indiquer les dispositions \n prises afin d'assurer ", "start": 2065.84, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 de ces comm\u00e9morations. ", "start": 2067.24, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2068.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2069.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 2070.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 2071.76, "duration": 1.52}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, monsieur ", "start": 2073.32, "duration": 5.32}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 Bertrand Bouyx, \n je voudrais ", "start": 2078.68, "duration": 1.76}, {"text": " vous demander de bien vouloir \n excuser G\u00e9rald Darmanin ", "start": 2080.48, "duration": 2.08}, {"text": " qui \u00e9tait attendu au S\u00e9nat. ", "start": 2082.6, "duration": 11.6}, {"text": " Le 6 juin 1944, \n c'est 156.000 soldats ", "start": 2094.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui foulaient le sol \n de la Normandie. ", "start": 2095.64, "duration": 1.68}, {"text": " Plus de 10.000 \n sont tu\u00e9s le m\u00eame jour. ", "start": 2097.36, "duration": 1.56}, {"text": " Vous les avez honor\u00e9s. ", "start": 2098.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 2100.0, "duration": 1.16}, {"text": " Les comm\u00e9morations \n du 80e anniversaire ", "start": 2101.2, "duration": 2.6}, {"text": " de la Lib\u00e9ration \n de la France conduiront pr\u00e8s ", "start": 2103.84, "duration": 2.84}, {"text": " de 25 chefs d'Etat \n \u00e0 pr\u00e9sider ou \u00e0 assister ", "start": 2106.72, "duration": 1.76}, {"text": " aux c\u00e9r\u00e9monies \n qui se d\u00e9rouleront ", "start": 2108.52, "duration": 7.56}, {"text": " du 5 au 7 juin \n dans le Morbihan, ", "start": 2116.12, "duration": 1.56}, {"text": " la Manche et le Calvados. ", "start": 2117.72, "duration": 12.04}, {"text": " Ces c\u00e9r\u00e9monies doivent \n pouvoir se d\u00e9rouler ", "start": 2129.8, "duration": 1.16}, {"text": " dans le respect. ", "start": 2131.0, "duration": 1.0}, {"text": " G\u00e9rald Darmanin a demand\u00e9 \n que le dispositif ", "start": 2132.04, "duration": 1.36}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 soit \u00e0 la hauteur \n de cet \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 2133.44, "duration": 2.12}, {"text": " Ainsi les policiers \n de ces d\u00e9partements mobilis\u00e9s ", "start": 2135.6, "duration": 2.36}, {"text": " pour s\u00e9curiser les diff\u00e9rentes \n s\u00e9quences comm\u00e9moratives seront ", "start": 2138.0, "duration": 1.36}, {"text": " renforc\u00e9s par des unit\u00e9s \n de forces mobiles. ", "start": 2139.4, "duration": 3.16}, {"text": " Le dispositif montera \n en puissance progressivement ", "start": 2142.6, "duration": 3.04}, {"text": " d\u00e8s le lundi 3 juin \n pour atteindre ", "start": 2145.68, "duration": 2.4}, {"text": " un engagement de 43 unit\u00e9s \n de forces mobiles ", "start": 2148.12, "duration": 4.24}, {"text": " le 5 juin, 61 le 6 juin \n et 28 suppl\u00e9mentaires ", "start": 2152.4, "duration": 1.96}, {"text": " le 7 juin. ", "start": 2154.4, "duration": 1.64}, {"text": " Des renforcements \n permettront de compl\u00e9ter ", "start": 2156.08, "duration": 1.0}, {"text": " ce dispositif. ", "start": 2157.12, "duration": 4.92}, {"text": " S'ajouteront \n des moyens militaires ", "start": 2162.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour la protection \n de nos espaces a\u00e9riens ", "start": 2163.12, "duration": 1.36}, {"text": " et maritimes. ", "start": 2164.52, "duration": 3.72}, {"text": " Nous remercions les arm\u00e9es \n une nouvelle fois ", "start": 2168.28, "duration": 2.2}, {"text": " pour leur engagement \n aux c\u00f4t\u00e9s des policiers ", "start": 2170.52, "duration": 1.8}, {"text": " et des gendarmes \n avec une mobilisation importante ", "start": 2172.36, "duration": 1.4}, {"text": " de l'op\u00e9ration qui va engager \n jusqu'\u00e0 24 sections. ", "start": 2173.8, "duration": 12.6}, {"text": " Sous le contr\u00f4le \n du ministre des Arm\u00e9es, ", "start": 2186.44, "duration": 1.56}, {"text": " S\u00e9bastien Lecornu, \n les forces arm\u00e9es contribueront ", "start": 2188.04, "duration": 2.24}, {"text": " au dispositif \u00e0 hauteur \n de 2000 hommes. ", "start": 2190.32, "duration": 5.04}, {"text": " Des moyens de secours \n seront d\u00e9ploy\u00e9s ", "start": 2195.4, "duration": 1.16}, {"text": " et renforc\u00e9s \n par la s\u00e9curit\u00e9 civile. ", "start": 2196.6, "duration": 1.16}, {"text": " Plus de 320 pompiers \n seront mobilis\u00e9s ", "start": 2197.8, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e8s le 6 juin. ", "start": 2199.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il convient \u00e9galement \n de saluer la mobilisation ", "start": 2200.2, "duration": 1.36}, {"text": " du SAMU. ", "start": 2201.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2202.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2204.24, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sylvie Bonnet. ", "start": 2206.16, "duration": 4.08}, {"text": " - Sylvie Bonnet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2215.16, "duration": 5.92}, {"text": " chers coll\u00e8gues, \n les pharmaciens ", "start": 2221.12, "duration": 1.0}, {"text": " en col\u00e8re manifesteront \n ce jeudi partout ", "start": 2222.16, "duration": 1.16}, {"text": " en France. ", "start": 2223.36, "duration": 3.92}, {"text": " Leur situation s'est \n fortement d\u00e9grad\u00e9e, ", "start": 2227.32, "duration": 1.08}, {"text": " notamment \n dans les territoires ruraux ", "start": 2228.44, "duration": 1.24}, {"text": " o\u00f9 plus de 2000 \n officines ont mis ", "start": 2229.72, "duration": 1.36}, {"text": " la cl\u00e9 sous la porte \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2231.12, "duration": 4.72}, {"text": " Les pharmacies \n sont fragilis\u00e9es en raison ", "start": 2235.88, "duration": 1.16}, {"text": " des n\u00e9gociations \n conventionnelles ", "start": 2237.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec l'Assurance \n maladie, ", "start": 2238.12, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont au point mort. ", "start": 2239.16, "duration": 5.36}, {"text": " Des charges \n en hausse ", "start": 2244.56, "duration": 1.0}, {"text": " ou encore des prix \n des m\u00e9dicaments ", "start": 2245.6, "duration": 1.16}, {"text": " en baisse, ces professionnels \n de proximit\u00e9 ", "start": 2246.8, "duration": 1.16}, {"text": " sont tr\u00e8s inquiets. ", "start": 2248.0, "duration": 9.2}, {"text": " Dans votre discours \n de politique g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2261.12, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 vouloir \n d\u00e9verrouiller certaines ", "start": 2262.32, "duration": 1.76}, {"text": " professions, \n comme la vente en ligne ", "start": 2264.12, "duration": 1.16}, {"text": " de m\u00e9dicaments par les pharmacies. ", "start": 2265.32, "duration": 1.0}, {"text": " Cela ferait \n du m\u00e9dicament un bien ", "start": 2266.36, "duration": 1.16}, {"text": " de consommation. ", "start": 2267.56, "duration": 1.16}, {"text": " Cela menacerait la pr\u00e9sence \n pourtant indispensable ", "start": 2268.76, "duration": 1.16}, {"text": " des pharmacies \n dans les territoires. ", "start": 2269.96, "duration": 2.52}, {"text": " La presse s'est fait l'\u00e9cho \n de travaux men\u00e9s ", "start": 2272.52, "duration": 1.76}, {"text": " par un d\u00e9put\u00e9 \n de la majorit\u00e9 qui propose ", "start": 2274.32, "duration": 1.6}, {"text": " la lib\u00e9ralisation \n de la vente de m\u00e9dicaments ", "start": 2275.96, "duration": 2.24}, {"text": " sur Internet \n et l'ouverture du capital ", "start": 2278.24, "duration": 1.16}, {"text": " des pharmacies et officines. ", "start": 2279.44, "duration": 2.92}, {"text": " Cela inqui\u00e8te vivement \n les pharmaciens, ", "start": 2282.4, "duration": 4.2}, {"text": " dont la profession subit \n une perte d'attractivit\u00e9 ", "start": 2286.64, "duration": 1.36}, {"text": " et rencontrent \n des difficult\u00e9s \u00e0 recruter ", "start": 2288.04, "duration": 1.16}, {"text": " du personnel qualifi\u00e9. ", "start": 2289.24, "duration": 2.32}, {"text": " C'est la seule \n profession de sant\u00e9 ", "start": 2291.6, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 avoir une obligation \n de permanence ", "start": 2293.88, "duration": 1.2}, {"text": " des soins en continu. ", "start": 2295.12, "duration": 1.0}, {"text": " Les pharmaciens \n sont sollicit\u00e9s ", "start": 2296.16, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus fr\u00e9quemment. ", "start": 2297.2, "duration": 5.2}, {"text": " Notamment, \n pour des recours non urgents ", "start": 2302.44, "duration": 2.44}, {"text": " et souvent \n en pleine nuit, ", "start": 2304.92, "duration": 1.0}, {"text": " ce qui ne fait que renforcer \n leur \u00e9puisement. ", "start": 2305.96, "duration": 2.72}, {"text": " Les pharmaciens doivent \n quotidiennement faire face ", "start": 2308.72, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'angoisse \n de patients inquiets ", "start": 2311.04, "duration": 1.36}, {"text": " de ne pas pouvoir se procurer \n leur traitement. ", "start": 2312.44, "duration": 2.32}, {"text": " Plus de 5000 m\u00e9dicaments \n sont en rupture ", "start": 2314.8, "duration": 1.36}, {"text": " d'approvisionnement. ", "start": 2316.2, "duration": 8.16}, {"text": " Monsieur le ministre, \n tous les six mois, ", "start": 2324.4, "duration": 3.2}, {"text": " vous montez des op\u00e9rations \n de communication ", "start": 2327.64, "duration": 1.16}, {"text": " mais il ne se passe rien. ", "start": 2328.84, "duration": 3.72}, {"text": " Allez-vous \n lib\u00e9raliser la vente ", "start": 2332.6, "duration": 3.16}, {"text": " des m\u00e9dicaments \n en supermarch\u00e9 ", "start": 2335.8, "duration": 1.0}, {"text": " et sur Internet? ", "start": 2336.84, "duration": 1.12}, {"text": " Nous esp\u00e9rons que non. ", "start": 2338.0, "duration": 2.64}, {"text": " Qu'allez-vous \n mettre en oeuvre ", "start": 2340.68, "duration": 2.88}, {"text": " pour soutenir \n les officines de pharmacie ", "start": 2343.6, "duration": 1.16}, {"text": " et pour lutter \n durablement ", "start": 2344.8, "duration": 1.0}, {"text": " contre les p\u00e9nuries \n de m\u00e9dicaments? ", "start": 2345.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2346.88, "duration": 3.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 2349.92, "duration": 2.96}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 2352.92, "duration": 8.68}, {"text": " Mesdames et monsieur \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2361.64, "duration": 2.04}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Sylvie Bonnet, \n les pharmaciens ", "start": 2363.72, "duration": 3.48}, {"text": " vont manifester et appellent \n \u00e0 la gr\u00e8ve jeudi prochain. ", "start": 2367.24, "duration": 7.64}, {"text": " Leur mot d'ordre \n est d'\u00e9couter les questions ", "start": 2374.92, "duration": 1.36}, {"text": " que se pose cette profession. ", "start": 2376.32, "duration": 3.6}, {"text": " Elles doivent \n \u00eatre entendues ", "start": 2379.96, "duration": 1.0}, {"text": " par le gouvernement. ", "start": 2381.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je rappelle \n que les discussions ", "start": 2382.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec les pharmaciens \n ont \u00e9t\u00e9 ouvertes ", "start": 2383.08, "duration": 1.16}, {"text": " avec l'Assurance maladie \n depuis d\u00e9cembre dernier. ", "start": 2384.28, "duration": 3.12}, {"text": " Il y avait encore une r\u00e9union \n ce matin ", "start": 2387.44, "duration": 1.56}, {"text": " qui continuait \u00e0 explorer \n l'accompagnement financier ", "start": 2389.04, "duration": 1.16}, {"text": " de cette profession. ", "start": 2390.24, "duration": 7.16}, {"text": " Il y a un suivi assez fort \n de la profession ", "start": 2397.44, "duration": 1.96}, {"text": " de la part \n de l'Assurance maladie ", "start": 2399.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur le volet financier. ", "start": 2400.64, "duration": 5.04}, {"text": " Un chiffre pour \u00e9clairer \n votre analyse: ", "start": 2405.72, "duration": 2.32}, {"text": " la r\u00e9mun\u00e9ration \n des pharmaciens s'est \u00e9lev\u00e9e ", "start": 2408.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 7,3 milliards. ", "start": 2409.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ca a augment\u00e9 de 20% depuis 2019. ", "start": 2410.32, "duration": 5.92}, {"text": " C'est une profession \n qui est accompagn\u00e9e ", "start": 2416.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur le plan financier. ", "start": 2417.48, "duration": 2.36}, {"text": " Des questions \n se posent sur son r\u00f4le ", "start": 2419.88, "duration": 1.92}, {"text": " et sa place \n dans le syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 2421.84, "duration": 5.28}, {"text": " Ce gouvernement, \n depuis des ann\u00e9es, ", "start": 2427.16, "duration": 1.0}, {"text": " donne \n plus de comp\u00e9tences ", "start": 2428.2, "duration": 1.0}, {"text": " et plus de possibilit\u00e9 \n d'intervenir ", "start": 2429.24, "duration": 1.0}, {"text": " aux pharmaciens. ", "start": 2430.28, "duration": 6.64}, {"text": " Nous l'avons vot\u00e9 \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 2436.96, "duration": 1.28}, {"text": " pour la possibilit\u00e9 de d\u00e9livrer \n directement certains ", "start": 2438.28, "duration": 1.36}, {"text": " antibiotiques. ", "start": 2439.68, "duration": 1.0}, {"text": " Tout cela est accompagn\u00e9 \n financi\u00e8rement ", "start": 2440.72, "duration": 1.0}, {"text": " par l'Assurance maladie. ", "start": 2441.76, "duration": 4.24}, {"text": " Vous avez aussi \n \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 ", "start": 2446.04, "duration": 1.16}, {"text": " de vendre \n et de faciliter la vente ", "start": 2447.24, "duration": 1.36}, {"text": " en ligne des m\u00e9dicaments. ", "start": 2448.64, "duration": 1.12}, {"text": " Bien s\u00fbr que c'est une option. ", "start": 2449.8, "duration": 2.08}, {"text": " Les Fran\u00e7ais le souhaitent aussi. ", "start": 2451.92, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une option \n pour les pharmaciens. ", "start": 2452.96, "duration": 9.8}, {"text": " Comme ils l'ont fait \n pour le dossier pharmaciens, ", "start": 2462.8, "duration": 1.56}, {"text": " o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 innovants, \n ils doivent pouvoir ", "start": 2464.4, "duration": 1.56}, {"text": " le faire aussi \n pour la vente en ligne. ", "start": 2466.0, "duration": 4.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2470.4, "duration": 4.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Delphine Lingemann. ", "start": 2475.32, "duration": 4.68}, {"text": " - Delphine Lingemann: Merci. ", "start": 2489.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2490.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 2491.32, "duration": 4.96}, {"text": " Avec les infirmi\u00e8res \n lib\u00e9rales, ", "start": 2496.32, "duration": 1.64}, {"text": " les m\u00e9decins et les pompiers, \n les pharmaciens ", "start": 2498.0, "duration": 5.44}, {"text": " sont un maillon \n indispensable ", "start": 2503.48, "duration": 1.04}, {"text": " de la sant\u00e9 publique de proximit\u00e9. ", "start": 2504.56, "duration": 1.48}, {"text": " Ils l'ont prouv\u00e9 \n lors de la crise ", "start": 2506.08, "duration": 1.36}, {"text": " du Covid. ", "start": 2507.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n sont tr\u00e8s attach\u00e9s ", "start": 2508.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 leur pharmacie. ", "start": 2509.56, "duration": 7.8}, {"text": " Mais la baisse \n de leur nombre est constante ", "start": 2517.4, "duration": 1.56}, {"text": " depuis des ann\u00e9es. ", "start": 2519.0, "duration": 4.44}, {"text": " Pr\u00e8s de 300 officines \n enferm\u00e9es en 2023 ", "start": 2523.48, "duration": 1.36}, {"text": " et le mouvement \n s'acc\u00e9l\u00e8re ", "start": 2524.88, "duration": 1.0}, {"text": " depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. ", "start": 2525.92, "duration": 4.12}, {"text": " Ils subissent \n la hausse des charges. ", "start": 2530.08, "duration": 1.6}, {"text": " Ils sont aussi \n contraints \u00e0 effectuer ", "start": 2531.72, "duration": 1.16}, {"text": " des nouveaux actes. ", "start": 2532.92, "duration": 4.04}, {"text": " Le contexte de la profession \n est difficile. ", "start": 2537.0, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a des menaces \n de d\u00e9r\u00e9gulation. ", "start": 2540.08, "duration": 7.96}, {"text": " Leur situation \n se complique \u00e9galement ", "start": 2548.08, "duration": 3.08}, {"text": " avec les p\u00e9nuries \n de certains m\u00e9dicaments ", "start": 2551.2, "duration": 1.16}, {"text": " au d\u00e9triment des patients. ", "start": 2552.4, "duration": 4.0}, {"text": " Nombre de pharmacies \n sont menac\u00e9es, ", "start": 2561.68, "duration": 1.12}, {"text": " alors m\u00eame que leur r\u00f4le \n est essentiel ", "start": 2562.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour les populations. ", "start": 2564.24, "duration": 1.0}, {"text": " J'aimerais conna\u00eetre \n les actions ", "start": 2565.28, "duration": 1.0}, {"text": " que le gouvernement \n compte mettre ", "start": 2566.32, "duration": 1.0}, {"text": " en oeuvre pour soutenir \n nos pharmaciens ", "start": 2567.36, "duration": 1.16}, {"text": " et garantir un acc\u00e8s \n aux soins de qualit\u00e9. ", "start": 2568.56, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2571.36, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 2573.52, "duration": 2.52}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci beaucoup. ", "start": 2576.08, "duration": 10.4}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame Delphine Lingemann, ", "start": 2586.52, "duration": 8.28}, {"text": " permettez-moi de compl\u00e9ter \n votre question ", "start": 2594.84, "duration": 1.0}, {"text": " par la r\u00e9ponse \n que je faisais \u00e0 l'instant. ", "start": 2595.88, "duration": 1.56}, {"text": " Sur les n\u00e9gociations \n en cours ", "start": 2597.48, "duration": 1.0}, {"text": " avec les pharmaciens, \n la proposition ", "start": 2598.52, "duration": 3.72}, {"text": " du gouvernement \n est de revaloriser ", "start": 2602.28, "duration": 1.0}, {"text": " leurs honoraires de 10%. ", "start": 2603.32, "duration": 4.08}, {"text": " C'est une revalorisation \n des gardes ", "start": 2607.44, "duration": 1.0}, {"text": " de nuit, des actes de vaccination. ", "start": 2608.48, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a des propositions \n concr\u00e8tes ", "start": 2609.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur la table pour accompagner \n les mutations ", "start": 2610.88, "duration": 1.36}, {"text": " de cette profession. ", "start": 2612.28, "duration": 1.0}, {"text": " Quelles sont ces mutations? ", "start": 2613.32, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a la r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 2614.36, "duration": 5.96}, {"text": " Le nombre de professionnels \n est important \u00e9galement. ", "start": 2620.36, "duration": 1.36}, {"text": " Nous formons plus de monde. ", "start": 2621.76, "duration": 8.48}, {"text": " Il y a une proposition \n de loi qui date ", "start": 2630.28, "duration": 3.68}, {"text": " de l'ann\u00e9e derni\u00e8re \n pour mieux accompagner ", "start": 2634.0, "duration": 1.2}, {"text": " les \u00e9tudiants dans les fili\u00e8res \n de pharmacies. ", "start": 2635.24, "duration": 1.36}, {"text": " On a parl\u00e9 de la vente \n en ligne \u00e0 l'instant. ", "start": 2636.64, "duration": 2.92}, {"text": " Vous parlez des ruptures \n de m\u00e9dicaments. ", "start": 2639.6, "duration": 1.16}, {"text": " Le gouvernement \n est mobilis\u00e9 ", "start": 2640.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces questions. ", "start": 2641.84, "duration": 6.92}, {"text": " On a mis en place, \n \u00e7a a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 ", "start": 2648.8, "duration": 2.04}, {"text": " avec les ministres, \n des dispositions ", "start": 2650.88, "duration": 5.32}, {"text": " pour faciliter \n la gestion des flux, ", "start": 2656.24, "duration": 4.2}, {"text": " des stocks, et pour permettre \n de fluidifier ", "start": 2660.48, "duration": 1.36}, {"text": " le march\u00e9 des m\u00e9dicaments. ", "start": 2661.88, "duration": 3.48}, {"text": " R\u00e9guli\u00e8rement, nous donnons \n de nouvelles missions ", "start": 2665.4, "duration": 5.24}, {"text": " pour accompagner \n les pharmaciens ", "start": 2670.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'\u00e9volution de leur m\u00e9tier. ", "start": 2671.72, "duration": 1.32}, {"text": " Je vais recevoir \n les repr\u00e9sentants ", "start": 2673.08, "duration": 1.0}, {"text": " des pharmaciens rapidement. ", "start": 2674.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2675.16, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 2676.2, "duration": 4.8}, {"text": " - Delphine Lingemann: \n Merci ", "start": 2681.04, "duration": 1.04}, {"text": " pour vos \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse. ", "start": 2682.12, "duration": 17.44}, {"text": " Dans le Puy-de-D\u00f4me, \n en 2023, 5 pharmacies ", "start": 2699.6, "duration": 1.36}, {"text": " ont d\u00fb fermer, \n faute de repreneurs. ", "start": 2701.0, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a urgence \u00e0 agir \n pour accompagner ", "start": 2702.36, "duration": 1.56}, {"text": " nos pharmaciens \n et pour que nos territoires ruraux ", "start": 2703.96, "duration": 1.56}, {"text": " ne se transforment pas en d\u00e9serts \n pharmaceutiques. ", "start": 2705.56, "duration": 1.36}, {"text": " Je resterai vigilante \n sur ce dossier. ", "start": 2706.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2708.16, "duration": 1.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Victor Castor. ", "start": 2709.44, "duration": 7.64}, {"text": " - Jean-Victor Castor: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2717.12, "duration": 2.64}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre, je m'adresse ", "start": 2719.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vous particuli\u00e8rement. ", "start": 2721.0, "duration": 4.28}, {"text": " Il s'agit \n du pr\u00e9sident ", "start": 2725.32, "duration": 3.4}, {"text": " de la R\u00e9publique \n lors de son passage ", "start": 2728.76, "duration": 1.36}, {"text": " en Guyane. ", "start": 2730.16, "duration": 3.08}, {"text": " La Guyane, c'est 7 \n communes sur 22 ", "start": 2733.28, "duration": 5.96}, {"text": " qui sont enclav\u00e9es \n sur un r\u00e9seau routier. ", "start": 2739.28, "duration": 2.48}, {"text": " De nombreuses personnes \n sont \u00e9loign\u00e9es ", "start": 2741.8, "duration": 1.0}, {"text": " du monde \u00e0 cause \n de cet enclavement. ", "start": 2742.84, "duration": 6.88}, {"text": " Le gouvernement tue des personnes, ", "start": 2749.76, "duration": 4.04}, {"text": " il tue le syst\u00e8me \u00e9ducatif, \n le syst\u00e8me sanitaire, ", "start": 2753.84, "duration": 1.56}, {"text": " l'\u00e9conomie et l'espoir. ", "start": 2755.44, "duration": 16.24}, {"text": " La France n'a rien \n construit en Guyane. ", "start": 2771.72, "duration": 1.36}, {"text": " En 2006, Christian Estrosi \n avait annonc\u00e9 ", "start": 2773.12, "duration": 1.16}, {"text": " que la Guyane pourrait ", "start": 2774.32, "duration": 8.48}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficier et int\u00e9grer les 15 \n grands programmes ", "start": 2782.84, "duration": 1.36}, {"text": " de routes nationales. ", "start": 2784.24, "duration": 6.48}, {"text": " En 2007, une route \n a \u00e9t\u00e9 act\u00e9e ", "start": 2790.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans le cadre du plan \n pour le parc national. ", "start": 2792.16, "duration": 4.52}, {"text": " En 2016, \n vous avez valid\u00e9 un projet ", "start": 2796.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui int\u00e8gre \n le d\u00e9senclavement ", "start": 2798.12, "duration": 1.0}, {"text": " de la Guyane. ", "start": 2799.16, "duration": 2.76}, {"text": " En 2022, \n le pr\u00e9sident a \u00e9crit ", "start": 2801.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 tous les \u00e9lecteurs \n de Guyane en s'engageant ", "start": 2803.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour le d\u00e9senclavement \n routier ", "start": 2804.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la Guyane. ", "start": 2805.8, "duration": 9.56}, {"text": " En 2024, \n lors de son passage, ", "start": 2815.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e9coutez bien ce que je vous dis... ", "start": 2816.6, "duration": 9.08}, {"text": " Monsieur Macron, \n le pr\u00e9sident, annonce ", "start": 2825.72, "duration": 5.92}, {"text": " \u00e0 la population guyanaise \n qu'il va demander ", "start": 2831.68, "duration": 1.36}, {"text": " au g\u00e9nie militaire \n de faire une \u00e9tude ", "start": 2833.08, "duration": 5.36}, {"text": " pour construire \n une route en terre, ", "start": 2838.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour d\u00e9senclaver pr\u00e8s \n de 40.000 personnes! ", "start": 2839.68, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2841.64, "duration": 2.6}, {"text": " quelle parole peut \n \u00eatre cr\u00e9dible ", "start": 2844.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette Assembl\u00e9e \n et dans ce gouvernement? ", "start": 2845.32, "duration": 1.36}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique lui-m\u00eame ", "start": 2846.72, "duration": 1.16}, {"text": " ne respecte pas ses engagements. ", "start": 2847.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2848.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Gu\u00e9venoux. ", "start": 2850.0, "duration": 1.72}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Merci. ", "start": 2851.76, "duration": 8.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Castor, ", "start": 2859.8, "duration": 2.72}, {"text": " vous avez rappel\u00e9 \n que le pr\u00e9sident ", "start": 2862.56, "duration": 2.28}, {"text": " de la R\u00e9publique \n est venu deux fois ", "start": 2864.88, "duration": 3.08}, {"text": " en Guyane et une fois \n tr\u00e8s r\u00e9cemment. ", "start": 2868.0, "duration": 7.12}, {"text": " Monsieur Castor, \n plut\u00f4t que d'interpeller ", "start": 2875.16, "duration": 1.32}, {"text": " le gouvernement \n de cette fa\u00e7on, ", "start": 2876.52, "duration": 2.36}, {"text": " vous auriez mieux \n fait d'\u00eatre pr\u00e9sent ", "start": 2878.92, "duration": 5.36}, {"text": " lors des d\u00e9placements \n du pr\u00e9sident ", "start": 2884.32, "duration": 1.0}, {"text": " et lors du moment \n o\u00f9 il a r\u00e9uni ", "start": 2885.36, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9lus pour \u00e9voquer \n ces questions d'investissement ", "start": 2886.96, "duration": 1.36}, {"text": " aupr\u00e8s des infrastructures. ", "start": 2888.36, "duration": 1.44}, {"text": " Ce n'est pas en pratiquant \n la politique ", "start": 2889.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la chaise vide \n que l'on d\u00e9fend ", "start": 2891.24, "duration": 1.36}, {"text": " son territoire. ", "start": 2892.64, "duration": 1.2}, {"text": " Ensuite... ", "start": 2893.88, "duration": 7.08}, {"text": " Sur le d\u00e9senclavement \n de la Guyane, ", "start": 2901.0, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un v\u00e9ritable d\u00e9fi. ", "start": 2902.2, "duration": 2.16}, {"text": " La Guyane \n est un territoire grand ", "start": 2904.4, "duration": 1.16}, {"text": " comme le Portugal. ", "start": 2905.6, "duration": 3.76}, {"text": " Il y a 230.000 habitants. ", "start": 2909.4, "duration": 2.84}, {"text": " Pour relier les villes \n entre elles, ", "start": 2912.28, "duration": 1.16}, {"text": " ce sont des centaines \n de kilom\u00e8tres. ", "start": 2913.48, "duration": 9.84}, {"text": " Aujourd'hui, \n sous les deux quinquennats ", "start": 2923.36, "duration": 2.44}, {"text": " d'Emmanuel Macron, \n c'est 320 millions d'euros ", "start": 2925.84, "duration": 2.56}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s \n aux transports ", "start": 2928.44, "duration": 1.16}, {"text": " et aux am\u00e9nagements routiers. ", "start": 2929.64, "duration": 16.96}, {"text": " Ensuite, \n vous l'avez dit, ", "start": 2946.64, "duration": 3.16}, {"text": " il y a deux annonces \n qu'a faites ", "start": 2949.84, "duration": 1.36}, {"text": " le pr\u00e9sident. ", "start": 2951.24, "duration": 6.48}, {"text": " Il a parl\u00e9 \n de la possibilit\u00e9 ", "start": 2957.76, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir une piste. ", "start": 2958.96, "duration": 1.0}, {"text": " Avoir une piste \n sur des centaines ", "start": 2960.0, "duration": 1.68}, {"text": " de kilom\u00e8tres, \n c'est mieux que de n'avoir ", "start": 2961.72, "duration": 1.36}, {"text": " aucune route! ", "start": 2963.12, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que disent \n les \u00e9lus locaux! ", "start": 2964.16, "duration": 2.68}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9... ", "start": 2966.88, "duration": 6.08}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2973.44, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 2975.16, "duration": 7.52}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Le d\u00e9senclavement, ", "start": 2982.72, "duration": 1.0}, {"text": " c'est aussi d\u00e9velopper \n le transport a\u00e9rien ", "start": 2983.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans le territoire. ", "start": 2984.96, "duration": 7.12}, {"text": " Le gouvernement \n de cette ", "start": 2992.12, "duration": 1.0}, {"text": " R\u00e9publique finance \u00e0 30% \n les lignes a\u00e9riennes ", "start": 2993.16, "duration": 1.36}, {"text": " de la Guyane. ", "start": 2994.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2995.6, "duration": 1.0}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2996.64, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Herv\u00e9 Saulignac. ", "start": 2999.6, "duration": 1.36}, {"text": " - Herv\u00e9 Saulignac: Merci. ", "start": 3001.0, "duration": 6.4}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, vous n'avez ", "start": 3007.44, "duration": 7.48}, {"text": " de cesse de r\u00e9p\u00e9ter que le ch\u00f4mage \n n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi faible ", "start": 3014.96, "duration": 2.36}, {"text": " dans notre pays, \n et pourtant, vous semblez ", "start": 3017.36, "duration": 1.36}, {"text": " vous acharner \n sur les ch\u00f4meurs ", "start": 3018.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec une troisi\u00e8me \n r\u00e9forme en cinq ans. ", "start": 3019.8, "duration": 3.32}, {"text": " Ce n'est pas la courbe \n du ch\u00f4mage ", "start": 3023.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui vous int\u00e9resse \n le plus, ", "start": 3024.56, "duration": 1.0}, {"text": " mais de faire \n rentrer de l'argent ", "start": 3025.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans les caisses \n de l'Etat sur le dos ", "start": 3026.8, "duration": 1.6}, {"text": " des ch\u00f4meurs. ", "start": 3028.44, "duration": 9.92}, {"text": " Vous \u00eates \u00e0 la t\u00eate \n d'un gouvernement ", "start": 3038.4, "duration": 2.76}, {"text": " qui en vient \n \u00e0 r\u00e9duire les droits ", "start": 3041.2, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit ", "start": 3042.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 3043.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le durcissement \n des r\u00e8gles n'a ", "start": 3044.84, "duration": 1.0}, {"text": " pratiquement pas d'effet \n sur le retour ", "start": 3045.88, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'emploi. ", "start": 3047.08, "duration": 1.0}, {"text": " M\u00eame Charles de Courson \n vous l'a rappel\u00e9 ", "start": 3048.12, "duration": 1.36}, {"text": " tout \u00e0 l'heure. ", "start": 3049.52, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a 3,5 milliards \n d'euros \u00e0 prendre ", "start": 3051.68, "duration": 1.56}, {"text": " chaque ann\u00e9e, donc peu importe. ", "start": 3053.28, "duration": 1.44}, {"text": " Vous allez donc \n chercher cet argent ", "start": 3054.76, "duration": 3.24}, {"text": " dans la poche \n des contribuables ", "start": 3058.04, "duration": 1.0}, {"text": " les plus ais\u00e9s... ", "start": 3059.08, "duration": 3.08}, {"text": " Cela aurait \u00e9t\u00e9 \n plus logique, ", "start": 3062.2, "duration": 1.0}, {"text": " mais pas du tout. ", "start": 3063.24, "duration": 5.48}, {"text": " Vous allez \n chercher l'argent ", "start": 3068.76, "duration": 11.96}, {"text": " dans les poches \n de ceux qui en ont besoin. ", "start": 3080.76, "duration": 3.56}, {"text": " Quelqu'un qui sera \n licenci\u00e9 \u00e0 56 ans ", "start": 3084.36, "duration": 3.64}, {"text": " ne sera couvert que par 15 \n mois de ch\u00f4mage, ", "start": 3088.04, "duration": 2.6}, {"text": " contre 3 ans apr\u00e8s les r\u00e9formes. ", "start": 3090.68, "duration": 1.6}, {"text": " Il va basculer ensuite \n dans les minima sociaux. ", "start": 3092.32, "duration": 4.84}, {"text": " Il ne validera \n plus de trimestres ", "start": 3097.2, "duration": 1.16}, {"text": " de retraite, \n comme c'\u00e9tait le cas avant. ", "start": 3098.4, "duration": 1.36}, {"text": " C'est brutal et injuste. ", "start": 3099.8, "duration": 1.84}, {"text": " C'est surtout cynique, \n quand on sait ", "start": 3101.68, "duration": 1.16}, {"text": " que l'assurance-ch\u00f4mage \n est exc\u00e9dentaire. ", "start": 3102.88, "duration": 2.76}, {"text": " Il s'agit de ponctionner \n des cotisations ", "start": 3105.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui vont servir \u00e0 autre chose \n qu'\u00e0 indemniser. ", "start": 3106.88, "duration": 2.0}, {"text": " Quand vous aurez \n fini d'essorer ", "start": 3108.92, "duration": 1.04}, {"text": " ceux qui ont perdu \n leur emploi, ", "start": 3110.0, "duration": 1.12}, {"text": " dans quelle poche envisagez-vous \n d'aller chercher ", "start": 3111.16, "duration": 1.16}, {"text": " la suite? ", "start": 3112.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3113.4, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 3115.2, "duration": 1.48}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 3116.72, "duration": 7.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Saulignac, je pense ", "start": 3124.52, "duration": 3.32}, {"text": " que nous ne regardons pas \n les comptes ", "start": 3127.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Unedic de la m\u00eame mani\u00e8re. ", "start": 3129.28, "duration": 3.44}, {"text": " On peut voir \n que depuis 2019, ", "start": 3132.76, "duration": 4.28}, {"text": " les comptes de l'Unedic \n ont des r\u00e9sultats ", "start": 3137.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont exc\u00e9dentaires. ", "start": 3138.48, "duration": 2.36}, {"text": " Ces r\u00e9sultats \n sont pr\u00e9cis\u00e9ment li\u00e9s ", "start": 3140.88, "duration": 1.0}, {"text": " aux r\u00e9formes qui ont \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 3141.92, "duration": 7.08}, {"text": " L'Unedic a un d\u00e9ficit de 53 \n milliards d'euros. ", "start": 3149.04, "duration": 5.28}, {"text": " Si, pour vous, \n c'est l'\u00e9quilibre, ", "start": 3154.36, "duration": 1.0}, {"text": " je crois qu'il y a une diff\u00e9rence \n extr\u00eamement importante. ", "start": 3155.4, "duration": 5.6}, {"text": " Comment est-ce qu'il y a eu \n trois exercices exc\u00e9dentaires? ", "start": 3161.04, "duration": 5.04}, {"text": " C'est le r\u00e9sultat \n du retour \u00e0 l'emploi ", "start": 3166.12, "duration": 1.36}, {"text": " d'un certain nombre de personnes. ", "start": 3167.52, "duration": 1.0}, {"text": " 2,5 millions de ch\u00f4meurs \n ont retrouv\u00e9 ", "start": 3168.56, "duration": 1.16}, {"text": " le chemin de l'emploi. ", "start": 3169.76, "duration": 6.08}, {"text": " Maintenant, chacun \n peut dire qu'il n'y ", "start": 3175.88, "duration": 1.76}, {"text": " a pas d'\u00e9l\u00e9ments \n qui permettent de voir ", "start": 3177.68, "duration": 1.4}, {"text": " que la dur\u00e9e d'indemnisation \n a une influence. ", "start": 3179.12, "duration": 3.44}, {"text": " Je vous cite \n des choses classiques. ", "start": 3182.6, "duration": 1.64}, {"text": " Je regarde l'Autriche, \n la Slov\u00e9nie, ", "start": 3184.28, "duration": 1.0}, {"text": " le Portugal, l'Allemagne \n ou la Finlande. ", "start": 3185.32, "duration": 1.4}, {"text": " On se rend \n compte ", "start": 3186.76, "duration": 3.12}, {"text": " que dans tous les cas, \n une r\u00e9duction ", "start": 3189.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la dur\u00e9e potentielle \n d'indemnisation ", "start": 3191.32, "duration": 1.0}, {"text": " se traduit par une dur\u00e9e \n effective. ", "start": 3192.36, "duration": 7.92}, {"text": " Par ailleurs, un \u00e9conomiste montre \n qu'une r\u00e9duction ", "start": 3200.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la dur\u00e9e d'indemnisation \n de 10% conduit ", "start": 3201.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce que la dur\u00e9e effective \n du ch\u00f4mage diminue ", "start": 3203.12, "duration": 1.76}, {"text": " de 3%. ", "start": 3204.92, "duration": 8.84}, {"text": " Ensuite, en ce qui concerne \n les seniors, ", "start": 3213.8, "duration": 1.76}, {"text": " je l'ai dit \n tout \u00e0 l'heure, ", "start": 3215.6, "duration": 3.72}, {"text": " c'est la premi\u00e8re fois que, \n dans l'assurance-ch\u00f4mage, ", "start": 3219.36, "duration": 1.36}, {"text": " nous proposons \n une mesure ", "start": 3220.76, "duration": 2.64}, {"text": " qui va les accompagner, \n avec un maintien ", "start": 3223.44, "duration": 1.36}, {"text": " de salaire \n qui n'existait pas jusqu'\u00e0 ", "start": 3224.84, "duration": 1.16}, {"text": " maintenant. ", "start": 3226.04, "duration": 2.96}, {"text": " Cela leur permet \n de garder leur niveau ", "start": 3229.04, "duration": 1.36}, {"text": " de salaire et \u00e7a n'\u00e9tait \n jamais arriv\u00e9. ", "start": 3230.44, "duration": 12.48}, {"text": " C'est une autre vision \n de l'accompagnement ", "start": 3242.96, "duration": 1.16}, {"text": " des seniors pour leur retour \n \u00e0 l'emploi. ", "start": 3244.16, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3245.56, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3246.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Herv\u00e9 Saulignac: \n La meilleure fa\u00e7on ", "start": 3247.64, "duration": 1.16}, {"text": " de favoriser \n le retour \u00e0 l'emploi, ", "start": 3248.84, "duration": 1.16}, {"text": " c'est de cr\u00e9er l'emploi. ", "start": 3250.04, "duration": 1.0}, {"text": " La croissance \n est en berne ", "start": 3251.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 3252.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3253.16, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Hadrien Clouet. ", "start": 3255.92, "duration": 2.6}, {"text": " - Hadrien Clouet: Merci. ", "start": 3258.56, "duration": 9.6}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs, ", "start": 3268.2, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e7a vient d'\u00eatre annonc\u00e9, \n c'est la 11e fois ", "start": 3272.88, "duration": 1.56}, {"text": " que la macronie \n modifie les r\u00e8gles ", "start": 3274.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3275.68, "duration": 7.64}, {"text": " C'est la 11e fois \n avec des mensonges, ", "start": 3283.36, "duration": 1.36}, {"text": " le dernier il y a 5 secondes. ", "start": 3284.76, "duration": 5.44}, {"text": " Vous n'\u00eates pas que des grands \n bourgeois cyniques, ", "start": 3290.24, "duration": 1.56}, {"text": " vous \u00eates aussi des incomp\u00e9tents. ", "start": 3291.84, "duration": 3.24}, {"text": " Ca fait 10 ans que vous touchez \n \u00e0 l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3295.12, "duration": 3.28}, {"text": " Quand monsieur Macron \n a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre ", "start": 3298.44, "duration": 3.68}, {"text": " de l'Economie, \n il y avait 6 millions ", "start": 3302.16, "duration": 4.0}, {"text": " de demandeurs d'emploi, \n et aujourd'hui, ", "start": 3306.2, "duration": 1.0}, {"text": " il y en a 200.000 de plus. ", "start": 3307.24, "duration": 4.28}, {"text": " Avec cette r\u00e9forme, \n en imposant ", "start": 3311.56, "duration": 3.04}, {"text": " huit mois minimum \n de cotisation ", "start": 3314.64, "duration": 1.44}, {"text": " pour \u00eatre indemnis\u00e9, \n plus aucun jeune ", "start": 3316.12, "duration": 1.16}, {"text": " en sortie d'\u00e9tude n'aura d'aide \n et d'allocation. ", "start": 3317.32, "duration": 1.84}, {"text": " Ils feront des CDD \n de quelques mois ", "start": 3319.2, "duration": 1.36}, {"text": " et ne percevront rien. ", "start": 3320.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a, votre projet. ", "start": 3321.64, "duration": 7.64}, {"text": " Quant aux 15 mois maximum \n d'indemnisation, ", "start": 3329.32, "duration": 1.16}, {"text": " cela fait qu'un \n senior licenci\u00e9 ", "start": 3330.52, "duration": 3.44}, {"text": " ne pourra pas suivre \n une formation qualifiante ", "start": 3334.0, "duration": 6.68}, {"text": " ou surmonter les obstacles \n de la discrimination ", "start": 3340.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'embauche. ", "start": 3342.12, "duration": 1.24}, {"text": " Nous, nous reviendrons \n sur votre r\u00e9forme ", "start": 3343.4, "duration": 1.28}, {"text": " et nous r\u00e9tablirons \n la retraite \u00e0 60 ans. ", "start": 3344.72, "duration": 4.96}, {"text": " Vous dissimulez le bilan \n des r\u00e9formes pr\u00e9c\u00e9dentes ", "start": 3349.72, "duration": 1.4}, {"text": " de l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3351.16, "duration": 5.92}, {"text": " Des millions \n de salari\u00e9s sont mis ", "start": 3357.12, "duration": 1.16}, {"text": " en concurrence \n avec des ch\u00f4meurs r\u00e9duits ", "start": 3358.32, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la mis\u00e8re, des millions \n de personnes plong\u00e9es ", "start": 3360.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans la pr\u00e9carit\u00e9. ", "start": 3362.4, "duration": 3.84}, {"text": " 30% des ch\u00f4meurs ont des pens\u00e9es \n suicidaires aujourd'hui. ", "start": 3366.28, "duration": 1.56}, {"text": " C'est \u00e7a, votre bilan. ", "start": 3367.88, "duration": 4.56}, {"text": " Tout cela, pour des r\u00e8gles \n budg\u00e9taires europ\u00e9ennes ", "start": 3372.48, "duration": 1.36}, {"text": " dont il faut sortir \n le 9 juin en votant ", "start": 3373.88, "duration": 1.76}, {"text": " pour la liste de Manon Aubry. ", "start": 3375.68, "duration": 5.04}, {"text": " L'urgence, aujourd'hui, \n c'est de cesser ", "start": 3380.76, "duration": 1.16}, {"text": " vos radiations \n automatiques et d'\u00e9largir ", "start": 3381.96, "duration": 1.0}, {"text": " la politique \n du travail au b\u00e9n\u00e9fice ", "start": 3383.0, "duration": 1.16}, {"text": " des ch\u00f4meurs. ", "start": 3384.2, "duration": 6.6}, {"text": " Les plans de licenciement \n se multiplient. ", "start": 3390.84, "duration": 3.4}, {"text": " Il faut agir. ", "start": 3394.28, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3395.44, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 3396.64, "duration": 4.08}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 3400.76, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Hadrien Clouet, ", "start": 3405.68, "duration": 1.0}, {"text": " nous travaillons \n les uns et les autres ", "start": 3406.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France. ", "start": 3408.12, "duration": 3.6}, {"text": " C'est tellement vrai \n que lorsque ", "start": 3411.76, "duration": 2.68}, {"text": " vous faites \n allusion \u00e0 un sujet ", "start": 3414.48, "duration": 1.16}, {"text": " qui est celui des \u00e9lections \n europ\u00e9ennes, permettez-moi ", "start": 3415.68, "duration": 1.36}, {"text": " de vous dire \n que l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 3417.08, "duration": 1.0}, {"text": " est un sujet \n qui concerne notre pays. ", "start": 3418.12, "duration": 1.36}, {"text": " Nous voulons apporter \n des r\u00e9ponses. ", "start": 3419.52, "duration": 2.88}, {"text": " Les \u00e9lections \n europ\u00e9ennes ", "start": 3422.44, "duration": 1.0}, {"text": " ne vont pas toucher \n \u00e0 l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3423.48, "duration": 2.16}, {"text": " Donc, restons sur notre sujet. ", "start": 3425.68, "duration": 4.48}, {"text": " En ce qui concerne \n les mensonges, personne ", "start": 3430.2, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle n'a la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 3431.6, "duration": 7.6}, {"text": " Je n'ai pas parl\u00e9 du taux \n d'indemnisation. ", "start": 3439.24, "duration": 6.52}, {"text": " J'ai simplement \n donn\u00e9 des \u00e9tudes ", "start": 3445.8, "duration": 1.0}, {"text": " de retour \u00e0 l'emploi. ", "start": 3446.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je n'ai pas parl\u00e9 \n de la dur\u00e9e de couverture. ", "start": 3447.88, "duration": 12.0}, {"text": " J'ai expliqu\u00e9 cet \n apr\u00e8s-midi qu'en retenant ", "start": 3459.92, "duration": 3.6}, {"text": " une dur\u00e9e de p\u00e9riode \n d'affiliation ", "start": 3463.56, "duration": 3.64}, {"text": " de 8 mois sur 20, \n nous nous rapprochons d'une ", "start": 3467.24, "duration": 1.76}, {"text": " moyenne qui est celle \n des diff\u00e9rents pays d'Europe. ", "start": 3469.04, "duration": 3.08}, {"text": " Le vrai sujet \n est la capacit\u00e9 de ramener ", "start": 3472.16, "duration": 4.2}, {"text": " les Fran\u00e7ais au travail. ", "start": 3476.4, "duration": 2.88}, {"text": " Vous, vous pensez \n en statique, ", "start": 3479.32, "duration": 1.0}, {"text": " mais nous, nous pensons \n en dynamique. ", "start": 3480.36, "duration": 2.2}, {"text": " Notre volont\u00e9 \n est la capacit\u00e9 d'aller ", "start": 3482.6, "duration": 1.16}, {"text": " vers l'emploi. ", "start": 3483.8, "duration": 2.28}, {"text": " On l'a montr\u00e9 avec France Travail. ", "start": 3486.12, "duration": 3.48}, {"text": " Si je regarde \n les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA ", "start": 3489.64, "duration": 3.0}, {"text": " avec la r\u00e9forme, \n 6 mois apr\u00e8s leur entr\u00e9e, ", "start": 3492.68, "duration": 1.8}, {"text": " 40% des personnes accompagn\u00e9es \n par France Travail ", "start": 3494.52, "duration": 1.36}, {"text": " ont retrouv\u00e9 un emploi. ", "start": 3495.92, "duration": 1.36}, {"text": " Nous voulons \n que les gens retrouvent ", "start": 3497.32, "duration": 1.76}, {"text": " un emploi \n et ne restent pas au ch\u00f4mage. ", "start": 3499.12, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3500.72, "duration": 5.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean Terlier ", "start": 3506.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3508.0, "duration": 1.48}, {"text": " - Jean Terlier: Merci. ", "start": 3509.52, "duration": 4.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 3514.12, "duration": 4.08}, {"text": " Suite \u00e0 l'agression \n mortelle de Shemseddine, ", "start": 3518.24, "duration": 1.28}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 \n engager une r\u00e9flexion ", "start": 3519.56, "duration": 1.72}, {"text": " sur la r\u00e9forme \n de la justice des mineurs ", "start": 3521.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans le cadre d'un projet de loi. ", "start": 3522.92, "duration": 3.48}, {"text": " Je tiens \u00e0 vous remercier \n d'avoir rappel\u00e9 ", "start": 3526.44, "duration": 7.16}, {"text": " les effets positifs du code \n de justice p\u00e9nale ", "start": 3533.64, "duration": 1.56}, {"text": " des mineurs entr\u00e9 en vigueur \n le 30 septembre 2021. ", "start": 3535.24, "duration": 1.76}, {"text": " Il permet d'offrir \n un cadre plus lisible ", "start": 3537.04, "duration": 7.36}, {"text": " et plus coh\u00e9rent \n des d\u00e9lais de jugement ", "start": 3544.44, "duration": 3.68}, {"text": " des mineurs r\u00e9duits \n par deux, des jugements ", "start": 3548.16, "duration": 1.36}, {"text": " plus rapides. ", "start": 3549.56, "duration": 3.4}, {"text": " Il pr\u00e9serve pourtant \n les grands principes ", "start": 3553.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la loi de 1945 \n sur l'enfance d\u00e9linquante. ", "start": 3554.2, "duration": 3.0}, {"text": " La sp\u00e9cialisation \n de la justice ", "start": 3557.24, "duration": 3.84}, {"text": " des mineurs, l'att\u00e9nuation \n de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale ", "start": 3561.12, "duration": 1.52}, {"text": " des mineurs \n en fonction de l'\u00e2ge ", "start": 3562.68, "duration": 1.36}, {"text": " sont des principes \n fondamentaux reconnus ", "start": 3564.08, "duration": 1.0}, {"text": " par les lois de la R\u00e9publique. ", "start": 3565.12, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n nous partageons l'objectif ", "start": 3566.6, "duration": 1.96}, {"text": " d'adopter une r\u00e9ponse \n p\u00e9nale plus rapide ", "start": 3568.6, "duration": 6.8}, {"text": " et efficace pour lutter \n contre la r\u00e9cidive ", "start": 3575.44, "duration": 1.36}, {"text": " chez les mineurs \n d\u00e9linquants et mettre fin ", "start": 3576.84, "duration": 1.36}, {"text": " au sentiment d'impunit\u00e9 \n qui peut exister ", "start": 3578.24, "duration": 1.16}, {"text": " chez certains jeunes. ", "start": 3579.44, "duration": 3.96}, {"text": " La responsabilisation \n des parents ", "start": 3583.44, "duration": 1.0}, {"text": " et le placement en foyer \n pour les mineurs d\u00e9linquants ", "start": 3584.48, "duration": 1.76}, {"text": " semblent \u00eatre des mesures \n pertinentes. ", "start": 3586.28, "duration": 3.72}, {"text": " Il faut sortir \n tr\u00e8s vite un mineur ", "start": 3590.04, "duration": 1.36}, {"text": " de son entourage potentiel. ", "start": 3591.44, "duration": 6.12}, {"text": " Il faut \u00e9galement \n mettre en place ", "start": 3597.6, "duration": 1.16}, {"text": " des mesures pour les r\u00e9cidivistes. ", "start": 3598.8, "duration": 10.36}, {"text": " La r\u00e9flexion \n que vous souhaitez engager ", "start": 3609.2, "duration": 2.04}, {"text": " sur l'att\u00e9nuation \n de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale ", "start": 3611.28, "duration": 4.36}, {"text": " du mineur devra \n s'inscrire dans l'analyse ", "start": 3615.68, "duration": 2.52}, {"text": " des conditions \n de lev\u00e9e de l'excuse ", "start": 3618.24, "duration": 3.64}, {"text": " de minorit\u00e9, \n qui sont d\u00e9j\u00e0 possibles ", "start": 3621.92, "duration": 1.16}, {"text": " pour les mineurs \n de plus de 16 ans. ", "start": 3623.12, "duration": 3.16}, {"text": " Pouvez-vous rappeler \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 3626.32, "duration": 1.16}, {"text": " le calendrier \n des concertations ", "start": 3627.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur la justice \n des mineurs ", "start": 3628.56, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que les dates \n envisag\u00e9es ", "start": 3629.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour le d\u00e9p\u00f4t d'un projet de loi? ", "start": 3630.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3632.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est au Premier ministre. ", "start": 3633.08, "duration": 1.16}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 3634.28, "duration": 4.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous l'avez dit, ", "start": 3638.32, "duration": 3.8}, {"text": " il y a des faits \n qui nous interpellent tous. ", "start": 3642.16, "duration": 5.92}, {"text": " Ces faits sont dus \n \u00e0 une partie ", "start": 3648.12, "duration": 4.28}, {"text": " de notre jeunesse \n qui se joue ", "start": 3652.44, "duration": 2.92}, {"text": " de nos r\u00e8gles \n et qui d\u00e9fie l'autorit\u00e9. ", "start": 3655.4, "duration": 7.88}, {"text": " C'est une partie \n de notre jeunesse ", "start": 3663.32, "duration": 1.16}, {"text": " pour qui la violence \n semble se banaliser. ", "start": 3664.52, "duration": 1.36}, {"text": " Les chiffres parlent d'eux-m\u00eames. ", "start": 3665.92, "duration": 5.88}, {"text": " Les 13-17 ans, \n c'est 1 Fran\u00e7ais ", "start": 3671.84, "duration": 5.52}, {"text": " sur 20, mais c'est 1 \n mis en cause ", "start": 3677.4, "duration": 1.56}, {"text": " sur 10 pour les coups \n et blessures. ", "start": 3679.0, "duration": 3.04}, {"text": " Vous l'avez dit, \n il faut frapper ", "start": 3682.08, "duration": 1.16}, {"text": " un grand coup pour \u00e9viter \n qu'une partie ", "start": 3683.28, "duration": 1.36}, {"text": " de notre jeunesse \n continue ", "start": 3684.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette voie. ", "start": 3685.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons pris \n la situation en main. ", "start": 3686.76, "duration": 4.36}, {"text": " Nous avons pris \n des d\u00e9cisions fortes ", "start": 3691.16, "duration": 3.04}, {"text": " avec la cr\u00e9ation du code \n de justice p\u00e9nale ", "start": 3694.24, "duration": 1.56}, {"text": " des mineurs. ", "start": 3695.84, "duration": 3.12}, {"text": " Vous \u00e9tiez le rapporteur \n de ce projet ", "start": 3699.0, "duration": 1.36}, {"text": " de loi. ", "start": 3700.4, "duration": 3.56}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 vous, gr\u00e2ce \u00e0 la majorit\u00e9 \n pr\u00e9sidentielle, ", "start": 3704.0, "duration": 1.56}, {"text": " cette r\u00e9forme a permis \n de raccourcir ", "start": 3705.6, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9lais de jugement, \n d'am\u00e9liorer ", "start": 3706.8, "duration": 6.16}, {"text": " la prise en compte \n de la victime ", "start": 3713.0, "duration": 1.36}, {"text": " et de renforcer \n le travail \u00e9ducatif ", "start": 3714.4, "duration": 1.16}, {"text": " avec le mineur. ", "start": 3715.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait une premi\u00e8re \n \u00e9tape importante ", "start": 3716.64, "duration": 1.0}, {"text": " et n\u00e9cessaire. ", "start": 3717.68, "duration": 1.32}, {"text": " Ce que je souhaite \n aujourd'hui, ", "start": 3719.04, "duration": 2.2}, {"text": " avec le ministre \n de la Justice ", "start": 3721.28, "duration": 4.2}, {"text": " et la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 3725.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est aller plus loin. ", "start": 3726.72, "duration": 11.24}, {"text": " C'est r\u00e9agir t\u00f4t \n pour remettre les jeunes ", "start": 3738.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9rive sur le droit chemin. ", "start": 3739.4, "duration": 1.36}, {"text": " C'est r\u00e9agir vite pour qu'il n'y \n ait jamais d'impunit\u00e9. ", "start": 3740.8, "duration": 1.76}, {"text": " A la demande du pr\u00e9sident, \n j'ai lanc\u00e9 ", "start": 3742.6, "duration": 1.36}, {"text": " des consultations \n avec les diff\u00e9rentes forces ", "start": 3744.0, "duration": 1.16}, {"text": " politiques. ", "start": 3745.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous nous sommes donn\u00e9 \n huit semaines ", "start": 3746.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire des propositions. ", "start": 3747.44, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons beaucoup avanc\u00e9. ", "start": 3748.48, "duration": 2.72}, {"text": " Des mesures sont d\u00e9j\u00e0 \n entr\u00e9es en vigueur. ", "start": 3751.24, "duration": 8.2}, {"text": " Nous avons cr\u00e9\u00e9 les mesures \n d'int\u00e9r\u00eat \u00e9ducatives ", "start": 3759.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur le mod\u00e8le des travaux \n d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 3760.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour les moins de 16 ans. ", "start": 3762.28, "duration": 1.84}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 renforcer ", "start": 3764.16, "duration": 3.12}, {"text": " la pr\u00e9vention \n et l'accompagnement ", "start": 3767.32, "duration": 1.48}, {"text": " des mineurs, pour \u00e9viter \n qu'ils sombrent ", "start": 3768.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans la d\u00e9linquance. ", "start": 3770.04, "duration": 1.04}, {"text": " Nous devons aider \n les parents \u00e0 faire face. ", "start": 3771.12, "duration": 4.2}, {"text": " C'est le sens \n de nos objectifs de soutien ", "start": 3775.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la parentalit\u00e9. ", "start": 3776.96, "duration": 1.4}, {"text": " Nous voulons accompagner 30% \n des parents d'ici 2027. ", "start": 3778.4, "duration": 3.08}, {"text": " Ils ne sont que 4% aujourd'hui. ", "start": 3781.52, "duration": 8.48}, {"text": " La pr\u00e9vention, \n c'est aussi agir \u00e0 l'\u00e9cole ", "start": 3790.04, "duration": 1.36}, {"text": " avec des contrats \n entre les parents ", "start": 3791.44, "duration": 2.48}, {"text": " et les \u00e9tablissements scolaires. ", "start": 3793.96, "duration": 2.6}, {"text": " La pr\u00e9vention, \n c'est pouvoir envoyer ", "start": 3796.6, "duration": 1.0}, {"text": " un jeune en internat \n d\u00e8s que l'on sent ", "start": 3797.64, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il d\u00e9rive. ", "start": 3799.24, "duration": 3.36}, {"text": " C'est pour le couper \n de son entourage toxique. ", "start": 3802.64, "duration": 7.68}, {"text": " La pr\u00e9vention, \n c'est agir contre l'empire ", "start": 3810.36, "duration": 12.52}, {"text": " des \u00e9crans qui d\u00e9sinhibe \n et habitue ", "start": 3822.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la violence. ", "start": 3824.12, "duration": 3.76}, {"text": " Si un jeune commet \n une infraction ", "start": 3827.92, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'il s'engage \n dans la voie ", "start": 3829.12, "duration": 1.16}, {"text": " de la d\u00e9linquance, \n il peut passer ", "start": 3830.32, "duration": 1.16}, {"text": " un s\u00e9jour en foyer. ", "start": 3831.52, "duration": 6.72}, {"text": " Nous mettons en place \n des mesures possibles ", "start": 3838.28, "duration": 5.0}, {"text": " car le taux d'occupation \n de nos foyers ", "start": 3843.32, "duration": 1.4}, {"text": " nous le permet. ", "start": 3844.76, "duration": 12.08}, {"text": " Si deux personnes commettent \n un d\u00e9lit aujourd'hui, ", "start": 3856.88, "duration": 1.36}, {"text": " que l'un a 18 ans \n et l'autre a 17 ans, ", "start": 3858.28, "duration": 4.32}, {"text": " le premier sera \n jug\u00e9 imm\u00e9diatement ", "start": 3862.64, "duration": 1.0}, {"text": " quand le second le sera \n dans 7 ou 9 mois. ", "start": 3863.68, "duration": 1.96}, {"text": " Ce n'est pas normal. ", "start": 3865.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut que l'on puisse \n agir plus vite. ", "start": 3866.72, "duration": 1.56}, {"text": " Je souhaite mettre \n en place une forme ", "start": 3868.32, "duration": 1.36}, {"text": " de jugement sur le mod\u00e8le \n des comparutions imm\u00e9diates ", "start": 3869.72, "duration": 1.56}, {"text": " pour les mineurs \n de plus de 16 ans. ", "start": 3871.32, "duration": 3.24}, {"text": " Il est incompr\u00e9hensible \n que certains, ", "start": 3874.6, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e0 16 ou 17 ans, \n puissent d\u00e9j\u00e0 ", "start": 3879.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre des d\u00e9linquants \n connus et identifi\u00e9s ", "start": 3881.0, "duration": 1.68}, {"text": " par les forces de l'ordre, \n tout en b\u00e9n\u00e9ficiant d'une ", "start": 3882.72, "duration": 1.76}, {"text": " att\u00e9nuation de peine. ", "start": 3884.52, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons agir \n pour avoir des peines ", "start": 3885.56, "duration": 1.36}, {"text": " plus justes. ", "start": 3886.96, "duration": 1.12}, {"text": " Plusieurs pistes sont possibles. ", "start": 3888.12, "duration": 3.32}, {"text": " Le juge peut \u00e9carter \n cette att\u00e9nuation ", "start": 3891.48, "duration": 1.16}, {"text": " de peine aujourd'hui. ", "start": 3892.68, "duration": 11.32}, {"text": " Par le pass\u00e9, \n en cas de r\u00e9cidive, ", "start": 3904.04, "duration": 7.52}, {"text": " le juge ne pouvait pas retenir \n l'excuse ", "start": 3911.6, "duration": 1.36}, {"text": " de minorit\u00e9 si facilement. ", "start": 3913.0, "duration": 6.32}, {"text": " Nous nous sommes donn\u00e9 \n huit semaines ", "start": 3919.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour nous concerter. ", "start": 3920.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes \u00e0 mi-chemin. ", "start": 3921.6, "duration": 1.0}, {"text": " Le travail continue avec tous \n les parlementaires engag\u00e9s. ", "start": 3922.64, "duration": 6.92}, {"text": " Je sais \n que vous \u00eates engag\u00e9 ", "start": 3929.6, "duration": 4.08}, {"text": " et que vous le resterez \n avec les groupes ", "start": 3933.72, "duration": 1.72}, {"text": " de la majorit\u00e9. ", "start": 3935.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous visons l'adoption \n d'un projet ", "start": 3936.52, "duration": 1.44}, {"text": " de loi d'ici la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 3938.0, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sursaut d'autorit\u00e9 \n est n\u00e9cessaire. ", "start": 3939.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3940.44, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Barth\u00e8s. ", "start": 3944.04, "duration": 1.8}, {"text": " - Christophe Barth\u00e8s: Merci. ", "start": 3945.88, "duration": 3.28}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3949.2, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre des Transports. ", "start": 3950.24, "duration": 10.32}, {"text": " Toujours plus d'imp\u00f4ts, \n mais moins d'accompagnement ", "start": 3960.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour nos campagnes. ", "start": 3961.8, "duration": 1.0}, {"text": " Quelle est la politique \n du gouvernement ", "start": 3962.84, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de transports? ", "start": 3964.04, "duration": 5.36}, {"text": " Nos d\u00e9partements ruraux \n sont abandonn\u00e9s, ", "start": 3969.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme chez moi, dans l'Aude. ", "start": 3970.48, "duration": 10.64}, {"text": " Il y a une absence \n de lignes TGV directes, ", "start": 3981.16, "duration": 1.76}, {"text": " une absence de certaines routes. ", "start": 3982.96, "duration": 1.0}, {"text": " Cette situation \n est identique ", "start": 3984.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans de nombreux \n d\u00e9partements fran\u00e7ais. ", "start": 3985.04, "duration": 6.52}, {"text": " Le manque de transports \n dans nos territoires ruraux ", "start": 3991.6, "duration": 2.48}, {"text": " est un frein \n au d\u00e9veloppement \u00e9conomique ", "start": 3994.12, "duration": 2.48}, {"text": " en mati\u00e8re de tourisme \n et pour l'installation ", "start": 3996.64, "duration": 1.36}, {"text": " d'entreprises \n et la cr\u00e9ation d'emplois. ", "start": 3998.04, "duration": 1.72}, {"text": " Aider les m\u00e9tropoles, \n oui, ", "start": 3999.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais pas au d\u00e9triment \n de nos territoires ruraux. ", "start": 4000.84, "duration": 6.0}, {"text": " Le d\u00e9partement \n de l'Aude est l'un ", "start": 4006.88, "duration": 1.52}, {"text": " des plus pauvres de France. ", "start": 4008.44, "duration": 7.2}, {"text": " L'ouverture d'une ligne a\u00e9rienne \n Carcassonne-Paris serait ", "start": 4015.68, "duration": 6.56}, {"text": " un v\u00e9ritable atout \n pour l'\u00e9conomie locale, ", "start": 4022.28, "duration": 1.16}, {"text": " mais par manque \n de volont\u00e9 politique. ", "start": 4023.48, "duration": 1.44}, {"text": " Allez-vous investir \n massivement ", "start": 4024.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour d\u00e9velopper \n les transports ", "start": 4026.0, "duration": 1.0}, {"text": " et les infrastructures \n dans les territoires ruraux? ", "start": 4027.04, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4028.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 4029.48, "duration": 2.0}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 4031.52, "duration": 7.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n de l'Aude, ", "start": 4039.32, "duration": 2.64}, {"text": " je vous avoue \n ma tr\u00e8s grande surprise. ", "start": 4042.0, "duration": 1.36}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 4043.4, "duration": 10.16}, {"text": " Le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent, \n avec Jo\u00ebl Giraud, ", "start": 4053.6, "duration": 4.56}, {"text": " puis moi ensuite, \n a travaill\u00e9 ", "start": 4058.2, "duration": 1.0}, {"text": " sur un sujet \n qui est le d\u00e9senclavement ", "start": 4059.24, "duration": 2.24}, {"text": " de la ruralit\u00e9 \n en mati\u00e8re de mobilit\u00e9. ", "start": 4061.52, "duration": 2.16}, {"text": " C'est 30 millions \n d'euros par an ", "start": 4063.72, "duration": 4.52}, {"text": " sur trois ans \n qui sont destin\u00e9s \u00e0 financer ", "start": 4068.28, "duration": 2.2}, {"text": " des mobilit\u00e9s dans la ruralit\u00e9. ", "start": 4070.52, "duration": 1.0}, {"text": " La mobilit\u00e9 \n du premier kilom\u00e8tre, ", "start": 4071.56, "duration": 1.0}, {"text": " la mobilit\u00e9 du dernier kilom\u00e8tre. ", "start": 4072.6, "duration": 1.4}, {"text": " Alors oui, il faut \n que les collectivit\u00e9s ", "start": 4074.04, "duration": 3.56}, {"text": " se saisissent \n de ce sujet et inventent ", "start": 4077.64, "duration": 2.84}, {"text": " des solutions. ", "start": 4080.52, "duration": 4.76}, {"text": " Il faut \n qu'elles nous proposent ", "start": 4085.32, "duration": 1.0}, {"text": " des solutions, \n et nous viendrons ", "start": 4086.36, "duration": 1.0}, {"text": " les financer. ", "start": 4087.4, "duration": 7.44}, {"text": " Vous savez \n que les infrastructures ", "start": 4094.88, "duration": 3.44}, {"text": " pour le plan Etat-r\u00e9gion, \n c'est d\u00e9j\u00e0 ", "start": 4098.36, "duration": 1.16}, {"text": " un investissement \n du gouvernement ", "start": 4099.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour le d\u00e9senclavement \n de villes ", "start": 4100.6, "duration": 1.0}, {"text": " de taille moyenne \n comme Carcassonne. ", "start": 4101.64, "duration": 1.0}, {"text": " Les fonds sont d\u00e9j\u00e0 \n l\u00e0, monsieur ", "start": 4102.68, "duration": 1.16}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4103.88, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4105.6, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4106.64, "duration": 3.64}, {"text": " - Christophe Barth\u00e8s: \n Les gens ", "start": 4110.32, "duration": 1.0}, {"text": " comme vous ont un nom. ", "start": 4111.36, "duration": 5.0}, {"text": " Vous \u00eates n\u00e9e \u00e0 Carcassonne. ", "start": 4116.4, "duration": 5.52}, {"text": " Vous \u00eates une marchande \n du raisonnement. ", "start": 4121.96, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Une r\u00e9ponse? ", "start": 4123.16, "duration": 1.4}, {"text": " - Dominique Faure: \n Je suis d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 4124.6, "duration": 3.68}, {"text": " Je vous invite \u00e0 travailler. ", "start": 4128.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous portons \n les politiques publiques. ", "start": 4129.36, "duration": 4.24}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 lire, travailler ", "start": 4133.64, "duration": 1.16}, {"text": " et inviter \n nos collectivit\u00e9s locales, ", "start": 4134.84, "duration": 1.0}, {"text": " comme je le fais, \u00e0 s'en saisir. ", "start": 4135.88, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4137.28, "duration": 11.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mich\u00e8le Peyron ", "start": 4148.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4150.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Mich\u00e8le Peyron: Merci. ", "start": 4151.2, "duration": 3.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, ", "start": 4154.8, "duration": 1.16}, {"text": " ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 4156.0, "duration": 1.2}, {"text": " Le 24 mai, vous avez pr\u00e9sent\u00e9 \n les conclusions ", "start": 4157.24, "duration": 10.48}, {"text": " des assises de la p\u00e9diatrie \n et les nouvelles feuilles ", "start": 4167.76, "duration": 3.64}, {"text": " de route 2024-2030. ", "start": 4171.44, "duration": 5.64}, {"text": " Ces assises \n se sont organis\u00e9es ", "start": 4177.12, "duration": 1.0}, {"text": " autour de l'enfant \n et de ses besoins. ", "start": 4178.16, "duration": 3.92}, {"text": " Je salue le travail \n de ces assises ", "start": 4182.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont mis \n l'enfant au coeur ", "start": 4183.52, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs travaux. ", "start": 4184.72, "duration": 6.2}, {"text": " J'ai la possibilit\u00e9 \n de participer ", "start": 4190.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des tables rondes \n sur la question. ", "start": 4192.0, "duration": 2.8}, {"text": " Je vous assure \n de la qualit\u00e9 des \u00e9changes ", "start": 4194.84, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'\u00e9coute. ", "start": 4196.44, "duration": 8.56}, {"text": " Cette nouvelle feuille \n de route se compose ", "start": 4205.04, "duration": 1.36}, {"text": " de quatre axes. ", "start": 4206.44, "duration": 6.24}, {"text": " La pr\u00e9vention, \n l'organisation, ", "start": 4212.72, "duration": 1.0}, {"text": " la prise en charge \n et l'innovation ", "start": 4213.76, "duration": 2.28}, {"text": " en sant\u00e9 de l'enfant. ", "start": 4216.08, "duration": 7.28}, {"text": " J'aimerais revenir \n sur les services d'urgence ", "start": 4223.4, "duration": 1.16}, {"text": " p\u00e9diatriques. ", "start": 4224.6, "duration": 6.32}, {"text": " Je salue les actions \n de d\u00e9pistage ", "start": 4230.96, "duration": 1.16}, {"text": " de grippe \n et de bronchiolite ", "start": 4232.16, "duration": 1.0}, {"text": " sur les enfants. ", "start": 4233.2, "duration": 1.0}, {"text": " Une refonte \n de la sant\u00e9 scolaire ", "start": 4234.24, "duration": 1.16}, {"text": " est pr\u00e9vue afin de r\u00e9pondre \n aux probl\u00e9matiques actuelles. ", "start": 4235.44, "duration": 6.6}, {"text": " Vous proposez \n comme objectif de soutenir ", "start": 4242.08, "duration": 6.52}, {"text": " les PMI \n avec une contractualisation ", "start": 4248.64, "duration": 6.36}, {"text": " renforc\u00e9e pour l'activit\u00e9 \n de pu\u00e9riculture. ", "start": 4255.04, "duration": 2.92}, {"text": " Je salue \u00e9galement \n les exp\u00e9rimentations ", "start": 4258.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur les modes d'accueil. ", "start": 4259.04, "duration": 2.4}, {"text": " Pouvez-vous revenir \n sur les mesures fortes pr\u00e9vues ", "start": 4261.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans cette feuille de route? ", "start": 4262.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4263.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 4264.96, "duration": 2.64}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: Merci. ", "start": 4267.64, "duration": 4.44}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n madame la d\u00e9put\u00e9e Mich\u00e8le Peyron, ", "start": 4272.12, "duration": 2.44}, {"text": " votre question \n \u00e9voque la feuille ", "start": 4274.6, "duration": 6.36}, {"text": " de route pour la p\u00e9diatrie \n et la sant\u00e9 ", "start": 4281.0, "duration": 6.48}, {"text": " de l'enfant \n qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e ", "start": 4287.52, "duration": 2.16}, {"text": " il y a quelques jours au terme \n des travaux men\u00e9s ", "start": 4289.72, "duration": 1.96}, {"text": " lors des assises. ", "start": 4291.72, "duration": 2.08}, {"text": " De nombreuses propositions \n ont \u00e9t\u00e9 retenues ", "start": 4293.84, "duration": 1.16}, {"text": " et pr\u00e9sent\u00e9es vendredi dernier. ", "start": 4295.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette feuille \n de route pr\u00e9sente ", "start": 4296.08, "duration": 4.36}, {"text": " une r\u00e9ponse structurelle \n et pluridisciplinaire ", "start": 4300.48, "duration": 1.04}, {"text": " de l'approche nouvelle \n que l'on souhaite donner ", "start": 4301.56, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la p\u00e9diatrie. ", "start": 4302.96, "duration": 11.08}, {"text": " En mati\u00e8re \n de pr\u00e9vention, ", "start": 4314.08, "duration": 5.0}, {"text": " cela va se traduire \n par un d\u00e9pistage ", "start": 4319.12, "duration": 3.84}, {"text": " en maternelles pour tous \n les enfants d'ici 2027, ", "start": 4323.0, "duration": 2.32}, {"text": " par la cr\u00e9ation d'un nouvel \n examen obligatoire ", "start": 4325.36, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 l'\u00e2ge de 6 ans, \n par l'acc\u00e8s direct ", "start": 4327.44, "duration": 1.56}, {"text": " aux orthophonistes, \n par la g\u00e9n\u00e9ralisation ", "start": 4329.04, "duration": 1.0}, {"text": " du traitement pr\u00e9ventif \n contre la bronchiolite. ", "start": 4330.08, "duration": 4.08}, {"text": " La sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole sera \n aussi renforc\u00e9e. ", "start": 4334.2, "duration": 9.76}, {"text": " Nous allons autoriser \n les m\u00e9decins ", "start": 4344.0, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'Education \n nationale \u00e0 exercer ", "start": 4347.12, "duration": 1.12}, {"text": " en mode lib\u00e9ral. ", "start": 4348.28, "duration": 6.6}, {"text": " Nous allons am\u00e9liorer la prise \n en charge sanitaire ", "start": 4354.92, "duration": 1.56}, {"text": " des jeunes en revalorisant \n les tarifs ", "start": 4356.52, "duration": 1.16}, {"text": " des s\u00e9jours de p\u00e9diatrie. ", "start": 4357.72, "duration": 1.0}, {"text": " Cela a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 4358.76, "duration": 5.64}, {"text": " Nous allons renforcer \n le taux d'\u00e9quipement ", "start": 4364.44, "duration": 1.16}, {"text": " en r\u00e9animation et en n\u00e9onatal. ", "start": 4365.64, "duration": 10.16}, {"text": " Nous allons former \n plus de p\u00e9diatres, ", "start": 4375.84, "duration": 6.4}, {"text": " d'orthophonistes \n et de pu\u00e9ricultrices. ", "start": 4382.28, "duration": 3.36}, {"text": " Nous allons aussi \n refondre le dispositif ", "start": 4385.68, "duration": 2.92}, {"text": " de soutien psy, \n de mani\u00e8re \u00e0 faciliter l'acc\u00e8s ", "start": 4388.64, "duration": 1.56}, {"text": " pour les jeunes. ", "start": 4390.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4391.28, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bastien Lachaud. ", "start": 4392.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Bastien Lachaud: Merci. ", "start": 4393.72, "duration": 3.84}, {"text": " En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n votre strat\u00e9gie d'ultimatum ", "start": 4397.6, "duration": 1.0}, {"text": " a provoqu\u00e9 le chaos. ", "start": 4398.64, "duration": 4.72}, {"text": " Il y a eu des morts, \n des centaines ", "start": 4403.4, "duration": 1.56}, {"text": " de bless\u00e9s et des d\u00e9g\u00e2ts \n consid\u00e9rables. ", "start": 4405.0, "duration": 5.52}, {"text": " La r\u00e9pression aura peut-\u00eatre \n restaur\u00e9 l'ordre colonial, ", "start": 4410.56, "duration": 1.36}, {"text": " mais pas le retour \n de la paix civile. ", "start": 4411.96, "duration": 2.0}, {"text": " La visite du pr\u00e9sident \n Macron a aggrav\u00e9 ", "start": 4414.0, "duration": 1.36}, {"text": " le probl\u00e8me. ", "start": 4415.4, "duration": 3.4}, {"text": " Il persiste \n \u00e0 nier la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 4418.84, "duration": 1.8}, {"text": " et le coeur du sujet: \n le fait colonial. ", "start": 4420.68, "duration": 2.28}, {"text": " Il nie l'existence \n d'un peuple premier ", "start": 4423.0, "duration": 1.16}, {"text": " et son droit \n \u00e0 l'autod\u00e9termination. ", "start": 4424.2, "duration": 2.08}, {"text": " Il n'a pas retir\u00e9 \n le texte qui a mis ", "start": 4426.32, "duration": 1.76}, {"text": " le feu aux poudres. ", "start": 4428.12, "duration": 9.24}, {"text": " Il n'a pas renonc\u00e9 \n \u00e0 convoquer le Congr\u00e8s ", "start": 4437.4, "duration": 1.56}, {"text": " de Versailles. ", "start": 4439.0, "duration": 3.36}, {"text": " Il agite la menace \n d'un r\u00e9f\u00e9rendum national ", "start": 4442.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour imposer le d\u00e9gel \n du corps \u00e9lectoral. ", "start": 4443.8, "duration": 11.88}, {"text": " Vos d\u00e9mentis \n ne changent rien ", "start": 4455.72, "duration": 1.0}, {"text": " au fait que c'est un coup \n de pression. ", "start": 4456.76, "duration": 5.56}, {"text": " Votre pseudo-mission \n de dialogue ", "start": 4462.36, "duration": 1.92}, {"text": " ne garantit pas \n les conditions ", "start": 4464.32, "duration": 1.72}, {"text": " pour aboutir \n \u00e0 un accord global, ", "start": 4466.08, "duration": 2.12}, {"text": " mais vous n'avez \n qu'un seul objectif: ", "start": 4468.24, "duration": 1.72}, {"text": " vous faites semblant \n d'ouvrir le dialogue, ", "start": 4470.0, "duration": 1.92}, {"text": " mais vous cr\u00e9ez les conditions \n qui rendent impossible ", "start": 4471.96, "duration": 1.56}, {"text": " toute discussion. ", "start": 4473.56, "duration": 4.8}, {"text": " Vous voulez \n emp\u00eacher d'aboutir ", "start": 4478.4, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 un accord pour pouvoir \n passer en force ", "start": 4480.8, "duration": 1.56}, {"text": " en rejetant \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 4482.4, "duration": 1.0}, {"text": " sur les ind\u00e9pendantistes. ", "start": 4483.44, "duration": 6.08}, {"text": " Cette strat\u00e9gie \n est indigne et va aboutir ", "start": 4489.56, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 un chaos pire \n que ce que l'archipel ", "start": 4491.16, "duration": 1.56}, {"text": " a d\u00e9j\u00e0 connu. ", "start": 4492.76, "duration": 2.0}, {"text": " Quand allez-vous \n retirer le projet ", "start": 4494.8, "duration": 1.0}, {"text": " de loi constitutionnel? ", "start": 4495.84, "duration": 4.24}, {"text": " Quand serez-vous \n enfin \u00e0 la hauteur? ", "start": 4500.12, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4501.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie Gu\u00e9venoux. ", "start": 4502.36, "duration": 4.68}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: Merci. ", "start": 4507.08, "duration": 13.96}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je suis contente ", "start": 4521.08, "duration": 2.32}, {"text": " qu'il soit 2h20 \n du matin \u00e0 Noum\u00e9a, ", "start": 4523.44, "duration": 1.36}, {"text": " que j'ai quitt\u00e9 hier. ", "start": 4524.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je suis revenue. ", "start": 4525.88, "duration": 8.16}, {"text": " Je suis contente \n qu'ils n'aient ", "start": 4534.08, "duration": 1.0}, {"text": " pas entendu votre question. ", "start": 4535.12, "duration": 1.44}, {"text": " Vous n'avez pas eu \n un seul mot ", "start": 4536.6, "duration": 4.68}, {"text": " pour les habitants \n de Noum\u00e9a, qui vivent ", "start": 4541.32, "duration": 1.36}, {"text": " une situation terrible \n depuis 15 jours. ", "start": 4542.72, "duration": 2.16}, {"text": " Vous n'avez pas eu un mot \n pour les gendarmes ", "start": 4544.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui sont morts \n dans le cadre des \u00e9meutes. ", "start": 4546.72, "duration": 12.0}, {"text": " Vous n'avez pas eu \n un mot pour l'ensemble ", "start": 4558.76, "duration": 1.56}, {"text": " des morts dans le cadre \n de ces \u00e9meutes. ", "start": 4560.36, "duration": 1.56}, {"text": " Vous n'avez pas eu \n un mot pour les forces ", "start": 4561.96, "duration": 1.76}, {"text": " de l'ordre, qui font en sorte \n de r\u00e9tablir l'ordre ", "start": 4563.76, "duration": 1.76}, {"text": " au p\u00e9ril de leur int\u00e9grit\u00e9 \n physique. ", "start": 4565.56, "duration": 5.2}, {"text": " Dans les quartiers de Noum\u00e9a \n et d'autres villes, ", "start": 4570.8, "duration": 1.56}, {"text": " il y a des Cal\u00e9doniens \n de toutes origines ", "start": 4572.4, "duration": 1.56}, {"text": " et de toutes convictions \n qui souffrent ", "start": 4574.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la situation. ", "start": 4575.2, "duration": 1.0}, {"text": " Maintenant, je tiens \n \u00e0 vous dire que, ", "start": 4576.24, "duration": 3.04}, {"text": " d'abord, \n le gouvernement a envoy\u00e9 ", "start": 4579.32, "duration": 5.64}, {"text": " en renfort en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n 3000 forces ", "start": 4585.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'ordre afin \n de r\u00e9tablir l'ordre. ", "start": 4586.2, "duration": 6.8}, {"text": " Ces 3000 forces de l'ordre \n seront pr\u00e9sents ", "start": 4593.04, "duration": 1.36}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s des Cal\u00e9doniens \n jusqu'au r\u00e9tablissement ", "start": 4594.44, "duration": 1.2}, {"text": " de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. ", "start": 4595.68, "duration": 7.64}, {"text": " Il y a \u00e9galement, \n dans le cadre ", "start": 4603.36, "duration": 1.36}, {"text": " de la visite du pr\u00e9sident, \n un engagement ", "start": 4604.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce que le dialogue reprenne. ", "start": 4606.16, "duration": 4.92}, {"text": " Une mission de dialogue \n a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e. ", "start": 4613.76, "duration": 1.88}, {"text": " Ce ne sont pas des technocrates. ", "start": 4615.68, "duration": 3.8}, {"text": " Ce sont des hauts \n fonctionnaires ", "start": 4619.52, "duration": 1.0}, {"text": " qui incarnent \n la neutralit\u00e9 de l'Etat. ", "start": 4620.56, "duration": 6.08}, {"text": " Ils sont charg\u00e9s \n d'accompagner le dialogue ", "start": 4626.68, "duration": 1.16}, {"text": " entre les deux parties. ", "start": 4627.88, "duration": 4.0}, {"text": " Dans cet \u00e9tat d'esprit, \n l'\u00e9tat d'urgence ", "start": 4631.92, "duration": 1.16}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9 de fa\u00e7on \n \u00e0 ce que les discussions ", "start": 4633.12, "duration": 1.96}, {"text": " reprennent \n et que le calme revienne. ", "start": 4635.12, "duration": 1.16}, {"text": " Essayez de ne pas jouer \n les incendiaires. ", "start": 4636.32, "duration": 1.36}, {"text": " Noum\u00e9a \n et la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 4637.72, "duration": 1.0}, {"text": " ont assez souffert. ", "start": 4638.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4639.8, "duration": 2.52}, {"text": " Monsieur Lachaud? ", "start": 4642.36, "duration": 4.2}, {"text": " - Bastien Lachaud: \n Vous n'avez rien \u00e9cout\u00e9 ", "start": 4646.6, "duration": 1.36}, {"text": " et vous continuez \u00e0 rendre \n les d\u00e9bats hyst\u00e9riques ", "start": 4648.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour camoufler l'\u00e9chec \n de votre gouvernement. ", "start": 4649.6, "duration": 2.16}, {"text": " Votre gouvernement \n est discr\u00e9dit\u00e9 ", "start": 4651.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sujet! ", "start": 4652.84, "duration": 4.2}, {"text": " Vous n'\u00eates m\u00eame pas capable \n d'organiser correctement ", "start": 4657.08, "duration": 2.2}, {"text": " les \u00e9lections europ\u00e9ennes \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 4659.32, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 Wallis-et-Futuna! ", "start": 4660.36, "duration": 9.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4670.32, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Midy. ", "start": 4672.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Paul Midy: Merci. ", "start": 4673.4, "duration": 8.96}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame Marina Ferrari. ", "start": 4682.4, "duration": 3.36}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a rassembl\u00e9 ", "start": 4685.8, "duration": 1.36}, {"text": " les plus grands \n talents fran\u00e7ais ", "start": 4687.2, "duration": 7.84}, {"text": " de l'intelligence \n artificielle \u00e0 l'occasion ", "start": 4695.08, "duration": 1.0}, {"text": " du salon VivaTech. ", "start": 4696.12, "duration": 7.64}, {"text": " Il a rappel\u00e9 que la France \n \u00e9tait leader ", "start": 4703.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 4705.4, "duration": 2.96}, {"text": " Pour que l'IA b\u00e9n\u00e9ficie \n \u00e0 tout le monde, ", "start": 4708.4, "duration": 1.56}, {"text": " il faut embarquer \n tout le monde ", "start": 4710.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette aventure. ", "start": 4711.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 \n les meilleurs experts ", "start": 4712.24, "duration": 1.16}, {"text": " au monde. ", "start": 4713.44, "duration": 13.0}, {"text": " Nous avons anticip\u00e9 ", "start": 4726.48, "duration": 2.12}, {"text": " d\u00e8s 2018 avec une strat\u00e9gie \n nationale ", "start": 4728.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour l'IA. ", "start": 4729.84, "duration": 4.32}, {"text": " Maintenant, \n nous sommes \u00e0 un moment ", "start": 4734.2, "duration": 1.16}, {"text": " de rupture. ", "start": 4735.4, "duration": 3.08}, {"text": " C'est maintenant \n qu'il nous faut prendre ", "start": 4738.52, "duration": 1.64}, {"text": " le bon virage \n pour faire partie ", "start": 4740.2, "duration": 1.16}, {"text": " des pays qui vont compter. ", "start": 4741.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pourquoi \n le pr\u00e9sident ", "start": 4742.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique a appel\u00e9 \n \u00e0 une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 4743.48, "duration": 2.96}, {"text": " Au-del\u00e0 des besoins \n de financement ", "start": 4746.48, "duration": 10.12}, {"text": " pour lesquels le lancement \n d'un nouveau fonds significatif ", "start": 4756.64, "duration": 2.0}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9, \n l'accent a \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 4758.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur l'appropriation \n de l'IA ", "start": 4760.08, "duration": 1.0}, {"text": " par les Fran\u00e7ais \n qu'il faut former. ", "start": 4761.12, "duration": 5.0}, {"text": " Il y aura une formation \n d\u00e8s le coll\u00e8ge, ", "start": 4766.16, "duration": 1.96}, {"text": " un guide des cas \n d'usage en entreprise, ", "start": 4768.16, "duration": 3.68}, {"text": " un financement de neuf p\u00f4les \n d'excellence partout ", "start": 4771.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur les territoires. ", "start": 4773.28, "duration": 5.92}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a fix\u00e9 l'objectif: ", "start": 4779.24, "duration": 2.16}, {"text": " doubler le nombre \n de talents fran\u00e7ais ", "start": 4781.44, "duration": 3.64}, {"text": " en intelligence artificielle \n et mobiliser l'ensemble ", "start": 4785.12, "duration": 1.16}, {"text": " des Fran\u00e7ais \u00e0 l'adoption de l'IA. ", "start": 4786.32, "duration": 1.16}, {"text": " Ce sont des millions \n de Fran\u00e7ais ", "start": 4787.52, "duration": 1.52}, {"text": " que nous allons \n devoir former ", "start": 4789.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans les prochains mois \n et les prochaines ann\u00e9es ", "start": 4790.12, "duration": 1.72}, {"text": " pour ne laisser \n personne au bord ", "start": 4791.88, "duration": 1.16}, {"text": " du chemin et tirer \n tous les b\u00e9n\u00e9fices ", "start": 4793.08, "duration": 1.36}, {"text": " de cette r\u00e9volution technologique. ", "start": 4794.48, "duration": 6.88}, {"text": " Pouvez-vous nous pr\u00e9senter \n les prochaines \u00e9tapes envisag\u00e9es ", "start": 4801.4, "duration": 1.36}, {"text": " par le gouvernement? ", "start": 4802.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4803.84, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marina Ferrari. ", "start": 4804.88, "duration": 3.08}, {"text": " - Marina Ferrari: Merci. ", "start": 4808.0, "duration": 5.92}, {"text": " Mesdames et messieurs, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4813.96, "duration": 1.48}, {"text": " merci pour cette question \n qui nous permet ", "start": 4815.48, "duration": 1.36}, {"text": " de faire un focus \n sur ce qu'il se passe ", "start": 4816.88, "duration": 1.76}, {"text": " en France en mati\u00e8re \n d'intelligence artificielle. ", "start": 4818.68, "duration": 2.68}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 la politique \n conduite ", "start": 4821.4, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2018. ", "start": 4822.6, "duration": 2.76}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n en position ", "start": 4825.4, "duration": 10.16}, {"text": " de leaders en Europe \n continentale ", "start": 4835.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette technologie. ", "start": 4836.64, "duration": 2.08}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur la formation ", "start": 4838.76, "duration": 1.0}, {"text": " et le plan de formation \n que nous comptons mettre ", "start": 4839.8, "duration": 1.76}, {"text": " en oeuvre. ", "start": 4841.6, "duration": 3.8}, {"text": " Le rapport \n de la commission sur l'IA ", "start": 4845.44, "duration": 3.6}, {"text": " a mis ce point \n en exergue ", "start": 4849.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour que nous \n r\u00e9ussissions ", "start": 4850.28, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 ce que la France s'empare \n de la voie g\u00e9n\u00e9rative. ", "start": 4854.16, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 \n proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la refonte ", "start": 4857.72, "duration": 1.36}, {"text": " des programmes \n de technologie ", "start": 4859.12, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette question. ", "start": 4860.16, "duration": 5.76}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n il y a une sensibilisation ", "start": 4865.96, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 la voie de l'IA \n d\u00e8s la troisi\u00e8me. ", "start": 4869.08, "duration": 2.32}, {"text": " A l'universit\u00e9, \n les p\u00f4les d'excellence ", "start": 4871.44, "duration": 1.04}, {"text": " vont b\u00e9n\u00e9ficier \n d'un renfort budg\u00e9taire ", "start": 4872.52, "duration": 1.32}, {"text": " de 400 millions d'euros \n afin de d\u00e9velopper ", "start": 4873.88, "duration": 6.44}, {"text": " de nouvelles chaires \n pour continuer ", "start": 4880.36, "duration": 6.4}, {"text": " \u00e0 pousser l'enseignement \n sup\u00e9rieur ", "start": 4886.8, "duration": 1.04}, {"text": " et la recherche, \n mais \u00e9galement d'attirer ", "start": 4887.88, "duration": 1.16}, {"text": " de nouveaux talents \n sur le territoire. ", "start": 4889.08, "duration": 1.16}, {"text": " Ces \u00e9volutions sont essentielles. ", "start": 4890.28, "duration": 2.04}, {"text": " Nous devons nous saisir \n de ces nouvelles technologies. ", "start": 4892.36, "duration": 7.48}, {"text": " Il faut inciter \n le d\u00e9veloppement ", "start": 4899.88, "duration": 1.0}, {"text": " des formations. ", "start": 4900.92, "duration": 9.0}, {"text": " Les appels \u00e0 manifestation \n d'int\u00e9r\u00eat, ", "start": 4909.96, "duration": 2.6}, {"text": " nous les soutenons \n avec une enveloppe ", "start": 4912.6, "duration": 1.16}, {"text": " de 200 millions d'euros. ", "start": 4913.8, "duration": 1.0}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer \n les acteurs priv\u00e9s. ", "start": 4914.84, "duration": 3.04}, {"text": " Plusieurs \u00e9coles \n se sont d\u00e9j\u00e0 saisies ", "start": 4917.92, "duration": 1.16}, {"text": " de cette th\u00e9matique. ", "start": 4919.12, "duration": 5.32}, {"text": " L'enjeu crucial \n est aussi la diffusion ", "start": 4924.48, "duration": 1.16}, {"text": " au sein de la soci\u00e9t\u00e9 \n tout enti\u00e8re. ", "start": 4925.68, "duration": 2.96}, {"text": " On a un vecteur \n d'inclusion important ", "start": 4928.68, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de num\u00e9rique \n gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence ", "start": 4929.88, "duration": 1.36}, {"text": " artificielle. ", "start": 4931.28, "duration": 1.12}, {"text": " Nous devons engager \n des discussions ", "start": 4932.44, "duration": 1.6}, {"text": " sur la mont\u00e9e \n en comp\u00e9tences ", "start": 4934.08, "duration": 1.0}, {"text": " de nos conseillers num\u00e9riques. ", "start": 4935.12, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4936.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4937.2, "duration": 1.16}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 4938.4, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4939.6, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est lev\u00e9e \n pour une dur\u00e9e ", "start": 4940.64, "duration": 1.36}, {"text": " de 10 minutes. ", "start": 4942.04, "duration": 3.04}, {"text": " On reprendra \n sur le vote solennel ", "start": 4945.12, "duration": 1.16}, {"text": " pour la loi \n d'orientation agricole. ", "start": 4946.32, "duration": 2.28}]}