{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ajouter quelques mots d'abord pour", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "remercier Andr\u00e9 chassen d'avoir bien", "start": 1.8, "duration": 3.88}, {"text": "voulu nous repr\u00e9senter il l'a fait de la", "start": 3.439, "duration": 3.48}, {"text": "meilleure des mani\u00e8res il a \u00e9t\u00e9 au", "start": 5.68, "duration": 3.24}, {"text": "premier tour lorsque chaque bloc", "start": 6.919, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9fendait ses couleurs largement en t\u00eate", "start": 8.92, "duration": 4.32}, {"text": "avec 200 voix ce qui est en effet la", "start": 11.36, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9monstration que nous sommes la seule", "start": 13.24, "duration": 5.6}, {"text": "force politique coh\u00e9rente et r\u00e9pondant", "start": 15.28, "duration": 4.88}, {"text": "aux aspirations des Fran\u00e7aises et des", "start": 18.84, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais on est aujourd'hui dans un", "start": 20.16, "duration": 3.48}, {"text": "sentiment m\u00eal\u00e9 de col\u00e8re et de", "start": 21.48, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9termination de col\u00e8re parce", "start": 23.64, "duration": 2.6}, {"text": "qu'aujourd'hui les Fran\u00e7aises et les", "start": 24.84, "duration": 5.32}, {"text": "Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s ils ont inflig\u00e9", "start": 26.24, "duration": 5.48}, {"text": "une d\u00e9faite consid\u00e9rable \u00e0 Emmanuel", "start": 30.16, "duration": 4.16}, {"text": "Macron Emmanuel Macron reste \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 31.72, "duration": 4.32}, {"text": "Gabriel LAL tout d\u00e9 mississionnair qui", "start": 34.32, "duration": 3.96}, {"text": "est reste \u00e0 Matignon et Madame brun", "start": 36.04, "duration": 3.76}, {"text": "Pivet qui aurait d\u00fb avoir la d\u00e9cence des", "start": 38.28, "duration": 4.0}, {"text": "faites de ne pas se repr\u00e9senter se", "start": 39.8, "duration": 4.48}, {"text": "retrouve \u00e9galement au perchoir comment", "start": 42.28, "duration": 3.88}, {"text": "se retrouve-t-elle au perchoir parce", "start": 44.28, "duration": 4.64}, {"text": "qu'elle a n\u00e9goci\u00e9 avec une droite", "start": 46.16, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle a pr\u00e9tendu combattre dans les", "start": 48.92, "duration": 5.639}, {"text": "urnes elle a n\u00e9goci\u00e9 des places dans les", "start": 50.64, "duration": 6.36}, {"text": "diff\u00e9rentes instances de l'Assembl\u00e9e", "start": 54.559, "duration": 3.721}, {"text": "nationale \u00e7a n'est pas l'id\u00e9e que nous", "start": 57.0, "duration": 3.28}, {"text": "nous faisons de la d\u00e9mocratie qui doit", "start": 58.28, "duration": 3.56}, {"text": "se faire dans le d\u00e9bat au grand jour et", "start": 60.28, "duration": 3.52}, {"text": "non pas dans les combines de couloirs et", "start": 61.84, "duration": 4.279}, {"text": "d'appareils notre d\u00e9termination n'est", "start": 63.8, "duration": 4.2}, {"text": "pas entam\u00e9e les Fran\u00e7aises et les", "start": 66.119, "duration": 4.961}, {"text": "Fran\u00e7ais ont adress\u00e9 un message fort au", "start": 68.0, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et \u00e0", "start": 71.08, "duration": 4.24}, {"text": "nous-m\u00eamees changer leur vie nous avons", "start": 72.479, "duration": 4.28}, {"text": "crois\u00e9 beaucoup trour de Fran\u00e7aises et", "start": 75.32, "duration": 2.92}, {"text": "de fran\u00e7aises qui ne joignent plus les", "start": 76.759, "duration": 3.4}, {"text": "debouts pour lesquels les fins de mois", "start": 78.24, "duration": 3.839}, {"text": "ne sont plus le 30 mais le 15 qui se", "start": 80.159, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9sesp\u00e8rent de service public sans", "start": 82.079, "duration": 4.201}, {"text": "visage \u00e9loign\u00e9 qui gal\u00e8re pour se", "start": 83.96, "duration": 4.28}, {"text": "chauffer pour se loger pour se soigner", "start": 86.28, "duration": 4.159}, {"text": "c'est \u00e0 ces r\u00e9ponsesl que le nouveau", "start": 88.24, "duration": 4.239}, {"text": "front populaire aspire \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 90.439, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui il est de la responsabilit\u00e9", "start": 92.479, "duration": 4.6}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de ne pas", "start": 94.759, "duration": 4.601}, {"text": "poursuivre dans le d\u00e9nis de r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 97.079, "duration": 4.4}, {"text": "dans le d\u00e9nis de d\u00e9mocratie il lui", "start": 99.36, "duration": 5.439}, {"text": "appartient d' parler \u00e0 mation un premier", "start": 101.479, "duration": 5.761}, {"text": "ministre du nouveau front populairire et", "start": 104.799, "duration": 5.161}, {"text": "nous serons nous les garants du r\u00e9sultat", "start": 107.24, "duration": 5.3}, {"text": "de ces \u00e9lections", "start": 109.96, "duration": 5.899}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 112.54, "duration": 3.319}]}