{"label": "education", "transcript": [{"text": "certaines journ\u00e9es mondiales ont plus", "start": 0.539, "duration": 3.78}, {"text": "d'impact que d'autres mais c'est", "start": 2.52, "duration": 3.36}, {"text": "difficile \u00e0 mesurer la Journ\u00e9e", "start": 4.319, "duration": 3.48}, {"text": "internationale de la frite belge c'est", "start": 5.88, "duration": 3.96}, {"text": "rigolo mais \u00e7a n'est pas autant c\u00e9l\u00e9br\u00e9", "start": 7.799, "duration": 3.961}, {"text": "que la journ\u00e9e des droits des femmes le", "start": 9.84, "duration": 3.299}, {"text": "8 mars permet de souligner dans le monde", "start": 11.76, "duration": 3.6}, {"text": "entier les in\u00e9galit\u00e9s entre les femmes", "start": 13.139, "duration": 4.021}, {"text": "et les hommes ce jour-l\u00e0 en particulier", "start": 15.36, "duration": 5.1}, {"text": "on les scrute et on les d\u00e9nonce gros", "start": 17.16, "duration": 5.4}, {"text": "succ\u00e8s en 2018 il y a eu des", "start": 20.46, "duration": 4.8}, {"text": "manifestations \u00e9normes \u00e0 Madrid car les", "start": 22.56, "duration": 4.44}, {"text": "gens r\u00e9alisent que le sexisme existe", "start": 25.26, "duration": 4.74}, {"text": "toujours et que c'est grave il y a aussi", "start": 27.0, "duration": 4.439}, {"text": "la journ\u00e9e internationale contre", "start": 30.0, "duration": 4.32}, {"text": "l'homophobie et la transphobie qui a un", "start": 31.439, "duration": 5.221}, {"text": "r\u00e9el retentissement chaque ann\u00e9e dans 60", "start": 34.32, "duration": 4.32}, {"text": "pays une campagne nouvelle est lanc\u00e9e", "start": 36.66, "duration": 3.78}, {"text": "avec de grandes r\u00e9unions des", "start": 38.64, "duration": 3.239}, {"text": "manifestations de rue ou d'\u00e9v\u00e9nements", "start": 40.44, "duration": 3.66}, {"text": "artistiques pour d\u00e9noncer les injustices", "start": 41.879, "duration": 4.981}, {"text": "envers ces personnes m\u00eame chose pour le", "start": 44.1, "duration": 4.56}, {"text": "20 novembre journ\u00e9e des droits de", "start": 46.86, "duration": 4.08}, {"text": "l'enfant durant laquelle l'UNICEF d\u00e9fend", "start": 48.66, "duration": 3.84}, {"text": "vos droits aupr\u00e8s des repr\u00e9sentants de", "start": 50.94, "duration": 3.02}, {"text": "chaque pays", "start": 52.5, "duration": 4.44}, {"text": "enfin tous les 14 juin on observe que le", "start": 53.96, "duration": 4.599}, {"text": "nombre de donneurs de sang augmente et", "start": 56.94, "duration": 3.959}, {"text": "pour cause c'est la journ\u00e9e mondiale du", "start": 58.559, "duration": 4.82}, {"text": "don du sang", "start": 60.899, "duration": 2.48}]}