{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 c'est martial foucco", "start": 0.08, "duration": 3.639}, {"text": "bonjour merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 1.8, "duration": 3.72}, {"text": "politologue chercheur au svipof et", "start": 3.719, "duration": 4.401}, {"text": "auteur de m au bord de la crise de ner", "start": 5.52, "duration": 4.72}, {"text": "et c'est tout le th\u00e8me de l'entretien", "start": 8.12, "duration": 3.96}, {"text": "qu'on va avoir martial le Congr\u00e8s des", "start": 10.24, "duration": 3.519}, {"text": "Maires de France qui s'est achev\u00e9 hier", "start": 12.08, "duration": 4.16}, {"text": "il \u00e9tait annonc\u00e9 comme le congr\u00e8s de la", "start": 13.759, "duration": 4.001}, {"text": "col\u00e8re est-ce que vous l'avez ressenti", "start": 16.24, "duration": 3.199}, {"text": "comme tel", "start": 17.76, "duration": 3.519}, {"text": "oui il y a eu des prises de parole publi", "start": 19.439, "duration": 4.561}, {"text": "qui qui ont essay\u00e9 de d'expliquer", "start": 21.279, "duration": 5.481}, {"text": "pourquoi les maires r\u00e9unis euh pour ce", "start": 24.0, "duration": 5.119}, {"text": "106e congr\u00e8s \u00e9taient peut-\u00eatre plus en", "start": 26.76, "duration": 4.24}, {"text": "col\u00e8re que les fois pass\u00e9 parce que", "start": 29.119, "duration": 3.881}, {"text": "souvent lorsqu'il y a des des moments de", "start": 31.0, "duration": 3.6}, {"text": "tension avec les d\u00e9cisions du", "start": 33.0, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement ou l'absence de d\u00e9cision du", "start": 34.6, "duration": 4.44}, {"text": "gouvernement les les maires les \u00e9lus", "start": 36.44, "duration": 5.119}, {"text": "locaux saisissent ce moment de", "start": 39.04, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement pour faire passer des", "start": 41.559, "duration": 3.441}, {"text": "messages et je dirais que cette col\u00e8re", "start": 42.8, "duration": 3.52}, {"text": "elle est", "start": 45.0, "duration": 4.64}, {"text": "probablement li\u00e9 \u00e0 un contexte tr\u00e8s", "start": 46.32, "duration": 5.28}, {"text": "conjoncturel au fond c'est ce d\u00e9bat", "start": 49.64, "duration": 4.68}, {"text": "budg\u00e9taire qui est je dirais peut-\u00eatre", "start": 51.6, "duration": 5.16}, {"text": "les d\u00e9clarations de l'ancien ministre de", "start": 54.32, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00c9conomie des Finances Bruno lomer qui", "start": 56.76, "duration": 4.0}, {"text": "ces d\u00e9clarations qui ont mis le feu au", "start": 59.0, "duration": 4.32}, {"text": "poudre euh parce que finalement moi ce", "start": 60.76, "duration": 4.2}, {"text": "que j'observe depuis plusieurs mois oui", "start": 63.32, "duration": 3.72}, {"text": "il y a des tensions les maires sont pas", "start": 64.96, "duration": 3.479}, {"text": "toujours tr\u00e8s satisfait de la mani\u00e8re", "start": 67.04, "duration": 5.8}, {"text": "dont est organis\u00e9 leur relation \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 68.439, "duration": 5.841}, {"text": "les relations avec les les services", "start": 72.84, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9concentr\u00e9s de l'\u00c9tat mais al ce budget", "start": 74.28, "duration": 3.72}, {"text": "a", "start": 76.92, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement r\u00e9veill\u00e9 un certain nombre", "start": 78.0, "duration": 5.68}, {"text": "de m\u00e9contentement de malaise que les", "start": 80.72, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement avait essay\u00e9 tant", "start": 83.68, "duration": 5.399}, {"text": "bien que mal d'apaiser et cette fois-ci", "start": 85.84, "duration": 5.04}, {"text": "lorsque l'on touche en quelque sorte au", "start": 89.079, "duration": 4.521}, {"text": "portefeuille des collectivit\u00e9s locales", "start": 90.88, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a suscite des r\u00e9actions assez vives et", "start": 93.6, "duration": 6.199}, {"text": "je dois dire que pour avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent", "start": 96.2, "duration": 5.599}, {"text": "lors de ce congr\u00e8s des Maes la la parole", "start": 99.799, "duration": 4.881}, {"text": "des des \u00e9lus n'est pas celle de dire", "start": 101.799, "duration": 7.561}, {"text": "nous serions en dehors de l'effort de la", "start": 104.68, "duration": 7.28}, {"text": "R\u00e9publique pour les comptes de la Nation", "start": 109.36, "duration": 4.079}, {"text": "nous sommes collectivit\u00e9 local nous", "start": 111.96, "duration": 2.759}, {"text": "voulons pas participer c'est pas \u00e7a le", "start": 113.439, "duration": 3.561}, {"text": "sujet je crois qu'il y a eu une vraie", "start": 114.719, "duration": 5.32}, {"text": "incompr\u00e9hension pourquoi sommes-nous", "start": 117.0, "duration": 5.32}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme de mauvais gestionnaires", "start": 120.039, "duration": 4.201}, {"text": "alors que les chiffres tendent \u00e0 montrer", "start": 122.32, "duration": 4.439}, {"text": "le contraire et puis deuxi\u00e8mement et", "start": 124.24, "duration": 4.76}, {"text": "c'est d'ailleurs ce qu'on a pu r\u00e9v\u00e9ler", "start": 126.759, "duration": 3.961}, {"text": "dans dans notre travail d'enqu\u00eate aupr\u00e8s", "start": 129.0, "duration": 4.92}, {"text": "des maires le v\u00e9ritable sujet et hier", "start": 130.72, "duration": 6.12}, {"text": "les propos de Michel Barnier lors de son", "start": 133.92, "duration": 4.72}, {"text": "discours sont int\u00e9ressants parce qu'il a", "start": 136.84, "duration": 4.92}, {"text": "choisi parfois les bons mots", "start": 138.64, "duration": 6.2}, {"text": "qui qui qui r\u00e9v\u00e8lent le le malaise c'est", "start": 141.76, "duration": 5.16}, {"text": "un probl\u00e8me de consid\u00e9ration ou de", "start": 144.84, "duration": 4.0}, {"text": "reconnaissance les mairres estiment que", "start": 146.92, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00c9tat et l'\u00c9tat S centrale pas leur", "start": 148.84, "duration": 5.0}, {"text": "leurs interlocuteurs au plan local mais", "start": 151.8, "duration": 3.28}, {"text": "cet \u00e9tat", "start": 153.84, "duration": 4.119}, {"text": "central ne leur accorde pas suffisamment", "start": 155.08, "duration": 5.079}, {"text": "de consid\u00e9ration sauf quand il s'agit de", "start": 157.959, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9gler une crise et on a besoin de", "start": 160.159, "duration": 4.561}, {"text": "l'ensemble des \u00e9lus locaux et puis un", "start": 162.319, "duration": 4.92}, {"text": "deuxi\u00e8me sujet c'est c'est ce fameux", "start": 164.72, "duration": 4.599}, {"text": "dialogue entre l'\u00c9tat et les", "start": 167.239, "duration": 4.601}, {"text": "collectivit\u00e9s locales il est extr\u00eamement", "start": 169.319, "duration": 5.041}, {"text": "ab\u00eem\u00e9 sur fond de fiscalit\u00e9 sur fond de", "start": 171.84, "duration": 4.96}, {"text": "service public en des\u00e9rance et cet", "start": 174.36, "duration": 3.72}, {"text": "ensemble en fait les maires ne voient", "start": 176.8, "duration": 3.719}, {"text": "pas la lumi\u00e8re au au bout de ce tunnel", "start": 178.08, "duration": 4.6}, {"text": "et le dialogue il peut s'am\u00e9liorer on a", "start": 180.519, "duration": 3.8}, {"text": "entendu Michel Barni est-ce que pour", "start": 182.68, "duration": 3.32}, {"text": "vous c'est l'homme de la situation pour", "start": 184.319, "duration": 3.28}, {"text": "renouer ce", "start": 186.0, "duration": 4.959}, {"text": "dialogue disons que Michel Barnier a une", "start": 187.599, "duration": 6.601}, {"text": "exp\u00e9rience tr\u00e8s tr\u00e8s longue qui plaide", "start": 190.959, "duration": 6.121}, {"text": "en en faveur peut-\u00eatre d'une sinc\u00e9rit\u00e9", "start": 194.2, "duration": 5.24}, {"text": "voil\u00e0 une sinc\u00e9rit\u00e9 et une r\u00e9ception", "start": 197.08, "duration": 3.719}, {"text": "parce que on peut \u00eatre tr\u00e8s sinc\u00e8re mais", "start": 199.44, "duration": 2.76}, {"text": "encore faut-il que le propos soit bien", "start": 200.799, "duration": 4.72}, {"text": "re\u00e7u par les \u00e9lus locaux alors il \u00e9tait", "start": 202.2, "duration": 5.88}, {"text": "quand m\u00eame dans une position tr\u00e8s", "start": 205.519, "duration": 4.841}, {"text": "compliqu\u00e9e de pr prier ministre", "start": 208.08, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9quilibrist il conna\u00eet le sujet des", "start": 210.36, "duration": 4.159}, {"text": "collectivit\u00e9s locales mais il voit bien", "start": 212.319, "duration": 4.961}, {"text": "que il ne peut pas", "start": 214.519, "duration": 5.201}, {"text": "apporter enfin donner satisfaction \u00e0", "start": 217.28, "duration": 5.56}, {"text": "toutes les demandes des \u00e9lus locaux donc", "start": 219.72, "duration": 6.76}, {"text": "c'est c'est un travail de dosage et dans", "start": 222.84, "duration": 5.08}, {"text": "ce dosage", "start": 226.48, "duration": 3.88}, {"text": "lui-m\u00eame le sujet du budget il est tr\u00e8s", "start": 227.92, "duration": 4.28}, {"text": "enfin il est tr\u00e8s simple tr\u00e8s simple ou", "start": 230.36, "duration": 3.4}, {"text": "trop compliqu\u00e9 mais tr\u00e8s simple dans le", "start": 232.2, "duration": 4.399}, {"text": "sens o\u00f9 il a besoin de pr\u00e9senter un", "start": 233.76, "duration": 6.08}, {"text": "budget o\u00f9 on r\u00e9duit le d\u00e9ficit et je je", "start": 236.599, "duration": 6.321}, {"text": "crois que ce finalement la la col\u00e8re", "start": 239.84, "duration": 6.36}, {"text": "comme vous disez Orian des \u00e9lus locaux", "start": 242.92, "duration": 4.959}, {"text": "elle est li\u00e9e au fait que les \u00e9lus n'ont", "start": 246.2, "duration": 3.599}, {"text": "pas compris quelle \u00e9tait un peu la le", "start": 247.879, "duration": 4.28}, {"text": "crit\u00e8re la r\u00e8gle de justice qui", "start": 249.799, "duration": 4.8}, {"text": "justifiait pourquoi demander alors 5", "start": 252.159, "duration": 4.36}, {"text": "milliards selon le gouvernement 10", "start": 254.599, "duration": 4.681}, {"text": "milliards selon l'Association des maires", "start": 256.519, "duration": 4.481}, {"text": "de France bon peut-\u00eatre que la v\u00e9rit\u00e9", "start": 259.28, "duration": 4.68}, {"text": "est entre les deux mais personne n'a", "start": 261.0, "duration": 5.479}, {"text": "compris au nom de quel principe de", "start": 263.96, "duration": 4.56}, {"text": "justice cet effort \u00e9tait demand\u00e9 parce", "start": 266.479, "duration": 4.0}, {"text": "que moi j'ai pu regarder dans un temps", "start": 268.52, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s long c'est tr\u00e8s simple depuis", "start": 270.479, "duration": 2.28}, {"text": "40", "start": 271.84, "duration": 3.96}, {"text": "ans le d\u00e9ficit des collectivit\u00e9s locales", "start": 272.759, "duration": 6.761}, {"text": "dont les communes c'est en moyenne 0,3 %", "start": 275.8, "duration": 7.0}, {"text": "du PIB il y a voyez un l\u00e9ger d\u00e9rapage de", "start": 279.52, "duration": 8.16}, {"text": "0,3 %. l'\u00c9tat c'est 5,5 %. donc les", "start": 282.8, "duration": 6.92}, {"text": "maires ne comprennent pas pourquoi on", "start": 287.68, "duration": 3.76}, {"text": "fait porter sur eux une responsabilit\u00e9", "start": 289.72, "duration": 3.52}, {"text": "de mauvais gestionnaire alors que les", "start": 291.44, "duration": 4.44}, {"text": "chiffres montre le le contraire et dans", "start": 293.24, "duration": 5.399}, {"text": "ce d\u00e9bat depuis le mois de septembre", "start": 295.88, "duration": 6.319}, {"text": "personne n'a r\u00e9ussi \u00e0 trouver la bonne", "start": 298.639, "duration": 6.481}, {"text": "voie pour demander aux collectivit\u00e9s", "start": 302.199, "duration": 6.241}, {"text": "locales peut-\u00eatre de penser autrement", "start": 305.12, "duration": 7.0}, {"text": "cet effort qu'elle pouvait faire pour", "start": 308.44, "duration": 5.479}, {"text": "effort national voire pire parce que les", "start": 312.12, "duration": 3.359}, {"text": "propos de Bruno Lemer ils ont point\u00e9 la", "start": 313.919, "duration": 3.601}, {"text": "responsabilit\u00e9 des collectivit\u00e9s locales", "start": 315.479, "duration": 3.801}, {"text": "dans le d\u00e9rapage des finances oui et et", "start": 317.52, "duration": 3.399}, {"text": "avec une situation qui est quand m\u00eame", "start": 319.28, "duration": 3.84}, {"text": "paradoxale ou tr\u00e8s singuli\u00e8re \u00e0 la", "start": 320.919, "duration": 5.361}, {"text": "France et je crois que le s\u00e9nateur", "start": 323.12, "duration": 5.84}, {"text": "dalcro l'a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 326.28, "duration": 4.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que", "start": 328.96, "duration": 5.16}, {"text": "euh lorsqu'on demande \u00e0 une collectivit\u00e9", "start": 330.8, "duration": 5.6}, {"text": "de faire un effort notamment sur sur ses", "start": 334.12, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9penses elle peut se dire ben tr\u00e8s bien", "start": 336.4, "duration": 4.359}, {"text": "je vais regarder en compensation les", "start": 338.319, "duration": 6.081}, {"text": "recettes pour essayer d'\u00e9quilibrer mon", "start": 340.759, "duration": 6.44}, {"text": "budget la situation paradoxale en France", "start": 344.4, "duration": 4.6}, {"text": "c'est qu'on a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 il y a quelques", "start": 347.199, "duration": 3.761}, {"text": "mois les 40 ans de la d\u00e9centralisation", "start": 349.0, "duration": 4.12}, {"text": "donc depuis 40 ans les collectivit\u00e9s", "start": 350.96, "duration": 3.28}, {"text": "sont cens\u00e9s \u00eatre libre de", "start": 353.12, "duration": 3.199}, {"text": "l'administration de leur budget et dans", "start": 354.24, "duration": 4.36}, {"text": "le m\u00eame temps il y a eu un contr\u00f4le de", "start": 356.319, "duration": 5.121}, {"text": "plus en plus fort de de l'\u00c9tat sur les", "start": 358.6, "duration": 6.159}, {"text": "recettes des collectivit\u00e9s donc on a", "start": 361.44, "duration": 6.4}, {"text": "invent\u00e9 la centralisation financi\u00e8re", "start": 364.759, "duration": 4.321}, {"text": "dans la", "start": 367.84, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9centralisation quand vous dites sens\u00e9", "start": 369.08, "duration": 3.839}, {"text": "c'est c'est int\u00e9ressant vous dites cens\u00e9", "start": 371.44, "duration": 2.8}, {"text": "avoir une autonomie financi\u00e8re \u00e7a veut", "start": 372.919, "duration": 2.68}, {"text": "dire qu'aujourd'hui c'est un 20 mots", "start": 374.24, "duration": 3.04}, {"text": "cette autonomie financi\u00e8re oui parce que", "start": 375.599, "duration": 3.561}, {"text": "les ressources propres c'estd la", "start": 377.28, "duration": 4.24}, {"text": "capacit\u00e9 des des maires \u00e0 lever un imp\u00f4t", "start": 379.16, "duration": 4.039}, {"text": "elle est tr\u00e8s tr\u00e8s faible et puis au fil", "start": 381.52, "duration": 3.88}, {"text": "du temps elle s'est m\u00eame r\u00e9duite alors", "start": 383.199, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00c9tat a toujours dit nous allons", "start": 385.4, "duration": 4.799}, {"text": "compenser ce que vous perdez", "start": 387.759, "duration": 4.521}, {"text": "en ressources propres nous allons vous", "start": 390.199, "duration": 4.081}, {"text": "donner \u00e0 l'euro pr\u00ea le m\u00eame montant", "start": 392.28, "duration": 3.8}, {"text": "c'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame logique", "start": 394.28, "duration": 4.84}, {"text": "politique dans une dans un pays o\u00f9 on", "start": 396.08, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9centralise on laisse c'est pas", "start": 399.12, "duration": 4.479}, {"text": "simplement qu'un d\u00e9bat de de sp\u00e9cialiste", "start": 401.4, "duration": 4.16}, {"text": "du budget ou de la technique pour moi", "start": 403.599, "duration": 3.241}, {"text": "c'est un grand principe politique la", "start": 405.56, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9centralisation \u00e7a va de paire avec la", "start": 406.84, "duration": 4.12}, {"text": "reconnaissance du principe de", "start": 409.68, "duration": 3.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 politique vous levez un", "start": 410.96, "duration": 6.0}, {"text": "imp\u00f4t si cet imp\u00f4t n'est pas utilis\u00e9 \u00e0", "start": 413.56, "duration": 6.12}, {"text": "bon etcian pour des services publics", "start": 416.96, "duration": 5.84}, {"text": "locaux et bien les citoyens \u00e9lecteurs le", "start": 419.68, "duration": 4.6}, {"text": "temps d'une \u00e9lection viennent", "start": 422.8, "duration": 4.16}, {"text": "sanctionner le choix du maire", "start": 424.28, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'hui on a une situation o\u00f9 les", "start": 426.96, "duration": 5.12}, {"text": "les finalement les meurs n'ont pas la", "start": 429.479, "duration": 4.761}, {"text": "possibilit\u00e9 de de faire vivre C principe", "start": 432.08, "duration": 4.76}, {"text": "de responsabilit\u00e9 politique les maires", "start": 434.24, "duration": 4.16}, {"text": "ont certes les comp\u00e9tences c'est inscrit", "start": 436.84, "duration": 3.24}, {"text": "dans la Constitution mais en revanche", "start": 438.4, "duration": 3.0}, {"text": "n'ont pas les moyens financiers donc", "start": 440.08, "duration": 3.48}, {"text": "quand vient le temps des \u00e9lections c'est", "start": 441.4, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour un maire de dire", "start": 443.56, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9coutez j'aurais souhait\u00e9 mener tel et", "start": 445.8, "duration": 4.36}, {"text": "tel projet mais finalement les", "start": 448.28, "duration": 4.08}, {"text": "ressources ne d\u00e9pendent que de l'\u00c9tat et", "start": 450.16, "duration": 5.0}, {"text": "donc on fait vivre un mod\u00e8le et je dis", "start": 452.36, "duration": 4.32}, {"text": "depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise on est", "start": 455.16, "duration": 4.64}, {"text": "dans un pays o\u00f9 ce n'est pas la nation", "start": 456.68, "duration": 5.56}, {"text": "qui a fait l'\u00e9tat c'est l'\u00c9tat qui a", "start": 459.8, "duration": 4.28}, {"text": "fait la Nation donc la place de l'\u00c9tat", "start": 462.24, "duration": 4.079}, {"text": "elle est centrale mais donc \u00e7a \u00e7a veut", "start": 464.08, "duration": 3.48}, {"text": "dire que c'est au-del\u00e0 de choix", "start": 466.319, "duration": 2.681}, {"text": "politique et d'une loi politique c'est", "start": 467.56, "duration": 3.039}, {"text": "structurel c'est pas par exemple parce", "start": 469.0, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on a beaucoup entendu dire Emmanuel", "start": 470.599, "duration": 3.32}, {"text": "Macron c'est pas un d\u00e9centralisateur \u00e7a", "start": 472.08, "duration": 4.32}, {"text": "va au-del\u00e0 d'Emmanuel Macron oui alors", "start": 473.919, "duration": 5.72}, {"text": "Emmanuel Macron aurait pu dans sa sa", "start": 476.4, "duration": 7.0}, {"text": "volont\u00e9 dite disruptive de v\u00e9ritablement", "start": 479.639, "duration": 5.921}, {"text": "aller plus loin en terme de c'est pas", "start": 483.4, "duration": 4.239}, {"text": "aller plus loin je juridiquement parce", "start": 485.56, "duration": 3.72}, {"text": "que tout est pr\u00eat tout est l\u00e0 tout est", "start": 487.639, "duration": 4.081}, {"text": "en place les textes la Constitution", "start": 489.28, "duration": 4.24}, {"text": "indique bien cette", "start": 491.72, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9centralisation c'est au fond la mise", "start": 493.52, "duration": 4.639}, {"text": "en pratique de cette d\u00e9centralisation et", "start": 495.879, "duration": 4.04}, {"text": "vous souvenez Emmanuel Macron avait", "start": 498.159, "duration": 4.401}, {"text": "demand\u00e9 au d\u00e9put\u00e9 ancien ministre erriic", "start": 499.919, "duration": 5.28}, {"text": "vert au print temps dernier de remettre", "start": 502.56, "duration": 5.639}, {"text": "un rapport sur un une certaine mani\u00e8re", "start": 505.199, "duration": 5.0}, {"text": "un nouvel \u00e9lan de la d\u00e9central alors ce", "start": 508.199, "duration": 4.121}, {"text": "rapport est arriv\u00e9 malheureusement au", "start": 510.199, "duration": 3.72}, {"text": "mois de juin et il s'est pass\u00e9 des", "start": 512.32, "duration": 3.44}, {"text": "choses depuis pendant cette p\u00e9riode donc", "start": 513.919, "duration": 3.881}, {"text": "ce rapport a d'une certaine mani\u00e8re \u00e9t\u00e9", "start": 515.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tit oubli\u00e9 mais il donnait quelques", "start": 517.8, "duration": 3.679}, {"text": "pistes alors c'\u00e9tait pas le grand soir", "start": 520.0, "duration": 3.44}, {"text": "de la d\u00e9centralisation mais il donnait", "start": 521.479, "duration": 4.841}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments pour donner plus de libert\u00e9", "start": 523.44, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement aux collectivit\u00e9s locales", "start": 526.32, "duration": 3.199}, {"text": "Michel Barnier dans son discours hier", "start": 528.08, "duration": 4.52}, {"text": "soir l'a indiqu\u00e9 mais en fait quel", "start": 529.519, "duration": 5.241}, {"text": "premier ministre n'a pas indiqu\u00e9 lors", "start": 532.6, "duration": 5.12}, {"text": "d'un discours au Congr\u00e8s des mairres", "start": 534.76, "duration": 5.48}, {"text": "qu'il entendait la volont\u00e9", "start": 537.72, "duration": 5.28}, {"text": "de fluidifier les relations avec les", "start": 540.24, "duration": 4.92}, {"text": "services de l'\u00c9tat et et moi j'observe", "start": 543.0, "duration": 5.12}, {"text": "en en ayant particip\u00e9 \u00e0 plusieurs je", "start": 545.16, "duration": 4.44}, {"text": "dirais plusieurs rencontres avec des", "start": 548.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lus locaux sur tous les", "start": 549.6, "duration": 4.56}, {"text": "territoires au fond la relation est", "start": 552.12, "duration": 4.159}, {"text": "assez bonne avec celui qui incarne", "start": 554.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00c9tat sur le territoire c'est le pr\u00e9fet", "start": 556.279, "duration": 3.68}, {"text": "ou la pr\u00e9fette le coup ma pr\u00e9fet il", "start": 558.36, "duration": 3.4}, {"text": "marche bien alors il marche mieux il", "start": 559.959, "duration": 3.161}, {"text": "marche de mieux en mieux je crois que la", "start": 561.76, "duration": 3.16}, {"text": "p\u00e9riode de la gestion de la crise covid", "start": 563.12, "duration": 4.52}, {"text": "a grandement am\u00e9lior\u00e9 les choses mais le", "start": 564.92, "duration": 4.479}, {"text": "sujet n'est pas simplement cette", "start": 567.64, "duration": 3.56}, {"text": "relation il y a beaucoup d'autres", "start": 569.399, "duration": 4.841}, {"text": "services et notamment toutes ces ces", "start": 571.2, "duration": 5.68}, {"text": "agences ces diff\u00e9rents comit\u00e9s locaux", "start": 574.24, "duration": 5.159}, {"text": "qui parfois viennent en contradiction", "start": 576.88, "duration": 4.84}, {"text": "avec la volont\u00e9 de l'\u00c9tat repr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 579.399, "duration": 4.041}, {"text": "le pr\u00e9fet et donc les maires se", "start": 581.72, "duration": 4.359}, {"text": "retrouvent \u00e0 devoir comprendre quel est", "start": 583.44, "duration": 5.68}, {"text": "ce je veux dire cette ce ce m\u00e9cano", "start": 586.079, "duration": 5.481}, {"text": "institutionnel dans lesquels la parole", "start": 589.12, "duration": 5.279}, {"text": "d'un pr\u00e9fet n'est pas toujours suivi d'", "start": 591.56, "duration": 5.08}, {"text": "faits par d'autres services d\u00e9concentr\u00e9s", "start": 594.399, "duration": 3.761}, {"text": "de l'\u00c9tat et et donc c'est cette", "start": 596.64, "duration": 3.68}, {"text": "incompr\u00e9hension qui nous le malaise et", "start": 598.16, "duration": 4.16}, {"text": "qui construit le malaise des maires et", "start": 600.32, "duration": 3.24}, {"text": "puis je rajoute un point qui qui me", "start": 602.32, "duration": 2.84}, {"text": "semble important on a beaucoup dit les", "start": 603.56, "duration": 4.04}, {"text": "maires doivent aussi affronter des", "start": 605.16, "duration": 4.08}, {"text": "difficult\u00e9 face \u00e0 l'exigence le", "start": 607.6, "duration": 4.0}, {"text": "consum\u00e9risme des citoyens au plan local", "start": 609.24, "duration": 6.44}, {"text": "et donc tout \u00e7a se rajoute \u00e0 leur \u00e0 leur", "start": 611.6, "duration": 5.76}, {"text": "grand", "start": 615.68, "duration": 3.839}, {"text": "malaise la r\u00e9alit\u00e9 pour moi est", "start": 617.36, "duration": 3.56}, {"text": "diff\u00e9rente moi ce que j'observe c'est", "start": 619.519, "duration": 4.201}, {"text": "c'est pas tant cette exigence qui pose", "start": 620.92, "duration": 4.08}, {"text": "probl\u00e8me parce que les maires nous", "start": 623.72, "duration": 4.08}, {"text": "disent tr\u00e8s spontan\u00e9ment on a la", "start": 625.0, "duration": 4.92}, {"text": "reconnaissance de administr\u00e9 ils sont", "start": 627.8, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre pas", "start": 629.92, "duration": 3.64}, {"text": "totalement satisfaits de ce que nous", "start": 630.959, "duration": 3.721}, {"text": "faisons par rapport \u00e0 ce que nous", "start": 633.56, "duration": 2.48}, {"text": "pourrions faire mais on a leur", "start": 634.68, "duration": 3.48}, {"text": "reconnaissance en revanche on n'a pas la", "start": 636.04, "duration": 3.88}, {"text": "reconnaissance de l'\u00c9tat et donc c'est", "start": 638.16, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 il faut intervenir c'est quand", "start": 639.92, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eame dans un \u00e9tat tr\u00e8s", "start": 642.04, "duration": 4.44}, {"text": "centralisateur je pense que et peut-\u00eatre", "start": 643.88, "duration": 4.519}, {"text": "que l'intention de Michel Barnier est", "start": 646.48, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e0 fait louable et il y parviendra", "start": 648.399, "duration": 5.12}, {"text": "mais il faut remettre ce j'allais dire", "start": 650.72, "duration": 5.88}, {"text": "ce ce dialogue tr\u00e8s simple presque un", "start": 653.519, "duration": 4.76}, {"text": "contrat entre l'\u00c9tat et les", "start": 656.6, "duration": 4.2}, {"text": "collectivit\u00e9s locales et laisser aux", "start": 658.279, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9lus le soin de d'essayer de de", "start": 660.8, "duration": 4.32}, {"text": "construire cette relation dans dans une", "start": 663.2, "duration": 3.68}, {"text": "je dirais une communaut\u00e9 de vie on a", "start": 665.12, "duration": 3.36}, {"text": "beaucoup parler de l'imp\u00f4t mais pour moi", "start": 666.88, "duration": 3.079}, {"text": "l'imp\u00f4t c'est ce qui produit de la", "start": 668.48, "duration": 3.159}, {"text": "citoyennet\u00e9", "start": 669.959, "duration": 4.041}, {"text": "et on voit bien qu'aujourd'hui notre", "start": 671.639, "duration": 3.921}, {"text": "pays est quand m\u00eame tr\u00e8s polaris\u00e9", "start": 674.0, "duration": 4.32}, {"text": "politiquement et que cette citoyennet\u00e9", "start": 675.56, "duration": 4.48}, {"text": "elle elle n'est", "start": 678.32, "duration": 4.12}, {"text": "plus personne n'arrive \u00e0 la faire vivre", "start": 680.04, "duration": 4.12}, {"text": "pleinement y compris au plan le", "start": 682.44, "duration": 3.04}, {"text": "consentement \u00e0 l'imp\u00f4t il est en danger", "start": 684.16, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui il est mise \u00e0 mal moi je je", "start": 685.48, "duration": 3.919}, {"text": "ne crois pas moi j'avais observ\u00e9 pendant", "start": 687.44, "duration": 4.32}, {"text": "le grand d\u00e9bat national que les fran\u00e7ais", "start": 689.399, "duration": 3.56}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que l'on peut dire", "start": 691.76, "duration": 2.759}, {"text": "bien s\u00fbr que la France se singularise", "start": 692.959, "duration": 3.201}, {"text": "avec un taux de pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire", "start": 694.519, "duration": 3.241}, {"text": "des plus \u00e9lev\u00e9s en Europe mais le", "start": 696.16, "duration": 5.96}, {"text": "consentement \u00e0 l'imp\u00f4t n'est pas malmen\u00e9", "start": 697.76, "duration": 5.96}, {"text": "il y a un vrai consentement \u00e0 l'imp\u00f4t", "start": 702.12, "duration": 4.279}, {"text": "mais il est conditionn\u00e9 ce consentement", "start": 703.72, "duration": 4.44}, {"text": "doit aller de pair pour les citoyens", "start": 706.399, "duration": 5.921}, {"text": "fran\u00e7ais avec des services publics \u00e0 la", "start": 708.16, "duration": 7.6}, {"text": "fois disponible accessible et de qualit\u00e9", "start": 712.32, "duration": 6.519}, {"text": "or quand les citoyens n'arrivent pas \u00e0", "start": 715.76, "duration": 5.48}, {"text": "percevoir voir cette cette qualit\u00e9 de", "start": 718.839, "duration": 4.281}, {"text": "service public locaux alors oui \u00e7a remet", "start": 721.24, "duration": 4.92}, {"text": "en cause leur intention de contribuer \u00e0", "start": 723.12, "duration": 5.68}, {"text": "l'effort du financement du bien commun", "start": 726.16, "duration": 4.4}, {"text": "local parce que l\u00e0 il y a eu un d\u00e9bat", "start": 728.8, "duration": 3.56}, {"text": "notamment cette ann\u00e9e au Congr\u00e8s des mer", "start": 730.56, "duration": 3.079}, {"text": "c'est est-ce qu'il faut recr\u00e9er ou non", "start": 732.36, "duration": 3.08}, {"text": "un imp\u00f4t local pour compenser la", "start": 733.639, "duration": 3.841}, {"text": "disparition de la taxe d'habitation", "start": 735.44, "duration": 3.959}, {"text": "c'est un d\u00e9bat qui se pose m\u00eame au", "start": 737.48, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement est-ce que pour vous ce", "start": 739.399, "duration": 3.921}, {"text": "serait acceptable David lnard hier il a", "start": 740.88, "duration": 4.84}, {"text": "dit pas d'imp\u00f4t oui alors je je sais pas", "start": 743.32, "duration": 5.48}, {"text": "si c'\u00e9tait une une discussion qui qui", "start": 745.72, "duration": 6.239}, {"text": "n'\u00e9tait pas au fond un un \u00e9cran de fum\u00e9e", "start": 748.8, "duration": 7.52}, {"text": "pour essayer de de de d\u00e9placer le sujet", "start": 751.959, "duration": 7.161}, {"text": "de la finalement de voil\u00e0 moins de", "start": 756.32, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9penses 5 milliards de moins pour les", "start": 759.12, "duration": 3.56}, {"text": "collectivit\u00e9s si vraiment le le sujet de", "start": 760.88, "duration": 4.319}, {"text": "la fiscalit\u00e9 est est discut\u00e9", "start": 762.68, "duration": 4.8}, {"text": "s\u00e9rieusement je je je voyez dans", "start": 765.199, "duration": 5.0}, {"text": "d'autres pays o\u00f9 on a v\u00e9ritablement", "start": 767.48, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9centralis\u00e9 souvent on a un seul imp\u00f4t", "start": 770.199, "duration": 4.601}, {"text": "on appelle \u00e7a souvent une taxe", "start": 773.44, "duration": 3.8}, {"text": "municipale et qui englobe les services", "start": 774.8, "duration": 5.24}, {"text": "publics notamment l'\u00e9cole qui engoble", "start": 777.24, "duration": 4.599}, {"text": "les questions d'am\u00e9nagement de voirie", "start": 780.04, "duration": 4.239}, {"text": "donc le citoyen s'y rep\u00e8re tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 781.839, "duration": 5.321}, {"text": "bien et il n'est pas il y a pas de je", "start": 784.279, "duration": 4.841}, {"text": "presque de d\u00e9rogation selon vous \u00eates", "start": 787.16, "duration": 3.72}, {"text": "propri\u00e9taire selon que vous \u00eates", "start": 789.12, "duration": 3.88}, {"text": "locataire selon que vous \u00eates entrepris", "start": 790.88, "duration": 6.0}, {"text": "bon l'ensemble est assuj\u00e9ti \u00e0 un seul et", "start": 793.0, "duration": 7.0}, {"text": "m\u00eame imp\u00f4t \u00e7a c'est vraiment un syst\u00e8me", "start": 796.88, "duration": 6.319}, {"text": "fiscal efficace il doit \u00eatre clair et", "start": 800.0, "duration": 5.24}, {"text": "quand il n'y a pas la clart\u00e9 \u00e9videmment", "start": 803.199, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a provoque ce \u00e0 quoi on assiste", "start": 805.24, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui donc est-ce qu'il faut", "start": 807.24, "duration": 4.2}, {"text": "recr\u00e9er un nouvel imp\u00f4t euh probablement", "start": 808.68, "duration": 5.04}, {"text": "que on pourrait recr\u00e9er un nouvel imp\u00f4t", "start": 811.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 condition peut-\u00eatre de supprimer tous", "start": 813.72, "duration": 4.679}, {"text": "ceux existant pour ne faire qu'un seul", "start": 816.48, "duration": 3.32}, {"text": "imp\u00f4t \u00e7a je crois que \u00e7a apporterait de", "start": 818.399, "duration": 3.401}, {"text": "la clart\u00e9 aujourd'hui", "start": 819.8, "duration": 5.279}, {"text": "euh je dirais oui la taxe fonci\u00e8re alors", "start": 821.8, "duration": 6.0}, {"text": "on entend dans les territoires ruraux", "start": 825.079, "duration": 5.041}, {"text": "souvent les les habitants sont", "start": 827.8, "duration": 4.36}, {"text": "propri\u00e9taires occupants donc l'essentiel", "start": 830.12, "duration": 5.04}, {"text": "serait assujetti euh moi je je suis tr\u00e8s", "start": 832.16, "duration": 5.479}, {"text": "prudent l\u00e0-dessus parce que on voit bien", "start": 835.16, "duration": 4.08}, {"text": "que il y a quand m\u00eame des ph\u00e9nom\u00e8nes de", "start": 837.639, "duration": 4.12}, {"text": "mobilit\u00e9 en France o\u00f9 on assiste quand", "start": 839.24, "duration": 5.039}, {"text": "m\u00eame \u00e0 un mouvement encore toujours", "start": 841.759, "duration": 4.121}, {"text": "pr\u00e9sent c'est je crois qu'on a beaucoup", "start": 844.279, "duration": 3.401}, {"text": "parl\u00e9 apr\u00e8s la crise covid que tous les", "start": 845.88, "duration": 3.879}, {"text": "Fran\u00e7ais voulaient vivre dans les", "start": 847.68, "duration": 5.32}, {"text": "campagnes bon les les donn\u00e9es de l'inse", "start": 849.759, "duration": 5.52}, {"text": "montrent que il y a pas eu cet exode des", "start": 853.0, "duration": 3.519}, {"text": "villes vers les campagnes donc", "start": 855.279, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui euh je concevoir un imp\u00f4t", "start": 856.519, "duration": 5.56}, {"text": "qui reposerait uniquement sur les", "start": 860.12, "duration": 4.399}, {"text": "propri\u00e9taires occupant veut dire qu'on a", "start": 862.079, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame Franch de la population qui", "start": 864.519, "duration": 5.201}, {"text": "sont qui sont locataires euh", "start": 866.399, "duration": 6.081}, {"text": "mais est-ce que aujourd'hui vraiment le", "start": 869.72, "duration": 5.359}, {"text": "gouvernement est en situation d'ouvrir", "start": 872.48, "duration": 4.08}, {"text": "un chantier sur la", "start": 875.079, "duration": 3.361}, {"text": "fiscalit\u00e9 je pense", "start": 876.56, "duration": 3.8}, {"text": "qu' il faut \u00eatre \u00e0 la fois tr\u00e8s", "start": 878.44, "duration": 4.24}, {"text": "courageux et puis il faut pas engager", "start": 880.36, "duration": 3.919}, {"text": "une je dirais une r\u00e9forme sur la", "start": 882.68, "duration": 4.079}, {"text": "fiscalit\u00e9 locale parce que en fait \u00e7a", "start": 884.279, "duration": 4.041}, {"text": "veut dire que dans 2 ans dans 3 ans de", "start": 886.759, "duration": 4.161}, {"text": "nouveau un rendez-vous sera pris pour", "start": 888.32, "duration": 4.879}, {"text": "consid\u00e9rer que ce qui a \u00e9t\u00e9 fait n'est", "start": 890.92, "duration": 4.159}, {"text": "pas suffisant donc un mot sur la", "start": 893.199, "duration": 3.76}, {"text": "question de s\u00e9curit\u00e9 he puisqu'on l'a vu", "start": 895.079, "duration": 3.521}, {"text": "hier a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 le le bouveau des", "start": 896.959, "duration": 4.961}, {"text": "polices municipale est-ce que l'\u00c9tat il", "start": 898.6, "duration": 5.2}, {"text": "se d\u00e9charge trop sur les maires en", "start": 901.92, "duration": 3.52}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9", "start": 903.8, "duration": 4.92}, {"text": "maintenant bon les les les maires ont un", "start": 905.44, "duration": 5.68}, {"text": "ont un pouvoir de un pouvoir de", "start": 908.72, "duration": 6.0}, {"text": "police toutes les municipalit\u00e9s ne sont", "start": 911.12, "duration": 5.839}, {"text": "ne sont pas expos\u00e9s de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0", "start": 914.72, "duration": 4.679}, {"text": "des faits de \u00e0 des d\u00e9lis des faits de", "start": 916.959, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9linquence et puis g\u00e9rer de nouvelles", "start": 919.399, "duration": 6.281}, {"text": "formes de d'ins\u00e9curit\u00e9 euh notamment li\u00e9", "start": 922.12, "duration": 5.44}, {"text": "au larcotrafic puisquon a entendu he ce", "start": 925.68, "duration": 3.839}, {"text": "sujet de pr\u00e9occupation sur l' tion sur", "start": 927.56, "duration": 3.16}, {"text": "une grande partie du territoire du", "start": 929.519, "duration": 3.721}, {"text": "narcotrafic absolument effectivement \u00e7a", "start": 930.72, "duration": 5.2}, {"text": "ce sont des nouveaux sujets auquels et", "start": 933.24, "duration": 5.2}, {"text": "en particulier dans dans des communes", "start": 935.92, "duration": 5.399}, {"text": "tr\u00e8s rurales o\u00f9 se sont install\u00e9s des", "start": 938.44, "duration": 5.399}, {"text": "trafics importants parfois et c'est des", "start": 941.319, "duration": 4.08}, {"text": "sujets sur lesquels les \u00e9quipes", "start": 943.839, "duration": 4.201}, {"text": "municipales n'\u00e9taient pas pr\u00eates \u00e0 \u00e0", "start": 945.399, "duration": 4.601}, {"text": "intervenir par ce pouvoir de police donc", "start": 948.04, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a repose essentiellement pour ces", "start": 950.0, "duration": 4.68}, {"text": "territoires ruraux sur la carte de la", "start": 951.759, "duration": 5.64}, {"text": "gendarmerie nationale et puis sur des", "start": 954.68, "duration": 5.0}, {"text": "territoires plus urbains ou urbain sur", "start": 957.399, "duration": 4.12}, {"text": "la police nationale donc oui les maires", "start": 959.68, "duration": 5.399}, {"text": "souhaitent \u00eatre \u00eatre accompagn\u00e9s avec", "start": 961.519, "duration": 5.721}, {"text": "une grande r\u00e9activit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 965.079, "duration": 3.801}, {"text": "services de police ou de gendarmerie", "start": 967.24, "duration": 3.48}, {"text": "mais aussi \u00e7a je crois que c'est", "start": 968.88, "duration": 5.36}, {"text": "int\u00e9ressant du c\u00f4t\u00e9 de la justice parce", "start": 970.72, "duration": 6.039}, {"text": "que la grande difficult\u00e9 c'est pour un", "start": 974.24, "duration": 5.32}, {"text": "maire euh c'est c'est finalement c'est", "start": 976.759, "duration": 4.721}, {"text": "d'essayer de contenir un un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 979.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9mergent et de voir que les auteurs de", "start": 981.48, "duration": 4.4}, {"text": "ces de ces d\u00e9lits ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 983.68, "duration": 3.8}, {"text": "sanctionn\u00e9s avec la plus grande des", "start": 985.88, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9s donc il y a oui oui il y a la", "start": 987.48, "duration": 3.799}, {"text": "demande d'un accompagnement par par", "start": 989.72, "duration": 4.0}, {"text": "beauovau et puis je rajoute un point", "start": 991.279, "duration": 4.56}, {"text": "parce que on en a parl\u00e9 lors des congr\u00e8s", "start": 993.72, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents le sujet de la violence \u00e0", "start": 995.839, "duration": 4.961}, {"text": "l'endroit des \u00e9lus n'a pas totalement", "start": 997.72, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 1000.8, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9par\u00e9 on a toujours des", "start": 1002.36, "duration": 5.279}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes grossissants et en", "start": 1005.6, "duration": 3.919}, {"text": "particulier peut-\u00eatre beaucoup moins sur", "start": 1007.639, "duration": 3.921}, {"text": "la question la plus dramatique les", "start": 1009.519, "duration": 3.76}, {"text": "agressions physiques mais moi ce que", "start": 1011.56, "duration": 2.88}, {"text": "j'observe c'est notamment sur les", "start": 1013.279, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux une situation qui n'a", "start": 1014.44, "duration": 4.12}, {"text": "pas encore \u00e9t\u00e9 vraiment prise en compte", "start": 1016.759, "duration": 4.32}, {"text": "le cyberhc\u00e8lement de la part des \u00e9lus et", "start": 1018.56, "duration": 4.639}, {"text": "l\u00e0 je vois des \u00e9lus qui parfois n'ont", "start": 1021.079, "duration": 4.6}, {"text": "n'ont pas les moyens de de r\u00e9agir", "start": 1023.199, "duration": 5.681}, {"text": "d'avoir les r\u00e9flexe pour \u00e9viter que ce", "start": 1025.679, "duration": 5.481}, {"text": "qui peut devenir viral empoisonne", "start": 1028.88, "duration": 5.28}, {"text": "totalement la vie du maire et de plus en", "start": 1031.16, "duration": 5.519}, {"text": "plus son entourage familial proche donc", "start": 1034.16, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 il y a des r\u00e9ponses attendues de la", "start": 1036.679, "duration": 3.441}, {"text": "part des m\u00e8res vous vous prenez le pou", "start": 1038.28, "duration": 3.72}, {"text": "des m\u00e8res depuis des ann\u00e9es martial hein", "start": 1040.12, "duration": 3.799}, {"text": "vous faites chaque ann\u00e9e des des grandes", "start": 1042.0, "duration": 4.439}, {"text": "enqu\u00eates notamment vous nous dites cette", "start": 1043.919, "duration": 4.561}, {"text": "ann\u00e9e la col\u00e8re elle est plus forte li\u00e9e", "start": 1046.439, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 ce qui passe sur l'effort budg\u00e9taire", "start": 1048.48, "duration": 4.24}, {"text": "qui leur a demand\u00e9 dans un an et demi", "start": 1050.48, "duration": 5.04}, {"text": "maintenant il y aura des municipales", "start": 1052.72, "duration": 4.52}, {"text": "David lissnard il dit il y a 41", "start": 1055.52, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9missions de Mare par mois est-ce que", "start": 1057.24, "duration": 3.92}, {"text": "pour ces municipales la d\u00e9mocratie", "start": 1059.2, "duration": 4.0}, {"text": "locale est en", "start": 1061.16, "duration": 4.519}, {"text": "danger on peut le voir de deux mani\u00e8res", "start": 1063.2, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai plut\u00f4t tendance \u00e0 \u00e0 voir le le", "start": 1065.679, "duration": 4.321}, {"text": "verre \u00e0 moiti\u00e9 plein en rappelant que", "start": 1067.48, "duration": 4.079}, {"text": "quand on emploie l'expression crise de", "start": 1070.0, "duration": 4.64}, {"text": "vocation se disant dans un an et demi on", "start": 1071.559, "duration": 5.12}, {"text": "risque d'avoir des dizaines ou des", "start": 1074.64, "duration": 4.519}, {"text": "centaines de communes sans liste iste", "start": 1076.679, "duration": 5.0}, {"text": "compl\u00e8te et donc \u00e7a serait une forme de", "start": 1079.159, "duration": 5.201}, {"text": "menace sur la d\u00e9mocratie locale bon en", "start": 1081.679, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 moi je le vois depuis tr\u00e8s", "start": 1084.36, "duration": 4.6}, {"text": "longtemps oui au mois de f\u00e9vrier mars", "start": 1086.36, "duration": 8.439}, {"text": "2026 on aura 50 60 70 communes sur 35000", "start": 1088.96, "duration": 7.719}, {"text": "o\u00f9 des listes ne seront peut-\u00eatre pas", "start": 1094.799, "duration": 4.481}, {"text": "compl\u00e8tes est-ce que \u00e7a suffit pour", "start": 1096.679, "duration": 4.841}, {"text": "conclure \u00e0 une crise d'\u00e9vocation non", "start": 1099.28, "duration": 4.24}, {"text": "parce que je rappelle la France est le", "start": 1101.52, "duration": 4.72}, {"text": "seul pays au monde capable tant d'une", "start": 1103.52, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9lection municipale rassembler", "start": 1106.24, "duration": 4.439}, {"text": "j'arrondis euh pour pour ma cause 1", "start": 1108.08, "duration": 5.32}, {"text": "million de candidats sur un corps", "start": 1110.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9lectoral de 47 millions de Fran\u00e7ais", "start": 1113.4, "duration": 3.92}, {"text": "c'est unique au monde alors il y a un", "start": 1115.44, "duration": 2.96}, {"text": "effet m\u00e9canique c'est parce que nous", "start": 1117.32, "duration": 3.28}, {"text": "avons 35000 communes qu'il y a autant de", "start": 1118.4, "duration": 4.12}, {"text": "candidats mais si v\u00e9ritablement on avait", "start": 1120.6, "duration": 5.959}, {"text": "une crise forte aigu d'\u00e9vocation alors", "start": 1122.52, "duration": 5.48}, {"text": "ce serait des centaines voire des", "start": 1126.559, "duration": 3.761}, {"text": "milliers de communes sans liste de", "start": 1128.0, "duration": 4.48}, {"text": "candidature donc je pense", "start": 1130.32, "duration": 4.599}, {"text": "qu' il y a pas ce cette menace sur la", "start": 1132.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratie locale mais il faut \u00eatre", "start": 1134.919, "duration": 4.12}, {"text": "aussi lucide et regarder que il y a une", "start": 1136.48, "duration": 4.079}, {"text": "crise de l'engagement \u00e7a c'est c'est", "start": 1139.039, "duration": 3.681}, {"text": "vrai crise de l'engagement politique", "start": 1140.559, "duration": 4.881}, {"text": "local crise de l'engagement associatif", "start": 1142.72, "duration": 5.04}, {"text": "et j'insiste sur le caract\u00e8re associatif", "start": 1145.44, "duration": 4.04}, {"text": "parce que l'on sait que la trajectoire", "start": 1147.76, "duration": 5.08}, {"text": "d'un \u00e9lu municipal souvent d\u00e9marre par", "start": 1149.48, "duration": 6.079}, {"text": "un engagement dans le tissu associatif", "start": 1152.84, "duration": 5.64}, {"text": "association sportive culturell parfois", "start": 1155.559, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9conomique et puis on est rep\u00e9r\u00e9 on se", "start": 1158.48, "duration": 4.4}, {"text": "dit cette personne est tellement engag\u00e9e", "start": 1160.96, "duration": 4.16}, {"text": "dans sa commune elle pourrait aller un", "start": 1162.88, "duration": 3.76}, {"text": "peu plus loin et participer \u00e0 la Ve la", "start": 1165.12, "duration": 3.6}, {"text": "cit\u00e9 on devient conseiller municipal", "start": 1166.64, "duration": 3.399}, {"text": "suis adjoint et on finit maire donc", "start": 1168.72, "duration": 2.88}, {"text": "c'est vraiment une trajectoire au long", "start": 1170.039, "duration": 4.561}, {"text": "cours donc c'est je crois que cela pour", "start": 1171.6, "duration": 5.6}, {"text": "moi \u00e7a ne rel\u00e8ve pas simplement du sujet", "start": 1174.6, "duration": 4.6}, {"text": "de l'engagement municipal c'est plut\u00f4t", "start": 1177.2, "duration": 4.4}, {"text": "la la question du rapport des citoyens \u00e0", "start": 1179.2, "duration": 4.52}, {"text": "l'engagement tout court dans dans la vie", "start": 1181.6, "duration": 4.4}, {"text": "de de leur commune et l\u00e0 il y a des", "start": 1183.72, "duration": 4.36}, {"text": "grandes transformations transformation", "start": 1186.0, "duration": 3.96}, {"text": "du rapport au travail la disponibilit\u00e9", "start": 1188.08, "duration": 3.88}, {"text": "je rappelle un maire sur de en France", "start": 1189.96, "duration": 4.4}, {"text": "exerce un m\u00e9tier en parall\u00e8le donc", "start": 1191.96, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9gager du temps avec des contraintes", "start": 1194.36, "duration": 3.679}, {"text": "tout \u00e0 fait nouvelles aujourd'hui et", "start": 1196.52, "duration": 3.159}, {"text": "tous les employeurs ne joue pas le jeu", "start": 1198.039, "duration": 3.681}, {"text": "pour mettre \u00e0 disposition lib\u00e9rer du", "start": 1199.679, "duration": 4.441}, {"text": "temps pour pour les \u00e9lus municipaux", "start": 1201.72, "duration": 3.959}, {"text": "alors je sais que Michel Barnier a", "start": 1204.12, "duration": 3.76}, {"text": "annonc\u00e9 hier qu'une proposition de loi", "start": 1205.679, "duration": 5.041}, {"text": "telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e de fa\u00e7on", "start": 1207.88, "duration": 5.4}, {"text": "transpartisane au S\u00e9nat sera discut\u00e9 \u00e0", "start": 1210.72, "duration": 4.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale fin janvier d\u00e9but", "start": 1213.28, "duration": 3.639}, {"text": "f\u00e9vrier prochain et qui porte sur la", "start": 1215.36, "duration": 3.36}, {"text": "question du statut de\u00e9lu local et qui", "start": 1216.919, "duration": 4.961}, {"text": "apportera peut-\u00eatre des \u00e9l\u00e9ments qui", "start": 1218.72, "duration": 7.52}, {"text": "vont un petit peu fluidifier apporter un", "start": 1221.88, "duration": 6.32}, {"text": "peu plus de flexibilit\u00e9 dans la relation", "start": 1226.24, "duration": 4.24}, {"text": "de local avec cet engagement il a aussi", "start": 1228.2, "duration": 3.44}, {"text": "dit qu'il \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 discuter de la", "start": 1230.48, "duration": 2.6}, {"text": "taille des conseils municipaux peut-\u00eatre", "start": 1231.64, "duration": 3.24}, {"text": "que \u00e7a va aussi faire partie de la de la", "start": 1233.08, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9flexion sur cet engagement oui mais", "start": 1234.88, "duration": 3.2}, {"text": "vous voyez les d\u00e9missions c'est vrai", "start": 1236.72, "duration": 3.079}, {"text": "alors il y a un vrai sujet on a beaucoup", "start": 1238.08, "duration": 4.44}, {"text": "de mal \u00e0 avoir un chiffre fiable sur le", "start": 1239.799, "duration": 4.801}, {"text": "nombre de de de de d\u00e9missions je crois", "start": 1242.52, "duration": 3.519}, {"text": "que la quarantaine par mois est un", "start": 1244.6, "duration": 4.8}, {"text": "chiffre tout \u00e0 fait euh s\u00e9rieux et qui", "start": 1246.039, "duration": 4.88}, {"text": "est en forte augmentation par rapport au", "start": 1249.4, "duration": 3.44}, {"text": "mandat pr\u00e9c\u00e9dent mais on a peut parler", "start": 1250.919, "duration": 4.12}, {"text": "des d\u00e9missions de conseillers municipaux", "start": 1252.84, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont \u00e9videmment l\u00e0 aussi ce sont des", "start": 1255.039, "duration": 4.0}, {"text": "milliers de d\u00e9missions de conseillers", "start": 1257.48, "duration": 3.76}, {"text": "municipaux et puis sujet qui est moins", "start": 1259.039, "duration": 5.0}, {"text": "abord\u00e9 l'absent\u00e9isme dans les conseils", "start": 1261.24, "duration": 5.799}, {"text": "municipaux euh l'\u00e9lection 2020 a \u00e9t\u00e9 une", "start": 1264.039, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lection tr\u00e8s", "start": 1267.039, "duration": 3.721}, {"text": "particuli\u00e8re la mani\u00e8re dont les \u00e9quipes", "start": 1268.679, "duration": 4.12}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9es \u00e7a a pris du mois les", "start": 1270.76, "duration": 4.64}, {"text": "gens ont travaill\u00e9 \u00e0 distance en visio", "start": 1272.799, "duration": 3.961}, {"text": "puis les conseils municipaux ont \u00e9t\u00e9", "start": 1275.4, "duration": 4.36}, {"text": "install\u00e9s en juilletao\u00fbt 2020 et \u00e7a a", "start": 1276.76, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en de temps l'\u00e9lection premi\u00e8re", "start": 1279.76, "duration": 3.279}, {"text": "partie en mars deuxi\u00e8me partie en juin", "start": 1281.159, "duration": 3.561}, {"text": "et en fait il y a une p\u00e9riode alors dans", "start": 1283.039, "duration": 3.041}, {"text": "les petites communes elles ont toutes", "start": 1284.72, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lues d\u00e8s le premier tour mais entre", "start": 1286.08, "duration": 3.12}, {"text": "mars et juillet les gens n'ont pas pu se", "start": 1287.559, "duration": 4.761}, {"text": "voir physiquement travailler commencer \u00e0", "start": 1289.2, "duration": 5.32}, {"text": "prendre des habitudes et \u00e7a a produit", "start": 1292.32, "duration": 4.52}, {"text": "des ph\u00e9nom\u00e8nes un peu d'\u00e9loignement pour", "start": 1294.52, "duration": 3.84}, {"text": "les nouveaux venus les nouveaux conseils", "start": 1296.84, "duration": 3.92}, {"text": "municipaux et moi j'observe que on on", "start": 1298.36, "duration": 3.64}, {"text": "estime alors c'est un chiffre qu'il faut", "start": 1300.76, "duration": 2.84}, {"text": "prendre avec beaucoup de prudence mais", "start": 1302.0, "duration": 4.6}, {"text": "entre 10 et 15 % euh le taux", "start": 1303.6, "duration": 4.88}, {"text": "d'absent\u00e9isme lors des r\u00e9unions du", "start": 1306.6, "duration": 3.88}, {"text": "conseil municipal donc si on r\u00e9duit le", "start": 1308.48, "duration": 3.4}, {"text": "nombre de conseils municipaux est-ce", "start": 1310.48, "duration": 3.079}, {"text": "qu'on r\u00e9sout le probl\u00e8me de", "start": 1311.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'absent\u00e9isme certainement mais c'est", "start": 1313.559, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s m\u00e9canique mais c'est pas \u00e7a le", "start": 1315.76, "duration": 3.84}, {"text": "sujet hein c'est pas parce qu'on r\u00e9duit", "start": 1317.52, "duration": 3.519}, {"text": "le nombre de conseillers il faut pas il", "start": 1319.6, "duration": 4.28}, {"text": "faut savoir pourquoi cet engagement peut", "start": 1321.039, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre rendu difficile par des contraintes", "start": 1323.88, "duration": 4.0}, {"text": "professionnelles ou personnel merci", "start": 1325.799, "duration": 4.681}, {"text": "beaucoup martial merci d'\u00eatre venu pour", "start": 1327.88, "duration": 4.799}, {"text": "nous faire le bilan et bien plus de de", "start": 1330.48, "duration": 4.4}, {"text": "ce congr\u00e8s des Maes on rappelle le titre", "start": 1332.679, "duration": 4.721}, {"text": "de votre livre Ma au bord de la crise de", "start": 1334.88, "duration": 4.84}, {"text": "NIR merci beaucoup d'\u00eatre venu martial", "start": 1337.4, "duration": 3.96}, {"text": "faut qu'on continue \u00e0 parler de ce sujet", "start": 1339.72, "duration": 2.439}, {"text": "tout de suite dans le club des", "start": 1341.36, "duration": 2.52}, {"text": "territoires", "start": 1342.159, "duration": 6.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1343.88, "duration": 5.239}]}