{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Depuis \n une semaine, ", "start": 0.0, "duration": 2.04}, {"text": " la Nouvelle-Cal\u00e9donie \n traverse une crise ", "start": 2.2, "duration": 2.2}, {"text": " d'une exceptionnelle gravit\u00e9. ", "start": 4.44, "duration": 6.28}, {"text": " Le dernier bilan \n est particuli\u00e8rement lourd, ", "start": 10.76, "duration": 2.92}, {"text": " avec 6 morts, \n dont deux gendarmes, ", "start": 13.72, "duration": 1.84}, {"text": " et une centaine \n de bless\u00e9s recens\u00e9s ", "start": 15.6, "duration": 2.44}, {"text": " parmi les forces de l'ordre \n et la population. ", "start": 18.08, "duration": 4.04}, {"text": " Je tiens en notre nom \u00e0 tous \n \u00e0 saluer l'engagement total ", "start": 22.16, "duration": 4.44}, {"text": " du gouvernement, \n de tous les agents ", "start": 26.64, "duration": 4.56}, {"text": " de l'Etat \n et des collectivit\u00e9s locales, ", "start": 31.24, "duration": 1.28}, {"text": " ainsi que des forces \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 32.56, "duration": 1.52}, {"text": " et de secours \n pour r\u00e9tablir l'ordre ", "start": 34.12, "duration": 1.16}, {"text": " et porter assistance \u00e0 chacun. ", "start": 35.32, "duration": 2.64}, {"text": " Saluons aussi les \u00e9lus \n de Nouvelle-Cal\u00e9donie qui, ", "start": 38.0, "duration": 3.0}, {"text": " unis dans leur diversit\u00e9, \n ont tous appel\u00e9 ", "start": 41.04, "duration": 3.44}, {"text": " au calme et condamn\u00e9 \n les exactions. ", "start": 44.52, "duration": 1.44}, {"text": " Je veux enfin souligner \n la r\u00e9silience ", "start": 46.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la population \n dans cette \u00e9preuve. ", "start": 47.2, "duration": 2.0}, {"text": " Nous sommes t\u00e9moins \n de tous les gestes ", "start": 49.24, "duration": 4.92}, {"text": " de solidarit\u00e9 et de partage, \n des mains tendues, ", "start": 54.2, "duration": 1.64}, {"text": " si repr\u00e9sentatifs \n de ce territoire. ", "start": 55.88, "duration": 9.2}, {"text": " L'accord sign\u00e9 \u00e0 Matignon, \n le 26 juin 1988, ", "start": 65.12, "duration": 1.56}, {"text": " commen\u00e7ait en ces termes: \n \"Les populations ", "start": 66.72, "duration": 1.16}, {"text": " de Nouvelle-Cal\u00e9donie \n ont trop souffert. ", "start": 67.92, "duration": 3.36}, {"text": " Dans leur dignit\u00e9 collective, \n dans l'int\u00e9grit\u00e9 ", "start": 71.32, "duration": 4.04}, {"text": " des personnes et des biens, \n de plusieurs d\u00e9cennies ", "start": 75.4, "duration": 1.56}, {"text": " d'incompr\u00e9hension et de violence.\" ", "start": 77.0, "duration": 15.28}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale a, \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 92.32, "duration": 1.0}, {"text": " honor\u00e9 la m\u00e9moire \n de Jaques Lafleur ", "start": 93.36, "duration": 7.96}, {"text": " et l'Assembl\u00e9e nationale \n jouera pleinement ", "start": 101.36, "duration": 1.52}, {"text": " son r\u00f4le dans la p\u00e9riode \n difficile ", "start": 102.92, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'est ouverte. ", "start": 104.12, "duration": 1.0}, {"text": " Tous les groupes \n politiques se joignent ", "start": 105.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 moi pour appeler \n \u00e0 l'apaisement ", "start": 106.36, "duration": 1.16}, {"text": " et oeuvrer au retour \n du dialogue ", "start": 107.56, "duration": 1.16}, {"text": " et de la paix. ", "start": 108.76, "duration": 1.68}, {"text": " En m\u00e9moire \n de ceux qui ont perdu ", "start": 110.48, "duration": 5.24}, {"text": " la vie et en signe \n de solidarit\u00e9 ", "start": 115.76, "duration": 1.36}, {"text": " avec les familles, \n je vous demande ", "start": 117.16, "duration": 1.16}, {"text": " de bien vouloir \n observer une minute ", "start": 118.36, "duration": 1.16}, {"text": " de silence. ", "start": 119.56, "duration": 4.0}, {"text": " ... ", "start": 127.16, "duration": 33.2}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 166.28, "duration": 7.72}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 174.04, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 175.24, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur ", "start": 176.28, "duration": 2.96}, {"text": " le pr\u00e9sident \n Laurent Marcangeli, ", "start": 179.28, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 180.32, "duration": 3.16}, {"text": " - Laurent Marcangeli: \n Merci, madame ", "start": 183.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 184.56, "duration": 3.36}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n les communaut\u00e9s ", "start": 187.96, "duration": 4.84}, {"text": " de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \n ont trop souffert, ", "start": 192.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans leur dignit\u00e9 collective, \n dans l'int\u00e9grit\u00e9 ", "start": 194.04, "duration": 2.12}, {"text": " des personnes et des biens. ", "start": 196.2, "duration": 3.6}, {"text": " L'affrontement \n de deux convictions antagonistes ", "start": 199.84, "duration": 4.12}, {"text": " a d\u00e9bouch\u00e9 jusqu'\u00e0 \n une date r\u00e9cente ", "start": 204.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une situation voisine \n de la guerre civile. ", "start": 205.2, "duration": 5.88}, {"text": " Pour que la paix s'\u00e9tablisse, \n la vie publique doit s'organiser ", "start": 211.12, "duration": 2.04}, {"text": " autour du respect \n mutuel et s'organiser ", "start": 213.2, "duration": 1.16}, {"text": " autour de principes nouveaux. ", "start": 214.4, "duration": 2.68}, {"text": " Ce sont les mots \n des accords de Matignon. ", "start": 217.12, "duration": 8.92}, {"text": " Apr\u00e8s la tenue \n de trois r\u00e9f\u00e9rendums, ", "start": 226.08, "duration": 4.28}, {"text": " pr\u00e9vus par l'accord \n de Noum\u00e9a, ", "start": 230.4, "duration": 1.0}, {"text": " il nous faut, \n collectivement, ", "start": 231.44, "duration": 1.0}, {"text": " retrouver le chemin du consensus. ", "start": 232.48, "duration": 1.6}, {"text": " Un consensus \n sur l'avenir politique ", "start": 234.12, "duration": 5.84}, {"text": " de ce territoire \n unique par sa place ", "start": 240.0, "duration": 1.52}, {"text": " dans la R\u00e9publique fran\u00e7aise. ", "start": 241.56, "duration": 2.92}, {"text": " La construction \n de ce nouveau chemin ", "start": 244.52, "duration": 1.16}, {"text": " impose avant tout l'apaisement. ", "start": 245.72, "duration": 5.64}, {"text": " Le groupe Horizons et apparent\u00e9s \n souhaite saluer l'action ", "start": 251.4, "duration": 6.4}, {"text": " des forces de s\u00e9curit\u00e9, \n qui r\u00e9tablissent l'ordre public ", "start": 257.84, "duration": 3.56}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n et permettent ", "start": 261.44, "duration": 1.96}, {"text": " aux habitants \n de retrouver le calme ", "start": 263.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans leur quartier. ", "start": 264.84, "duration": 2.32}, {"text": " Renouer avec l'ordre public \n n\u00e9cessite d'abord ", "start": 267.2, "duration": 1.16}, {"text": " de r\u00e9tablir la coh\u00e9sion du peuple. ", "start": 268.4, "duration": 1.88}, {"text": " Comme en 1998, \n l'Etat doit \u00eatre pr\u00eat ", "start": 270.32, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 accompagner \n la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 273.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette voie, \n celle d'un accord global tenant ", "start": 274.92, "duration": 3.12}, {"text": " compte de l'irr\u00e9versibilit\u00e9 \n des accords ", "start": 278.08, "duration": 6.52}, {"text": " de Matignon, \n mais aussi de la volont\u00e9 ", "start": 284.64, "duration": 8.08}, {"text": " du peuple cal\u00e9donien \n de rester au sein ", "start": 292.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la r\u00e9publique fran\u00e7aise. ", "start": 294.16, "duration": 1.0}, {"text": " Comment entendez-vous \n accompagner ", "start": 295.2, "duration": 1.0}, {"text": " la construction \n d'un accord respectueux ", "start": 296.24, "duration": 1.0}, {"text": " de chacun et offrant \n \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 297.28, "duration": 1.36}, {"text": " un avenir porteur d'espoir? ", "start": 298.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le Premier ministre? ", "start": 299.72, "duration": 4.04}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 303.8, "duration": 9.12}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Laurent Marcangeli, ", "start": 312.96, "duration": 2.16}, {"text": " je voudrais avant \n toute chose, ", "start": 315.16, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 mon tour, au nom \n du gouvernement, ", "start": 317.8, "duration": 2.16}, {"text": " rendre hommage \n aux victimes des violences ", "start": 320.0, "duration": 1.16}, {"text": " de ces derniers jours. ", "start": 321.2, "duration": 1.72}, {"text": " Deux gendarmes ont perdu la vie. ", "start": 322.96, "duration": 3.64}, {"text": " Deux gendarmes \n qui portaient l'uniforme ", "start": 326.64, "duration": 1.4}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 328.08, "duration": 3.96}, {"text": " Deux gendarmes \n qui prot\u00e9geaient ", "start": 332.08, "duration": 3.44}, {"text": " les populations, \n qui prot\u00e9geaient ", "start": 335.56, "duration": 1.0}, {"text": " la terre de Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 336.6, "duration": 4.0}, {"text": " Deux gendarmes \n qui s'\u00e9taient engag\u00e9s ", "start": 340.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour la France et sont morts \n en la servant. ", "start": 341.68, "duration": 4.68}, {"text": " La R\u00e9publique ne les oubliera pas. ", "start": 346.4, "duration": 1.16}, {"text": " Elle ne les oubliera jamais. ", "start": 347.6, "duration": 1.88}, {"text": " Elle sera pr\u00e9sente, \n attentive, aupr\u00e8s ", "start": 349.52, "duration": 3.44}, {"text": " de leur famille \n et de leurs proches, ", "start": 353.0, "duration": 1.36}, {"text": " aupr\u00e8s de leurs fr\u00e8res d'armes. ", "start": 354.4, "duration": 4.12}, {"text": " La gendarmerie \n a perdu deux hommes, ", "start": 358.56, "duration": 1.72}, {"text": " mais toute la France est en deuil. ", "start": 360.32, "duration": 1.36}, {"text": " Notre reconnaissance est infinie. ", "start": 361.72, "duration": 3.12}, {"text": " Les premi\u00e8res victimes \n de ces \u00e9meutes ", "start": 364.88, "duration": 5.12}, {"text": " et de cette violence, \n ce sont les Cal\u00e9doniens. ", "start": 370.04, "duration": 3.24}, {"text": " Quatre personnes \n ont perdu la vie, ", "start": 373.32, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'occasion \n de ces \u00e9meutes, ", "start": 376.44, "duration": 4.56}, {"text": " de ces pillages et beaucoup \n ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. ", "start": 381.04, "duration": 6.72}, {"text": " Je veux dire mon soutien, \n mes pens\u00e9es ", "start": 387.8, "duration": 1.4}, {"text": " et celles du gouvernement \n aux proches ", "start": 389.24, "duration": 1.36}, {"text": " et aux familles \n de ces personnes ", "start": 390.64, "duration": 1.96}, {"text": " qui ont perdu la vie. ", "start": 392.64, "duration": 3.92}, {"text": " Je ne me r\u00e9soudrai pas \n \u00e0 ce que des jeunes, ", "start": 396.6, "duration": 2.64}, {"text": " car certains \n \u00e9taient tr\u00e8s jeunes, ", "start": 399.28, "duration": 1.0}, {"text": " perdent la vie \n dans une telle spirale ", "start": 400.32, "duration": 1.36}, {"text": " de violence. ", "start": 401.72, "duration": 3.6}, {"text": " Ce sont des violences \n d'une intensit\u00e9 rare ", "start": 405.36, "duration": 1.36}, {"text": " qui frappent \n la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 406.76, "duration": 1.88}, {"text": " Des violences \n qui portent le go\u00fbt amer ", "start": 408.68, "duration": 1.36}, {"text": " du souvenir \n des d\u00e9chirements ", "start": 410.08, "duration": 1.6}, {"text": " qui ont ensanglant\u00e9 \n le Caillou auparavant. ", "start": 411.72, "duration": 9.88}, {"text": " Tous les responsables politiques, \n ind\u00e9pendantistes ", "start": 421.64, "duration": 1.0}, {"text": " comme non-ind\u00e9pendantistes, \n ont condamn\u00e9 ", "start": 422.68, "duration": 1.0}, {"text": " ces violences \n et ont appel\u00e9 au retour ", "start": 423.72, "duration": 1.36}, {"text": " au calme. ", "start": 425.12, "duration": 2.08}, {"text": " Je salue cet esprit \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 427.24, "duration": 2.2}, {"text": " dans l'ensemble des forces \n politiques cal\u00e9doniennes. ", "start": 429.48, "duration": 2.28}, {"text": " Notre priorit\u00e9 \n depuis le d\u00e9but ", "start": 431.8, "duration": 2.56}, {"text": " de cette crise est le retour \n \u00e0 l'ordre, pr\u00e9alable ", "start": 434.4, "duration": 1.76}, {"text": " au dialogue. ", "start": 436.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a convoqu\u00e9 ", "start": 437.24, "duration": 2.76}, {"text": " un Conseil de d\u00e9fense \n et de s\u00e9curit\u00e9 nationale. ", "start": 440.04, "duration": 3.84}, {"text": " J'ai pr\u00e9sid\u00e9 des cellules \n interminist\u00e9rielles ", "start": 443.92, "duration": 4.04}, {"text": " de crise pour suivre \n la situation ", "start": 448.0, "duration": 2.64}, {"text": " au plus pr\u00e8s \n et coordonner l'action ", "start": 450.68, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 451.88, "duration": 1.0}, {"text": " L'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9. ", "start": 452.92, "duration": 1.0}, {"text": " Un couvre-feu a \u00e9t\u00e9 maintenu. ", "start": 453.96, "duration": 1.0}, {"text": " Les rassemblements sont interdits. ", "start": 455.0, "duration": 6.56}, {"text": " Avec les ministres \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 461.6, "duration": 1.84}, {"text": " et des outre-mer, \n nous sommes mobilis\u00e9s. ", "start": 463.48, "duration": 3.6}, {"text": " Un pont a\u00e9rien \n a \u00e9t\u00e9 mis en place, ", "start": 467.12, "duration": 3.32}, {"text": " pour le d\u00e9ploiement \n de 1000 forces ", "start": 470.48, "duration": 3.4}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 473.92, "duration": 1.0}, {"text": " en plus des 1400 forces \n de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 ", "start": 474.96, "duration": 1.56}, {"text": " sur place. ", "start": 476.56, "duration": 1.0}, {"text": " Cela porte \n \u00e0 plus de 2400 le nombre ", "start": 477.6, "duration": 1.56}, {"text": " de policiers \n et de gendarmes pr\u00e9sents ", "start": 479.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur place. ", "start": 480.4, "duration": 1.4}, {"text": " Ils accomplissent \n un travail extraordinaire, ", "start": 481.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans des conditions \n extr\u00eamement difficiles. ", "start": 482.88, "duration": 2.28}, {"text": " Je veux leur rendre hommage \n et rendre hommage ", "start": 485.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 leur courage. ", "start": 486.8, "duration": 2.64}, {"text": " Ils ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \n des missions p\u00e9rilleuses, ", "start": 498.44, "duration": 2.28}, {"text": " comme le d\u00e9gagement \n de la route ", "start": 500.76, "duration": 1.16}, {"text": " entre Noum\u00e9a et l'a\u00e9roport. ", "start": 501.96, "duration": 1.0}, {"text": " 76 barrages y ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits. ", "start": 503.0, "duration": 2.92}, {"text": " Ils sont appuy\u00e9s \n par des militaires ", "start": 505.96, "duration": 2.6}, {"text": " de nos forces arm\u00e9es, \n qui les accompagnent ", "start": 508.6, "duration": 4.8}, {"text": " pour s\u00e9curiser \n l'a\u00e9roport, les ports ", "start": 513.44, "duration": 1.0}, {"text": " de Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 514.48, "duration": 4.52}, {"text": " Le ministre \n de la Justice a pris ", "start": 519.04, "duration": 7.52}, {"text": " une circulaire \n p\u00e9nale pour demander ", "start": 526.6, "duration": 2.6}, {"text": " une r\u00e9ponse p\u00e9nale ferme \n face aux pillards ", "start": 529.24, "duration": 1.36}, {"text": " et aux \u00e9meutiers. ", "start": 530.64, "duration": 2.56}, {"text": " Ces violences \n ont des cons\u00e9quences ", "start": 533.24, "duration": 1.28}, {"text": " tr\u00e8s graves sur la vie \n quotidienne ", "start": 534.56, "duration": 1.16}, {"text": " des habitants \n de Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 535.76, "duration": 1.8}, {"text": " En m\u00eame temps \n que nous mettons ", "start": 537.6, "duration": 1.16}, {"text": " notre \u00e9nergie \n dans le r\u00e9tablissement ", "start": 538.8, "duration": 1.64}, {"text": " de l'ordre, \n nous sommes mobilis\u00e9s ", "start": 540.48, "duration": 1.4}, {"text": " pour assurer la continuit\u00e9 \n de la vie quotidienne ", "start": 541.92, "duration": 1.56}, {"text": " des Cal\u00e9doniens. ", "start": 543.52, "duration": 7.28}, {"text": " Une cellule de crise \n a \u00e9t\u00e9 mise en place ", "start": 550.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour la continuit\u00e9 alimentaire. ", "start": 552.64, "duration": 6.88}, {"text": " Monsieur le pr\u00e9sident, \n la situation commence ", "start": 559.56, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 s'am\u00e9liorer \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 562.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais elle est encore fragile. ", "start": 563.8, "duration": 1.64}, {"text": " Notre vigilance reste absolue. ", "start": 565.48, "duration": 7.4}, {"text": " Notre regard se tourne \n vers une solution durable, ", "start": 572.92, "duration": 2.72}, {"text": " politique, globale, \n qui ne na\u00eetra ", "start": 575.68, "duration": 1.0}, {"text": " que par le dialogue \n des forces locales. ", "start": 576.72, "duration": 1.68}, {"text": " Dans ces conditions, \n le pr\u00e9sident ", "start": 578.44, "duration": 2.64}, {"text": " de la R\u00e9publique \n d\u00e9collera, ce soir, ", "start": 581.12, "duration": 1.16}, {"text": " en direction \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 582.32, "duration": 6.8}, {"text": " Il se rend \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 589.16, "duration": 1.88}, {"text": " pour \u00eatre au contact \n de nos compatriotes, ", "start": 591.08, "duration": 1.68}, {"text": " il \u00e9changera avec l'ensemble \n des forces vives cal\u00e9doniennes. ", "start": 592.8, "duration": 4.16}, {"text": " Les forces politiques, \n mais aussi ", "start": 597.0, "duration": 1.0}, {"text": " les forces \n de la soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 598.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la jeunesse, \n les forces coutumi\u00e8res. ", "start": 599.24, "duration": 2.36}, {"text": " Il s'agit de pr\u00e9parer \n et d'anticiper ", "start": 601.64, "duration": 1.16}, {"text": " la reconstruction. ", "start": 602.84, "duration": 5.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n s'y rend aussi ", "start": 608.08, "duration": 7.84}, {"text": " pour renouer \n le fil du dialogue ", "start": 615.96, "duration": 3.88}, {"text": " et pour mettre \n autour de la table ", "start": 619.88, "duration": 3.56}, {"text": " des acteurs locaux, \n et avancer ", "start": 623.48, "duration": 1.68}, {"text": " vers cet accord \n politique global ", "start": 625.2, "duration": 1.0}, {"text": " que nous appelons tous. ", "start": 626.24, "duration": 2.32}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a toujours \u00e9t\u00e9 clair. ", "start": 628.6, "duration": 3.72}, {"text": " Je vous renvoie \n \u00e0 son discours prononc\u00e9 ", "start": 632.36, "duration": 1.36}, {"text": " il y a un an. ", "start": 633.76, "duration": 1.76}, {"text": " L'avenir \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 635.56, "duration": 2.56}, {"text": " passe par des \u00e9volutions \n institutionnelles faisant suite ", "start": 638.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux r\u00e9f\u00e9rendums qui se sont tenus. ", "start": 639.56, "duration": 1.28}, {"text": " Il y a aussi \n un travail beaucoup ", "start": 640.88, "duration": 10.08}, {"text": " plus global, \n et le dessein d'un chemin ", "start": 651.0, "duration": 1.36}, {"text": " du pardon et de l'avenir. ", "start": 652.4, "duration": 4.44}, {"text": " C'est ce qui continuera \n \u00e0 nous mobiliser ", "start": 656.88, "duration": 1.36}, {"text": " avec mon gouvernement. ", "start": 658.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 659.32, "duration": 4.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dani\u00e8le Obono, ", "start": 663.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe NUPES. ", "start": 665.12, "duration": 4.04}, {"text": " - Dani\u00e8le Obono: \n Le pr\u00e9sident ", "start": 669.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique vient \n de vous d\u00e9savouer. ", "start": 670.24, "duration": 2.56}, {"text": " Vous n'\u00eates plus en charge \n de la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 672.84, "duration": 6.04}, {"text": " L'adoption du projet \n de loi a mis ", "start": 678.92, "duration": 4.44}, {"text": " le feu aux poudres, \n dans ce territoire d\u00e9j\u00e0 ", "start": 683.4, "duration": 2.8}, {"text": " en proie \u00e0 de graves \n difficult\u00e9s sociales ", "start": 686.24, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e9conomiques. ", "start": 687.64, "duration": 2.04}, {"text": " Les cons\u00e9quences \n sont dramatiques, ", "start": 689.72, "duration": 1.0}, {"text": " et votre responsabilit\u00e9 \n politique ", "start": 690.76, "duration": 2.48}, {"text": " est immense, \n alors que nous d\u00e9plorons ", "start": 693.28, "duration": 2.12}, {"text": " les violences \n qui ont caus\u00e9 la mort ", "start": 695.44, "duration": 2.0}, {"text": " de six personnes \n et de plus d'une centaine ", "start": 697.48, "duration": 1.56}, {"text": " de bless\u00e9s. ", "start": 699.08, "duration": 4.48}, {"text": " Depuis des mois, \n tous les sp\u00e9cialistes ", "start": 703.6, "duration": 3.04}, {"text": " du sujet \n et toutes les personnalit\u00e9s ", "start": 706.68, "duration": 4.44}, {"text": " politiques \n et associatives ", "start": 711.16, "duration": 2.4}, {"text": " que nous avons rencontr\u00e9es \n dans l'archipel avertissent ", "start": 713.6, "duration": 1.36}, {"text": " du caract\u00e8re explosif \n de la situation. ", "start": 715.0, "duration": 2.88}, {"text": " Passant outre, \n vous avez fait adopter ", "start": 717.92, "duration": 3.96}, {"text": " votre r\u00e9forme, avec les voix \n de l'extr\u00eame droite, ", "start": 721.92, "duration": 1.56}, {"text": " remettant en cause \n la paix civile ", "start": 723.52, "duration": 2.72}, {"text": " et le processus \n de d\u00e9colonisation ", "start": 726.28, "duration": 1.0}, {"text": " en oeuvre depuis 35 ans. ", "start": 727.32, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9pression n'y fera rien. ", "start": 728.36, "duration": 1.16}, {"text": " 171 ans de colonisation \n n'ont pas bris\u00e9 ", "start": 729.56, "duration": 2.76}, {"text": " les aspirations l\u00e9gitimes \n du peuple kanak ", "start": 732.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9mancipation \n et \u00e0 l'autod\u00e9termination. ", "start": 733.56, "duration": 4.56}, {"text": " La seule voie \n raisonnable \u00e0 reprendre ", "start": 738.16, "duration": 2.48}, {"text": " est celle du dialogue \n et du consensus, ", "start": 740.68, "duration": 2.04}, {"text": " pour l'avenir \n du peuple cal\u00e9donien ", "start": 742.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans son ensemble. ", "start": 743.8, "duration": 3.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident Macron part \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 747.04, "duration": 1.16}, {"text": " pour installer \n une mission ", "start": 748.24, "duration": 1.0}, {"text": " sans plus de pr\u00e9cisions. ", "start": 749.28, "duration": 3.68}, {"text": " Nous demandons \n depuis le d\u00e9but la mise ", "start": 753.0, "duration": 6.08}, {"text": " en place d'une instance \n indispensable ", "start": 759.12, "duration": 1.0}, {"text": " apr\u00e8s que le gouvernement \n se soit totalement discr\u00e9dit\u00e9. ", "start": 760.16, "duration": 4.2}, {"text": " Cette mission \n n'a pas de sens, ", "start": 764.4, "duration": 1.16}, {"text": " sans le report \n du congr\u00e8s ou le retrait ", "start": 765.6, "duration": 1.56}, {"text": " du texte. ", "start": 767.2, "duration": 1.52}, {"text": " C'est ce que \n nous ont demand\u00e9 ", "start": 768.76, "duration": 6.24}, {"text": " les quatre pr\u00e9sidents \n des r\u00e9gions ultramarines, ", "start": 775.04, "duration": 2.16}, {"text": " personnalit\u00e9s \n toutes d\u00e9sign\u00e9es ", "start": 777.24, "duration": 2.84}, {"text": " pour accomplir \n cette mission qui doit ", "start": 780.12, "duration": 2.64}, {"text": " \u00eatre transport\u00e9e. ", "start": 782.8, "duration": 7.56}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n si le pr\u00e9sident ", "start": 790.4, "duration": 5.76}, {"text": " de la R\u00e9publique sera \n pour une fois capable ", "start": 796.2, "duration": 2.8}, {"text": " de se hisser \u00e0 la hauteur \n de la situation ", "start": 799.04, "duration": 1.76}, {"text": " en remettant sur les rails... ", "start": 800.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 801.88, "duration": 2.52}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 804.44, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 805.48, "duration": 5.72}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n madame Dani\u00e8le Obono, ", "start": 811.24, "duration": 2.4}, {"text": " je regrette le ton pol\u00e9mique \n et politicien ", "start": 813.68, "duration": 1.36}, {"text": " que vous utilisez \n pour parler ", "start": 815.08, "duration": 1.0}, {"text": " de ce sujet. ", "start": 816.12, "duration": 1.92}, {"text": " Je veux redire, \n comme l'a fait le Premier ", "start": 818.08, "duration": 3.04}, {"text": " ministre, \n tout notre soutien, ", "start": 821.16, "duration": 1.0}, {"text": " d'abord aux forces de l'ordre. ", "start": 822.2, "duration": 2.64}, {"text": " 84 bless\u00e9s chez les gendarmes \n et policiers... ", "start": 824.88, "duration": 6.0}, {"text": " Et je veux remarquer \n qu'ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sents, ", "start": 830.92, "duration": 1.56}, {"text": " subissant la mort \n de deux gendarmes. ", "start": 832.52, "duration": 10.68}, {"text": " Depuis plusieurs jours \n et plusieurs nuits, ", "start": 843.24, "duration": 1.16}, {"text": " ils travaillent \n de fa\u00e7on dangereuse ", "start": 844.44, "duration": 1.04}, {"text": " et harassante. ", "start": 845.52, "duration": 3.0}, {"text": " Ce ne sont pas les tirs \n des policiers ", "start": 848.56, "duration": 2.72}, {"text": " et des gendarmes \n qui ont caus\u00e9 des morts, ", "start": 851.32, "duration": 4.36}, {"text": " mais bien les tirs \n des \u00e9meutiers, ", "start": 855.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont caus\u00e9 la mort \n des policiers ", "start": 856.92, "duration": 1.36}, {"text": " et des gendarmes. ", "start": 858.32, "duration": 1.12}, {"text": " En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n les forces ", "start": 859.48, "duration": 7.96}, {"text": " de l'ordre prot\u00e8gent tous \n les Cal\u00e9doniens, ", "start": 867.48, "duration": 3.12}, {"text": " quelle que soit leur couleur \n de peau, ", "start": 870.64, "duration": 6.8}, {"text": " quel que soit le quartier \n o\u00f9 ils habitent ", "start": 877.48, "duration": 1.56}, {"text": " et quelles que soient \n leurs opinions politiques. ", "start": 879.08, "duration": 11.28}, {"text": " Nous aurions tous \n trac\u00e9 le chemin ", "start": 890.4, "duration": 1.84}, {"text": " de ces policiers \n et ces gendarmes, ", "start": 892.28, "duration": 1.16}, {"text": " la protection de tous. ", "start": 893.48, "duration": 2.24}, {"text": " J'aurai l'honneur \n de partir ce soir ", "start": 895.76, "duration": 3.08}, {"text": " avec le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 898.88, "duration": 1.2}, {"text": " et nous aurons \n l'occasion sans doute ", "start": 900.12, "duration": 1.12}, {"text": " de remercier \n les forces de l'ordre ", "start": 901.28, "duration": 1.2}, {"text": " et de pouvoir installer \n cette mission ", "start": 902.52, "duration": 1.12}, {"text": " de dialogue. ", "start": 903.68, "duration": 1.04}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que nous trouverons ", "start": 904.76, "duration": 2.16}, {"text": " moins de politiciens \n l\u00e0-bas, ", "start": 906.96, "duration": 1.0}, {"text": " car il y a des gens \n qui aiment ", "start": 908.0, "duration": 1.56}, {"text": " leur terre \n et qui n'utilisent pas d'arguments ", "start": 909.6, "duration": 1.36}, {"text": " politiques, \n non pas pour faire plaisir ", "start": 911.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 La France Insoumise \n mais pour respecter ", "start": 912.2, "duration": 1.36}, {"text": " la France. ", "start": 913.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 914.64, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 915.84, "duration": 8.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Damien Adam, ", "start": 924.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 925.4, "duration": 1.0}, {"text": " S'il vous pla\u00eet. ", "start": 926.44, "duration": 2.32}, {"text": " - Damien Adam: \n Monsieur le ministre ", "start": 928.8, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur, \n on a voulu br\u00fbler ", "start": 930.6, "duration": 1.28}, {"text": " une synagogue, en France. ", "start": 931.92, "duration": 5.8}, {"text": " C'est arriv\u00e9 \u00e0 Rouen, \n vendredi dernier, ", "start": 937.76, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e7a aurait pu malheureusement \n arriver ailleurs. ", "start": 938.96, "duration": 3.64}, {"text": " A-t-on oubli\u00e9 les 80 \n millions de morts ", "start": 942.64, "duration": 1.36}, {"text": " de la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale? ", "start": 944.04, "duration": 1.96}, {"text": " Les 6 millions \n de morts juifs ", "start": 946.04, "duration": 1.16}, {"text": " de la Shoah? ", "start": 947.24, "duration": 1.44}, {"text": " Je rends hommage \n aux policiers ", "start": 948.72, "duration": 4.96}, {"text": " et aux pompiers \n qui sont intervenus ", "start": 953.72, "duration": 1.32}, {"text": " pour neutraliser l'auteur \n et \u00e9teindre l'incendie. ", "start": 955.08, "duration": 2.64}, {"text": " Cet incendie \n volontaire s'inscrit ", "start": 957.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans une tendance alarmante. ", "start": 958.8, "duration": 4.16}, {"text": " Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, \n les actes antis\u00e9mites ", "start": 963.0, "duration": 1.56}, {"text": " ont augment\u00e9 de 300%. ", "start": 964.6, "duration": 6.32}, {"text": " 370 faits ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s \n au premier trimestre 2024. ", "start": 970.96, "duration": 3.56}, {"text": " Ce ne sont pas \n que des statistiques, ", "start": 974.56, "duration": 4.56}, {"text": " c'est le reflet \n d'une haine rampante ", "start": 979.16, "duration": 1.16}, {"text": " qui s'oppose \u00e0 la fraternit\u00e9 \n des Fran\u00e7ais. ", "start": 980.36, "duration": 6.48}, {"text": " Il est de notre devoir \n que jamais l'ombre ", "start": 986.88, "duration": 7.32}, {"text": " de l'antis\u00e9mitisme \n n'obscurcisse ", "start": 994.24, "duration": 1.0}, {"text": " la lumi\u00e8re de notre fraternit\u00e9. ", "start": 995.28, "duration": 6.6}, {"text": " Pas un antis\u00e9mite ne doit \n avoir la conscience tranquille. ", "start": 1001.92, "duration": 14.4}, {"text": " Cette fermet\u00e9 doit s'accompagner \n d'une fermet\u00e9 affirm\u00e9e. ", "start": 1016.36, "duration": 3.36}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1019.76, "duration": 7.6}, {"text": " la communaut\u00e9 juive de Rouen et, \n au-del\u00e0 d'elle, ", "start": 1027.4, "duration": 5.88}, {"text": " de toute la France, \n est inqui\u00e8te, face ", "start": 1033.32, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cet incendie \n et \u00e0 la mont\u00e9e des actes ", "start": 1034.72, "duration": 1.76}, {"text": " contre les juifs. ", "start": 1036.52, "duration": 1.0}, {"text": " Pouvez-vous faire un point \n sur la situation? ", "start": 1037.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1038.96, "duration": 5.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin, ", "start": 1044.0, "duration": 4.64}, {"text": " ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des outre-mer. ", "start": 1048.68, "duration": 2.12}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Adam, ", "start": 1050.84, "duration": 3.12}, {"text": " je vous remercie \n d'avoir salu\u00e9 les policiers ", "start": 1054.0, "duration": 3.12}, {"text": " et les sapeurs-pompiers \n qui sont intervenus extr\u00eamement ", "start": 1057.16, "duration": 3.12}, {"text": " rapidement, \n pendant que celui qui mettait ", "start": 1060.32, "duration": 1.16}, {"text": " le feu \u00e0 la synagogue \n \u00e9tait encore l\u00e0. ", "start": 1061.52, "duration": 1.56}, {"text": " Il a agress\u00e9 \n des sapeurs-pompiers ", "start": 1063.12, "duration": 5.12}, {"text": " qui \u00e9teignaient le feu \n et qui ont heureusement permis ", "start": 1068.28, "duration": 1.76}, {"text": " de limiter les d\u00e9g\u00e2ts \n de cette magnifique synagogue. ", "start": 1070.08, "duration": 2.72}, {"text": " Il a aussi attaqu\u00e9 \n au couteau les policiers. ", "start": 1072.84, "duration": 5.48}, {"text": " Un jeune policier \n adjoint de 24 ans, ", "start": 1078.36, "duration": 8.56}, {"text": " apr\u00e8s les sommations \n n\u00e9cessaires, ", "start": 1086.96, "duration": 5.96}, {"text": " a eu, \u00e0 bon droit, \n d'utiliser son arme ", "start": 1092.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour neutraliser l'assaillant. ", "start": 1094.56, "duration": 2.04}, {"text": " Je tiens \u00e0 le f\u00e9liciter. ", "start": 1096.64, "duration": 2.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que je suis venu ", "start": 1098.68, "duration": 4.12}, {"text": " dans votre ville, lundi, \n pour le d\u00e9corer imm\u00e9diatement. ", "start": 1102.84, "duration": 5.08}, {"text": " Comme je l'ai dit, \n depuis maintenant ", "start": 1107.96, "duration": 1.16}, {"text": " plus de deux ans \n et singuli\u00e8rement ", "start": 1109.16, "duration": 12.8}, {"text": " depuis l'attentat du Hamas, \n le 7 octobre dernier, ", "start": 1122.0, "duration": 2.0}, {"text": " les juifs en France \n sont sous la menace d'actes ", "start": 1124.04, "duration": 3.4}, {"text": " antis\u00e9mites \n particuli\u00e8rement graves, ", "start": 1127.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui se sont multipli\u00e9s. ", "start": 1128.52, "duration": 1.4}, {"text": " C'est parce que \n nous avons organis\u00e9 ", "start": 1129.96, "duration": 11.16}, {"text": " la protection \n des lieux de culte, ", "start": 1141.16, "duration": 1.16}, {"text": " que la synagogue \n de Rouen a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 1142.36, "duration": 1.36}, {"text": " de moyens \n de surveillance ", "start": 1143.76, "duration": 1.0}, {"text": " qui nous ont permis d'intervenir. ", "start": 1144.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les patrouilles \n qui \u00e9taient pr\u00e9sentes ", "start": 1145.84, "duration": 1.0}, {"text": " ont pu emp\u00eacher \n cette personne ", "start": 1146.88, "duration": 1.0}, {"text": " de s'en prendre \n \u00e0 d'autres personnes ", "start": 1147.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans la rue. ", "start": 1149.12, "duration": 4.32}, {"text": " Parce que nous savons \n cette menace forte, ", "start": 1153.48, "duration": 2.76}, {"text": " la police et la gendarmerie \n sont mobilis\u00e9es partout ", "start": 1156.28, "duration": 3.96}, {"text": " en France pour prot\u00e9ger tous \n nos compatriotes juifs ", "start": 1160.28, "duration": 1.72}, {"text": " et leurs biens, \n \u00e0 commencer ", "start": 1162.04, "duration": 1.0}, {"text": " par les lieux de culte. ", "start": 1163.08, "duration": 1.32}, {"text": " La haine du juif, \n c'est la haine ", "start": 1164.44, "duration": 1.92}, {"text": " de la France, \n la haine de l'autre ", "start": 1166.4, "duration": 1.36}, {"text": " et si j'ose dire, \n c'est la haine ", "start": 1167.8, "duration": 1.36}, {"text": " de soi-m\u00eame. ", "start": 1169.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1170.24, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1171.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite en votre nom \n la bienvenue ", "start": 1172.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une d\u00e9l\u00e9gation \n de R\u00e9publique Populaire ", "start": 1173.88, "duration": 1.16}, {"text": " de Chine. ", "start": 1175.08, "duration": 2.6}, {"text": " Je vous demande \n de bien vouloir ", "start": 1177.72, "duration": 1.16}, {"text": " les saluer. ", "start": 1178.92, "duration": 6.84}, {"text": " Merci \u00e0 vous. ", "start": 1188.8, "duration": 12.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Taill\u00e9-Polian, ", "start": 1200.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 1202.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: \n Merci, madame ", "start": 1203.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1204.4, "duration": 2.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1207.2, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail. ", "start": 1208.6, "duration": 4.56}, {"text": " Qu'avez-vous fait \n pour les salari\u00e9s, ", "start": 1213.2, "duration": 4.64}, {"text": " apr\u00e8s la honteuse \n r\u00e9forme des retraites, ", "start": 1217.88, "duration": 2.76}, {"text": " dont l'objectif \u00e9tait d'\u00e9conomiser \n 19 milliards d'euros ", "start": 1220.68, "duration": 2.6}, {"text": " sur le dos des femmes, \n des seniors ", "start": 1223.32, "duration": 1.36}, {"text": " et de tous les travailleurs? ", "start": 1224.72, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Olivier \n Dussopt et vous-m\u00eame ", "start": 1225.76, "duration": 1.08}, {"text": " aviez promis une grande \n loi travail, ", "start": 1226.88, "duration": 2.16}, {"text": " une loi sur la pr\u00e9vention \n des risques professionnels, ", "start": 1229.08, "duration": 9.2}, {"text": " une loi sur le march\u00e9 de l'emploi. ", "start": 1238.32, "duration": 2.08}, {"text": " Au lieu de \u00e7a, \n apr\u00e8s avoir supprim\u00e9 ", "start": 1240.44, "duration": 2.56}, {"text": " les CHSCT, vous avez encha\u00een\u00e9 \n les r\u00e9formes ", "start": 1243.04, "duration": 1.48}, {"text": " de l'assurance ch\u00f4mage \n toujours en d\u00e9faveur ", "start": 1244.56, "duration": 1.16}, {"text": " des salari\u00e9s. ", "start": 1245.76, "duration": 1.68}, {"text": " Vous promettiez \n le plein-emploi ", "start": 1247.48, "duration": 1.88}, {"text": " et des moyens d\u00e9cupl\u00e9s \n pour l'insertion. ", "start": 1249.4, "duration": 11.04}, {"text": " On d\u00e9couvre, \u00e0 la place 1,1 \n milliard d'\u00e9conomies ", "start": 1260.48, "duration": 1.56}, {"text": " sur la mission travail-emploi. ", "start": 1262.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'aimez pas le travail. ", "start": 1263.12, "duration": 1.0}, {"text": " Vous d\u00e9testez les salari\u00e9s. ", "start": 1264.16, "duration": 10.52}, {"text": " Vous leur pr\u00e9f\u00e9rez \n les actionnaires ", "start": 1274.72, "duration": 1.0}, {"text": " et rentiers que vous refusez \n obstin\u00e9ment ", "start": 1275.76, "duration": 1.16}, {"text": " de taxer. ", "start": 1276.96, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n personne n'est ", "start": 1278.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'abri du ch\u00f4mage. ", "start": 1279.04, "duration": 3.88}, {"text": " Vous avez beau stigmatiser \n les soi-disant \"ch\u00f4meurs ", "start": 1282.96, "duration": 1.36}, {"text": " fain\u00e9ants\" pour faire \n passer la pilule ", "start": 1284.36, "duration": 1.52}, {"text": " aux salari\u00e9s, c'est l'ensemble \n des travailleurs ", "start": 1285.92, "duration": 2.96}, {"text": " et travailleuses \n de ce pays ", "start": 1288.92, "duration": 1.0}, {"text": " que vous appauvrissez sans cesse. ", "start": 1289.96, "duration": 3.0}, {"text": " Ils sont d'autant \n plus en ins\u00e9curit\u00e9 sociale ", "start": 1293.0, "duration": 2.28}, {"text": " avec vous en raison \n de votre politique lib\u00e9rale ", "start": 1295.32, "duration": 1.56}, {"text": " d'augmentation de la pr\u00e9carit\u00e9. ", "start": 1296.92, "duration": 1.76}, {"text": " Pouvez-vous, \n madame la ministre, ", "start": 1298.72, "duration": 1.0}, {"text": " nous donner \n des \u00e9l\u00e9ments pr\u00e9cis ", "start": 1299.76, "duration": 2.12}, {"text": " de la nouvelle \n punition collective ", "start": 1301.92, "duration": 1.88}, {"text": " que vous pr\u00e9parez \n contre les salari\u00e9s ", "start": 1303.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans votre prochaine r\u00e9forme \n de l'assurance ch\u00f4mage? ", "start": 1305.04, "duration": 4.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1309.64, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n du Travail, ", "start": 1310.68, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 1311.88, "duration": 6.12}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 1318.04, "duration": 1.64}, {"text": " Sophie Taill\u00e9-Polian, \n il faut revenir ", "start": 1319.72, "duration": 1.0}, {"text": " sur certains \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 1320.76, "duration": 4.2}, {"text": " En ce qui concerne \n l'objectif de l'emploi, ", "start": 1325.0, "duration": 2.0}, {"text": " le gouvernement \n qui a mis fin au ch\u00f4mage ", "start": 1327.04, "duration": 1.6}, {"text": " de masse, c'est cette majorit\u00e9. ", "start": 1328.68, "duration": 9.2}, {"text": " Depuis 2017, plus de 2 \n millions de personnes ", "start": 1337.92, "duration": 1.56}, {"text": " ont retrouv\u00e9 le chemin \n de l'emploi. ", "start": 1339.52, "duration": 1.16}, {"text": " C'est ind\u00e9niable. ", "start": 1340.72, "duration": 6.68}, {"text": " Ensuite, l'accompagnement, \n avec la r\u00e9forme ", "start": 1347.44, "duration": 1.0}, {"text": " de France Travail. ", "start": 1348.48, "duration": 2.68}, {"text": " C'\u00e9taient 18 d\u00e9partements \n exp\u00e9rimentaux. ", "start": 1351.2, "duration": 2.44}, {"text": " Les premiers r\u00e9sultats \n \u00e9taient particuli\u00e8rement ", "start": 1353.68, "duration": 1.0}, {"text": " int\u00e9ressants. ", "start": 1354.72, "duration": 6.16}, {"text": " C'est pourquoi monsieur \n le Premier ministre ", "start": 1360.92, "duration": 5.04}, {"text": " en f\u00e9vrier dernier \n a d\u00e9cid\u00e9 de passer ", "start": 1366.0, "duration": 1.36}, {"text": " de 18 \u00e0 47 d\u00e9partements \n pour apporter ", "start": 1367.4, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9ponses aux femmes \n et aux hommes ", "start": 1368.8, "duration": 2.04}, {"text": " les plus \u00e9loign\u00e9s \n de l'emploi, ", "start": 1370.88, "duration": 3.04}, {"text": " avec l'exp\u00e9rimentation \n des 15h d'immersion ", "start": 1373.96, "duration": 2.48}, {"text": " et la capacit\u00e9 \u00e0 aller \n dans l'entreprise ", "start": 1376.48, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 conna\u00eetre \n les m\u00e9tiers dans lesquels ", "start": 1377.88, "duration": 1.36}, {"text": " il voulait aller. ", "start": 1379.28, "duration": 1.0}, {"text": " Effectivement, il faut parler \n assurance ch\u00f4mage. ", "start": 1380.32, "duration": 3.44}, {"text": " Que diriez-vous \n si nous n'en parlions pas? ", "start": 1383.8, "duration": 4.92}, {"text": " Il n'y a pas eu d'accord \n des partenaires sociaux, ", "start": 1388.76, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'automne dernier. ", "start": 1390.56, "duration": 3.72}, {"text": " Il y a eu, de la part \n du gouvernement, ", "start": 1394.32, "duration": 5.44}, {"text": " l'acceptation \n de ce qu'on appelle ", "start": 1399.8, "duration": 1.36}, {"text": " un \"d\u00e9cret de jointure\", \n qui s'arr\u00eate pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1401.2, "duration": 1.36}, {"text": " au 30 juin. ", "start": 1402.6, "duration": 2.32}, {"text": " Ca veut dire qu'au 1er \n juillet prochain, ", "start": 1404.96, "duration": 1.36}, {"text": " il pourrait n'y \n avoir aucune r\u00e9ponse. ", "start": 1406.36, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons aux Fran\u00e7ais \n d'\u00eatre en capacit\u00e9 ", "start": 1407.56, "duration": 1.88}, {"text": " de travailler \n sur l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 1409.48, "duration": 1.0}, {"text": " et de leur apporter des r\u00e9ponses. ", "start": 1410.52, "duration": 1.16}, {"text": " C'est ce que nous faisons. ", "start": 1411.72, "duration": 2.44}, {"text": " Il y a huit mois de n\u00e9gociations. ", "start": 1414.2, "duration": 1.72}, {"text": " Les partenaires \n sociaux ", "start": 1415.96, "duration": 1.0}, {"text": " ne se sont pas mis d'accord. ", "start": 1417.0, "duration": 3.08}, {"text": " Maintenant, \n le gouvernement travaille ", "start": 1420.12, "duration": 4.76}, {"text": " sur le sujet \n avec pour id\u00e9e le travail ", "start": 1424.92, "duration": 5.68}, {"text": " plus r\u00e9mun\u00e9rateur \n et accompagn\u00e9 ", "start": 1430.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour les Fran\u00e7ais \n et les Fran\u00e7ais ", "start": 1431.68, "duration": 1.16}, {"text": " les plus \u00e9loign\u00e9s de l'emploi. ", "start": 1432.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 1433.92, "duration": 1.16}, {"text": " - Sophie Taill\u00e9-Polian: \n Les partenaires sociaux ", "start": 1435.12, "duration": 1.92}, {"text": " et le patronat \n n'avaient aucun int\u00e9r\u00eat ", "start": 1437.08, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 trouver un accord, \n puisqu'ils savaient ", "start": 1440.52, "duration": 9.48}, {"text": " que vous profiteriez \n de cela pour taxer ", "start": 1450.04, "duration": 1.36}, {"text": " une fois de plus les salari\u00e9s. ", "start": 1451.44, "duration": 1.16}, {"text": " C'est votre strat\u00e9gie. ", "start": 1452.64, "duration": 1.0}, {"text": " La fin du ch\u00f4mage de masse? ", "start": 1453.68, "duration": 6.88}, {"text": " Il y a encore 7,5% \n de ch\u00f4meurs, ", "start": 1460.6, "duration": 1.36}, {"text": " des centaines de milliers \n de personnes. ", "start": 1462.0, "duration": 1.16}, {"text": " Sans parler de la potion \n pr\u00e9carit\u00e9... ", "start": 1463.2, "duration": 4.32}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Dans votre d\u00e9monstration, ", "start": 1467.56, "duration": 1.16}, {"text": " vous oubliez \n toutes les entreprises ", "start": 1468.76, "duration": 1.76}, {"text": " qui n'arrivent pas \u00e0 recruter. ", "start": 1470.56, "duration": 1.4}, {"text": " Pensez-vous \n qu'ils ont int\u00e9r\u00eat ", "start": 1472.0, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ne pas recruter? ", "start": 1473.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1474.08, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1475.12, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Romain Baubry, ", "start": 1478.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1479.6, "duration": 5.64}, {"text": " - Romain Baubry: \n Ma question s'adresse ", "start": 1485.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Eric Dupond-Moretti, \n garde des Sceaux. ", "start": 1486.48, "duration": 4.92}, {"text": " Il y a une semaine, \n l'administration p\u00e9nitentiaire ", "start": 1491.44, "duration": 3.04}, {"text": " payait un lourd tribut \n avec l'assassinat ", "start": 1494.52, "duration": 5.0}, {"text": " de deux agents \n et trois bless\u00e9s graves, ", "start": 1499.56, "duration": 1.56}, {"text": " lors d'un incident \n avec des d\u00e9tenus. ", "start": 1501.16, "duration": 2.88}, {"text": " Je ne reviendrai pas \n sur les propos ", "start": 1504.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la pr\u00e9sidente du groupe LFI. ", "start": 1505.48, "duration": 13.28}, {"text": " Nous saluons les proches \n et les coll\u00e8gues ", "start": 1518.8, "duration": 1.36}, {"text": " ainsi que l'ensemble \n du personnel p\u00e9nitentiaire. ", "start": 1520.2, "duration": 3.6}, {"text": " Il faut prendre \n des mesures, pour assurer ", "start": 1523.84, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 des agents. ", "start": 1525.24, "duration": 1.6}, {"text": " Certaines \n de ces mesures, ", "start": 1526.88, "duration": 2.76}, {"text": " nous vous les avons d\u00e9j\u00e0 \n propos\u00e9es, ", "start": 1529.68, "duration": 1.16}, {"text": " mais elles ont toujours \n \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es. ", "start": 1530.88, "duration": 3.24}, {"text": " Il est temps de faire \n preuve de fermet\u00e9, ", "start": 1534.16, "duration": 1.76}, {"text": " car nos prisons \n sont des passoires, ", "start": 1535.96, "duration": 2.4}, {"text": " o\u00f9 entrent \n des t\u00e9l\u00e9phones servant ", "start": 1538.4, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 g\u00e9rer le trafic \n de stup\u00e9fiants ", "start": 1541.16, "duration": 1.2}, {"text": " ou \u00e0 pr\u00e9parer une \u00e9vasion. ", "start": 1542.4, "duration": 1.32}, {"text": " Des kilos de drogue \n y entrent, ", "start": 1543.76, "duration": 1.16}, {"text": " chaque jour. ", "start": 1544.96, "duration": 1.4}, {"text": " Des armes et notamment \n des couteaux ", "start": 1546.4, "duration": 1.68}, {"text": " en c\u00e9ramique y entrent \n tous les jours, ", "start": 1548.12, "duration": 1.36}, {"text": " mettant en danger le personnel. ", "start": 1549.52, "duration": 5.76}, {"text": " Il faut, \n pour les en emp\u00eacher, ", "start": 1555.32, "duration": 1.16}, {"text": " davantage de moyens financiers. ", "start": 1556.52, "duration": 9.32}, {"text": " Le personnel \n p\u00e9nitentiaire est plong\u00e9 ", "start": 1565.88, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'ins\u00e9curit\u00e9 la plus totale. ", "start": 1566.92, "duration": 1.84}, {"text": " Nous voulons le retour \n des fouilles ", "start": 1568.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la sortie des parloirs. ", "start": 1570.0, "duration": 8.36}, {"text": " Je veux vous alerter \n sur les risques ", "start": 1578.4, "duration": 2.4}, {"text": " que prennent \n les escortes m\u00e9dicales ", "start": 1580.84, "duration": 1.0}, {"text": " non arm\u00e9es. ", "start": 1581.88, "duration": 2.92}, {"text": " Le risque z\u00e9ro \n n'existe pas, ", "start": 1584.84, "duration": 1.0}, {"text": " mais il est de notre devoir \n d'\u00e9viter ", "start": 1585.88, "duration": 1.36}, {"text": " au maximum les risques. ", "start": 1587.28, "duration": 11.08}, {"text": " Pouvez-vous vous engager \n aujourd'hui ", "start": 1598.4, "duration": 1.0}, {"text": " votre parole \n \u00e0 prendre l'ensemble ", "start": 1599.44, "duration": 1.0}, {"text": " des mesures n\u00e9cessaires \n \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 1600.48, "duration": 1.16}, {"text": " des agents de l'administration \n p\u00e9nitentiaire? ", "start": 1601.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1602.72, "duration": 2.32}, {"text": " est au garde \n des Sceaux, ministre ", "start": 1605.08, "duration": 1.28}, {"text": " de la Justice. ", "start": 1606.4, "duration": 2.16}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1608.6, "duration": 4.72}, {"text": " je peux m'engager \n et fermement, oui. ", "start": 1613.36, "duration": 4.72}, {"text": " Je l'ai fait aupr\u00e8s \n de l'intersyndicale. ", "start": 1618.12, "duration": 4.36}, {"text": " Quelques heures \n apr\u00e8s cette ignoble trag\u00e9die, ", "start": 1622.52, "duration": 1.16}, {"text": " cet ignoble drame. ", "start": 1623.72, "duration": 4.52}, {"text": " Des agents p\u00e9nitentiaires \n ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ", "start": 1628.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans l'exercice \n de leurs fonctions. ", "start": 1629.48, "duration": 9.56}, {"text": " Dans ce que nous \n avons sign\u00e9 ", "start": 1639.08, "duration": 7.16}, {"text": " il y a quelques minutes \n et dont nous avions convenu, ", "start": 1646.28, "duration": 1.96}, {"text": " apr\u00e8s 2h30 \n d'\u00e9change ", "start": 1648.28, "duration": 1.0}, {"text": " entre toutes les organisations \n syndicales ", "start": 1649.32, "duration": 1.36}, {"text": " et moi-m\u00eame, \n il y a une trentaine ", "start": 1650.72, "duration": 1.36}, {"text": " de mesures. ", "start": 1652.12, "duration": 13.08}, {"text": " Ca va du non-flocage \n possible des v\u00e9hicules ", "start": 1665.24, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 d'autres mesures. ", "start": 1666.64, "duration": 3.64}, {"text": " Nous n'avions pas connu \n un tel drame ", "start": 1670.32, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 1992. ", "start": 1671.72, "duration": 4.72}, {"text": " Toutes les mesures \n n'avaient pas \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es. ", "start": 1676.48, "duration": 3.2}, {"text": " Lutte contre les t\u00e9l\u00e9phones \n portables, v\u00e9ritable fl\u00e9au, ", "start": 1679.72, "duration": 1.36}, {"text": " renforcement de la s\u00e9curisation... ", "start": 1681.12, "duration": 4.0}, {"text": " Elle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \n consid\u00e9rablement renforc\u00e9e. ", "start": 1685.16, "duration": 9.48}, {"text": " Et je dois le dire, \n sans votre aide, ", "start": 1694.68, "duration": 1.56}, {"text": " car, entre 2021 et 2023, \n vous n'avez jamais vot\u00e9 ", "start": 1696.28, "duration": 1.76}, {"text": " les budgets. ", "start": 1698.08, "duration": 1.0}, {"text": " Je dois quand m\u00eame \n vous le rappeler. ", "start": 1699.12, "duration": 1.36}, {"text": " Enfin, monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1700.52, "duration": 2.36}, {"text": " comme je m'attendais \n \u00e0 ce que vous me posiez ", "start": 1702.92, "duration": 2.72}, {"text": " une question, \n je suis all\u00e9 voir ", "start": 1705.68, "duration": 1.2}, {"text": " ce que vous aviez propos\u00e9. ", "start": 1706.92, "duration": 9.4}, {"text": " Je suis all\u00e9 voir \n ce que le Rassemblement National ", "start": 1716.36, "duration": 1.76}, {"text": " a propos\u00e9: c'est z\u00e9ro! ", "start": 1718.16, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1719.76, "duration": 5.24}, {"text": " - Romain Baubry: \n Vous avez mal regard\u00e9. ", "start": 1725.04, "duration": 5.4}, {"text": " Lors du projet \n de loi de finances, ", "start": 1730.48, "duration": 1.6}, {"text": " j'ai voulu augmenter \n les budgets ", "start": 1732.12, "duration": 2.56}, {"text": " pour lutter contre les drones. ", "start": 1734.72, "duration": 3.0}, {"text": " Tout a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9, \n par votre majorit\u00e9. ", "start": 1737.76, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1741.56, "duration": 2.2}, {"text": " est \u00e0 madame \n Elsa Faucillon, ", "start": 1743.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 1744.84, "duration": 5.28}, {"text": " - Elsa Faucillon: \n Hier, le procureur ", "start": 1750.16, "duration": 1.52}, {"text": " de la Cour p\u00e9nale \n internationale a requis ", "start": 1751.72, "duration": 5.88}, {"text": " des mandats d'arr\u00eat \n pour crimes de guerre ", "start": 1757.64, "duration": 2.08}, {"text": " et crimes \n contre l'humanit\u00e9, ", "start": 1759.76, "duration": 3.0}, {"text": " contre le Premier ministre \n isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou ", "start": 1762.8, "duration": 6.36}, {"text": " et son ministre \n de la D\u00e9fense, ", "start": 1769.2, "duration": 1.16}, {"text": " et trois responsables du Hamas. ", "start": 1770.4, "duration": 5.04}, {"text": " C'est un espoir \n de justice ", "start": 1775.48, "duration": 1.0}, {"text": " pour toutes les victimes \n de ces crimes. ", "start": 1776.52, "duration": 2.08}, {"text": " Les Palestiniens \n demandent ", "start": 1778.64, "duration": 2.12}, {"text": " depuis si longtemps \n que la justice s'applique ", "start": 1780.8, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 tous. ", "start": 1783.0, "duration": 4.4}, {"text": " Nous avions d\u00e9pos\u00e9, \n il y a plusieurs mois, ", "start": 1787.44, "duration": 1.76}, {"text": " avec Sabrina Sebaihi \n et les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1789.24, "duration": 2.88}, {"text": " de la NUPES, \n une r\u00e9solution r\u00e9clamant ", "start": 1792.16, "duration": 1.16}, {"text": " que la France \n saisisse elle aussi ", "start": 1793.36, "duration": 1.16}, {"text": " la CPI. ", "start": 1794.56, "duration": 1.88}, {"text": " Face \u00e0 la guerre \n g\u00e9nocidaire \u00e0 Gaza, ", "start": 1796.48, "duration": 1.36}, {"text": " certains s'indignent \n des accusations ", "start": 1797.88, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 l'encontre d'un gouvernement \n d'extr\u00eame droite, ", "start": 1800.68, "duration": 1.16}, {"text": " plut\u00f4t que des atrocit\u00e9s \n commises ", "start": 1801.88, "duration": 1.0}, {"text": " par ce r\u00e9gime. ", "start": 1802.92, "duration": 1.0}, {"text": " Chaque jour qui passe \n am\u00e8ne son lot ", "start": 1803.96, "duration": 1.36}, {"text": " de morts et d'atrocit\u00e9s. ", "start": 1805.36, "duration": 1.04}, {"text": " Toute paralysie \n face ", "start": 1806.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cela est alors complice. ", "start": 1807.48, "duration": 2.4}, {"text": " La France doit agir, \n \u00eatre \u00e0 l'initiative ", "start": 1809.92, "duration": 3.8}, {"text": " en vertu de la justice \n et du droit international. ", "start": 1813.76, "duration": 4.12}, {"text": " Mais voil\u00e0, \n des entreprises isra\u00e9liennes ", "start": 1817.92, "duration": 1.44}, {"text": " qui participent \n \u00e0 ces crimes s'appr\u00eatent ", "start": 1819.4, "duration": 9.44}, {"text": " \u00e0 exposer en France, \n dans un salon. ", "start": 1828.88, "duration": 4.56}, {"text": " Ces entreprises \n utilisent de longue date ", "start": 1833.48, "duration": 3.56}, {"text": " les territoires palestiniens \n comme laboratoire ", "start": 1837.08, "duration": 2.16}, {"text": " pour d\u00e9velopper de nouvelles \n technologies militaires ", "start": 1839.28, "duration": 1.16}, {"text": " et r\u00e9pressives. ", "start": 1840.48, "duration": 5.84}, {"text": " Apr\u00e8s chaque offensive, \n les ventes d'armes s'envolent. ", "start": 1846.36, "duration": 9.72}, {"text": " Les entreprises pr\u00e9sentent \n \u00e0 la client\u00e8le internationale ", "start": 1856.12, "duration": 3.6}, {"text": " leurs derni\u00e8res \n innovations, vant\u00e9es ", "start": 1859.76, "duration": 1.0}, {"text": " comme \u00e9tant test\u00e9es \n sur le champ ", "start": 1860.8, "duration": 1.16}, {"text": " de bataille. ", "start": 1862.0, "duration": 1.44}, {"text": " L'offensive \n actuelle sur Gaza ", "start": 1863.48, "duration": 1.0}, {"text": " ne fait pas exception. ", "start": 1864.52, "duration": 1.0}, {"text": " Gaza est d\u00e9j\u00e0 un tombeau \n pour l'humanit\u00e9. ", "start": 1865.56, "duration": 3.36}, {"text": " Nous ne pouvons pas accepter, \n en France, ", "start": 1868.96, "duration": 2.96}, {"text": " des marchands de mort \n qui vantent l'efficacit\u00e9 ", "start": 1871.96, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs armes \n dans un processus ", "start": 1873.36, "duration": 1.16}, {"text": " de nettoyage ethnique. ", "start": 1874.56, "duration": 1.68}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n allez-vous annuler ", "start": 1876.28, "duration": 1.16}, {"text": " la venue des exposants \n isra\u00e9liens ", "start": 1877.48, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce salon? ", "start": 1878.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1879.56, "duration": 1.16}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1880.76, "duration": 5.92}, {"text": " Je vous rappelle \n qu'il est interdit ", "start": 1886.72, "duration": 4.8}, {"text": " de photographier, \n de filmer dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 1891.56, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un rappel \n de port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1892.76, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 la secr\u00e9taire \n d'Etat charg\u00e9e ", "start": 1899.12, "duration": 1.56}, {"text": " des Anciens combattants \n et de la M\u00e9moire. ", "start": 1900.72, "duration": 3.92}, {"text": " - Patricia Mirall\u00e8s: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1904.68, "duration": 1.16}, {"text": " je vous prie \n d'excuser le ministre ", "start": 1905.88, "duration": 1.16}, {"text": " des Arm\u00e9es. ", "start": 1907.08, "duration": 3.24}, {"text": " Permettez-moi de vous dire \n quelque chose ", "start": 1910.36, "duration": 1.16}, {"text": " de tr\u00e8s simple. ", "start": 1911.56, "duration": 7.2}, {"text": " La France ne vend pas d'armes \n \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 1918.8, "duration": 6.08}, {"text": " Elle exporte, d'une part, \n des petits composants \u00e9l\u00e9mentaires ", "start": 1924.92, "duration": 2.2}, {"text": " pour des mat\u00e9riels \n d\u00e9fensifs, par exemple ", "start": 1927.16, "duration": 1.16}, {"text": " des roulements \u00e0 billes, \n des syst\u00e8mes ", "start": 1928.36, "duration": 2.04}, {"text": " de refroidissement, \n des amortisseurs ", "start": 1930.44, "duration": 1.12}, {"text": " de chocs. ", "start": 1931.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ce ne sont pas des armes. ", "start": 1932.64, "duration": 2.44}, {"text": " Nous assumons \n parfaitement d'exporter ", "start": 1935.12, "duration": 2.12}, {"text": " des composants qui entrent \n dans la composition ", "start": 1937.28, "duration": 3.52}, {"text": " du D\u00f4me de fer, \n alors qu'Isra\u00ebl ", "start": 1940.84, "duration": 3.92}, {"text": " est vis\u00e9 par des roquettes \n du Hamas. ", "start": 1944.8, "duration": 3.52}, {"text": " La France exporte \n des composants ", "start": 1948.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 des fins de r\u00e9exportation. ", "start": 1949.4, "duration": 6.56}, {"text": " Les licences \n d'exportation accord\u00e9es ", "start": 1956.0, "duration": 2.32}, {"text": " par la France interdisent \n l'utilisation ", "start": 1958.36, "duration": 1.0}, {"text": " de ces \u00e9quipements \n par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 1959.4, "duration": 4.68}, {"text": " Concernant le salon \n dont vous parlez, ", "start": 1964.12, "duration": 8.68}, {"text": " son organisateur \n est une entreprise priv\u00e9e, ", "start": 1972.84, "duration": 1.32}, {"text": " qui autorise la participation \n d'industriels isra\u00e9liens ", "start": 1974.2, "duration": 2.12}, {"text": " dans le cadre des relations \n qu'ils entretiennent ", "start": 1976.36, "duration": 1.36}, {"text": " avec nombre \n de partenaires europ\u00e9ens. ", "start": 1977.76, "duration": 1.0}, {"text": " La France ne vend pas d'armes \n \u00e0 Isra\u00ebl. ", "start": 1978.8, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1981.32, "duration": 11.6}, {"text": " La parole est, \u00e0 pr\u00e9sent, \n \u00e0 Mikaele Seo, ", "start": 1992.96, "duration": 1.56}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1994.56, "duration": 6.04}, {"text": " - Mikaele Seo: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2000.64, "duration": 4.6}, {"text": " Chers camarades, bonjour. ", "start": 2005.28, "duration": 6.44}, {"text": " Madame la ministre, \n le territoire ", "start": 2011.76, "duration": 3.08}, {"text": " des \u00eeles Wallis-et-Futuna \n conna\u00eet, ", "start": 2014.88, "duration": 1.48}, {"text": " en temps normal, de grandes \n difficult\u00e9s d'approvisionnement. ", "start": 2016.4, "duration": 3.2}, {"text": " Les liaisons a\u00e9riennes \n et maritimes ", "start": 2019.64, "duration": 2.24}, {"text": " sont tr\u00e8s irr\u00e9guli\u00e8res, \n tant pour les passagers ", "start": 2021.92, "duration": 1.36}, {"text": " que pour les marchandises. ", "start": 2023.32, "duration": 2.4}, {"text": " Depuis une semaine, \n la situation ", "start": 2025.76, "duration": 2.28}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n nous isole totalement ", "start": 2028.08, "duration": 5.0}, {"text": " du reste du monde et, \n singuli\u00e8rement, ", "start": 2033.12, "duration": 1.16}, {"text": " de la m\u00e9tropole. ", "start": 2034.32, "duration": 3.52}, {"text": " Nous sommes pr\u00e9par\u00e9s \n \u00e0 cet isolement ", "start": 2037.88, "duration": 1.16}, {"text": " et avons des r\u00e9serves. ", "start": 2039.08, "duration": 4.08}, {"text": " Nous avons une dizaine \n de jours de pr\u00e9caution. ", "start": 2043.2, "duration": 2.08}, {"text": " Nous arrivons au bout. ", "start": 2045.32, "duration": 4.44}, {"text": " La situation des malades \n est pr\u00e9occupante. ", "start": 2049.8, "duration": 6.64}, {"text": " Devant la situation \u00e0 Noum\u00e9a, \n que faisons-nous ", "start": 2056.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour nos malades? ", "start": 2057.88, "duration": 1.0}, {"text": " Que faisons-nous de nos dialys\u00e9s? ", "start": 2058.92, "duration": 5.76}, {"text": " Le sort de Wallis-et-Futuna \n ne peut ", "start": 2064.72, "duration": 1.68}, {"text": " \u00eatre ind\u00e9finiment \n hypoth\u00e9qu\u00e9 ", "start": 2066.44, "duration": 1.0}, {"text": " par la situation \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 2067.48, "duration": 4.64}, {"text": " De nombreux passagers \n sont bloqu\u00e9s ", "start": 2072.16, "duration": 2.96}, {"text": " par l'absence \n de liaisons a\u00e9riennes ", "start": 2075.16, "duration": 1.0}, {"text": " depuis ou vers Wallis. ", "start": 2076.2, "duration": 3.48}, {"text": " Les rayons de nos commerces \n sont vides. ", "start": 2079.72, "duration": 3.6}, {"text": " Pouvez-vous \n nous indiquer les moyens ", "start": 2083.36, "duration": 1.2}, {"text": " que le gouvernement \n met en place ", "start": 2084.6, "duration": 1.88}, {"text": " pour venir en aide \n aux r\u00e9sidents ", "start": 2086.52, "duration": 1.16}, {"text": " de Wallis-et-Futuna? ", "start": 2087.72, "duration": 6.84}, {"text": " Le sort de nos \u00e9vacu\u00e9s \n sanitaires ", "start": 2094.6, "duration": 6.96}, {"text": " sur Noum\u00e9a, ainsi que le sort \n des \u00e9tudiants, ", "start": 2101.6, "duration": 1.56}, {"text": " est pr\u00e9occupant. ", "start": 2103.2, "duration": 1.0}, {"text": " Ils sont souvent isol\u00e9s \n dans les terres. ", "start": 2104.24, "duration": 2.52}, {"text": " Que faites-vous \n pour les habitants ", "start": 2106.8, "duration": 4.48}, {"text": " de Wallis-et-Futuna, \n victimes collat\u00e9rales ", "start": 2111.32, "duration": 1.0}, {"text": " de ce conflit? ", "start": 2112.36, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2113.4, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2114.6, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n en charge des Outre-mer. ", "start": 2115.64, "duration": 8.68}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Seo, ", "start": 2124.36, "duration": 4.68}, {"text": " sur la r\u00e9percussion \n de la crise \u00e0 Noum\u00e9a ", "start": 2129.08, "duration": 4.36}, {"text": " et en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n sur Wallis-et-Futuna, ", "start": 2133.48, "duration": 3.24}, {"text": " la situation \n s'am\u00e9liore, ", "start": 2136.76, "duration": 2.12}, {"text": " ce que nous devons \n \u00e0 l'intervention ", "start": 2138.92, "duration": 6.4}, {"text": " des services de l'Etat \n et je veux rendre hommage ", "start": 2145.36, "duration": 2.52}, {"text": " aux gendarmes \n qui ont perdu la vie ", "start": 2147.92, "duration": 3.36}, {"text": " dans le cadre \n des \u00e9meutes ", "start": 2151.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui s'y sont d\u00e9roul\u00e9es. ", "start": 2152.36, "duration": 6.52}, {"text": " Comme vous l'avez dit, \n la semaine derni\u00e8re, ", "start": 2158.92, "duration": 3.4}, {"text": " lorsque nous nous sommes vus, \n Wallis-et-Futuna ", "start": 2162.36, "duration": 2.8}, {"text": " est au coeur des pr\u00e9occupations \n du gouvernement ", "start": 2165.2, "duration": 1.36}, {"text": " et du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 2166.6, "duration": 2.0}, {"text": " Le sort de l'archipel \n et de ses habitants ", "start": 2168.64, "duration": 3.64}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 chaque r\u00e9union \n des cellules interminist\u00e9rielles ", "start": 2172.32, "duration": 4.4}, {"text": " de crise, \n \u00e0 chaque r\u00e9union du Conseil ", "start": 2176.76, "duration": 1.36}, {"text": " de d\u00e9fense. ", "start": 2178.16, "duration": 4.12}, {"text": " L'archipel reste ravitaill\u00e9 \n en produits alimentaires, ", "start": 2182.32, "duration": 1.92}, {"text": " mat\u00e9riaux et carburant, \n depuis Fidji. ", "start": 2184.28, "duration": 4.0}, {"text": " Ce ravitaillement \n n'est pas menac\u00e9 ", "start": 2188.32, "duration": 1.04}, {"text": " par la situation cal\u00e9donienne. ", "start": 2189.4, "duration": 6.92}, {"text": " Sur le plan sanitaire, \n les \u00e9vacuations ", "start": 2196.36, "duration": 1.16}, {"text": " se poursuivent. ", "start": 2197.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les situations \n urgentes ont pu ", "start": 2198.6, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre prises en charge. ", "start": 2199.64, "duration": 11.04}, {"text": " Sur les patients \n de Wallis-et-Futuna pr\u00e9sents ", "start": 2210.72, "duration": 1.16}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n ils peuvent ", "start": 2211.92, "duration": 12.56}, {"text": " avoir acc\u00e8s aux p\u00f4les \n m\u00e9dicaux, et l'ensemble ", "start": 2224.52, "duration": 2.84}, {"text": " des dialyses ont pu \n \u00eatre effectu\u00e9es. ", "start": 2227.4, "duration": 3.12}, {"text": " Dernier point, \n sur la situation ", "start": 2230.56, "duration": 4.32}, {"text": " des lyc\u00e9ens \n et \u00e9tudiants \u00e0 Noum\u00e9a: ", "start": 2234.92, "duration": 1.52}, {"text": " une cellule \n de veille a \u00e9t\u00e9 mise ", "start": 2236.48, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 2237.88, "duration": 1.0}, {"text": " Leur s\u00e9curit\u00e9 est assur\u00e9e. ", "start": 2238.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ils seront ravitaill\u00e9s. ", "start": 2239.96, "duration": 4.32}, {"text": " C'est vous dire l'engagement \n du gouvernement ", "start": 2244.32, "duration": 3.32}, {"text": " pour prot\u00e9ger les habitants \n de Wallis-et-Futuna, ", "start": 2247.68, "duration": 2.48}, {"text": " o\u00f9 qu'ils se trouvent. ", "start": 2250.2, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2252.16, "duration": 2.6}, {"text": " est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n M\u00e9lanie Thomin, ", "start": 2254.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2256.2, "duration": 3.24}, {"text": " - M\u00e9lanie Thomin: \n Il y a une semaine, ", "start": 2259.48, "duration": 3.28}, {"text": " nous savions \n que le vote solennel ", "start": 2262.8, "duration": 1.16}, {"text": " pour le d\u00e9gel \n du corps \u00e9lectoral ", "start": 2264.0, "duration": 2.92}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie \n repouss\u00e9 ", "start": 2266.96, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 une heure tardive \n de la nuit, ", "start": 2269.8, "duration": 1.76}, {"text": " ne ferait pas cesser \n la situation chaotique ", "start": 2271.6, "duration": 1.48}, {"text": " et l'embrasement \n parmi nos compatriotes ", "start": 2273.12, "duration": 1.0}, {"text": " cal\u00e9doniens. ", "start": 2274.16, "duration": 2.04}, {"text": " Depuis ce vote, \n six personnes sont mortes ", "start": 2276.24, "duration": 3.92}, {"text": " et d'autres seraient \n d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, faute ", "start": 2280.2, "duration": 1.0}, {"text": " de pouvoir acc\u00e9der aux soins. ", "start": 2281.24, "duration": 4.44}, {"text": " Mes pens\u00e9es \n vont vers les proches ", "start": 2285.72, "duration": 1.16}, {"text": " des habitants \n et des gendarmes ", "start": 2286.92, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont perdu la vie. ", "start": 2287.96, "duration": 4.96}, {"text": " Je ne me r\u00e9sous pas \u00e0 voter \n la loi ", "start": 2292.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour qu'il y ait des morts. ", "start": 2294.76, "duration": 1.16}, {"text": " Au sein du groupe \n socialiste, ", "start": 2295.96, "duration": 2.24}, {"text": " notre priorit\u00e9 \n est la paix civile ", "start": 2298.24, "duration": 2.6}, {"text": " et la coh\u00e9sion \n nationale, ", "start": 2300.88, "duration": 1.0}, {"text": " en ne laissant pas \u00e9crire \n le sc\u00e9nario ", "start": 2301.92, "duration": 1.36}, {"text": " du pire. ", "start": 2303.32, "duration": 2.68}, {"text": " L'ex\u00e9cutif a tard\u00e9 \u00e0 prendre \n ses responsabilit\u00e9s, ", "start": 2306.04, "duration": 2.88}, {"text": " alors qu'il avait contribu\u00e9 \n \u00e0 cr\u00e9er ", "start": 2308.96, "duration": 3.32}, {"text": " les conditions \n du cauchemar ", "start": 2312.32, "duration": 1.0}, {"text": " que les Cal\u00e9doniens \n vivent en ce moment. ", "start": 2313.36, "duration": 4.16}, {"text": " Nous prenons acte \n avec un soulagement vigilant ", "start": 2317.56, "duration": 6.0}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2323.6, "duration": 2.44}, {"text": " a enfin d\u00e9cid\u00e9 \n de se rendre sur place, ", "start": 2326.08, "duration": 1.56}, {"text": " pour y installer une mission. ", "start": 2327.68, "duration": 2.16}, {"text": " De nombreuses \n formations politiques ", "start": 2329.88, "duration": 1.44}, {"text": " ont exhort\u00e9 \n \u00e0 tout mettre en oeuvre ", "start": 2331.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'apaisement. ", "start": 2332.76, "duration": 1.08}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 votre majorit\u00e9 n'est ", "start": 2333.88, "duration": 3.12}, {"text": " plus assur\u00e9e, \n \u00e0 Versailles, l'ordre ", "start": 2337.04, "duration": 1.68}, {"text": " de r\u00e9tablir \n l'ordre ", "start": 2338.76, "duration": 1.0}, {"text": " ne pourra pas \u00eatre la seule \n solution. ", "start": 2339.8, "duration": 5.0}, {"text": " L'accalmie ne viendra \n qu'au sein ", "start": 2344.84, "duration": 2.68}, {"text": " d'un cadre de compromis \n et de consensus politique. ", "start": 2347.56, "duration": 7.28}, {"text": " Un des auteurs \n de l'accord de 1988 ", "start": 2354.88, "duration": 16.2}, {"text": " avait dit: \"Dans les pas \n de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 2371.12, "duration": 1.56}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 2372.72, "duration": 2.08}, {"text": " ceux qui ont mis en place \n une paix durable, ", "start": 2374.84, "duration": 1.76}, {"text": " il n'est plus l'heure \n du passage ", "start": 2376.64, "duration": 1.16}, {"text": " en force. ", "start": 2377.84, "duration": 1.88}, {"text": " Les escadrons militaires \n ne peuvent suffire.\" ", "start": 2379.76, "duration": 1.24}, {"text": " Comment comptez-vous \n renouer le dialogue ", "start": 2381.04, "duration": 1.2}, {"text": " de la patience? ", "start": 2382.28, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2384.2, "duration": 1.28}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2385.52, "duration": 1.36}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 2386.92, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 2387.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2389.0, "duration": 9.8}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie, ", "start": 2398.84, "duration": 1.0}, {"text": " il faut saluer \n le travail des forces ", "start": 2399.88, "duration": 2.08}, {"text": " de l'ordre, \n comme vous l'avez fait. ", "start": 2402.0, "duration": 5.52}, {"text": " Et consid\u00e9rer \n que l'ordre r\u00e9publicain, ", "start": 2407.56, "duration": 3.48}, {"text": " la libert\u00e9 d'aller \n et de venir ", "start": 2411.08, "duration": 1.68}, {"text": " est le pr\u00e9alable au retour \n de la discussion. ", "start": 2412.8, "duration": 4.68}, {"text": " C'est pour cela qu'il y aura \n bient\u00f4t 23 unit\u00e9s ", "start": 2417.52, "duration": 4.2}, {"text": " de forces mobiles \n sur place et des unit\u00e9s ", "start": 2421.76, "duration": 8.36}, {"text": " du RAID et du GIGN, \n ainsi que des d\u00e9l\u00e9gations ", "start": 2430.16, "duration": 8.36}, {"text": " des minist\u00e8res \n pour la reconstruction. ", "start": 2438.56, "duration": 2.12}, {"text": " J'entends votre question \n politique, madame ", "start": 2440.72, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 2441.76, "duration": 1.76}, {"text": " Mais vous ne r\u00e9pondez pas \n \u00e0 la question ", "start": 2443.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui consiste \u00e0 tirer \n les conclusions ", "start": 2445.16, "duration": 3.6}, {"text": " des trois r\u00e9f\u00e9rendums qui ont \u00e9t\u00e9 \n organis\u00e9s courageusement ", "start": 2448.8, "duration": 1.56}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique. ", "start": 2450.4, "duration": 2.6}, {"text": " Par trois fois, \n les Cal\u00e9doniens ", "start": 2453.04, "duration": 1.0}, {"text": " ont dit non \u00e0 l'ind\u00e9pendance. ", "start": 2454.08, "duration": 5.2}, {"text": " Que faut-il faire d'autre \n que de constater ", "start": 2459.32, "duration": 5.48}, {"text": " la voie d\u00e9mocratique \n des Cal\u00e9doniens, ", "start": 2464.84, "duration": 2.32}, {"text": " qui se sont librement \n exprim\u00e9s ", "start": 2467.2, "duration": 3.84}, {"text": " dans des r\u00e9f\u00e9rendums, \n qui \u00e9taient justement pr\u00e9vus ", "start": 2471.08, "duration": 4.12}, {"text": " dans les accords \n de Matignon et de Noum\u00e9a, ", "start": 2475.24, "duration": 1.56}, {"text": " que vous citez sans cesse? ", "start": 2476.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les trois r\u00e9f\u00e9rendums \n ont r\u00e9pondu ", "start": 2477.88, "duration": 1.04}, {"text": " non \u00e0 l'ind\u00e9pendance. ", "start": 2478.96, "duration": 2.4}, {"text": " Il faut d\u00e9sormais organiser \n des \u00e9lections provinciales. ", "start": 2481.4, "duration": 4.72}, {"text": " Les Cal\u00e9doniens, \n comme tous les Fran\u00e7ais, ", "start": 2486.16, "duration": 1.16}, {"text": " ont le droit d'utiliser \n le plus beau droit ", "start": 2487.36, "duration": 1.68}, {"text": " qui soit: le droit de voter. ", "start": 2489.08, "duration": 1.6}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vous nous soutiendrez. ", "start": 2490.72, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2492.16, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2493.2, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Philippe Gosselin, ", "start": 2495.52, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 2497.32, "duration": 1.32}, {"text": " - Philippe Gosselin: \n Ma question concerne aussi ", "start": 2498.68, "duration": 1.36}, {"text": " la Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 2500.08, "duration": 4.08}, {"text": " Depuis 10 jours, \n elle est \u00e0 feu ", "start": 2504.2, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e0 sang. ", "start": 2505.6, "duration": 4.76}, {"text": " On d\u00e9nombre six morts, \n des centaines ", "start": 2510.4, "duration": 7.32}, {"text": " de bless\u00e9s, des dizaines \n de b\u00e2timents publics, ", "start": 2517.76, "duration": 6.2}, {"text": " priv\u00e9s, des commerces, \n pill\u00e9s et vandalis\u00e9s. ", "start": 2524.0, "duration": 4.64}, {"text": " Les barrages bloquent \n les d\u00e9placements, ", "start": 2528.68, "duration": 1.0}, {"text": " notamment autour de l'a\u00e9roport \n international. ", "start": 2529.72, "duration": 1.52}, {"text": " Des quartiers sont en zone \n de non-droit. ", "start": 2531.28, "duration": 3.2}, {"text": " Le spectre d'une \n p\u00e9nurie de nourriture ", "start": 2534.52, "duration": 2.0}, {"text": " et de m\u00e9dicaments \n n'est pas \u00e9loign\u00e9. ", "start": 2536.56, "duration": 3.56}, {"text": " Nos concitoyens \n de toutes origines ", "start": 2540.16, "duration": 1.04}, {"text": " ont peur. ", "start": 2541.24, "duration": 5.12}, {"text": " Ils s'organisent \n pour se prot\u00e9ger, ", "start": 2546.4, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que leurs proches. ", "start": 2547.44, "duration": 8.12}, {"text": " Les observateurs \n mettent en cause ", "start": 2555.6, "duration": 7.48}, {"text": " la CCAT, qui \u00e9chapperait \n \u00e0 son initiateur, ", "start": 2563.12, "duration": 1.36}, {"text": " l'Union cal\u00e9donienne. ", "start": 2564.52, "duration": 1.0}, {"text": " Tout cela intervient \n dans un contexte g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2565.56, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9mocratique pr\u00e9occupant. ", "start": 2566.96, "duration": 2.36}, {"text": " Je n'oublie pas les ing\u00e9rences \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 2569.36, "duration": 4.24}, {"text": " que nous d\u00e9non\u00e7ons. ", "start": 2573.64, "duration": 4.32}, {"text": " La priorit\u00e9 doit \u00eatre de r\u00e9tablir \n l'ordre r\u00e9publicain. ", "start": 2578.0, "duration": 1.8}, {"text": " Ne laissons pas le champ \n libre aux radicaux ", "start": 2579.84, "duration": 1.56}, {"text": " qui terrorisent le territoire. ", "start": 2581.44, "duration": 2.28}, {"text": " Il faut renouer \n les fils du dialogue ", "start": 2583.76, "duration": 1.36}, {"text": " et le dialogue lui-m\u00eame. ", "start": 2585.16, "duration": 1.0}, {"text": " L'esprit des accords \n de Matignon ", "start": 2586.2, "duration": 2.08}, {"text": " et de Noum\u00e9a \n doit demeurer, ", "start": 2588.32, "duration": 1.16}, {"text": " tout comme l'esprit \n du destin commun. ", "start": 2589.52, "duration": 2.44}, {"text": " Nous avons appris \n aujourd'hui ", "start": 2592.0, "duration": 2.84}, {"text": " que le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique partait ", "start": 2594.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour Noum\u00e9a, ce soir. ", "start": 2596.28, "duration": 2.12}, {"text": " Pouvez-vous nous indiquer \n ce qu'il compte faire? ", "start": 2598.44, "duration": 2.96}, {"text": " Quelles initiatives comptez-vous \n prendre vous-m\u00eame? ", "start": 2601.44, "duration": 2.4}, {"text": " O\u00f9 en est-on sur un accord global? ", "start": 2603.88, "duration": 2.4}, {"text": " Les forces de l'ordre \n sont-elles ", "start": 2606.32, "duration": 1.0}, {"text": " en nombre suffisant? ", "start": 2607.36, "duration": 2.6}, {"text": " Le congr\u00e8s sera-t-il \n bient\u00f4t convoqu\u00e9? ", "start": 2610.0, "duration": 4.52}, {"text": " Les \u00e9lections europ\u00e9ennes \n pourront-elles ", "start": 2614.56, "duration": 1.0}, {"text": " se tenir? ", "start": 2615.6, "duration": 4.32}, {"text": " Nous souhaitons \n un point complet et, ", "start": 2619.96, "duration": 2.08}, {"text": " peut-\u00eatre m\u00eame, \n un d\u00e9bat parlementaire ", "start": 2622.08, "duration": 1.0}, {"text": " au titre de l'article 51-1 \n de la Constitution. ", "start": 2623.12, "duration": 1.56}, {"text": " Merci de vos \u00e9clairages. ", "start": 2624.72, "duration": 2.52}, {"text": " Nous le devons \n aux N\u00e9o-cal\u00e9doniens. ", "start": 2627.28, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2628.36, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2629.4, "duration": 1.0}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 2630.44, "duration": 1.52}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2632.0, "duration": 4.6}, {"text": " je vous remercie, \n ainsi que votre groupe, ", "start": 2636.64, "duration": 2.84}, {"text": " du soutien aux forces \n de l'ordre ", "start": 2639.52, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 l'action gouvernementale. ", "start": 2640.72, "duration": 4.04}, {"text": " Vous n'avez pas chang\u00e9 \n de position ", "start": 2644.8, "duration": 1.16}, {"text": " entre le vote et les \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 2646.0, "duration": 2.04}, {"text": " On peut saluer \n votre famille politique ", "start": 2648.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce point. ", "start": 2649.28, "duration": 4.84}, {"text": " Je veux \n vous dire ", "start": 2654.16, "duration": 2.4}, {"text": " que nous avons \n devant nous beaucoup ", "start": 2656.6, "duration": 2.88}, {"text": " de questions auxquelles \n il faut apporter ", "start": 2659.52, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9ponses. ", "start": 2660.72, "duration": 4.12}, {"text": " Apr\u00e8s ces questions \n au gouvernement, ", "start": 2664.88, "duration": 1.0}, {"text": " la commission des lois \n a souhait\u00e9 m'inviter. ", "start": 2665.92, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai r\u00e9pondu favorablement. ", "start": 2667.32, "duration": 7.72}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique part, ", "start": 2675.08, "duration": 3.4}, {"text": " ce soir, \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie ", "start": 2678.52, "duration": 1.92}, {"text": " et a invit\u00e9 \n les deux pr\u00e9sidents ", "start": 2680.48, "duration": 3.12}, {"text": " de la Commission \n des lois \u00e0 se joindre ", "start": 2683.64, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 lui, pour apporter \n un t\u00e9moignage direct ", "start": 2686.84, "duration": 1.36}, {"text": " de l'action du pr\u00e9sident. ", "start": 2688.24, "duration": 9.04}, {"text": " Les forces de l'ordre \n sont d\u00e9sormais suffisantes. ", "start": 2697.32, "duration": 7.8}, {"text": " Quatre avions \n vont arriver ", "start": 2705.16, "duration": 2.0}, {"text": " dans les 48 heures, \n en Nouvelle-Cal\u00e9donie. ", "start": 2707.2, "duration": 5.0}, {"text": " Pendant le troisi\u00e8me \n r\u00e9f\u00e9rendum, ", "start": 2712.24, "duration": 2.2}, {"text": " il y avait 15 unit\u00e9s \n de forces mobiles ", "start": 2714.48, "duration": 1.6}, {"text": " sur place. ", "start": 2716.12, "duration": 1.88}, {"text": " Il y en a beaucoup, d\u00e9sormais. ", "start": 2718.04, "duration": 15.52}, {"text": " Cela explique le retour \n au calme partiel, ", "start": 2733.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Noum\u00e9a. ", "start": 2735.0, "duration": 2.56}, {"text": " Concernant l'\u00e9lection \n constitutionnelle, ", "start": 2737.6, "duration": 1.0}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n s'exprimera. ", "start": 2738.64, "duration": 2.8}, {"text": " La mission \n de reconstruction ", "start": 2741.48, "duration": 1.6}, {"text": " avec le ministre \n des Outre-mer ", "start": 2743.12, "duration": 3.16}, {"text": " et la mission de dialogue \n politique seront mises en place. ", "start": 2746.32, "duration": 4.08}, {"text": " Nous allons organiser \n des \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 2750.44, "duration": 2.72}, {"text": " en Nouvelle-Cal\u00e9donie, \n et nous allons m\u00eame imprimer ", "start": 2753.2, "duration": 2.44}, {"text": " les bulletins \n de vote \u00e0 Paris, ", "start": 2755.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour les envoyer \n tr\u00e8s bient\u00f4t et organiser ", "start": 2757.24, "duration": 3.36}, {"text": " ces \u00e9lections \n qui se tiendront, ", "start": 2760.64, "duration": 2.72}, {"text": " comme partout, \n sur le territoire national. ", "start": 2763.4, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2766.96, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Nathalie Oziol, ", "start": 2768.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2769.04, "duration": 1.16}, {"text": " - Nathalie Oziol: \n Monsieur le ministre ", "start": 2770.24, "duration": 2.68}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \n le procureur g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2772.96, "duration": 1.48}, {"text": " de la Cour p\u00e9nale \n internationale a requis ", "start": 2774.48, "duration": 7.44}, {"text": " un mandat d'arr\u00eat \n pour crimes de guerre ", "start": 2781.96, "duration": 2.64}, {"text": " et crimes \n contre l'humanit\u00e9 ", "start": 2784.64, "duration": 1.64}, {"text": " contre trois dirigeants \n du Hamas ", "start": 2786.32, "duration": 1.0}, {"text": " et contre Benyamin \n Netanyahou ", "start": 2787.36, "duration": 2.08}, {"text": " et son ministre \n de la D\u00e9fense, ", "start": 2789.48, "duration": 7.8}, {"text": " qui avait qualifi\u00e9 \n les Palestiniens d'\"animaux ", "start": 2797.32, "duration": 1.16}, {"text": " humains\". ", "start": 2798.52, "duration": 8.0}, {"text": " Les dirigeants \n isra\u00e9liens et leurs amis ", "start": 2806.56, "duration": 6.28}, {"text": " en France, qui avaient d\u00e9j\u00e0 \n qualifi\u00e9 l'ONU ", "start": 2812.88, "duration": 5.24}, {"text": " et la cour internationale \n de \"justice d'antis\u00e9mites\", ", "start": 2818.16, "duration": 2.0}, {"text": " ont fait \n savoir ", "start": 2820.2, "duration": 1.0}, {"text": " qu'ils ne comptent pas s'arr\u00eater \n l\u00e0. ", "start": 2821.24, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, \n madame Ya\u00ebl Braun-Pivet ", "start": 2825.64, "duration": 1.2}, {"text": " accueillent aujourd'hui \n un ministre isra\u00e9lien. ", "start": 2826.88, "duration": 7.56}, {"text": " Allez-vous lui rappeler Gaza? ", "start": 2834.48, "duration": 2.72}, {"text": " La poursuite \n des attaques sur Rafah ", "start": 2837.24, "duration": 1.48}, {"text": " o\u00f9 sont coinc\u00e9es 1,5 \n million de personnes. ", "start": 2838.76, "duration": 1.36}, {"text": " Les offensives en Cisjordanie. ", "start": 2840.16, "duration": 5.88}, {"text": " A La France Insoumise, \n nous n'avons ", "start": 2846.08, "duration": 1.8}, {"text": " pr\u00e9cis\u00e9ment pas d\u00e9fendu \n autre chose ", "start": 2847.92, "duration": 8.0}, {"text": " que ce que les instances \n de droit international ", "start": 2855.96, "duration": 1.56}, {"text": " ,les yeux. ", "start": 2857.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous demandons \n la condamnation ", "start": 2858.6, "duration": 1.12}, {"text": " de tous les criminels \n de guerre ", "start": 2859.76, "duration": 2.4}, {"text": " pour avoir tenu cette ligne \n du droit international, ", "start": 2862.2, "duration": 1.72}, {"text": " du droit de la justice \n et du cessez-le-feu, ", "start": 2863.96, "duration": 1.68}, {"text": " cela nous a valu \n d'odieuses campagnes ", "start": 2865.68, "duration": 4.48}, {"text": " de diffamation m\u00e9diatiques \n et politiques, ", "start": 2870.2, "duration": 1.44}, {"text": " et notre pr\u00e9sidente \n de groupe ", "start": 2871.68, "duration": 2.88}, {"text": " ainsi qu'une candidate \n aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ", "start": 2874.6, "duration": 4.68}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9es, \n pour \"apologie ", "start": 2879.32, "duration": 1.0}, {"text": " du terrorisme\". ", "start": 2880.36, "duration": 2.28}, {"text": " La d\u00e9cision du procureur \n de la Cour p\u00e9nale internationale ", "start": 2882.68, "duration": 1.76}, {"text": " exige bien \n plus comme r\u00e9action ", "start": 2884.48, "duration": 1.0}, {"text": " que votre timide communiqu\u00e9. ", "start": 2885.52, "duration": 4.36}, {"text": " Allez-vous cesser \n les livraisons d'armes ", "start": 2889.92, "duration": 1.0}, {"text": " et prendre des sanctions \n contre le gouvernement isra\u00e9lien? ", "start": 2890.96, "duration": 1.56}, {"text": " Allez-vous... ", "start": 2892.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2893.6, "duration": 3.6}, {"text": " Eh oui, \n je ne vous coupe pas la parole. ", "start": 2897.24, "duration": 1.76}, {"text": " Le temps est \u00e9coul\u00e9 \n depuis cinq secondes. ", "start": 2899.04, "duration": 1.36}, {"text": " Ce sont nos r\u00e8gles. ", "start": 2900.44, "duration": 3.16}, {"text": " Eh oui, vous avez eu \n cinq secondes ", "start": 2903.64, "duration": 1.36}, {"text": " de rabe. ", "start": 2905.04, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur... ", "start": 2908.88, "duration": 1.28}, {"text": " C'est comme \u00e7a. ", "start": 2910.2, "duration": 4.84}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Europe ", "start": 2915.08, "duration": 1.36}, {"text": " et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2916.48, "duration": 1.76}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Merci, madame ", "start": 2918.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2919.32, "duration": 8.08}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n je vous r\u00e9ponds. ", "start": 2927.44, "duration": 3.0}, {"text": " Brouhaha ", "start": 2930.48, "duration": 5.4}, {"text": " - \n Ya\u00ebl Braun-Pivet: ", "start": 2935.92, "duration": 1.44}, {"text": " Si vous ne voulez pas entendre \n la parole ", "start": 2937.4, "duration": 1.56}, {"text": " du ministre, nous, \n elle nous int\u00e9resse. ", "start": 2939.0, "duration": 6.6}, {"text": " - St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9: \n Rappelons ", "start": 2945.64, "duration": 1.0}, {"text": " quatre principes. ", "start": 2946.68, "duration": 2.6}, {"text": " La France reconna\u00eet \n l'ind\u00e9pendance ", "start": 2949.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la Cour p\u00e9nale internationale. ", "start": 2950.36, "duration": 6.04}, {"text": " C'est un principe de droit, \n peut-\u00eatre \u00e9vident ", "start": 2956.44, "duration": 3.32}, {"text": " pour tout le monde, \n ici, ", "start": 2959.8, "duration": 1.0}, {"text": " en tant que parlementaires. ", "start": 2960.84, "duration": 5.56}, {"text": " Ces demandes simultan\u00e9es \n de mandat d'arr\u00eat ", "start": 2966.44, "duration": 1.2}, {"text": " ne doivent pas cr\u00e9er \n d'\u00e9quivalence ", "start": 2967.68, "duration": 1.0}, {"text": " entre le Hamas et Isra\u00ebl. ", "start": 2968.72, "duration": 6.76}, {"text": " Il y a, d'un c\u00f4t\u00e9, \n un groupe terroriste, ", "start": 2975.52, "duration": 1.56}, {"text": " qui s'est f\u00e9licit\u00e9 \n des attentats ", "start": 2977.12, "duration": 2.44}, {"text": " du 7 octobre, \n qui les a revendiqu\u00e9s \u00e9galement ", "start": 2979.6, "duration": 3.24}, {"text": " de mani\u00e8re assum\u00e9e \n et, de l'autre, ", "start": 2982.88, "duration": 1.44}, {"text": " un Etat d\u00e9mocratique, Isra\u00ebl, \n qui doit respecter ", "start": 2984.36, "duration": 4.72}, {"text": " le droit international, \n dans la conduite d'une guerre ", "start": 2989.12, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il n'a pas d\u00e9clench\u00e9e. ", "start": 2990.72, "duration": 2.96}, {"text": " Les juges de la CPI \n doivent d\u00e9sormais ", "start": 2993.72, "duration": 1.36}, {"text": " se prononcer \n sur la d\u00e9livrance ", "start": 2995.12, "duration": 1.0}, {"text": " de ces mandats. ", "start": 2996.16, "duration": 2.4}, {"text": " Ils le feront \n de mani\u00e8re ind\u00e9pendante ", "start": 2998.6, "duration": 1.16}, {"text": " et en toute ind\u00e9pendance. ", "start": 2999.8, "duration": 4.08}, {"text": " Troisi\u00e8me principe: \n la solidarit\u00e9 ", "start": 3003.92, "duration": 1.0}, {"text": " de la France \n envers les Isra\u00e9liens ", "start": 3004.96, "duration": 1.36}, {"text": " et les Palestiniens. ", "start": 3006.36, "duration": 3.08}, {"text": " La France est engag\u00e9e \n pour chercher ", "start": 3009.48, "duration": 1.16}, {"text": " une solution politique. ", "start": 3010.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le seul horizon \n de paix possible. ", "start": 3011.72, "duration": 1.8}, {"text": " Nous travaillons \n diplomatiquement ", "start": 3013.56, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 cette fin. ", "start": 3014.6, "duration": 3.44}, {"text": " Enfin, le principe de rigueur. ", "start": 3018.08, "duration": 2.52}, {"text": " Vous donnez \n des le\u00e7ons de droit ", "start": 3020.64, "duration": 3.76}, {"text": " et de morale, \n depuis des mois, ", "start": 3024.44, "duration": 1.16}, {"text": " sur cette question. ", "start": 3025.64, "duration": 8.08}, {"text": " Si vous regardez \n les propos du procureur, ", "start": 3033.76, "duration": 2.52}, {"text": " il se tient \u00e0 tr\u00e8s grande \n distance, madame ", "start": 3036.32, "duration": 8.76}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e, \n de la notion de g\u00e9nocide, ", "start": 3045.12, "duration": 3.84}, {"text": " que vous agitez \n pour des raisons politiques. ", "start": 3049.0, "duration": 6.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3055.6, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Turquois. ", "start": 3059.52, "duration": 1.88}, {"text": " - Nicolas Turquois: Merci. ", "start": 3068.04, "duration": 1.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 3069.2, "duration": 5.56}, {"text": " du Travail, de la Sant\u00e9 \n et de la Solidarit\u00e9. ", "start": 3074.8, "duration": 4.04}, {"text": " A quelques semaines d'une \u00e9ch\u00e9ance \n \u00e9lectorale majeure, ", "start": 3078.88, "duration": 1.36}, {"text": " nos concitoyens \n ne demandent pas ", "start": 3080.28, "duration": 4.2}, {"text": " moins d'Europe ni plus d'Europe. ", "start": 3084.52, "duration": 1.04}, {"text": " Ils demandent \n une Europe du concret, ", "start": 3085.6, "duration": 1.16}, {"text": " une Europe qui permet \n de faire face ", "start": 3086.8, "duration": 1.36}, {"text": " aux difficult\u00e9s du quotidien, \n d'aujourd'hui ", "start": 3088.2, "duration": 1.0}, {"text": " et de demain. ", "start": 3089.24, "duration": 1.0}, {"text": " La disponibilit\u00e9 \n de certains m\u00e9dicaments ", "start": 3090.28, "duration": 2.8}, {"text": " est l'un de ces enjeux majeurs. ", "start": 3093.12, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a quelques semaines, \n vous \u00e9voquiez ", "start": 3094.48, "duration": 3.88}, {"text": " dans un grand \n journal du sud-ouest ", "start": 3098.4, "duration": 7.2}, {"text": " un plan europ\u00e9en \n pour les maladies rares qui, ", "start": 3105.64, "duration": 2.12}, {"text": " rien qu'en France, \n touchent 3 millions ", "start": 3107.8, "duration": 1.16}, {"text": " de personnes. ", "start": 3109.0, "duration": 1.4}, {"text": " Avec Philippe Berta, \n nous sommes convaincus ", "start": 3110.44, "duration": 7.96}, {"text": " de la pertinence d'un plan \n \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ", "start": 3118.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour identifier \n suffisamment de malades ", "start": 3120.04, "duration": 1.0}, {"text": " par pathologie et inciter \n les laboratoires ", "start": 3121.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 d\u00e9velopper \n de nouvelles solutions. ", "start": 3122.28, "duration": 1.0}, {"text": " Le groupe d\u00e9mocrate \n est plus largement convaincu ", "start": 3123.32, "duration": 5.88}, {"text": " qu'on ne peut pas parler \n d'Europe ", "start": 3129.24, "duration": 1.16}, {"text": " de la souverainet\u00e9 \n sans parler d'Europe ", "start": 3130.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la sant\u00e9. ", "start": 3131.64, "duration": 1.28}, {"text": " La sant\u00e9 ne se d\u00e9l\u00e8gue pas. ", "start": 3132.96, "duration": 2.0}, {"text": " Nous ne pouvons pas d\u00e9pendre \n d'approvisionnements al\u00e9atoires ", "start": 3135.0, "duration": 3.16}, {"text": " en m\u00e9dicaments de pays \n lointains susceptibles ", "start": 3138.2, "duration": 1.16}, {"text": " de remettre en cause \n la relation commerciale ", "start": 3139.4, "duration": 1.36}, {"text": " du jour au lendemain. ", "start": 3140.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le Parlement europ\u00e9en \n vient justement ", "start": 3141.84, "duration": 1.0}, {"text": " de voter un paquet \n de mesures ", "start": 3142.88, "duration": 1.16}, {"text": " en ce sens. ", "start": 3144.08, "duration": 1.0}, {"text": " Comment comptez-vous \n vous mobiliser ", "start": 3145.12, "duration": 2.92}, {"text": " pour renforcer nos politiques \n de renforcement ", "start": 3148.08, "duration": 1.16}, {"text": " de m\u00e9dicaments? ", "start": 3149.28, "duration": 6.24}, {"text": " L'approvisionnement \n de vaccins ", "start": 3155.56, "duration": 2.92}, {"text": " contre le Covid \n est clairement mis ", "start": 3158.52, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 l'actif de l'Europe, \n nous devons ", "start": 3162.76, "duration": 1.16}, {"text": " avoir le m\u00eame objectif. ", "start": 3163.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 3165.0, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 3166.08, "duration": 1.12}, {"text": " la parole est \u00e0... ", "start": 3167.24, "duration": 1.0}, {"text": " Alors... ", "start": 3168.28, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 Catherine \n Vautrin, ministre ", "start": 3171.36, "duration": 3.64}, {"text": " en charge du Travail, \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 3175.04, "duration": 1.44}, {"text": " et de la Sant\u00e9. ", "start": 3176.52, "duration": 3.72}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 3180.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3181.32, "duration": 5.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez raison ", "start": 3186.36, "duration": 1.16}, {"text": " de le souligner. ", "start": 3187.56, "duration": 5.24}, {"text": " L'Europe de la sant\u00e9 \n s'est av\u00e9r\u00e9e vitale ", "start": 3192.84, "duration": 3.64}, {"text": " et concr\u00e8te \n pendant la pand\u00e9mie ", "start": 3196.52, "duration": 5.04}, {"text": " puisque pendant la pand\u00e9mie, \n nous avions pu commander ", "start": 3201.6, "duration": 3.52}, {"text": " et distribuer 1 \n milliard ", "start": 3205.16, "duration": 4.48}, {"text": " de doses avant juin-mai \n 2022 ", "start": 3209.68, "duration": 1.0}, {"text": " dans le monde entier. ", "start": 3210.72, "duration": 8.12}, {"text": " L'OMS consid\u00e8re \n que cela repr\u00e9sente 1,4 million ", "start": 3218.88, "duration": 1.36}, {"text": " de vies qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es \n sur le continent. ", "start": 3220.28, "duration": 1.76}, {"text": " C'est loin d'\u00eatre neutre. ", "start": 3222.08, "duration": 7.16}, {"text": " Depuis, l'Europe \n a surtout su tirer ", "start": 3229.28, "duration": 1.16}, {"text": " les cons\u00e9quences \n de cette pand\u00e9mie ", "start": 3230.48, "duration": 2.88}, {"text": " en mettant en place \n une v\u00e9ritable Europe ", "start": 3233.4, "duration": 6.52}, {"text": " de la sant\u00e9, \n avec une autorit\u00e9 europ\u00e9enne ", "start": 3239.96, "duration": 1.36}, {"text": " de veille et de s\u00e9curit\u00e9 \n sanitaire, ", "start": 3241.36, "duration": 1.64}, {"text": " la constitution \n de stocks strat\u00e9giques ", "start": 3243.04, "duration": 4.16}, {"text": " de mat\u00e9riel d'urgence \n et un premier plan cancer ", "start": 3247.24, "duration": 1.56}, {"text": " europ\u00e9en. ", "start": 3248.84, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 des \u00e9l\u00e9ments \n extr\u00eamement concrets ", "start": 3249.88, "duration": 3.84}, {"text": " qui nous permettent \n d'avoir une recherche \u00e9largie ", "start": 3253.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne. ", "start": 3255.16, "duration": 1.0}, {"text": " Bien s\u00fbr, nous devons \n aller plus loin. ", "start": 3256.2, "duration": 4.72}, {"text": " Vous le disiez il y a un instant. ", "start": 3260.96, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le sens \n du discours du pr\u00e9sident ", "start": 3262.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique \u00e0 la Sorbonne. ", "start": 3263.96, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut renforcer \n l'autonomie strat\u00e9gique ", "start": 3266.44, "duration": 1.0}, {"text": " en mati\u00e8re de production \n de m\u00e9dicaments, ", "start": 3267.48, "duration": 5.2}, {"text": " avec une alliance \n europ\u00e9enne en mati\u00e8re ", "start": 3272.72, "duration": 1.16}, {"text": " de relocalisation \n des m\u00e9dicaments critiques. ", "start": 3273.92, "duration": 2.76}, {"text": " C'est ce qui s'est dit \n la semaine derni\u00e8re ", "start": 3276.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Choose France. ", "start": 3278.32, "duration": 1.48}, {"text": " C'est \u00e9galement la r\u00e9vision \n de la l\u00e9gislation pharmaceutique ", "start": 3279.84, "duration": 1.56}, {"text": " europ\u00e9enne en cours. ", "start": 3281.44, "duration": 6.04}, {"text": " Les maladies rares, \n c'est 3 millions ", "start": 3287.52, "duration": 1.16}, {"text": " de personnes en France, \n 30 millions ", "start": 3288.72, "duration": 1.16}, {"text": " en Europe, cela veut \n dire renforcer ", "start": 3289.92, "duration": 1.28}, {"text": " les r\u00e9seaux europ\u00e9ens \n de recherche, d\u00e9velopper ", "start": 3291.24, "duration": 5.04}, {"text": " des recommandations europ\u00e9ennes, \n mieux coordonner l'ensemble ", "start": 3296.32, "duration": 1.16}, {"text": " des travaux. ", "start": 3297.52, "duration": 1.0}, {"text": " Les familles attendent. ", "start": 3298.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes en capacit\u00e9 \n de le faire ", "start": 3299.6, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'Europe. ", "start": 3301.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3302.04, "duration": 5.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile. ", "start": 3307.32, "duration": 11.32}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Dans 6 semaines, ", "start": 3318.68, "duration": 1.52}, {"text": " les nouvelles r\u00e8gles \n de l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 3320.24, "duration": 1.0}, {"text": " se mettront en oeuvre \n et concerneront ", "start": 3321.28, "duration": 1.16}, {"text": " les habitants de ce pays. ", "start": 3322.48, "duration": 8.32}, {"text": " Nous ne connaissons rien \n des nouvelles r\u00e8gles ", "start": 3330.84, "duration": 1.36}, {"text": " que vous vouliez proposer. ", "start": 3332.24, "duration": 1.76}, {"text": " En novembre dernier, \n syndicats et patronat, ", "start": 3334.04, "duration": 2.56}, {"text": " contrairement \n \u00e0 ce que vous avez dit ", "start": 3336.64, "duration": 3.92}, {"text": " tout \u00e0 l'heure, \n avaient trouv\u00e9 un accord ", "start": 3340.6, "duration": 1.36}, {"text": " sur les nouvelles r\u00e8gles. ", "start": 3342.0, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement a refus\u00e9 \n d'agr\u00e9er cet accord ", "start": 3343.04, "duration": 1.36}, {"text": " au motif \n qu'il \u00e9tait incomplet ", "start": 3344.44, "duration": 1.0}, {"text": " sur la question des seniors. ", "start": 3345.48, "duration": 1.44}, {"text": " Depuis, beaucoup \n d'annonces ont \u00e9t\u00e9 faites ", "start": 3346.96, "duration": 1.16}, {"text": " sur la question du travail. ", "start": 3348.16, "duration": 6.12}, {"text": " J'ai entendu parler \n de d\u00e9smicardisation, ", "start": 3354.32, "duration": 1.0}, {"text": " rien ne s'est pass\u00e9. ", "start": 3355.36, "duration": 3.72}, {"text": " J'ai entendu parler \n de rachat d'actions, ", "start": 3359.12, "duration": 1.16}, {"text": " mais rien ne se passe. ", "start": 3360.32, "duration": 1.0}, {"text": " Sur l'assurance-ch\u00f4mage, \n vous avancez ", "start": 3361.36, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 grands pas et les pistes \n sont nombreuses. ", "start": 3362.4, "duration": 1.56}, {"text": " Madame la ministre, \n \u00e0 6 semaines ", "start": 3364.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la mise en oeuvre \n de cette r\u00e9forme, ", "start": 3365.2, "duration": 1.56}, {"text": " auriez-vous \n l'extr\u00eame obligeance ", "start": 3366.8, "duration": 1.0}, {"text": " de bien vouloir \u00e9clairer \n la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 3367.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur les fondements \n de cette r\u00e9forme ", "start": 3369.24, "duration": 4.76}, {"text": " pour que nous soyons \n enfin au fait ", "start": 3374.04, "duration": 1.36}, {"text": " des choix \n que vous allez faire ", "start": 3375.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour le pays? ", "start": 3376.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3377.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3378.72, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin, ", "start": 3379.76, "duration": 1.36}, {"text": " ministre du Travail, \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 3381.16, "duration": 1.92}, {"text": " et de la Sant\u00e9. ", "start": 3383.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 3384.16, "duration": 7.28}, {"text": " Vous parlez de 6 semaines, \n je vous r\u00e9ponds 8 mois. ", "start": 3391.48, "duration": 1.96}, {"text": " C'est le d\u00e9lai \n qui s'est \u00e9coul\u00e9 ", "start": 3393.48, "duration": 1.16}, {"text": " entre le d\u00e9but \n de la discussion ", "start": 3394.68, "duration": 1.68}, {"text": " sur l'assurance-ch\u00f4mage \n et la fin ", "start": 3396.4, "duration": 3.16}, {"text": " de la discussion, \n qui n'a pas \u00e9t\u00e9 conclusive. ", "start": 3399.6, "duration": 5.36}, {"text": " Ca s'est pass\u00e9 le 8 \n avril dernier, ", "start": 3405.0, "duration": 1.36}, {"text": " les partenaires \n sociaux ont fait part ", "start": 3406.4, "duration": 1.16}, {"text": " de leur incapacit\u00e9 \n \u00e0 trouver un accord. ", "start": 3407.6, "duration": 2.72}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n nous \u00e9tions le 8 avril, ", "start": 3410.36, "duration": 1.76}, {"text": " nous sommes aujourd'hui le 21 mai. ", "start": 3412.16, "duration": 3.76}, {"text": " La question \n qui se pose depuis, ", "start": 3415.96, "duration": 1.16}, {"text": " c'est la responsabilit\u00e9 \n du gouvernement ", "start": 3417.16, "duration": 2.08}, {"text": " qui consiste \u00e0 mettre \n place une r\u00e9forme ", "start": 3419.28, "duration": 1.48}, {"text": " pour que le 1er \n juillet prochain, ", "start": 3420.8, "duration": 3.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n dans six semaines, ", "start": 3424.44, "duration": 5.04}, {"text": " je partage effectivement \n le d\u00e9compte calendaire ", "start": 3429.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00eatre en capacit\u00e9 \n de verser ", "start": 3430.72, "duration": 1.16}, {"text": " les cotisations aux b\u00e9n\u00e9ficiaires. ", "start": 3431.92, "duration": 1.0}, {"text": " La question \n est de travailler ", "start": 3432.96, "duration": 1.0}, {"text": " avec les partenaires sociaux. ", "start": 3434.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle nous faisons ", "start": 3435.04, "duration": 6.12}, {"text": " un nouveau retour \n de consultation ", "start": 3441.2, "duration": 1.56}, {"text": " avec eux: \n c'est pour pr\u00e9parer ", "start": 3442.8, "duration": 1.0}, {"text": " cette r\u00e9forme \n de l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3443.84, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre \n avait \u00e9voqu\u00e9 cela. ", "start": 3444.88, "duration": 9.0}, {"text": " La r\u00e9forme sera \n promulgu\u00e9e par un d\u00e9cret. ", "start": 3453.92, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a eu un d\u00e9cret \n de jointure, ", "start": 3457.04, "duration": 1.56}, {"text": " il y a maintenant \n une n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 3458.64, "duration": 1.52}, {"text": " d'avoir un d\u00e9cret pour sortir \n les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments. ", "start": 3460.2, "duration": 1.56}, {"text": " Ce qu'il y a dans le d\u00e9cret sera \n d'abord pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 3461.8, "duration": 1.96}, {"text": " aux partenaires sociaux. ", "start": 3463.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est l'objet \n des discussions ", "start": 3464.84, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons actuellement. ", "start": 3465.88, "duration": 2.24}, {"text": " Nous avons parl\u00e9 \n des seniors, ", "start": 3468.16, "duration": 1.24}, {"text": " nous avons parl\u00e9 \n des dur\u00e9es d'affiliation, ", "start": 3469.44, "duration": 1.16}, {"text": " parce que le sujet \n qui nous concerne, ", "start": 3470.64, "duration": 1.56}, {"text": " c'est de ramener \n l'ensemble ", "start": 3472.24, "duration": 2.04}, {"text": " de celles \n et ceux qui le peuvent ", "start": 3474.32, "duration": 12.2}, {"text": " vers l'emploi en assurant \n la formation, ", "start": 3486.56, "duration": 4.52}, {"text": " le meilleur moyen \n pour retourner ", "start": 3491.12, "duration": 1.0}, {"text": " vers l'emploi. ", "start": 3492.16, "duration": 1.92}, {"text": " C'est comme cela \n que nous pouvons ", "start": 3494.12, "duration": 1.16}, {"text": " les aider \u00e0 retrouver un emploi. ", "start": 3495.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3496.52, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3497.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Vous mentez. ", "start": 3498.6, "duration": 6.28}, {"text": " Vous aviez pr\u00e9vu un point presse \n vendredi dernier ", "start": 3504.92, "duration": 1.92}, {"text": " pour annoncer les mesures \n sur l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 3506.88, "duration": 1.16}, {"text": " Vous verrez la CGT \n \u00e0 la mi-juin ", "start": 3508.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour une mise en oeuvre \n au 1er juillet. ", "start": 3509.48, "duration": 1.56}, {"text": " Si \u00e7a, \n c'est le dialogue social, ", "start": 3511.08, "duration": 1.16}, {"text": " c'est une blague. ", "start": 3512.28, "duration": 1.36}, {"text": " Passer par d\u00e9cret, \n ne pas permettre ", "start": 3513.68, "duration": 1.4}, {"text": " le dialogue social, \n c'est la certitude ", "start": 3515.12, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir des tensions \n partout ", "start": 3516.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le pays. ", "start": 3517.36, "duration": 5.32}, {"text": " Avec le groupe LIOT, \n nous avons donc ", "start": 3522.72, "duration": 1.36}, {"text": " fait une proposition \n de loi pour revenir ", "start": 3524.12, "duration": 1.36}, {"text": " sur cette r\u00e9alit\u00e9 du d\u00e9cret. ", "start": 3525.52, "duration": 10.68}, {"text": " Rien n'est \n construit ", "start": 3536.24, "duration": 2.08}, {"text": " de tout ce que je \n vous avais propos\u00e9. ", "start": 3538.36, "duration": 4.2}, {"text": " Ce n'est pas en fouettant \n les plus pr\u00e9caires ", "start": 3542.6, "duration": 1.56}, {"text": " que vous attendrez \n le sacro-saint plein-emploi. ", "start": 3544.2, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un mirage. ", "start": 3545.6, "duration": 1.04}, {"text": " C'est simplement \n et tristement budg\u00e9taire. ", "start": 3546.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3547.72, "duration": 0.96}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 3548.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Les mots ", "start": 3549.76, "duration": 1.04}, {"text": " ont un sens. ", "start": 3550.84, "duration": 1.28}, {"text": " Je mens \n d'autant ", "start": 3552.16, "duration": 4.8}, {"text": " moins que dans mon agenda, \n qui est public, ", "start": 3557.0, "duration": 1.56}, {"text": " j'ai rendez-vous \n avec trois partenaires sociaux ", "start": 3558.6, "duration": 1.16}, {"text": " demain. ", "start": 3559.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3560.84, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n V\u00e9ronique Besse. ", "start": 3561.88, "duration": 1.36}, {"text": " - V\u00e9ronique Besse: Merci. ", "start": 3563.28, "duration": 4.36}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 3567.68, "duration": 1.0}, {"text": " le garde des Sceaux. ", "start": 3568.72, "duration": 1.52}, {"text": " A la veille de l'hommage \n qui sera rendu ", "start": 3570.28, "duration": 1.56}, {"text": " aux deux agents \n tu\u00e9s mardi dernier ", "start": 3571.88, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 la suite de la tuerie \n d'Incarville, ", "start": 3573.12, "duration": 2.64}, {"text": " vous \u00eates apparu \n sur toutes les t\u00e9l\u00e9visions. ", "start": 3575.8, "duration": 5.36}, {"text": " Vous sembliez \n \u00e9mu et affect\u00e9 ", "start": 3581.2, "duration": 1.16}, {"text": " par le drame qui venait \n d'avoir lieu. ", "start": 3582.4, "duration": 1.36}, {"text": " En ce moment tragique, \n toute la France ", "start": 3583.8, "duration": 1.36}, {"text": " a pleur\u00e9 avec vous. ", "start": 3585.2, "duration": 1.0}, {"text": " Aujourd'hui, le devoir \n de la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 3586.24, "duration": 1.36}, {"text": " est de poser les vraies questions. ", "start": 3587.64, "duration": 6.68}, {"text": " C'est des questions \n graves que ce drame ", "start": 3594.36, "duration": 1.36}, {"text": " ne manque pas de susciter. ", "start": 3595.76, "duration": 1.0}, {"text": " Votre minist\u00e8re \n a manqu\u00e9 ", "start": 3596.8, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toutes les r\u00e8gles \n de prudence ", "start": 3597.84, "duration": 1.16}, {"text": " pour prot\u00e9ger les surveillants \n p\u00e9nitentiaires. ", "start": 3599.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les transferts se font \n dans des camions ", "start": 3600.08, "duration": 1.36}, {"text": " de livraison qui s'affichent \n de mani\u00e8re imprudente ", "start": 3601.48, "duration": 4.44}, {"text": " sur les routes de France \n sans \u00eatre banalis\u00e9s, ", "start": 3605.96, "duration": 1.56}, {"text": " ce qui est insens\u00e9 \n en termes de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 3607.56, "duration": 5.8}, {"text": " Un surveillant \n p\u00e9nitentiaire a parl\u00e9 ", "start": 3613.4, "duration": 4.36}, {"text": " de \"pistolets \n \u00e0 eau\" pour parler ", "start": 3617.8, "duration": 1.52}, {"text": " de leur \u00e9quipement face \n \u00e0 une population d'assaillants ", "start": 3619.36, "duration": 1.56}, {"text": " munis d'armes de guerre. ", "start": 3620.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ce d\u00e9s\u00e9quilibre \n est plus que condamnable. ", "start": 3622.0, "duration": 1.44}, {"text": " On expose le surveillant \n \u00e0 des risques disproportionn\u00e9s. ", "start": 3623.48, "duration": 1.92}, {"text": " Le minist\u00e8re \n de la Justice a aboli ", "start": 3625.44, "duration": 1.36}, {"text": " la fouille int\u00e9grale \n au parloir ", "start": 3626.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour les d\u00e9tenus. ", "start": 3627.88, "duration": 1.0}, {"text": " Dans les prisons, \n la drogue et les portables ", "start": 3628.92, "duration": 1.56}, {"text": " circulent facilement \n et vous fermez ", "start": 3630.52, "duration": 1.0}, {"text": " les yeux. ", "start": 3631.56, "duration": 3.2}, {"text": " Allez-vous enfin \n entendre la col\u00e8re ", "start": 3634.8, "duration": 1.92}, {"text": " des surveillants \n p\u00e9nitentiaires, ", "start": 3636.76, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont l'ultime rempart \n de notre libert\u00e9? ", "start": 3637.8, "duration": 3.48}, {"text": " Il n'y \n a pas si longtemps, ", "start": 3641.32, "duration": 3.84}, {"text": " vous avez fait \n le voyage \u00e0 Marseille ", "start": 3645.2, "duration": 3.24}, {"text": " pour recadrer \n les magistrats ", "start": 3648.48, "duration": 3.4}, {"text": " qui avaient os\u00e9 dire \n devant la commission d'enqu\u00eate ", "start": 3651.92, "duration": 1.56}, {"text": " du S\u00e9nat: \n \"Nous avons peut-\u00eatre perdu ", "start": 3653.52, "duration": 1.16}, {"text": " la guerre contre la drogue.\" ", "start": 3654.72, "duration": 1.0}, {"text": " Qui dit la v\u00e9rit\u00e9? ", "start": 3655.76, "duration": 5.4}, {"text": " Est-ce vous ou bien les juges? ", "start": 3661.2, "duration": 3.28}, {"text": " En d'autres temps, \n la suite du drame ", "start": 3664.52, "duration": 4.04}, {"text": " du fourgon aurait \n vu le pr\u00e9sident ", "start": 3668.6, "duration": 9.32}, {"text": " de la R\u00e9publique \n avoir sur son bureau ", "start": 3677.96, "duration": 1.6}, {"text": " la d\u00e9mission du garde des Sceaux. ", "start": 3679.6, "duration": 1.72}, {"text": " Quand est-ce que nous verrons \n \u00e0 nouveau ", "start": 3681.36, "duration": 1.36}, {"text": " en France une justice respect\u00e9e? ", "start": 3682.76, "duration": 4.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3686.96, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 Eric \n Dupond-Moretti, ", "start": 3688.16, "duration": 1.16}, {"text": " garde des Sceaux \n et ministre de la Justice. ", "start": 3689.36, "duration": 1.56}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, madame ", "start": 3690.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3692.0, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n V\u00e9ronique Besse, ", "start": 3693.04, "duration": 1.0}, {"text": " moi, j'accepte \n de recevoir des le\u00e7ons. ", "start": 3694.08, "duration": 3.8}, {"text": " Quand on a \u00e9voqu\u00e9 la loi \n de la reprogrammation ", "start": 3697.92, "duration": 7.68}, {"text": " de la justice, \n vous n'avez d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 3705.64, "duration": 1.16}, {"text": " aucun amendement. ", "start": 3706.84, "duration": 3.36}, {"text": " En s\u00e9ance publique, \n vous en avez d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 3710.24, "duration": 5.76}, {"text": " deux amendements, \n que vous n'avez ", "start": 3716.04, "duration": 1.0}, {"text": " pas soutenus. ", "start": 3717.08, "duration": 8.04}, {"text": " Les le\u00e7ons, voyez-vous, \n les \"Yakafokon\"... ", "start": 3725.16, "duration": 6.84}, {"text": " Apr\u00e8s quelques heures \n de d\u00e9bat ", "start": 3732.04, "duration": 2.0}, {"text": " avec l'intersyndicale, \n apr\u00e8s quelques heures d'\u00e9changes, ", "start": 3734.08, "duration": 9.8}, {"text": " \u00e0 chaud, sous le coup \n d'une \u00e9motion vive, ", "start": 3743.92, "duration": 6.48}, {"text": " nous avons sign\u00e9 \n un protocole reprenant ", "start": 3750.44, "duration": 1.16}, {"text": " plus d'une trentaine \n de mesures, ", "start": 3751.64, "duration": 1.0}, {"text": " qui sera imm\u00e9diatement appliqu\u00e9. ", "start": 3752.68, "duration": 6.76}, {"text": " Quant au reste, \n je reste \u00e0 votre disposition ", "start": 3759.48, "duration": 1.56}, {"text": " par rapport \n aux multiples avanc\u00e9es ", "start": 3761.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 3762.12, "duration": 1.0}, {"text": " Personne ne pouvait \n s'attendre ", "start": 3763.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 un tel drame. ", "start": 3764.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je le redis, le dernier \n remonte \u00e0 1992 ", "start": 3765.24, "duration": 1.56}, {"text": " et c'\u00e9tait un drame intra-muros. ", "start": 3766.84, "duration": 4.28}, {"text": " C'est la raison pour laquelle \n les organisations syndicales ", "start": 3771.16, "duration": 2.08}, {"text": " ont parfaitement compris \n qu'un certain nombre ", "start": 3773.28, "duration": 2.04}, {"text": " de dispositions \n n'avaient pas \u00e9t\u00e9 prises. ", "start": 3775.36, "duration": 2.56}, {"text": " Elles \u00e9taient simples \u00e0 prendre. ", "start": 3777.96, "duration": 1.0}, {"text": " On n'y avait pas song\u00e9, je le dis. ", "start": 3779.0, "duration": 4.36}, {"text": " Vous verrez, madame, \n qu'il y a des dispositions quant ", "start": 3783.4, "duration": 1.76}, {"text": " aux nouvelles \n r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, ", "start": 3785.2, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 l'armement, aux v\u00e9hicules, etc. ", "start": 3786.52, "duration": 2.96}, {"text": " Je n'ai pas le temps \n de les d\u00e9tailler. ", "start": 3789.52, "duration": 2.04}, {"text": " Plus de 30 mesures ont \u00e9t\u00e9 prises. ", "start": 3791.6, "duration": 1.36}, {"text": " Elles seront appliqu\u00e9es. ", "start": 3793.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je m'y suis engag\u00e9 aupr\u00e8s \n des organisations syndicales. ", "start": 3794.04, "duration": 1.56}, {"text": " Je m'y engage aupr\u00e8s \n de la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 3795.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3797.24, "duration": 2.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3799.44, "duration": 2.8}, {"text": " - V\u00e9ronique Besse: \n Vos r\u00e9ponses ", "start": 3802.28, "duration": 8.76}, {"text": " ne sont pas \u00e0 la hauteur \n des enjeux. ", "start": 3811.08, "duration": 3.16}, {"text": " Vos mesures arrivent \n bien trop tard. ", "start": 3814.28, "duration": 4.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 3818.64, "duration": 2.4}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Isabelle P\u00e9rigault ", "start": 3821.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 3822.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Isabelle P\u00e9rigault: Merci. ", "start": 3823.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, aujourd'hui, ", "start": 3824.36, "duration": 1.0}, {"text": " une nouvelle fois, \n les usagers ", "start": 3825.4, "duration": 1.96}, {"text": " de la SNCF sont pris en otage. ", "start": 3827.4, "duration": 1.36}, {"text": " Le groupe \n Les R\u00e9publicains souhaite ", "start": 3828.8, "duration": 1.0}, {"text": " avoir une pens\u00e9e \n pour celles ", "start": 3829.84, "duration": 1.2}, {"text": " et ceux qui, ce matin, \n n'ont pas pu ", "start": 3831.08, "duration": 1.56}, {"text": " se rendre au travail. ", "start": 3832.68, "duration": 1.48}, {"text": " Dans ma circonscription \n de Seine-et-Marne, ", "start": 3834.2, "duration": 3.8}, {"text": " de nombreux usagers \n de la ligne P, ", "start": 3838.04, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi d'autres \n lignes telles ", "start": 3839.44, "duration": 10.8}, {"text": " que la D, la R et la C, \n qui traversent Paris, ", "start": 3850.28, "duration": 2.16}, {"text": " rencontrent r\u00e9guli\u00e8rement \n des probl\u00e8mes ", "start": 3852.48, "duration": 1.0}, {"text": " de train. ", "start": 3853.52, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis des mois, \n les gr\u00e8ves \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition paralysent ", "start": 3854.56, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9placements \n quotidiens de millions ", "start": 3856.16, "duration": 1.0}, {"text": " de voyageurs. ", "start": 3857.2, "duration": 1.0}, {"text": " Comment se d\u00e9placer \n sereinement ", "start": 3858.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans de telles conditions? ", "start": 3859.28, "duration": 1.0}, {"text": " Ca engendre un sentiment \n de frustration ", "start": 3860.32, "duration": 1.16}, {"text": " et d'injustice. ", "start": 3861.52, "duration": 3.52}, {"text": " Ils subissent des d\u00e9sagr\u00e9ments \n insupportables ", "start": 3865.08, "duration": 1.0}, {"text": " sans rien pouvoir dire, \n comme d'habitude. ", "start": 3866.12, "duration": 4.4}, {"text": " Surtout, \n ils ne comprennent pas pourquoi ", "start": 3870.56, "duration": 12.08}, {"text": " le gouvernement permet \n que cette situation perdure. ", "start": 3885.88, "duration": 1.56}, {"text": " Cela fait des semaines \n que votre gouvernement c\u00e8de ", "start": 3887.48, "duration": 1.56}, {"text": " aux syndicats, \n notamment avec un accord ", "start": 3889.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur les fins de carri\u00e8re. ", "start": 3890.28, "duration": 1.0}, {"text": " Le financement a \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 35 \n millions d'euros. ", "start": 3891.32, "duration": 1.76}, {"text": " Finalement, c'est la loi \n du plus fort. ", "start": 3893.12, "duration": 1.36}, {"text": " Vous ne faites \n qu'encourager les gr\u00e8ves ", "start": 3894.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 se multiplier et \u00e0 durer. ", "start": 3895.72, "duration": 1.16}, {"text": " En France, \n le chantage est devenu ", "start": 3896.92, "duration": 2.24}, {"text": " un moyen efficace pour obtenir \n des avantages imm\u00e9diats ", "start": 3899.2, "duration": 1.6}, {"text": " et parfois irresponsables. ", "start": 3900.84, "duration": 3.0}, {"text": " Cette dynamique perverse \n affaiblit l'autorit\u00e9 ", "start": 3903.88, "duration": 1.04}, {"text": " de l'Etat mais encourage \n \u00e9galement ", "start": 3904.96, "duration": 2.24}, {"text": " les syndicats \n \u00e0 utiliser la gr\u00e8ve ", "start": 3907.24, "duration": 1.88}, {"text": " comme principale \n arme de n\u00e9gociation ", "start": 3909.16, "duration": 3.32}, {"text": " au d\u00e9triment des usagers, \n de l'\u00e9conomie ", "start": 3912.52, "duration": 2.96}, {"text": " du pays et de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 3915.52, "duration": 4.6}, {"text": " Faire pression, \n voil\u00e0 la nouvelle arme gagnante ", "start": 3920.16, "duration": 1.36}, {"text": " des syndicats \n lors de leurs n\u00e9gociations. ", "start": 3921.56, "duration": 2.24}, {"text": " Les Fran\u00e7ais \n travaillent dur, ", "start": 3923.84, "duration": 8.2}, {"text": " sans se plaindre \n et ma question ", "start": 3932.08, "duration": 1.88}, {"text": " est simple: comment \n comptez-vous reprendre ", "start": 3934.0, "duration": 1.0}, {"text": " la main \n pour ne pas p\u00e9naliser ", "start": 3935.04, "duration": 5.4}, {"text": " ceux qui d\u00e9pendent \n des transports ", "start": 3940.48, "duration": 4.92}, {"text": " en commun \n et avoir un service fiable ", "start": 3945.44, "duration": 1.36}, {"text": " de qualit\u00e9 sans alourdir \n leurs imp\u00f4ts? ", "start": 3946.84, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 3948.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3949.08, "duration": 2.92}, {"text": " La parole \n est au ministre charg\u00e9 ", "start": 3952.04, "duration": 1.16}, {"text": " des Transports. ", "start": 3953.24, "duration": 13.4}, {"text": " - Patrice Vergriete: Merci. ", "start": 3966.68, "duration": 4.32}, {"text": " Comme vous le savez, \n j'ai toujours d\u00e9fendu ", "start": 3971.04, "duration": 1.36}, {"text": " le droit l\u00e9gitime de faire gr\u00e8ve. ", "start": 3972.44, "duration": 2.84}, {"text": " Je l'ai rappel\u00e9 au S\u00e9nat \n lors de l'examen ", "start": 3975.32, "duration": 1.56}, {"text": " d'un projet de loi. ", "start": 3976.92, "duration": 1.0}, {"text": " Dans les entreprises \n de transport, j'en ", "start": 3977.96, "duration": 1.16}, {"text": " ai toujours aussi appel\u00e9 \n \u00e0 la responsabilit\u00e9 ", "start": 3979.16, "duration": 1.36}, {"text": " des acteurs. ", "start": 3980.56, "duration": 1.4}, {"text": " J'ai toujours entendu \n les revendications l\u00e9gitimes ", "start": 3982.0, "duration": 5.64}, {"text": " de la direction, \n des syndicats, ", "start": 3987.68, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 ne faire \n gr\u00e8ve ", "start": 3991.44, "duration": 2.6}, {"text": " que quand toutes \n les discussions ", "start": 3994.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans le cadre \n du dialogue social ", "start": 3995.12, "duration": 2.68}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \u00e9prouv\u00e9es. ", "start": 3997.84, "duration": 1.08}, {"text": " La gr\u00e8ve d'aujourd'hui pr\u00e9c\u00e8de \n d'ultimes n\u00e9gociations ", "start": 3998.96, "duration": 1.16}, {"text": " qui concernent \n la mobilisation des agents ", "start": 4000.16, "duration": 1.16}, {"text": " durant les JO. ", "start": 4001.36, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'il y ait \n discussion ", "start": 4002.4, "duration": 1.0}, {"text": " autour de cette discussion \n est l\u00e9gitime. ", "start": 4003.44, "duration": 1.16}, {"text": " Certains agents \n devront reporter ", "start": 4004.64, "duration": 2.32}, {"text": " ou annuler leurs cong\u00e9s. ", "start": 4007.0, "duration": 2.12}, {"text": " Cette gr\u00e8ve, \n vous avez raison, ", "start": 4009.16, "duration": 1.0}, {"text": " est une gr\u00e8ve \n pr\u00e9ventive ", "start": 4010.2, "duration": 1.0}, {"text": " et elle n'est pas acceptable. ", "start": 4011.24, "duration": 1.0}, {"text": " La gr\u00e8ve pour faire \n pression ", "start": 4012.28, "duration": 1.0}, {"text": " n'entre pas \n dans ma conception ", "start": 4013.32, "duration": 1.0}, {"text": " de la relation \n sociale responsable. ", "start": 4014.36, "duration": 7.04}, {"text": " Une n\u00e9gociation \n ne peut pas s'apparenter ", "start": 4021.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 une menace de sabotage \n d'un \u00e9v\u00e9nement d'int\u00e9r\u00eat national ", "start": 4022.64, "duration": 1.76}, {"text": " tel que les JO. ", "start": 4024.44, "duration": 1.16}, {"text": " Cette gr\u00e8ve est contraire \n aux int\u00e9r\u00eats ", "start": 4025.64, "duration": 1.4}, {"text": " des entreprises \n de transport public, ", "start": 4027.08, "duration": 2.24}, {"text": " des int\u00e9r\u00eats des salari\u00e9s. ", "start": 4029.36, "duration": 3.08}, {"text": " Elle est insupportable \n pour l'usager ", "start": 4032.48, "duration": 1.8}, {"text": " et nuit \u00e0 l'image de notre pays. ", "start": 4034.32, "duration": 2.12}, {"text": " Il est donc urgent \n que les acteurs ", "start": 4036.48, "duration": 5.08}, {"text": " se reprennent afin \n de ne pas substituer ", "start": 4041.6, "duration": 1.36}, {"text": " les travers corporatistes \n aux int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs ", "start": 4043.0, "duration": 1.16}, {"text": " du pays. ", "start": 4044.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4045.24, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4046.28, "duration": 8.68}, {"text": " Vous n'avez plus de temps, \n ma ch\u00e8re coll\u00e8gue, d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 4055.0, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Franck Allisio, ", "start": 4056.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4058.2, "duration": 2.72}, {"text": " - Franck Allisio: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4060.96, "duration": 1.4}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 4062.4, "duration": 7.2}, {"text": " En tant que Marseillais, \n permettez-moi ", "start": 4069.64, "duration": 1.56}, {"text": " de rendre hommage \n dans notre h\u00e9micycle ", "start": 4071.24, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 Jean-Claude Gaudin, \n qui a donn\u00e9 ", "start": 4073.36, "duration": 4.08}, {"text": " sa vie \u00e0 ses deux passions: \n Marseille ", "start": 4077.48, "duration": 1.36}, {"text": " et la politique. ", "start": 4078.88, "duration": 6.28}, {"text": " Pour tous \n les Marseillais, ", "start": 4085.2, "duration": 5.84}, {"text": " il restera avant tout et pour \n toujours monsieur ", "start": 4091.08, "duration": 1.56}, {"text": " le maire. ", "start": 4092.68, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, Marseille, ", "start": 4093.72, "duration": 1.04}, {"text": " cette ville \n que Jean-Claude Gaudin ", "start": 4094.8, "duration": 2.52}, {"text": " a tant aim\u00e9e, \n n'en finit pas de sombrer. ", "start": 4097.36, "duration": 3.12}, {"text": " 2 mois apr\u00e8s l'op\u00e9ration \n place nette XXL, ", "start": 4100.52, "duration": 1.64}, {"text": " il est de notre devoir \n d'en faire ", "start": 4102.2, "duration": 1.36}, {"text": " le bilan. ", "start": 4103.6, "duration": 3.8}, {"text": " 4000 hommes mobilis\u00e9s, \n et \u00e9puis\u00e9s, ", "start": 4107.44, "duration": 3.8}, {"text": " sur le terrain, \n pour seulement 49 \u00e9crou\u00e9s, ", "start": 4111.28, "duration": 2.72}, {"text": " c'est-\u00e0-dire seulement 6% \n des interpell\u00e9s. ", "start": 4114.04, "duration": 2.12}, {"text": " Cette op\u00e9ration, \n autant \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ", "start": 4116.2, "duration": 2.32}, {"text": " que m\u00e9diatique, \n n'aura fait que d\u00e9placer ", "start": 4118.56, "duration": 3.56}, {"text": " des trafics dans l'espace, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 4122.16, "duration": 1.0}, {"text": " dans la cit\u00e9, \n dans le quartier ", "start": 4123.2, "duration": 1.8}, {"text": " ou dans la commune d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9. ", "start": 4125.04, "duration": 9.64}, {"text": " Vous avez pourtant \n les moyens de prendre ", "start": 4134.72, "duration": 1.36}, {"text": " les mesures qui s'imposent \n pour r\u00e9tablir enfin ", "start": 4136.12, "duration": 3.0}, {"text": " et durablement \n la justice \u00e0 Marseille. ", "start": 4139.16, "duration": 1.68}, {"text": " Par la voix \n de Marine Le Pen, ", "start": 4140.88, "duration": 2.68}, {"text": " nous avons appel\u00e9 \n \u00e0 l'\u00e9tablissement ", "start": 4143.6, "duration": 1.0}, {"text": " d'un \u00e9tat d'urgence \n s\u00e9curitaire et migratoire ", "start": 4144.64, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 Marseille. ", "start": 4145.84, "duration": 1.0}, {"text": " Avec ma coll\u00e8gue \n Gis\u00e8le Lelouis, ", "start": 4146.88, "duration": 5.04}, {"text": " nous avons propos\u00e9 un plan de 25 \n mesures intitul\u00e9 \"Marseille ", "start": 4151.96, "duration": 1.96}, {"text": " en ordre\". ", "start": 4153.96, "duration": 3.84}, {"text": " Les Marseillais attendent \n de vraies solutions. ", "start": 4157.84, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'attendez-vous pour agir? ", "start": 4159.04, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4160.08, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 4162.96, "duration": 3.24}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: Merci. ", "start": 4166.24, "duration": 2.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je suis heureux ", "start": 4169.2, "duration": 1.16}, {"text": " de vous rencontrer. ", "start": 4170.4, "duration": 4.04}, {"text": " Je suis venu 14 \n fois \u00e0 Marseille ", "start": 4174.48, "duration": 1.36}, {"text": " cette derni\u00e8re \n ann\u00e9e, ", "start": 4175.88, "duration": 4.36}, {"text": " je ne vous ai jamais vu \n parler de drogue l\u00e0 ", "start": 4180.28, "duration": 2.0}, {"text": " o\u00f9 je me suis d\u00e9plac\u00e9. ", "start": 4182.32, "duration": 14.52}, {"text": " Il suffit d\u00e9sormais \n d'aller \u00e0 la Castellane ", "start": 4196.88, "duration": 1.88}, {"text": " pour voir qu'il n'y \n a plus aucun point ", "start": 4198.8, "duration": 1.56}, {"text": " de deal. ", "start": 4200.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut remercier \n les forces de l'ordre. ", "start": 4201.44, "duration": 4.52}, {"text": " Ca permettrait \n de voir qu'il y a 40% ", "start": 4206.0, "duration": 1.56}, {"text": " de points de deal en moins. ", "start": 4207.6, "duration": 2.24}, {"text": " Il a eu des tonnes \n de drogue saisies ", "start": 4209.88, "duration": 1.56}, {"text": " et de tr\u00e8s nombreux \n trafics d\u00e9mantel\u00e9s. ", "start": 4211.48, "duration": 4.12}, {"text": " Quand j'ai entendu votre ode \n \u00e0 Jean-Claude Gaudin, ", "start": 4215.64, "duration": 5.6}, {"text": " qui vous a toujours \n combattus politiquement, ", "start": 4221.28, "duration": 6.64}, {"text": " je vous trouve bien \n des difficult\u00e9s ", "start": 4227.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 \u00eatre responsables. ", "start": 4229.16, "duration": 3.48}, {"text": " Il vous a battus \n \u00e0 toutes les \u00e9lections ", "start": 4232.68, "duration": 2.08}, {"text": " et a toujours combattu \n le Front National. ", "start": 4234.8, "duration": 2.76}, {"text": " Vous \u00eates capables \n de faire ", "start": 4237.6, "duration": 1.0}, {"text": " tout et n'importe quoi \n pour vous faire entendre. ", "start": 4238.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4240.24, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4241.28, "duration": 2.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur... ", "start": 4243.6, "duration": 2.04}, {"text": " 5 secondes? ", "start": 4245.68, "duration": 1.84}, {"text": " C'\u00e9tait bloqu\u00e9. ", "start": 4247.56, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-y. ", "start": 4248.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Franck Allisio: \n Jean-Claude Gaudin ", "start": 4249.64, "duration": 2.08}, {"text": " avait codirig\u00e9 \n la r\u00e9gion PACA ", "start": 4251.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Front National. ", "start": 4252.8, "duration": 1.0}, {"text": " Petite pr\u00e9cision \n pour vous, monsieur ", "start": 4253.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4254.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci \u00e0 vous. ", "start": 4255.92, "duration": 1.16}, {"text": " On va essayer \n d'avoir un chronom\u00e8tre ", "start": 4257.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui fonctionne. ", "start": 4258.32, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 4259.36, "duration": 1.0}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 4260.4, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4261.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je propose au d\u00e9put\u00e9 \n de venir avec moi ", "start": 4262.48, "duration": 4.68}, {"text": " \u00e0 Marseille la prochaine fois. ", "start": 4267.2, "duration": 3.16}, {"text": " Je peux le transporter \n la prochaine fois ", "start": 4270.4, "duration": 1.36}, {"text": " que je vais \n dans sa circonscription. ", "start": 4271.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4273.0, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4274.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Rudigoz. ", "start": 4275.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Thomas Rudigoz: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4276.48, "duration": 2.12}, {"text": " Monsieur le garde \n des Sceaux, ", "start": 4278.64, "duration": 5.24}, {"text": " il y a une semaine, \n le capitaine p\u00e9nitentiaire Fabrice ", "start": 4283.92, "duration": 5.92}, {"text": " Moello et le surveillant \n brigadier Arnaud Garcia ", "start": 4289.88, "duration": 1.4}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 l\u00e2chement \n assassin\u00e9s ", "start": 4291.32, "duration": 2.24}, {"text": " dans le d\u00e9partement de l'Eure. ", "start": 4293.6, "duration": 2.96}, {"text": " Trois autres \n de leurs coll\u00e8gues ", "start": 4296.6, "duration": 1.0}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s. ", "start": 4297.64, "duration": 1.96}, {"text": " Je ne peux commencer \n mon propos ", "start": 4299.64, "duration": 2.0}, {"text": " sans leur rendre \n hommage au nom ", "start": 4301.68, "duration": 1.16}, {"text": " de tous \n ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mus ", "start": 4302.88, "duration": 1.36}, {"text": " par leur mort. ", "start": 4304.28, "duration": 7.4}, {"text": " Mes pens\u00e9es et celles \n de mon groupe ", "start": 4311.72, "duration": 1.36}, {"text": " vont \u00e0 leurs proches. ", "start": 4313.12, "duration": 1.0}, {"text": " Un hommage national \n leur sera rendu demain ", "start": 4314.16, "duration": 1.36}, {"text": " en pr\u00e9sence de monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4315.56, "duration": 2.68}, {"text": " Nous condamnons \n avec la plus grande fermet\u00e9 l'acte ", "start": 4318.28, "duration": 2.12}, {"text": " barbare de ce commando \n et nous esp\u00e9rons ", "start": 4320.44, "duration": 1.72}, {"text": " qu'ils seront mis \n hors d'\u00e9tat de nuire ", "start": 4322.2, "duration": 1.36}, {"text": " le plus rapidement possible. ", "start": 4323.6, "duration": 1.0}, {"text": " Cette extr\u00eame violence \n n'est pas nouvelle. ", "start": 4324.64, "duration": 3.4}, {"text": " Elle touche \n de plus en plus intens\u00e9ment ", "start": 4328.08, "duration": 1.88}, {"text": " nos policiers, nos gendarmes, \n nos agents p\u00e9nitentiaires ", "start": 4330.0, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi nos pompiers. ", "start": 4331.4, "duration": 3.64}, {"text": " Ils sont confront\u00e9s \n \u00e0 des situations inqualifiables ", "start": 4335.08, "duration": 7.24}, {"text": " au quotidien: tirs, guet-apens, \n violences pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9es ", "start": 4342.36, "duration": 1.16}, {"text": " et aussi refus d'obtemp\u00e9rer. ", "start": 4343.56, "duration": 1.0}, {"text": " Notre devoir, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 4344.6, "duration": 1.6}, {"text": " est d'y apporter \n la r\u00e9ponse ", "start": 4346.24, "duration": 1.12}, {"text": " la plus ferme \n possible et de donner ", "start": 4347.4, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 nos forces de l'ordre tous \n les moyens d'exercer ", "start": 4350.08, "duration": 3.48}, {"text": " leur mission sereinement \n et efficacement. ", "start": 4353.6, "duration": 3.76}, {"text": " Monsieur le garde des Sceaux, \n des mobilisations ", "start": 4357.4, "duration": 1.36}, {"text": " ont eu lieu \n ces derniers jours ", "start": 4358.8, "duration": 8.6}, {"text": " dans l'ensemble \n du pays, ", "start": 4367.44, "duration": 1.0}, {"text": " comme dans la maison d'arr\u00eat \n de Villefranche-sur-Sa\u00f4ne. ", "start": 4368.48, "duration": 1.92}, {"text": " Vous y avez r\u00e9pondu \n par un dialogue intense ", "start": 4370.44, "duration": 1.56}, {"text": " et exigeant avec les organisations \n syndicales. ", "start": 4372.04, "duration": 2.28}, {"text": " Ce dialogue, \n qui est en train de se finaliser, ", "start": 4374.36, "duration": 1.76}, {"text": " va dans le bon sens. ", "start": 4376.16, "duration": 2.24}, {"text": " Les d\u00e9cisions \n que vous avez d\u00e9j\u00e0 act\u00e9es, ", "start": 4378.44, "duration": 1.6}, {"text": " comme la dotation \n en armes longues ", "start": 4380.08, "duration": 4.2}, {"text": " ou le renforcement \n des escortes de niveau 3 ", "start": 4384.32, "duration": 2.88}, {"text": " par les forces \n de l'ordre, ont permis ", "start": 4387.24, "duration": 1.36}, {"text": " de lever tous les blocages. ", "start": 4388.64, "duration": 3.44}, {"text": " Monsieur le garde \n des Sceaux, pouvez-vous ", "start": 4392.12, "duration": 1.28}, {"text": " nous indiquer les r\u00e9sultats \n de ces n\u00e9gociations ", "start": 4393.44, "duration": 1.36}, {"text": " avec les syndicats \n de l'administration p\u00e9nitentiaire? ", "start": 4394.84, "duration": 5.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4400.84, "duration": 3.4}, {"text": " La parole est au garde des Sceaux, \n Eric Dupond-Moretti. ", "start": 4404.28, "duration": 2.0}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Merci, monsieur ", "start": 4406.32, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 4407.36, "duration": 3.88}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 4411.28, "duration": 3.2}, {"text": " est en ce moment m\u00eame \n avec les familles, ", "start": 4414.52, "duration": 3.84}, {"text": " que j'ai moi-m\u00eame \n rencontr\u00e9es ", "start": 4418.4, "duration": 2.32}, {"text": " et avec lesquelles \n je suis en contact permanent. ", "start": 4420.76, "duration": 5.2}, {"text": " La r\u00e9ponse \n que nous devons apporter ", "start": 4426.0, "duration": 1.56}, {"text": " aux familles doit \n \u00eatre \u00e0 la hauteur ", "start": 4427.6, "duration": 1.36}, {"text": " du drame \n incommensurable ", "start": 4429.0, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elles ont v\u00e9cu. ", "start": 4430.04, "duration": 8.08}, {"text": " Merci de ne pas me poser \n une question portant ", "start": 4438.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 pol\u00e9mique. ", "start": 4439.96, "duration": 5.12}, {"text": " La petite politique \n n'a pas sa place ici. ", "start": 4445.12, "duration": 11.44}, {"text": " C'est ceux qui en disent \n le plus qui ", "start": 4456.6, "duration": 1.56}, {"text": " en font le moins. ", "start": 4458.2, "duration": 6.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous regarderez ", "start": 4464.64, "duration": 1.88}, {"text": " les termes de l'accord sign\u00e9 \n avec l'intersyndicale ", "start": 4466.56, "duration": 1.36}, {"text": " en un temps extr\u00eamement court. ", "start": 4467.96, "duration": 11.04}, {"text": " Aller de l'avant, \n c'est ma priorit\u00e9, ", "start": 4479.04, "duration": 1.32}, {"text": " ils le savent de longue date. ", "start": 4480.4, "duration": 6.24}, {"text": " C'est aussi de mieux prot\u00e9ger \n le personnel p\u00e9nitentiaire, ", "start": 4486.68, "duration": 1.56}, {"text": " bien s\u00fbr. ", "start": 4488.28, "duration": 3.36}, {"text": " C'est d'avoir fait \n ce qui n'avait ", "start": 4491.68, "duration": 1.96}, {"text": " pas \u00e9t\u00e9 fait depuis 25 ans. ", "start": 4493.68, "duration": 5.12}, {"text": " Les agents \n p\u00e9nitentiaires le savent ", "start": 4498.84, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est peut-\u00eatre \n l'une des raisons ", "start": 4499.88, "duration": 3.48}, {"text": " pour lesquelles les accords \n ont \u00e9t\u00e9 conclus rapidement, ", "start": 4503.4, "duration": 1.56}, {"text": " parce qu'ils savent \n que je me suis engag\u00e9, ", "start": 4505.0, "duration": 1.6}, {"text": " et je l'ai dit. ", "start": 4506.64, "duration": 1.0}, {"text": " On a \u00e9videmment \n le parc automobile, ", "start": 4507.68, "duration": 1.16}, {"text": " je l'ai d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure. ", "start": 4508.88, "duration": 6.44}, {"text": " On a l'acc\u00e8s \u00e0 des armes \n plus puissantes, \u00e9videmment. ", "start": 4515.36, "duration": 1.76}, {"text": " On a un certain nombre de mesures. ", "start": 4517.16, "duration": 4.04}, {"text": " Elles sont 30, 30 mesures, \n qui seront mises ", "start": 4521.24, "duration": 1.56}, {"text": " en place tr\u00e8s rapidement. ", "start": 4522.84, "duration": 6.24}, {"text": " Evidemment, nous avons song\u00e9 \n \u00e0 des mesures l\u00e9gislatives, ", "start": 4529.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9galement, \n sur lesquelles ", "start": 4530.72, "duration": 1.0}, {"text": " je me suis engag\u00e9 \u00e0 travailler. ", "start": 4531.76, "duration": 1.16}, {"text": " Il y a aussi la question \n de la surpopulation carc\u00e9rale. ", "start": 4532.96, "duration": 1.96}, {"text": " C'est une demande \n des organisations syndicales. ", "start": 4534.96, "duration": 1.16}, {"text": " Voil\u00e0, \n je pense ", "start": 4536.16, "duration": 1.0}, {"text": " que nous sommes tous \n et toutes aujourd'hui ", "start": 4537.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des victimes. ", "start": 4538.6, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4539.64, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4540.68, "duration": 2.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois Ruffin ", "start": 4543.36, "duration": 8.76}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 4552.16, "duration": 2.68}, {"text": " - Fran\u00e7ois Ruffin: \n Monsieur le Premier ministre, ", "start": 4554.88, "duration": 2.44}, {"text": " j'ai re\u00e7u dans ma bo\u00eete \n aux lettres ", "start": 4557.36, "duration": 3.04}, {"text": " votre projet europ\u00e9en. ", "start": 4560.44, "duration": 7.44}, {"text": " \"Nous avons besoin \n d'Europe\", ", "start": 4567.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec en couverture \n Val\u00e9rie Hayer ", "start": 4568.96, "duration": 1.72}, {"text": " et Emmanuel Macron. ", "start": 4570.72, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 4571.76, "duration": 1.72}, {"text": " Sur 16 pages, \n bien des d\u00e9lices ", "start": 4573.52, "duration": 1.76}, {"text": " sont promis \n \u00e0 notre pays ", "start": 4575.32, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 notre continent tout entier. ", "start": 4576.36, "duration": 3.68}, {"text": " Vous vous engagez \n pour une \u00e9cologie ", "start": 4580.08, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'europ\u00e9enne faite \n de croissance, ", "start": 4581.28, "duration": 1.92}, {"text": " de production \n et d'innovation ", "start": 4583.24, "duration": 1.72}, {"text": " avec la promesse \n d'un doublement ", "start": 4585.0, "duration": 1.0}, {"text": " du fret ferroviaire. ", "start": 4586.04, "duration": 1.16}, {"text": " D\u00e9cid\u00e9ment, \n vous osez ", "start": 4587.24, "duration": 1.28}, {"text": " tout et c'est \u00e0 cela \n que l'on vous reconna\u00eet. ", "start": 4588.56, "duration": 1.76}, {"text": " Que faites-vous? ", "start": 4590.36, "duration": 1.0}, {"text": " Que faites-vous pour de vrai \n avec l'Union Europ\u00e9enne? ", "start": 4591.4, "duration": 1.56}, {"text": " Vous cassez le fret \n ferroviaire en France, ", "start": 4593.0, "duration": 1.36}, {"text": " vous le d\u00e9truisez, vous l'\u00e9crasez. ", "start": 4594.4, "duration": 1.0}, {"text": " Reprenons le dossier. ", "start": 4595.44, "duration": 4.4}, {"text": " L'an dernier, \n concurrence oblige, ", "start": 4599.88, "duration": 1.0}, {"text": " la Commission \n a lanc\u00e9 une enqu\u00eate ", "start": 4600.92, "duration": 1.76}, {"text": " sur l'entreprise Fret SNCF. ", "start": 4602.72, "duration": 1.44}, {"text": " Il n'y avait pas de d\u00e9lai. ", "start": 4604.2, "duration": 2.24}, {"text": " Vous aviez des mois \n voire des ann\u00e9es ", "start": 4606.48, "duration": 4.76}, {"text": " pour n\u00e9gocier, \n jouer la montre, ", "start": 4611.28, "duration": 1.0}, {"text": " plaider et contester. ", "start": 4612.32, "duration": 6.84}, {"text": " A la place, \n vous vous \u00eates pr\u00e9cipit\u00e9s ", "start": 4619.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Bruxelles \n et vous avez pr\u00e9cipit\u00e9 ", "start": 4620.6, "duration": 1.16}, {"text": " la liquidation de Fret SNCF. ", "start": 4621.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce seront \n 300.000 camions ", "start": 4622.84, "duration": 1.0}, {"text": " en plus sur les routes \n chaque ann\u00e9e. ", "start": 4623.88, "duration": 1.36}, {"text": " Ce seront 100.000 \n \u00e0 400.000 tonnes ", "start": 4625.28, "duration": 1.16}, {"text": " de CO2 \u00e9mis. ", "start": 4626.48, "duration": 2.6}, {"text": " Ce seront 500 \n cheminots sans boulot. ", "start": 4629.12, "duration": 1.24}, {"text": " Nous ne sommes plus \u00e0 \u00e7a pr\u00e8s. ", "start": 4630.4, "duration": 7.6}, {"text": " En 20 ans, Fret SNCF \n a perdu 2 tiers ", "start": 4638.04, "duration": 1.88}, {"text": " de son effectif. ", "start": 4639.96, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un naufrage. ", "start": 4641.0, "duration": 1.0}, {"text": " La SNCF devrait \n \u00eatre notre outil ", "start": 4642.04, "duration": 1.16}, {"text": " pour mettre la marchandise \n sur les rails, ", "start": 4643.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour diminuer la pollution \n et nos \u00e9missions. ", "start": 4644.64, "duration": 1.36}, {"text": " Nous devrions \n muscler cet outil, ", "start": 4646.04, "duration": 1.0}, {"text": " le renforcer mais vous, \n vous le broyez ", "start": 4647.08, "duration": 1.36}, {"text": " entre vos mains. ", "start": 4648.48, "duration": 5.84}, {"text": " On ne vous demande pas la grande \n r\u00e9volution \u00e9cologique ", "start": 4654.36, "duration": 2.8}, {"text": " mais au moins nous exigeons \n un moratoire ", "start": 4657.2, "duration": 1.76}, {"text": " sur la liquidation de Fret SNCF. ", "start": 4659.0, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4660.2, "duration": 6.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Patrice Vergriete, ", "start": 4666.52, "duration": 1.36}, {"text": " ministre des Transports. ", "start": 4667.92, "duration": 1.96}, {"text": " - Patrice Vergriete: Merci. ", "start": 4669.92, "duration": 6.08}, {"text": " Vous le savez \n tr\u00e8s bien, Fret SNCF ", "start": 4676.04, "duration": 4.28}, {"text": " fait l'objet d'une \n enqu\u00eate europ\u00e9enne ", "start": 4680.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour 5 milliards \n d'euros d'aides d'Etat. ", "start": 4681.4, "duration": 1.16}, {"text": " Devant la quasi-certitude d'une \n d\u00e9cision n\u00e9gative, ", "start": 4682.6, "duration": 3.56}, {"text": " le gouvernement \n n'avait d'autre choix ", "start": 4686.2, "duration": 3.92}, {"text": " que d'essayer \n d'\u00e9viter le sc\u00e9nario ", "start": 4690.16, "duration": 1.0}, {"text": " du pire. ", "start": 4691.2, "duration": 1.0}, {"text": " La solution \n qui a \u00e9t\u00e9 travaill\u00e9e ", "start": 4692.24, "duration": 1.44}, {"text": " par le gouvernement \n et notamment ", "start": 4693.72, "duration": 2.2}, {"text": " par mon pr\u00e9d\u00e9cesseur, \n Cl\u00e9ment Beaune, ", "start": 4695.96, "duration": 2.6}, {"text": " c'est d'essayer de respecter \n trois lignes rouges ", "start": 4698.6, "duration": 3.92}, {"text": " sur lesquelles, \n je pense, on peut ", "start": 4702.56, "duration": 3.44}, {"text": " se retrouver: l'absence \n de licenciement, ", "start": 4706.04, "duration": 1.0}, {"text": " de privatisation \n et de report modal. ", "start": 4707.08, "duration": 4.32}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous avons publi\u00e9 vendredi ", "start": 4711.44, "duration": 6.76}, {"text": " dernier notre nouvelle \n manifestation d'int\u00e9r\u00eat afin ", "start": 4718.24, "duration": 5.32}, {"text": " de garantir le trajet \n Perpignan-Rungis, ", "start": 4723.6, "duration": 4.88}, {"text": " Rungis o\u00f9 seront \n construits deux terminaux ", "start": 4728.52, "duration": 1.16}, {"text": " de transport combin\u00e9s. ", "start": 4729.72, "duration": 2.52}, {"text": " Fret SNCF ne se r\u00e9sume pas au fret \n ferroviaire ", "start": 4732.28, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 4734.08, "duration": 1.0}, {"text": " Cette majorit\u00e9, \n ce gouvernement, ", "start": 4735.12, "duration": 1.08}, {"text": " engage beaucoup de moyens \n pour le fret ferroviaire ", "start": 4736.24, "duration": 1.56}, {"text": " aujourd'hui. ", "start": 4737.84, "duration": 2.76}, {"text": " C'est une augmentation de 178 \n millions d'euros ", "start": 4740.64, "duration": 1.36}, {"text": " des aides \u00e0 l'exploitation. ", "start": 4742.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a aussi un plan \n d'investissement ", "start": 4743.08, "duration": 1.36}, {"text": " de 4 milliards d'euros \n qui seront investis d'ici ", "start": 4744.48, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 2032 pour les infrastructures \n sp\u00e9cifiques ", "start": 4747.32, "duration": 1.16}, {"text": " au fret ferroviaire. ", "start": 4748.52, "duration": 5.64}, {"text": " Ce n'est \n plus ni moins que ce que demandait ", "start": 4754.2, "duration": 1.76}, {"text": " la fili\u00e8re. ", "start": 4756.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je peux vous rassurer, \n ce gouvernement ", "start": 4757.04, "duration": 1.16}, {"text": " est mobilis\u00e9 \n pour le d\u00e9veloppement ", "start": 4758.24, "duration": 1.0}, {"text": " du fret ferroviaire. ", "start": 4759.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 4760.32, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 4761.36, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4762.4, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Fran\u00e7ois Ruffin: ", "start": 4763.44, "duration": 2.32}, {"text": " On est tr\u00e8s loin \n d'\u00eatre rassur\u00e9s quand, ", "start": 4765.8, "duration": 1.64}, {"text": " ces derni\u00e8res \n ann\u00e9es, ", "start": 4767.48, "duration": 2.84}, {"text": " c'est plus de 1000 \n kilom\u00e8tres de lignes ", "start": 4770.36, "duration": 4.12}, {"text": " de fret ferroviaire \n qui ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es ", "start": 4774.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4775.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4776.96, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez un peu \n de temps, monsieur ", "start": 4778.16, "duration": 1.36}, {"text": " le ministre, si vous voulez. ", "start": 4779.56, "duration": 1.0}, {"text": " - \n Patrice Vergriete: ", "start": 4780.6, "duration": 1.0}, {"text": " Vous direz \u00e7a \u00e0 tous \n les gouvernements ", "start": 4781.64, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s. ", "start": 4783.04, "duration": 1.56}, {"text": " Nous, au moins, \n on investit massivement. ", "start": 4784.64, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4786.08, "duration": 1.24}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Graziella Melchior ", "start": 4787.36, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4788.56, "duration": 2.0}, {"text": " - Graziella Melchior: \n Merci, madame ", "start": 4790.6, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4791.64, "duration": 7.44}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 4799.12, "duration": 1.16}, {"text": " des Sports. ", "start": 4800.32, "duration": 3.32}, {"text": " Madame la ministre, \n le parcours ", "start": 4803.68, "duration": 3.72}, {"text": " de la flamme olympique traverse \n de nombreux territoires. ", "start": 4807.44, "duration": 3.68}, {"text": " L'engouement est l\u00e0, \n \u00e0 67 jours ", "start": 4811.16, "duration": 1.16}, {"text": " de la comp\u00e9tition. ", "start": 4812.36, "duration": 4.44}, {"text": " Toutefois, \n la date du 28 ao\u00fbt ", "start": 4816.84, "duration": 1.16}, {"text": " est \u00e0 \u00e9voquer aujourd'hui. ", "start": 4818.04, "duration": 2.96}, {"text": " C'est dans 90 jours \n que d\u00e9buteront ", "start": 4821.04, "duration": 1.16}, {"text": " les Jeux Paralympiques 2024. ", "start": 4822.24, "duration": 5.4}, {"text": " Dans 90 jours, \n c'est des milliers ", "start": 4827.68, "duration": 3.88}, {"text": " de para-athl\u00e8tes \n du monde entier ", "start": 4831.6, "duration": 3.0}, {"text": " qui viendront d\u00e9fendre leur sport. ", "start": 4834.64, "duration": 1.0}, {"text": " Si ces sportifs \n sont avant tout des champions, ", "start": 4835.68, "duration": 1.56}, {"text": " ils sont aussi \n des ambassadeurs ", "start": 4837.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui auront une visibilit\u00e9 \n m\u00e9diatique in\u00e9dite. ", "start": 4838.32, "duration": 2.8}, {"text": " Toutefois, il reste \n beaucoup \u00e0 faire ", "start": 4841.16, "duration": 2.52}, {"text": " pour la pratique du sport \n pour les personnes ", "start": 4843.72, "duration": 1.56}, {"text": " en situation de handicap. ", "start": 4845.32, "duration": 2.28}, {"text": " Moins de la moiti\u00e9 \n d'entre eux pratique ", "start": 4847.64, "duration": 1.36}, {"text": " une activit\u00e9 sportive en France. ", "start": 4849.04, "duration": 4.2}, {"text": " Je veux saluer l'engagement \n des associations ", "start": 4853.28, "duration": 2.52}, {"text": " qui oeuvrent \n en ce sens ", "start": 4855.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans tout le territoire. ", "start": 4856.88, "duration": 9.0}, {"text": " Je pense \u00e0 une association \n de ma circonscription, ", "start": 4865.92, "duration": 2.6}, {"text": " Accueillir la diff\u00e9rence, \n qui organise ", "start": 4868.56, "duration": 4.08}, {"text": " tous les ans un challenge \n avec plusieurs communes ", "start": 4872.68, "duration": 1.56}, {"text": " du Finist\u00e8re. ", "start": 4874.28, "duration": 1.0}, {"text": " Cette journ\u00e9e a r\u00e9uni \n plus de 1000 participants ", "start": 4875.32, "duration": 1.56}, {"text": " pour un temps partag\u00e9 \n de pratiques sportives ", "start": 4876.92, "duration": 1.36}, {"text": " entre personnes \n valides et personnes ", "start": 4878.32, "duration": 1.0}, {"text": " en situation de handicap. ", "start": 4879.36, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai moi-m\u00eame pu \n jouer au badminton ", "start": 4880.4, "duration": 3.24}, {"text": " ou au basket \n avec elles et ce fut l'une ", "start": 4883.68, "duration": 1.76}, {"text": " de mes plus belles \n journ\u00e9es de mon mandat ", "start": 4885.48, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 4887.08, "duration": 6.56}, {"text": " C'est avec plaisir \n que j'assisterai ", "start": 4893.68, "duration": 1.0}, {"text": " au Jeux Paralympiques. ", "start": 4894.72, "duration": 1.0}, {"text": " Si nous parlons \n beaucoup de l'h\u00e9ritage ", "start": 4895.76, "duration": 1.16}, {"text": " des Jeux Olympiques, \n c'est sur l'h\u00e9ritage ", "start": 4896.96, "duration": 1.16}, {"text": " des Jeux Paralympiques \n que je souhaite ", "start": 4898.16, "duration": 1.16}, {"text": " vous interroger. ", "start": 4899.36, "duration": 4.24}, {"text": " Pourriez-vous \n nous dire ", "start": 4903.64, "duration": 2.84}, {"text": " quels sont les moyens \n de l'Etat ", "start": 4906.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour que ces Jeux \n Paralympiques soient ", "start": 4907.72, "duration": 1.8}, {"text": " un v\u00e9ritable succ\u00e8s \n tant en termes ", "start": 4909.56, "duration": 1.88}, {"text": " de performances que de visibilit\u00e9? ", "start": 4911.48, "duration": 2.56}, {"text": " Comment faire \n de cette formidable occasion ", "start": 4914.08, "duration": 1.16}, {"text": " un levier d'acc\u00e9l\u00e9ration \n pour une soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 4915.28, "duration": 1.16}, {"text": " plus inclusive? ", "start": 4916.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4917.52, "duration": 5.72}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, ", "start": 4923.28, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge des Sports, \n des Jeux Olympiques ", "start": 4924.68, "duration": 1.56}, {"text": " et Paralympiques. ", "start": 4926.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra: \n Merci, madame ", "start": 4927.32, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4928.36, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci de mettre ", "start": 4929.4, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'honneur les Jeux \n Paralympiques ici, ", "start": 4930.6, "duration": 1.16}, {"text": " dans cette enceinte. ", "start": 4931.8, "duration": 1.08}, {"text": " Pour ces Jeux \n Paralympiques, au-del\u00e0 ", "start": 4932.92, "duration": 2.56}, {"text": " de leur bonne organisation \n et bonne s\u00e9curisation, ", "start": 4935.52, "duration": 6.56}, {"text": " on s'est donn\u00e9 pour objectif \n la performance. ", "start": 4942.12, "duration": 1.4}, {"text": " Nos athl\u00e8tes sont en forme. ", "start": 4943.56, "duration": 1.0}, {"text": " On est \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 4944.6, "duration": 4.88}, {"text": " On est sur une multiplication \n par 4 ", "start": 4949.52, "duration": 2.8}, {"text": " des moyens \n des Jeux Paralympiques ", "start": 4952.36, "duration": 1.04}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 4953.44, "duration": 0.96}, {"text": " Le deuxi\u00e8me \n objectif ", "start": 4954.44, "duration": 1.0}, {"text": " est d'avoir une visibilit\u00e9 \n sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 4955.48, "duration": 1.2}, {"text": " pour cet \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 4956.72, "duration": 5.56}, {"text": " Des centaines d'heures \n sur les canaux ", "start": 4962.32, "duration": 7.16}, {"text": " de France T\u00e9l\u00e9visions \n sont pr\u00e9vues. ", "start": 4969.52, "duration": 5.48}, {"text": " C'est 3 trois plus par rapport \n aux Jeux ", "start": 4975.04, "duration": 1.56}, {"text": " de Tokyo. ", "start": 4976.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons aussi \n d\u00e9cid\u00e9 d'inscrire ", "start": 4977.68, "duration": 4.68}, {"text": " les Jeux Paralympiques \n dans un d\u00e9cret sp\u00e9cial ", "start": 4982.4, "duration": 2.8}, {"text": " Nous voulons aussi \n avoir des stades ", "start": 4985.24, "duration": 1.16}, {"text": " et des tribunes \n pleines, nous voulons ", "start": 4986.44, "duration": 1.16}, {"text": " du public qui encourage \n les athl\u00e8tes ", "start": 4987.64, "duration": 3.32}, {"text": " du monde entier, \n qui donne ce suppl\u00e9ment d'\u00e2me ", "start": 4991.0, "duration": 5.0}, {"text": " qui va permettre \n \u00e0 ces athl\u00e8tes ", "start": 4996.04, "duration": 1.16}, {"text": " de se d\u00e9passer. ", "start": 4997.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons lanc\u00e9 \n une campagne de promotion ", "start": 4998.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour la billetterie. ", "start": 4999.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le dernier objectif \n est de travailler ", "start": 5000.72, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'h\u00e9ritage, \n l'acc\u00e9l\u00e9ration des transformations ", "start": 5001.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive. ", "start": 5002.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes plusieurs \n \u00e0 travailler dessus. ", "start": 5004.0, "duration": 2.76}, {"text": " Nous avons pris \n des initiatives ", "start": 5006.8, "duration": 1.0}, {"text": " sur les accessibilit\u00e9s \n des lignes ", "start": 5007.84, "duration": 1.0}, {"text": " de tramway et des arr\u00eats de bus. ", "start": 5008.88, "duration": 6.84}, {"text": " Le dernier point \n est de la pratique sportive ", "start": 5015.76, "duration": 2.64}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap. ", "start": 5018.44, "duration": 1.16}, {"text": " Nous formons \n des personnes \u00e0 l'accueil ", "start": 5019.64, "duration": 1.16}, {"text": " de ces personnes \n en situation de handicap. ", "start": 5020.84, "duration": 4.88}, {"text": " On parle aussi \n du remboursement ", "start": 5025.76, "duration": 1.0}, {"text": " des fauteuils sportifs. ", "start": 5026.8, "duration": 2.76}, {"text": " C'est aussi le d\u00e9ploiement \n des 30 minutes d'activit\u00e9 physique ", "start": 5029.6, "duration": 6.08}, {"text": " quotidienne \n dans les \u00e9tablissements ", "start": 5035.72, "duration": 1.0}, {"text": " m\u00e9dico-sportifs. ", "start": 5036.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la volont\u00e9 que nous avons. ", "start": 5037.8, "duration": 2.56}, {"text": " A chaque fois qu'un \n \u00e9v\u00e9nement sportif ", "start": 5040.4, "duration": 2.56}, {"text": " se tient, on veut \n conditionner le soutien ", "start": 5043.0, "duration": 3.48}, {"text": " et les cr\u00e9dits \n de mon minist\u00e8re ", "start": 5046.52, "duration": 5.04}, {"text": " \u00e0 une d\u00e9monstration \n des parasports. ", "start": 5051.6, "duration": 4.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 5056.52, "duration": 1.0}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 5057.56, "duration": 1.0}, {"text": " La parole \n est \u00e0 Julien Rancoule ", "start": 5058.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 5059.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Julien Rancoule: \n Merci, madame ", "start": 5060.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 5061.88, "duration": 2.16}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 5064.08, "duration": 4.92}, {"text": " ces derniers jours, \n l'Aude a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e ", "start": 5069.04, "duration": 2.2}, {"text": " par des intemp\u00e9ries \n d'une rare violence. ", "start": 5071.28, "duration": 2.6}, {"text": " Le Limouxin et le Val-de-Dagne \n ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9s. ", "start": 5073.92, "duration": 2.0}, {"text": " La situation est d\u00e9sastreuse. ", "start": 5075.96, "duration": 3.28}, {"text": " Des parcelles ont \u00e9t\u00e9 \n an\u00e9anties \u00e0 100%. ", "start": 5079.28, "duration": 6.28}, {"text": " Je tiens \u00e0 vous alerter \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 5085.6, "duration": 2.96}, {"text": " de ces conditions climatiques. ", "start": 5088.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les premiers chiffres \n de la chambre d'agriculture ", "start": 5089.64, "duration": 2.44}, {"text": " de l'Aude sont alarmants. ", "start": 5092.12, "duration": 3.04}, {"text": " Ces pertes menacent la survie \n de plusieurs parcelles viticoles ", "start": 5095.2, "duration": 5.0}, {"text": " et agricoles, d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9es. ", "start": 5100.24, "duration": 2.88}, {"text": " Je souhaite exprimer \n ma solidarit\u00e9 ", "start": 5103.16, "duration": 2.32}, {"text": " aux professionnels \n et aux jeunes viticulteurs ", "start": 5105.52, "duration": 4.76}, {"text": " qui se lancent \n dans ce m\u00e9tier ", "start": 5110.32, "duration": 1.16}, {"text": " et qui ont tout perdu. ", "start": 5111.52, "duration": 1.8}, {"text": " Je pense \n aux viticulteurs en fin ", "start": 5113.36, "duration": 2.84}, {"text": " de carri\u00e8re \n qui pourraient subir ", "start": 5116.24, "duration": 1.0}, {"text": " un coup de gr\u00e2ce. ", "start": 5117.28, "duration": 3.48}, {"text": " Dans l'urgence, \n il est imp\u00e9ratif ", "start": 5120.8, "duration": 1.0}, {"text": " de lib\u00e9rer un fonds \n de solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 5121.84, "duration": 4.28}, {"text": " Cela rel\u00e8ve de votre comp\u00e9tence \n et n\u00e9cessite ", "start": 5126.16, "duration": 1.36}, {"text": " un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel imm\u00e9diat. ", "start": 5127.56, "duration": 1.68}, {"text": " En compl\u00e9ment, \n d'autres mesures ", "start": 5129.28, "duration": 4.76}, {"text": " sont n\u00e9cessaires: \n exon\u00e9ration de taxe fonci\u00e8re ", "start": 5134.08, "duration": 3.8}, {"text": " sur le non b\u00e2ti, \n exon\u00e9ration ", "start": 5137.92, "duration": 6.08}, {"text": " sur les cotisations sociales, \n qui assureraient ", "start": 5144.04, "duration": 2.48}, {"text": " une aide en situation d'urgence. ", "start": 5146.56, "duration": 1.64}, {"text": " Il serait indispensable \n qu'un acte ", "start": 5148.24, "duration": 2.76}, {"text": " de catastrophe \n naturelle soit pris. ", "start": 5151.04, "duration": 2.4}, {"text": " La balle est dans votre camp. ", "start": 5153.48, "duration": 1.16}, {"text": " Les agriculteurs tiennent \n \u00e0 vous alerter concernant ", "start": 5154.68, "duration": 1.36}, {"text": " la gravit\u00e9 de ces \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 5156.08, "duration": 7.96}, {"text": " Relever les rendements de ces 5 \n derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 5164.08, "duration": 5.84}, {"text": " en retranchant \n la meilleure ", "start": 5169.96, "duration": 5.32}, {"text": " et la plus mauvaise, \n ce n'est plus pertinent ", "start": 5175.32, "duration": 5.92}, {"text": " quand vous subissez \n une ann\u00e9e la s\u00e9cheresse, ", "start": 5181.28, "duration": 3.56}, {"text": " une ann\u00e9e le mildiou \n et une ann\u00e9e ", "start": 5184.88, "duration": 1.36}, {"text": " la gr\u00eale. ", "start": 5186.28, "duration": 1.0}, {"text": " Quelles sont vos r\u00e9ponses \n dans l'urgence? ", "start": 5187.32, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 5188.52, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 5189.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5191.12, "duration": 1.92}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez raison, ", "start": 5193.08, "duration": 4.16}, {"text": " l'Aude, comme d'autres \n d\u00e9partements, ", "start": 5197.28, "duration": 1.4}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e. ", "start": 5198.72, "duration": 11.16}, {"text": " Cela a impact\u00e9 \n 60.000 hectares rien ", "start": 5209.92, "duration": 1.16}, {"text": " que sur votre d\u00e9partement. ", "start": 5211.12, "duration": 1.0}, {"text": " Des mesures ont \u00e9t\u00e9 \n mises en oeuvre. ", "start": 5212.16, "duration": 2.2}, {"text": " Les services de l'Etat, \n de la chambre d'agriculture ", "start": 5214.4, "duration": 1.56}, {"text": " et les autres \n services agricoles ", "start": 5216.0, "duration": 1.0}, {"text": " sont sur place \n pour \u00e9valuer les d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 5217.04, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a plusieurs \n s\u00e9ries de r\u00e9ponses. ", "start": 5218.44, "duration": 10.4}, {"text": " D'abord, ce n'est pas le syst\u00e8me \n assuranciel ", "start": 5228.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui doit \u00eatre r\u00e9form\u00e9. ", "start": 5230.28, "duration": 1.0}, {"text": " Il prend en compte \n les d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 5231.32, "duration": 5.72}, {"text": " comme la gr\u00eale \n alors qu'ils n'\u00e9taient ", "start": 5237.08, "duration": 2.48}, {"text": " pas pris en compte jusqu'alors. ", "start": 5239.6, "duration": 4.72}, {"text": " Nous avons fait \n une d\u00e9marche ", "start": 5244.36, "duration": 3.84}, {"text": " avec une grande majorit\u00e9 \n des Etats europ\u00e9ens ", "start": 5248.24, "duration": 1.64}, {"text": " pour demander \n le rel\u00e8vement des seuils ", "start": 5249.92, "duration": 1.16}, {"text": " de d\u00e9dommagement. ", "start": 5251.12, "duration": 2.12}, {"text": " Nous esp\u00e9rons obtenir \n des d\u00e9dommagements. ", "start": 5253.28, "duration": 8.32}, {"text": " Nous travaillons \n sur ces d\u00e9g\u00e2ts climatiques. ", "start": 5261.64, "duration": 3.48}, {"text": " Compte tenu du d\u00e9r\u00e8glement \n climatique, ", "start": 5265.16, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas le syst\u00e8me \n assuranciel lui-m\u00eame ", "start": 5266.2, "duration": 1.36}, {"text": " qui est \u00e0 r\u00e9former. ", "start": 5267.6, "duration": 4.68}, {"text": " Ensuite, \n ceux qui ne sont pas assur\u00e9s ", "start": 5272.32, "duration": 2.28}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficieront de la solidarit\u00e9 \n nationale au-del\u00e0 ", "start": 5274.64, "duration": 1.16}, {"text": " de 50% des pertes. ", "start": 5275.84, "duration": 3.04}, {"text": " C'est une avanc\u00e9e \n par rapport aux pertes. ", "start": 5278.92, "duration": 5.08}, {"text": " Troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, \n c'est le syst\u00e8me ", "start": 5284.04, "duration": 1.08}, {"text": " de d\u00e9gr\u00e8vement sur le foncier. ", "start": 5285.16, "duration": 8.04}, {"text": " Le syst\u00e8me de report \n de cotisations sociales ", "start": 5293.24, "duration": 6.44}, {"text": " pour un certain \n nombre de sinistr\u00e9s, ", "start": 5299.72, "duration": 1.16}, {"text": " nous y regardons. ", "start": 5300.92, "duration": 1.08}, {"text": " J'ai pris connaissance \n des agriculteurs touch\u00e9s ", "start": 5302.04, "duration": 1.16}, {"text": " dans votre circonscription. ", "start": 5303.24, "duration": 3.84}, {"text": " L'Etat a toujours \n \u00e9t\u00e9 au rendez-vous. ", "start": 5307.12, "duration": 5.88}, {"text": " Il le sera \n encore pour ces viticulteurs ", "start": 5313.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 une nouvelle \n fois touch\u00e9s. ", "start": 5314.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 5315.84, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 5316.88, "duration": 6.64}, {"text": " En raison de l'hommage aux agents \n p\u00e9nitentiaires tu\u00e9s, ", "start": 5323.56, "duration": 1.56}, {"text": " le Premier ministre ne pourra \n \u00eatre pr\u00e9sent demain ", "start": 5325.16, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 la s\u00e9ance des questions de 14h. ", "start": 5326.76, "duration": 1.36}, {"text": " Celle-ci se d\u00e9roulera \n de mani\u00e8re normale. ", "start": 5328.16, "duration": 1.16}, {"text": " Une s\u00e9ance \n suppl\u00e9mentaire aura lieu ", "start": 5329.36, "duration": 1.0}, {"text": " le mercredi 5 juin \n avec le Premier ministre. ", "start": 5330.4, "duration": 1.56}, {"text": " La s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 5332.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 5333.04, "duration": 6.16}]}