{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.49, "duration": 9.189}, {"text": "je pense personnellement que sa place", "start": 6.44, "duration": 6.079}, {"text": "n'est plus au", "start": 9.679, "duration": 2.84}, {"text": "S\u00e9nat je n'ai pas de pouvoir sur ce", "start": 21.24, "duration": 6.72}, {"text": "sujet je rappelle que seul le Conseil", "start": 24.119, "duration": 6.041}, {"text": "constitutionnel apr\u00e8s une d\u00e9cision une", "start": 27.96, "duration": 5.48}, {"text": "justice peut euh d\u00e9mettre un", "start": 30.16, "duration": 6.73}, {"text": "parlementaire de son mandat", "start": 33.44, "duration": 28.319}, {"text": "[Musique]", "start": 36.89, "duration": 24.869}]}