{"label": "politique", "transcript": [{"text": "dans toutes les t\u00eates rendez-vous \u00e0", "start": 0.12, "duration": 2.24}, {"text": "partir de", "start": 1.439, "duration": 3.681}, {"text": "MIDH retrouvez le grand jury en direct", "start": 2.36, "duration": 6.399}, {"text": "sur Public S\u00e9nat dimanche \u00e0", "start": 5.12, "duration": 3.639}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 12.71, "duration": 3.119}, {"text": "12h bonsoir bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 19.48, "duration": 4.92}, {"text": "Bienvenue c'est sens public des d\u00e9bats", "start": 22.199, "duration": 3.521}, {"text": "des reportages des chroniques et", "start": 24.4, "duration": 3.44}, {"text": "l'expertise de nos invit\u00e9s c'est ce que", "start": 25.72, "duration": 3.84}, {"text": "l'on vous propose tous les jours du", "start": 27.84, "duration": 5.399}, {"text": "lundi au jeudi \u00e0 18h et 22h sur Public", "start": 29.56, "duration": 6.999}, {"text": "S\u00e9nat ce sera donc Michel Barnier \u00e0", "start": 33.239, "duration": 6.441}, {"text": "Matignon l'ancien ministre de Jacques", "start": 36.559, "duration": 5.641}, {"text": "Chirac l'ancien commissaire europ\u00e9en qui", "start": 39.68, "duration": 4.64}, {"text": "fut n\u00e9gociateur du brexit devient", "start": 42.2, "duration": 4.32}, {"text": "premier ministre \u00e0 l'\u00e2ge de 733 ans la", "start": 44.32, "duration": 4.239}, {"text": "fin d'une semaine d'attente dont", "start": 46.52, "duration": 4.519}, {"text": "Emmanuel Macron a le secret le symbole", "start": 48.559, "duration": 4.361}, {"text": "aussi de l'impasse politique dans", "start": 51.039, "duration": 4.2}, {"text": "laquelle le pr\u00e9sident nous a tous plong\u00e9", "start": 52.92, "duration": 5.319}, {"text": "avec la dissolution est-ce le choix le", "start": 55.239, "duration": 6.201}, {"text": "plus consensuel ou un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie", "start": 58.239, "duration": 5.041}, {"text": "on va en d\u00e9battre pendant 1 heure dans", "start": 61.44, "duration": 4.48}, {"text": "cette \u00e9mission un Emmanuel Macron qui ne", "start": 63.28, "duration": 4.76}, {"text": "voulait peut-\u00eatre pas sortir de la", "start": 65.92, "duration": 5.199}, {"text": "magnifique parenth\u00e8se olympique on a", "start": 68.04, "duration": 5.0}, {"text": "battu tous nos records en nombre de", "start": 71.119, "duration": 4.281}, {"text": "m\u00e9dailles on est dans le top 5 gr\u00e2ce \u00e0", "start": 73.04, "duration": 5.52}, {"text": "nos m\u00e9dailles d'or on a tant et tant", "start": 75.4, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9preuves on a eu des m\u00e9dailles", "start": 78.56, "duration": 3.519}, {"text": "individuelles des m\u00e9dailles par \u00e9quipe", "start": 80.0, "duration": 5.92}, {"text": "celle-ci c'est la m\u00e9daille de la nation", "start": 82.079, "duration": 7.281}, {"text": "vous en avez chacune et chacun un petit", "start": 85.92, "duration": 4.64}, {"text": "bout", "start": 89.36, "duration": 2.799}, {"text": "j'en suis le", "start": 90.56, "duration": 4.04}, {"text": "garant quel sera l'h\u00e9ritage de Paris", "start": 92.159, "duration": 4.361}, {"text": "2024 ce succ\u00e8s collectif peut-il", "start": 94.6, "duration": 3.36}, {"text": "redonner un peu de confiance au fran\u00e7ais", "start": 96.52, "duration": 2.76}, {"text": "avons-nous v\u00e9cu les jeux les plus", "start": 97.96, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9ussis de l'histoire on r\u00e9pondra \u00e0", "start": 99.28, "duration": 2.76}, {"text": "cette question tout \u00e0 l'heure mais tout", "start": 100.52, "duration": 4.12}, {"text": "de suite voil\u00e0 le direct les images de", "start": 102.04, "duration": 5.399}, {"text": "matigon puisque la passation de pouvoir", "start": 104.64, "duration": 5.079}, {"text": "commence voil\u00e0 vous les voyez arrivver", "start": 107.439, "duration": 4.72}, {"text": "Gabriel hatal alors je ne peux pas ne", "start": 109.719, "duration": 4.601}, {"text": "pas faire la comparaison le plus jeune", "start": 112.159, "duration": 3.32}, {"text": "des premier ministres de la 5e", "start": 114.32, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique qui va passer le relais \u00e0", "start": 115.479, "duration": 4.721}, {"text": "Michel Barnier le plus ancien puisqu'il", "start": 117.56, "duration": 6.72}, {"text": "est \u00e2g\u00e9 de 73 ans \u00e9videmment on \u00e9coutera", "start": 120.2, "duration": 5.919}, {"text": "des extraits de leur prise de parole", "start": 124.28, "duration": 5.92}, {"text": "apr\u00e8s ce rendez-vous classique de la vie", "start": 126.119, "duration": 6.241}, {"text": "de notre R\u00e9publique je vous pr\u00e9sente", "start": 130.2, "duration": 4.84}, {"text": "tout de suite euh mes invit\u00e9s puis on", "start": 132.36, "duration": 4.08}, {"text": "vous donnera le portrait de Michel", "start": 135.04, "duration": 2.72}, {"text": "Barnier dans un court instant Christelle", "start": 136.44, "duration": 3.2}, {"text": "crappelet euh bonsoir et bienvenue", "start": 137.76, "duration": 4.28}, {"text": "directrice BVA opinion Mathieu souquer", "start": 139.64, "duration": 3.879}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates ess\u00e9iste", "start": 142.04, "duration": 4.4}, {"text": "et consultant et vous avez contribu\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 143.519, "duration": 5.36}, {"text": "cet ouvrage la France \u00e0 20h ou l'heure", "start": 146.44, "duration": 4.6}, {"text": "euh d'\u00eatre en ensemble le voil\u00e0 \u00e7a ne", "start": 148.879, "duration": 3.36}, {"text": "passe pas \u00e7a ne parle pas seulement du", "start": 151.04, "duration": 4.0}, {"text": "journal de 20h mais \u00e7a en parle aussi et", "start": 152.239, "duration": 5.041}, {"text": "c'est \u00e0ara\u00eetre aux \u00c9ditions de l'Aube", "start": 155.04, "duration": 3.76}, {"text": "Franck Morel bonsoir et bienvenue vous", "start": 157.28, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eates avocat associ\u00e9 chez flichi Granger", "start": 158.8, "duration": 3.519}, {"text": "ancien conseiller social d'\u00c9douard", "start": 161.08, "duration": 3.36}, {"text": "Philippe \u00e0 matigon et de plusieurs", "start": 162.319, "duration": 3.2}, {"text": "ministres et vous \u00eates expert \u00e0", "start": 164.44, "duration": 3.24}, {"text": "l'Institut Montaigne on est \u00e9galement en", "start": 165.519, "duration": 4.841}, {"text": "duplexe avec Bertrand L\u00e9o combrade qui", "start": 167.68, "duration": 4.0}, {"text": "est professeur de droit public \u00e0", "start": 170.36, "duration": 3.239}, {"text": "l'universit\u00e9 de Poitier r\u00e9dacteur en", "start": 171.68, "duration": 3.559}, {"text": "chef de la rubrique Droit", "start": 173.599, "duration": 3.521}, {"text": "constitutionnel chez les surligneurs", "start": 175.239, "duration": 3.961}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous et Sophie dravinel", "start": 177.12, "duration": 3.479}, {"text": "bonsoir Sophie", "start": 179.2, "duration": 2.28}, {"text": "bienvenue", "start": 180.599, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9ditorialiste politique un petit tour de", "start": 181.48, "duration": 4.479}, {"text": "table tr\u00e8s rapide ti sur ce ce", "start": 184.159, "duration": 3.201}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monial peut-\u00eatre que je commence", "start": 185.959, "duration": 3.121}, {"text": "avec vous Franck Morel puisque vous", "start": 187.36, "duration": 3.4}, {"text": "l'avez peut-\u00eatre v\u00e9cu voil\u00e0 v\u00e9cu de", "start": 189.08, "duration": 3.0}, {"text": "l'int\u00e9rieur ce c\u00e9r\u00e9monial de la", "start": 190.76, "duration": 3.16}, {"text": "passation de pouvoir est-ce qu'il s'y", "start": 192.08, "duration": 3.64}, {"text": "dit des choses vraiment importantes dans", "start": 193.92, "duration": 4.16}, {"text": "le bureau de du Premier ministre alors", "start": 195.72, "duration": 4.64}, {"text": "dans le bureau du premier ministre c'est", "start": 198.08, "duration": 4.64}, {"text": "dur \u00e0 dire parce que \u00e7a seul les deux", "start": 200.36, "duration": 3.76}, {"text": "personnes qui participent peuvent en", "start": 202.72, "duration": 3.159}, {"text": "t\u00e9moigner en revanche dans les discours", "start": 204.12, "duration": 3.399}, {"text": "qui sont prononc\u00e9s \u00e0 cette occasion", "start": 205.879, "duration": 3.0}, {"text": "c'est souvent l'occasion de poser un", "start": 207.519, "duration": 3.041}, {"text": "certain nombre de marqu cur je me", "start": 208.879, "duration": 3.401}, {"text": "souviens par exemple que quand \u00c9douard", "start": 210.56, "duration": 4.08}, {"text": "Philippe est arriv\u00e9 \u00e0 matigon en 2017 il", "start": 212.28, "duration": 3.679}, {"text": "s'est adress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 Bernard", "start": 214.64, "duration": 2.84}, {"text": "casenu en disant qu'un homme de droite", "start": 215.959, "duration": 3.401}, {"text": "s'adressa \u00e0 un homme de gauche ce qui", "start": 217.48, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9tait une forme de marqueur puisque sa", "start": 219.36, "duration": 5.32}, {"text": "nomination \u00e9tait justement le fait de la", "start": 221.959, "duration": 4.241}, {"text": "part d'Emmanuel Macron de nommer un", "start": 224.68, "duration": 3.639}, {"text": "homme de droite \u00e0 Matignon donc il y a", "start": 226.2, "duration": 4.88}, {"text": "souvent comme \u00e7a quelques propos hein", "start": 228.319, "duration": 4.441}, {"text": "dans dans celui qui arrive et dans celui", "start": 231.08, "duration": 4.04}, {"text": "qui part qui permettent de prendre date", "start": 232.76, "duration": 4.28}, {"text": "et de poser un certain nombre de jalons", "start": 235.12, "duration": 3.759}, {"text": "soit en terme de bilan pour CELI qui", "start": 237.04, "duration": 5.039}, {"text": "s'en va soit en terme de petit caillou", "start": 238.879, "duration": 6.881}, {"text": "pos\u00e9 pour celui qui arrive Mathieu souer", "start": 242.079, "duration": 5.88}, {"text": "un mot l\u00e0-dessus parce que bon c'est", "start": 245.76, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame on a v\u00e9cu beaucoup", "start": 247.959, "duration": 3.241}, {"text": "d'atterermoimen on y reviendra cette", "start": 249.36, "duration": 3.519}, {"text": "semaine a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame paradoxale quoi", "start": 251.2, "duration": 4.119}, {"text": "c'est\u00e0d il y a 3 jours on discutait de", "start": 252.879, "duration": 4.001}, {"text": "de l'ancien Premier ministre de Fran\u00e7ois", "start": 255.319, "duration": 3.961}, {"text": "Hollande Bernard casneu et aujourd'hui", "start": 256.88, "duration": 4.56}, {"text": "on a Michel Barnier finalement dans", "start": 259.28, "duration": 3.919}, {"text": "cette passation de pouvoir oui \u00e7a dit", "start": 261.44, "duration": 3.479}, {"text": "quand m\u00eame quelques chose qui ressemble", "start": 263.199, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 de la confusion alors je sais pas si", "start": 264.919, "duration": 2.72}, {"text": "c'est de la confusion dans l'esprit du", "start": 266.4, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je ne suis", "start": 267.639, "duration": 3.521}, {"text": "pas dans son cerveau mais c'est vrai que", "start": 269.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 minima la nomination de Michel Barnier", "start": 271.16, "duration": 4.4}, {"text": "met un terme \u00e0 \u00e0 \u00e0 un feuilleton qui", "start": 273.36, "duration": 3.76}, {"text": "avait des allures de sketch c'est\u00e0-dire", "start": 275.56, "duration": 3.199}, {"text": "que je pense qu'il est tr\u00e8s difficile", "start": 277.12, "duration": 3.56}, {"text": "pour l'opinion qui se d\u00e9go\u00fbte de plus en", "start": 278.759, "duration": 3.521}, {"text": "plus de la chose publique de la", "start": 280.68, "duration": 3.16}, {"text": "politique de comprendre comment le", "start": 282.28, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut apr\u00e8s 2", "start": 283.84, "duration": 4.359}, {"text": "mois de d\u00e9cantation disait-il de mois de", "start": 285.919, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9flexion h\u00e9siter entre un sc\u00e9nario", "start": 288.199, "duration": 3.72}, {"text": "politique ou un sc\u00e9nario soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 289.96, "duration": 3.44}, {"text": "parce que mardi c'\u00e9tait case neuve", "start": 291.919, "duration": 3.881}, {"text": "mercredi c'\u00e9tait baudet jeudi c'\u00e9tait", "start": 293.4, "duration": 4.88}, {"text": "Xavier Bertrand puis on termine avec et", "start": 295.8, "duration": 4.399}, {"text": "et par ailleurs h\u00e9siter entre un premier", "start": 298.28, "duration": 3.24}, {"text": "ministre venant de la gauche ou un", "start": 300.199, "duration": 2.881}, {"text": "premier ministre venant de la droite", "start": 301.52, "duration": 2.92}, {"text": "comme si la tartine pouvait tomber", "start": 303.08, "duration": 2.76}, {"text": "indiff\u00e9remment d'un c\u00f4t\u00e9 comme de", "start": 304.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'autre normalement c'est c'est li\u00e9 au", "start": 305.84, "duration": 3.639}, {"text": "fait qu'il y ait trois blocs voire", "start": 307.72, "duration": 4.919}, {"text": "quatre \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais mais bon on se", "start": 309.479, "duration": 4.641}, {"text": "dit quand m\u00eame \u00f9", "start": 312.639, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e7a devrait se baser sur un programme ou", "start": 314.12, "duration": 3.48}, {"text": "sur une proposition politique quand m\u00eame", "start": 315.72, "duration": 3.28}, {"text": "oui et sur l'analyse politique qu'on", "start": 317.6, "duration": 3.039}, {"text": "fait d'un scrutin et de ses r\u00e9sultats or", "start": 319.0, "duration": 3.479}, {"text": "normalement dans 2 mois le pr\u00e9sident de", "start": 320.639, "duration": 3.12}, {"text": "la R\u00e9publique avait eu le temps de faire", "start": 322.479, "duration": 2.56}, {"text": "cette analyse l\u00e0 donc on est un peu", "start": 323.759, "duration": 2.841}, {"text": "surpris que \u00e0 la fin on puisse se", "start": 325.039, "duration": 2.88}, {"text": "retrouver avec j'allais dire tout le", "start": 326.6, "duration": 3.48}, {"text": "monde est n'importe qui non c'est person", "start": 327.919, "duration": 3.761}, {"text": "son sont tr\u00e8s estimables mais mais on", "start": 330.08, "duration": 3.64}, {"text": "s'y perd on s'y perd tous un mot", "start": 331.68, "duration": 4.079}, {"text": "justement de la la r\u00e9action de l'opinion", "start": 333.72, "duration": 4.039}, {"text": "pas \u00e9videmment au choix de Michel", "start": 335.759, "duration": 3.761}, {"text": "Barnier vous avez pas eu temps encore de", "start": 337.759, "duration": 3.401}, {"text": "de sononder les Fran\u00e7ais mais sur cette", "start": 339.52, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9riode d'attente et sur peut-\u00eatre ce", "start": 341.16, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9calage entre la mobilisation des", "start": 343.479, "duration": 4.481}, {"text": "l\u00e9gislative et on attend on attend \u00e7a", "start": 345.479, "duration": 4.521}, {"text": "fait 2 mois \u00e7a fait 51 jours que que", "start": 347.96, "duration": 4.04}, {"text": "Gabriel Atal est d\u00e9missionnaire c'\u00e9tait", "start": 350.0, "duration": 3.479}, {"text": "vraiment une situation qui commen\u00e7ait \u00e0", "start": 352.0, "duration": 3.199}, {"text": "agasser les Fran\u00e7ais la semaine derni\u00e8re", "start": 353.479, "duration": 3.361}, {"text": "on les avait interrog\u00e9 on leur demandait", "start": 355.199, "duration": 3.361}, {"text": "c'est quoi votre \u00e9tat d'esprit sur sur", "start": 356.84, "duration": 3.919}, {"text": "cette attente qui n'en finit pas et le", "start": 358.56, "duration": 3.56}, {"text": "premier sentiment qui venait c'\u00e9tait", "start": 360.759, "duration": 3.28}, {"text": "l'agassement suivi de la col\u00e8re mais", "start": 362.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'estagassement o\u00f9 il s'en moque un peu", "start": 364.039, "duration": 3.56}, {"text": "bah non parce que alors il y en avait un", "start": 365.88, "duration": 3.039}, {"text": "sur C \u00e0 peu pr\u00e8s qui nous disaient", "start": 367.599, "duration": 2.961}, {"text": "qu'ils \u00e9taient indiff\u00e9rents mais moi j'y", "start": 368.919, "duration": 2.641}, {"text": "vois presque un peu dans cette", "start": 370.56, "duration": 3.84}, {"text": "indiff\u00e9rence de du du rejet et de bon", "start": 371.56, "duration": 4.759}, {"text": "c'est plus possible quoi on vote il se", "start": 374.4, "duration": 4.359}, {"text": "passe de mois et voil\u00e0 rien ne se passe", "start": 376.319, "duration": 3.681}, {"text": "donc on va dire que voil\u00e0 cette", "start": 378.759, "duration": 3.081}, {"text": "passation cette nomination de Michel", "start": 380.0, "duration": 3.68}, {"text": "Barnier close ce chapitre l\u00e0 et", "start": 381.84, "duration": 3.759}, {"text": "peut-\u00eatre du coup g\u00e9n\u00e8re une forme de de", "start": 383.68, "duration": 3.799}, {"text": "soulagement apr\u00e8s est-ce que \u00e7a ouvre", "start": 385.599, "duration": 5.121}, {"text": "vraiment de l'espoir une satisfaction je", "start": 387.479, "duration": 5.881}, {"text": "suis loin d'en \u00eatre s\u00fbr on va \u00eatre en", "start": 390.72, "duration": 5.039}, {"text": "direct en duplexe avec Patrick canner le", "start": 393.36, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe socialiste ici au", "start": 395.759, "duration": 3.321}, {"text": "S\u00e9nat dans un instant mais d'abord je", "start": 397.599, "duration": 3.44}, {"text": "vous propose le portrait du nouveau", "start": 399.08, "duration": 5.48}, {"text": "locataire de Matignon avec Flora", "start": 401.039, "duration": 6.201}, {"text": "sauvage apr\u00e8s 2 mois de tractation", "start": 404.56, "duration": 4.639}, {"text": "Gabriel Attal plus jeune premier", "start": 407.24, "duration": 4.12}, {"text": "ministre de la 5e R\u00e9publique laisse sa", "start": 409.199, "duration": 5.041}, {"text": "place \u00e0 Michel Barnier 73 ans interrog\u00e9", "start": 411.36, "duration": 4.64}, {"text": "sur son \u00e2ge alors qu'il est candidat \u00e0", "start": 414.24, "duration": 3.239}, {"text": "la primaire des r\u00e9publicains pour la", "start": 416.0, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022", "start": 417.479, "duration": 4.481}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 quatre fois ministre d\u00e9put\u00e9 et", "start": 419.759, "duration": 4.321}, {"text": "commissaire europ\u00e9en revendique son", "start": 421.96, "duration": 4.48}, {"text": "exp\u00e9rience il a des gens qui ont un", "start": 424.08, "duration": 3.76}, {"text": "certain \u00e2ge et qui ont des id\u00e9es neuvve", "start": 426.44, "duration": 2.4}, {"text": "et puis il y a des gens tr\u00e8s jeunes qui", "start": 427.84, "duration": 3.919}, {"text": "ont de vieilles id\u00e9es hein l\u00e0 c'est", "start": 428.84, "duration": 6.56}, {"text": "l'exp\u00e9rience \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 en 1978 l'ancien", "start": 431.759, "duration": 5.56}, {"text": "n\u00e9gociateur du brexit membre des", "start": 435.4, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9publicains coche beaucoup de cases aux", "start": 437.319, "duration": 3.841}, {"text": "yeux d'Emmanuel Macron celui que", "start": 439.12, "duration": 3.72}, {"text": "certains surnomment le Joe Biden \u00e0 la", "start": 441.16, "duration": 3.84}, {"text": "fran\u00e7aise ne devrait pas revenir sur les", "start": 442.84, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9formes men\u00e9es depuis 7 ans sa", "start": 445.0, "duration": 3.72}, {"text": "nomination permet aussi la participation", "start": 447.12, "duration": 4.56}, {"text": "des LR a un gouvernement de coalition et", "start": 448.72, "duration": 4.599}, {"text": "surtout il n'a pas d'ambition", "start": 451.68, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour 2027 au S\u00e9nat \u00e0", "start": 453.319, "duration": 4.88}, {"text": "majorit\u00e9 de droite sa nomination est", "start": 456.12, "duration": 4.12}, {"text": "accueillie avec satisfaction c'est un", "start": 458.199, "duration": 4.241}, {"text": "homme d'exp\u00e9rience on le conna\u00eet il a", "start": 460.24, "duration": 4.639}, {"text": "si\u00e9g\u00e9 au S\u00e9nat il a occup\u00e9 toutes sortes", "start": 462.44, "duration": 3.4}, {"text": "de", "start": 464.879, "duration": 3.961}, {"text": "responsabilit\u00e9 locale d\u00e9partementale", "start": 465.84, "duration": 5.079}, {"text": "nationale quelqu'un qui est capable de", "start": 468.84, "duration": 5.44}, {"text": "rassembler de n\u00e9gocier d'aplanir les", "start": 470.919, "duration": 6.4}, {"text": "difficult\u00e9s de d\u00e9finir des objectifs en", "start": 474.28, "duration": 6.039}, {"text": "essayant pas de passer en force je pense", "start": 477.319, "duration": 5.0}, {"text": "que c'est un bon choix apr\u00e8s des ann\u00e9es", "start": 480.319, "duration": 4.0}, {"text": "pass\u00e9es \u00e0 Bruxelles celui qui a adopt\u00e9", "start": 482.319, "duration": 3.681}, {"text": "la culture du consensus va devoir faire", "start": 484.319, "duration": 4.44}, {"text": "ses preuves les oppositions d\u00e9nonce d\u00e9j\u00e0", "start": 486.0, "duration": 4.52}, {"text": "la nomination de Michel Barnier c'est un", "start": 488.759, "duration": 3.641}, {"text": "vrai coup de force d\u00e9mocratique parce", "start": 490.52, "duration": 3.48}, {"text": "que je rappelle que ces gens-l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9", "start": 492.4, "duration": 2.96}, {"text": "battus aux \u00e9lections l\u00e9gislatives leur", "start": 494.0, "duration": 3.479}, {"text": "politique a \u00e9t\u00e9 battu et que malgr\u00e9 tout", "start": 495.36, "duration": 4.119}, {"text": "c'est celle qu'on va vouloir imposer de", "start": 497.479, "duration": 3.921}, {"text": "fois de plus au fran\u00e7ais Michel Barnier", "start": 499.479, "duration": 3.521}, {"text": "va s'atteler \u00e0 la d\u00e9licate mission de", "start": 501.4, "duration": 3.84}, {"text": "former un gouvernement avant un test", "start": 503.0, "duration": 3.96}, {"text": "grandeur nature son discours de", "start": 505.24, "duration": 4.239}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale alors que le RN", "start": 506.96, "duration": 5.319}, {"text": "attend de juger sur pi\u00e8ce le PS a dors", "start": 509.479, "duration": 4.881}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il censurerait le", "start": 512.279, "duration": 4.721}, {"text": "nouveau gouvernement form\u00e9 par Michel", "start": 514.36, "duration": 5.2}, {"text": "Barnier avec nous donc en duplexe", "start": 517.0, "duration": 3.8}, {"text": "Patrick caner pr\u00e9sident du groupe", "start": 519.56, "duration": 2.959}, {"text": "socialiste au S\u00e9nat bonsoir merci", "start": 520.8, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation est-ce", "start": 522.519, "duration": 4.961}, {"text": "que vous parlez de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie", "start": 524.92, "duration": 4.32}, {"text": "comme \u00c9ric", "start": 527.48, "duration": 3.96}, {"text": "cocrel ce sont des expressions que", "start": 529.24, "duration": 5.2}, {"text": "j'emploie peu euh dans la mesure o\u00f9 je", "start": 531.44, "duration": 4.88}, {"text": "consid\u00e8re que le pr\u00e9sident est est dans", "start": 534.44, "duration": 5.0}, {"text": "son droit euh mais tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 536.32, "duration": 4.759}, {"text": "j'ai toujours pens\u00e9 que le roi \u00e9tait nu", "start": 539.44, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 savoir Emmanuel Macron mais que le", "start": 541.079, "duration": 3.561}, {"text": "fait du prince continue \u00e0 fonctionner et", "start": 542.56, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un fait du prince qui permet", "start": 544.64, "duration": 4.879}, {"text": "finalement une nomination d'un Premier", "start": 547.0, "duration": 6.56}, {"text": "ministre suppl\u00e9tif par un pr\u00e9sident", "start": 549.519, "duration": 6.44}, {"text": "disruptif donc \u00e7a fait beaucoup \u00e7a fait", "start": 553.56, "duration": 3.88}, {"text": "beaucoup \u00e0 dig\u00e9rer je ne vous le cache", "start": 555.959, "duration": 2.521}, {"text": "pas", "start": 557.44, "duration": 3.28}, {"text": "euh chacun a bien compris que le", "start": 558.48, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sident avait \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 par le", "start": 560.72, "duration": 5.08}, {"text": "peuple fran\u00e7ais aux \u00e9lections", "start": 563.399, "duration": 5.361}, {"text": "europ\u00e9ennes le 9 juin le 30 juin aux", "start": 565.8, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislative 1ier tour le 7", "start": 568.76, "duration": 4.96}, {"text": "juillet au second tour et puis voil\u00e0", "start": 570.959, "duration": 5.12}, {"text": "tout change pour que rien ne change nous", "start": 573.72, "duration": 3.88}, {"text": "avons le m\u00eame pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 576.079, "duration": 2.601}, {"text": "nous avons la m\u00eame pr\u00e9sidente de", "start": 577.6, "duration": 3.919}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous avons", "start": 578.68, "duration": 4.68}, {"text": "maintenant un premier ministre de droite", "start": 581.519, "duration": 5.081}, {"text": "nomm\u00e9 par un pr\u00e9sident de de droite avec", "start": 583.36, "duration": 5.68}, {"text": "un RN qui prend en otage tout le monde", "start": 586.6, "duration": 5.08}, {"text": "mais mais Patrick caner lundi Bernard", "start": 589.04, "duration": 4.16}, {"text": "casneuve ancien Premier ministre", "start": 591.68, "duration": 3.56}, {"text": "socialiste \u00e9tait aux portes de matigon", "start": 593.2, "duration": 3.48}, {"text": "finalement c'est Michel Barnier qui est", "start": 595.24, "duration": 2.64}, {"text": "un baron de la droite est-ce que votre", "start": 596.68, "duration": 3.64}, {"text": "parti a rat\u00e9 le coche", "start": 597.88, "duration": 5.36}, {"text": "savez je consid\u00e8re que nous devions", "start": 600.32, "duration": 7.199}, {"text": "nommer un personnage homme femme issu de", "start": 603.24, "duration": 6.039}, {"text": "la gauche nous avons soutenu vous le", "start": 607.519, "duration": 3.521}, {"text": "savez Lucy cast\u00e9 au nom des quatre", "start": 609.279, "duration": 3.761}, {"text": "formations composant le nouveau", "start": 611.04, "duration": 3.96}, {"text": "populaire le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 613.04, "duration": 4.88}, {"text": "l'a r\u00e9cus\u00e9 dans un dans une forme de", "start": 615.0, "duration": 5.24}, {"text": "mascarade \u00e0 laquelle j'ai pu assister", "start": 617.92, "duration": 6.32}, {"text": "notamment le 22 ao\u00fbt \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e voil\u00e0 le", "start": 620.24, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait passer", "start": 624.24, "duration": 3.36}, {"text": "un grand oral \u00e0 Lucy cast\u00e9 qui", "start": 625.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'ailleurs s'est bien d\u00e9brouill\u00e9 mais", "start": 627.6, "duration": 3.919}, {"text": "dans son esprit c'\u00e9tait nietette d\u00e9j\u00e0", "start": 629.64, "duration": 4.319}, {"text": "avant m\u00eame de commencer donc Bernard", "start": 631.519, "duration": 4.921}, {"text": "casneuve \u00e9tait une", "start": 633.959, "duration": 4.521}, {"text": "solution d'ailleurs peut-\u00eatre qu'elle le", "start": 636.44, "duration": 3.959}, {"text": "sera un jour oui mais elle a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e", "start": 638.48, "duration": 4.68}, {"text": "par le PS alors tr\u00e8s concr\u00e8tement nous", "start": 640.399, "duration": 5.281}, {"text": "avons eu un d\u00e9bat au bureau national moi", "start": 643.16, "duration": 5.72}, {"text": "j'\u00e9tais de ceux qui pensaient que dans", "start": 645.68, "duration": 4.88}, {"text": "la r\u00e9solution port\u00e9e par le bureau", "start": 648.88, "duration": 4.0}, {"text": "national du Parti socialiste une de nos", "start": 650.56, "duration": 4.8}, {"text": "plus hautes instan nons pu mentionner le", "start": 652.88, "duration": 4.16}, {"text": "fait que un gouvernement dirig\u00e9 par", "start": 655.36, "duration": 5.279}, {"text": "Bernard casenu respectant le r\u00e9publicain", "start": 657.04, "duration": 6.32}, {"text": "respectant les grandes lignes politiques", "start": 660.639, "duration": 5.801}, {"text": "du nouveau front populaire retraite", "start": 663.36, "duration": 6.36}, {"text": "pouvoir d'achat fiscalit\u00e9 euh pouvait", "start": 666.44, "duration": 5.6}, {"text": "permettre une vraie r\u00e9ponse au peuple de", "start": 669.72, "duration": 5.04}, {"text": "gauche qui a cru dans ces \u00e9lections en", "start": 672.04, "duration": 5.2}, {"text": "sanctionnant trois fois le pr\u00e9sident le", "start": 674.76, "duration": 4.6}, {"text": "bureau national a fait un choix", "start": 677.24, "duration": 4.24}, {"text": "majoritaire diff\u00e9rent je tiens \u00e0 lu dire", "start": 679.36, "duration": 5.919}, {"text": "que je le regrette euh parce que m\u00eame si", "start": 681.48, "duration": 5.0}, {"text": "nous n'\u00e9tions pas s\u00fbr que Bernard", "start": 685.279, "duration": 4.24}, {"text": "casneuve aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le grand", "start": 686.48, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9gopayilleur en chef qui est Emmanuel", "start": 689.519, "duration": 6.281}, {"text": "Macron peut-\u00eatre que un soutien plus", "start": 691.76, "duration": 6.6}, {"text": "clair du PS aurait permis cette", "start": 695.8, "duration": 4.159}, {"text": "nomination mais vous savez je fais pas", "start": 698.36, "duration": 3.919}, {"text": "de politique en regardant mon", "start": 699.959, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9troviseur nous avons un pr\u00e9sident de", "start": 702.279, "duration": 3.56}, {"text": "droite qui nomme un premier ministre de", "start": 704.399, "duration": 4.161}, {"text": "droite et bien nous allons en tout cas \u00e0", "start": 705.839, "duration": 6.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e porter une censure parce que", "start": 708.56, "duration": 5.56}, {"text": "Monsieur Barnier je ne l'oublie pas fait", "start": 712.0, "duration": 4.0}, {"text": "partie d'une formation politique \u00e0", "start": 714.12, "duration": 4.44}, {"text": "droite importante dans l'arc r\u00e9publicain", "start": 716.0, "duration": 4.6}, {"text": "qui n'a pas soutenu le Front r\u00e9publicain", "start": 718.56, "duration": 4.24}, {"text": "et pour moi c'est une faute ind\u00e9libible", "start": 720.6, "duration": 5.08}, {"text": "merci beaucoup Patrick canner vous \u00eates", "start": 722.8, "duration": 4.839}, {"text": "dans un a\u00e9roport je vous laisse aller", "start": 725.68, "duration": 3.64}, {"text": "attraper votre avion ne soyez pas en", "start": 727.639, "duration": 3.64}, {"text": "retard merci d'avoir accept\u00e9 notre", "start": 729.32, "duration": 4.759}, {"text": "invitation chapitre consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0 Michel", "start": 731.279, "duration": 4.161}, {"text": "Barnier et je me tourne vers vous", "start": 734.079, "duration": 3.401}, {"text": "Christel crappel parce que on vous a", "start": 735.44, "duration": 3.68}, {"text": "demand\u00e9 d'aller rechercher des sondages", "start": 737.48, "duration": 3.12}, {"text": "forc\u00e9ment un peu anciens parce qu'il", "start": 739.12, "duration": 3.399}, {"text": "avait disparu des radars Michel Barnier", "start": 740.6, "duration": 2.96}, {"text": "c'est qu'est-ce qui repr\u00e9sente dans", "start": 742.519, "duration": 2.641}, {"text": "l'opinion fran\u00e7ais un peu fouill\u00e9 en", "start": 743.56, "duration": 3.04}, {"text": "fait on l'avait retest\u00e9 au moment de sa", "start": 745.16, "duration": 3.76}, {"text": "candidature avec une lamp frontalealler", "start": 746.6, "duration": 4.599}, {"text": "ch exaement et donc la derni\u00e8re mesure", "start": 748.92, "duration": 4.279}, {"text": "que j'ai trouv\u00e9 c'\u00e9tait en 2022 donc il", "start": 751.199, "duration": 4.281}, {"text": "y a 2 ans loin voil\u00e0 en fait on nous on", "start": 753.199, "duration": 3.401}, {"text": "a une question qui est est-ce que vous", "start": 755.48, "duration": 2.599}, {"text": "souhaitez que un certain nombre de", "start": 756.6, "duration": 2.88}, {"text": "personnalit\u00e9s et de l'influence \u00e0", "start": 758.079, "duration": 3.481}, {"text": "l'avenir il avait une code d'influence", "start": 759.48, "duration": 4.56}, {"text": "qui aussit entre 18 19 % c'est pas", "start": 761.56, "duration": 4.639}, {"text": "beaucoup mais c'est pas si mal dans un", "start": 764.04, "duration": 3.72}, {"text": "univers o\u00f9 voil\u00e0 les politiques", "start": 766.199, "duration": 3.281}, {"text": "suscitent pas un \u00e9norme int\u00e9r\u00eat chez", "start": 767.76, "duration": 3.519}, {"text": "chez les Fran\u00e7ais il \u00e9tait plut\u00f4t bien", "start": 769.48, "duration": 3.84}, {"text": "positionn\u00e9 aupr\u00e8s des sympathisants LR", "start": 771.279, "duration": 3.601}, {"text": "en fait le sentiment que \u00e7a me donne", "start": 773.32, "duration": 2.84}, {"text": "c'est qu'il avait un peu du mal quand", "start": 774.88, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame \u00e0 imprimer comme on dit dans dans", "start": 776.16, "duration": 3.88}, {"text": "l'opinion il a pas une structure d'image", "start": 778.12, "duration": 4.719}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s aboutie il est identifi\u00e9 en", "start": 780.04, "duration": 4.64}, {"text": "partie il est pas totalement inconnu", "start": 782.839, "duration": 3.24}, {"text": "mais beaucoup de de personnes notamment", "start": 784.68, "duration": 3.159}, {"text": "par les les plus jeunes voil\u00e0 n ont pas", "start": 786.079, "duration": 3.281}, {"text": "forc\u00e9ment entendu parler et en fait l\u00e0", "start": 787.839, "duration": 3.24}, {"text": "o\u00f9 marque des points c'est aupr\u00e8s des", "start": 789.36, "duration": 4.12}, {"text": "hommes des plus \u00e2g\u00e9s des cadres donc des", "start": 791.079, "duration": 4.721}, {"text": "gens qui sont d\u00e9j\u00e0 soit qui ont connu sa", "start": 793.48, "duration": 4.359}, {"text": "carri\u00e8re par le pass\u00e9 soit qui", "start": 795.8, "duration": 4.24}, {"text": "s'int\u00e9resse plus \u00e0 la politique euh on a", "start": 797.839, "duration": 4.521}, {"text": "entendu Patrick canner parler de Premier", "start": 800.04, "duration": 3.84}, {"text": "ministre suppl\u00e9tif et pr\u00e9sident", "start": 802.36, "duration": 2.8}, {"text": "disruptif est-ce que ce sera un premier", "start": 803.88, "duration": 2.88}, {"text": "ministre suppl\u00e9tif je peux formuler", "start": 805.16, "duration": 3.16}, {"text": "d'une autre fa\u00e7on Franck Morel un", "start": 806.76, "duration": 4.56}, {"text": "collaborateur ou une vraie cohabitation", "start": 808.32, "duration": 6.0}, {"text": "ni l'un ni l'autre je pense qu'il y a un", "start": 811.32, "duration": 4.84}, {"text": "fait quand m\u00eame politique notable qu'il", "start": 814.32, "duration": 3.04}, {"text": "faut souligner c'est que c'est la", "start": 816.16, "duration": 3.08}, {"text": "premi\u00e8re fois sous la 5e R\u00e9publique", "start": 817.36, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on a la construction d'une coalition", "start": 819.24, "duration": 5.88}, {"text": "post\u00e9rieurement \u00e0 l'\u00e9lection on a eu", "start": 822.279, "duration": 4.36}, {"text": "plusieurs \u00e9lections l\u00e9gislatives o\u00f9 il y", "start": 825.12, "duration": 3.6}, {"text": "avait des coalitions qui se pr\u00e9sentaient", "start": 826.639, "duration": 4.041}, {"text": "devant les \u00e9lecteurs l\u00e0 on a une", "start": 828.72, "duration": 4.679}, {"text": "coalition avec les partis de l'ancienne", "start": 830.68, "duration": 5.399}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et LR qui est", "start": 833.399, "duration": 4.921}, {"text": "officiellement construite LR a fait", "start": 836.079, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9voluer sa position puisque Lequier au", "start": 838.32, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9but \u00e9tait plut\u00f4t pour un entre", "start": 840.16, "duration": 3.72}, {"text": "guillemets soutien sans participation et", "start": 842.16, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e0 on est vraiment dans une logique de", "start": 843.88, "duration": 4.92}, {"text": "coalition c'est pour \u00e7a que je dirais", "start": 845.68, "duration": 5.0}, {"text": "que le qualificatif de suppl\u00e9tif ne", "start": 848.8, "duration": 4.44}, {"text": "s'applique pas mais de cohabitation en", "start": 850.68, "duration": 5.88}, {"text": "partie seulement puisque ressortir le", "start": 853.24, "duration": 5.68}, {"text": "n\u00e9ologisme qu'on a d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 plein de", "start": 856.56, "duration": 3.88}, {"text": "fois", "start": 858.92, "duration": 4.279}, {"text": "coalitation coalitation voil\u00e0 puisque le", "start": 860.44, "duration": 5.28}, {"text": "le camp de l'ancienne majorit\u00e9 est dans", "start": 863.199, "duration": 4.64}, {"text": "la coalition donc de ce point de vue l\u00e0", "start": 865.72, "duration": 3.88}, {"text": "c'est pas vraiment une cohabitation mais", "start": 867.839, "duration": 4.081}, {"text": "en m\u00eame temps cette coalition inclut LR", "start": 869.6, "duration": 4.479}, {"text": "qui \u00e9tait dans l'opposition jusqu'alors", "start": 871.92, "duration": 3.96}, {"text": "donc on est sur quelque chose d'hybride", "start": 874.079, "duration": 3.76}, {"text": "qui est tout \u00e0 fait nouveau sous la 5e", "start": 875.88, "duration": 3.879}, {"text": "R\u00e9publique qui est cette coalition", "start": 877.839, "duration": 4.401}, {"text": "post-\u00e9lection et qui lui donne une vraie", "start": 879.759, "duration": 4.121}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique on l'a vu au", "start": 882.24, "duration": 3.44}, {"text": "moment de l'\u00e9lection de la Pr\u00e9sidence de", "start": 883.88, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e puisque la pr\u00e9sidente de", "start": 885.68, "duration": 5.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue sur la base de", "start": 887.8, "duration": 5.279}, {"text": "l'addition des voix de cette m\u00eame", "start": 891.16, "duration": 3.88}, {"text": "coalition donc vous puisque nous on pose", "start": 893.079, "duration": 3.721}, {"text": "la question choix consensuel ou d\u00e9lit", "start": 895.04, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9mocratique vous dites plut\u00f4t qu'on est", "start": 896.8, "duration": 3.24}, {"text": "dans un choix consensuel ou en tout cas", "start": 898.12, "duration": 3.839}, {"text": "raisonnable je ne sais pas je vais pas", "start": 900.04, "duration": 4.0}, {"text": "je pas choisir les adjectifs \u00e0 votre", "start": 901.959, "duration": 4.56}, {"text": "place desn de d\u00e9mocratie ou pas maie je", "start": 904.04, "duration": 3.84}, {"text": "je trouve que vous allez un peu vite en", "start": 906.519, "duration": 3.32}, {"text": "disant coalition il y aura peut-\u00eatre une", "start": 907.88, "duration": 3.36}, {"text": "coalition mais \u00e0 ce stade il y a le", "start": 909.839, "duration": 3.281}, {"text": "choix juste d'une personnalit\u00e9 on n'a", "start": 911.24, "duration": 4.0}, {"text": "pas entendu que LR s'embarquait avec les", "start": 913.12, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9rentes composantes de l'exmajorit\u00e9", "start": 915.24, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9s c'est tout \u00e0 fait possible", "start": 917.24, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame probable mais en fait on", "start": 918.88, "duration": 3.399}, {"text": "n'y est pas et on a compris que", "start": 920.36, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment Michel Barnier remplac\u00e7it", "start": 922.279, "duration": 3.201}, {"text": "Xavier Bertrand qui tenait la corde", "start": 923.88, "duration": 4.28}, {"text": "jusqu'\u00e0 hier parce que il \u00e9tait euh un", "start": 925.48, "duration": 4.479}, {"text": "un un un comment un \u00e9l\u00e9ment plus", "start": 928.16, "duration": 3.799}, {"text": "consensuel que pr\u00e9cis\u00e9ment Xavier", "start": 929.959, "duration": 4.68}, {"text": "Bertrand alors je je ne parlerai pas de", "start": 931.959, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9nis de d\u00e9mocratie je constate quand", "start": 934.639, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame que le choix de Michel Barnier", "start": 936.56, "duration": 4.04}, {"text": "vraisemblablement repose sur un double", "start": 938.319, "duration": 5.401}, {"text": "crit\u00e8re Laurent vquier \u00e9tait d'accord", "start": 940.6, "duration": 5.799}, {"text": "Marine Le Pen n'\u00e9tait pas contre oui et", "start": 943.72, "duration": 4.479}, {"text": "c'est la voix de passage que qui du coup", "start": 946.399, "duration": 3.201}, {"text": "a permis en fait d'atterrir sur la", "start": 948.199, "duration": 3.64}, {"text": "personnalit\u00e9 de de de Michel Barnier je", "start": 949.6, "duration": 4.239}, {"text": "ne suis pas s\u00fbr que du coup \u00e7a r\u00e9pondre", "start": 951.839, "duration": 4.0}, {"text": "pleinement \u00e0 l'\u00e9quation qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e", "start": 953.839, "duration": 3.56}, {"text": "par les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection du 7", "start": 955.839, "duration": 3.721}, {"text": "juillet on en reparlera de du poids du", "start": 957.399, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national finalement que", "start": 959.56, "duration": 3.48}, {"text": "que l'on peut peut vraiment toucher du", "start": 961.519, "duration": 3.161}, {"text": "doigt depuis depuis plusieurs jours mais", "start": 963.04, "duration": 2.64}, {"text": "je me tourne une premi\u00e8re fois vers", "start": 964.68, "duration": 3.839}, {"text": "Bertrand L\u00e9o combrade puisqu'on parle de", "start": 965.68, "duration": 4.24}, {"text": "de cette", "start": 968.519, "duration": 3.201}, {"text": "cohabitation peut-\u00eatre d'un nouveau", "start": 969.92, "duration": 4.0}, {"text": "genre revenons au texte de la de la", "start": 971.72, "duration": 4.0}, {"text": "Constitution quelle place donne-elle au", "start": 973.92, "duration": 4.2}, {"text": "Premier ministre tout simplement alors", "start": 975.72, "duration": 3.52}, {"text": "ce qu'il faut rappeler c'est que la", "start": 978.12, "duration": 3.199}, {"text": "Constitution de", "start": 979.24, "duration": 4.8}, {"text": "1958 si vous lisz le texte c'est une", "start": 981.319, "duration": 4.841}, {"text": "constitution primo minist\u00e9rielle", "start": 984.04, "duration": 4.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'elle donne la primaut\u00e9", "start": 986.16, "duration": 4.919}, {"text": "au au Premier ministre qui est charg\u00e9 de", "start": 988.56, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9terminer de conduire la politique de", "start": 991.079, "duration": 4.2}, {"text": "la nation et elle ne fait du pr\u00e9sident", "start": 992.839, "duration": 5.201}, {"text": "de la R\u00e9publique qu'un", "start": 995.279, "duration": 6.24}, {"text": "arbitre apr\u00e8s en pratique le pr\u00e9sident", "start": 998.04, "duration": 6.239}, {"text": "prend les manettes la plupart du temps", "start": 1001.519, "duration": 5.201}, {"text": "sauf sauf en p\u00e9riode de cohabitation", "start": 1004.279, "duration": 4.321}, {"text": "justement et la question qui va se poser", "start": 1006.72, "duration": 3.479}, {"text": "durant les prochaines semaines c'est", "start": 1008.6, "duration": 3.56}, {"text": "bien s\u00fbr de savoir si nous sommes dans", "start": 1010.199, "duration": 4.481}, {"text": "une cohabitation c'est-\u00e0-dire une", "start": 1012.16, "duration": 4.56}, {"text": "situation politique dans laquelle le", "start": 1014.68, "duration": 3.639}, {"text": "Premier ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1016.72, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique vont se battre pour la", "start": 1018.319, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9partition des pouvoirs politiques", "start": 1020.68, "duration": 4.44}, {"text": "ou est-ce que nous sommes dans une", "start": 1023.24, "duration": 5.319}, {"text": "simple coalition o\u00f9 le pr\u00e9sident et et", "start": 1025.12, "duration": 6.079}, {"text": "le Premier ministre seront conduits \u00e0", "start": 1028.559, "duration": 5.48}, {"text": "devoir s'entendre parce qu'ils devront", "start": 1031.199, "duration": 4.88}, {"text": "construire des majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1034.039, "duration": 5.4}, {"text": "nationale pour continuer \u00e0 r\u00e9former \u00e7a", "start": 1036.079, "duration": 6.081}, {"text": "la question reste ouverte parmi les les", "start": 1039.439, "duration": 4.24}, {"text": "atouts qui sont mis en avant pour", "start": 1042.16, "duration": 3.159}, {"text": "expliquer la la nomination de Michel", "start": 1043.679, "duration": 4.76}, {"text": "Barnier \u00e0 matigon il y a son pass\u00e9 de", "start": 1045.319, "duration": 6.121}, {"text": "comm europ\u00e9en et de n\u00e9gociateur europ\u00e9en", "start": 1048.439, "duration": 4.961}, {"text": "c'est lui qui \u00e9tait charg\u00e9 de r\u00e9sister \u00e0", "start": 1051.44, "duration": 5.84}, {"text": "la pression britannique lors du brexit", "start": 1053.4, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e9coutez l' a fait preuve \u00e0 plusieurs", "start": 1057.28, "duration": 5.24}, {"text": "reprises de flexibilit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9", "start": 1060.2, "duration": 3.88}, {"text": "pour travailler avec les lignes rouges", "start": 1062.52, "duration": 3.68}, {"text": "du Royaume-Uni sur le r\u00f4le de la Cour de", "start": 1064.08, "duration": 3.479}, {"text": "justice europ\u00e9enne ou sur la", "start": 1066.2, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9servation de l'autonomie l\u00e9gislative", "start": 1067.559, "duration": 3.801}, {"text": "du Royaume-Uni en mati\u00e8re de p\u00eache par", "start": 1069.72, "duration": 3.64}, {"text": "exemple il est temps que le Royaume-Uni", "start": 1071.36, "duration": 3.559}, {"text": "fasse de", "start": 1073.36, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame pour \u00eatre clair nous ne", "start": 1074.919, "duration": 3.521}, {"text": "sacrifierons jamais les int\u00e9r\u00eats", "start": 1077.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomiqu ti \u00e0 long terme de", "start": 1078.44, "duration": 6.239}, {"text": "l' au seul profit du", "start": 1080.88, "duration": 3.799}, {"text": "RoyaumeUni voil\u00e0 \u00e9videmment archive qui", "start": 1085.919, "duration": 4.801}, {"text": "date de on est en plein bras de fer", "start": 1088.76, "duration": 3.44}, {"text": "entre entre l'Europe et la", "start": 1090.72, "duration": 4.12}, {"text": "Grande-Bretagne \u00e0 ce moment-l la France", "start": 1092.2, "duration": 3.68}, {"text": "elle est sous le coup d'une proc\u00e9dure", "start": 1094.84, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne pour d\u00e9ficit excessif Franck", "start": 1095.88, "duration": 4.64}, {"text": "Morel est-ce que le le r\u00e9seau bruxellois", "start": 1098.0, "duration": 4.08}, {"text": "en quelque sorte du Premier ministre pe", "start": 1100.52, "duration": 3.96}, {"text": "lui servir indiablement \u00e7a peut aider \u00e7a", "start": 1102.08, "duration": 4.36}, {"text": "peut aider la la connaissance que Michel", "start": 1104.48, "duration": 5.16}, {"text": "Barnier a des arcanes bruxellois euh est", "start": 1106.44, "duration": 5.56}, {"text": "incontestablement un atout alors apr\u00e8s", "start": 1109.64, "duration": 5.0}, {"text": "euh il y a d'un c\u00f4t\u00e9 le le processus on", "start": 1112.0, "duration": 4.08}, {"text": "va dire la forme la connaissance des", "start": 1114.64, "duration": 2.919}, {"text": "acteurs la connaissance des mani\u00e8res de", "start": 1116.08, "duration": 2.719}, {"text": "faire et puis il y a les faits par", "start": 1117.559, "duration": 3.521}, {"text": "eux-m\u00eames euh c'est-\u00e0-dire le l'\u00e9tat des", "start": 1118.799, "duration": 3.961}, {"text": "finances publiques donc il aura fort", "start": 1121.08, "duration": 3.4}, {"text": "affaire de ce point de vue-l\u00e0 au plan", "start": 1122.76, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 national hein pour b\u00e2tir un budget", "start": 1124.48, "duration": 3.8}, {"text": "pour faire voter un budget mais", "start": 1126.64, "duration": 3.96}, {"text": "incontestablement vis-\u00e0-vis de Bruxelles", "start": 1128.28, "duration": 3.92}, {"text": "c'est quelque chose qui qui ne va pas", "start": 1130.6, "duration": 3.12}, {"text": "nuir \u00e7a c'est clair Sophie oui", "start": 1132.2, "duration": 3.28}, {"text": "absolument et puis en fait Michel il a", "start": 1133.72, "duration": 3.4}, {"text": "quand m\u00eame une il a \u00e9t\u00e9 un tr\u00e8s bon", "start": 1135.48, "duration": 3.319}, {"text": "commissaire europ\u00e9en on a tendance \u00e0 lu", "start": 1137.12, "duration": 3.84}, {"text": "faire des proc\u00e8s en France qui sont pas", "start": 1138.799, "duration": 3.601}, {"text": "exactement qui sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1140.96, "duration": 3.16}, {"text": "justes en tout cas il a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u l\u00e0-bas", "start": 1142.4, "duration": 3.48}, {"text": "euh pas du tout comme un techno comme on", "start": 1144.12, "duration": 3.039}, {"text": "veut bien l'entendre mais un vrai", "start": 1145.88, "duration": 4.2}, {"text": "politique et il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 \u00e0 mener des", "start": 1147.159, "duration": 4.361}, {"text": "combats c'est un homme de mission en", "start": 1150.08, "duration": 3.12}, {"text": "fait c'est un homme de combat c'est pas", "start": 1151.52, "duration": 3.8}, {"text": "un intellectuel ou un conceptuel comme", "start": 1153.2, "duration": 3.64}, {"text": "on les aime en France souvent des hommes", "start": 1155.32, "duration": 3.56}, {"text": "politiques qu' vente derri\u00e8re leur", "start": 1156.84, "duration": 3.52}, {"text": "biblioth\u00e8que et cetera c'est vraiment", "start": 1158.88, "duration": 3.279}, {"text": "l'homme de mission euh d'ailleurs c'est", "start": 1160.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'homme des j hein c'est cette mission", "start": 1162.159, "duration": 3.921}, {"text": "qu' a conduit absolument qu' a conduit", "start": 1163.679, "duration": 4.041}, {"text": "pendant 10 ans contre Fran\u00e7ois mitteron", "start": 1166.08, "duration": 3.599}, {"text": "qui en avait pas env contre jacirac qui", "start": 1167.72, "duration": 3.6}, {"text": "voulait que \u00e7a se passe \u00e0 Paris il a", "start": 1169.679, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9ussi il s'en fait encore sa gloire et", "start": 1171.32, "duration": 4.08}, {"text": "encore aujourd'hui il en parle et c'est", "start": 1173.6, "duration": 4.64}, {"text": "vraiment cet hommeel \u00e0 Bruxelles qui a", "start": 1175.4, "duration": 5.12}, {"text": "c'est un tr\u00e8s tr\u00e8s gros bossseur un mot", "start": 1178.24, "duration": 4.799}, {"text": "de la de la dette d\u00e9ficit et dette c'est", "start": 1180.52, "duration": 4.2}, {"text": "pas la m\u00eame chose mais le pouvoir", "start": 1183.039, "duration": 3.161}, {"text": "d'achat \u00e7a reste tr\u00e8s clairement Christ", "start": 1184.72, "duration": 2.72}, {"text": "crapp la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des", "start": 1186.2, "duration": 4.479}, {"text": "Fran\u00e7ais est-ce que le l'item de de de", "start": 1187.44, "duration": 6.44}, {"text": "la dette remonte inqui\u00e8te ou pas du tout", "start": 1190.679, "duration": 4.48}, {"text": "non clairement c'est pas dans les", "start": 1193.88, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9occupations personnelles des Fran\u00e7ais", "start": 1195.159, "duration": 2.88}, {"text": "alors apr\u00e8s quand on leur pose la", "start": 1197.08, "duration": 4.479}, {"text": "question du pays \u00e7a peut voil\u00e0 \u00e9merger", "start": 1198.039, "duration": 4.88}, {"text": "mais sinc\u00e8rement c'est vraiment pas leur", "start": 1201.559, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9occupation premi\u00e8re eux c'est le", "start": 1202.919, "duration": 3.961}, {"text": "pouvoir d'achat c'est aussi la s\u00e9curit\u00e9", "start": 1204.559, "duration": 5.161}, {"text": "qui revient en force et de fa\u00e7on plus", "start": 1206.88, "duration": 5.679}, {"text": "prononc\u00e9e qu'avant et puis la sant\u00e9 qui", "start": 1209.72, "duration": 4.72}, {"text": "reste un sujet fort la sant\u00e9 comprise au", "start": 1212.559, "duration": 3.6}, {"text": "sens large avec aussi les d\u00e9serts", "start": 1214.44, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00e9dicaux et sur tous ces sujetsl il va", "start": 1216.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00eatre clairement attendu et on parlait de", "start": 1218.559, "duration": 4.201}, {"text": "sa capacit\u00e9 de n\u00e9gociateur son r\u00f4le", "start": 1220.48, "duration": 4.559}, {"text": "politique son r\u00f4le presque diplomatique", "start": 1222.76, "duration": 4.0}, {"text": "c'est une chose mais d'un point de vue", "start": 1225.039, "duration": 3.76}, {"text": "opinion publique il va clairement \u00eatre", "start": 1226.76, "duration": 4.279}, {"text": "attendu euh par rapport \u00e0 ce qu'il va", "start": 1228.799, "duration": 4.281}, {"text": "pouvoir faire concr\u00e8tement et c'est vrai", "start": 1231.039, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on peut s'interroger sur est-ce qu'", "start": 1233.08, "duration": 3.16}, {"text": "va vraiment donner le sentiment d'une", "start": 1234.919, "duration": 2.441}, {"text": "inflexion de la politique c'est quand", "start": 1236.24, "duration": 2.52}, {"text": "m\u00eame le message qu'on voulu envoyer les", "start": 1237.36, "duration": 2.96}, {"text": "fran\u00e7ais m\u00eame si c'est pas dans le m\u00eame", "start": 1238.76, "duration": 2.96}, {"text": "sens \u00e0 l'issue des \u00e9lections", "start": 1240.32, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9gislatives est-ce que on en parlait", "start": 1241.72, "duration": 3.079}, {"text": "tout \u00e0 l'heure \u00e7a va \u00eatre per\u00e7u comme", "start": 1243.24, "duration": 3.28}, {"text": "une cohabitation je suis pas s\u00fbr je me", "start": 1244.799, "duration": 3.481}, {"text": "demande si voil\u00e0 va pas y avoir plut\u00f4t", "start": 1246.52, "duration": 4.08}, {"text": "le sentiment d'une continuit\u00e9 surtout si", "start": 1248.28, "duration": 3.8}, {"text": "d'autres personnalit\u00e9s du gouvernement", "start": 1250.6, "duration": 3.559}, {"text": "actuel demeure et du coup le sentiment", "start": 1252.08, "duration": 3.599}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais que finalement rien ne", "start": 1254.159, "duration": 4.481}, {"text": "change et \u00e7a c'est pas tr\u00e8s positif", "start": 1255.679, "duration": 4.561}, {"text": "plusieurs ministres des missionnaires", "start": 1258.64, "duration": 3.68}, {"text": "qu' qui font savoir queils resteraient", "start": 1260.24, "duration": 4.08}, {"text": "bien \u00e0 leur poste sont pr\u00eat \u00e0 rester", "start": 1262.32, "duration": 3.88}, {"text": "Nicole Boubet \u00e0 l'\u00e9ducation nationale", "start": 1264.32, "duration": 3.479}, {"text": "qui qui fait vooir \u00e0 juste titre", "start": 1266.2, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs qui a eu une une valse de de", "start": 1267.799, "duration": 5.24}, {"text": "ministres depuis depuis 2 ans bref elle", "start": 1270.4, "duration": 4.96}, {"text": "n'est pas la seule \u00e7a serait quand m\u00eame", "start": 1273.039, "duration": 4.88}, {"text": "pour l'opinion Mathieu souquier un peu", "start": 1275.36, "duration": 4.72}, {"text": "baroque pour ne pas dire choquant c'est", "start": 1277.919, "duration": 4.201}, {"text": "le sujet majeur je il y a pas encore de", "start": 1280.08, "duration": 3.92}, {"text": "coalition mais il n'y aura \u00e9videmment", "start": 1282.12, "duration": 4.0}, {"text": "pas de cohabitation si Emmanuel Macron a", "start": 1284.0, "duration": 3.919}, {"text": "choisi Michel Barnier c'est pour faire", "start": 1286.12, "duration": 3.52}, {"text": "ce qu'il dit d'ailleurs depuis quelques", "start": 1287.919, "duration": 3.281}, {"text": "jours enfin le message qu'il fait passer", "start": 1289.64, "duration": 2.68}, {"text": "c'est pour qu'il n'y ait aucune", "start": 1291.2, "duration": 3.359}, {"text": "inflexion politique ou que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1292.32, "duration": 3.76}, {"text": "les grands axes ou les grandes les", "start": 1294.559, "duration": 2.801}, {"text": "grands fondamentaux de la politique", "start": 1296.08, "duration": 3.44}, {"text": "men\u00e9e depuis 7 ans ne soit en aucun cas", "start": 1297.36, "duration": 4.679}, {"text": "remis en cause et et \u00e7a effectivement je", "start": 1299.52, "duration": 3.72}, {"text": "ne vois pas comment \u00e7a peut passer dans", "start": 1302.039, "duration": 2.681}, {"text": "l'opinion Michel Barnier est sans doute", "start": 1303.24, "duration": 2.919}, {"text": "quelqu'un de tr\u00e8s estimable il y a pas", "start": 1304.72, "duration": 3.319}, {"text": "de doute l\u00e0-dessus m\u00eame s'il a un petit", "start": 1306.159, "duration": 4.0}, {"text": "sujet de notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 ce stade et m\u00eame si", "start": 1308.039, "duration": 3.64}, {"text": "par ailleurs dans le macronisme il y", "start": 1310.159, "duration": 2.88}, {"text": "avait une promesse de renouvellement et", "start": 1311.679, "duration": 3.281}, {"text": "que avec un un un homme politique qui a", "start": 1313.039, "duration": 3.601}, {"text": "commenc\u00e9 ses fonctions minist\u00e9rielles en", "start": 1314.96, "duration": 3.599}, {"text": "1993 cette promesse de Renou", "start": 1316.64, "duration": 3.519}, {"text": "nouvellement est est perdu il y a", "start": 1318.559, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement ce sujet m\u00eame si les les", "start": 1320.159, "duration": 4.041}, {"text": "enseignements du scrutin du 7 juillet ne", "start": 1322.559, "duration": 3.401}, {"text": "sont pas si faciles que \u00e7a \u00e0 tirer on", "start": 1324.2, "duration": 3.719}, {"text": "voit quand m\u00eame que le double message", "start": 1325.96, "duration": 3.44}, {"text": "que les Fran\u00e7ais ont lanc\u00e9 c'est on ne", "start": 1327.919, "duration": 3.281}, {"text": "veut plus d'Emmanuel Macron un on ne", "start": 1329.4, "duration": 3.56}, {"text": "veut plus d'Emmanuel Macron de on ne", "start": 1331.2, "duration": 4.64}, {"text": "veut pas ou pas encore du RN et \u00e0 la fin", "start": 1332.96, "duration": 4.199}, {"text": "on se retrouve avec pr\u00e9cis\u00e9ment un", "start": 1335.84, "duration": 2.8}, {"text": "Premier ministre qui est choisi pour", "start": 1337.159, "duration": 2.921}, {"text": "poursuivre la politique d'Emmanuel", "start": 1338.64, "duration": 2.6}, {"text": "Macron il y a assez peu de doute", "start": 1340.08, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0-dessus et par ailleurs son nom a d\u00fb", "start": 1341.24, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre discut\u00e9 avec le RN pour v\u00e9rifier", "start": 1343.64, "duration": 3.279}, {"text": "que il n'allait pas tomber sous la coupe", "start": 1345.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'une censure tout de suite donc on est", "start": 1346.919, "duration": 4.24}, {"text": "totalement \u00e0 rebour du message qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1348.88, "duration": 4.159}, {"text": "effectivement envoy\u00e9 le 7 juillet je ne", "start": 1351.159, "duration": 3.681}, {"text": "vois pas comment l'opinion va recevoir", "start": 1353.039, "duration": 3.841}, {"text": "cette nomination oui comme promier un", "start": 1354.84, "duration": 3.76}, {"text": "chapitre consacr\u00e9 au rassemblement", "start": 1356.88, "duration": 3.48}, {"text": "national tout de suite c'est", "start": 1358.6, "duration": 3.439}, {"text": "certainement l'une des le\u00e7ons voir la", "start": 1360.36, "duration": 3.96}, {"text": "le\u00e7on de cette semaine de quasi impasse", "start": 1362.039, "duration": 4.88}, {"text": "politique on \u00e9coute Marine Le Pen r\u00e9agir", "start": 1364.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 la nomination de Michel Barnier notre", "start": 1366.919, "duration": 3.601}, {"text": "confr\u00e8re de LCI lui demande quel genre", "start": 1368.36, "duration": 4.12}, {"text": "de Premier ministre doit-il \u00eatre pour", "start": 1370.52, "duration": 4.639}, {"text": "obtenir votre soutienon a \u00e9t\u00e9 totalement", "start": 1372.48, "duration": 4.12}, {"text": "transparent on a demand\u00e9 \u00e0 ce que nos", "start": 1375.159, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9lecteurs soient respect\u00e9s c'\u00e9tait le", "start": 1376.6, "duration": 4.559}, {"text": "premier crit\u00e8re le deux\u00e8me crit\u00e8re \u00e9tait", "start": 1378.84, "duration": 4.68}, {"text": "un Premier ministre qui s'int\u00e9resse \u00e0 la", "start": 1381.159, "duration": 3.961}, {"text": "modification du mode de scrutin parce", "start": 1383.52, "duration": 4.48}, {"text": "que on ne peut pas envisager de ne pas", "start": 1385.12, "duration": 4.36}, {"text": "tenir compte de ce qui s'est pass\u00e9 il", "start": 1388.0, "duration": 3.2}, {"text": "faut que la France puisse demain", "start": 1389.48, "duration": 4.199}, {"text": "lorsqu'il y aura une dissolution obtenir", "start": 1391.2, "duration": 4.839}, {"text": "une majorit\u00e9 clair pour la gouverner et", "start": 1393.679, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9videmment le les sujets de fond qui", "start": 1396.039, "duration": 4.721}, {"text": "nous int\u00e9ressent fondamentalement sont", "start": 1398.64, "duration": 4.399}, {"text": "ceux de la prise en consid\u00e9ration de", "start": 1400.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'immigration hors contr\u00f4le de", "start": 1403.039, "duration": 3.921}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 qui explose \u00e9videmment de", "start": 1404.799, "duration": 3.961}, {"text": "la pr\u00e9servation du pouvoir d' des", "start": 1406.96, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais donc \u00e7a je ne peux pas r\u00e9pondre", "start": 1408.76, "duration": 4.64}, {"text": "en amont et et nous attendrons le", "start": 1410.76, "duration": 3.799}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 1413.4, "duration": 2.8}, {"text": "Monsieur Barnier ce qui n'\u00e9tait pas le", "start": 1414.559, "duration": 3.041}, {"text": "cas pour Xavier Bertrand sans doute pour", "start": 1416.2, "duration": 4.28}, {"text": "des inimiti\u00e9s on va dire locales et les", "start": 1417.6, "duration": 4.6}, {"text": "souvenirs de la campagne \u00e9lectorale pour", "start": 1420.48, "duration": 3.12}, {"text": "les r\u00e9gionales dans dans le Nord pas", "start": 1422.2, "duration": 3.68}, {"text": "decal mais bref Michel Barnier semble", "start": 1423.6, "duration": 3.76}, {"text": "\u00eatre tol\u00e9r\u00e9 par le rassemblement", "start": 1425.88, "duration": 3.32}, {"text": "national et ses alli\u00e9s est-ce que c'est", "start": 1427.36, "duration": 3.559}, {"text": "pour \u00e7a qu'il a \u00e9t\u00e9 choisi Sophie sans", "start": 1429.2, "duration": 3.359}, {"text": "doute Thomas au moins en grande partie", "start": 1430.919, "duration": 3.481}, {"text": "parce que Emmanuel Macron donc comme on", "start": 1432.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'a dit a pris son temps pour trouver", "start": 1434.4, "duration": 3.159}, {"text": "celui qui passerait au travers des", "start": 1435.799, "duration": 4.201}, {"text": "gouttes acides de la dissolution", "start": 1437.559, "duration": 4.561}, {"text": "parlementaire et il pense l'avoir trouv\u00e9", "start": 1440.0, "duration": 3.76}, {"text": "en pliant les chines devant le parti de", "start": 1442.12, "duration": 3.6}, {"text": "Marine Le Pen et pourtant et pourtant", "start": 1443.76, "duration": 4.12}, {"text": "vous vous en souvenez tous votre vote", "start": 1445.72, "duration": 4.12}, {"text": "m'oblige c'\u00e9tait quand vous vous", "start": 1447.88, "duration": 3.72}, {"text": "souvenez de ces mots ceux qui l'avaient", "start": 1449.84, "duration": 5.56}, {"text": "choisi Emmanuel Macron le 24 avril 2022", "start": 1451.6, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e0 cell et ceux disait-il qui ont vot\u00e9", "start": 1455.4, "duration": 4.759}, {"text": "pour moi non pour soutenir mes id\u00e9es", "start": 1458.12, "duration": 3.64}, {"text": "mais pour faire barrage \u00e0 celle de", "start": 1460.159, "duration": 4.721}, {"text": "l'extr\u00eame droite votre vote m'oblige", "start": 1461.76, "duration": 4.88}, {"text": "Emmanuel Macron venait de l'emporter il", "start": 1464.88, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9tait \u00e9lu pour la deux\u00e8me fois \u00e0 la t\u00eate", "start": 1466.64, "duration": 5.72}, {"text": "de l'\u00c9tat avec 58,54 % des suffrages", "start": 1468.679, "duration": 6.441}, {"text": "Marine Le Pen en face avait recueilli", "start": 1472.36, "duration": 6.679}, {"text": "41,46 % bloqu\u00e9 par un barrage", "start": 1475.12, "duration": 6.279}, {"text": "r\u00e9publicain et 2 ans plus tard ce m\u00eame", "start": 1479.039, "duration": 4.441}, {"text": "barrage au l\u00e9gislatif passe la coalition", "start": 1481.399, "duration": 3.921}, {"text": "de gauche en t\u00eate le nouveau front", "start": 1483.48, "duration": 5.199}, {"text": "populaire avec 193 d\u00e9put\u00e9s contre 143", "start": 1485.32, "duration": 5.32}, {"text": "pour Marine Le Pen et Jordan Bardella", "start": 1488.679, "duration": 4.041}, {"text": "seulement voil\u00e0 Thomas ce sont bien eux", "start": 1490.64, "duration": 3.919}, {"text": "qui ont effectivement guid\u00e9 leur choix", "start": 1492.72, "duration": 3.64}, {"text": "guid\u00e9 le choix d'Emmanuel Macron les", "start": 1494.559, "duration": 3.921}, {"text": "King makers donc les faiseurs de roi", "start": 1496.36, "duration": 4.36}, {"text": "quoi et ben parce que c'est un poids", "start": 1498.48, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9el quand m\u00eame il faut le dire 10 10,1", "start": 1500.72, "duration": 5.959}, {"text": "millions donc au l\u00e9gislative d'\u00e9lecteurs", "start": 1504.36, "duration": 5.28}, {"text": "ont plac\u00e9 un bulletin du RN ou de ses", "start": 1506.679, "duration": 5.561}, {"text": "alli\u00e9s dans les urnes le 7 juillet et", "start": 1509.64, "duration": 4.72}, {"text": "puis aux europ\u00e9ennes un mois plusut\u00f4t le", "start": 1512.24, "duration": 4.08}, {"text": "RN il faut s'en souvenir \u00e0 rassembl\u00e9", "start": 1514.36, "duration": 5.08}, {"text": "31,3 % des voix et donc deux fois plus", "start": 1516.32, "duration": 5.56}, {"text": "que le score du parti centriste de la", "start": 1519.44, "duration": 4.239}, {"text": "coalition pr\u00e9sidentielle alors on a", "start": 1521.88, "duration": 3.84}, {"text": "raison de dire que les scorses de ce", "start": 1523.679, "duration": 3.681}, {"text": "scrutin sont toujours \u00e0 prendre avec des", "start": 1525.72, "duration": 3.959}, {"text": "pincettes qui ne sont pas un reflet r\u00e9el", "start": 1527.36, "duration": 4.16}, {"text": "ou sinc\u00e8re de notre vie politique mais", "start": 1529.679, "duration": 4.441}, {"text": "en tout cas \u00e7a a servi pour manmanuel", "start": 1531.52, "duration": 4.32}, {"text": "Macron d'\u00e9lectrochoc \u00e7a l'a vraiment", "start": 1534.12, "duration": 3.039}, {"text": "percut\u00e9 c'est ce qui est \u00e0 l'origine de", "start": 1535.84, "duration": 2.64}, {"text": "la dissolution c'est pour \u00e7a qu'", "start": 1537.159, "duration": 2.841}, {"text": "prononce la dissolution juste oui c'est", "start": 1538.48, "duration": 3.52}, {"text": "absolument pour \u00e7a le 9 Jean et le chef", "start": 1540.0, "duration": 3.559}, {"text": "de l'\u00c9tat est convaincu que la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1542.0, "duration": 3.24}, {"text": "finalement lui en tout cas pense que la", "start": 1543.559, "duration": 3.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 penche \u00e0 droite voire \u00e0 droite", "start": 1545.24, "duration": 5.2}, {"text": "de la droite et il pense que se montrer", "start": 1547.399, "duration": 5.041}, {"text": "conciliant faire preuve d'un esprit de", "start": 1550.44, "duration": 4.68}, {"text": "conciliation pourrait \u00e9teindre le feu", "start": 1552.44, "duration": 4.479}, {"text": "emp\u00eacher les nationalistes d'arriver au", "start": 1555.12, "duration": 4.279}, {"text": "pouvoir en 2027 chef de l'\u00c9tat n'avait", "start": 1556.919, "duration": 4.48}, {"text": "pas d'autres choix et ben \u00e9coutez si", "start": 1559.399, "duration": 3.681}, {"text": "bien s\u00fbr on l'a dit il avait d'autres", "start": 1561.399, "duration": 3.681}, {"text": "choix et notamment Val\u00e9rie pecr l'a", "start": 1563.08, "duration": 4.36}, {"text": "reconnu ce jeudi matin sans doute un peu", "start": 1565.08, "duration": 5.079}, {"text": "tard il aurait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s possible tr\u00e8s", "start": 1567.44, "duration": 4.76}, {"text": "bien possible de donner sa chance \u00e0 Lucy", "start": 1570.159, "duration": 5.921}, {"text": "Castets de lui permettre de de tenter de", "start": 1572.2, "duration": 6.199}, {"text": "trouver un chemin d'accord parlementaire", "start": 1576.08, "duration": 3.8}, {"text": "et pourquoi pas aussi effectivement \u00e0", "start": 1578.399, "duration": 3.961}, {"text": "Bernard casenuve qui reste encore un", "start": 1579.88, "duration": 4.679}, {"text": "recours aussi mais tel un sphinx dans", "start": 1582.36, "duration": 5.08}, {"text": "son palais de l'\u00c9lys\u00e9e Emmanuel Macron a", "start": 1584.559, "duration": 5.441}, {"text": "gard\u00e9 son euh regard \u00e0 droite mais", "start": 1587.44, "duration": 4.68}, {"text": "attention pourquoi attention et ben", "start": 1590.0, "duration": 3.559}, {"text": "attention parce que oui en fait le", "start": 1592.12, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement donne rassemblement", "start": 1593.559, "duration": 3.801}, {"text": "national donne le sentiment de tol\u00e9rer", "start": 1595.399, "duration": 4.601}, {"text": "Michel Barnier parce qu'il assume des", "start": 1597.36, "duration": 4.679}, {"text": "positions radicales sur l'immigration il", "start": 1600.0, "duration": 4.12}, {"text": "faut se souvenir de la primaire de la", "start": 1602.039, "duration": 4.601}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh mais il ne s'est", "start": 1604.12, "duration": 3.96}, {"text": "jamais heurt\u00e9 frontalement au", "start": 1606.64, "duration": 2.919}, {"text": "rassemblement national contrairement \u00e0", "start": 1608.08, "duration": 3.44}, {"text": "Xavier Bertrand \u00e9videmment dans le Nord", "start": 1609.559, "duration": 3.761}, {"text": "les \u00e9lections r\u00e9gional on s'en souvient", "start": 1611.52, "duration": 3.92}, {"text": "tous euh et bien Michel Barnier le", "start": 1613.32, "duration": 5.0}, {"text": "Savoyard lui n'a jamais eu \u00e0aire \u00e0 a", "start": 1615.44, "duration": 4.44}, {"text": "crois\u00e9 le fer avec le rassemblement", "start": 1618.32, "duration": 4.12}, {"text": "national et puis Michel Barnier en fait", "start": 1619.88, "duration": 4.44}, {"text": "c'est un homme de cette g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 la", "start": 1622.44, "duration": 4.479}, {"text": "politique \u00e9tait encore respectueuses des", "start": 1624.32, "duration": 4.719}, {"text": "relations elle n'avait pas encore plong\u00e9", "start": 1626.919, "duration": 4.601}, {"text": "dans les populismes l'\u00e9clivage la", "start": 1629.039, "duration": 4.281}, {"text": "violence et la fragmentation mais il", "start": 1631.52, "duration": 3.32}, {"text": "faut pas se tromper Michel Barnier est", "start": 1633.32, "duration": 3.44}, {"text": "un r\u00e9publicain intransigeent un", "start": 1634.84, "duration": 4.8}, {"text": "chirakien dans l' dans l'\u00e2me sur ces", "start": 1636.76, "duration": 5.0}, {"text": "terr l\u00e0 et profond\u00e9ment europ\u00e9en et il", "start": 1639.64, "duration": 4.72}, {"text": "risque bien d'y avoir des d\u00e9solutions", "start": 1641.76, "duration": 4.32}, {"text": "des des", "start": 1644.36, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cep c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national \u00e7a", "start": 1646.08, "duration": 4.4}, {"text": "va \u00e7a va rendre la la la la s\u00e9quence qui", "start": 1648.44, "duration": 4.28}, {"text": "s'ouvre passionnante le RN feuseur de", "start": 1650.48, "duration": 3.72}, {"text": "roi c'est quand m\u00eame l'un des paradoxes", "start": 1652.72, "duration": 4.24}, {"text": "du du trimestre dont dont on vient de", "start": 1654.2, "duration": 4.16}, {"text": "vivre une \u00e9tape importante crisel", "start": 1656.96, "duration": 3.079}, {"text": "crappely oui c'est un vrai paradoxe", "start": 1658.36, "duration": 2.64}, {"text": "parce que quand m\u00eame ce qui s'est", "start": 1660.039, "duration": 2.281}, {"text": "exprim\u00e9 pendant ces \u00e9lections", "start": 1661.0, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e9gislatives c'est quand m\u00eame un", "start": 1662.32, "duration": 3.599}, {"text": "renouveau du Front r\u00e9publicain qu'on", "start": 1664.159, "duration": 3.841}, {"text": "pensait avoir disparu et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1665.919, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9activ\u00e9 avec une forte mobilisation", "start": 1668.0, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame des Fran\u00e7ais donc tout \u00e7a", "start": 1669.96, "duration": 3.64}, {"text": "pour arriver finalement une situation o\u00f9", "start": 1671.6, "duration": 3.24}, {"text": "c'est le rassemblement national qui", "start": 1673.6, "duration": 3.24}, {"text": "appara\u00eet comme le faiseur de roi \u00e7a peut", "start": 1674.84, "duration": 3.92}, {"text": "para\u00eetre paradoxal apr\u00e8s je pense que", "start": 1676.84, "duration": 3.76}, {"text": "chacun va interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats \u00e0", "start": 1678.76, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00f4ne de sa sensibilit\u00e9 politique grande", "start": 1680.6, "duration": 4.84}, {"text": "col\u00e8re d\u00e9ception frustration du point de", "start": 1683.159, "duration": 3.681}, {"text": "vue des sympathisant de gauche", "start": 1685.44, "duration": 3.359}, {"text": "clairement c'\u00e9tait l'agr\u00e9able surprise", "start": 1686.84, "duration": 4.199}, {"text": "le 7 juillet d'arriver en t\u00eate et", "start": 1688.799, "duration": 4.081}, {"text": "finalement on leur laisse m\u00eame pas la", "start": 1691.039, "duration": 4.76}, {"text": "chance d'avoir un gouvernement futile", "start": 1692.88, "duration": 5.44}, {"text": "censur\u00e9 imm\u00e9diatement donc l\u00e0 clairement", "start": 1695.799, "duration": 4.961}, {"text": "eux vont se se radicaliser et du point", "start": 1698.32, "duration": 3.479}, {"text": "de vue des sympathisants du", "start": 1700.76, "duration": 2.72}, {"text": "rassemblement national je suis pas s\u00fbre", "start": 1701.799, "duration": 2.801}, {"text": "du tout pour les raisons que vous", "start": 1703.48, "duration": 3.36}, {"text": "mentionniez qu'il soit si satisfait de", "start": 1704.6, "duration": 3.84}, {"text": "voir Michel Barnier dont le", "start": 1706.84, "duration": 2.88}, {"text": "positionnement peut para\u00eetre quand m\u00eame", "start": 1708.44, "duration": 2.4}, {"text": "finalement assez proche de celui", "start": 1709.72, "duration": 2.799}, {"text": "d'Emmanuel Macron et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1710.84, "duration": 4.679}, {"text": "ce qu'ils abordent donc on va voir voil\u00e0", "start": 1712.519, "duration": 4.4}, {"text": "quels sont les \u00e9l\u00e9ments de discours", "start": 1715.519, "duration": 2.601}, {"text": "est-ce qu'il y a des gages qui sont", "start": 1716.919, "duration": 3.081}, {"text": "donn\u00e9s sur leurs attentes notamment en", "start": 1718.12, "duration": 4.159}, {"text": "terme d'immigration mais \u00e0 mon avis de", "start": 1720.0, "duration": 3.799}, {"text": "prime \u00e0ord voil\u00e0 c'est pas une nouvelle", "start": 1722.279, "duration": 3.081}, {"text": "accueilli \u00e0 bras ouverts par les", "start": 1723.799, "duration": 3.12}, {"text": "sympathisants RN alors sur ce th\u00e8me", "start": 1725.36, "duration": 3.199}, {"text": "tiens je vous propose une r\u00e9action celle", "start": 1726.919, "duration": 3.801}, {"text": "de l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1728.559, "duration": 4.041}, {"text": "Fran\u00e7ois", "start": 1730.72, "duration": 4.4}, {"text": "Hollande s'il a pu \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s", "start": 1732.6, "duration": 4.88}, {"text": "cette longue proc\u00e9dure et alors m\u00eame", "start": 1735.12, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il navait pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 Madame", "start": 1737.48, "duration": 4.24}, {"text": "cast\u00e9 la possibilit\u00e9 de de voir si elle", "start": 1739.44, "duration": 4.599}, {"text": "pouvait elle-m\u00eame \u00eatre accept\u00e9e par", "start": 1741.72, "duration": 4.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est parce que le", "start": 1744.039, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1746.159, "duration": 3.481}, {"text": "l'extr\u00eame droite a donn\u00e9 une forme de", "start": 1747.64, "duration": 4.36}, {"text": "kitus et c'est quand m\u00eame un paradoxe", "start": 1749.64, "duration": 5.879}, {"text": "que ayant r\u00e9alis\u00e9 un front r\u00e9publicain", "start": 1752.0, "duration": 5.76}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 douloureux pour beaucoup mais", "start": 1755.519, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9cessaire m\u00eame si il ne faut pas", "start": 1757.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9carter bien s\u00fbr les \u00e9lectrices et les", "start": 1759.399, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9lecteurs du Front national mais il", "start": 1761.44, "duration": 3.359}, {"text": "n'emp\u00eache le Front r\u00e9publicain il a eu", "start": 1763.2, "duration": 3.92}, {"text": "lieu pour \u00e9carter l'extr\u00eame droite et l\u00e0", "start": 1764.799, "duration": 4.081}, {"text": "c'est l'extr\u00eame droite qui donne d'une", "start": 1767.12, "duration": 3.88}, {"text": "certaine fa\u00e7on \u00e0 monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1768.88, "duration": 4.039}, {"text": "de la R\u00e9publique Macron la possibilit\u00e9", "start": 1771.0, "duration": 4.519}, {"text": "de nommer un Premier ministre de son", "start": 1772.919, "duration": 4.841}, {"text": "choix je pense que il aura devant", "start": 1775.519, "duration": 5.081}, {"text": "l'Assembl\u00e9e sans expliquer voil\u00e0 pour la", "start": 1777.76, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9action de Fran\u00e7ois valentien on jette", "start": 1780.6, "duration": 5.6}, {"text": "un \u0153il au au Peron de de l'h\u00f4tel matigon", "start": 1782.64, "duration": 5.279}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a discute toujours pour l'instant", "start": 1786.2, "duration": 3.68}, {"text": "entre Michel barrier et Gabriel", "start": 1787.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment on \u00e9coutera", "start": 1789.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'essentiel de leur prise de parole en", "start": 1792.12, "duration": 5.159}, {"text": "tout cas de celle de du nouveau Premier", "start": 1794.36, "duration": 5.0}, {"text": "ministre Franck Morel revenons sur le", "start": 1797.279, "duration": 4.441}, {"text": "rassemblement national Michel Barnier", "start": 1799.36, "duration": 5.679}, {"text": "va-t-il devoir donner des gages au RN", "start": 1801.72, "duration": 5.559}, {"text": "peut-\u00eatre pas des ce soir dans son", "start": 1805.039, "duration": 4.161}, {"text": "discours de passion de pouvoir mais lors", "start": 1807.279, "duration": 3.201}, {"text": "du discours de politique g\u00e9n\u00e9ral lors du", "start": 1809.2, "duration": 2.92}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9ral \u00e9videmment", "start": 1810.48, "duration": 3.72}, {"text": "ce qu' va dire va \u00eatre scrut\u00e9 par", "start": 1812.12, "duration": 3.76}, {"text": "rapport \u00e0 tout ce qui pourrait \u00eatre", "start": 1814.2, "duration": 5.0}, {"text": "chiffon rouge et fonder la justification", "start": 1815.88, "duration": 6.44}, {"text": "d'un vote de censure c'est \u00e9vident alors", "start": 1819.2, "duration": 4.76}, {"text": "apr\u00e8s il faut faire le tri dans les", "start": 1822.32, "duration": 3.479}, {"text": "diff\u00e9rentes choses qu'a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 1823.96, "duration": 2.92}, {"text": "l'heure dans dans l'extrait que vous", "start": 1825.799, "duration": 3.041}, {"text": "avez pass\u00e9 hein par qu'\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 Marine", "start": 1826.88, "duration": 3.76}, {"text": "Le Pen dans ce qu'il aurait de toute", "start": 1828.84, "duration": 3.12}, {"text": "mani\u00e8re fait", "start": 1830.64, "duration": 4.039}, {"text": "euh je pense notamment en mati\u00e8re de", "start": 1831.96, "duration": 4.12}, {"text": "d'immigration il avait pris des", "start": 1834.679, "duration": 3.561}, {"text": "positions effectivement en 2022 donc de", "start": 1836.08, "duration": 4.12}, {"text": "toute mani\u00e8re gage ou pas gage c'est des", "start": 1838.24, "duration": 3.72}, {"text": "choses qu'il aurait de toute mani\u00e8re mis", "start": 1840.2, "duration": 4.479}, {"text": "en mis en musique euh ou des choses qui", "start": 1841.96, "duration": 5.12}, {"text": "seront regard\u00e9es comme \u00e9tant \u00e0 dessin \u00e0", "start": 1844.679, "duration": 4.521}, {"text": "dessin mis en avant je voudrais revenir", "start": 1847.08, "duration": 4.88}, {"text": "quand m\u00eame sur la question de de de", "start": 1849.2, "duration": 4.24}, {"text": "l'aboutissement effectivement de cette", "start": 1851.96, "duration": 2.92}, {"text": "p\u00e9riode tr\u00e8s longue trop longue", "start": 1853.44, "duration": 3.359}, {"text": "effectivement sans doute aux yeux de nos", "start": 1854.88, "duration": 3.72}, {"text": "compatriotes \u00e0 juste tit effectivement", "start": 1856.799, "duration": 3.681}, {"text": "de de nomination d'un d'un Premier", "start": 1858.6, "duration": 4.24}, {"text": "ministre euh en mettant en avant quand", "start": 1860.48, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00eame le fait que on \u00e9tait arriv\u00e9 apr\u00e8s", "start": 1862.84, "duration": 6.319}, {"text": "plusieurs jours de s\u00e9quences de sondes", "start": 1866.08, "duration": 5.68}, {"text": "envoy\u00e9 au centre gauche au centre- droit", "start": 1869.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e0 une situation o\u00f9 la piste de centre-", "start": 1871.76, "duration": 5.24}, {"text": "gauche \u00e9tait ferm\u00e9e et elle \u00e9tait ferm\u00e9e", "start": 1873.88, "duration": 4.919}, {"text": "en dernier lieu par une d\u00e9lib\u00e9ration", "start": 1877.0, "duration": 3.12}, {"text": "hein du du bureau national du parti", "start": 1878.799, "duration": 2.401}, {"text": "socialist ou on en parlait tout \u00e0", "start": 1880.12, "duration": 2.399}, {"text": "l'heure avec patri CAN qui avait m\u00eame", "start": 1881.2, "duration": 4.319}, {"text": "ferm\u00e9 la porte \u00e0 Bernard casneuve pas", "start": 1882.519, "duration": 4.4}, {"text": "une personnalit\u00e9 de centre droit \u00e0", "start": 1885.519, "duration": 4.321}, {"text": "Bernard casneu donc le le poids", "start": 1886.919, "duration": 5.041}, {"text": "aujourd'hui de la position du RN elle", "start": 1889.84, "duration": 4.839}, {"text": "est aussi la r\u00e9sultante de ce processus", "start": 1891.96, "duration": 5.52}, {"text": "et de cette impossibilit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1894.679, "duration": 4.48}, {"text": "d'aller jusqu'au bout de l'exploration", "start": 1897.48, "duration": 3.72}, {"text": "d'une piste de centre-gauche du fait", "start": 1899.159, "duration": 4.0}, {"text": "d'une position extr\u00eamement ferm\u00e9e du", "start": 1901.2, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des des des mou par de", "start": 1903.159, "duration": 4.161}, {"text": "responsabilit\u00e9 de du nouveau front", "start": 1905.24, "duration": 4.24}, {"text": "populaire ou des parties de de de de", "start": 1907.32, "duration": 4.8}, {"text": "cette coalition apr\u00e8 moi je voudrais sur", "start": 1909.48, "duration": 4.679}, {"text": "un un dernier point qui me qui", "start": 1912.12, "duration": 4.88}, {"text": "m'inqui\u00e8te beaucoup et qui est assez", "start": 1914.159, "duration": 4.201}, {"text": "contradctoire d'illeurs dans ce qu'a dit", "start": 1917.0, "duration": 2.919}, {"text": "Marine Le Pen quand elle dit tout \u00e0", "start": 1918.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'heure on doit adopter un mode de", "start": 1919.919, "duration": 3.72}, {"text": "scrutin qui permette de d\u00e9gager une", "start": 1921.96, "duration": 2.92}, {"text": "majorit\u00e9 alors la proportionnelle si", "start": 1923.639, "duration": 3.481}, {"text": "vous voulez bien dans tout \u00e0 l'heure", "start": 1924.88, "duration": 3.72}, {"text": "juste revenir moi sur ce que vous disiez", "start": 1927.12, "duration": 2.919}, {"text": "sur le bureau national des socialistes", "start": 1928.6, "duration": 4.36}, {"text": "je suis pas si certaine finalement les", "start": 1930.039, "duration": 4.401}, {"text": "les les les socialistes\u00e9tait un peu", "start": 1932.96, "duration": 3.4}, {"text": "coinc\u00e9 parce que effectivement pour ce", "start": 1934.44, "duration": 3.359}, {"text": "qui est de Bernard casen pour ce qui est", "start": 1936.36, "duration": 3.4}, {"text": "de Lucy Castet elle avait quand m\u00eame dit", "start": 1937.799, "duration": 4.081}, {"text": "qu'elle souhaitait qu'elle \u00e9tait qu'elle", "start": 1939.76, "duration": 3.879}, {"text": "pouvait mettre de l'eau dans son vin il", "start": 1941.88, "duration": 3.32}, {"text": "y aurait pu y avoir vraiment chez", "start": 1943.639, "duration": 3.361}, {"text": "Emmanuel Macron cette volont\u00e9 de donner", "start": 1945.2, "duration": 3.52}, {"text": "un peu de confiance et de laisser la", "start": 1947.0, "duration": 4.039}, {"text": "main au Parlement et donc \u00e0 la politique", "start": 1948.72, "duration": 4.76}, {"text": "et donc \u00e0 un fonctionnement normal des", "start": 1951.039, "duration": 4.281}, {"text": "institutions c'est de lui laisser sa", "start": 1953.48, "duration": 3.24}, {"text": "chance de tester de dire bah \u00e9coutez", "start": 1955.32, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9coutez si vous voulez essayer on va", "start": 1956.72, "duration": 3.079}, {"text": "voir si vous pouvez avoir un accord pour", "start": 1958.44, "duration": 3.479}, {"text": "Bernard casenu je pense que les", "start": 1959.799, "duration": 3.72}, {"text": "socialistes \u00e9taient pris sous une esp\u00e8ce", "start": 1961.919, "duration": 3.321}, {"text": "de de de phare effectivement il y avait", "start": 1963.519, "duration": 3.04}, {"text": "toute une partie de la gauche radicale", "start": 1965.24, "duration": 2.52}, {"text": "en particulier qui ne voulait pas de", "start": 1966.559, "duration": 4.0}, {"text": "Bernard casenuve mais le PS craignait", "start": 1967.76, "duration": 5.56}, {"text": "qu'en soutenant trop fort Bernard casenu", "start": 1970.559, "duration": 4.561}, {"text": "justement Emmanuel Macron d\u00e9cide de ne", "start": 1973.32, "duration": 3.44}, {"text": "pas le nommer pour ne justement pas", "start": 1975.12, "duration": 4.039}, {"text": "donner le sentiment \u00e9chec personnel", "start": 1976.76, "duration": 4.12}, {"text": "parce que \u00e7a tr\u00e8s fort quand m\u00eame chez", "start": 1979.159, "duration": 4.321}, {"text": "Emmanuel Macron dans le monde l'avait", "start": 1980.88, "duration": 4.44}, {"text": "dit y a quelques jours dans une tr\u00e8s", "start": 1983.48, "duration": 5.0}, {"text": "bonne chronique finalement nom Bernard", "start": 1985.32, "duration": 4.56}, {"text": "ce serait pour lui un retour au sources", "start": 1988.48, "duration": 3.199}, {"text": "et ce serait un \u00e9chec de sa politique", "start": 1989.88, "duration": 5.799}, {"text": "depuis 2017 donc je pense\u00e9tait", "start": 1991.679, "duration": 4.0}, {"text": "pas Gabri et Michel Barnier donc on va", "start": 1996.279, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9couter voil Mo le d\u00e9marrage de la", "start": 2000.24, "duration": 5.319}, {"text": "locution de Gabriel et ensuite celle de", "start": 2003.039, "duration": 5.041}, {"text": "Michel Barnier", "start": 2005.559, "duration": 5.881}, {"text": "mes chers compatriotes la France a un", "start": 2008.08, "duration": 6.959}, {"text": "nouveau Premier ministre et au moment o\u00f9", "start": 2011.44, "duration": 6.479}, {"text": "je quitte mes fonctions \u00e0 Matignon je", "start": 2015.039, "duration": 5.401}, {"text": "tiens \u00e0 vous f\u00e9liciter chaleheureusement", "start": 2017.919, "duration": 4.681}, {"text": "cher Michel Barnier nous nous", "start": 2020.44, "duration": 4.92}, {"text": "connaissons depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 2022.6, "duration": 5.64}, {"text": "maintenant les Fran\u00e7ais vous connaissent", "start": 2025.36, "duration": 6.039}, {"text": "ils savent que vous \u00eates un grand \u00e9lu", "start": 2028.24, "duration": 5.679}, {"text": "local vous connaissez nos", "start": 2031.399, "duration": 5.601}, {"text": "territoires que vous avez une exp\u00e9rience", "start": 2033.919, "duration": 4.72}, {"text": "quasiment", "start": 2037.0, "duration": 4.44}, {"text": "in\u00e9gal\u00e9 du service de l'\u00c9tat dans", "start": 2038.639, "duration": 4.52}, {"text": "diff\u00e9rentes fonctions de", "start": 2041.44, "duration": 5.479}, {"text": "l'Internationale et de l'Europe aussi", "start": 2043.159, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e9videmment quelqu'un qui a men\u00e9 \u00e0 bon", "start": 2046.919, "duration": 5.081}, {"text": "port des n\u00e9gociations aussi dures que", "start": 2049.52, "duration": 5.119}, {"text": "celles sur le brexit doit savoir", "start": 2052.0, "duration": 4.839}, {"text": "man\u0153uvrer dans le paysage politique", "start": 2054.639, "duration": 3.881}, {"text": "fran\u00e7ais que nous connaissons", "start": 2056.839, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui au moment de quitter mes", "start": 2058.52, "duration": 5.319}, {"text": "fonction \u00e0 Matignon je veux aussi", "start": 2061.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment remercier chaleureusement le", "start": 2063.839, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour pour la", "start": 2065.96, "duration": 3.879}, {"text": "confiance qu'il m'a faite quand il m'a", "start": 2067.879, "duration": 5.081}, {"text": "nomm\u00e9 il y a 8 mois comme premier", "start": 2069.839, "duration": 6.121}, {"text": "ministre", "start": 2072.96, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre Premier ministre c'est l'honneur", "start": 2084.119, "duration": 5.0}, {"text": "d'une vie parce que c'est un honneur de", "start": 2085.76, "duration": 6.28}, {"text": "servir son pays et servir son pays on ne", "start": 2089.119, "duration": 6.601}, {"text": "le fait jamais seul les visages qui sont", "start": 2092.04, "duration": 5.24}, {"text": "ici rassembl\u00e9s dans cette cour monsieur", "start": 2095.72, "duration": 3.76}, {"text": "le premier ministre ce sont les visages", "start": 2097.28, "duration": 4.12}, {"text": "de femmes et d'hommes qui travaillent", "start": 2099.48, "duration": 4.72}, {"text": "ici \u00e0 Matignon des femmes et des hommes", "start": 2101.4, "duration": 5.92}, {"text": "qui se l\u00e8vent tous les matin avec un", "start": 2104.2, "duration": 6.68}, {"text": "objectif \u00eatre utile \u00e0 notre pays ils", "start": 2107.32, "duration": 5.799}, {"text": "sont \u00e0 l'image de ces millions de", "start": 2110.88, "duration": 4.479}, {"text": "serviteurs de l'\u00c9tat partout sur le", "start": 2113.119, "duration": 5.121}, {"text": "territoire national la France je", "start": 2115.359, "duration": 4.841}, {"text": "reprends la main mon c'est tr\u00e8s", "start": 2118.24, "duration": 3.0}, {"text": "important et pour les collaborateurs", "start": 2120.2, "duration": 2.919}, {"text": "vous vous entier du Premier ministre", "start": 2121.24, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un moment \u00e9videmment \u00e9mouvant et", "start": 2123.119, "duration": 3.041}, {"text": "important mais c'est peut-\u00eatre pas la", "start": 2125.24, "duration": 2.48}, {"text": "partie de cette passation de pouvoir que", "start": 2126.16, "duration": 3.72}, {"text": "on attend le plus on \u00e9coutera inextinso", "start": 2127.72, "duration": 5.48}, {"text": "la la r\u00e9ponse de Michel Barnier dans", "start": 2129.88, "duration": 4.68}, {"text": "dans un instant glissons la", "start": 2133.2, "duration": 2.76}, {"text": "proportionnelle tiens je je vais", "start": 2134.56, "duration": 2.64}, {"text": "commencer avec Mathieu souquer je vous", "start": 2135.96, "duration": 3.8}, {"text": "donne la parole juste apr\u00e8s Marine Le", "start": 2137.2, "duration": 3.72}, {"text": "Pen veut la proportionn c'est pas le", "start": 2139.76, "duration": 3.319}, {"text": "seul parti politique \u00e0 le demander on", "start": 2140.92, "duration": 4.72}, {"text": "peut s'attendre \u00e0 avoir un peu beaucoup", "start": 2143.079, "duration": 4.561}, {"text": "de proportionnel dans le discours de", "start": 2145.64, "duration": 3.719}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale de de Michel Barnier", "start": 2147.64, "duration": 3.64}, {"text": "bah alors c'est un marenier on en parle", "start": 2149.359, "duration": 3.521}, {"text": "depu toujours et effectivement tout le", "start": 2151.28, "duration": 3.76}, {"text": "monde en veut et pour l'instant on n'y", "start": 2152.88, "duration": 3.92}, {"text": "arrive pas globalement la question de la", "start": 2155.04, "duration": 3.12}, {"text": "proportionnelle pose pose encore une", "start": 2156.8, "duration": 3.12}, {"text": "fois la question de notre culture", "start": 2158.16, "duration": 4.36}, {"text": "politique notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 gouverner", "start": 2159.92, "duration": 4.919}, {"text": "collectivement autrement et et et", "start": 2162.52, "duration": 3.64}, {"text": "malheureusement la s\u00e9quence que nous", "start": 2164.839, "duration": 2.881}, {"text": "avons travers\u00e9 depuis de mois n'a pas", "start": 2166.16, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9montr\u00e9 n'a pas permis de prouver que", "start": 2167.72, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 cette bascule", "start": 2170.079, "duration": 3.081}, {"text": "culturelle effectivement il y a eu un", "start": 2171.52, "duration": 2.799}, {"text": "jeu un peu trouble de la part du", "start": 2173.16, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique quand m\u00eame \u00e0", "start": 2174.319, "duration": 4.04}, {"text": "temporiser \u00e0 tergiverser certains ont", "start": 2176.04, "duration": 3.76}, {"text": "dit \u00e0 enfumer un peu tout le monde en", "start": 2178.359, "duration": 3.441}, {"text": "prenant son temps mais derri\u00e8re on a vu", "start": 2179.8, "duration": 3.4}, {"text": "que l'ensemble des forces politiques en", "start": 2181.8, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en fermant \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les", "start": 2183.2, "duration": 2.72}, {"text": "portes alors \u00e7a vaut pour Jean-Luc", "start": 2184.599, "duration": 3.801}, {"text": "M\u00e9lenchon d\u00e8s 20h8 le juillet mais \u00e7a", "start": 2185.92, "duration": 4.36}, {"text": "vaut pour laurentier qui a aussi dit", "start": 2188.4, "duration": 3.32}, {"text": "laurentquier ayant dit exactement la", "start": 2190.28, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00eame chose c'est son pacte l\u00e9gislatif en", "start": 2191.72, "duration": 3.639}, {"text": "10 points c'\u00e9tait \u00e9videmment la base", "start": 2193.64, "duration": 3.8}, {"text": "programmatique sur laquelle il entendait", "start": 2195.359, "duration": 3.401}, {"text": "que tout le monde se retrouve sans que", "start": 2197.44, "duration": 2.72}, {"text": "lui-m\u00eame aille au gouvernement donc", "start": 2198.76, "duration": 2.28}, {"text": "derri\u00e8re la question de la", "start": 2200.16, "duration": 2.32}, {"text": "proportionnelle il y a la question en", "start": 2201.04, "duration": 3.44}, {"text": "fait de notre culture politique et m\u00eame", "start": 2202.48, "duration": 3.68}, {"text": "de notre posture politique et", "start": 2204.48, "duration": 3.56}, {"text": "collectivement l\u00e0 nous avons failli", "start": 2206.16, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre juste un un un dernier point", "start": 2208.04, "duration": 4.72}, {"text": "quand m\u00eame sur le le ce qui s'est pass\u00e9", "start": 2210.16, "duration": 4.679}, {"text": "le 7 juillet le le fameux front", "start": 2212.76, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9publicain entre le 9 juin et le 7", "start": 2214.839, "duration": 3.601}, {"text": "juillet nous avons tous v\u00e9cu avec la", "start": 2216.92, "duration": 3.439}, {"text": "quasi certitude que l'extr\u00eame droite", "start": 2218.44, "duration": 4.0}, {"text": "serait au pouvoir sondages \u00e0 l'appui", "start": 2220.359, "duration": 3.921}, {"text": "mais sondages solides \u00e0 l'appui et puis", "start": 2222.44, "duration": 3.879}, {"text": "effectivement l'opinion s'est r\u00e9veill\u00e9", "start": 2224.28, "duration": 3.839}, {"text": "donc des gens des macronistes se sont", "start": 2226.319, "duration": 4.561}, {"text": "fait harakiri pour voter pour le NFP en", "start": 2228.119, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9pit de leur conviction et des gens du", "start": 2230.88, "duration": 3.52}, {"text": "NFP se sont fait harakiri pour voter", "start": 2232.48, "duration": 3.52}, {"text": "pour la macronie pardon et \u00e0 la fin on", "start": 2234.4, "duration": 3.8}, {"text": "se retrouve avec le choix d'un LR Michel", "start": 2236.0, "duration": 4.92}, {"text": "Barnier c'est un LR pr\u00e9cis\u00e9ment qui n'a", "start": 2238.2, "duration": 4.24}, {"text": "pas particip\u00e9 en fait \u00e0 ce front", "start": 2240.92, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9publicain et donc on a quelqu'un qui", "start": 2242.44, "duration": 3.28}, {"text": "n'a pas particip\u00e9 au front r\u00e9publicain", "start": 2244.119, "duration": 3.121}, {"text": "qui doit donner des gages \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2245.72, "duration": 2.72}, {"text": "droite je reprends la main parce qu'on", "start": 2247.24, "duration": 2.48}, {"text": "est sorti des traditionnels", "start": 2248.44, "duration": 3.28}, {"text": "remerciements au au personnels de", "start": 2249.72, "duration": 3.72}, {"text": "matigon c'est un peu plus politique", "start": 2251.72, "duration": 5.8}, {"text": "gabrielal des circonstances difficil du", "start": 2253.44, "duration": 6.919}, {"text": "travail avec les agriculteurs les", "start": 2257.52, "duration": 6.16}, {"text": "agriculteurs en col\u00e8re les agriculteur", "start": 2260.359, "duration": 6.161}, {"text": "en plein doute je retiens leur", "start": 2263.68, "duration": 6.439}, {"text": "extraordinaire attachement \u00e0 la terre \u00e0", "start": 2266.52, "duration": 6.48}, {"text": "notre terre et \u00e0 la perp\u00e9tuation de la", "start": 2270.119, "duration": 4.121}, {"text": "culture", "start": 2273.0, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7aise des hommages que nous avons", "start": 2274.24, "duration": 5.2}, {"text": "rendus aux gendarmes tu\u00e9s en", "start": 2276.4, "duration": 4.76}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie aux agents de", "start": 2279.44, "duration": 4.36}, {"text": "l'administration p\u00e9nitentiaire", "start": 2281.16, "duration": 5.439}, {"text": "assassin\u00e9s je", "start": 2283.8, "duration": 6.44}, {"text": "retiens l'honneur dans la souffrance je", "start": 2286.599, "duration": 4.52}, {"text": "retiens", "start": 2290.24, "duration": 3.839}, {"text": "l'exemple exceptionnel de ces femmes de", "start": 2291.119, "duration": 5.281}, {"text": "ces hommes forces de l'ordre policiers", "start": 2294.079, "duration": 4.401}, {"text": "gendarmes douaniers agents de la", "start": 2296.4, "duration": 3.919}, {"text": "p\u00e9nitenti\u00e8re qui se l\u00e8vent tous les", "start": 2298.48, "duration": 3.359}, {"text": "matins et vont travailler au p\u00e9ril de", "start": 2300.319, "duration": 6.441}, {"text": "leur vie pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais", "start": 2301.839, "duration": 4.921}, {"text": "\u00eatre Premier ministre c'est un honneur", "start": 2315.119, "duration": 6.24}, {"text": "parce que cela permet d'agir mesdames et", "start": 2318.0, "duration": 7.04}, {"text": "messieurs 8 mois c'est court c'est trop", "start": 2321.359, "duration": 7.281}, {"text": "court et je ne le cache pas il y a", "start": 2325.04, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e9videmment une frustration \u00e0 quitter mes", "start": 2328.64, "duration": 5.64}, {"text": "fonction au bout de 8 mois seulement", "start": 2331.28, "duration": 6.88}, {"text": "mais il y a aussi le sentiment du devoir", "start": 2334.28, "duration": 6.64}, {"text": "accompli dans le temps qui m'a \u00e9t\u00e9", "start": 2338.16, "duration": 5.88}, {"text": "imparti avec mon \u00e9quipe avec le", "start": 2340.92, "duration": 5.48}, {"text": "gouvernement pendant 8 mois nous avons", "start": 2344.04, "duration": 5.079}, {"text": "agi nous avons travaill\u00e9 d'arrache-pied", "start": 2346.4, "duration": 4.959}, {"text": "avec une ambition respecter nos", "start": 2349.119, "duration": 5.401}, {"text": "promesses je suis convaincu que dans", "start": 2351.359, "duration": 5.96}, {"text": "d'autres circonstances nous aurions men\u00e9", "start": 2354.52, "duration": 5.559}, {"text": "ce travail \u00e0 montport nous aurions", "start": 2357.319, "duration": 5.401}, {"text": "permis \u00e0 des Fran\u00e7ais de vivre mieux aux", "start": 2360.079, "duration": 4.641}, {"text": "classes moyennes de retrouver leur place", "start": 2362.72, "duration": 4.04}, {"text": "pleinement dans la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la", "start": 2364.72, "duration": 5.16}, {"text": "France d'\u00eatre plus forte encore nous", "start": 2366.76, "duration": 6.599}, {"text": "avons engag\u00e9 des chantiers structurant", "start": 2369.88, "duration": 5.32}, {"text": "pour mettre notre pays en mouvement et", "start": 2373.359, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9pondre aux attentes profondes les plus", "start": 2375.2, "duration": 5.56}, {"text": "profondes des Fran\u00e7ais r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2377.56, "duration": 5.32}, {"text": "l'urgence que le travail paye mieux avec", "start": 2380.76, "duration": 3.88}, {"text": "ce chantier de la desmigardisation que", "start": 2382.88, "duration": 3.439}, {"text": "j'ai lanc\u00e9 quand je suis arriv\u00e9 ici \u00e0", "start": 2384.64, "duration": 3.92}, {"text": "Matignon nous avons beaucoup travaill\u00e9", "start": 2386.319, "duration": 4.601}, {"text": "ces 8 derniers mois avec les membres du", "start": 2388.56, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement les parlementaires avec des", "start": 2390.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9conomistes des mesures devaient \u00eatre", "start": 2392.599, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es cet \u00e9t\u00e9 elles sont sur votre", "start": 2394.64, "duration": 4.679}, {"text": "bureau Monsieur le Premier Ministre", "start": 2396.92, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9pondre au besoins vital de service", "start": 2399.319, "duration": 5.04}, {"text": "publics et au premier rang desquels", "start": 2402.28, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9cole de la R\u00e9publique qui je le redis", "start": 2404.359, "duration": 5.96}, {"text": "ici est la m\u00e8re des batailles et si je", "start": 2406.56, "duration": 5.24}, {"text": "ne devais vous faire qu'une demande", "start": 2410.319, "duration": 3.721}, {"text": "monsieur le Premier ministre ce serait", "start": 2411.8, "duration": 4.08}, {"text": "de continuer \u00e0 faire de l'\u00e9cole de la", "start": 2414.04, "duration": 4.559}, {"text": "R\u00e9publique une priorit\u00e9 absolue parce", "start": 2415.88, "duration": 5.08}, {"text": "que l'\u00e9cole c'est l'assurance vie de la", "start": 2418.599, "duration": 5.361}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 2420.96, "duration": 3.0}, {"text": "et \u00e9videmment quelques jours apr\u00e8s la", "start": 2431.24, "duration": 4.2}, {"text": "rentr\u00e9e scolaire je veux dire ma", "start": 2433.4, "duration": 4.4}, {"text": "reconnaissance \u00e0 nos professeurs aux", "start": 2435.44, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9quipes p\u00e9dagogiques qui sont chaque", "start": 2437.8, "duration": 5.0}, {"text": "jour au c\u00f4t\u00e9 de nos \u00e9l\u00e8ves je veux dire", "start": 2439.839, "duration": 5.921}, {"text": "aussi que nous n'oublions pas et que", "start": 2442.8, "duration": 6.2}, {"text": "nous pensons chaque jour \u00e0 Samuel paaty", "start": 2445.76, "duration": 5.88}, {"text": "et Dominique Bernard assassin\u00e9 par le", "start": 2449.0, "duration": 6.24}, {"text": "terrorisme islamiste", "start": 2451.64, "duration": 3.6}, {"text": "oui l'\u00e9cole est la merre des batailles", "start": 2458.48, "duration": 3.92}, {"text": "et avec la revalorisation in\u00e9dite du", "start": 2460.56, "duration": 3.32}, {"text": "salaire de nos enseignants en avril", "start": 2462.4, "duration": 3.919}, {"text": "dernier encore des infirmi\u00e8re scolaire", "start": 2463.88, "duration": 4.52}, {"text": "avec le choc des savoirs avec la lutte", "start": 2466.319, "duration": 3.881}, {"text": "implacable contre le harc\u00e8lement qui est", "start": 2468.4, "duration": 4.04}, {"text": "un v\u00e9ritable fl\u00e9o nous affirmons une", "start": 2470.2, "duration": 6.32}, {"text": "chose claire nous pr\u00e9f\u00e9rons toujours", "start": 2472.44, "duration": 6.52}, {"text": "toujours l'exigence au nivellement par", "start": 2476.52, "duration": 4.88}, {"text": "le bas nous pr\u00e9f\u00e9rons toujours", "start": 2478.96, "duration": 5.28}, {"text": "l'autorit\u00e9 au laxisme nous pr\u00e9f\u00e9rons", "start": 2481.4, "duration": 4.64}, {"text": "toujours la fraternit\u00e9 et la", "start": 2484.24, "duration": 4.04}, {"text": "bienveillance au chacun pour soi nous", "start": 2486.04, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rons toujours les savoirs", "start": 2488.28, "duration": 4.799}, {"text": "fondamentaux \u00e0 la dilution des savoirs", "start": 2490.44, "duration": 4.28}, {"text": "les services publics c'est \u00e9videmment", "start": 2493.079, "duration": 4.24}, {"text": "aussi la sant\u00e9 et l'enjeu de l'acc\u00e8s aux", "start": 2494.72, "duration": 4.24}, {"text": "soins qui est majeur dont nous parlent", "start": 2497.319, "duration": 3.361}, {"text": "tous nos concitoyens sur le terrain l\u00e0", "start": 2498.96, "duration": 3.159}, {"text": "aussi nous avons engag\u00e9 des choses pris", "start": 2500.68, "duration": 3.2}, {"text": "des d\u00e9cisions et notamment un train de", "start": 2502.119, "duration": 3.48}, {"text": "simplification in\u00e9dit pour des", "start": 2503.88, "duration": 3.56}, {"text": "proc\u00e9dures m\u00e9dicales du quotidien pour", "start": 2505.599, "duration": 3.801}, {"text": "lib\u00e9rer du temps m\u00e9dical aux m\u00e9decins", "start": 2507.44, "duration": 3.48}, {"text": "renforcer l'acc\u00e8s aux soins dans les", "start": 2509.4, "duration": 3.16}, {"text": "territoir d'autres mesures sont", "start": 2510.92, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9cessaires nous avons travaill\u00e9 ces", "start": 2512.56, "duration": 3.559}, {"text": "derniers mois pour doubler le nombre", "start": 2514.4, "duration": 5.04}, {"text": "d'\u00e9tudiants en m\u00e9decine d'ici \u00e0 2027 ce", "start": 2516.119, "duration": 6.0}, {"text": "travail devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il", "start": 2519.44, "duration": 4.919}, {"text": "est sur votre bureau Monsieur le Premier", "start": 2522.119, "duration": 4.921}, {"text": "Ministre r\u00e9pondre \u00e0 l'aspiration", "start": 2524.359, "duration": 4.921}, {"text": "d'autorit\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9tages des", "start": 2527.04, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais et notamment au constat que", "start": 2529.28, "duration": 4.079}, {"text": "j'ai fait moi-m\u00eame lorsque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 2531.48, "duration": 2.96}, {"text": "nomm\u00e9 \u00e0", "start": 2533.359, "duration": 3.921}, {"text": "Matignon une forme de d\u00e9litement de", "start": 2534.44, "duration": 5.32}, {"text": "violence d\u00e9brid\u00e9e chez des jeunes", "start": 2537.28, "duration": 5.079}, {"text": "parfois de plus en plus jeunes nous", "start": 2539.76, "duration": 5.359}, {"text": "avons beaucoup travaill\u00e9 avec l\u00e0 aussi", "start": 2542.359, "duration": 4.881}, {"text": "le gouvernement les parlementaires des", "start": 2545.119, "duration": 3.2}, {"text": "femmes et des hommes de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2547.24, "duration": 2.879}, {"text": "civile ces derniers mois et nous avons", "start": 2548.319, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 un projet de loi qui je le crois", "start": 2550.119, "duration": 5.041}, {"text": "r\u00e9pond profond\u00e9ment \u00e0 ce besoin", "start": 2552.24, "duration": 5.28}, {"text": "d'autorit\u00e9 ce projet de loi devait \u00eatre", "start": 2555.16, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il est sur votre bureau", "start": 2557.52, "duration": 6.039}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2560.52, "duration": 4.4}, {"text": "l'attente des fran\u00e7ais et notamment de", "start": 2563.559, "duration": 4.28}, {"text": "nos jeunes pour la transition \u00e9cologique", "start": 2564.92, "duration": 4.32}, {"text": "nous avons investi massivement dans les", "start": 2567.839, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables dans le nucl\u00e9aire", "start": 2569.24, "duration": 4.16}, {"text": "nous avons ces derniers mois \u00e9labor\u00e9 un", "start": 2571.319, "duration": 4.04}, {"text": "plan national d'adaptation au changement", "start": 2573.4, "duration": 4.24}, {"text": "climatique ce plan national devait \u00eatre", "start": 2575.359, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 il est sur votre bureau", "start": 2577.64, "duration": 5.4}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre enfin il y", "start": 2580.319, "duration": 3.961}, {"text": "a les enjeux pour lesquels nous avons", "start": 2583.04, "duration": 3.519}, {"text": "engag\u00e9 des textes au Parlement nos", "start": 2584.28, "duration": 3.839}, {"text": "agriculteurs j'en parlais avec un texte", "start": 2586.559, "duration": 3.04}, {"text": "pour simplifier leur vie et avec des", "start": 2588.119, "duration": 2.601}, {"text": "travaux qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour", "start": 2589.599, "duration": 3.0}, {"text": "am\u00e9liorer leur r\u00e9mun\u00e9ration la question", "start": 2590.72, "duration": 3.32}, {"text": "du logement qui est central pour les", "start": 2592.599, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ais aussi pour permettre aux", "start": 2594.04, "duration": 3.12}, {"text": "classes moyennees de pouvoir se loger", "start": 2595.359, "duration": 3.76}, {"text": "mieux se loger ces textes sont en", "start": 2597.16, "duration": 3.679}, {"text": "discussion \u00e9tai en discussion avant la", "start": 2599.119, "duration": 4.281}, {"text": "la disolution au Parlement \u00e9videmment il", "start": 2600.839, "duration": 4.401}, {"text": "faudra les faire", "start": 2603.4, "duration": 4.32}, {"text": "prosp\u00e9rer notre pays conna\u00eet une", "start": 2605.24, "duration": 6.4}, {"text": "situation politique tout \u00e0 fait", "start": 2607.72, "duration": 3.92}, {"text": "in\u00e9dite la politique fran\u00e7aise est", "start": 2612.119, "duration": 6.081}, {"text": "malade la politique fran\u00e7aise est malade", "start": 2615.16, "duration": 4.8}, {"text": "mais je crois que la gu\u00e9rison est", "start": 2618.2, "duration": 5.08}, {"text": "possible \u00e0 condition que nous acceptions", "start": 2619.96, "duration": 5.44}, {"text": "tous de nous placer \u00e0 la hauteur de", "start": 2623.28, "duration": 4.64}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 historique \u00e0", "start": 2625.4, "duration": 3.88}, {"text": "condition que nous acceptions tous de", "start": 2627.92, "duration": 2.36}, {"text": "sortir du", "start": 2629.28, "duration": 2.88}, {"text": "sectarisme \u00e0 condition que nous", "start": 2630.28, "duration": 5.0}, {"text": "acceptions tous de sortir des coups", "start": 2632.16, "duration": 5.24}, {"text": "politiques \u00e0 condition que nous", "start": 2635.28, "duration": 4.319}, {"text": "acceptions tous de tout voir d'arr\u00eater", "start": 2637.4, "duration": 5.919}, {"text": "de tout voir en noir et je le dis cette", "start": 2639.599, "duration": 7.401}, {"text": "ann\u00e9e 2024 est pleine de paradoxe oui il", "start": 2643.319, "duration": 5.881}, {"text": "y a de l'inqui\u00e9tude et de la col\u00e8re dans", "start": 2647.0, "duration": 4.8}, {"text": "notre pays et il y a un pays qui conna\u00eet", "start": 2649.2, "duration": 3.76}, {"text": "son taux de ch\u00f4mage le plus bas depuis", "start": 2651.8, "duration": 3.16}, {"text": "40 ans et dont le taux d'inflation est", "start": 2652.96, "duration": 5.08}, {"text": "revenu \u00e0 son niveau de 2021", "start": 2654.96, "duration": 6.52}, {"text": "oui il y a du d\u00e9f\u00e9tisme dans notre pays", "start": 2658.04, "duration": 5.84}, {"text": "et notre pays toujours en 2024 organise", "start": 2661.48, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement du si\u00e8cle avec les Jeux", "start": 2663.88, "duration": 3.92}, {"text": "olympiques et paralympiques incroyable", "start": 2665.68, "duration": 3.679}, {"text": "performance en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2667.8, "duration": 3.24}, {"text": "d'organisation de performanceces", "start": 2669.359, "duration": 3.24}, {"text": "sportive qui fait rayonner la France", "start": 2671.04, "duration": 4.84}, {"text": "dans le monde", "start": 2672.599, "duration": 3.281}, {"text": "oui il y a du pessimisme dans notre pays", "start": 2684.8, "duration": 4.319}, {"text": "et pourtant toujours en 2024 dans", "start": 2687.24, "duration": 3.839}, {"text": "quelques mois les portes de Notre Dame", "start": 2689.119, "duration": 3.681}, {"text": "de Paris rouvriront 5 ans seulement", "start": 2691.079, "duration": 3.28}, {"text": "apr\u00e8s le terrible incendie qui a", "start": 2692.8, "duration": 3.16}, {"text": "boulevers\u00e9 les Fran\u00e7ais et alors", "start": 2694.359, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup alors que beaucoup pensaient", "start": 2695.96, "duration": 4.44}, {"text": "que c'\u00e9tait impossible oui il y a du", "start": 2697.48, "duration": 5.76}, {"text": "fatalisme dans notre pays alors qu'en", "start": 2700.4, "duration": 5.439}, {"text": "2024 nous comm\u00e9morons les 80 ans du", "start": 2703.24, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9barquement et de la Lib\u00e9ration quel", "start": 2705.839, "duration": 4.28}, {"text": "plus formidable t\u00e9moignage quel plus", "start": 2707.96, "duration": 4.28}, {"text": "formidable exemple de ce que la France", "start": 2710.119, "duration": 3.761}, {"text": "est capable de faire y compris dans les", "start": 2712.24, "duration": 3.079}, {"text": "heures les plus terribles et les plus", "start": 2713.88, "duration": 4.8}, {"text": "sombres de son histoire alors je le dis", "start": 2715.319, "duration": 6.681}, {"text": "y compris en cette ann\u00e9e 2024 je crois", "start": 2718.68, "duration": 6.6}, {"text": "qu'il y a au moins autant de raison de", "start": 2722.0, "duration": 6.48}, {"text": "douter que d'esp\u00e9rer plut\u00f4t d'esp\u00e9rer", "start": 2725.28, "duration": 5.76}, {"text": "que de douter il y a m\u00eame plus de raison", "start": 2728.48, "duration": 5.44}, {"text": "d'esp\u00e9rer que de douter et vous l'avez", "start": 2731.04, "duration": 4.64}, {"text": "compris vous me trouverez toujours du", "start": 2733.92, "duration": 4.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de celles et ceux qui choisissent", "start": 2735.68, "duration": 5.52}, {"text": "d'esp\u00e9rer qui choisissent d'apaiser qui", "start": 2738.559, "duration": 5.841}, {"text": "choisissent de construire avant de", "start": 2741.2, "duration": 5.48}, {"text": "terminer vous me le permettrez sur un", "start": 2744.4, "duration": 5.919}, {"text": "plan plus personnel je tiens \u00e0 remercier", "start": 2746.68, "duration": 7.48}, {"text": "mon gouvernement une \u00e9quipe de femmes et", "start": 2750.319, "duration": 6.8}, {"text": "d'hommes exceptionnel avec des parcours", "start": 2754.16, "duration": 5.36}, {"text": "diff\u00e9rents des exp\u00e9riences diff\u00e9rentes", "start": 2757.119, "duration": 5.601}, {"text": "des convictions parfois diff\u00e9rentes mais", "start": 2759.52, "duration": 5.079}, {"text": "qui se qui se sont toujours retrouv\u00e9", "start": 2762.72, "duration": 3.28}, {"text": "autour de la volont\u00e9 d'abord de", "start": 2764.599, "duration": 4.601}, {"text": "travailler d'\u00eatre utile et qui ont je", "start": 2766.0, "duration": 5.28}, {"text": "crois forg\u00e9 une v\u00e9ritable amiti\u00e9 et", "start": 2769.2, "duration": 4.72}, {"text": "votre pr\u00e9sence nombreuse aujourd'hui je", "start": 2771.28, "duration": 7.279}, {"text": "le dis me touche particuli\u00e8rement", "start": 2773.92, "duration": 4.639}, {"text": "je veux remercier les parlementaires et", "start": 2789.92, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9videmment les parlementaires de la", "start": 2792.559, "duration": 4.76}, {"text": "majorit\u00e9 pour leur travail remercier", "start": 2794.079, "duration": 5.28}, {"text": "aussi les candidats qui se sont", "start": 2797.319, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s pour l'ancienne majorit\u00e9 \u00e0", "start": 2799.359, "duration": 4.161}, {"text": "l'occasion des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 2802.079, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e9gislatives dans un moment \u00e9videmment", "start": 2803.52, "duration": 4.039}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 avec beaucoup de vant", "start": 2805.92, "duration": 4.0}, {"text": "contraire je veux remercier mon \u00e9quipe", "start": 2807.559, "duration": 5.201}, {"text": "et notamment mon cabinet parce que je", "start": 2809.92, "duration": 6.439}, {"text": "crois qu'\u00eatre bien entour\u00e9 c'est plus", "start": 2812.76, "duration": 5.0}, {"text": "qu'un tra", "start": 2816.359, "duration": 2.76}, {"text": "c'est ce qui vous permet v\u00e9ritablement", "start": 2817.76, "duration": 2.88}, {"text": "d'agir parce que vous \u00eates en confiance", "start": 2819.119, "duration": 3.161}, {"text": "parce que vous avez autour de vous des", "start": 2820.64, "duration": 5.28}, {"text": "femmes et des hommes qui sont engager et", "start": 2822.28, "duration": 5.079}, {"text": "avec qui vous tissez des liens qui vont", "start": 2825.92, "duration": 4.04}, {"text": "bien au-del\u00e0 de la politique enfin je", "start": 2827.359, "duration": 6.281}, {"text": "veux remercier on pe les", "start": 2829.96, "duration": 3.68}, {"text": "applaudir enfin je veux remercier ma", "start": 2839.88, "duration": 5.959}, {"text": "famille on vient tous de quelque", "start": 2842.96, "duration": 8.0}, {"text": "part on a tous des racines et je crois", "start": 2845.839, "duration": 7.081}, {"text": "que les d\u00e9fis que nous affrontons dans", "start": 2850.96, "duration": 4.68}, {"text": "nos vies nous les relevons notamment \u00e0", "start": 2852.92, "duration": 5.639}, {"text": "travers ce que nos parents nous ont", "start": 2855.64, "duration": 6.04}, {"text": "transmis mon p\u00e8re h\u00e9las n'est plus l\u00e0 il", "start": 2858.559, "duration": 6.76}, {"text": "n'aura pas pu fouler les pav\u00e9s de cette", "start": 2861.68, "duration": 7.159}, {"text": "cour parmi les choses qu'il m'a", "start": 2865.319, "duration": 6.76}, {"text": "transmises parmi les valeurs qu'il m'a", "start": 2868.839, "duration": 7.201}, {"text": "transmises il y a notamment je crois la", "start": 2872.079, "duration": 5.721}, {"text": "droiture", "start": 2876.04, "duration": 3.079}, {"text": "je peux dire que cette valeur m'a \u00e9t\u00e9", "start": 2877.8, "duration": 3.039}, {"text": "particuli\u00e8rement utile ici \u00e0", "start": 2879.119, "duration": 4.48}, {"text": "Matignon notamment dans les toutes", "start": 2880.839, "duration": 4.641}, {"text": "derni\u00e8res semaines o\u00f9 les \u00e9preuves ont", "start": 2883.599, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 2885.48, "duration": 4.639}, {"text": "nombreuses ma", "start": 2886.92, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00e8re ma m\u00e8re qui est l\u00e0 quand on lui", "start": 2891.24, "duration": 6.56}, {"text": "demandait quand on \u00e9tait petit avec mes", "start": 2895.68, "duration": 4.04}, {"text": "s\u0153urs qu'est-ce que tu aimerais qu'on", "start": 2897.8, "duration": 5.44}, {"text": "fasse plus tard elle me disait elle nous", "start": 2899.72, "duration": 6.16}, {"text": "disait tout me va je vous suivrai", "start": 2903.24, "duration": 5.48}, {"text": "toujours \u00e0 condition que vous soyez", "start": 2905.88, "duration": 6.56}, {"text": "libre la libert\u00e9 quelle plus belle", "start": 2908.72, "duration": 5.72}, {"text": "valeur que la libert\u00e9 et je veux vous", "start": 2912.44, "duration": 4.119}, {"text": "dire que au moment o\u00f9 je quitte matigon", "start": 2914.44, "duration": 4.919}, {"text": "et peut-\u00eatre plus encore qu'auparavant", "start": 2916.559, "duration": 5.401}, {"text": "la libert\u00e9 sera au c\u0153ur des valeurs qui", "start": 2919.359, "duration": 4.401}, {"text": "m'animeront dans les mois et les ann\u00e9es", "start": 2921.96, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 venir", "start": 2923.76, "duration": 3.12}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre la France", "start": 2937.96, "duration": 4.119}, {"text": "la R\u00e9publique sont ce que nous avons de", "start": 2940.48, "duration": 4.72}, {"text": "plus pr\u00e9cieux je crois dans notre pays", "start": 2942.079, "duration": 5.681}, {"text": "je crois en nous nous avons en nous ce", "start": 2945.2, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9nie fran\u00e7ais qui fait que toujours", "start": 2947.76, "duration": 4.48}, {"text": "toujours la France sait se r\u00e9unir", "start": 2949.88, "duration": 4.84}, {"text": "lorsque l'essentiel est en jeu l'avenir", "start": 2952.24, "duration": 5.24}, {"text": "nous appartient je le sais la France est", "start": 2954.72, "duration": 6.0}, {"text": "belle la France est forte la France est", "start": 2957.48, "duration": 5.76}, {"text": "grande la France n'est pas n'importe", "start": 2960.72, "duration": 6.079}, {"text": "quel pays fran\u00e7aise fran\u00e7ais nabandon", "start": 2963.24, "duration": 6.64}, {"text": "donnez jamais vos r\u00eaves de concorde ne", "start": 2966.799, "duration": 6.161}, {"text": "renoncez jamais \u00e0 votre d\u00e9sir d'unit\u00e9", "start": 2969.88, "duration": 5.6}, {"text": "n'oubliez jamais votre vocation de", "start": 2972.96, "duration": 5.119}, {"text": "grandeur tout est possible parce que", "start": 2975.48, "duration": 4.4}, {"text": "nous sommes la France et que rien ne", "start": 2978.079, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9siste au peuple fran\u00e7ais je vous", "start": 2979.88, "duration": 4.8}, {"text": "remercie", "start": 2981.68, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2986.0, "duration": 60.0}, {"text": "je peux dire quelques mots", "start": 3042.96, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e0 mesdames messieurs", "start": 3046.52, "duration": 6.2}, {"text": "euh d'abord merci \u00e0 toutes les \u00e9quipes", "start": 3049.68, "duration": 5.96}, {"text": "des services du Premier ministre d'\u00eatre", "start": 3052.72, "duration": 7.839}, {"text": "l\u00e0 autour de Gabriel Atal j'ai bien aim\u00e9", "start": 3055.64, "duration": 6.56}, {"text": "cher Gabriel la mani\u00e8re dont vous avez", "start": 3060.559, "duration": 3.8}, {"text": "remerci\u00e9 ses \u00e9quipes les membres de", "start": 3062.2, "duration": 5.24}, {"text": "votre gouvernement euh j'ai bien aim\u00e9 la", "start": 3064.359, "duration": 7.321}, {"text": "mani\u00e8re dont vous avez salu\u00e9 le courage", "start": 3067.44, "duration": 8.48}, {"text": "l'honneur avec lequel partoute en France", "start": 3071.68, "duration": 7.2}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et outreem les forces de", "start": 3075.92, "duration": 6.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 assume au pris parfois de leur", "start": 3078.88, "duration": 5.88}, {"text": "vie euh la s\u00e9curit\u00e9 des citoyens j'y", "start": 3082.4, "duration": 5.719}, {"text": "reviendrai euh j'ai bien aim\u00e9 la mani\u00e8re", "start": 3084.76, "duration": 6.52}, {"text": "dont vous m'avez donn\u00e9 des non pas des", "start": 3088.119, "duration": 5.111}, {"text": "le\u00e7ons", "start": 3091.28, "duration": 4.64}, {"text": "[Rires]", "start": 3093.23, "duration": 5.97}, {"text": "hein enfin les enseignements m\u00eame si \u00e7a", "start": 3095.92, "duration": 6.639}, {"text": "n'a dur\u00e9 que 8 mois que l'on apprend", "start": 3099.2, "duration": 5.44}, {"text": "quand on est premier ministre \u00e7a va tr\u00e8s", "start": 3102.559, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s utile j'ai bien aim\u00e9 aussi la", "start": 3104.64, "duration": 4.919}, {"text": "mani\u00e8re dont vous m'avez dit que mon", "start": 3107.319, "duration": 6.361}, {"text": "bureau j'ai je trouv\u00e9 je l'ai trouv\u00e9 un", "start": 3109.559, "duration": 6.401}, {"text": "peu vide l\u00e0 tout \u00e0 l'heure mais j'ai", "start": 3113.68, "duration": 3.76}, {"text": "compris que il y avait des tas de", "start": 3115.96, "duration": 4.04}, {"text": "projets de loi en suspens qui n'avaient", "start": 3117.44, "duration": 5.08}, {"text": "pas pu \u00eatre men\u00e9 \u00e0 bien vous me", "start": 3120.0, "duration": 3.76}, {"text": "permettrez bien s\u00fbr je vais les", "start": 3122.52, "duration": 2.799}, {"text": "reprendre il y en a plusieurs auquels je", "start": 3123.76, "duration": 3.319}, {"text": "tiens d'ailleurs", "start": 3125.319, "duration": 4.401}, {"text": "euh peut-\u00eatre d'ajouter ma propre valeur", "start": 3127.079, "duration": 5.04}, {"text": "ajout\u00e9e hein bien s\u00fbr", "start": 3129.72, "duration": 5.359}, {"text": "vo\u00e0 et puis j'ai bien aim\u00e9 la mani\u00e8re", "start": 3132.119, "duration": 4.281}, {"text": "dont vous avez plus personnellement", "start": 3135.079, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 votre famille votre", "start": 3136.4, "duration": 6.199}, {"text": "maman je pense qu'elle voudra pas se", "start": 3140.16, "duration": 5.28}, {"text": "signaler mais j'irais l'embrasser tout \u00e0", "start": 3142.599, "duration": 4.52}, {"text": "l'heure euh", "start": 3145.44, "duration": 3.44}, {"text": "comme moi je salue ma propre famille mon", "start": 3147.119, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9pouse Isabelle qui est", "start": 3148.88, "duration": 6.64}, {"text": "ici une maman c'est tr\u00e8s important on va", "start": 3151.72, "duration": 5.04}, {"text": "peut-\u00eatre dire des choses un peu", "start": 3155.52, "duration": 3.36}, {"text": "surprenantes pour de premierers", "start": 3156.76, "duration": 4.559}, {"text": "ministres au moment de cette passation", "start": 3158.88, "duration": 3.88}, {"text": "de pouvoir", "start": 3161.319, "duration": 5.121}, {"text": "mais moi j'ai eu la chance d'avoir une", "start": 3162.76, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00e8re formidable", "start": 3166.44, "duration": 4.399}, {"text": "aussi qui transformait tous les probl\u00e8me", "start": 3167.96, "duration": 4.879}, {"text": "qu'elle rencontrait dans sa vie", "start": 3170.839, "duration": 4.96}, {"text": "personnelle en cause publique c'est", "start": 3172.839, "duration": 5.641}, {"text": "ainsi qu'elle consacr\u00e9 toute sa vie \u00e0 un", "start": 3175.799, "duration": 4.0}, {"text": "sujet d'ailleurs qui fait l'objet d'un", "start": 3178.48, "duration": 3.56}, {"text": "des projets de loi sur la s\u00e9curit\u00e9", "start": 3179.799, "duration": 3.8}, {"text": "routi\u00e8re", "start": 3182.04, "duration": 5.64}, {"text": "et un autre d\u00e9fi qui \u00e9tait celui de", "start": 3183.599, "duration": 6.041}, {"text": "l'accompagnement des familles des amis", "start": 3187.68, "duration": 5.52}, {"text": "de malades mentaux euh je n'ai pas", "start": 3189.64, "duration": 6.04}, {"text": "oubli\u00e9 ses combats je n'ai pas oubli\u00e9 le", "start": 3193.2, "duration": 5.359}, {"text": "moment tr\u00e8s personnel et tr\u00e8s \u00e9mouvant", "start": 3195.68, "duration": 4.8}, {"text": "o\u00f9 elle m'a demand\u00e9 de lui remettre la", "start": 3198.559, "duration": 3.401}, {"text": "L\u00e9gion", "start": 3200.48, "duration": 4.359}, {"text": "d'Honneur je n'ai pas oubli\u00e9 non plus ce", "start": 3201.96, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle m'a dit un jour o\u00f9 elle \u00e9tait", "start": 3204.839, "duration": 3.921}, {"text": "venue me porter la contradiction dans ma", "start": 3206.24, "duration": 4.839}, {"text": "toute premi\u00e8re r\u00e9union \u00e9lectorale qui je", "start": 3208.76, "duration": 4.0}, {"text": "trouve qu' une femme chr\u00e9tienne de", "start": 3211.079, "duration": 7.321}, {"text": "gauche euh et elle m'a dit Michel tu as", "start": 3212.76, "duration": 7.079}, {"text": "les opinions que tu veux j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0", "start": 3218.4, "duration": 4.199}, {"text": "Gauliste et \u00e7a reste ma principale", "start": 3219.839, "duration": 4.161}, {"text": "fiert\u00e9 que de m'\u00eatre engag\u00e9 derri\u00e8re le", "start": 3222.599, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle quand j'avais 14 ou 15", "start": 3224.0, "duration": 4.68}, {"text": "ans ne soit jamais", "start": 3226.28, "duration": 5.16}, {"text": "sectaire le sectarisme est une preuve de", "start": 3228.68, "duration": 5.04}, {"text": "faiblesse quand on est sect\u00e8 c'est qu'on", "start": 3231.44, "duration": 6.6}, {"text": "n'est pas s\u00fbr de ses id\u00e9es voil\u00e0", "start": 3233.72, "duration": 4.32}, {"text": "merci Gabriel pour vos mots qui me", "start": 3244.92, "duration": 4.6}, {"text": "touchent et qui m'accompagnent et qui", "start": 3247.96, "duration": 4.28}, {"text": "m'encouragent qui c'est important", "start": 3249.52, "duration": 5.0}, {"text": "contenu de ce que vous avez fait depuis", "start": 3252.24, "duration": 4.24}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es au sein du gouvernement", "start": 3254.52, "duration": 5.48}, {"text": "et dans les tout derniers mois ici \u00e0 la", "start": 3256.48, "duration": 5.8}, {"text": "t\u00eate du gouvernement \u00e0 l'h\u00f4tel matigon", "start": 3260.0, "duration": 5.2}, {"text": "contenu aussi du r\u00f4le que vous jouez", "start": 3262.28, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9sormais qui est tr\u00e8s important \u00e0 la", "start": 3265.2, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00eate du 2\u00e8me groupe de l'Assembl\u00e9e", "start": 3267.799, "duration": 6.361}, {"text": "nationale le groupe Ensemble pour la", "start": 3270.72, "duration": 5.879}, {"text": "R\u00e9publique mesdames et messieurs je le", "start": 3274.16, "duration": 3.8}, {"text": "dis \u00e0 toutes celles et tous ceux qui", "start": 3276.599, "duration": 4.2}, {"text": "nous font l'amiti\u00e9 de nous \u00e9couter gr\u00e2ce", "start": 3277.96, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 la presse au-del\u00e0 de cette cour nous", "start": 3280.799, "duration": 6.961}, {"text": "sommes dans un moment grave Gabriel atan", "start": 3283.72, "duration": 5.24}, {"text": "l'a dit d'ailleurs \u00e0 son tour tout \u00e0", "start": 3287.76, "duration": 3.359}, {"text": "l'heure j'abord", "start": 3288.96, "duration": 5.48}, {"text": "de cette p\u00e9riode cette nouvelle page qui", "start": 3291.119, "duration": 6.561}, {"text": "s'ouvre cette nouvelle page avec", "start": 3294.44, "duration": 5.28}, {"text": "beaucoup", "start": 3297.68, "duration": 3.76}, {"text": "d'humilit\u00e9", "start": 3299.72, "duration": 4.72}, {"text": "peut-\u00eatre la sagesse que donne les", "start": 3301.44, "duration": 5.24}, {"text": "cheveux blancs j'ai dit un jour \u00e0", "start": 3304.44, "duration": 3.2}, {"text": "Gabriel", "start": 3306.68, "duration": 3.36}, {"text": "Atal formidable d'\u00eatre le benjamin mais", "start": 3307.64, "duration": 4.159}, {"text": "c'est un titre qu'on perd tr\u00e8s vite hein", "start": 3310.04, "duration": 4.799}, {"text": "c'est vrai on g des et moi je l'ai perdu", "start": 3311.799, "duration": 4.961}, {"text": "il y a tr\u00e8s longtemps le titre de", "start": 3314.839, "duration": 4.28}, {"text": "Benjamin beaucoup d'humilit\u00e9 mesdames et", "start": 3316.76, "duration": 7.0}, {"text": "messieurs euh mais aussi avec une forme", "start": 3319.119, "duration": 6.2}, {"text": "que je peux dire olympique puisque j'ai", "start": 3323.76, "duration": 3.12}, {"text": "consacr\u00e9 10 ans de ma av aussi \u00e0", "start": 3325.319, "duration": 3.72}, {"text": "organiser des jeux olympiques avec", "start": 3326.88, "duration": 5.919}, {"text": "Jean-Claude kil euh j'\u00e9tais aussi tr\u00e8s", "start": 3329.039, "duration": 5.721}, {"text": "touch\u00e9 pour ce que vous avez dit du", "start": 3332.799, "duration": 5.04}, {"text": "succ\u00e8s des Jeux Olympiques et du succ\u00e8s", "start": 3334.76, "duration": 4.559}, {"text": "qui se d\u00e9roule m\u00eame des jeux", "start": 3337.839, "duration": 5.841}, {"text": "parolympiques peut-\u00eatre aussi un mot de", "start": 3339.319, "duration": 6.641}, {"text": "ce qui est tr\u00e8s important pour moi euh", "start": 3343.68, "duration": 6.48}, {"text": "qui est le b\u00e9n\u00e9vola il y a 40000", "start": 3345.96, "duration": 6.359}, {"text": "volontairees souriant efficace", "start": 3350.16, "duration": 4.28}, {"text": "disponible qui ont donn\u00e9 une tellement", "start": 3352.319, "duration": 4.961}, {"text": "belle image de la France \u00e0 ces millions", "start": 3354.44, "duration": 4.8}, {"text": "de gens qui sont venus nous trouver je", "start": 3357.28, "duration": 5.319}, {"text": "dis \u00e7a parce que ils sont l\u00e0 dans des", "start": 3359.24, "duration": 4.48}, {"text": "Jeux Olympiques dans d'autres", "start": 3362.599, "duration": 2.681}, {"text": "manifestations mais les m\u00eames", "start": 3363.72, "duration": 3.599}, {"text": "volontaires les m\u00eames b\u00e9n\u00e9voles les", "start": 3365.28, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00eames militants associatifs que je vais", "start": 3367.319, "duration": 4.321}, {"text": "m'efforcer de reconna\u00eetre et", "start": 3369.72, "duration": 5.319}, {"text": "d'accompagner un peu plus sur le", "start": 3371.64, "duration": 7.08}, {"text": "terrain sur les stades dans les \u00e9coles", "start": 3375.039, "duration": 6.201}, {"text": "dans les associations sociales ou", "start": 3378.72, "duration": 5.28}, {"text": "sportive ils font vivre et ils sont", "start": 3381.24, "duration": 4.119}, {"text": "l'honneur de la R\u00e9publique voil\u00e0 ce que", "start": 3384.0, "duration": 4.24}, {"text": "je pense depuis longtemps", "start": 3385.359, "duration": 2.881}, {"text": "donc de", "start": 3393.599, "duration": 6.041}, {"text": "l'humilit\u00e9 une forme olympique et puis", "start": 3395.039, "duration": 6.241}, {"text": "aussi de la", "start": 3399.64, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9termination celle qu'il faut pour que", "start": 3401.28, "duration": 5.6}, {"text": "cette nouvelle page qui commence cette", "start": 3403.799, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9poque cette p\u00e9riode soit une p\u00e9riode", "start": 3406.88, "duration": 5.8}, {"text": "utile pour les Fran\u00e7ais et pour la", "start": 3409.839, "duration": 5.72}, {"text": "France j'aurai l'occasion dans quelques", "start": 3412.68, "duration": 5.24}, {"text": "jours donc quelques semaines \u00e0 peine", "start": 3415.559, "duration": 5.681}, {"text": "devant le Parlement de dire les grandes", "start": 3417.92, "duration": 4.84}, {"text": "priorit\u00e9s l\u00e9gislatives et les", "start": 3421.24, "duration": 3.92}, {"text": "propositions au nom du nouveau", "start": 3422.76, "duration": 5.559}, {"text": "gouvernement il s'agira de", "start": 3425.16, "duration": 7.12}, {"text": "r\u00e9pondre autant que nous le pourrons au", "start": 3428.319, "duration": 8.28}, {"text": "d\u00e9fi aux col\u00e8res vous les avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 3432.28, "duration": 9.079}, {"text": "aux souffrances au sentiment", "start": 3436.599, "duration": 8.52}, {"text": "d'abandon d'injustice qui traverse", "start": 3441.359, "duration": 6.921}, {"text": "beaucoup trop nos ville nos quartiers et", "start": 3445.119, "duration": 6.601}, {"text": "nos campagnes je pense mesdames et", "start": 3448.28, "duration": 6.039}, {"text": "messieurs \u00e0 l'acc\u00e8s au services publics", "start": 3451.72, "duration": 6.24}, {"text": "et l'\u00e9cole restera bien la priorit\u00e9 du", "start": 3454.319, "duration": 5.921}, {"text": "gouvernement l'\u00e9cole de la", "start": 3457.96, "duration": 5.56}, {"text": "R\u00e9publique je pense \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 au", "start": 3460.24, "duration": 6.52}, {"text": "quotidien je pense aussi \u00e0 la ma\u00eetrise", "start": 3463.52, "duration": 5.12}, {"text": "de", "start": 3466.76, "duration": 4.079}, {"text": "l'immigration je pense \u00e9videmment au", "start": 3468.64, "duration": 5.32}, {"text": "travail et au niveau de vie des", "start": 3470.839, "duration": 6.121}, {"text": "Fran\u00e7ais qu'est-ce qu'on attend", "start": 3473.96, "duration": 6.04}, {"text": "d'un Premier ministre je le dis avec", "start": 3476.96, "duration": 5.44}, {"text": "humilit\u00e9 mais je pense qu'on attend de", "start": 3480.0, "duration": 6.039}, {"text": "lui qu'il dise la", "start": 3482.4, "duration": 3.639}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 m\u00eame si cette v\u00e9rit\u00e9 est", "start": 3486.079, "duration": 6.321}, {"text": "difficile la v\u00e9rit\u00e9 d'abord sur la dette", "start": 3488.599, "duration": 6.921}, {"text": "financi\u00e8re et sur la dette", "start": 3492.4, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9cologique qui p\u00e8se aujourd'hui", "start": 3495.52, "duration": 6.96}, {"text": "lourdement d\u00e9j\u00e0 sur les \u00e9paules de nos", "start": 3498.079, "duration": 9.0}, {"text": "enfants on attend qu'il disent la v\u00e9rit\u00e9", "start": 3502.48, "duration": 7.68}, {"text": "sur l'influence ou la mani\u00e8re", "start": 3507.079, "duration": 4.921}, {"text": "d'augmenter encore l'influence de notres", "start": 3510.16, "duration": 5.72}, {"text": "pays en Europe on attend qu'il dise la", "start": 3512.0, "duration": 7.44}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 sur le r\u00f4le vital que tiennent et", "start": 3515.88, "duration": 6.52}, {"text": "que joue dans tous nos territoires", "start": 3519.44, "duration": 6.72}, {"text": "m\u00e9tropolitain et outr mer les acteurs du", "start": 3522.4, "duration": 5.84}, {"text": "monde de l'\u00e9conomie des grandes", "start": 3526.16, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises", "start": 3528.24, "duration": 3.68}, {"text": "industrielles j'en ai connais beaucoup", "start": 3529.76, "duration": 4.12}, {"text": "dans dans ma r\u00e9gion comme des", "start": 3531.92, "duration": 5.399}, {"text": "entreprises plus petites ou de artisan", "start": 3533.88, "duration": 6.439}, {"text": "les entreprises du monde agricole", "start": 3537.319, "duration": 7.04}, {"text": "et de la p\u00eache aussi dont j'ai eu", "start": 3540.319, "duration": 6.681}, {"text": "l'honneur d'\u00eatre le ministre il y a", "start": 3544.359, "duration": 6.401}, {"text": "quelques ann\u00e9es pas loin d'ici il faudra", "start": 3547.0, "duration": 8.44}, {"text": "dire la v\u00e9rit\u00e9 et je dirai la v\u00e9rit\u00e9 il", "start": 3550.76, "duration": 7.44}, {"text": "faudra sans doute aussi de la", "start": 3555.44, "duration": 6.0}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rance pour continuer un certain", "start": 3558.2, "duration": 5.399}, {"text": "nombre d'actions engag\u00e9 sous l'autorit\u00e9", "start": 3561.44, "duration": 3.44}, {"text": "du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour", "start": 3563.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'emploi notamment industriel et", "start": 3564.88, "duration": 4.88}, {"text": "l'attractivit\u00e9 de la", "start": 3567.319, "duration": 5.681}, {"text": "France et puis la pers\u00e9v\u00e9rance aussi", "start": 3569.76, "duration": 5.24}, {"text": "pour la d\u00e9fense de nos int\u00e9r\u00e9r\u00eats en", "start": 3573.0, "duration": 4.839}, {"text": "Europe mais mesdames et messieurs il y", "start": 3575.0, "duration": 5.72}, {"text": "aura aussi dans cette nouvelle page des", "start": 3577.839, "duration": 6.2}, {"text": "changements et des", "start": 3580.72, "duration": 6.2}, {"text": "ruptures il faudra", "start": 3584.039, "duration": 7.681}, {"text": "enfin beaucoup d'\u00e9coute beaucoup de", "start": 3586.92, "duration": 7.399}, {"text": "respect d'abord du respect entre le", "start": 3591.72, "duration": 5.599}, {"text": "gouvernement et le Parlement", "start": 3594.319, "duration": 5.121}, {"text": "du respect \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les", "start": 3597.319, "duration": 3.76}, {"text": "forces politiques je dis bien toutes les", "start": 3599.44, "duration": 4.639}, {"text": "forces politiques qui sont repr\u00e9sent\u00e9es", "start": 3601.079, "duration": 6.601}, {"text": "et je vais m atteler d\u00e8s ce soir du", "start": 3604.079, "duration": 6.24}, {"text": "respect aussi vis-\u00e0-vis des partenaires", "start": 3607.68, "duration": 5.879}, {"text": "sociaux des partenaires \u00e9conomique et", "start": 3610.319, "duration": 6.8}, {"text": "puis vis-\u00e0-vis des \u00e9lus locaux qui font", "start": 3613.559, "duration": 6.8}, {"text": "partie de ce tissu r\u00e9publicain qui est \u00e0", "start": 3617.119, "duration": 6.161}, {"text": "notre honneur et \u00e0 leur honneur sur le", "start": 3620.359, "duration": 5.921}, {"text": "terrain je n'oublie pas mesdames et", "start": 3623.28, "duration": 5.279}, {"text": "messieurs je n'ai jamais oubli\u00e9 tout ce", "start": 3626.28, "duration": 5.559}, {"text": "que j'ai appris sur le terrain dans mon", "start": 3628.559, "duration": 9.24}, {"text": "d\u00e9partement de la Savoie \u00e0 coup s\u00fbr nous", "start": 3631.839, "duration": 12.52}, {"text": "devons et nous allons davantage agir que", "start": 3637.799, "duration": 6.56}, {"text": "parler pour trouver partout les", "start": 3644.76, "duration": 5.12}, {"text": "solutions qui", "start": 3647.88, "duration": 5.8}, {"text": "marchent et le gouvernement n'aura pas", "start": 3649.88, "duration": 6.199}, {"text": "la pr\u00e9tention de croire que la science", "start": 3653.68, "duration": 4.72}, {"text": "infuse vient seulement de lui j'ai", "start": 3656.079, "duration": 5.0}, {"text": "appris dans ma longue vie publique que", "start": 3658.4, "duration": 4.88}, {"text": "les bonnes id\u00e9es venaient de partout", "start": 3661.079, "duration": 4.441}, {"text": "d'ailleurs souvent des gens les plus", "start": 3663.28, "duration": 4.039}, {"text": "modestes les plus simples quand on prend", "start": 3665.52, "duration": 3.599}, {"text": "le soin de les", "start": 3667.319, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9couter j'ai bien des exemples en t\u00eate", "start": 3669.119, "duration": 6.24}, {"text": "de progr\u00e8s petit ou grands qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3672.44, "duration": 5.96}, {"text": "accomplis gr\u00e2ce \u00e0 des id\u00e9es de bonnes", "start": 3675.359, "duration": 6.24}, {"text": "id\u00e9es de bonnes solutions apport\u00e9 par", "start": 3678.4, "duration": 4.88}, {"text": "les gens d'en", "start": 3681.599, "duration": 5.121}, {"text": "bas qu'il faut respecter", "start": 3683.28, "duration": 5.72}, {"text": "trouver les solutions qui marchent avec", "start": 3686.72, "duration": 4.8}, {"text": "toutes celles et tous ceux qui de bonne", "start": 3689.0, "duration": 5.559}, {"text": "volont\u00e9 voudront r\u00e9soudre les", "start": 3691.52, "duration": 5.68}, {"text": "difficult\u00e9s nombreuses et profondes du", "start": 3694.559, "duration": 5.28}, {"text": "pays c'est une question de bon sens", "start": 3697.2, "duration": 5.72}, {"text": "c'est une question aussi qui touche \u00e0 ce", "start": 3699.839, "duration": 4.601}, {"text": "que j'appelle l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ou le", "start": 3702.92, "duration": 4.119}, {"text": "bien commun de notre pays mesdames et", "start": 3704.44, "duration": 6.28}, {"text": "messieurs ce soir moment de commencer \u00e0", "start": 3707.039, "duration": 6.441}, {"text": "\u00e9crire cette nouvelle page avec tous", "start": 3710.72, "duration": 5.359}, {"text": "ceux qui le voudront euh", "start": 3713.48, "duration": 4.639}, {"text": "avec votre appui et votre expertise", "start": 3716.079, "duration": 4.881}, {"text": "aussi dont j'ai besoin je pense au", "start": 3718.119, "duration": 5.761}, {"text": "fran\u00e7ais de m\u00e9tropole au fran\u00e7ais de", "start": 3720.96, "duration": 5.879}, {"text": "l'outrem au Fran\u00e7ais de", "start": 3723.88, "duration": 7.08}, {"text": "l'\u00e9tranger qui quel qu' \u00e9t\u00e9 leur vote ou", "start": 3726.839, "duration": 5.601}, {"text": "quel que soit leur", "start": 3730.96, "duration": 5.44}, {"text": "sensibilit\u00e9 aujourd'hui ont un besoin et", "start": 3732.44, "duration": 6.44}, {"text": "expriment un besoin de", "start": 3736.4, "duration": 5.679}, {"text": "respect d'unit\u00e9 et", "start": 3738.88, "duration": 6.28}, {"text": "d'apaisement je ferai tout pour \u00eatre \u00e0", "start": 3742.079, "duration": 4.441}, {"text": "la hauteur", "start": 3745.16, "duration": 5.119}, {"text": "de leur attent et de leur esp\u00e9rance", "start": 3746.52, "duration": 8.44}, {"text": "voil\u00e0 je vous remercie beaucoup au", "start": 3750.279, "duration": 4.681}, {"text": "travail au travail au travail sont donc", "start": 3758.92, "duration": 5.48}, {"text": "les derniers mots de Michel Barnier", "start": 3762.88, "duration": 3.88}, {"text": "allez un rapide tour de table parce que", "start": 3764.4, "duration": 4.0}, {"text": "voil\u00e0 je voudrais qu'on garde quand m\u00eame", "start": 3766.76, "duration": 2.92}, {"text": "un peu de temps pour parler des jeux", "start": 3768.4, "duration": 2.719}, {"text": "olympique dans dans un instant je", "start": 3769.68, "duration": 3.399}, {"text": "commence avec vous Franck Morel", "start": 3771.119, "duration": 3.641}, {"text": "qu'est-ce que vous retenez des propos du", "start": 3773.079, "duration": 3.321}, {"text": "nouveau Premier ministre les mots", "start": 3774.76, "duration": 3.079}, {"text": "suivants \u00e0 mon avis r\u00e9sument bien la", "start": 3776.4, "duration": 4.56}, {"text": "tonalit\u00e9 humilit\u00e9 utilis\u00e9 plusieurs fois", "start": 3777.839, "duration": 5.121}, {"text": "respect \u00e9coute utilis\u00e9 plusieurs fois", "start": 3780.96, "duration": 4.119}, {"text": "l'anecdote sur sa maman", "start": 3782.96, "duration": 4.96}, {"text": "euh GAE qui lui a dit l'igoliste ne sois", "start": 3785.079, "duration": 5.081}, {"text": "pas sectaire tout \u00e7a r\u00e9sume assez bien", "start": 3787.92, "duration": 4.08}, {"text": "la tonalit\u00e9 globale on voit bien", "start": 3790.16, "duration": 3.399}, {"text": "effectivement que le nouveau Premier", "start": 3792.0, "duration": 4.68}, {"text": "ministre a \u00e0 c\u0153ur d'envoyer un message", "start": 3793.559, "duration": 4.72}, {"text": "d'apaisement d'ailleurs le mot a \u00e9t\u00e9", "start": 3796.68, "duration": 2.76}, {"text": "utilis\u00e9 \u00e0 la fin de son discours", "start": 3798.279, "duration": 3.881}, {"text": "apaisement et donc voil\u00e0 c'est c'est", "start": 3799.44, "duration": 4.639}, {"text": "vraiment on recherche dans chaque", "start": 3802.16, "duration": 3.36}, {"text": "passation de pouvoir effectivement les", "start": 3804.079, "duration": 4.881}, {"text": "mot un peu qui qui donne le temps on a", "start": 3805.52, "duration": 5.36}, {"text": "ici effectivement la tonalit\u00e9 globale", "start": 3808.96, "duration": 4.399}, {"text": "avec un moment int\u00e9ressant Gabriel Atal", "start": 3810.88, "duration": 4.479}, {"text": "qui rappelle tous les dossiers en cours", "start": 3813.359, "duration": 3.281}, {"text": "qui sont sur le bureau du premier", "start": 3815.359, "duration": 3.121}, {"text": "ministre Mathieu souquer et Michel", "start": 3816.64, "duration": 3.479}, {"text": "Barnier qui dit oui ok tr\u00e8s bien mais je", "start": 3818.48, "duration": 3.68}, {"text": "vais quand m\u00eame mettre ma patte c'est", "start": 3820.119, "duration": 4.761}, {"text": "pas seulement un petit jeu d'\u00e9loquence", "start": 3822.16, "duration": 4.879}, {"text": "c'est aussi il y a aussi un enjeu", "start": 3824.88, "duration": 3.919}, {"text": "politique on l'\u00e9voquait tout \u00e0 l'heure", "start": 3827.039, "duration": 3.24}, {"text": "se d\u00e9marquer ne pas \u00eatre trop dans la", "start": 3828.799, "duration": 3.121}, {"text": "continuit\u00e9 c'est \u00e7a une fa\u00e7on de montrer", "start": 3830.279, "duration": 3.121}, {"text": "qu'il n'est pas dans la continuit\u00e9 je", "start": 3831.92, "duration": 3.159}, {"text": "rebondis sur ce que vous disiez humilit\u00e9", "start": 3833.4, "duration": 4.48}, {"text": "etcou respect un hommage \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9", "start": 3835.079, "duration": 4.24}, {"text": "Civile un hommage aux corps", "start": 3837.88, "duration": 3.959}, {"text": "interm\u00e9diaires insister sur son ancrage", "start": 3839.319, "duration": 4.76}, {"text": "territorial et ce qui n'est pas commun", "start": 3841.839, "duration": 4.28}, {"text": "pour un homme issu de la droite \u00e9voquer", "start": 3844.079, "duration": 3.561}, {"text": "au m\u00eame titre que la dette financi\u00e8re la", "start": 3846.119, "duration": 3.96}, {"text": "dette \u00e9cologique en tout cas toutes ces", "start": 3847.64, "duration": 5.479}, {"text": "tous ces petits cailloux le singularis y", "start": 3850.079, "duration": 4.96}, {"text": "compris d'Emmanuel Macron sur le respect", "start": 3853.119, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00e9coute l'humilit\u00e9 l'au \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9", "start": 3855.039, "duration": 4.481}, {"text": "civile et au corps interm\u00e9diaires ce", "start": 3857.52, "duration": 3.16}, {"text": "sont sans doute des choses qui ont pu", "start": 3859.52, "duration": 2.759}, {"text": "faire d\u00e9faut en tout cas \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme", "start": 3860.68, "duration": 3.72}, {"text": "tel depuis un certain nombre d'ann\u00e9es il", "start": 3862.279, "duration": 3.481}, {"text": "y aura aussi des changements et des", "start": 3864.4, "duration": 2.879}, {"text": "rupture a-t-il dit mais alors l\u00e0 il est", "start": 3865.76, "duration": 2.76}, {"text": "absolument pas rentr\u00e9 dans le d\u00e9tail", "start": 3867.279, "duration": 3.08}, {"text": "parce que c'est c'est l\u00e0-dessus que \u00e7a", "start": 3868.52, "duration": 3.88}, {"text": "se complique \u00e7a on va attendre le le", "start": 3870.359, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9tail de de cette rupture mais je je", "start": 3872.4, "duration": 3.199}, {"text": "partage ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et aussi cette", "start": 3874.039, "duration": 3.0}, {"text": "volont\u00e9 d'incarner justement quelque", "start": 3875.599, "duration": 3.44}, {"text": "chose de de diff\u00e9rent d'\u00e9couter les", "start": 3877.039, "duration": 3.841}, {"text": "Fran\u00e7ais dans toute leur diversit\u00e9 il a", "start": 3879.039, "duration": 3.601}, {"text": "pris il a fait tr\u00e8s attention \u00e0 nommer", "start": 3880.88, "duration": 3.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais d'outrmer les enfin on", "start": 3882.64, "duration": 4.24}, {"text": "sentait voil\u00e0 les Fran\u00e7ais d'en bas \u00e7a", "start": 3884.52, "duration": 3.44}, {"text": "rappelit un peu cette expression la", "start": 3886.88, "duration": 3.199}, {"text": "France d'en bas qui est un peu dat\u00e9 mais", "start": 3887.96, "duration": 4.04}, {"text": "voil\u00e0 cette attention port\u00e9e et cette", "start": 3890.079, "duration": 2.921}, {"text": "volont\u00e9 aussi de r\u00e9pondre aux", "start": 3892.0, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9occupations j'ai not\u00e9 qu'il a cit\u00e9 la", "start": 3893.0, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'immigration le pouvoir", "start": 3895.039, "duration": 4.401}, {"text": "d'achat l'environnement qui sont les", "start": 3897.2, "duration": 4.079}, {"text": "principales pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais", "start": 3899.44, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant bah tout l'enjeu \u00e7a va \u00eatre", "start": 3901.279, "duration": 3.0}, {"text": "de montrer qu'il est capable de r\u00e9pondre", "start": 3902.68, "duration": 3.48}, {"text": "et d'apporter des solutions concr\u00e8tes", "start": 3904.279, "duration": 5.52}, {"text": "avec donc le mot unit\u00e9 et le mot", "start": 3906.16, "duration": 5.56}, {"text": "humilit\u00e9 sont de mots qui collent aussi", "start": 3909.799, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e8s bien \u00e0 la perception des Jeux", "start": 3911.72, "duration": 4.28}, {"text": "Olympiques et de la r\u00e9action des", "start": 3914.64, "duration": 3.36}, {"text": "athl\u00e8tes fran\u00e7ais lors de ces Jeux", "start": 3916.0, "duration": 3.599}, {"text": "Olympiques je pense qu'il n'y a pas de", "start": 3918.0, "duration": 3.72}, {"text": "de hasard dans dans le choix de de", "start": 3919.599, "duration": 4.0}, {"text": "Michel Barnier et \u00e7a m'offre \u00e9videmment", "start": 3921.72, "duration": 4.079}, {"text": "merci \u00e0 \u00e0 tous les trois une transition", "start": 3923.599, "duration": 3.801}, {"text": "tout trouv\u00e9 pour ouvrir cette page", "start": 3925.799, "duration": 3.0}, {"text": "consacr\u00e9e aux Jeux Olympiques on va", "start": 3927.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9couter tiens une r\u00e9action celle de Tony", "start": 3928.799, "duration": 5.361}, {"text": "estanguer qui est le monsieur Gio on est", "start": 3931.599, "duration": 5.401}, {"text": "au lendemain", "start": 3934.16, "duration": 2.84}]}