{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les affrontements entre l'Arm\u00e9nie et", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan reprennent ces derniers", "start": 1.74, "duration": 3.599}, {"text": "jours c'est une autre guerre qui menace", "start": 3.179, "duration": 4.381}, {"text": "d'\u00e9clater aux portes de l'Europe et", "start": 5.339, "duration": 4.621}, {"text": "l'Arm\u00e9nie se sent tr\u00e8s menac\u00e9e donc le", "start": 7.56, "duration": 4.38}, {"text": "sujet \u00e0 la Une des actus aujourd'hui on", "start": 9.96, "duration": 3.0}, {"text": "est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 11.94, "duration": 2.88}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 12.96, "duration": 3.48}, {"text": "de minutes et cette vid\u00e9o est", "start": 14.82, "duration": 2.879}, {"text": "exceptionnellement r\u00e9alis\u00e9e en", "start": 16.44, "duration": 3.54}, {"text": "collaboration avec la NCT l'Agence", "start": 17.699, "duration": 4.201}, {"text": "nationale de la coh\u00e9sion des territoires", "start": 19.98, "duration": 3.84}, {"text": "en fait dans le cadre de l'Ann\u00e9e", "start": 21.9, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne de la jeunesse et bien la NCT", "start": 23.82, "duration": 4.379}, {"text": "a voulu faire conna\u00eetre davantage les", "start": 26.1, "duration": 3.9}, {"text": "initiatives et les programmes tr\u00e8s", "start": 28.199, "duration": 3.66}, {"text": "concrets mise en place par l'Union", "start": 30.0, "duration": 3.18}, {"text": "europ\u00e9enne pour les jeunes des", "start": 31.859, "duration": 3.301}, {"text": "programmes gratuits pour la plupart qui", "start": 33.18, "duration": 3.84}, {"text": "vont pouvoir vous aider \u00e0 trouver un", "start": 35.16, "duration": 4.079}, {"text": "emploi \u00e0 vous former un m\u00e9tier ou alors", "start": 37.02, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e0 vous loger je vous en parle plus en", "start": 39.239, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9tail en fin de vid\u00e9o mais pour", "start": 41.28, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9couvrir et bien ces programmes d\u00e8s", "start": 42.6, "duration": 2.82}, {"text": "maintenant je vous mets le lien", "start": 44.7, "duration": 1.98}, {"text": "directement en description je voulais", "start": 45.42, "duration": 3.02}, {"text": "revenir donc sur les affrontements entre", "start": 46.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan et l'Arm\u00e9nie deux pays", "start": 48.44, "duration": 5.02}, {"text": "situ\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re entre l'Europe et", "start": 50.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'Asie je vais \u00e9voquer rapidement hier", "start": 53.46, "duration": 4.38}, {"text": "mais au vu de l'importance du sujet et", "start": 55.68, "duration": 4.559}, {"text": "de tous vos commentaires le demandant on", "start": 57.84, "duration": 3.899}, {"text": "va donc en parler plus en d\u00e9tail", "start": 60.239, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui alors d'abord pourquoi les", "start": 61.739, "duration": 3.301}, {"text": "relations sont-elles tendues entre", "start": 63.48, "duration": 4.26}, {"text": "l'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan en fait ces", "start": 65.04, "duration": 4.68}, {"text": "deux \u00e9tats sont d'anciennes R\u00e9publique", "start": 67.74, "duration": 4.68}, {"text": "sovi\u00e9tiques et \u00e0 la chute de l'URSS en", "start": 69.72, "duration": 5.939}, {"text": "1991 au moment donc o\u00f9 ces deux \u00e9tats", "start": 72.42, "duration": 5.22}, {"text": "sont devenus ind\u00e9pendants ils ont", "start": 75.659, "duration": 4.32}, {"text": "notamment tous les deux revendiqu\u00e9s une", "start": 77.64, "duration": 4.619}, {"text": "r\u00e9gion le aucun rabat c'est un", "start": 79.979, "duration": 4.021}, {"text": "territoire en fait au milieu de", "start": 82.259, "duration": 3.601}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan mais qui est peupl\u00e9 en", "start": 84.0, "duration": 4.56}, {"text": "immense majorit\u00e9 et bien d'Arm\u00e9niens", "start": 85.86, "duration": 4.02}, {"text": "d'Arm\u00e9nie et l'Azerba\u00efdjan ce sont", "start": 88.56, "duration": 3.3}, {"text": "livr\u00e9s \u00e0 deux guerres dans le haut", "start": 89.88, "duration": 4.26}, {"text": "Karaba dans les ann\u00e9es 90 et puis", "start": 91.86, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup plus r\u00e9cemment en 2020 il y a", "start": 94.14, "duration": 5.04}, {"text": "deux ans donc \u00e0 l'automne 2020 la guerre", "start": 96.9, "duration": 5.039}, {"text": "avait fait pr\u00e8s de 6500 morts au total", "start": 99.18, "duration": 5.16}, {"text": "et elle s'\u00e9tait termin\u00e9e apr\u00e8s un arr\u00eat", "start": 101.939, "duration": 5.581}, {"text": "des combats n\u00e9goci\u00e9 par la Russie dans", "start": 104.34, "duration": 4.68}, {"text": "le cadre de ce c'est le feu \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 107.52, "duration": 4.2}, {"text": "l'Arm\u00e9nie avait \u00e9t\u00e9 contrainte de c\u00e9der", "start": 109.02, "duration": 5.22}, {"text": "plusieurs parties de son territoire \u00e0", "start": 111.72, "duration": 4.74}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan ce qui avait \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu \u00e0", "start": 114.24, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00e9poque comme un traumatisme par une", "start": 116.46, "duration": 3.839}, {"text": "grande partie de la population", "start": 118.439, "duration": 4.201}, {"text": "arm\u00e9nienne et cette guerre avait alors", "start": 120.299, "duration": 4.381}, {"text": "ruin\u00e9 l\u2019arm\u00e9nie mais cette fois et bien", "start": 122.64, "duration": 4.259}, {"text": "les combats qui ont repris donc dans la", "start": 124.68, "duration": 4.859}, {"text": "nuit de lundi \u00e0 mardi ne se limite pas \u00e0", "start": 126.899, "duration": 5.041}, {"text": "cette r\u00e9gion du haut-karaba \u00e7a inqui\u00e8te", "start": 129.539, "duration": 3.901}, {"text": "d'ailleurs beaucoup l'Arm\u00e9nie", "start": 131.94, "duration": 3.42}, {"text": "l'arm\u00e9nieuse en effet l'Azerba\u00efdjan", "start": 133.44, "duration": 4.86}, {"text": "d'avoir ouvert les hostilit\u00e9s ce mardi \u00e0", "start": 135.36, "duration": 5.4}, {"text": "minuit avec des attaques pendant 10", "start": 138.3, "duration": 4.32}, {"text": "heures d'affil\u00e9e plusieurs villes par", "start": 140.76, "duration": 3.54}, {"text": "ailleurs \u00e0 l'est de l'Arm\u00e9nie ont \u00e9t\u00e9", "start": 142.62, "duration": 3.54}, {"text": "vis\u00e9es jour selon l'Arm\u00e9nie", "start": 144.3, "duration": 3.84}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan a utilis\u00e9 des missiles des", "start": 146.16, "duration": 3.719}, {"text": "drones ou encore des fusils de gros", "start": 148.14, "duration": 4.56}, {"text": "calibre et cherchent je cite \u00e0 avancer", "start": 149.879, "duration": 4.921}, {"text": "en territoire arm\u00e9nien de ce c\u00f4t\u00e9", "start": 152.7, "duration": 3.84}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan rejettent la", "start": 154.8, "duration": 3.6}, {"text": "responsabilit\u00e9 sur l'Arm\u00e9nie elle", "start": 156.54, "duration": 4.199}, {"text": "l'accuse de provocation \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 158.4, "duration": 4.44}, {"text": "entre les deux pays et elle accuse aussi", "start": 160.739, "duration": 4.261}, {"text": "l'Arm\u00e9nie d'avoir bombard\u00e9 mardi les", "start": 162.84, "duration": 4.259}, {"text": "zones de quel Badja de la Chine en", "start": 165.0, "duration": 3.54}, {"text": "Azerba\u00efdjan mais alors comment pourrait", "start": 167.099, "duration": 3.301}, {"text": "\u00e9voluer ce conflit alors qu'on compte", "start": 168.54, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 une cinquantaine de morts ces", "start": 170.4, "duration": 3.24}, {"text": "derniers jours et bien la situation", "start": 172.26, "duration": 3.479}, {"text": "inqui\u00e8te beaucoup les pays du monde", "start": 173.64, "duration": 4.5}, {"text": "entier mardi matin la Russie qui est", "start": 175.739, "duration": 4.561}, {"text": "historiquement a toujours jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 178.14, "duration": 4.26}, {"text": "de m\u00e9diateur disons annonc\u00e9 avoir", "start": 180.3, "duration": 4.439}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 un arr\u00eat des combats sauf que en", "start": 182.4, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 depuis bien l'Arm\u00e9nie et les", "start": 184.739, "duration": 4.261}, {"text": "herba\u00efdjan ce sont accus\u00e9s mutuellement", "start": 187.2, "duration": 4.679}, {"text": "d'avoir viol\u00e9 cet accord en quelque", "start": 189.0, "duration": 4.8}, {"text": "sorte de fin des combats en fait selon", "start": 191.879, "duration": 3.661}, {"text": "plusieurs experts laser va \u00eatre Jean", "start": 193.8, "duration": 4.38}, {"text": "pourrait tenter de profiter du contexte", "start": 195.54, "duration": 5.1}, {"text": "de la guerre en Ukraine pour conqu\u00e9rir", "start": 198.18, "duration": 4.559}, {"text": "justement des territoires dont elle", "start": 200.64, "duration": 4.08}, {"text": "estime qu'il lui appartiennent en effet", "start": 202.739, "duration": 3.121}, {"text": "la r\u00e9ussite \u00e0 certains r\u00f4les de", "start": 204.72, "duration": 2.879}, {"text": "m\u00e9diatrice mais elle est aussi un alli\u00e9", "start": 205.86, "duration": 4.62}, {"text": "historique de l'Arm\u00e9nie et du coup dans", "start": 207.599, "duration": 4.92}, {"text": "le contexte actuel avec la guerre en", "start": 210.48, "duration": 3.6}, {"text": "Ukraine et bien les arba\u00efdjan pourrait", "start": 212.519, "duration": 3.661}, {"text": "estimer que la Russie est moins", "start": 214.08, "duration": 4.14}, {"text": "disponible pour jouer ce r\u00f4le de", "start": 216.18, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00e9diation et potentiellement donc pour", "start": 218.22, "duration": 3.659}, {"text": "venir en aide \u00e0 l'Arm\u00e9nie alors comment", "start": 220.019, "duration": 3.601}, {"text": "on r\u00e9agit les autres pays \u00e0 tout cela et", "start": 221.879, "duration": 4.201}, {"text": "bien la France a appel\u00e9 \u00e0 l'arr\u00eat des", "start": 223.62, "duration": 4.8}, {"text": "combats mais aussi je cite au respect de", "start": 226.08, "duration": 5.219}, {"text": "l\u2019int\u00e9grit\u00e9 territoriale de l'Arm\u00e9nie", "start": 228.42, "duration": 5.459}, {"text": "selon un communiqu\u00e9 de l'Elys\u00e9e donc le", "start": 231.299, "duration": 4.02}, {"text": "signe d'une inqui\u00e9tude de la part de la", "start": 233.879, "duration": 3.601}, {"text": "France pour le territoire arm\u00e9nien faut", "start": 235.319, "duration": 3.78}, {"text": "savoir que la France entretient une", "start": 237.48, "duration": 4.5}, {"text": "excellente globalement avec l'Arm\u00e9nie et", "start": 239.099, "duration": 4.5}, {"text": "qu'il existe d'ailleurs en France une", "start": 241.98, "duration": 4.2}, {"text": "grosse communaut\u00e9 arm\u00e9nienne de pr\u00e8s de", "start": 243.599, "duration": 4.321}, {"text": "600 000 personnes il faut savoir aussi", "start": 246.18, "duration": 3.36}, {"text": "que la France a \u00e9t\u00e9 le premier pays", "start": 247.92, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 reconna\u00eetre le g\u00e9nocide", "start": 249.54, "duration": 5.16}, {"text": "arm\u00e9nien donc le massacre de pr\u00e8s d'1,5", "start": 251.76, "duration": 5.699}, {"text": "millions d'Arm\u00e9niens dont l'empire", "start": 254.7, "duration": 4.14}, {"text": "ottoman pendant la Premi\u00e8re Guerre", "start": 257.459, "duration": 2.34}, {"text": "mondiale alors de son c\u00f4t\u00e9", "start": 258.84, "duration": 2.639}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies a", "start": 259.799, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9galement appel\u00e9 les deux pays \u00e0 prendre", "start": 261.479, "duration": 4.261}, {"text": "des mesures imm\u00e9diates pour d\u00e9samorcer", "start": 263.22, "duration": 4.68}, {"text": "les tensions l'Union europ\u00e9enne a elle", "start": 265.74, "duration": 3.54}, {"text": "annonc\u00e9 qu'elle allait commencer une", "start": 267.9, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e9diation entre les deux pays il faut", "start": 269.28, "duration": 3.96}, {"text": "savoir que l'Union Europ\u00e9enne a une", "start": 271.979, "duration": 2.901}, {"text": "relation assez particuli\u00e8re avec", "start": 273.24, "duration": 3.72}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan puisque le pays est une", "start": 274.88, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publique qualifi\u00e9e de dictatoriale par", "start": 276.96, "duration": 4.56}, {"text": "de nombreux m\u00e9dias de nombreux", "start": 279.84, "duration": 3.419}, {"text": "organisations de d\u00e9fense des droits de", "start": 281.52, "duration": 3.42}, {"text": "l'homme le truc c'est que laserba\u00efdjan", "start": 283.259, "duration": 4.38}, {"text": "fournit de plus en plus de gaz au pays", "start": 284.94, "duration": 4.38}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e7a peut \u00eatre donc une", "start": 287.639, "duration": 4.021}, {"text": "situation assez complexe pour ces", "start": 289.32, "duration": 4.08}, {"text": "pays-l\u00e0 \u00e0 g\u00e9rer et bien donc une autre", "start": 291.66, "duration": 4.02}, {"text": "menace de guerre aux portes de l'Europe", "start": 293.4, "duration": 4.38}, {"text": "alors que la tension est focalis\u00e9e en", "start": 295.68, "duration": 4.019}, {"text": "parall\u00e8le \u00e9videmment aussi sur la guerre", "start": 297.78, "duration": 3.72}, {"text": "en Ukraine \u00e7a me semble essentiel d'en", "start": 299.699, "duration": 3.541}, {"text": "parler aujourd'hui on en reparlera du", "start": 301.5, "duration": 3.24}, {"text": "coup dans les prochains jours allez on", "start": 303.24, "duration": 2.82}, {"text": "continue avec les actualit\u00e9s en bref", "start": 304.74, "duration": 2.399}, {"text": "d'abord cette premi\u00e8re information", "start": 306.06, "duration": 4.02}, {"text": "rapidement en France un incendie est en", "start": 307.139, "duration": 4.62}, {"text": "cours dans le d\u00e9partement de la Gironde", "start": 310.08, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e8s de Bordeaux donc 3500 hectares de", "start": 311.759, "duration": 4.321}, {"text": "for\u00eats ont d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 celle \u00e9quivalent", "start": 314.34, "duration": 4.5}, {"text": "par exemple de pr\u00e8s de 4800 terrains de", "start": 316.08, "duration": 4.8}, {"text": "football alors les autorit\u00e9s locales", "start": 318.84, "duration": 3.78}, {"text": "pensent que c'est un incendie d'origine", "start": 320.88, "duration": 3.96}, {"text": "criminelle donc un incendie qui aurait", "start": 322.62, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9 par quelqu'un", "start": 324.84, "duration": 3.299}, {"text": "volontairement une languette et donc", "start": 326.1, "duration": 4.319}, {"text": "actuellement en cours tout \u00e7a intervient", "start": 328.139, "duration": 3.721}, {"text": "dans un contexte de fortes chaleurs", "start": 330.419, "duration": 3.541}, {"text": "actuellement \u00e0 Bordeaux avec un record", "start": 331.86, "duration": 6.24}, {"text": "de 37,5 degr\u00e9s enregistr\u00e9 ce lundi \u00e0", "start": 333.96, "duration": 5.94}, {"text": "Bordeaux c'est en fait la temp\u00e9rature la", "start": 338.1, "duration": 4.02}, {"text": "plus chaude jamais enregistr\u00e9e pour un", "start": 339.9, "duration": 4.079}, {"text": "mois de septembre dans la ville je le", "start": 342.12, "duration": 2.82}, {"text": "rappelle ce genre de ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 343.979, "duration": 3.301}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eame et vou\u00e9 \u00e0 se", "start": 344.94, "duration": 4.319}, {"text": "multiplier et \u00e0 s'intensifier avec le", "start": 347.28, "duration": 3.6}, {"text": "changement climatique allez on continue", "start": 349.259, "duration": 3.361}, {"text": "avec une deuxi\u00e8me actualit\u00e9 toujours en", "start": 350.88, "duration": 3.659}, {"text": "France la premi\u00e8re ministre Elisabeth", "start": 352.62, "duration": 3.96}, {"text": "borne a annonc\u00e9 plusieurs choses ce", "start": 354.539, "duration": 3.841}, {"text": "mercredi concernant les prix de", "start": 356.58, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9nergie d'abord premi\u00e8re chose \u00e0", "start": 358.38, "duration": 5.28}, {"text": "retenir des ch\u00e8ques \u00e9nergie de sang ou", "start": 360.66, "duration": 5.46}, {"text": "200 euros vont \u00eatre vers\u00e9s en une seule", "start": 363.66, "duration": 5.4}, {"text": "fois d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e \u00e0 12", "start": 366.12, "duration": 5.28}, {"text": "millions de foyers les plus modestes et", "start": 369.06, "duration": 4.56}, {"text": "le montant en fait exact sera fix\u00e9 en", "start": 371.4, "duration": 4.26}, {"text": "fonction des revenus de ces foyers-l\u00e0", "start": 373.62, "duration": 3.78}, {"text": "deuxi\u00e8me chose importante il y aura bien", "start": 375.66, "duration": 3.96}, {"text": "un prolongement du bouclier tarifaire", "start": 377.4, "duration": 4.32}, {"text": "pour le gaz et l'\u00e9lectricit\u00e9 c'est donc", "start": 379.62, "duration": 3.6}, {"text": "cette mesure qui avait \u00e9t\u00e9 mise en place", "start": 381.72, "duration": 5.22}, {"text": "par le gouvernement pour limiter \u00e0 4% la", "start": 383.22, "duration": 5.52}, {"text": "hausse du prix de l'\u00e9nergie pour les", "start": 386.94, "duration": 3.06}, {"text": "consommateurs enfin les particuliers", "start": 388.74, "duration": 3.66}, {"text": "vous comme moi au quotidien avec votre", "start": 390.0, "duration": 4.979}, {"text": "facture \u00e0 la fin du mois sauf que et", "start": 392.4, "duration": 4.799}, {"text": "bien ce bouclier tarifaire va \u00e9voluer il", "start": 394.979, "duration": 4.201}, {"text": "y aura tout de m\u00eame une augmentation une", "start": 397.199, "duration": 3.961}, {"text": "augmentation des prix de l'\u00e9nergie de", "start": 399.18, "duration": 5.519}, {"text": "15% en 2023 donc pour les consommateurs", "start": 401.16, "duration": 4.92}, {"text": "alors concr\u00e8tement c'est 15%", "start": 404.699, "duration": 3.06}, {"text": "d'augmentation pour le gaz et", "start": 406.08, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e7a correspond en moyenne \u00e0", "start": 407.759, "duration": 4.38}, {"text": "une augmentation d'environ 25 euros par", "start": 410.16, "duration": 3.78}, {"text": "mois pour ceux qui se chauffent au gaz", "start": 412.139, "duration": 4.381}, {"text": "au lieu de 200 euros sans le bouclier", "start": 413.94, "duration": 5.16}, {"text": "tarifaire et de 20 euros par mois pour", "start": 416.52, "duration": 4.86}, {"text": "ceux qui \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9 au lieu de pr\u00e8s", "start": 419.1, "duration": 3.78}, {"text": "de 180 euros sachant que \u00e9videmment", "start": 421.38, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e0 titre indicatif et tout d\u00e9pend", "start": 422.88, "duration": 3.9}, {"text": "et bien de l'isolation et de votre", "start": 425.1, "duration": 3.719}, {"text": "logement de votre consommation etc etc", "start": 426.78, "duration": 3.539}, {"text": "donc ce qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le", "start": 428.819, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement certains ont salu\u00e9 le", "start": 430.319, "duration": 3.301}, {"text": "prolongement d'une certaine fa\u00e7on du", "start": 431.819, "duration": 3.961}, {"text": "bouclier tarifaire d'autres et bien en", "start": 433.62, "duration": 4.199}, {"text": "jug\u00e9 ces mesures insuffisantes pour", "start": 435.78, "duration": 4.02}, {"text": "faire face tout simplement bien \u00e0 la", "start": 437.819, "duration": 3.181}, {"text": "hausse des prix aux difficult\u00e9s", "start": 439.8, "duration": 2.459}, {"text": "rencontr\u00e9es par la population", "start": 441.0, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui on va prendre le temps dans", "start": 442.259, "duration": 3.0}, {"text": "les prochains jours de se pencher", "start": 443.94, "duration": 2.699}, {"text": "beaucoup plus en d\u00e9tail sur ce d\u00e9bat", "start": 445.259, "duration": 3.0}, {"text": "pour bien comprendre tous ces aspects", "start": 446.639, "duration": 2.46}, {"text": "parce que c'est un sujet l\u00e0 aussi", "start": 448.259, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment il y en a beaucoup en ce", "start": 449.099, "duration": 2.88}, {"text": "moment mais qui a absolument essentiel", "start": 450.66, "duration": 2.879}, {"text": "et donc on en reparlera dans les", "start": 451.979, "duration": 2.881}, {"text": "prochains jours plus en d\u00e9tail troisi\u00e8me", "start": 453.539, "duration": 3.301}, {"text": "actualit\u00e9 au Royaume-Uni le cercueil de", "start": 454.86, "duration": 4.38}, {"text": "la reine Elizabeth II est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 456.84, "duration": 4.74}, {"text": "Londres il est expos\u00e9 donc au public \u00e0", "start": 459.24, "duration": 4.14}, {"text": "partir de ce mercredi dans le palais de", "start": 461.58, "duration": 5.42}, {"text": "Westminster et ce donc 23 heures sur 24", "start": 463.38, "duration": 6.48}, {"text": "lundi matin une foule immense et donc", "start": 467.0, "duration": 4.66}, {"text": "attendue sur place pour aller se", "start": 469.86, "duration": 4.02}, {"text": "recueillir devant et bien son cercueil", "start": 471.66, "duration": 4.62}, {"text": "sur ses quatre jours pr\u00e8s de 750 000", "start": 473.88, "duration": 4.319}, {"text": "personnes sont attendues selon le m\u00e9dia", "start": 476.28, "duration": 4.5}, {"text": "britannique 25 et \u00e7a pourrait cr\u00e9er donc", "start": 478.199, "duration": 5.521}, {"text": "une file d'attente jusqu'\u00e0 8 km de long", "start": 480.78, "duration": 5.16}, {"text": "les autorit\u00e9s ont donc pr\u00e9venu les gens", "start": 483.72, "duration": 3.66}, {"text": "d'amener de la nourriture voire", "start": 485.94, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9ventuellement de quoi boire et des", "start": 487.38, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00eatements chauds s'il reste par exemple", "start": 489.24, "duration": 3.299}, {"text": "la nuit alors pour ceux qui se demandent", "start": 490.86, "duration": 3.179}, {"text": "dans les d\u00e9tails le cercueil sera donc", "start": 492.539, "duration": 4.021}, {"text": "ferm\u00e9 la couronne de la reine", "start": 494.039, "duration": 4.981}, {"text": "d'Angleterre sera donc pos\u00e9 dessus l\u00e0", "start": 496.56, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sera aussi extr\u00eamement", "start": 499.02, "duration": 4.14}, {"text": "renforc\u00e9e avec un contr\u00f4le comme on peut", "start": 500.52, "duration": 4.619}, {"text": "le retrouver dans les a\u00e9roports par", "start": 503.16, "duration": 4.02}, {"text": "exemple et des gardes forc\u00e9ment en", "start": 505.139, "duration": 3.96}, {"text": "permanence autour du cercueil je le", "start": 507.18, "duration": 3.54}, {"text": "rappelle pour savoir plus sur la vie de", "start": 509.099, "duration": 3.18}, {"text": "la reine Elizabeth II j'ai post\u00e9 une", "start": 510.72, "duration": 2.4}, {"text": "vid\u00e9o sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 512.279, "duration": 3.0}, {"text": "principale ce week-end si jamais vous", "start": 513.12, "duration": 3.359}, {"text": "voulez la d\u00e9couvrir je vous mets le lien", "start": 515.279, "duration": 2.82}, {"text": "directement en description quatri\u00e8me", "start": 516.479, "duration": 3.12}, {"text": "actualit\u00e9 qui nous tient pas mal \u00e0 c\u0153ur", "start": 518.099, "duration": 3.3}, {"text": "au sein de l'\u00e9quipe vous avez s\u00fbrement", "start": 519.599, "duration": 3.541}, {"text": "remarqu\u00e9 on parle beaucoup tous les", "start": 521.399, "duration": 2.64}, {"text": "jours en fait des sujets", "start": 523.14, "duration": 3.3}, {"text": "environnementaux sur la cha\u00eene et bien", "start": 524.039, "duration": 4.8}, {"text": "justement ce mercredi plus de 500", "start": 526.44, "duration": 3.48}, {"text": "journalistes", "start": 528.839, "duration": 3.12}, {"text": "issus de m\u00e9dias diff\u00e9rents ont sign\u00e9 une", "start": 529.92, "duration": 5.039}, {"text": "charte pour un journaliste je cite \u00e0 la", "start": 531.959, "duration": 5.761}, {"text": "hauteur de l'urgence \u00e9cologique en", "start": 534.959, "duration": 4.44}, {"text": "invitant donc la profession", "start": 537.72, "duration": 3.48}, {"text": "modifier sa fa\u00e7on de travailler pour", "start": 539.399, "duration": 4.38}, {"text": "faire face \u00e0 ce sujet l\u00e0 et c'est", "start": 541.2, "duration": 4.5}, {"text": "urgence l\u00e0 concr\u00e8tement cette charte", "start": 543.779, "duration": 4.261}, {"text": "liste une dizaine d'engagements parmi", "start": 545.7, "duration": 3.66}, {"text": "eux le fait de faire par exemple", "start": 548.04, "duration": 3.72}, {"text": "attention aux images utilis\u00e9es par", "start": 549.36, "duration": 4.14}, {"text": "exemple en cas de forte canicule ou de", "start": 551.76, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9cheresse ne pas mettre des enfants qui", "start": 553.5, "duration": 3.54}, {"text": "s'amusent tranquillement \u00e0 la plage mais", "start": 555.48, "duration": 3.24}, {"text": "bien faire comprendre que c'est un", "start": 557.04, "duration": 3.299}, {"text": "probl\u00e8me qui a des cons\u00e9quences et donc", "start": 558.72, "duration": 3.9}, {"text": "utiliser d'autres photos qui sont plus", "start": 560.339, "duration": 4.081}, {"text": "appropri\u00e9es les journalistes appellent", "start": 562.62, "duration": 3.899}, {"text": "aussi \u00e0 ne plus cantonner l'\u00e9cologie \u00e0", "start": 564.42, "duration": 3.539}, {"text": "une simple rubrique \u00e0 une simple", "start": 566.519, "duration": 3.601}, {"text": "th\u00e9matique parmi d'autres mais \u00e0 bien", "start": 567.959, "duration": 3.901}, {"text": "faire comprendre et int\u00e9grer en fait au", "start": 570.12, "duration": 3.36}, {"text": "sein m\u00eame de la r\u00e9daction le fait que", "start": 571.86, "duration": 3.36}, {"text": "l'enjeu \u00e9cologique c'est un enjeu qui", "start": 573.48, "duration": 3.359}, {"text": "traverse tous les sujets qu'ils soient", "start": 575.22, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9conomiques culturels sportif ou autre", "start": 576.839, "duration": 4.261}, {"text": "donc cette dimension doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e", "start": 579.36, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 toutes les th\u00e9matiques j'avais", "start": 581.1, "duration": 3.0}, {"text": "initiatives tr\u00e8s int\u00e9ressante chez me", "start": 582.54, "duration": 2.7}, {"text": "voler en savoir plus et bien je vous", "start": 584.1, "duration": 2.82}, {"text": "mets le lien de la Charte directement en", "start": 585.24, "duration": 2.64}, {"text": "description alors je vous le disais", "start": 586.92, "duration": 1.979}, {"text": "cette vid\u00e9o est exceptionnellement", "start": 587.88, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec l'Agence", "start": 588.899, "duration": 3.961}, {"text": "nationale de la coh\u00e9sion des territoires", "start": 590.94, "duration": 4.56}, {"text": "et ce \u00e0 l'occasion de l'Ann\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 592.86, "duration": 5.099}, {"text": "de la jeunesse alors la NCT qu'est-ce", "start": 595.5, "duration": 4.26}, {"text": "que c'est en fait c'est une agence de", "start": 597.959, "duration": 3.781}, {"text": "l'\u00c9tat qui informe les diff\u00e9rentes", "start": 599.76, "duration": 4.32}, {"text": "possibilit\u00e9s de financement qui existent", "start": 601.74, "duration": 4.86}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne pour", "start": 604.08, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9velopper toutes sortes de projets", "start": 606.6, "duration": 3.06}, {"text": "d'avenir et aujourd'hui en fait", "start": 608.04, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de domaines sont aid\u00e9s \u00e7a", "start": 609.66, "duration": 3.78}, {"text": "peut \u00eatre les sujets li\u00e9s \u00e0 l'emploi le", "start": 611.64, "duration": 4.44}, {"text": "num\u00e9rique la sant\u00e9 l'\u00e9cologie et plein", "start": 613.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'autres encore et tous les pays de", "start": 616.08, "duration": 3.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne b\u00e9n\u00e9ficient en fait", "start": 618.12, "duration": 3.06}, {"text": "de ces fonds la raison pour laquelle", "start": 619.44, "duration": 2.7}, {"text": "j'en parle aujourd'hui c'est parce que", "start": 621.18, "duration": 2.94}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement et bien certains de", "start": 622.14, "duration": 3.9}, {"text": "ces fonds peuvent vous aider directement", "start": 624.12, "duration": 4.5}, {"text": "car ils financent des projets d\u00e9velopp\u00e9s", "start": 626.04, "duration": 5.04}, {"text": "sp\u00e9cifiquement pour les jeunes pour vous", "start": 628.62, "duration": 4.26}, {"text": "accompagner dans votre quotidien \u00e7a peut", "start": 631.08, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre par exemple pour vous aider \u00e0", "start": 632.88, "duration": 3.72}, {"text": "trouver votre futur formation votre", "start": 634.44, "duration": 3.78}, {"text": "futur emploi et pour vous donner un", "start": 636.6, "duration": 2.88}, {"text": "exemple concret c'est le cas par exemple", "start": 638.22, "duration": 4.02}, {"text": "du FSE donc le Fond Social Europ\u00e9en qui", "start": 639.48, "duration": 5.28}, {"text": "a notamment financ\u00e9 un dispositif dans", "start": 642.24, "duration": 4.32}, {"text": "le nord de la France pour accompagner", "start": 644.76, "duration": 5.28}, {"text": "des jeunes de 16 \u00e0 29 ans sans emploi et", "start": 646.56, "duration": 5.58}, {"text": "hors du syst\u00e8me scolaire pour les aider", "start": 650.04, "duration": 4.26}, {"text": "donc \u00e0 trouver la formation qui leur", "start": 652.14, "duration": 3.6}, {"text": "correspond je vous invite vraiment \u00e0", "start": 654.3, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9couvrir le lien qui est directement en", "start": 655.74, "duration": 3.599}, {"text": "description pour en savoir plus sur", "start": 657.24, "duration": 3.48}, {"text": "diff\u00e9rents projets et diff\u00e9rents", "start": 659.339, "duration": 3.421}, {"text": "programmes \u00e0 majoritairement gratuit", "start": 660.72, "duration": 3.179}, {"text": "peut-\u00eatre que l'un d'entre eux se trouve", "start": 662.76, "duration": 2.699}, {"text": "juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez vous et pourrait", "start": 663.899, "duration": 3.18}, {"text": "vous aider d'une fa\u00e7on d'une autre voil\u00e0", "start": 665.459, "duration": 3.301}, {"text": "donc pour cette plong\u00e9e d'actualit\u00e9 on a", "start": 667.079, "duration": 2.581}, {"text": "une dizaine de minutes pour \u00e7a vous", "start": 668.76, "duration": 2.519}, {"text": "abonner je sais pas encore le cas prenez", "start": 669.66, "duration": 3.0}, {"text": "soin de vous et on se dit du coup \u00e0", "start": 671.279, "duration": 4.221}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 672.66, "duration": 2.84}]}