{"label": "sport", "transcript": [{"text": "\u00e7a regarde une infime partie en fait l\u00e0", "start": 0.04, "duration": 4.16}, {"text": "on parle des c'est que les grands", "start": 2.6, "duration": 3.56}, {"text": "joueurs on a on a vu Kund\u00e9 on a vu Rodri", "start": 4.2, "duration": 5.439}, {"text": "c'est Barcelone City Madrid parce que", "start": 6.16, "duration": 5.519}, {"text": "ces joueurs l\u00e0 en plus des des clubs ils", "start": 9.639, "duration": 4.0}, {"text": "jouent aussi en \u00e9quipe nationale donc", "start": 11.679, "duration": 3.561}, {"text": "les saisons sont longues ou il y a", "start": 13.639, "duration": 2.521}, {"text": "d'autes mani\u00e8res de se rebeller je", "start": 15.24, "duration": 2.76}, {"text": "trouve pour ces jourursl\u00e0 et ils vont la", "start": 16.16, "duration": 4.279}, {"text": "facilit\u00e9 en ciblant les institutions qui", "start": 18.0, "duration": 4.519}, {"text": "de toute fa\u00e7on nont pas non pas la COD", "start": 20.439, "duration": 3.721}, {"text": "c'est\u00e0d la FIFA et l'UEFA il y a des", "start": 22.519, "duration": 4.16}, {"text": "clubs leur club parfois leur impos des", "start": 24.16, "duration": 4.039}, {"text": "choses qui sont", "start": 26.679, "duration": 3.76}, {"text": "incroyables et les tourn\u00e9 pr\u00e9 saaison le", "start": 28.199, "duration": 4.281}, {"text": "Milan AC l'an dernier est all\u00e9 en", "start": 30.439, "duration": 3.321}, {"text": "Australie c'est quand m\u00eame pas la porte", "start": 32.48, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 pour faire un match contre la", "start": 33.76, "duration": 2.84}, {"text": "Roma ce qui d'ailleurs impact\u00e9 \u00e0 ce", "start": 34.8, "duration": 2.919}, {"text": "moment-l\u00e0 le groupe de di Deschamp", "start": 36.6, "duration": 3.2}, {"text": "puisque les Milanais n'\u00e9taient pas l\u00e0 \u00e7a", "start": 37.719, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a me para\u00ee beaucoup plus fac beaucoup", "start": 39.8, "duration": 3.279}, {"text": "plus facile \u00e0 \u00e0", "start": 41.8, "duration": 4.04}, {"text": "solution de Remer contre PF ou la FIFA", "start": 43.079, "duration": 3.96}, {"text": "sans parler effectivement des tourn\u00e9es", "start": 45.84, "duration": 5.08}, {"text": "d'avant saison o\u00f9 ils vont dans", "start": 47.039, "duration": 3.881}]}