{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Bonjour. ", "start": 0.0, "duration": 6.2}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, mesdames ", "start": 14.6, "duration": 1.08}, {"text": " et messieurs les membres \n du gouvernement, ", "start": 15.84, "duration": 1.8}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 17.8, "duration": 1.64}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ces derniers jours, ", "start": 19.6, "duration": 1.48}, {"text": " deux temp\u00eates ont balay\u00e9 \n la France m\u00e9tropolitaine, ", "start": 21.24, "duration": 1.44}, {"text": " de la Bretagne \u00e0 Corse, \n occasionnant d'importants d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 22.84, "duration": 3.2}, {"text": " et causant la mort \n d'au moins trois personnes. ", "start": 26.2, "duration": 2.44}, {"text": " D'autres pays sont touch\u00e9s \n par ce ph\u00e9nom\u00e8ne climatique ", "start": 28.8, "duration": 2.44}, {"text": " exceptionnel, qui met \n durement \u00e0 l'\u00e9preuve ", "start": 31.4, "duration": 1.92}, {"text": " notre capacit\u00e9 \n de r\u00e9silience collective. ", "start": 33.48, "duration": 1.76}, {"text": " Des milliers de foyers ont \u00e9t\u00e9 \n priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 35.4, "duration": 2.72}, {"text": " 90.000 connaissent \n encore des coupures. ", "start": 38.28, "duration": 2.96}, {"text": " De nombreux voyageurs \n ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s ", "start": 41.4, "duration": 2.4}, {"text": " pendant plusieurs heures \n dans des trains ", "start": 43.96, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'arr\u00eat. ", "start": 45.16, "duration": 2.0}, {"text": " Le Pas-de-Calais \n est toujours en alerte ", "start": 47.32, "duration": 2.52}, {"text": " le rouge et six d\u00e9partements \n demeurent ", "start": 50.0, "duration": 1.04}, {"text": " en vigilance orange. ", "start": 51.2, "duration": 1.56}, {"text": " Dans ces d\u00e9partements, \n j'en appelle ", "start": 52.92, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 la vigilance de tous. ", "start": 55.2, "duration": 1.2}, {"text": " Des crues exceptionnelles \n sont en cours. ", "start": 56.56, "duration": 4.88}, {"text": " Malgr\u00e9 les risques, les \u00e9lus, \n les collectivit\u00e9s territoriales, ", "start": 61.6, "duration": 3.08}, {"text": " les services de secours, \n nos forces ", "start": 64.84, "duration": 1.6}, {"text": " de l'ordre et tous \n les services de l'Etat ", "start": 66.6, "duration": 3.84}, {"text": " se sont mobilis\u00e9s \n et continuent de l'\u00eatre ", "start": 70.6, "duration": 3.24}, {"text": " pour r\u00e9tablir au plus vite \n les conditions ", "start": 74.0, "duration": 1.24}, {"text": " de vie normale et secourir \n les personnes. ", "start": 75.4, "duration": 2.0}, {"text": " Pas moins de 100.000 \n agents de la SNCF ", "start": 77.56, "duration": 1.72}, {"text": " sont intervenus \n pour d\u00e9gager ", "start": 79.44, "duration": 1.2}, {"text": " plus de 2000 arbres \n tomb\u00e9s sur les voies. ", "start": 80.8, "duration": 6.0}, {"text": " Je voudrais \n que nous saluions ensemble ", "start": 86.96, "duration": 6.64}, {"text": " le travail de ces \u00e9quipes \n qui ont pu mettre ", "start": 93.76, "duration": 5.72}, {"text": " en place des services de bus \n de substitution \u00e9galement. ", "start": 99.64, "duration": 2.44}, {"text": " Applaudissements ", "start": 102.24, "duration": 3.92}, {"text": " Au nom de la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 115.2, "duration": 4.52}, {"text": " je veux rendre \n hommage \u00e0 l'ensemble ", "start": 119.88, "duration": 2.48}, {"text": " des pompiers, secouristes, \n policiers, gendarmes, ", "start": 122.52, "duration": 1.56}, {"text": " agents publics \n et b\u00e9n\u00e9voles ", "start": 124.24, "duration": 2.0}, {"text": " qui n'ont pas m\u00e9nag\u00e9 \n leurs efforts ", "start": 126.4, "duration": 1.04}, {"text": " au service de leurs concitoyens. ", "start": 127.6, "duration": 1.08}, {"text": " Ils m\u00e9ritent notre estime \n et notre reconnaissance. ", "start": 128.84, "duration": 8.4}, {"text": " Parmi les victimes, il y a ", "start": 137.4, "duration": 3.12}, {"text": " un agent d'Enedis. ", "start": 140.68, "duration": 2.68}, {"text": " Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en service, \n \u00e9lectrocut\u00e9. ", "start": 143.52, "duration": 5.28}, {"text": " Il \u00e9tait venu du Gers \n pour secourir ", "start": 148.96, "duration": 1.24}, {"text": " les abonn\u00e9s du Finist\u00e8re. ", "start": 150.36, "duration": 4.8}, {"text": " En sa m\u00e9moire, \n je vous demande ", "start": 155.32, "duration": 1.04}, {"text": " de bien vouloir \n observer une minute ", "start": 156.52, "duration": 1.04}, {"text": " de silence. ", "start": 157.72, "duration": 3.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 204.68, "duration": 3.8}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 210.96, "duration": 1.04}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 212.16, "duration": 2.56}, {"text": " La premi\u00e8re d'entre \n elles va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 220.16, "duration": 1.6}, {"text": " par monsieur \n Marcellin Nadeau, ", "start": 221.92, "duration": 3.76}, {"text": " pour le groupe Gauche d\u00e9mocrate \n et r\u00e9publicaine. ", "start": 225.84, "duration": 2.92}, {"text": " - Marcellin Nadeau: \n Merci, madame ", "start": 228.92, "duration": 0.88}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 229.96, "duration": 1.2}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n Catherine Colonna. ", "start": 231.32, "duration": 12.6}, {"text": " Madame la ministre, \n dans le conflit ", "start": 244.08, "duration": 5.2}, {"text": " isra\u00e9lo-palestinien, \n les pays occidentaux ", "start": 249.44, "duration": 9.4}, {"text": " en appellent \u00e0 la tr\u00eave \n et tentent d'appara\u00eetre ", "start": 259.0, "duration": 1.44}, {"text": " comme les garants \n du droit international ", "start": 260.6, "duration": 1.04}, {"text": " mais ils abdiquent \n devant la loi ", "start": 261.8, "duration": 1.04}, {"text": " du plus fort. ", "start": 263.0, "duration": 0.88}, {"text": " L'humanit\u00e9, ce n'est pas cela. ", "start": 264.04, "duration": 0.88}, {"text": " Nous devons affirmer \n l'absolue n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 265.08, "duration": 1.2}, {"text": " d'un cessez-le-feu \n imm\u00e9diat et le rappel ", "start": 266.44, "duration": 3.92}, {"text": " de la solution \n des deux Etats pr\u00e9conis\u00e9e ", "start": 270.52, "duration": 1.24}, {"text": " par l'ONU. ", "start": 271.92, "duration": 0.88}, {"text": " Nous devons \u00e9viter \n que ce conflit ", "start": 272.96, "duration": 1.04}, {"text": " soit une guerre \n de civilisation ", "start": 274.16, "duration": 1.68}, {"text": " dans laquelle une d\u00e9mocratie \n se d\u00e9fendrait ", "start": 276.0, "duration": 2.0}, {"text": " contre des barbares, \n comme au bon vieux temps ", "start": 278.16, "duration": 1.6}, {"text": " des guerres coloniales. ", "start": 279.92, "duration": 3.04}, {"text": " Le conflit \n aujourd'hui ", "start": 283.12, "duration": 0.92}, {"text": " n'est-il pas le r\u00e9sultat \n de deux logiques extr\u00eames ", "start": 284.2, "duration": 3.24}, {"text": " qui ont emp\u00each\u00e9 \n la solution ", "start": 287.6, "duration": 0.88}, {"text": " de deux Etats d\u00e9mocratiques? ", "start": 288.64, "duration": 5.64}, {"text": " La convention de Gen\u00e8ve \n doit \u00eatre respect\u00e9e. ", "start": 294.44, "duration": 3.52}, {"text": " Au moment \n o\u00f9 cette convention ", "start": 298.12, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e9tait sign\u00e9e, les guerres \n coloniales faisaient rage. ", "start": 300.8, "duration": 1.88}, {"text": " Aujourd'hui, ce n'est \n plus possible. ", "start": 302.84, "duration": 1.68}, {"text": " Nous devons apprendre \n de l'histoire. ", "start": 304.68, "duration": 3.16}, {"text": " Nous devons savoir \n en tirer des le\u00e7ons. ", "start": 308.0, "duration": 1.24}, {"text": " Il n'y a plus de barbares! ", "start": 309.4, "duration": 3.96}, {"text": " Les crimes de guerre ne peuvent \n justifier l'exc\u00e8s ", "start": 313.52, "duration": 1.44}, {"text": " de cruaut\u00e9. ", "start": 315.12, "duration": 1.36}, {"text": " Une violence ne peut \n se justifier ", "start": 316.64, "duration": 1.04}, {"text": " par la n\u00e9cessit\u00e9 de la guerre. ", "start": 317.84, "duration": 2.8}, {"text": " L'horreur ne peut en aucun cas \n justifier l'horreur. ", "start": 320.8, "duration": 3.04}, {"text": " De l'Ukraine \u00e0 Gaza, \n la France doit ", "start": 324.0, "duration": 2.76}, {"text": " \u00eatre claire face \n au droit des peuples ", "start": 326.92, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames. ", "start": 328.32, "duration": 3.2}, {"text": " Face au non-respect \n du droit humanitaire ", "start": 331.68, "duration": 2.64}, {"text": " et aux crimes \n de guerre, ", "start": 334.48, "duration": 3.12}, {"text": " dans les deux cas, \n le droit international ", "start": 337.76, "duration": 1.24}, {"text": " est viol\u00e9. ", "start": 339.16, "duration": 3.92}, {"text": " Nous attendons \n dans ce conflit ", "start": 343.24, "duration": 1.44}, {"text": " que la France soit porteuse \n des valeurs d\u00e9mocratiques, ", "start": 344.84, "duration": 2.84}, {"text": " du respect de tous \n les peuples ", "start": 347.84, "duration": 1.04}, {"text": " et des exigences \n du droit international. ", "start": 349.04, "duration": 1.04}, {"text": " Cela passe \n par un cessez-le-feu imm\u00e9diat! ", "start": 350.24, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 352.04, "duration": 11.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Laurence Boone, ", "start": 363.64, "duration": 1.24}, {"text": " secr\u00e9taire d'Etat \n charg\u00e9e de l'Europe. ", "start": 365.04, "duration": 3.8}, {"text": " - Laurence Boone: Merci. ", "start": 369.0, "duration": 5.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vous prie ", "start": 375.0, "duration": 1.52}, {"text": " de bien vouloir \n excuser la ministre ", "start": 376.68, "duration": 2.96}, {"text": " de l'Europe et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 379.8, "duration": 1.04}, {"text": " qui est au Japon \n pour une r\u00e9union ", "start": 381.0, "duration": 1.24}, {"text": " du G7. ", "start": 382.4, "duration": 4.2}, {"text": " Il y a un mois jour pour jour, \n la barbarie terroriste s'est ", "start": 386.76, "duration": 2.24}, {"text": " abattue sur Isra\u00ebl. ", "start": 389.16, "duration": 4.24}, {"text": " Elle a fait 1400 morts, \n dont 40 Fran\u00e7ais. ", "start": 393.56, "duration": 3.6}, {"text": " 9 de nos compatriotes \n sont encore port\u00e9s disparus, ", "start": 397.32, "duration": 1.48}, {"text": " dont plusieurs mineurs. ", "start": 398.96, "duration": 9.44}, {"text": " Je pense d'abord \n \u00e0 ces Fran\u00e7ais meurtris ", "start": 408.56, "duration": 1.28}, {"text": " par le terrorisme du Hamas. ", "start": 410.0, "duration": 3.68}, {"text": " Merci. ", "start": 416.52, "duration": 3.36}, {"text": " Face au Hamas, \n nous avons une ligne ", "start": 423.44, "duration": 2.48}, {"text": " tr\u00e8s claire: \n Isra\u00ebl doit prot\u00e9ger ", "start": 426.08, "duration": 2.8}, {"text": " sa population \n et les Palestiniens ", "start": 429.04, "duration": 4.84}, {"text": " ne doivent pas \u00eatre sacrifi\u00e9s \n \u00e0 la lutte ", "start": 434.04, "duration": 1.44}, {"text": " contre ce groupe terroriste. ", "start": 435.64, "duration": 0.88}, {"text": " Face \u00e0 la catastrophe \n humanitaire ", "start": 436.68, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 Gaza, nous disons deux choses. ", "start": 437.72, "duration": 2.4}, {"text": " D'abord, une tr\u00eave humanitaire \n est absolument n\u00e9cessaire. ", "start": 440.28, "duration": 8.0}, {"text": " Nous y appelons avec force. ", "start": 448.44, "duration": 5.76}, {"text": " Un consensus soutenu \n par la France ", "start": 454.36, "duration": 3.92}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 conclu sur ce point. ", "start": 458.44, "duration": 3.88}, {"text": " La communaut\u00e9 \n internationale a valid\u00e9 ", "start": 462.48, "duration": 1.04}, {"text": " cette volont\u00e9 \n \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 463.68, "duration": 1.44}, {"text": " des Nations Unies. ", "start": 465.28, "duration": 0.64}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n et vous serez d'accord, ", "start": 466.08, "duration": 1.64}, {"text": " il nous faut \n reconna\u00eetre que l'aide ", "start": 467.88, "duration": 1.04}, {"text": " n'est pas \u00e0 la hauteur \n de la situation. ", "start": 469.08, "duration": 5.56}, {"text": " Nous devons collectivement \n faire davantage, et vite. ", "start": 474.8, "duration": 2.32}, {"text": " C'est pourquoi \n la France organise ", "start": 477.28, "duration": 1.28}, {"text": " le 9 novembre \u00e0 Paris \n une conf\u00e9rence humanitaire ", "start": 478.72, "duration": 1.96}, {"text": " internationale \n pour la population civile de Gaza. ", "start": 480.84, "duration": 6.44}, {"text": " Nous sommes pratiques \n et en action ", "start": 487.44, "duration": 1.04}, {"text": " sur le terrain. ", "start": 488.64, "duration": 3.76}, {"text": " Il s'agira d'apporter \n une r\u00e9ponse ", "start": 492.56, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 493.6, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 495.8, "duration": 0.88}, {"text": " la ministre. ", "start": 496.84, "duration": 6.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Viry ", "start": 503.48, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe R\u00e9publicains. ", "start": 504.88, "duration": 1.08}, {"text": " - St\u00e9phane Viry: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 506.12, "duration": 2.08}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 508.36, "duration": 0.88}, {"text": " le ministre de l'Economie. ", "start": 509.4, "duration": 2.72}, {"text": " Alors que le projet \n de loi visant ", "start": 512.28, "duration": 10.0}, {"text": " au plein emploi a fait l'objet \n d'une CNP conclusive, ", "start": 522.44, "duration": 1.64}, {"text": " je m'interroge \n sur la capacit\u00e9 ", "start": 524.24, "duration": 0.88}, {"text": " de notre \u00e9conomie \u00e0 y contribuer. ", "start": 525.28, "duration": 3.96}, {"text": " La situation \u00e9conomique \n de la France peut ", "start": 529.4, "duration": 1.24}, {"text": " \u00eatre contredite par les chiffres. ", "start": 530.8, "duration": 1.72}, {"text": " Les difficult\u00e9s \n s'accumulent ", "start": 532.68, "duration": 1.8}, {"text": " pour nos commer\u00e7ants \n et nos artisans. ", "start": 534.64, "duration": 3.2}, {"text": " Les co\u00fbts d'approvisionnement \n sont toujours ", "start": 538.0, "duration": 3.72}, {"text": " plus chers, \n l'\u00e9nergie est toujours ", "start": 541.88, "duration": 3.12}, {"text": " tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e, \n les taux d'int\u00e9r\u00eat ", "start": 545.16, "duration": 0.92}, {"text": " sont \u00e0 haut niveau. ", "start": 546.24, "duration": 0.88}, {"text": " L'horizon est sombre. ", "start": 547.28, "duration": 4.0}, {"text": " A ce jour, la France \n ne cr\u00e9e plus d'emplois. ", "start": 551.44, "duration": 3.64}, {"text": " 17.000 emplois supprim\u00e9s \n dans le secteur priv\u00e9 ", "start": 555.24, "duration": 1.24}, {"text": " ces derniers mois. ", "start": 556.64, "duration": 0.88}, {"text": " Le ch\u00f4mage repart \u00e0 la hausse. ", "start": 557.68, "duration": 2.88}, {"text": " La productivit\u00e9 \n de notre pays a diminu\u00e9. ", "start": 560.72, "duration": 2.8}, {"text": " Les faillites menacent en cascade. ", "start": 563.68, "duration": 3.6}, {"text": " Partout \n sur le territoire, ", "start": 567.44, "duration": 0.88}, {"text": " et dans tous \n les secteurs d'activit\u00e9, ", "start": 568.48, "duration": 2.6}, {"text": " des entreprises \n sont sous tension ", "start": 571.24, "duration": 2.0}, {"text": " et sur le fil du rasoir. ", "start": 573.4, "duration": 4.88}, {"text": " Pour certaines, \n elles sont dans l'incapacit\u00e9 ", "start": 578.44, "duration": 2.8}, {"text": " de rembourser leurs pr\u00eats \n dans les temps. ", "start": 581.4, "duration": 2.56}, {"text": " Le pr\u00eat garanti \n par l'Etat qui a \u00e9t\u00e9 mis ", "start": 584.12, "duration": 2.76}, {"text": " en place \n pendant la crise, ", "start": 587.04, "duration": 1.64}, {"text": " il est en train de devenir \n un fardeau ", "start": 588.84, "duration": 1.44}, {"text": " pour les entreprises. ", "start": 590.44, "duration": 4.08}, {"text": " S'ils arrivent \n \u00e0 le rembourser ", "start": 594.68, "duration": 3.68}, {"text": " pour l'instant, \n c'est au prix du renoncement ", "start": 598.52, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 investir ou \u00e0 embaucher. ", "start": 599.92, "duration": 0.88}, {"text": " Que comptez-vous faire? ", "start": 600.96, "duration": 2.68}, {"text": " Quelle solution \n avez-vous pour enrayer ", "start": 603.8, "duration": 2.28}, {"text": " ces cessations de paiements \n et ces faillites? ", "start": 606.24, "duration": 4.4}, {"text": " Pour soulager \n ces entreprises, ", "start": 610.8, "duration": 0.88}, {"text": " et \u00e9viter \n que le ch\u00f4mage reparte ", "start": 611.84, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 la hausse? ", "start": 613.04, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 614.08, "duration": 1.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 616.2, "duration": 4.4}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: \n Merci, madame ", "start": 620.76, "duration": 0.88}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 621.8, "duration": 5.52}, {"text": " Mesdames et messieurs, ", "start": 627.48, "duration": 4.36}, {"text": " nous n'ignorons pas \n l'inqui\u00e9tude ", "start": 632.0, "duration": 5.2}, {"text": " qui monte, notamment \n chez les petits patrons, ", "start": 637.36, "duration": 6.2}, {"text": " les artisans et les petites \n entreprises, notamment ", "start": 643.72, "duration": 1.8}, {"text": " sur le remboursement \n de leurs pr\u00eats garantis ", "start": 645.68, "duration": 1.24}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 647.08, "duration": 2.36}, {"text": " Ce pr\u00eat a \u00e9t\u00e9 utile \n pour les aider ", "start": 649.6, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 passer la crise du Covid. ", "start": 651.2, "duration": 2.32}, {"text": " Les chiffres \n de la Banque de France ", "start": 653.68, "duration": 5.0}, {"text": " nous indiquent le que le taux \n de d\u00e9faut anticip\u00e9 ", "start": 658.84, "duration": 1.64}, {"text": " des PGE est tr\u00e8s faible. ", "start": 660.64, "duration": 0.88}, {"text": " La derni\u00e8re estimation \n donne un chiffre ", "start": 661.68, "duration": 7.04}, {"text": " en l\u00e9g\u00e8re baisse, de 4,6 \u00e0 4,4%. ", "start": 668.88, "duration": 8.4}, {"text": " Vous l'avez dit, \n nous le savons, ", "start": 677.44, "duration": 1.36}, {"text": " je suis bien \n consciente qu'il faut ", "start": 678.96, "duration": 5.12}, {"text": " se m\u00e9fier des moyennes, \n qui cachent ", "start": 684.24, "duration": 1.6}, {"text": " en r\u00e9alit\u00e9 des situations \n bien diff\u00e9rentes ", "start": 686.0, "duration": 1.4}, {"text": " et disparates \n entre les entreprises. ", "start": 687.56, "duration": 5.68}, {"text": " Plus de 800.000 PGE \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9s, ", "start": 693.4, "duration": 3.04}, {"text": " cela repr\u00e9sente \n un montant ", "start": 696.6, "duration": 0.88}, {"text": " de plus de 140 \n milliards d'euros ", "start": 697.64, "duration": 1.04}, {"text": " pendant la crise Covid. ", "start": 698.84, "duration": 3.96}, {"text": " Les entrepreneurs \n sont responsables, ", "start": 702.96, "duration": 3.44}, {"text": " et pour la plupart, \n ils parviennent ", "start": 706.56, "duration": 10.12}, {"text": " \u00e0 rembourser \n leur PGE au prix ", "start": 716.84, "duration": 1.04}, {"text": " de moins d'investissements. ", "start": 718.04, "duration": 6.0}, {"text": " Lorsque l'on a un PGE \n de moins de 50.000 euros, ", "start": 724.2, "duration": 1.84}, {"text": " on peut \u00e9chelonner \n la dur\u00e9e de son PGE ", "start": 726.2, "duration": 1.44}, {"text": " sans condition \n et sans cons\u00e9quence. ", "start": 727.8, "duration": 1.2}, {"text": " On peut le rembourser \n sur 10 ans ", "start": 729.16, "duration": 0.92}, {"text": " au lieu de 6 ans. ", "start": 730.24, "duration": 2.28}, {"text": " Au-del\u00e0 de 50.000 euros, \n on peut ren\u00e9gocier ", "start": 732.68, "duration": 3.32}, {"text": " avec le tribunal de commerce \n en se rapprochant ", "start": 736.16, "duration": 2.28}, {"text": " du conseiller en charge \n des entreprises ", "start": 738.6, "duration": 1.04}, {"text": " en difficult\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9fecture. ", "start": 739.8, "duration": 1.56}, {"text": " L'ensemble des conseillers \n sont mobilis\u00e9s. ", "start": 741.52, "duration": 5.12}, {"text": " 20.000 entrepreneurs \n ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s. ", "start": 746.8, "duration": 3.04}, {"text": " Le moment est compliqu\u00e9, \n mais ils tiennent ", "start": 750.0, "duration": 1.24}, {"text": " le coup. ", "start": 751.4, "duration": 3.4}, {"text": " Vous parlez de ces 17.000 \n emplois perdus, ", "start": 754.96, "duration": 1.24}, {"text": " mais c'est 130.000 emplois \n qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s. ", "start": 756.36, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 758.32, "duration": 0.88}, {"text": " la ministre. ", "start": 759.36, "duration": 2.96}, {"text": " - St\u00e9phane Viry: \n Je re\u00e7ois votre r\u00e9ponse. ", "start": 762.48, "duration": 3.24}, {"text": " Il n'en demeure pas \n moins que partout ", "start": 765.88, "duration": 2.2}, {"text": " sur le territoire, \n la tr\u00e9sorerie ", "start": 768.24, "duration": 1.24}, {"text": " des entreprises plonge. ", "start": 769.64, "duration": 1.36}, {"text": " Les signes d'inqui\u00e9tude \n sont l\u00e9gion. ", "start": 771.16, "duration": 2.12}, {"text": " Co\u00fbte que co\u00fbte, \n il faudra une action ", "start": 773.44, "duration": 1.24}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 774.84, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 776.8, "duration": 3.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n M\u00e9lanie Thomin ", "start": 780.0, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 781.4, "duration": 1.32}, {"text": " - M\u00e9lanie Thomin: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 782.88, "duration": 6.2}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, si, ", "start": 789.24, "duration": 1.28}, {"text": " dans le Pas-de-Calais, \n des milliers d'habitants ", "start": 790.68, "duration": 4.6}, {"text": " sont sinistr\u00e9s sous les eaux, \n les Finist\u00e9riens ", "start": 795.44, "duration": 2.2}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 \u00e9prouv\u00e9s \n par la temp\u00eate Ciaran, ", "start": 797.8, "duration": 1.24}, {"text": " sa violence et les d\u00e9g\u00e2ts subis. ", "start": 799.2, "duration": 4.44}, {"text": " Ils ont fait remonter \n le souvenir d\u00e9vastateur ", "start": 803.8, "duration": 1.24}, {"text": " de l'ouragan de 87. ", "start": 805.2, "duration": 3.88}, {"text": " TPE, PME et agriculteurs payent \n un lourd tribut. ", "start": 809.24, "duration": 5.72}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique s'est rendu ", "start": 815.12, "duration": 1.24}, {"text": " dans ma circonscription, \n aupr\u00e8s ", "start": 816.52, "duration": 1.88}, {"text": " des producteurs \n de fraises de Plougastel, ", "start": 818.56, "duration": 3.44}, {"text": " pour porter un engagement fort. ", "start": 822.16, "duration": 2.48}, {"text": " Il a promis de d\u00e9cr\u00e9ter l'\u00e9tat \n de catastrophe naturelle partout ", "start": 824.8, "duration": 1.84}, {"text": " o\u00f9 on pourra le faire. ", "start": 826.8, "duration": 1.68}, {"text": " Pouvez-vous \n nous expliquer comment ", "start": 828.64, "duration": 2.72}, {"text": " la temp\u00eate Ciaran \n peut \u00eatre class\u00e9e ", "start": 831.52, "duration": 1.04}, {"text": " en catastrophe naturelle? ", "start": 832.72, "duration": 3.44}, {"text": " La loi exclut \n de fait les temp\u00eates ", "start": 836.32, "duration": 1.24}, {"text": " du r\u00e9gime des catastrophes \n et des calamit\u00e9s agricoles. ", "start": 837.72, "duration": 2.48}, {"text": " Ce que le pr\u00e9sident \n a annonc\u00e9 ", "start": 840.36, "duration": 1.04}, {"text": " n'est pas clair. ", "start": 841.56, "duration": 2.28}, {"text": " Un grand nombre \n d'exploitants ", "start": 844.0, "duration": 1.84}, {"text": " sont tr\u00e8s inquiets, \n ils attendent ", "start": 846.0, "duration": 2.16}, {"text": " des pr\u00e9cisions \n concr\u00e8tes concernant ", "start": 848.32, "duration": 3.4}, {"text": " les promesses pr\u00e9sidentielles. ", "start": 851.88, "duration": 2.88}, {"text": " Pour ne pas compromettre \n leur activit\u00e9 ", "start": 854.92, "duration": 1.04}, {"text": " et la survie \n de leur exploitation, ", "start": 856.12, "duration": 2.56}, {"text": " ils ont besoin \n d'un accompagnement d'urgence ", "start": 858.84, "duration": 1.8}, {"text": " pour la casse et les pertes. ", "start": 860.8, "duration": 1.0}, {"text": " Qui sera concern\u00e9 \n par l'\u00e9tat de catastrophe? ", "start": 861.96, "duration": 1.24}, {"text": " Sous quelles conditions? ", "start": 863.36, "duration": 0.88}, {"text": " Quels d\u00e9lais? ", "start": 864.4, "duration": 0.88}, {"text": " Les Finist\u00e9riens \n attendent ", "start": 865.44, "duration": 0.88}, {"text": " de votre part \n une r\u00e9ponse claire ", "start": 866.48, "duration": 1.04}, {"text": " et pr\u00e9cise. ", "start": 867.68, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 868.8, "duration": 4.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran. ", "start": 873.4, "duration": 6.32}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 879.88, "duration": 5.48}, {"text": " Merci pour votre question, \n madame ", "start": 885.52, "duration": 0.88}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 886.56, "duration": 1.64}, {"text": " Vous l'avez soulign\u00e9, \n cette temp\u00eate ", "start": 888.36, "duration": 1.92}, {"text": " qui a balay\u00e9 le nord-ouest \n de la France n'a rien d'ordinaire. ", "start": 890.44, "duration": 3.96}, {"text": " Il y a eu trois fois \n plus de foyers priv\u00e9s ", "start": 894.56, "duration": 4.04}, {"text": " d'\u00e9lectricit\u00e9 \n dans le Finist\u00e8re ", "start": 898.76, "duration": 1.44}, {"text": " que lors de la pr\u00e9c\u00e9dente \n temp\u00eate ", "start": 900.36, "duration": 1.04}, {"text": " de 1999. ", "start": 901.56, "duration": 6.6}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 dit \n par la pr\u00e9sidente ", "start": 908.32, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Assembl\u00e9e \n nationale, ", "start": 910.24, "duration": 2.2}, {"text": " nous avons eu trois morts, \n et notamment ", "start": 912.6, "duration": 1.24}, {"text": " un agent d'Enedis. ", "start": 914.0, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a des milliers \n de pompiers ", "start": 916.04, "duration": 1.24}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s \n sur le territoire concern\u00e9. ", "start": 917.44, "duration": 6.12}, {"text": " Plus de 11.000 interventions \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es. ", "start": 923.72, "duration": 4.2}, {"text": " Des milliers d'interventions \n ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es ", "start": 928.08, "duration": 1.44}, {"text": " par les salari\u00e9s d'Enedis. ", "start": 929.68, "duration": 3.04}, {"text": " Je veux saluer \n le dispositif d'alerte ", "start": 932.88, "duration": 4.0}, {"text": " qui a pu \u00eatre mis en place \n pour la premi\u00e8re fois ", "start": 937.04, "duration": 2.04}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 939.24, "duration": 3.48}, {"text": " Il a permis \u00e0 98% \n de la population concern\u00e9e ", "start": 942.88, "duration": 4.64}, {"text": " d'\u00eatre alert\u00e9e \n sur les risques li\u00e9s ", "start": 947.68, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la temp\u00eate \n et sur les mani\u00e8res ", "start": 949.08, "duration": 1.24}, {"text": " de se prot\u00e9ger. ", "start": 950.48, "duration": 1.64}, {"text": " Sans cela, le bilan \n humain aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 952.28, "duration": 1.24}, {"text": " plus important. ", "start": 953.68, "duration": 0.88}, {"text": " Vous soulignez \n les pertes ", "start": 954.72, "duration": 0.88}, {"text": " qu'il y a sur les exploitations \n agricoles. ", "start": 955.76, "duration": 3.68}, {"text": " Je vous redis ce qu'a \n dit le pr\u00e9sident ", "start": 959.6, "duration": 1.6}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n parce que c'est ", "start": 961.36, "duration": 4.12}, {"text": " ce qu'il va se passer: \n toutes les communes ", "start": 965.64, "duration": 2.56}, {"text": " qui rel\u00e8vent de l'\u00e9tat \n de catastrophe naturelle seront ", "start": 968.36, "duration": 1.88}, {"text": " reconnues comme telles. ", "start": 970.4, "duration": 2.4}, {"text": " Il y aura une r\u00e9union \n le 14 novembre. ", "start": 972.96, "duration": 2.56}, {"text": " Dans les jours qui suivront, \n un d\u00e9cret sera pris. ", "start": 975.68, "duration": 4.44}, {"text": " Tout ce qui a \u00e9t\u00e9 \n annonc\u00e9 par le chef ", "start": 980.28, "duration": 7.4}, {"text": " de l'Etat et par la Premi\u00e8re \n ministre, s'agissant ", "start": 987.84, "duration": 1.44}, {"text": " des agriculteurs, \n ils recevront ", "start": 989.44, "duration": 0.88}, {"text": " tout le soutien \n des assureurs ", "start": 990.48, "duration": 0.88}, {"text": " et de l'Etat partout \n o\u00f9 ce sera n\u00e9cessaire. ", "start": 991.52, "duration": 5.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 997.32, "duration": 3.28}, {"text": " - M\u00e9lanie Thomin: \n Quand on a tout perdu, ", "start": 1000.76, "duration": 1.44}, {"text": " rien ne serait pire \n qu'un espoir d\u00e9\u00e7u. ", "start": 1002.36, "duration": 5.2}, {"text": " Il y a urgence \n \u00e0 indemniser l'ensemble ", "start": 1007.72, "duration": 1.24}, {"text": " des secteurs agricoles touch\u00e9s. ", "start": 1009.12, "duration": 6.6}, {"text": " En d\u00e9pit des annonces \n pr\u00e9sidentielles, ", "start": 1015.88, "duration": 2.52}, {"text": " tous ces acteurs \n se retrouvent seuls face ", "start": 1018.56, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'assureur. ", "start": 1019.96, "duration": 2.88}, {"text": " Je voulais \n le dire, ", "start": 1023.0, "duration": 0.92}, {"text": " n'oublions pas les foyers \n qui restent ", "start": 1024.08, "duration": 1.96}, {"text": " encore aujourd'hui \n sans \u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1026.2, "duration": 1.96}, {"text": " Je veux saluer \n l'esprit de solidarit\u00e9 ", "start": 1028.32, "duration": 1.84}, {"text": " qui a surgi au coeur de la crise. ", "start": 1030.32, "duration": 6.96}, {"text": " Les professionnels \n d'Enedis ", "start": 1037.44, "duration": 3.04}, {"text": " et leurs sous-traitants \n sont sur le pont ", "start": 1040.64, "duration": 1.24}, {"text": " au p\u00e9ril de leur vie. ", "start": 1042.04, "duration": 3.64}, {"text": " Vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n l'agent d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ", "start": 1045.84, "duration": 2.44}, {"text": " il est un h\u00e9ros du service public. ", "start": 1048.44, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 1050.96, "duration": 3.52}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Erwan Balanant ", "start": 1054.64, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1056.04, "duration": 0.88}, {"text": " - Erwan Balanant: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1057.08, "duration": 1.24}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, ", "start": 1058.48, "duration": 2.56}, {"text": " dans le Finist\u00e8re, \n nous avons connu ", "start": 1061.2, "duration": 1.04}, {"text": " des temp\u00eates. ", "start": 1062.4, "duration": 4.28}, {"text": " Pour tous, \n celle qui vient de d\u00e9vaster ", "start": 1066.84, "duration": 4.72}, {"text": " la pointe de la Bretagne \n avait un nom, ", "start": 1071.72, "duration": 1.44}, {"text": " la temp\u00eate Ciaran. ", "start": 1073.32, "duration": 2.96}, {"text": " Pour nous, il restera \n un autre pr\u00e9nom, ", "start": 1076.44, "duration": 2.2}, {"text": " un autre nom et un autre \n visage associ\u00e9 ", "start": 1078.8, "duration": 5.12}, {"text": " \u00e0 cette temp\u00eate, \n celui de l'agent d'Enedis d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ", "start": 1084.08, "duration": 1.44}, {"text": " en travaillant \u00e0 r\u00e9tablir \n l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1085.68, "duration": 2.28}, {"text": " Il avait 46 ans et trois enfants. ", "start": 1088.12, "duration": 3.84}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1092.12, "duration": 4.44}, {"text": " Originaire d'Auch, \n il venait ", "start": 1116.36, "duration": 1.32}, {"text": " dans le cadre de la force \n d'intervention rapide ", "start": 1117.84, "duration": 1.44}, {"text": " comme de nombreux \n agents d'Enedis ", "start": 1119.44, "duration": 0.88}, {"text": " pour r\u00e9tablir le r\u00e9seau \n \u00e9lectrique d\u00e9vast\u00e9. ", "start": 1120.48, "duration": 1.4}, {"text": " En mon nom et au nom \n des habitants ", "start": 1122.04, "duration": 1.44}, {"text": " de ma circonscription, \n je souhaite ", "start": 1123.64, "duration": 0.88}, {"text": " lui rendre hommage. \n Son sens du devoir nous honore. ", "start": 1124.68, "duration": 4.6}, {"text": " Je veux remercier \n et f\u00e9liciter le pr\u00e9fet ", "start": 1129.44, "duration": 3.56}, {"text": " du Finist\u00e8re. ", "start": 1133.16, "duration": 4.44}, {"text": " Tous les \u00e9lus, \n les pompiers, les forces ", "start": 1137.76, "duration": 1.24}, {"text": " de l'ordre \n et les citoyens ", "start": 1139.16, "duration": 0.88}, {"text": " ont fait preuve d'une \n solidarit\u00e9 incroyable. ", "start": 1140.2, "duration": 5.64}, {"text": " Si cette crise \n a \u00e9t\u00e9 anticip\u00e9e ", "start": 1146.0, "duration": 1.04}, {"text": " et bien g\u00e9r\u00e9e, \n elle nous interroge. ", "start": 1147.2, "duration": 5.0}, {"text": " Nous savons \n que le d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 1152.36, "duration": 1.8}, {"text": " ne va qu'accentuer \n ces catastrophes. ", "start": 1154.32, "duration": 1.48}, {"text": " Nous sommes devenus d\u00e9pendants \n aux t\u00e9l\u00e9communications. ", "start": 1155.96, "duration": 3.68}, {"text": " La coupure totale \n de tous les r\u00e9seaux ", "start": 1159.8, "duration": 1.6}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement \n mal v\u00e9cue par tous. ", "start": 1161.56, "duration": 6.84}, {"text": " Il est primordial \n d'en tirer les le\u00e7ons ", "start": 1168.56, "duration": 2.24}, {"text": " pour am\u00e9liorer \n notre anticipation ", "start": 1170.96, "duration": 1.88}, {"text": " et prot\u00e9ger la population. ", "start": 1173.0, "duration": 1.36}, {"text": " Dans la continuit\u00e9 \n du d\u00e9placement ", "start": 1174.52, "duration": 1.28}, {"text": " de Jean-No\u00ebl Barrot hier, \n je souhaite m'adresser ", "start": 1175.96, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1181.28, "duration": 3.12}, {"text": " Comment l'Etat \n compte-t-il am\u00e9liorer ", "start": 1184.56, "duration": 1.88}, {"text": " son plan de crise \n pour am\u00e9liorer ", "start": 1186.6, "duration": 3.24}, {"text": " la r\u00e9silience des r\u00e9seaux \n et leur capacit\u00e9 ", "start": 1190.0, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 rester op\u00e9rationnels? ", "start": 1191.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1192.56, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1193.92, "duration": 2.84}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Merci, madame ", "start": 1196.92, "duration": 0.88}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1197.96, "duration": 1.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je voudrais ", "start": 1199.92, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 mon tour exprimer \n toute ma solidarit\u00e9 ", "start": 1203.2, "duration": 1.52}, {"text": " et mon soutien \n aux victimes, ", "start": 1204.88, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 leurs familles \n et \u00e0 leurs proches. ", "start": 1207.12, "duration": 4.88}, {"text": " J'ai \u00e9galement \n une pens\u00e9e ", "start": 1221.28, "duration": 0.88}, {"text": " pour tous ceux \n de nos concitoyens ", "start": 1222.32, "duration": 1.04}, {"text": " dont les biens ont subi \n des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables. ", "start": 1223.52, "duration": 5.44}, {"text": " Vous l'avez dit, \n le bilan est lourd. ", "start": 1229.12, "duration": 1.24}, {"text": " Il aurait pu \u00eatre dramatique. ", "start": 1230.52, "duration": 7.0}, {"text": " Si nous avons pu faire face \n \u00e0 ces \u00e9pisodes climatiques ", "start": 1237.68, "duration": 1.88}, {"text": " exceptionnels, c'est gr\u00e2ce \n au dispositif d'alerte, ", "start": 1239.72, "duration": 2.16}, {"text": " au dispositif \n de pr\u00e9vention et \u00e9galement ", "start": 1242.04, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 la responsabilit\u00e9 \n de nos concitoyens. ", "start": 1247.76, "duration": 2.28}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e9galement \n \u00e0 la mobilisation exceptionnelle ", "start": 1250.2, "duration": 3.16}, {"text": " de nos sapeurs-pompiers, \n des \u00e9quipes ", "start": 1253.52, "duration": 2.0}, {"text": " de secours, \n des collectivit\u00e9s ", "start": 1255.68, "duration": 1.92}, {"text": " qui sont intervenues, \n y compris ", "start": 1257.76, "duration": 1.88}, {"text": " au plus fort de la temp\u00eate, \n pour venir ", "start": 1259.8, "duration": 1.76}, {"text": " en aide \u00e0 nos concitoyens. ", "start": 1261.72, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux, \u00e0 nouveau, \n leur rendre hommage. ", "start": 1263.04, "duration": 4.88}, {"text": " Vous l'avez dit, \n ces temp\u00eates ", "start": 1268.08, "duration": 1.32}, {"text": " et ces d\u00e9r\u00e8glements \n climatiques, ", "start": 1269.56, "duration": 1.44}, {"text": " on sait \n qu'ils vont \u00eatre amen\u00e9s ", "start": 1271.16, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 se reproduire. ", "start": 1272.36, "duration": 0.88}, {"text": " Si nos op\u00e9rateurs \n de r\u00e9seaux ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 1273.4, "duration": 1.36}, {"text": " tr\u00e8s mobilis\u00e9s \n ces derniers jours, ", "start": 1274.92, "duration": 1.36}, {"text": " y compris s'agissant \n d'Enedis, au prix ", "start": 1276.44, "duration": 5.52}, {"text": " de la vie \n d'un des agents ", "start": 1282.12, "duration": 2.84}, {"text": " qui \u00e9tait intervenu \n en Bretagne, ", "start": 1285.12, "duration": 1.0}, {"text": " nous devons effectivement \n mieux anticiper ", "start": 1286.28, "duration": 3.2}, {"text": " ces temp\u00eates et nous pr\u00e9parer \n \u00e0 faire face ", "start": 1289.64, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 des vents \n violents, ", "start": 1291.24, "duration": 1.0}, {"text": " comme nous les avons connus \n ces derniers jours, ", "start": 1292.4, "duration": 1.44}, {"text": " et aussi \u00e0 des inondations. ", "start": 1294.0, "duration": 0.88}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour tous les habitants ", "start": 1295.04, "duration": 2.08}, {"text": " du Pas-de-Calais \n qui vivent actuellement ", "start": 1297.28, "duration": 2.52}, {"text": " des inondations exceptionnelles. ", "start": 1299.96, "duration": 2.04}, {"text": " Le ministre \n de la Transition \u00e9cologique ", "start": 1302.16, "duration": 2.0}, {"text": " s'y rendra demain \n et il pourra rencontrer ", "start": 1304.32, "duration": 1.8}, {"text": " les \u00e9lus et nos concitoyens \n qui vivent ", "start": 1306.28, "duration": 1.24}, {"text": " ces inondations. ", "start": 1307.68, "duration": 5.84}, {"text": " Tous ces d\u00e9r\u00e8glements \n climatiques doivent ", "start": 1313.68, "duration": 6.36}, {"text": " nous amener \u00e0 anticiper, \n \u00e0 pr\u00e9parer ", "start": 1320.2, "duration": 4.48}, {"text": " et \u00e0 am\u00e9liorer \n la r\u00e9silience ", "start": 1324.84, "duration": 0.88}, {"text": " de nos r\u00e9seaux. ", "start": 1325.88, "duration": 1.64}, {"text": " C'est tout le sens du plan \n national d'adaptation ", "start": 1327.68, "duration": 1.44}, {"text": " au changement \n climatique sur lequel ", "start": 1329.28, "duration": 1.48}, {"text": " le ministre de la Transition \n \u00e9cologique travaille actuellement, ", "start": 1330.92, "duration": 2.64}, {"text": " en lien avec les collectivit\u00e9s. ", "start": 1333.72, "duration": 1.2}, {"text": " Nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos concitoyens ", "start": 1335.08, "duration": 1.44}, {"text": " qui vivent aujourd'hui \n ces d\u00e9r\u00e8glements climatiques. ", "start": 1336.68, "duration": 2.28}, {"text": " Nous travaillons \n pour mieux anticiper ", "start": 1339.12, "duration": 1.88}, {"text": " et \u00e9viter demain \n d'avoir de nouvelles difficult\u00e9s. ", "start": 1341.16, "duration": 2.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1344.2, "duration": 2.36}, {"text": " madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1346.72, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le pr\u00e9sident Eric Coquerel, ", "start": 1348.72, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 1350.52, "duration": 3.92}, {"text": " - Eric Coquerel: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1354.6, "duration": 3.84}, {"text": " depuis le 7 octobre, \n 163 Palestiniens ", "start": 1358.6, "duration": 5.68}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en Cisjordanie, \n o\u00f9 le Hamas ", "start": 1364.44, "duration": 1.44}, {"text": " ne se trouve pas. ", "start": 1366.04, "duration": 0.88}, {"text": " La violence se renforce. ", "start": 1367.08, "duration": 1.64}, {"text": " A Gaza, si l'on reprend \n les chiffres ", "start": 1368.88, "duration": 7.44}, {"text": " de l'ONU, on compte plus de 10.000 \n Palestiniens tu\u00e9s, ", "start": 1376.48, "duration": 1.64}, {"text": " dont de nombreux enfants. ", "start": 1378.28, "duration": 2.88}, {"text": " La disproportion \n entre le nombre ", "start": 1383.56, "duration": 2.68}, {"text": " de civils tu\u00e9s \n et le nombre de membres ", "start": 1386.4, "duration": 4.72}, {"text": " du Hamas tu\u00e9s \n prouve ", "start": 1391.28, "duration": 1.6}, {"text": " que ce ne sont pas juste \n des victimes collat\u00e9rales ", "start": 1393.04, "duration": 1.64}, {"text": " involontaires. ", "start": 1394.84, "duration": 1.2}, {"text": " Les civils palestiniens \n sont directement cibl\u00e9s. ", "start": 1396.2, "duration": 8.16}, {"text": " La politique coloniale \n accrue en Cisjordanie ", "start": 1404.52, "duration": 2.76}, {"text": " et le nettoyage \n ethnique en cours ", "start": 1407.44, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 Gaza r\u00e9pondent \n \u00e0 l'objectif pr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 1409.48, "duration": 7.72}, {"text": " par Benyamin Netanyahou \u00e0 l'ONU. ", "start": 1417.36, "duration": 5.28}, {"text": " Il assume qu'Isra\u00ebl prendra \n la responsabilit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1422.8, "duration": 5.76}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Gaza. ", "start": 1428.72, "duration": 2.08}, {"text": " Cette entreprise \n ne r\u00e9pond pas ", "start": 1430.96, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 un pr\u00e9tendu choc \n de civilisation. ", "start": 1432.72, "duration": 2.52}, {"text": " Cette guerre est g\u00e9opolitique. ", "start": 1435.4, "duration": 7.92}, {"text": " Ne la transformons pas ici \n en guerre ", "start": 1443.48, "duration": 1.24}, {"text": " de religion. \n Ceci doit \u00eatre combattu ", "start": 1444.88, "duration": 1.56}, {"text": " comme l'islamophobie \n et le racisme. ", "start": 1446.6, "duration": 1.44}, {"text": " Lors du d\u00e9bat parlementaire \n du 23 octobre, ", "start": 1448.2, "duration": 1.44}, {"text": " vous sembliez \n engager la France ", "start": 1449.8, "duration": 4.12}, {"text": " dans cette voie: \n tr\u00eave humanitaire entra\u00eenant ", "start": 1454.08, "duration": 8.32}, {"text": " \u00e0 un cessez-le-feu, \n plan de paix ", "start": 1462.56, "duration": 1.48}, {"text": " sur la base d'une \n solution \u00e0 deux Etats. ", "start": 1464.2, "duration": 2.84}, {"text": " Depuis, le terme m\u00eame \n de cessez-le-feu ", "start": 1467.2, "duration": 1.76}, {"text": " a quasiment disparu \n de votre communication officielle. ", "start": 1469.12, "duration": 2.48}, {"text": " Nous sommes des millions \n \u00e0 le demander. ", "start": 1471.76, "duration": 2.96}, {"text": " Quelle est la feuille \n de route ", "start": 1474.88, "duration": 1.92}, {"text": " de la France \n pour s'imposer ", "start": 1476.96, "duration": 0.88}, {"text": " en tant que voix pour la paix? ", "start": 1478.0, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1480.92, "duration": 2.28}, {"text": " monsieur le pr\u00e9sident. ", "start": 1483.36, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chrysoula Zacharopoulou. ", "start": 1484.92, "duration": 6.56}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Madame ", "start": 1491.64, "duration": 5.28}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n mesdames et messieurs, ", "start": 1497.08, "duration": 3.56}, {"text": " la France est fortement \n pr\u00e9occup\u00e9e ", "start": 1500.8, "duration": 3.44}, {"text": " par la situation \n \u00e0 Gaza, notamment ", "start": 1504.4, "duration": 2.84}, {"text": " par l'urgence humanitaire \u00e0 Gaza. ", "start": 1507.4, "duration": 2.76}, {"text": " Comme l'a soulign\u00e9 \n la ministre de l'Europe ", "start": 1510.32, "duration": 1.24}, {"text": " et des Affaires \n \u00e9trang\u00e8res ce dimanche, ", "start": 1511.72, "duration": 4.04}, {"text": " nous appelons sans ambigu\u00eft\u00e9 \n \u00e0 une tr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate. ", "start": 1515.92, "duration": 3.6}, {"text": " Cette position \n ferme et claire, ", "start": 1519.68, "duration": 5.04}, {"text": " nous la tenons \u00e0 l'ONU \n dans l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 1524.88, "duration": 4.68}, {"text": " avec l'adoption \n de la r\u00e9solution jordanienne. ", "start": 1529.72, "duration": 3.2}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique organise ", "start": 1533.08, "duration": 2.88}, {"text": " ce jeudi \u00e0 Paris une conf\u00e9rence \n humanitaire internationale ", "start": 1536.12, "duration": 4.48}, {"text": " pour la population \n civile de Gaza ", "start": 1540.76, "duration": 2.04}, {"text": " autour de trois piliers: \n le respect ", "start": 1542.96, "duration": 2.08}, {"text": " du droit international \n humanitaire ", "start": 1545.2, "duration": 5.92}, {"text": " sur la protection des civils, \n une r\u00e9ponse humanitaire ", "start": 1551.28, "duration": 4.76}, {"text": " dans le secteur \n de la sant\u00e9, et un appel ", "start": 1556.2, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 la mobilisation \n concr\u00e8te en faveur ", "start": 1558.0, "duration": 1.04}, {"text": " des civils de Gaza. ", "start": 1559.2, "duration": 3.04}, {"text": " Rien dans la lutte \n antiterroriste ", "start": 1562.4, "duration": 1.92}, {"text": " ne nous autorise \n \u00e0 se soustraire ", "start": 1564.48, "duration": 2.6}, {"text": " au droit international. ", "start": 1567.24, "duration": 2.68}, {"text": " Prot\u00e9ger les civils \n est une obligation stricte. ", "start": 1570.08, "duration": 5.2}, {"text": " Chaque civil qui meurt \n lors d'une frappe ", "start": 1575.44, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 Gaza est une vie perdue \n et c'est insupportable. ", "start": 1578.2, "duration": 12.92}, {"text": " L'emploi de lieux \n civils par le Hamas ", "start": 1591.28, "duration": 1.48}, {"text": " est aussi une infraction \n au droit international ", "start": 1592.92, "duration": 3.44}, {"text": " qui doit \u00eatre condamn\u00e9. ", "start": 1596.52, "duration": 1.56}, {"text": " Nous condamnons \n les exactions des colons ", "start": 1598.24, "duration": 4.0}, {"text": " qui se multiplient. ", "start": 1602.4, "duration": 1.84}, {"text": " Isra\u00ebl doit faire \n cesser ces violences ", "start": 1604.4, "duration": 3.56}, {"text": " avec d\u00e9termination. ", "start": 1608.12, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 1610.16, "duration": 1.8}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 1612.12, "duration": 0.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bertrand Sorre, ", "start": 1613.16, "duration": 1.6}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1614.92, "duration": 1.8}, {"text": " - Bertrand Sorre: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1616.88, "duration": 12.12}, {"text": " Dans la nuit du mercredi \n 1er au 2 novembre, ", "start": 1629.16, "duration": 2.4}, {"text": " la temp\u00eate Ciaran \n a balay\u00e9 notre pays. ", "start": 1631.72, "duration": 1.68}, {"text": " Les habitants \n de nos d\u00e9partements ", "start": 1633.56, "duration": 1.28}, {"text": " ont v\u00e9cu des heures d'angoisse. ", "start": 1635.0, "duration": 4.12}, {"text": " Le bilan humain \n est lourd ", "start": 1639.28, "duration": 1.2}, {"text": " avec trois personnes \n d\u00e9c\u00e9d\u00e9es et 47 bless\u00e9s, ", "start": 1640.64, "duration": 1.24}, {"text": " dont de nombreux pompiers. ", "start": 1642.04, "duration": 5.88}, {"text": " Je souhaite rendre \n hommage \u00e0 mon tour ", "start": 1648.08, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 cet employ\u00e9 \n d'Enedis qui a trouv\u00e9 ", "start": 1650.28, "duration": 2.52}, {"text": " la mort \n alors qu'il travaillait ", "start": 1652.96, "duration": 0.88}, {"text": " pour r\u00e9tablir \n l'alimentation \u00e9lectrique ", "start": 1654.0, "duration": 3.96}, {"text": " dans le Finist\u00e8re. ", "start": 1658.12, "duration": 1.64}, {"text": " Mes pens\u00e9es, comme celles \n de la repr\u00e9sentation ", "start": 1659.92, "duration": 3.6}, {"text": " internationale, s'adressent \n \u00e0 sa famille et \u00e0 ses proches. ", "start": 1663.68, "duration": 2.12}, {"text": " Les sapeurs-pompiers, \n les forces ", "start": 1665.96, "duration": 1.8}, {"text": " de l'ordre, les gendarmes \n et policiers, ", "start": 1667.92, "duration": 4.64}, {"text": " les maires \n et les \u00e9lus locaux ", "start": 1672.72, "duration": 1.44}, {"text": " sont tous mobilis\u00e9s \n pour alerter ", "start": 1674.32, "duration": 4.56}, {"text": " et pour g\u00e9rer les situations \n de crise cr\u00e9\u00e9es ", "start": 1679.04, "duration": 1.48}, {"text": " par ces intemp\u00e9ries majeures. ", "start": 1680.68, "duration": 1.28}, {"text": " Sans cette anticipation \n d'ampleur ", "start": 1682.12, "duration": 3.84}, {"text": " et cet engagement de tous, \n le bilan humain aurait \u00e9t\u00e9 ", "start": 1686.12, "duration": 1.84}, {"text": " plus dramatique. ", "start": 1688.12, "duration": 3.2}, {"text": " Le bilan mat\u00e9riel \n est consid\u00e9rable: ", "start": 1691.48, "duration": 2.24}, {"text": " arbres d\u00e9racin\u00e9s \n tomb\u00e9s sur des maisons ", "start": 1693.88, "duration": 1.36}, {"text": " ou des voitures, \n vitres bris\u00e9es, ", "start": 1695.4, "duration": 0.88}, {"text": " toitures envol\u00e9es... ", "start": 1696.44, "duration": 2.08}, {"text": " Les assureurs font \u00e9tat \n de plus de 300.000 d\u00e9clarations ", "start": 1698.68, "duration": 1.64}, {"text": " de sinistres. ", "start": 1700.48, "duration": 1.8}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a tenu ", "start": 1702.44, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 rencontrer \n des personnes sinistr\u00e9es ", "start": 1704.16, "duration": 3.52}, {"text": " pour leur apporter son soutien. ", "start": 1707.84, "duration": 2.76}, {"text": " Il leur a permis \n l'activation rapide ", "start": 1710.76, "duration": 1.6}, {"text": " de l'\u00e9tat de catastrophe \n naturelle ", "start": 1712.52, "duration": 1.6}, {"text": " et celui de l'\u00e9tat \n de calamit\u00e9 agricole. ", "start": 1714.28, "duration": 1.76}, {"text": " Cela permet l'indemnisation \n des victimes. ", "start": 1716.2, "duration": 4.08}, {"text": " Alors qu'un \n nombre important ", "start": 1720.44, "duration": 2.4}, {"text": " de nos concitoyens sont toujours \n priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 1723.0, "duration": 2.08}, {"text": " pouvez-vous \n nous confirmer ", "start": 1725.24, "duration": 1.28}, {"text": " que tous \n les d\u00e9partements touch\u00e9s ", "start": 1726.68, "duration": 1.6}, {"text": " par la temp\u00eate Ciaran \n seront bien concern\u00e9s ", "start": 1728.44, "duration": 1.24}, {"text": " par ces deux mesures? ", "start": 1729.84, "duration": 6.4}, {"text": " Pouvez-vous \u00e9clairer \n l'Assembl\u00e9e ", "start": 1736.4, "duration": 3.28}, {"text": " sur la date de publication \n des d\u00e9crets? ", "start": 1739.84, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1742.16, "duration": 2.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 1744.56, "duration": 4.2}, {"text": " - Philippe Vigier: Merci. ", "start": 1748.92, "duration": 7.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous avez rappel\u00e9 ", "start": 1756.92, "duration": 4.8}, {"text": " que la Manche avait \u00e9t\u00e9 \n fortement touch\u00e9e ", "start": 1761.88, "duration": 1.24}, {"text": " par la temp\u00eate Ciaran, \n comme l'Europe. ", "start": 1763.28, "duration": 4.76}, {"text": " Notre coll\u00e8gue a rappel\u00e9 \n que le Finist\u00e8re ", "start": 1768.2, "duration": 1.24}, {"text": " avait aussi \u00e9t\u00e9 touch\u00e9. ", "start": 1769.6, "duration": 1.84}, {"text": " Les services de l'Etat ont \u00e9t\u00e9 \n pr\u00e9sents massivement. ", "start": 1771.6, "duration": 9.32}, {"text": " 20.000 pompiers, \n 13.000 interventions: ", "start": 1781.08, "duration": 1.08}, {"text": " apr\u00e8s le d\u00e9clenchement \n du dispositif ", "start": 1782.32, "duration": 4.12}, {"text": " de catastrophe \n naturelle, on a pris ", "start": 1786.6, "duration": 1.04}, {"text": " la dimension \n de ce v\u00e9ritable drame. ", "start": 1787.8, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a eu trois d\u00e9c\u00e8s. ", "start": 1789.16, "duration": 3.2}, {"text": " Heureusement qu'il y a eu \n le syst\u00e8me d'alerte mis ", "start": 1792.52, "duration": 2.0}, {"text": " en place par le minist\u00e8re \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1794.68, "duration": 6.64}, {"text": " qui a permis \n de pr\u00e9venir par SMS ", "start": 1801.48, "duration": 1.56}, {"text": " tous ceux qui \u00e9taient \n dans des situations ", "start": 1803.2, "duration": 1.24}, {"text": " de fragilit\u00e9. ", "start": 1804.6, "duration": 0.88}, {"text": " La question \n que vous posez est simple ", "start": 1805.64, "duration": 1.24}, {"text": " et claire. ", "start": 1807.04, "duration": 0.88}, {"text": " Nous avons pris \n la d\u00e9cision de placer ", "start": 1808.08, "duration": 1.36}, {"text": " en situation \n de catastrophe naturelle ", "start": 1809.6, "duration": 5.72}, {"text": " tous les d\u00e9partements \n qui ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s. ", "start": 1815.48, "duration": 3.08}, {"text": " A la r\u00e9union \n du 14 novembre prochain, ", "start": 1818.72, "duration": 2.6}, {"text": " nous allons constituer \n des dossiers. ", "start": 1821.48, "duration": 2.6}, {"text": " Certains ont tout perdu. ", "start": 1824.24, "duration": 0.88}, {"text": " Ils ont perdu leur activit\u00e9 \n professionnelle ", "start": 1825.28, "duration": 1.4}, {"text": " pour de longs mois. ", "start": 1826.84, "duration": 0.52}, {"text": " Il appartient \n aux assureurs de faire ", "start": 1827.52, "duration": 1.04}, {"text": " des diagnostics \n dans les meilleurs d\u00e9lais. ", "start": 1828.72, "duration": 3.04}, {"text": " Le fonds de calamit\u00e9 \n agricole a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9, ", "start": 1831.92, "duration": 1.44}, {"text": " de m\u00eame que le syst\u00e8me \n assurantiel ", "start": 1833.52, "duration": 1.48}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 mis en place \n par le gouvernement. ", "start": 1835.16, "duration": 4.28}, {"text": " Les agriculteurs \n ne seront pas oubli\u00e9s. ", "start": 1839.6, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le ministre. ", "start": 1842.76, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Philippe Tanguy, ", "start": 1845.12, "duration": 2.04}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1847.32, "duration": 8.88}, {"text": " - Jean-Philippe Tanguy: \n Madame la Premi\u00e8re ministre, ", "start": 1856.36, "duration": 2.76}, {"text": " contre ma volont\u00e9, \n j'ai \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin ", "start": 1859.28, "duration": 1.24}, {"text": " de la plus effroyable \n d\u00e9faite ", "start": 1860.68, "duration": 2.0}, {"text": " de la raison \n et du plus sauvage triomphe ", "start": 1862.84, "duration": 1.44}, {"text": " de la brutalit\u00e9. ", "start": 1864.44, "duration": 3.6}, {"text": " \"Jamais une g\u00e9n\u00e9ration \n n'est tomb\u00e9e ", "start": 1868.2, "duration": 6.24}, {"text": " dans une telle d\u00e9cadence morale.\" ", "start": 1874.6, "duration": 5.76}, {"text": " Quand il \u00e9crit ces mots, \n Stefan Zweig fuit ", "start": 1880.52, "duration": 1.44}, {"text": " la barbarie et la haine \n antis\u00e9mite. ", "start": 1882.12, "duration": 5.24}, {"text": " Il ne survivra pas \n \u00e0 une civilisation ", "start": 1887.52, "duration": 1.24}, {"text": " qu'il savait d\u00e9figur\u00e9e. ", "start": 1888.92, "duration": 3.16}, {"text": " Une civilisation \n qui est la part ", "start": 1892.24, "duration": 3.0}, {"text": " de l'homme que les camps \n ont voulu d\u00e9truire, ", "start": 1895.4, "duration": 4.12}, {"text": " comme le disait Malraux. ", "start": 1899.68, "duration": 5.08}, {"text": " Le soutien ind\u00e9fectible \n qu'aurait d\u00fb subir Isra\u00ebl ", "start": 1904.92, "duration": 2.8}, {"text": " est meurtri par un effroyable \n relativisme ", "start": 1907.88, "duration": 3.96}, {"text": " et une ignoble flamb\u00e9e \n d'antis\u00e9mitisme. ", "start": 1912.0, "duration": 3.76}, {"text": " Pire encore, l'hydre \n odieuse de la haine ", "start": 1915.92, "duration": 1.56}, {"text": " des Juifs \n ne vient pas s'\u00e9craser ", "start": 1917.64, "duration": 4.24}, {"text": " contre un mur \n unanime de bouclier ", "start": 1922.04, "duration": 1.4}, {"text": " et de glaives \n de notre d\u00e9mocratie ", "start": 1923.6, "duration": 4.36}, {"text": " pour l'abattre, \n mais elle se fraie ", "start": 1928.12, "duration": 2.36}, {"text": " un chemin \u00e0 travers \n notre R\u00e9publique. ", "start": 1930.64, "duration": 5.04}, {"text": " Sa source essentielle, \n sa source cardinale ", "start": 1935.84, "duration": 4.56}, {"text": " est d\u00e9sormais l'islamisme. ", "start": 1940.56, "duration": 2.88}, {"text": " L'islamisme que les nations \n ont laiss\u00e9 s'infiltrer ", "start": 1943.6, "duration": 1.88}, {"text": " jaillit \u00e0 nos visages. ", "start": 1945.64, "duration": 0.72}, {"text": " Dans nos rues, \n dans nos \u00e9coles, ", "start": 1946.52, "duration": 1.4}, {"text": " au sein des m\u00e9dias, \n des sports ", "start": 1948.08, "duration": 3.04}, {"text": " et de la culture, \n la haine du Juif ", "start": 1951.28, "duration": 1.44}, {"text": " est partout, de l'insulte \n jusqu'au meurtre. ", "start": 1952.88, "duration": 1.2}, {"text": " Qu'avons-nous fait \n du devoir de m\u00e9moire? ", "start": 1954.24, "duration": 4.68}, {"text": " Avons-nous oubli\u00e9 \n que la barbarie attaque ", "start": 1959.08, "duration": 2.4}, {"text": " les gens de bien? ", "start": 1961.64, "duration": 0.84}, {"text": " Dans un tel moment, \n aucune division n'est tol\u00e9rable. ", "start": 1962.64, "duration": 9.04}, {"text": " Il est temps \n que la France ", "start": 1971.84, "duration": 6.4}, {"text": " et la R\u00e9publique revendiquent \n leur civilisation! ", "start": 1978.4, "duration": 6.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1984.56, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran, ", "start": 1987.4, "duration": 1.84}, {"text": " porte-parole du gouvernement. ", "start": 1989.4, "duration": 1.44}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1991.0, "duration": 6.6}, {"text": " Mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s, \n l'antis\u00e9mitisme ", "start": 1997.76, "duration": 1.48}, {"text": " qui s'exprime \n sur les frontons ", "start": 1999.4, "duration": 2.76}, {"text": " de nos maisons, \n sur les portes des immeubles, ", "start": 2002.32, "duration": 3.44}, {"text": " dans les injures \n qui peuvent \u00eatre lanc\u00e9es ", "start": 2005.92, "duration": 6.0}, {"text": " dans les rames de m\u00e9tro, \n cet antis\u00e9mitisme ", "start": 2012.08, "duration": 1.64}, {"text": " qui fait \n que nos concitoyens n'osent ", "start": 2013.88, "duration": 4.48}, {"text": " plus faire leurs courses \n normalement, n'osent ", "start": 2018.52, "duration": 2.92}, {"text": " plus prendre les transports \n en commun normalement, ", "start": 2021.6, "duration": 1.88}, {"text": " c'est un fl\u00e9au \n que nous condamnons ", "start": 2023.64, "duration": 1.12}, {"text": " tous et que nous devons \n combattre ", "start": 2024.92, "duration": 1.04}, {"text": " avec acharnement. ", "start": 2026.12, "duration": 14.8}, {"text": " Il est autant une h\u00e9r\u00e9sie \n temporelle qu'un anachronisme. ", "start": 2041.08, "duration": 2.8}, {"text": " Cet antis\u00e9mitisme, \n il n'est pas n\u00e9 ", "start": 2044.04, "duration": 1.04}, {"text": " au lendemain du 7 octobre. ", "start": 2045.24, "duration": 7.48}, {"text": " Il y avait un antis\u00e9mitisme \n insidieux, parfois r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ", "start": 2052.88, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 travers des actes antis\u00e9mites. ", "start": 2054.48, "duration": 0.88}, {"text": " La France d\u00e9plorait d\u00e9j\u00e0 plusieurs \n centaines d'actes ", "start": 2055.52, "duration": 2.6}, {"text": " de cette nature chaque ann\u00e9e. ", "start": 2058.28, "duration": 1.32}, {"text": " Cet antis\u00e9mitisme, \n il croit d\u00e9sormais ", "start": 2059.76, "duration": 3.16}, {"text": " qu'il serait \n l\u00e9gitime \u00e0 exploser ", "start": 2063.08, "duration": 2.56}, {"text": " au grand jour, \n comme l\u00e9gitim\u00e9 ", "start": 2065.8, "duration": 1.0}, {"text": " par le conflit \n isra\u00e9lo-palestinien, ", "start": 2066.96, "duration": 3.28}, {"text": " qui permettrait \n \u00e0 ceux qui ont toujours ha\u00ef ", "start": 2070.4, "duration": 1.44}, {"text": " les Juifs \n de pouvoir le faire ", "start": 2072.0, "duration": 1.04}, {"text": " dans la sph\u00e8re publique. ", "start": 2073.2, "duration": 5.4}, {"text": " Nous combattons tous \n cet antis\u00e9mitisme ", "start": 2078.76, "duration": 3.04}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 2081.96, "duration": 4.04}, {"text": " Je ne peux imaginer \n qu'un d\u00e9put\u00e9 ", "start": 2086.16, "duration": 1.04}, {"text": " de la nation ne puisse combattre \n l'antis\u00e9mitisme. ", "start": 2087.36, "duration": 2.84}, {"text": " Je le dirai ici \n sans pol\u00e9mique, ", "start": 2090.36, "duration": 1.04}, {"text": " vous pointez l'extr\u00eame \n gauche, je vais ", "start": 2091.56, "duration": 1.04}, {"text": " vous pointer vous. ", "start": 2092.76, "duration": 1.92}, {"text": " Vous \u00eates le parti de la flamme. ", "start": 2094.84, "duration": 4.48}, {"text": " Il n'y a pas un bon \n et un mauvais antis\u00e9mitisme. ", "start": 2099.48, "duration": 4.32}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de votre groupe a refus\u00e9 ", "start": 2103.96, "duration": 4.24}, {"text": " de reconna\u00eetre \n que le fondateur ", "start": 2108.36, "duration": 1.4}, {"text": " de votre parti a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \n pour antis\u00e9mitisme! ", "start": 2109.92, "duration": 1.64}, {"text": " Soyons tous unis \n une fois ", "start": 2111.72, "duration": 1.4}, {"text": " pour tous \n contre l'antis\u00e9mitisme, ", "start": 2113.28, "duration": 1.96}, {"text": " sans r\u00e9serve, \n dans tous les bords ", "start": 2115.4, "duration": 1.04}, {"text": " de l'h\u00e9micycle! ", "start": 2116.6, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le ministre. ", "start": 2120.6, "duration": 1.92}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 2122.68, "duration": 2.04}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2124.88, "duration": 8.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Marie-Agn\u00e8s \n Poussier-Winsback. ", "start": 2133.72, "duration": 3.52}, {"text": " - Marie-Agn\u00e8s \n Poussier-Winsback: ", "start": 2144.6, "duration": 1.72}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n chers coll\u00e8gues, ", "start": 2146.48, "duration": 2.2}, {"text": " ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2148.84, "duration": 1.92}, {"text": " de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 2150.92, "duration": 0.88}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 2151.96, "duration": 1.36}, {"text": " Une grande partie \n du littoral fran\u00e7ais ", "start": 2153.48, "duration": 1.88}, {"text": " a subi coup sur coup \n deux temp\u00eates ", "start": 2155.52, "duration": 1.24}, {"text": " de grande ampleur. ", "start": 2156.92, "duration": 2.12}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce sont encore des inondations ", "start": 2159.2, "duration": 3.36}, {"text": " et des crues qui sont \u00e0 g\u00e9rer. ", "start": 2162.72, "duration": 5.08}, {"text": " Nous avons appris \n que deux personnes ", "start": 2167.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9taient d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, \n 47 personnes ", "start": 2169.68, "duration": 2.36}, {"text": " avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es \n et qu'un agent d'Enedis ", "start": 2172.2, "duration": 3.52}, {"text": " avait trouv\u00e9 la mort \n lors d'une intervention. ", "start": 2175.88, "duration": 3.36}, {"text": " J'adresse toutes nos condol\u00e9ances \n \u00e0 leurs proches. ", "start": 2179.4, "duration": 5.92}, {"text": " Malgr\u00e9 ce contexte \n et gr\u00e2ce \u00e0 une information ", "start": 2185.48, "duration": 1.44}, {"text": " importante \n et une anticipation ", "start": 2187.08, "duration": 0.88}, {"text": " sans pr\u00e9c\u00e9dent, \n nous avons pu anticiper ", "start": 2188.12, "duration": 1.52}, {"text": " une catastrophe plus importante. ", "start": 2189.8, "duration": 1.24}, {"text": " Je voudrais rendre \n hommage \u00e0 tous ", "start": 2191.2, "duration": 1.88}, {"text": " ces hommes et ces femmes \n qui ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 2193.24, "duration": 2.52}, {"text": " et sont encore \n sur le terrain, ", "start": 2195.92, "duration": 7.12}, {"text": " pour permettre \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 2203.2, "duration": 1.28}, {"text": " d'avoir de l'eau, \n de l'\u00e9lectricit\u00e9, un toit. ", "start": 2204.64, "duration": 3.64}, {"text": " Je remercie \u00e9galement les \u00e9lus \n des communes rurales. ", "start": 2208.44, "duration": 2.52}, {"text": " Ils utilisent souvent \n leur mat\u00e9riel personnel ", "start": 2211.12, "duration": 4.64}, {"text": " pour d\u00e9blayer. ", "start": 2215.92, "duration": 1.44}, {"text": " Les d\u00e9g\u00e2ts sont colossaux: \n des toitures envol\u00e9es, ", "start": 2217.52, "duration": 2.12}, {"text": " des b\u00e2timents effondr\u00e9s, \n des arbres tomb\u00e9s ", "start": 2219.8, "duration": 2.72}, {"text": " sur des b\u00e2timents, des exploitations \n agricoles d\u00e9vast\u00e9es. ", "start": 2222.68, "duration": 2.4}, {"text": " Le montant des indemnisations \n devrait \u00eatre important. ", "start": 2225.24, "duration": 2.56}, {"text": " Ce qui inqui\u00e8te \n les collectivit\u00e9s, ", "start": 2227.96, "duration": 2.56}, {"text": " ce sont les montants \n des primes ", "start": 2230.68, "duration": 7.12}, {"text": " qui leur sont demand\u00e9es \n pour s'assurer. ", "start": 2237.96, "duration": 1.52}, {"text": " Certains assureurs se d\u00e9sengagent. ", "start": 2239.64, "duration": 5.16}, {"text": " Vous le savez, les tarifs \n et les franchises s'envolent. ", "start": 2244.96, "duration": 5.44}, {"text": " Vous aviez confi\u00e9 \n une mission ", "start": 2250.56, "duration": 0.88}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 2251.6, "duration": 4.8}, {"text": " Il va falloir trouver \n des solutions ", "start": 2256.56, "duration": 1.32}, {"text": " tr\u00e8s vite. ", "start": 2258.04, "duration": 9.84}, {"text": " Les maires \n ne rempileront pas ", "start": 2268.04, "duration": 0.88}, {"text": " dans ces conditions. ", "start": 2269.08, "duration": 1.32}, {"text": " Ils seront oblig\u00e9s \n de devenir ", "start": 2270.56, "duration": 0.88}, {"text": " leurs propres assureurs. ", "start": 2271.6, "duration": 1.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2272.96, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2275.04, "duration": 8.0}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2283.2, "duration": 3.84}, {"text": " Poussier-Winsback, \n je ne reviens ", "start": 2287.2, "duration": 2.16}, {"text": " pas sur ce que vous avez dit. ", "start": 2289.52, "duration": 3.12}, {"text": " Je me joins \u00e0 votre hommage. ", "start": 2292.8, "duration": 5.44}, {"text": " J'insiste sur le fait \n que nous connaissons ", "start": 2298.4, "duration": 3.16}, {"text": " en ce moment \n des crues ", "start": 2301.72, "duration": 0.88}, {"text": " qui sont \u00e0 des niveaux \n historiques, ", "start": 2302.76, "duration": 2.68}, {"text": " en particulier \n dans le Pas-de-Calais. ", "start": 2305.6, "duration": 2.32}, {"text": " Les consignes \n de prudence doivent ", "start": 2308.08, "duration": 1.28}, {"text": " \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9es. ", "start": 2309.52, "duration": 2.68}, {"text": " Les conditions \n m\u00e9t\u00e9o ", "start": 2312.36, "duration": 0.88}, {"text": " n'annoncent pas \n d'am\u00e9lioration ", "start": 2313.4, "duration": 1.28}, {"text": " pour les prochains jours. ", "start": 2314.84, "duration": 2.44}, {"text": " J'aurai l'occasion, \n demain, de me rendre ", "start": 2317.44, "duration": 1.32}, {"text": " sur place. ", "start": 2318.92, "duration": 2.24}, {"text": " Vous parlez d'un cas, \n celui de l'indemnisation ", "start": 2321.32, "duration": 1.56}, {"text": " des dommages \n par les collectivit\u00e9s. ", "start": 2323.04, "duration": 4.6}, {"text": " D'abord, \u00e0 hyper \n court terme, ", "start": 2327.8, "duration": 4.2}, {"text": " il y a une clause \n dans les polices d'assurance ", "start": 2332.16, "duration": 2.8}, {"text": " pour la temp\u00eate \n que toutes les collectivit\u00e9s ", "start": 2335.12, "duration": 1.76}, {"text": " et tous les particuliers \n doivent faire jouer, ", "start": 2337.04, "duration": 1.96}, {"text": " ind\u00e9pendamment de ce que l'Etat \n pourra d\u00e9cider. ", "start": 2339.16, "duration": 2.72}, {"text": " Ensuite, il y a un fonds \n de solidarit\u00e9. ", "start": 2342.04, "duration": 2.8}, {"text": " C'est la fusion \n d'une dotation ", "start": 2345.0, "duration": 0.88}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s \n touch\u00e9es ", "start": 2346.04, "duration": 2.08}, {"text": " par des catastrophes naturelles \n et d'une dotation ", "start": 2348.28, "duration": 5.64}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s \n touch\u00e9es ", "start": 2354.08, "duration": 3.6}, {"text": " par une calamit\u00e9 publique. ", "start": 2357.84, "duration": 2.88}, {"text": " Ces fonds permettent d'aider \n les infrastructures, ", "start": 2360.88, "duration": 5.36}, {"text": " les parcs et jardins, \n de b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2366.4, "duration": 2.08}, {"text": " de cr\u00e9dits pour les reconstruire. ", "start": 2368.64, "duration": 2.08}, {"text": " Le sujet \n qui est devant nous, ", "start": 2370.88, "duration": 2.88}, {"text": " c'est l'acc\u00e9l\u00e9ration \n de ces catastrophes naturelles, ", "start": 2373.92, "duration": 4.72}, {"text": " \u00e0 cause du r\u00e9chauffement \n climatique. ", "start": 2378.8, "duration": 3.12}, {"text": " Il y aura une mission \n conjointe pilot\u00e9e ", "start": 2382.08, "duration": 3.52}, {"text": " par Bercy qui concerne \n aussi bien l'\u00e9rosion ", "start": 2385.76, "duration": 3.12}, {"text": " du trait de c\u00f4te \n que la multiplication ", "start": 2389.04, "duration": 3.8}, {"text": " des vagues-submersion. ", "start": 2393.0, "duration": 3.44}, {"text": " A l'int\u00e9rieur de cela, \n compte tenu ", "start": 2396.6, "duration": 9.56}, {"text": " du nombre de communes \n qui saturent, ", "start": 2406.32, "duration": 2.68}, {"text": " un maire et un assureur \n devront rendre ", "start": 2409.16, "duration": 1.4}, {"text": " une mission \n avec des pr\u00e9conisations ", "start": 2410.72, "duration": 0.96}, {"text": " pour faire en sorte \n de concevoir ", "start": 2411.84, "duration": 1.04}, {"text": " un nouveau dispositif \n de soutien ", "start": 2413.04, "duration": 0.88}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s. ", "start": 2414.08, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2415.76, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 monsieur Jean-Louis Bricout. ", "start": 2416.96, "duration": 1.56}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: \n Ma question s'adresse ", "start": 2418.68, "duration": 1.36}, {"text": " au ministre du Logement. ", "start": 2420.2, "duration": 2.28}, {"text": " Apr\u00e8s cinq ans \n pour vous convaincre, ", "start": 2422.64, "duration": 2.2}, {"text": " vous avez enfin pris \n de bonnes r\u00e9solutions. ", "start": 2425.0, "duration": 2.0}, {"text": " Vous abordez la r\u00e9novation \n des logements ", "start": 2427.16, "duration": 2.84}, {"text": " dans une approche globale. ", "start": 2430.16, "duration": 8.92}, {"text": " MaPrimeR\u00e9nov' est donc utilis\u00e9e. ", "start": 2439.24, "duration": 10.68}, {"text": " Vous atteignez \n vos objectifs en passant ", "start": 2450.08, "duration": 2.08}, {"text": " de 70.000 \u00e0 plus de 200.000 \n r\u00e9novations compl\u00e8tes. ", "start": 2452.32, "duration": 4.32}, {"text": " On est encore loin \n des objectifs ", "start": 2456.8, "duration": 2.68}, {"text": " du Haut Conseil \n pour le climat, ", "start": 2459.64, "duration": 1.04}, {"text": " qui pr\u00e9conise \n 370.000 r\u00e9novations ", "start": 2460.84, "duration": 2.96}, {"text": " par an, mais la volont\u00e9 est l\u00e0. ", "start": 2463.96, "duration": 3.88}, {"text": " Vous annonciez 1,6 milliard \n d'euros suppl\u00e9mentaires ", "start": 2468.0, "duration": 2.08}, {"text": " pour financer \n MaPrimeR\u00e9nov', notamment ", "start": 2470.24, "duration": 1.52}, {"text": " pour les plus modestes. \n Jusque-l\u00e0, tout va bien. ", "start": 2471.92, "duration": 1.72}, {"text": " Mais quand arrive \n l'examen budg\u00e9taire, ", "start": 2473.8, "duration": 1.68}, {"text": " les choses se g\u00e2tent. ", "start": 2475.64, "duration": 5.16}, {"text": " Les cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s \n \u00e0 ces questions ", "start": 2480.96, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas suffisants. ", "start": 2482.28, "duration": 8.68}, {"text": " Vous nous avez indiqu\u00e9 \n que les fonds viendraient ", "start": 2491.12, "duration": 1.8}, {"text": " des recettes de quotas carbone. ", "start": 2493.08, "duration": 2.0}, {"text": " Mais nous les avions d\u00e9j\u00e0 en 2022. ", "start": 2495.24, "duration": 3.04}, {"text": " Ce ne sont pas des cr\u00e9dits \n suppl\u00e9mentaires, ", "start": 2498.44, "duration": 1.4}, {"text": " comme annonc\u00e9. ", "start": 2500.0, "duration": 4.04}, {"text": " O\u00f9 sont les 700 \n millions qui manquent ", "start": 2504.2, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 votre parole? ", "start": 2505.6, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2506.88, "duration": 1.48}, {"text": " La parole est \u00e0... ", "start": 2508.52, "duration": 3.64}, {"text": " Monsieur Patrice Vergriete. ", "start": 2512.32, "duration": 3.44}, {"text": " - Patrice Vergriete: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Bricout, ", "start": 2528.24, "duration": 4.04}, {"text": " c'est un effort \n sans pr\u00e9c\u00e9dent ", "start": 2532.44, "duration": 5.92}, {"text": " qui est engag\u00e9 \n par le gouvernement ", "start": 2538.52, "duration": 2.48}, {"text": " pour 2024, avec 5 milliards \n d'euros envisag\u00e9s ", "start": 2541.16, "duration": 1.24}, {"text": " pour la r\u00e9novation \n \u00e9nerg\u00e9tique des logements. ", "start": 2542.56, "duration": 3.0}, {"text": " Je vous le confirme. ", "start": 2545.72, "duration": 1.2}, {"text": " C'est bien une hausse de 1,6 \n milliard d'euros ", "start": 2547.08, "duration": 1.72}, {"text": " par rapport \u00e0 2023. ", "start": 2548.96, "duration": 8.04}, {"text": " Les 700 millions \n que vous \u00e9voquiez, ", "start": 2557.16, "duration": 3.32}, {"text": " pour les quotas \n carbone, sont bien ", "start": 2560.64, "duration": 1.08}, {"text": " dans le projet de loi de finances. ", "start": 2561.88, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a \u00e9galement le reliquat \n de la tr\u00e9sorerie ", "start": 2565.4, "duration": 1.64}, {"text": " de l'Agence nationale \n de l'am\u00e9lioration ", "start": 2567.2, "duration": 2.24}, {"text": " de l'habitat, \n qui permettra ", "start": 2569.6, "duration": 4.68}, {"text": " \u00e0 cette derni\u00e8re de doter 4,6 \n milliards d'euros ", "start": 2574.44, "duration": 1.8}, {"text": " pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique \n des logements en 2024. ", "start": 2576.4, "duration": 3.8}, {"text": " Vous le savez, \n je l'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9, ", "start": 2580.36, "duration": 7.64}, {"text": " les 400.000 euros qui restent \n viendront aider l'am\u00e9lioration ", "start": 2588.16, "duration": 2.92}, {"text": " du parc de logement social. ", "start": 2591.24, "duration": 3.04}, {"text": " Au total, on aura bien 5 \n milliards d'euros ", "start": 2594.44, "duration": 1.44}, {"text": " pour 2024. ", "start": 2596.04, "duration": 3.96}, {"text": " Par rapport \n \u00e0 ce que vous avez \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 2600.16, "duration": 1.44}, {"text": " sur la r\u00e9novation \n globale, c'est vrai ", "start": 2601.76, "duration": 2.44}, {"text": " que jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, \n MaPrimeR\u00e9nov' ", "start": 2604.36, "duration": 1.68}, {"text": " a essentiellement \n privil\u00e9gi\u00e9 du mono-geste. ", "start": 2606.2, "duration": 4.08}, {"text": " Le tournant \n que nous prenons, ", "start": 2610.44, "duration": 3.84}, {"text": " avec les accompagnateurs \n qui permettront d'accompagner ", "start": 2614.44, "duration": 2.2}, {"text": " les propri\u00e9taires \n dans la r\u00e9novation ", "start": 2616.8, "duration": 1.36}, {"text": " de leur logement, \n c'est de monter ", "start": 2618.32, "duration": 1.04}, {"text": " cette ambition. ", "start": 2619.52, "duration": 4.08}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 de 200.000 \n r\u00e9novations globales ", "start": 2623.76, "duration": 1.64}, {"text": " envisag\u00e9es pour 2024. ", "start": 2625.56, "duration": 0.68}, {"text": " On n'est pas \n encore \u00e0 360.000, ", "start": 2626.4, "duration": 1.8}, {"text": " mais c'est un pas dans la bonne \n direction. ", "start": 2628.36, "duration": 3.16}, {"text": " Je vous confirme les 5 \n milliards d'euros pr\u00e9vus ", "start": 2631.68, "duration": 1.44}, {"text": " pour 2024. ", "start": 2633.28, "duration": 0.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2634.36, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur Bricout? ", "start": 2635.68, "duration": 2.68}, {"text": " - Jean-Louis Bricout: \n Merci ", "start": 2638.52, "duration": 0.88}, {"text": " pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 2639.56, "duration": 3.72}, {"text": " Les quotas carbone \n ne sont pas des recettes ", "start": 2643.44, "duration": 1.44}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 2645.04, "duration": 6.16}, {"text": " Les flous budg\u00e9taires \n m\u00e9riteraient quelquefois ", "start": 2651.36, "duration": 1.36}, {"text": " une r\u00e9ponse plus pr\u00e9cise. ", "start": 2652.88, "duration": 5.88}, {"text": " On a besoin de ces 700 \n millions d'euros ", "start": 2658.92, "duration": 1.68}, {"text": " pour r\u00e9nover \n nos logements, ", "start": 2660.76, "duration": 0.88}, {"text": " pour des enjeux \n \u00e9cologiques, sociaux ", "start": 2661.8, "duration": 2.16}, {"text": " et pour notre \u00e9conomie \n locale de proximit\u00e9. ", "start": 2664.12, "duration": 3.92}, {"text": " Le 49.3 va nous priver \n de d\u00e9bat budg\u00e9taire. ", "start": 2668.2, "duration": 2.68}, {"text": " Ne nous privez pas \n de ces cr\u00e9dits ", "start": 2671.04, "duration": 1.92}, {"text": " et inscrivez ces 700 \n millions d'euros ", "start": 2673.12, "duration": 1.08}, {"text": " au budget. ", "start": 2674.36, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2675.64, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n C\u00e9line Calvez. ", "start": 2677.64, "duration": 1.88}, {"text": " - C\u00e9line Calvez: Merci. ", "start": 2679.68, "duration": 3.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 Gabriel Attal. ", "start": 2683.56, "duration": 3.36}, {"text": " Depuis votre prise \n de fonction, ", "start": 2687.08, "duration": 1.64}, {"text": " vous avez fait \n de la lutte ", "start": 2688.88, "duration": 1.04}, {"text": " contre le harc\u00e8lement \n scolaire ", "start": 2690.08, "duration": 1.76}, {"text": " une des priorit\u00e9s de votre action. ", "start": 2692.0, "duration": 4.04}, {"text": " Votre engagement total \n a permis la lib\u00e9ration ", "start": 2696.2, "duration": 1.24}, {"text": " de t\u00e9moignages. ", "start": 2697.6, "duration": 4.2}, {"text": " Ces t\u00e9moignages, nous les avons \n parfois retrouv\u00e9s et d\u00e9couverts. ", "start": 2701.96, "duration": 6.4}, {"text": " Il faut t\u00e9moigner \n des tourments incessants, ", "start": 2708.52, "duration": 2.72}, {"text": " de leur prolongement \n dans l'espace num\u00e9rique, ", "start": 2711.4, "duration": 3.12}, {"text": " t\u00e9moigner pour mieux dire \n stop au harc\u00e8lement, ", "start": 2714.68, "duration": 2.04}, {"text": " t\u00e9moigner \n parce qu'on est victime ", "start": 2716.88, "duration": 3.36}, {"text": " ou parce qu'on l'a \u00e9t\u00e9, \n t\u00e9moigner aussi ", "start": 2720.4, "duration": 2.44}, {"text": " parce qu'on a harcel\u00e9, \n parfois ", "start": 2723.0, "duration": 1.08}, {"text": " sans le vouloir ou le savoir. ", "start": 2724.24, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut \n t\u00e9moigner ", "start": 2727.12, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'on est tous \n t\u00e9moins du harc\u00e8lement ", "start": 2729.0, "duration": 1.4}, {"text": " sur d'autres personnes. ", "start": 2730.56, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut d\u00e9tecter \n la situation pour mieux ", "start": 2733.24, "duration": 1.32}, {"text": " la r\u00e9gler. ", "start": 2734.72, "duration": 1.64}, {"text": " Le harc\u00e8lement \n n'implique pas seulement ", "start": 2736.52, "duration": 1.92}, {"text": " une relation \n entre un auteur ", "start": 2738.6, "duration": 1.2}, {"text": " et une victime. ", "start": 2739.96, "duration": 5.04}, {"text": " Dor\u00e9navant, personne \n ne doit \u00eatre seul face ", "start": 2745.16, "duration": 1.24}, {"text": " au harc\u00e8lement. ", "start": 2746.56, "duration": 3.08}, {"text": " Il implique \n toute la communaut\u00e9 \u00e9ducative, ", "start": 2749.8, "duration": 1.36}, {"text": " toute la communaut\u00e9 nationale. ", "start": 2751.32, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez invit\u00e9 \n toute notre communaut\u00e9 ", "start": 2754.52, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 se mobiliser. ", "start": 2755.72, "duration": 2.24}, {"text": " Dans deux jours, \n c'est la journ\u00e9e nationale ", "start": 2758.12, "duration": 1.24}, {"text": " de lutte \n contre le harc\u00e8lement ", "start": 2759.52, "duration": 1.12}, {"text": " dans tous les \u00e9tablissements \n scolaires de France. ", "start": 2760.8, "duration": 4.44}, {"text": " Vous aviez \u00e9voqu\u00e9 \n des heures banalis\u00e9es ", "start": 2765.4, "duration": 1.64}, {"text": " pour permettre d'\u00e9changer. ", "start": 2767.2, "duration": 1.08}, {"text": " Vous aviez parl\u00e9 \n d'un questionnaire ", "start": 2768.44, "duration": 1.44}, {"text": " d'auto\u00e9valuation \n pour mieux noter ", "start": 2770.04, "duration": 1.28}, {"text": " ces situations \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 2771.48, "duration": 1.36}, {"text": " Pouvez-vous \n nous pr\u00e9ciser comment ", "start": 2773.0, "duration": 2.32}, {"text": " va se d\u00e9rouler cette journ\u00e9e? ", "start": 2775.48, "duration": 2.48}, {"text": " Au-del\u00e0 \n de cette journ\u00e9e, ", "start": 2778.12, "duration": 1.32}, {"text": " parce que je connais \n votre attachement ", "start": 2779.6, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 ce sujet, \n que pr\u00e9voyez-vous aupr\u00e8s ", "start": 2783.08, "duration": 1.72}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves, \n des enseignants et aupr\u00e8s ", "start": 2784.96, "duration": 1.04}, {"text": " des parents? ", "start": 2786.16, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2787.36, "duration": 2.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gabriel Attal. ", "start": 2789.72, "duration": 3.16}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 2793.04, "duration": 5.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e C\u00e9line Calvez, ", "start": 2798.48, "duration": 2.48}, {"text": " vous l'avez dit, ", "start": 2801.12, "duration": 2.88}, {"text": " cette semaine \n est une semaine d\u00e9cisive ", "start": 2804.16, "duration": 4.6}, {"text": " dans le combat \n que nous menons ", "start": 2808.92, "duration": 3.2}, {"text": " contre le harc\u00e8lement, \n qui s'est concr\u00e9tis\u00e9 ", "start": 2812.28, "duration": 1.16}, {"text": " par le plan \n que la Premi\u00e8re ministre ", "start": 2813.6, "duration": 1.92}, {"text": " a pr\u00e9sent\u00e9 \n il y a plusieurs semaines. ", "start": 2815.68, "duration": 2.36}, {"text": " Chaque ann\u00e9e, \n il y a une journ\u00e9e nationale ", "start": 2818.2, "duration": 2.16}, {"text": " de lutte contre le harc\u00e8lement. ", "start": 2820.52, "duration": 4.36}, {"text": " En g\u00e9n\u00e9ral, \n elle se tient ", "start": 2825.04, "duration": 2.24}, {"text": " autour d'un tiers \n des \u00e9tablissements ", "start": 2827.44, "duration": 1.64}, {"text": " qui organisent des actions \n autour du harc\u00e8lement. ", "start": 2829.24, "duration": 2.16}, {"text": " Cette ann\u00e9e, \n nous voulons ", "start": 2831.56, "duration": 1.48}, {"text": " qu'elle soit plus large. ", "start": 2833.2, "duration": 3.68}, {"text": " Les cours \n vont s'arr\u00eater ", "start": 2837.04, "duration": 1.04}, {"text": " pendant deux heures \n dans toutes les classes ", "start": 2838.24, "duration": 2.08}, {"text": " de France \n pour avoir un temps d\u00e9di\u00e9 ", "start": 2840.48, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 la lutte contre le harc\u00e8lement. ", "start": 2842.96, "duration": 2.2}, {"text": " Les \u00e9quipes \u00e9ducatives, \n avec les \u00e9l\u00e8ves, ", "start": 2845.32, "duration": 2.32}, {"text": " vont \u00e9changer sur le harc\u00e8lement. ", "start": 2847.8, "duration": 3.6}, {"text": " Tous les \u00e9l\u00e8ves \n se verront proposer ", "start": 2851.56, "duration": 2.2}, {"text": " un outil d'auto\u00e9valuation \n du harc\u00e8lement. ", "start": 2853.92, "duration": 1.76}, {"text": " On a construit \n ce questionnaire ", "start": 2855.84, "duration": 5.04}, {"text": " avec des sp\u00e9cialistes \n de la sant\u00e9 mentale, ", "start": 2861.04, "duration": 1.4}, {"text": " de l'enfant, du climat scolaire. ", "start": 2862.6, "duration": 2.52}, {"text": " Nous avons fait appel \n \u00e0 de nombreux sp\u00e9cialistes. ", "start": 2865.28, "duration": 3.92}, {"text": " On se rend compte \n que des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 2869.36, "duration": 1.92}, {"text": " qui peuvent subir le harc\u00e8lement \n finissent parfois ", "start": 2871.44, "duration": 3.16}, {"text": " par \u00e9lever leur seuil \n de tol\u00e9rance ", "start": 2874.76, "duration": 1.72}, {"text": " et accepter \n des choses ", "start": 2876.64, "duration": 0.88}, {"text": " qui ne peuvent pas l'\u00eatre. ", "start": 2877.68, "duration": 1.52}, {"text": " Ce questionnaire \n va permettre probablement ", "start": 2879.36, "duration": 2.08}, {"text": " de lib\u00e9rer encore davantage \n la parole. ", "start": 2881.6, "duration": 3.32}, {"text": " Il nous permettra \n d'avoir des donn\u00e9es actualis\u00e9es ", "start": 2885.08, "duration": 1.76}, {"text": " au niveau national. ", "start": 2887.0, "duration": 1.64}, {"text": " Les derni\u00e8res \n donn\u00e9es ", "start": 2888.8, "duration": 1.4}, {"text": " que nous avons sur le harc\u00e8lement \n datent ", "start": 2890.36, "duration": 1.24}, {"text": " de 2011. ", "start": 2891.76, "duration": 2.48}, {"text": " TikTok et Snapchat \n n'existaient pas. ", "start": 2894.4, "duration": 2.36}, {"text": " Nous allons \n continuer pour aller ", "start": 2896.92, "duration": 0.88}, {"text": " plus loin. ", "start": 2897.96, "duration": 2.28}, {"text": " Nous allons d\u00e9velopper \n un temps d\u00e9di\u00e9 ", "start": 2900.4, "duration": 4.48}, {"text": " \u00e0 l'apprentissage \n de l'autre, ", "start": 2905.04, "duration": 1.24}, {"text": " dans toutes les \u00e9coles \n primaires, ", "start": 2906.44, "duration": 1.88}, {"text": " d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine. ", "start": 2908.48, "duration": 4.64}, {"text": " Pour les parents, \n en janvier 2024, ", "start": 2913.28, "duration": 2.04}, {"text": " un module num\u00e9rique \n pour les accompagner ", "start": 2915.48, "duration": 4.2}, {"text": " dans le rep\u00e9rage \n des signaux faibles ", "start": 2919.84, "duration": 3.52}, {"text": " du harc\u00e8lement \n \u00e0 la maison verra ", "start": 2923.52, "duration": 1.04}, {"text": " le jour. ", "start": 2924.72, "duration": 0.88}, {"text": " On continue \u00e0 se mobiliser. ", "start": 2925.76, "duration": 3.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2929.56, "duration": 0.88}, {"text": " est \u00e0 madame Cyrielle Chatelain. ", "start": 2930.6, "duration": 4.52}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: Merci. ", "start": 2935.28, "duration": 3.76}, {"text": " Laissez-moi \n vous citer: ", "start": 2939.2, "duration": 1.0}, {"text": " \"En tant que garde des Sceaux, \n Eric Dupond-Moretti ", "start": 2940.36, "duration": 5.52}, {"text": " a toute ma confiance et fait \n un excellent travail.\" ", "start": 2946.04, "duration": 2.24}, {"text": " Telle \n \u00e9tait votre d\u00e9claration ", "start": 2948.44, "duration": 0.96}, {"text": " hier sur France Inter. ", "start": 2949.56, "duration": 2.16}, {"text": " C'est difficile \n pour vous d'admettre qu'une ", "start": 2951.88, "duration": 1.48}, {"text": " nouvelle affaire touche \n votre gouvernement. ", "start": 2953.52, "duration": 3.28}, {"text": " Le ministre de la Justice \n est poursuivi ", "start": 2956.96, "duration": 1.24}, {"text": " par sa propre justice. ", "start": 2958.36, "duration": 5.64}, {"text": " C'est une plaisanterie, \n \u00e0 part ", "start": 2964.16, "duration": 3.6}, {"text": " dans une R\u00e9publique \n o\u00f9 on a Emmanuel Macron ", "start": 2967.92, "duration": 1.44}, {"text": " comme pr\u00e9sident. ", "start": 2969.52, "duration": 0.88}, {"text": " F\u00e9licitations! ", "start": 2970.56, "duration": 0.88}, {"text": " Continuez de congratuler \n votre garde ", "start": 2971.6, "duration": 5.04}, {"text": " des Sceaux \n pour son excellent travail, ", "start": 2976.8, "duration": 2.12}, {"text": " qui est soup\u00e7onn\u00e9 \n d'avoir utilis\u00e9 ", "start": 2979.08, "duration": 0.88}, {"text": " son minist\u00e8re \n et les services ", "start": 2980.12, "duration": 2.4}, {"text": " qui en d\u00e9pendent \n pour r\u00e9gler ses comptes. ", "start": 2982.68, "duration": 1.88}, {"text": " Depuis juillet 2021, \n il est obs\u00e9d\u00e9 ", "start": 2984.72, "duration": 1.04}, {"text": " par sa d\u00e9fense. ", "start": 2985.92, "duration": 2.68}, {"text": " Il a fait un recours \n devant le Conseil constitutionnel, ", "start": 2988.76, "duration": 2.8}, {"text": " huit pourvois en cassation. ", "start": 2991.72, "duration": 2.28}, {"text": " Cela signifie des heures \n de jurisprudence, ", "start": 2994.16, "duration": 1.84}, {"text": " des rendez-vous \n avec ses avocats, ", "start": 2996.16, "duration": 3.24}, {"text": " des heures \n o\u00f9 il n'est pas ministre. ", "start": 2999.56, "duration": 3.24}, {"text": " Pendant 15 jours, \n ce garde des Sceaux sera emp\u00each\u00e9 ", "start": 3002.96, "duration": 1.64}, {"text": " dans l'exercice de ses fonctions. ", "start": 3004.76, "duration": 2.36}, {"text": " Il ne s'autorise \n non pas un, ", "start": 3007.28, "duration": 4.4}, {"text": " mais deux bras d'honneur \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 3011.84, "duration": 1.24}, {"text": " parce qu'un pr\u00e9sident \n ose \u00e9voquer ", "start": 3013.24, "duration": 1.16}, {"text": " la proc\u00e9dure qui le concerne. ", "start": 3014.56, "duration": 2.04}, {"text": " Ce garde des Sceaux \n se pose en victime. ", "start": 3016.76, "duration": 2.8}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re ministre, \n un ministre mis ", "start": 3019.72, "duration": 5.12}, {"text": " en examen doit \n d\u00e9missionner, ", "start": 3025.0, "duration": 1.72}, {"text": " selon la proc\u00e9dure Balladur. ", "start": 3026.88, "duration": 4.68}, {"text": " Ma question \n est simple: ", "start": 3031.72, "duration": 4.84}, {"text": " qu'est-ce que \u00e7a fait, \n depuis mai 2022, ", "start": 3036.72, "duration": 1.24}, {"text": " de diriger un gouvernement \n sans garde ", "start": 3038.12, "duration": 1.04}, {"text": " des Sceaux? ", "start": 3039.32, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3041.08, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3044.04, "duration": 5.56}, {"text": " - Elisabeth Borne: \n Madame la pr\u00e9sidente Chatelain, ", "start": 3049.76, "duration": 3.72}, {"text": " il y a dans notre Etat de droit \n un principe auquel ", "start": 3053.64, "duration": 2.04}, {"text": " je tiens. ", "start": 3055.84, "duration": 1.24}, {"text": " C'est la pr\u00e9somption d'innocence. ", "start": 3057.24, "duration": 5.6}, {"text": " J'imagine, \n madame Chatelain, ", "start": 3063.0, "duration": 1.52}, {"text": " que vous y \u00eates aussi attach\u00e9e. ", "start": 3064.68, "duration": 3.8}, {"text": " Le ministre de la Justice, \n comme tous, ", "start": 3068.64, "duration": 1.24}, {"text": " y a droit. ", "start": 3070.04, "duration": 8.48}, {"text": " Le proc\u00e8s s'est ouvert hier \n et il durera jusqu'au 16 novembre. ", "start": 3078.68, "duration": 5.96}, {"text": " Sur une proc\u00e9dure en cours, \n je ne vais faire ", "start": 3084.8, "duration": 1.64}, {"text": " aucun commentaire. ", "start": 3086.6, "duration": 3.72}, {"text": " Pendant cette p\u00e9riode, \n des mesures pratiques, ", "start": 3090.48, "duration": 2.96}, {"text": " classiques, d'organisation \n ont \u00e9t\u00e9 prises. ", "start": 3093.6, "duration": 2.76}, {"text": " La continuit\u00e9 de l'Etat \n et de l'action gouvernementale ", "start": 3096.52, "duration": 1.64}, {"text": " est assur\u00e9e. ", "start": 3098.32, "duration": 3.96}, {"text": " Comme garde des Sceaux, \n Eric Dupond-Moretti ", "start": 3102.44, "duration": 1.52}, {"text": " a toute ma confiance. ", "start": 3104.12, "duration": 7.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la pr\u00e9sidente? ", "start": 3111.6, "duration": 2.4}, {"text": " - Cyrielle Chatelain: \n Comme tous, ici, ", "start": 3114.16, "duration": 4.0}, {"text": " nous sommes attach\u00e9s \n \u00e0 la pr\u00e9somption d'innocence. ", "start": 3118.32, "duration": 4.08}, {"text": " Ce gouvernement est-il \n attach\u00e9 au principe de probit\u00e9? ", "start": 3122.56, "duration": 2.24}, {"text": " Apparemment, non. ", "start": 3124.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3126.12, "duration": 4.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Josiane Corneloup. ", "start": 3130.44, "duration": 4.28}, {"text": " - Josiane Corneloup: \n Ma question s'adresse ", "start": 3134.88, "duration": 1.56}, {"text": " au ministre de l'Agriculture. ", "start": 3136.6, "duration": 3.2}, {"text": " Les attaques du loup \n se multiplient. ", "start": 3139.96, "duration": 2.32}, {"text": " J'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 \n intervenue ", "start": 3142.44, "duration": 2.24}, {"text": " il y a trois ans \n pour alerter le gouvernement ", "start": 3144.84, "duration": 1.76}, {"text": " sur l'impossible \n cohabitation ", "start": 3146.76, "duration": 6.48}, {"text": " dans le bocage charolais \n de ce pr\u00e9dateur ", "start": 3153.4, "duration": 1.24}, {"text": " avec un mode pastoral \n traditionnel. ", "start": 3154.8, "duration": 2.2}, {"text": " La surprotection \n dont b\u00e9n\u00e9ficie aujourd'hui ", "start": 3157.16, "duration": 1.28}, {"text": " le loup entra\u00eene \n sa prolif\u00e9ration ", "start": 3158.6, "duration": 2.2}, {"text": " et d\u00e9sesp\u00e8re les \u00e9leveurs. ", "start": 3160.96, "duration": 4.44}, {"text": " Les actes de pr\u00e9dation \n se multiplient. ", "start": 3165.56, "duration": 4.96}, {"text": " Des chevaux \n ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 3170.68, "duration": 3.0}, {"text": " il y a quelques jours \n victimes du loup, ", "start": 3173.84, "duration": 1.44}, {"text": " en Sa\u00f4ne-et-Loire. ", "start": 3175.44, "duration": 5.36}, {"text": " Une pouliche de 18 mois, \n agonisante, ", "start": 3180.96, "duration": 1.64}, {"text": " a d\u00fb \u00eatre euthanasi\u00e9e. ", "start": 3182.76, "duration": 2.44}, {"text": " C'est un drame. ", "start": 3185.36, "duration": 8.68}, {"text": " Pour ce couple d'\u00e9leveurs \n qui a travaill\u00e9 jour ", "start": 3194.2, "duration": 4.04}, {"text": " et nuit afin de faire \n de son haras ", "start": 3198.4, "duration": 1.44}, {"text": " le plus important \n des haras priv\u00e9s ", "start": 3200.0, "duration": 1.24}, {"text": " de Bourgogne, \n c'est un d\u00e9sastre. ", "start": 3201.4, "duration": 6.8}, {"text": " Cette pouliche \n \u00e9tait issue d'une ", "start": 3208.36, "duration": 0.88}, {"text": " tr\u00e8s belle souche. ", "start": 3209.4, "duration": 5.96}, {"text": " Les \u00e9leveurs craignent \n que certains propri\u00e9taires ", "start": 3215.52, "duration": 5.76}, {"text": " ne veuillent plus mettre \n leurs chevaux ", "start": 3221.44, "duration": 1.04}, {"text": " en pension chez eux. ", "start": 3222.64, "duration": 2.36}, {"text": " Le sort des \u00e9leveurs \n est en danger. ", "start": 3225.16, "duration": 1.52}, {"text": " Ce n'est pas une aide \n psychologique ", "start": 3226.84, "duration": 1.48}, {"text": " dont ont besoin \n les \u00e9leveurs, ", "start": 3228.48, "duration": 1.32}, {"text": " mais de mesures \n fortes qui t\u00e9moignent ", "start": 3229.96, "duration": 2.64}, {"text": " du soutien de l'Etat \n au monde agricole. ", "start": 3232.76, "duration": 8.0}, {"text": " Il s'agit \n de plus en plus d'un fl\u00e9au. ", "start": 3240.92, "duration": 4.52}, {"text": " Allez-vous instaurer \n une indispensable proc\u00e9dure ", "start": 3245.6, "duration": 2.52}, {"text": " d'abattage rapide, \n sans passer par l'\u00e9tape ", "start": 3248.28, "duration": 1.36}, {"text": " de la gradation \n des tirs, ", "start": 3249.8, "duration": 1.44}, {"text": " comme cela se fait \n d\u00e9j\u00e0 en Autriche ", "start": 3251.4, "duration": 1.96}, {"text": " et en Suisse? ", "start": 3253.52, "duration": 6.52}, {"text": " Allez-vous permettre \n aux \u00e9leveurs ", "start": 3260.2, "duration": 1.48}, {"text": " de retrouver la s\u00e9curit\u00e9 \n et la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9? ", "start": 3261.84, "duration": 1.6}, {"text": " Allez-vous \u00e9couter la voix \n des territoires? ", "start": 3263.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3264.92, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 3268.96, "duration": 9.6}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e ", "start": 3278.72, "duration": 4.32}, {"text": " Josiane Corneloup, \n ce n'est pas principalement ", "start": 3283.2, "duration": 2.16}, {"text": " un pr\u00e9judice \u00e9conomique \n que subissent ", "start": 3285.52, "duration": 1.28}, {"text": " les \u00e9leveurs. ", "start": 3286.96, "duration": 5.08}, {"text": " Ils ont peur \n de ne pas pouvoir poursuivre ", "start": 3292.2, "duration": 1.44}, {"text": " leur activit\u00e9. ", "start": 3293.8, "duration": 1.36}, {"text": " Dans votre d\u00e9partement, \n le loup ", "start": 3295.32, "duration": 1.6}, {"text": " est r\u00e9apparu depuis 2019. ", "start": 3297.08, "duration": 2.88}, {"text": " Les attaques se sont multipli\u00e9es. ", "start": 3300.12, "duration": 2.76}, {"text": " 215 animaux ont \u00e9t\u00e9 \n tu\u00e9s par des loups ", "start": 3303.04, "duration": 1.96}, {"text": " cette ann\u00e9e. ", "start": 3305.16, "duration": 3.32}, {"text": " Sur le plan loup \n actuel, ", "start": 3308.64, "duration": 4.72}, {"text": " nous avons d\u00e9cid\u00e9 de renforcer \n les moyens pr\u00e9sents ", "start": 3313.52, "duration": 2.88}, {"text": " sur le territoire, \n en particulier ", "start": 3316.56, "duration": 1.44}, {"text": " la brigade loup \n qui va \u00eatre pr\u00e9sente ", "start": 3318.16, "duration": 4.32}, {"text": " pour faire en sorte \n que les tirs pr\u00e9vus puissent ", "start": 3322.64, "duration": 1.64}, {"text": " \u00eatre faits. ", "start": 3324.44, "duration": 2.8}, {"text": " Dans les zones \n de colonisation, ", "start": 3327.4, "duration": 2.52}, {"text": " on a des sujets \n de professionnalisation. ", "start": 3330.08, "duration": 1.96}, {"text": " On a besoin de formation. ", "start": 3332.2, "duration": 3.44}, {"text": " Les brigades loup \n sont l\u00e0 pour cela. ", "start": 3335.8, "duration": 7.12}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment \n sur le plan loup, ", "start": 3343.08, "duration": 1.76}, {"text": " on essaie de tenir \n une position d'\u00e9quilibre. ", "start": 3345.0, "duration": 9.56}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 \n avec le minist\u00e8re ", "start": 3354.72, "duration": 1.12}, {"text": " de l'Ecologie sur ce sujet. ", "start": 3356.0, "duration": 4.48}, {"text": " Il y a un effectif \n \u00e0 partir duquel ", "start": 3360.64, "duration": 2.24}, {"text": " on peut se poser \n la question du statut ", "start": 3363.04, "duration": 1.44}, {"text": " du loup. ", "start": 3364.64, "duration": 11.8}, {"text": " Ensuite, il y a la question \n de la non-protection ", "start": 3376.6, "duration": 1.8}, {"text": " d'un certain nombre de troupeaux. ", "start": 3378.56, "duration": 2.16}, {"text": " Enfin, la prise en charge \n des pertes indirectes. ", "start": 3380.88, "duration": 2.08}, {"text": " Pour l'instant, \n il n'y ", "start": 3383.12, "duration": 1.76}, {"text": " avait que les pertes \n directes ", "start": 3385.04, "duration": 1.72}, {"text": " qui \u00e9taient concern\u00e9es. ", "start": 3386.92, "duration": 3.72}, {"text": " Nous avons soumis \n \u00e0 la consultation ", "start": 3390.8, "duration": 2.16}, {"text": " le plan loup, \n qui permettra de trouver ", "start": 3393.12, "duration": 1.44}, {"text": " des perspectives \n plus sereines ", "start": 3394.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour les \u00e9leveurs \n et les agriculteurs ", "start": 3396.04, "duration": 1.6}, {"text": " qui souffrent. ", "start": 3397.8, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3399.04, "duration": 1.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Caroline Fiat. ", "start": 3400.96, "duration": 2.16}, {"text": " - Caroline Fiat: Merci. ", "start": 3403.28, "duration": 4.12}, {"text": " Madame la Premi\u00e8re \n ministre, hier, ", "start": 3407.56, "duration": 6.16}, {"text": " j'ai lu sur les r\u00e9seaux \n sociaux: ", "start": 3413.88, "duration": 1.24}, {"text": " \"Les femmes travaillent d\u00e9sormais \n gratuitement jusqu'\u00e0 ", "start": 3415.28, "duration": 5.12}, {"text": " la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 3420.56, "duration": 2.28}, {"text": " Mixit\u00e9 des m\u00e9tiers, \n acc\u00e8s aux postes ", "start": 3423.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 responsabilit\u00e9, \n \u00e9galit\u00e9 salariale, ", "start": 3424.32, "duration": 1.28}, {"text": " nous devons agir \n sur tous les leviers ", "start": 3425.76, "duration": 2.64}, {"text": " et j'y veillerai.\" ", "start": 3428.56, "duration": 4.0}, {"text": " Je me suis dit: \"Quel programme! ", "start": 3432.72, "duration": 1.04}, {"text": " Quelle ambition!\" ", "start": 3433.92, "duration": 2.2}, {"text": " Quand j'ai vu que c'\u00e9tait \n vous, ", "start": 3436.28, "duration": 1.04}, {"text": " je me suis dit \n que c'\u00e9tait hypocrite. ", "start": 3437.48, "duration": 1.84}, {"text": " 87% des aides-soignants \n sont des femmes. ", "start": 3439.48, "duration": 1.56}, {"text": " Vous esp\u00e9rez \n que cela change ", "start": 3441.2, "duration": 1.88}, {"text": " par la formation professionnelle. ", "start": 3443.24, "duration": 9.04}, {"text": " Pr\u00e8s de 90% \n de femmes ", "start": 3452.44, "duration": 1.2}, {"text": " sont dans les fili\u00e8res \n sanitaires ", "start": 3453.8, "duration": 2.16}, {"text": " et sociales et sont les plus mal \n r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es. ", "start": 3456.12, "duration": 3.32}, {"text": " Pour l'acc\u00e8s aux postes \n \u00e0 responsabilit\u00e9, ", "start": 3459.6, "duration": 1.56}, {"text": " vous pourrez \n vous satisfaire ", "start": 3461.32, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre Premi\u00e8re ministre. ", "start": 3462.48, "duration": 0.84}, {"text": " Pendant l'examen \n du PLFSS en commission, ", "start": 3463.48, "duration": 4.24}, {"text": " nous avons fait \n des propositions ", "start": 3467.88, "duration": 1.04}, {"text": " pour aboutir \n \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 salariale. ", "start": 3469.08, "duration": 1.08}, {"text": " R\u00e9sultat: rien. ", "start": 3470.32, "duration": 1.64}, {"text": " Les \u00e9carts de salaires \n entre les femmes ", "start": 3472.12, "duration": 2.36}, {"text": " et les hommes ne se r\u00e9duisent \n quasiment pas. ", "start": 3474.64, "duration": 1.76}, {"text": " Si le rythme actuel \n est maintenu, ", "start": 3476.56, "duration": 1.08}, {"text": " les femmes devraient \n gagner autant ", "start": 3477.8, "duration": 1.68}, {"text": " que les hommes d'ici 2234. ", "start": 3479.64, "duration": 1.28}, {"text": " Quel sens des priorit\u00e9s! ", "start": 3481.08, "duration": 3.52}, {"text": " Nous proposons que l'acc\u00e8s \n aux subventions publiques ", "start": 3484.76, "duration": 2.44}, {"text": " soit r\u00e9serv\u00e9 aux structures ", "start": 3487.36, "duration": 1.4}, {"text": " respectant strictement \n l'\u00e9galit\u00e9 salariale. ", "start": 3488.92, "duration": 2.28}, {"text": " Pourtant, vos d\u00e9put\u00e9s \n ont vot\u00e9 contre. ", "start": 3491.36, "duration": 15.64}, {"text": " Vous \u00eates obnubil\u00e9e par \u00e7a. ", "start": 3507.16, "duration": 4.28}, {"text": " Vous oubliez l'essentiel: \n les propositions ", "start": 3511.6, "duration": 2.32}, {"text": " de vos oppositions. \n Comptez-vous agir? ", "start": 3514.08, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3516.24, "duration": 0.88}, {"text": " est \u00e0 monsieur Olivier Dussopt. ", "start": 3517.28, "duration": 5.4}, {"text": " - Olivier Dussopt: \n Nous pouvons ", "start": 3522.84, "duration": 1.2}, {"text": " nous retrouver \n sur un premier constat, ", "start": 3524.2, "duration": 1.68}, {"text": " le fait que les in\u00e9galit\u00e9s \n salariales ", "start": 3526.04, "duration": 1.52}, {"text": " sont inacceptables. ", "start": 3527.72, "duration": 8.96}, {"text": " Le principe \n d'\u00e9galit\u00e9 salariale ", "start": 3536.84, "duration": 1.6}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 \n en 1972 porte ", "start": 3538.6, "duration": 1.24}, {"text": " encore des difficult\u00e9s. ", "start": 3540.0, "duration": 0.88}, {"text": " Il n'est pas parfaitement \n respect\u00e9. ", "start": 3541.04, "duration": 4.04}, {"text": " Sur les in\u00e9galit\u00e9s \n de salaire ", "start": 3545.24, "duration": 2.56}, {"text": " que nous avons expliqu\u00e9es, \n une partie rel\u00e8ve ", "start": 3547.96, "duration": 2.6}, {"text": " de discrimination, \n de culture ", "start": 3550.72, "duration": 0.88}, {"text": " de la discrimination \n entre femmes ", "start": 3551.76, "duration": 2.24}, {"text": " et hommes. ", "start": 3554.16, "duration": 2.0}, {"text": " Que faire? ", "start": 3556.32, "duration": 2.12}, {"text": " D'abord, conforter \n ce que nous faisons d\u00e9j\u00e0. ", "start": 3558.6, "duration": 2.8}, {"text": " Depuis 2019, \n nous avons un index ", "start": 3561.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui mesure les in\u00e9galit\u00e9s \n professionnelles. ", "start": 3563.08, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons vot\u00e9 \n en 2021 une loi ", "start": 3565.16, "duration": 1.68}, {"text": " sur l'acc\u00e8s des femmes \n aux responsabilit\u00e9s ", "start": 3567.0, "duration": 2.56}, {"text": " dans les grandes entreprises. \n Il faut aller plus loin. ", "start": 3569.72, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut passer \n par les chantiers ", "start": 3572.96, "duration": 2.12}, {"text": " que nous avons ouverts \n lors de la conf\u00e9rence sociale. ", "start": 3575.24, "duration": 3.0}, {"text": " Il faut lutter contre les temps \n partiels subis. ", "start": 3578.4, "duration": 6.76}, {"text": " Les temps \n partiels subis ", "start": 3585.32, "duration": 0.88}, {"text": " sont une des premi\u00e8res \n explications ", "start": 3586.36, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 cette grande \n diff\u00e9rence ", "start": 3588.04, "duration": 0.88}, {"text": " entre le salaire \n des hommes ", "start": 3589.08, "duration": 1.2}, {"text": " et celui des femmes. ", "start": 3590.44, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut faire en sorte \n que cet index ", "start": 3592.4, "duration": 3.16}, {"text": " sur l'\u00e9galit\u00e9 \n femmes-hommes ", "start": 3595.72, "duration": 1.36}, {"text": " soit plus coercitif \n et plus efficace. ", "start": 3597.24, "duration": 2.0}, {"text": " Enfin, il faut \n mettre en oeuvre ", "start": 3599.4, "duration": 1.76}, {"text": " les dispositions \n de la directive europ\u00e9enne ", "start": 3601.32, "duration": 2.76}, {"text": " sur la transparence \n et l'\u00e9galit\u00e9 salariale. ", "start": 3604.24, "duration": 3.84}, {"text": " La France a jusqu'\u00e0 2026 \n pour faire cela. ", "start": 3608.24, "duration": 4.28}, {"text": " Ce dispositif sera transpos\u00e9 \n d'ici d\u00e9but 2025. ", "start": 3612.68, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3615.12, "duration": 1.36}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3616.64, "duration": 6.76}, {"text": " - Caroline Fiat: \n L'avantage d'\u00eatre \u00e9lus, ", "start": 3623.56, "duration": 1.56}, {"text": " c'est que notre \n indemnit\u00e9 ", "start": 3625.28, "duration": 2.48}, {"text": " n'est pas p\u00e9nalis\u00e9e par l'in\u00e9galit\u00e9 \n salariale femmes-hommes. ", "start": 3627.92, "duration": 2.08}, {"text": " Nous ne sommes pas \n b\u00e9n\u00e9voles ", "start": 3630.16, "duration": 0.88}, {"text": " depuis hier matin. ", "start": 3631.2, "duration": 1.0}, {"text": " Vous auriez pu me r\u00e9pondre. ", "start": 3632.36, "duration": 4.88}, {"text": " L'application de l'\u00e9galit\u00e9 \n salariale permettrait ", "start": 3637.4, "duration": 2.0}, {"text": " de financer les retraites \n et permettrait ", "start": 3639.56, "duration": 3.44}, {"text": " aux Fran\u00e7ais de partir \n \u00e0 la retraite \u00e0 60 ans! ", "start": 3643.16, "duration": 3.52}, {"text": " Ambitieux, non? ", "start": 3646.84, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3648.12, "duration": 3.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Eric Poulliat. ", "start": 3651.36, "duration": 1.24}, {"text": " - Eric Poulliat: Merci. ", "start": 3652.76, "duration": 1.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 3654.16, "duration": 9.52}, {"text": " dans quelques jours, \n nous nous rem\u00e9morerons ", "start": 3663.84, "duration": 5.36}, {"text": " les attentats du 13 novembre 2015. ", "start": 3669.36, "duration": 3.8}, {"text": " Le terrorisme \n a choisi ses ennemis ", "start": 3673.32, "duration": 5.28}, {"text": " et les d\u00e9signe: les la\u00efcs, \n les intellectuels, ", "start": 3678.76, "duration": 8.32}, {"text": " les femmes, les juifs et tous \n les r\u00e9publicains ", "start": 3687.24, "duration": 1.44}, {"text": " sont vis\u00e9s. ", "start": 3688.84, "duration": 3.44}, {"text": " Cette id\u00e9ologie \n haineuse veut lutter ", "start": 3692.44, "duration": 1.68}, {"text": " contre notre pays des Lumi\u00e8res. ", "start": 3694.28, "duration": 3.8}, {"text": " Il frappe les symboles, \n les visages, ", "start": 3698.24, "duration": 1.56}, {"text": " nos soldats, \n nos policiers et gendarmes ", "start": 3699.96, "duration": 4.32}, {"text": " et nos enseignants. ", "start": 3704.44, "duration": 2.04}, {"text": " Il a frapp\u00e9 \n le coeur battant ", "start": 3706.64, "duration": 1.2}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment, \n c'est-\u00e0-dire notre jeunesse. ", "start": 3708.0, "duration": 5.8}, {"text": " L'islamisme n'a qu'un projet: \n d\u00e9truire notre d\u00e9mocratie. ", "start": 3713.96, "duration": 2.04}, {"text": " Il n'a qu'un moyen: \n radicaliser ", "start": 3716.16, "duration": 0.88}, {"text": " les esprits \n et les faire basculer ", "start": 3717.2, "duration": 1.88}, {"text": " dans la violence et la terreur. ", "start": 3719.24, "duration": 2.52}, {"text": " Depuis des d\u00e9cennies, \n nous apprenons, ", "start": 3721.92, "duration": 1.48}, {"text": " nous r\u00e9agissons \n et nous nous adaptons. ", "start": 3723.56, "duration": 1.68}, {"text": " Aujourd'hui, face \n aux actes antis\u00e9mites ", "start": 3725.4, "duration": 2.92}, {"text": " que subissent \n nos compatriotes juifs, ", "start": 3728.48, "duration": 1.12}, {"text": " aucune voix r\u00e9publicaine \n ne peut manquer ", "start": 3729.76, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce combat. ", "start": 3731.28, "duration": 1.72}, {"text": " Nous devons \n nous battre ", "start": 3733.16, "duration": 1.28}, {"text": " pour que nous puissions \n vivre nos croyances ", "start": 3734.6, "duration": 1.24}, {"text": " et convictions intimes. ", "start": 3736.0, "duration": 3.28}, {"text": " Il faut \n que les visages ", "start": 3739.44, "duration": 0.88}, {"text": " de la R\u00e9publique \n ne se sentent ", "start": 3740.48, "duration": 2.12}, {"text": " plus abandonn\u00e9s, mais soutenus \n et port\u00e9s par un peuple. ", "start": 3742.76, "duration": 2.12}, {"text": " Il faut que notre jeunesse \n reprenne ", "start": 3745.04, "duration": 1.52}, {"text": " le flambeau des Lumi\u00e8res. ", "start": 3746.72, "duration": 2.28}, {"text": " Dans nos \u00e9coles \n et nos universit\u00e9s, ", "start": 3749.16, "duration": 2.44}, {"text": " dans nos services \n publics, nos clubs ", "start": 3751.76, "duration": 4.92}, {"text": " de sport, nous devons \n nous battre ", "start": 3756.84, "duration": 1.04}, {"text": " et refuser une soci\u00e9t\u00e9 \n des communaut\u00e9s. ", "start": 3758.04, "duration": 2.64}, {"text": " Quelles sont vos actions \n pour oeuvrer ", "start": 3760.84, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 une riposte \n partag\u00e9e de lutte ", "start": 3765.24, "duration": 3.16}, {"text": " contre l'islamisme, \n pour qu'enfin ", "start": 3768.56, "duration": 1.84}, {"text": " nous retrouvions \n le chemin du commun, ", "start": 3770.56, "duration": 2.08}, {"text": " celui d'un peuple \n aux multiples facettes, ", "start": 3772.8, "duration": 2.24}, {"text": " uni par une fraternit\u00e9 \n et l'amour ", "start": 3775.2, "duration": 1.68}, {"text": " de la R\u00e9publique? ", "start": 3777.04, "duration": 0.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3778.12, "duration": 3.68}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n en charge ", "start": 3781.96, "duration": 3.12}, {"text": " de la Citoyennet\u00e9 et de la Ville. ", "start": 3785.24, "duration": 15.36}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 3800.76, "duration": 4.36}, {"text": " Je partage enti\u00e8rement \n votre analyse ", "start": 3805.28, "duration": 1.08}, {"text": " sur ce travail \n de l'islamisme radical ", "start": 3806.52, "duration": 1.52}, {"text": " qui se d\u00e9ploie \n dans toutes les sph\u00e8res ", "start": 3808.2, "duration": 1.56}, {"text": " de la soci\u00e9t\u00e9, \n dans le tissu associatif, ", "start": 3809.92, "duration": 1.48}, {"text": " ou encore \u00e0 l'\u00e9cole \n de la R\u00e9publique. ", "start": 3811.56, "duration": 3.36}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n a appel\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre ", "start": 3815.08, "duration": 1.56}, {"text": " les valeurs \n de la R\u00e9publique, ", "start": 3816.8, "duration": 1.28}, {"text": " de notre R\u00e9publique, \n \u00e0 nous opposer ", "start": 3818.24, "duration": 1.04}, {"text": " au repli communautaire. ", "start": 3819.44, "duration": 2.68}, {"text": " Le gouvernement a d\u00e9ploy\u00e9 \n une strat\u00e9gie globale ", "start": 3822.28, "duration": 3.12}, {"text": " de lutte contre le s\u00e9paratisme \n islamiste. ", "start": 3825.56, "duration": 5.96}, {"text": " Il veut amplifier \n l'ensemble des actions ", "start": 3831.68, "duration": 1.72}, {"text": " pour l'\u00e9galit\u00e9 \n des chances ", "start": 3833.56, "duration": 2.88}, {"text": " sur tous les territoires \n et accompagner ", "start": 3836.6, "duration": 1.56}, {"text": " la structuration \n du culte musulman ", "start": 3838.32, "duration": 1.8}, {"text": " dans notre pays, \n face aux d\u00e9rives ", "start": 3840.28, "duration": 1.96}, {"text": " de l'islamisme. ", "start": 3842.4, "duration": 3.52}, {"text": " Une loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \n le 24 ao\u00fbt 2021. ", "start": 3846.08, "duration": 3.8}, {"text": " Pr\u00e8s de 30.000 \n op\u00e9rations de contr\u00f4le ", "start": 3850.04, "duration": 2.24}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 faites par les services. ", "start": 3852.44, "duration": 2.16}, {"text": " 1072 \u00e9tablissements \n s\u00e9paratistes ", "start": 3854.76, "duration": 2.08}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s \n \u00e0 titre temporaire ", "start": 3857.0, "duration": 1.04}, {"text": " ou d\u00e9finitif. ", "start": 3858.2, "duration": 2.36}, {"text": " 780 signalements \n ont \u00e9t\u00e9 faits ", "start": 3860.72, "duration": 0.88}, {"text": " par les pr\u00e9fets. ", "start": 3861.76, "duration": 2.76}, {"text": " 949 \u00e9trangers radicalis\u00e9s \n ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s ", "start": 3864.68, "duration": 3.48}, {"text": " ou maintenus hors du territoire. ", "start": 3868.32, "duration": 2.52}, {"text": " Face \u00e0 l'islamisme radical, \n le gouvernement est mobilis\u00e9. ", "start": 3871.0, "duration": 4.36}, {"text": " Vous pouvez compter \n sur toute ma d\u00e9termination, ", "start": 3875.52, "duration": 3.16}, {"text": " je vous le dis, \n pour lutter ", "start": 3878.84, "duration": 1.16}, {"text": " contre toutes les atteintes \n \u00e0 nos valeurs ", "start": 3880.16, "duration": 1.64}, {"text": " et \u00e0 nos principes fondamentaux. ", "start": 3881.96, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3883.92, "duration": 5.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot. ", "start": 3889.48, "duration": 2.2}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3900.16, "duration": 2.4}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 3902.72, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 madame Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 3904.28, "duration": 5.56}, {"text": " C'est un cri \n d'alerte en Hexagone ", "start": 3910.0, "duration": 3.48}, {"text": " et chez moi, \n \u00e0 La R\u00e9union, o\u00f9 les TPE ", "start": 3913.64, "duration": 3.28}, {"text": " et PME repr\u00e9sentent 95% \n de notre \u00e9conomie. ", "start": 3917.08, "duration": 2.4}, {"text": " Ces entreprises \n sont en souffrance. ", "start": 3919.64, "duration": 4.16}, {"text": " Ce sont des carreleurs, \n des boulangers ", "start": 3923.96, "duration": 1.4}, {"text": " et des charcutiers \n qui se l\u00e8vent ", "start": 3925.52, "duration": 2.56}, {"text": " chaque matin pour faire tourner \n l'\u00e9conomie r\u00e9unionnaise. ", "start": 3928.24, "duration": 6.04}, {"text": " Ce sont les premiers \n employeurs de l'\u00eele. ", "start": 3934.44, "duration": 3.76}, {"text": " Ils croulent \n sous les charges sociales ", "start": 3938.36, "duration": 2.4}, {"text": " et ils n'ont \n plus les moyens de venir ", "start": 3940.92, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 bout de leurs charges. ", "start": 3942.52, "duration": 5.4}, {"text": " Si nous ne faisons rien, \n ce sont 15.000 entreprises ", "start": 3948.08, "duration": 1.64}, {"text": " qui risquent \n la fermeture, ", "start": 3949.88, "duration": 0.88}, {"text": " avec ses cons\u00e9quences \n n\u00e9fastes sur l'emploi ", "start": 3950.92, "duration": 3.12}, {"text": " dans un territoire \n qui compte d\u00e9j\u00e0 18% ", "start": 3954.2, "duration": 1.24}, {"text": " de ch\u00f4mage. ", "start": 3955.6, "duration": 6.2}, {"text": " Vous avez aid\u00e9 les g\u00e9ants \n de l'\u00e9conomie r\u00e9unionnaise, ", "start": 3961.96, "duration": 2.52}, {"text": " et maintenant, les TPE \n et PME attendent ", "start": 3964.64, "duration": 1.24}, {"text": " le m\u00eame soutien. ", "start": 3966.04, "duration": 1.96}, {"text": " Vous avez aid\u00e9 Goliath, \n il faut maintenant aider David. ", "start": 3968.16, "duration": 9.28}, {"text": " Les agences \n de l'inspection g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 3977.6, "duration": 1.84}, {"text": " des finances \n pr\u00e9voient de supprimer ", "start": 3979.6, "duration": 4.24}, {"text": " des m\u00e9canismes \n de d\u00e9fiscalisation destin\u00e9s ", "start": 3984.0, "duration": 4.08}, {"text": " aux soci\u00e9t\u00e9s ultramarines. ", "start": 3988.24, "duration": 2.48}, {"text": " C'est un nouveau \n coup bas port\u00e9 ", "start": 3990.88, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 nos entreprises locales. ", "start": 3992.08, "duration": 0.88}, {"text": " Je sais pouvoir \n compter ", "start": 3993.12, "duration": 6.36}, {"text": " sur vous quand il s'agit \n de d\u00e9fendre l'\u00e9conomie. ", "start": 3999.64, "duration": 7.12}, {"text": " Il faut \u00e9chelonner, \n voire supprimer, ", "start": 4006.92, "duration": 5.44}, {"text": " r\u00e9adapter le syst\u00e8me de calcul \n de l'\u00e9conomie insulaire. ", "start": 4012.52, "duration": 3.08}, {"text": " Voil\u00e0 la solution \n que je vous demande ", "start": 4015.76, "duration": 1.24}, {"text": " de consid\u00e9rer. ", "start": 4017.16, "duration": 3.76}, {"text": " Etes-vous pr\u00eate \u00e0 \u00e9couter \n ce cri d'alarme? ", "start": 4021.08, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4024.36, "duration": 1.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 4025.56, "duration": 4.64}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4030.36, "duration": 2.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je voulais ", "start": 4033.12, "duration": 1.84}, {"text": " vous dire qu'avec \n Olivia Gr\u00e9goire, ", "start": 4035.12, "duration": 2.04}, {"text": " on soutient \n depuis longtemps les PME ", "start": 4037.32, "duration": 1.04}, {"text": " et les TPE. ", "start": 4038.52, "duration": 6.56}, {"text": " Ce sont elles \n qui fournissent ", "start": 4045.24, "duration": 0.88}, {"text": " le plus d'emplois, \n et en particulier ", "start": 4046.28, "duration": 1.08}, {"text": " dans le d\u00e9partement \n que vous repr\u00e9sentez, La R\u00e9union. ", "start": 4047.52, "duration": 7.28}, {"text": " Si 2022 \n est une tr\u00e8s belle ann\u00e9e ", "start": 4054.96, "duration": 3.48}, {"text": " pour la cr\u00e9ation d'emplois \n dans le tourisme, ", "start": 4058.6, "duration": 1.24}, {"text": " pour 2023, c'est difficile. ", "start": 4060.0, "duration": 6.12}, {"text": " Vous le savez, vous avez \u00e9t\u00e9 \n tr\u00e8s pr\u00e9sent hier soir ", "start": 4066.28, "duration": 1.84}, {"text": " sur les d\u00e9bats sur l'outre-mer. ", "start": 4068.28, "duration": 5.96}, {"text": " Je vous rappelle \n qu'il y a des exon\u00e9rations ", "start": 4074.4, "duration": 1.84}, {"text": " de charges \n qui sont amplifi\u00e9es en 2024. ", "start": 4076.4, "duration": 5.56}, {"text": " Dans les zones \n franches, ", "start": 4082.12, "duration": 4.32}, {"text": " il y a des nouveaux \n secteurs d'activit\u00e9 ", "start": 4086.6, "duration": 1.36}, {"text": " et des syst\u00e8mes \n de d\u00e9fiscalisation ", "start": 4088.12, "duration": 0.88}, {"text": " qui vont intervenir. ", "start": 4089.16, "duration": 1.84}, {"text": " Nous travaillons \n sur la vie ch\u00e8re ", "start": 4091.16, "duration": 3.8}, {"text": " avec la r\u00e9forme sur les outre-mer. ", "start": 4095.12, "duration": 2.28}, {"text": " Nous avons lanc\u00e9 \n une mission ", "start": 4097.56, "duration": 0.96}, {"text": " sur les autres p\u00f4les \n pour faire en sorte ", "start": 4098.68, "duration": 1.44}, {"text": " que les TPE et les PME soient \n mieux prot\u00e9g\u00e9es. ", "start": 4100.28, "duration": 2.08}, {"text": " Nous travaillons \n sur quelque chose ", "start": 4102.52, "duration": 0.88}, {"text": " de tr\u00e8s important. ", "start": 4103.56, "duration": 7.72}, {"text": " Nous allons aboutir \n sur la fameuse norme ", "start": 4111.44, "duration": 2.96}, {"text": " qui va remplacer la norme CE. ", "start": 4114.56, "duration": 2.52}, {"text": " Cela fait 20 ans \n que l'on attend ", "start": 4117.24, "duration": 1.28}, {"text": " cette r\u00e9forme. ", "start": 4118.68, "duration": 0.88}, {"text": " Au mois de mars \n 2024, nous serons ", "start": 4119.72, "duration": 1.24}, {"text": " au bout du chemin. ", "start": 4121.12, "duration": 0.84}, {"text": " Nous allons y arriver. ", "start": 4122.12, "duration": 4.4}, {"text": " Il y aura un effort \n \u00e9galement ", "start": 4126.68, "duration": 1.04}, {"text": " pour la formation. ", "start": 4127.88, "duration": 0.88}, {"text": " Nous allons augmenter \n de 30% les cr\u00e9dits ", "start": 4128.92, "duration": 1.24}, {"text": " de mobilit\u00e9 pour 2024. ", "start": 4130.32, "duration": 7.44}, {"text": " Sur l'innovation, \n La R\u00e9union ", "start": 4137.92, "duration": 0.88}, {"text": " est une terre d'innovation. ", "start": 4138.96, "duration": 1.24}, {"text": " J'\u00e9tais \n il y a quelques semaines ", "start": 4140.36, "duration": 1.04}, {"text": " dans votre d\u00e9partement. ", "start": 4141.56, "duration": 2.84}, {"text": " J'ai vu \n qu'il y avait des start-up ", "start": 4144.56, "duration": 1.24}, {"text": " tr\u00e8s innovantes. ", "start": 4145.96, "duration": 0.88}, {"text": " Comptez sur moi \n pour les soutenir ", "start": 4147.0, "duration": 1.04}, {"text": " plus encore. ", "start": 4148.2, "duration": 3.72}, {"text": " Cela montre le dynamisme \n et le rayonnement ", "start": 4152.08, "duration": 1.44}, {"text": " de l'\u00e9conomie ultramarine, \n qui m\u00e9rite d'\u00eatre soutenue. ", "start": 4153.68, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4156.44, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Laurent Jacobelli, ", "start": 4159.4, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe \n Rassemblement National. ", "start": 4160.8, "duration": 3.12}, {"text": " - Laurent Jacobelli: \n Ma question s'adresse ", "start": 4164.08, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de la Culture. ", "start": 4166.52, "duration": 3.0}, {"text": " \"En ce moment, \n il y a le d\u00e9guisement ", "start": 4169.68, "duration": 3.16}, {"text": " de Benyamin \n Netanyahou, ", "start": 4173.0, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e7a marche pas mal, \n un nazi ", "start": 4178.32, "duration": 1.04}, {"text": " mais sans pr\u00e9puce.\" ", "start": 4179.52, "duration": 1.52}, {"text": " O\u00f9 avons-nous entendu ces propos? ", "start": 4181.2, "duration": 4.56}, {"text": " C'\u00e9tait sur France \n Inter, une radio ", "start": 4185.92, "duration": 1.68}, {"text": " du service \n fran\u00e7ais ", "start": 4187.76, "duration": 0.88}, {"text": " dont vous avez la tutelle. ", "start": 4188.8, "duration": 6.92}, {"text": " De nombreux actes \n antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 commis ", "start": 4195.88, "duration": 12.8}, {"text": " en France et c'est le moment qu'a \n choisi Guillaume Meurice ", "start": 4208.84, "duration": 1.84}, {"text": " pour faire ce commentaire \n antis\u00e9mite. ", "start": 4210.84, "duration": 2.76}, {"text": " Madame la ministre, vous semblez \n y assister impuissante. ", "start": 4213.76, "duration": 2.16}, {"text": " Comment pouvez-vous \n tol\u00e9rer ", "start": 4216.08, "duration": 1.24}, {"text": " que les imp\u00f4ts \n des Fran\u00e7ais servent ", "start": 4217.48, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 financer l'antis\u00e9mitisme \n dans l'audiovisuel public, ", "start": 4219.12, "duration": 2.32}, {"text": " apr\u00e8s avoir financ\u00e9 le wokisme \n et l'islamogauchisme? ", "start": 4221.6, "duration": 2.28}, {"text": " Le com\u00e9dien a \u00e9cop\u00e9 \n d'un simple avertissement. ", "start": 4224.04, "duration": 5.36}, {"text": " Ce n'est pas \u00e0 la hauteur \n du mal ", "start": 4229.56, "duration": 1.48}, {"text": " qui ronge notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 4231.2, "duration": 0.88}, {"text": " Votre mutisme non plus. ", "start": 4232.24, "duration": 3.44}, {"text": " Vous n'avez rien dit \n pour condamner l'emploi ", "start": 4235.84, "duration": 2.8}, {"text": " de journalistes \n antis\u00e9mites sur France 24, ", "start": 4238.8, "duration": 4.96}, {"text": " ni m\u00eame quand l'AFP \n a refus\u00e9 d'appeler ", "start": 4243.92, "duration": 1.24}, {"text": " le Hamas un groupe terroriste. ", "start": 4245.32, "duration": 0.96}, {"text": " Quand allez-vous prendre \n des mesures concr\u00e8tes ", "start": 4246.44, "duration": 2.24}, {"text": " pour lutter contre cet \n antis\u00e9mitisme? ", "start": 4248.84, "duration": 2.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4251.76, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rima Abdul Malak. ", "start": 4253.76, "duration": 5.8}, {"text": " - Rima Abdul Malak: \n Merci, madame ", "start": 4259.72, "duration": 0.88}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4260.76, "duration": 10.08}, {"text": " Je rappelle, n'en d\u00e9plaise \n au Rassemblement National, ", "start": 4271.0, "duration": 4.68}, {"text": " que la presse \n est totalement libre ", "start": 4275.84, "duration": 1.08}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4277.08, "duration": 1.24}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9 \n dans ce cas pr\u00e9cis? ", "start": 4278.48, "duration": 5.68}, {"text": " Ne r\u00e9duisez pas trois mots \n d'un animateur humoriste ", "start": 4284.32, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 l'ensemble de la politique \n de l'audiovisuel ", "start": 4287.56, "duration": 6.28}, {"text": " qui est men\u00e9e \n sous la houlette ", "start": 4294.0, "duration": 1.04}, {"text": " de la pr\u00e9sidente de la radio. ", "start": 4295.2, "duration": 3.32}, {"text": " Elle s'est dite \n profond\u00e9ment navr\u00e9e. ", "start": 4298.68, "duration": 3.84}, {"text": " Elle a rappel\u00e9 \n que l'antis\u00e9mitisme ", "start": 4302.68, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e9tait une abomination \n qui n'avait ", "start": 4304.52, "duration": 1.52}, {"text": " pas sa place \n dans leur organisation. ", "start": 4306.2, "duration": 14.04}, {"text": " Ad\u00e8le van Reeth \n a rappel\u00e9 que la limite ", "start": 4320.4, "duration": 1.44}, {"text": " avait \u00e9t\u00e9 franchie. ", "start": 4322.0, "duration": 10.08}, {"text": " La pr\u00e9sidente \n de Radio France a envoy\u00e9 ", "start": 4332.24, "duration": 1.56}, {"text": " un message \u00e0 l'ensemble \n des \u00e9quipes ", "start": 4333.96, "duration": 1.28}, {"text": " de Radio France \n pour rappeler les exigences ", "start": 4335.4, "duration": 1.24}, {"text": " de rigueur et de mod\u00e9ration. ", "start": 4336.8, "duration": 1.04}, {"text": " L'Arcom a \u00e9t\u00e9 saisie. ", "start": 4338.0, "duration": 2.92}, {"text": " L'audiovisuel est r\u00e9gul\u00e9 \n par une autorit\u00e9 ind\u00e9pendante ", "start": 4341.08, "duration": 3.6}, {"text": " dans notre pays, \n pas par un politique, ", "start": 4344.84, "duration": 1.24}, {"text": " dans un Etat de droit. ", "start": 4346.24, "duration": 3.6}, {"text": " Ce n'est pas \u00e0 la ministre \n de la Culture ", "start": 4350.0, "duration": 6.48}, {"text": " de choisir les animateurs \n ni de contr\u00f4ler ", "start": 4356.64, "duration": 1.24}, {"text": " leurs propos. ", "start": 4358.04, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame la ministre. ", "start": 4360.44, "duration": 4.24}, {"text": " - Laurent Jacobelli: \n Vous avez l'indignation s\u00e9lective. ", "start": 4364.84, "duration": 6.36}, {"text": " Vous \u00e9tiez plus loquace \n pour condamner ", "start": 4371.36, "duration": 2.2}, {"text": " la nomination \n d'un nouveau r\u00e9dacteur ", "start": 4373.72, "duration": 2.04}, {"text": " en chef d'un journal priv\u00e9! ", "start": 4375.92, "duration": 3.92}, {"text": " Vous \u00e9tiez plus loquace \n pour condamner ", "start": 4380.0, "duration": 1.04}, {"text": " une cha\u00eene d'information priv\u00e9e. ", "start": 4381.2, "duration": 2.16}, {"text": " Vous \u00e9tiez plus loquace \n pour condamner ", "start": 4383.52, "duration": 1.04}, {"text": " une \u00e9mission \n de divertissement ", "start": 4384.72, "duration": 0.88}, {"text": " d'un groupe priv\u00e9. ", "start": 4385.76, "duration": 3.0}, {"text": " Comme par hasard, \n lorsqu'il s'agit ", "start": 4388.92, "duration": 2.2}, {"text": " de condamner l'antis\u00e9mitisme \n du service public, ", "start": 4391.28, "duration": 1.84}, {"text": " il n'y a plus personne! ", "start": 4393.28, "duration": 0.76}, {"text": " C'est votre responsabilit\u00e9 \n et vous ne l'assumez pas! ", "start": 4394.2, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur le d\u00e9put\u00e9! ", "start": 4397.16, "duration": 6.4}, {"text": " - Rima Abdul Malak: C'est vous \n qui avez l'insulte s\u00e9lective. ", "start": 4403.72, "duration": 4.84}, {"text": " Vous pouvez reprendre \n toutes mes interventions, ", "start": 4408.72, "duration": 2.88}, {"text": " je n'ai jamais comment\u00e9 \n aucun animateur. ", "start": 4411.76, "duration": 2.32}, {"text": " Je rappelle le cadre de la loi. ", "start": 4414.24, "duration": 3.96}, {"text": " C'est \u00e0 l'Arcom \n de faire son travail ", "start": 4418.36, "duration": 1.52}, {"text": " et de contr\u00f4ler \n les agissements ", "start": 4420.04, "duration": 0.88}, {"text": " des cha\u00eenes priv\u00e9es. ", "start": 4421.08, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4423.24, "duration": 1.2}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 4424.6, "duration": 6.16}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie-Charlotte Garin. ", "start": 4430.92, "duration": 6.84}, {"text": " - Marie-Charlotte Garin: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 4437.92, "duration": 2.52}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 4440.6, "duration": 2.32}, {"text": " en ce moment, \n dans notre pays ", "start": 4443.08, "duration": 1.28}, {"text": " qui se tient fermement \n parmi les premi\u00e8res \u00e9conomies ", "start": 4444.52, "duration": 2.76}, {"text": " du monde, une r\u00e9alit\u00e9 sombre ", "start": 4447.44, "duration": 3.08}, {"text": " et insupportable \u00e9branle \n nos consciences. ", "start": 4450.68, "duration": 4.64}, {"text": " Des milliers d'appels au 115 \n sont sans r\u00e9ponse. ", "start": 4455.48, "duration": 7.04}, {"text": " Des enfants \n sont expos\u00e9s au froid, ", "start": 4462.68, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9. ", "start": 4463.88, "duration": 7.32}, {"text": " A Lyon, des parents \n d'\u00e9l\u00e8ves s'organisent ", "start": 4471.36, "duration": 1.8}, {"text": " pour combler \n l'espace ", "start": 4473.32, "duration": 1.56}, {"text": " que vous n'arrivez pas \u00e0 occuper, \n faute ", "start": 4475.04, "duration": 1.24}, {"text": " de moyens. ", "start": 4476.44, "duration": 1.84}, {"text": " L'Abb\u00e9 Pierre disait: \n \"Le contraire ", "start": 4478.44, "duration": 2.36}, {"text": " de la mis\u00e8re \n n'est pas la richesse, ", "start": 4480.96, "duration": 1.24}, {"text": " c'est le partage.\" ", "start": 4482.36, "duration": 1.16}, {"text": " Ce que nous voulons, \n ce n'est pas ", "start": 4483.68, "duration": 1.24}, {"text": " la charit\u00e9. ", "start": 4485.08, "duration": 2.4}, {"text": " Nous voulons du travail \n et des logements dignes ", "start": 4487.64, "duration": 1.44}, {"text": " pour tous. ", "start": 4489.24, "duration": 2.88}, {"text": " Vous donnez des milliards \n aux entreprises chaque ann\u00e9e. ", "start": 4492.28, "duration": 6.72}, {"text": " Vous baissez les aides \n pour les personnes ", "start": 4499.16, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne sont d\u00e9j\u00e0 pas bien riches. \n Vous \u00eates all\u00e9 ", "start": 4500.88, "duration": 3.44}, {"text": " jusqu'\u00e0 criminaliser l'occupation \n des logements vacants. ", "start": 4504.48, "duration": 4.4}, {"text": " Le budget attribu\u00e9 \u00e0 l'h\u00e9bergement \n d'urgence n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi ", "start": 4509.04, "duration": 2.12}, {"text": " haut parce que la situation n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 aussi catastrophique. ", "start": 4511.32, "duration": 4.28}, {"text": " Il y a 2800 enfants \n qui dorment ", "start": 4515.76, "duration": 1.2}, {"text": " dans les rues de notre pays. ", "start": 4517.12, "duration": 1.48}, {"text": " Nous ne voulons pas \n la charit\u00e9, ", "start": 4518.76, "duration": 1.04}, {"text": " mais il y a urgence. ", "start": 4519.96, "duration": 1.44}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n nous avons vot\u00e9 l'augmentation ", "start": 4521.56, "duration": 4.04}, {"text": " des places \n d'h\u00e9bergement d'urgence ", "start": 4525.76, "duration": 2.68}, {"text": " avec des d\u00e9put\u00e9s de tous \n bords politiques. ", "start": 4528.6, "duration": 1.24}, {"text": " Ma question est simple. ", "start": 4530.0, "duration": 1.76}, {"text": " Vous engagez-vous \n \u00e0 maintenir la cr\u00e9ation ", "start": 4531.92, "duration": 2.84}, {"text": " de ces places \n dans le budget final ", "start": 4534.92, "duration": 1.8}, {"text": " que vous allez \n faire adopter ", "start": 4536.88, "duration": 0.88}, {"text": " malgr\u00e9 le 49.3? ", "start": 4537.92, "duration": 1.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4540.04, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Patrice Vergriete. ", "start": 4541.84, "duration": 4.52}, {"text": " - Patrice Vergriete: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 4546.52, "duration": 4.48}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 4551.16, "duration": 2.04}, {"text": " aucun gouvernement \n n'a cr\u00e9\u00e9 autant ", "start": 4553.36, "duration": 1.96}, {"text": " de places d'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 4555.48, "duration": 1.96}, {"text": " Aucun gouvernement! ", "start": 4557.6, "duration": 5.96}, {"text": " Nous sommes aujourd'hui \n \u00e0 plus de 203.000 places ", "start": 4563.72, "duration": 1.44}, {"text": " d'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 4565.32, "duration": 1.84}, {"text": " Nous continuons \n encore \u00e0 les augmenter. ", "start": 4567.32, "duration": 4.88}, {"text": " Avec le plan \n logement, approuv\u00e9 ", "start": 4572.36, "duration": 3.32}, {"text": " par toutes les associations, \n c'est 440.000 personnes ", "start": 4575.84, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 la rue qui ont retrouv\u00e9 \n un logement. ", "start": 4577.88, "duration": 1.8}, {"text": " Nous continuons \n aujourd'hui ce travail. ", "start": 4579.84, "duration": 8.96}, {"text": " Ce matin, j'ai eu l'occasion \n d'annoncer 500 postes ", "start": 4588.96, "duration": 3.84}, {"text": " suppl\u00e9mentaires, \n un tiers des effectifs, ", "start": 4592.96, "duration": 4.32}, {"text": " pour la veille sociale. ", "start": 4597.44, "duration": 2.28}, {"text": " Le 115, que vous \u00e9voquez, \n les maraudes ", "start": 4599.88, "duration": 4.92}, {"text": " que vous \u00e9voquez aussi, \n tout l'accompagnement social ", "start": 4604.96, "duration": 3.4}, {"text": " pour permettre \n \u00e0 ces personnes, ", "start": 4608.52, "duration": 5.28}, {"text": " non pas de dans l'h\u00e9bergement \n d'urgence, ", "start": 4613.96, "duration": 6.24}, {"text": " parce que nous ne nous en \n satisfaisons pas, ", "start": 4620.36, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e7a ne nous va pas! ", "start": 4621.96, "duration": 1.04}, {"text": " Nous voulons trouver \n des solutions ", "start": 4623.16, "duration": 2.24}, {"text": " pour qu'ils puissent \n trouver un logement. ", "start": 4625.56, "duration": 2.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Une r\u00e9ponse? ", "start": 4628.32, "duration": 3.32}, {"text": " - Marie-Charlotte Garin: \n L'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 4631.8, "duration": 6.48}, {"text": " on a d\u00fb se battre \n contre la suppression ", "start": 4638.44, "duration": 1.44}, {"text": " de 14.000 places \n d'h\u00e9bergement d'urgence. ", "start": 4640.04, "duration": 2.96}, {"text": " Nous savons \n que ce n'est pas une baguette ", "start": 4643.16, "duration": 2.64}, {"text": " magique, mais nous avons besoin \n de solutions. ", "start": 4645.96, "duration": 2.92}, {"text": " Pouvez-vous confirmer \n que vous allez maintenir ", "start": 4649.04, "duration": 2.4}, {"text": " la suppression de ces places? ", "start": 4651.6, "duration": 1.4}, {"text": " C'est la r\u00e9ponse \n que vous apportez ", "start": 4653.16, "duration": 1.04}, {"text": " aux enfants qui dorment \u00e0 la rue? ", "start": 4654.36, "duration": 1.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4655.76, "duration": 4.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah Tanzilli ", "start": 4659.92, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4661.32, "duration": 0.88}, {"text": " - Sarah Tanzilli: Merci. ", "start": 4662.36, "duration": 2.52}, {"text": " Ma question, \n \u00e0 laquelle j'associe ", "start": 4665.04, "duration": 2.88}, {"text": " la d\u00e9l\u00e9gation pour le droit \n des femmes, s'adresse ", "start": 4668.08, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 4669.68, "duration": 2.4}, {"text": " Depuis ce lundi, \n et ce jusqu'\u00e0 la fin ", "start": 4672.24, "duration": 1.84}, {"text": " de l'ann\u00e9e, les femmes \n travaillent gratuitement. ", "start": 4674.24, "duration": 3.84}, {"text": " Derri\u00e8re ce chiffre, \n il faut voir ", "start": 4678.24, "duration": 1.08}, {"text": " une in\u00e9galit\u00e9 \n professionnelle ", "start": 4679.48, "duration": 2.76}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes persistante ", "start": 4682.4, "duration": 1.24}, {"text": " et multifactorielle. ", "start": 4683.8, "duration": 8.32}, {"text": " A travail \u00e9quivalent, \n la diff\u00e9rence ", "start": 4692.28, "duration": 3.0}, {"text": " de revenus tombe sous les 5%. ", "start": 4695.44, "duration": 7.4}, {"text": " Ce diff\u00e9rentiel peut \n et doit \u00eatre trait\u00e9 ", "start": 4703.0, "duration": 2.2}, {"text": " par les entreprises \n vertueuses en mati\u00e8re. ", "start": 4705.36, "duration": 2.72}, {"text": " C'est l'objet \n de l'index mis en place ", "start": 4708.24, "duration": 1.24}, {"text": " par cette majorit\u00e9. ", "start": 4709.64, "duration": 0.88}, {"text": " Cela force les entreprises \n \u00e0 calculer ", "start": 4710.68, "duration": 1.04}, {"text": " le niveau d'in\u00e9galit\u00e9 \n des employ\u00e9s ", "start": 4711.88, "duration": 1.84}, {"text": " et \u00e0 l'assumer publiquement. ", "start": 4713.88, "duration": 1.48}, {"text": " A temps plein \n identique, les femmes ", "start": 4715.52, "duration": 1.24}, {"text": " sont pay\u00e9es \n en moyenne 15% ", "start": 4716.92, "duration": 0.88}, {"text": " de moins que les hommes. ", "start": 4717.96, "duration": 5.64}, {"text": " Elles occupent des emplois \n moins r\u00e9mun\u00e9rateurs ", "start": 4723.76, "duration": 3.44}, {"text": " qui sont pourtant \n n\u00e9cessaires ", "start": 4727.36, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 4728.4, "duration": 5.48}, {"text": " Il nous faut \n revaloriser ces m\u00e9tiers ", "start": 4734.04, "duration": 4.64}, {"text": " et enjoindre \n les femmes \u00e0 rejoindre ", "start": 4738.84, "duration": 3.72}, {"text": " des formations \n de plus grande valeur. ", "start": 4742.72, "duration": 7.36}, {"text": " Les femmes \n sont les plus touch\u00e9es ", "start": 4750.24, "duration": 1.04}, {"text": " par le temps partiel subi. ", "start": 4751.44, "duration": 3.52}, {"text": " Est-ce vraiment \n un choix ", "start": 4755.12, "duration": 1.28}, {"text": " si elles le font \n pour s'acquitter ", "start": 4756.56, "duration": 4.0}, {"text": " de leur second emploi \n domestique non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9? ", "start": 4760.72, "duration": 1.36}, {"text": " L'in\u00e9galit\u00e9 \n professionnelle ", "start": 4762.24, "duration": 1.32}, {"text": " entre les femmes et les hommes \n est d\u00e9terminante. ", "start": 4763.72, "duration": 5.0}, {"text": " Malgr\u00e9 des avanc\u00e9es \n dans ce domaine, ", "start": 4768.88, "duration": 1.76}, {"text": " notamment l'allongement \n du cong\u00e9 paternit\u00e9, ", "start": 4770.8, "duration": 0.88}, {"text": " la situation demeure \n insatisfaisante. ", "start": 4771.84, "duration": 6.0}, {"text": " Quelles mesures suppl\u00e9mentaires \n comptez-vous prendre ", "start": 4778.0, "duration": 1.48}, {"text": " pour r\u00e9duire \n les in\u00e9galit\u00e9s salariales ", "start": 4779.64, "duration": 2.0}, {"text": " entre les femmes et les hommes? ", "start": 4781.8, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4783.4, "duration": 7.16}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n en charge ", "start": 4790.72, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Egalit\u00e9 \n entre les femmes ", "start": 4792.32, "duration": 0.88}, {"text": " et les hommes. ", "start": 4793.36, "duration": 0.88}, {"text": " - B\u00e9rang\u00e8re Couillard: Merci. ", "start": 4794.4, "duration": 8.32}, {"text": " 15%, c'est ce que p\u00e8se \n la soci\u00e9t\u00e9 patriarcale ", "start": 4802.88, "duration": 1.52}, {"text": " sur le revenu salarial des femmes. ", "start": 4804.56, "duration": 2.28}, {"text": " Trop de femmes \n sont cantonn\u00e9es aux m\u00e9tiers ", "start": 4807.0, "duration": 1.24}, {"text": " peu valoris\u00e9s. ", "start": 4808.4, "duration": 0.88}, {"text": " Trop de femmes subissent \n le temps partiel. ", "start": 4809.44, "duration": 1.24}, {"text": " La maternit\u00e9 \n constitue ", "start": 4810.84, "duration": 0.88}, {"text": " encore pour trop de femmes \n un facteur ", "start": 4811.88, "duration": 1.64}, {"text": " de pr\u00e9carit\u00e9 et un frein \n dans leur carri\u00e8re. ", "start": 4813.68, "duration": 4.04}, {"text": " Nous devons atteindre \n l'\u00e9galit\u00e9 salariale, ", "start": 4817.88, "duration": 7.32}, {"text": " briser le plafond \n de verre, am\u00e9liorer ", "start": 4825.36, "duration": 2.36}, {"text": " la mixit\u00e9 professionnelle \n et r\u00e9\u00e9quilibrer la charge parentale. ", "start": 4827.88, "duration": 3.72}, {"text": " Nous avons fait \n beaucoup dans le priv\u00e9 ", "start": 4831.76, "duration": 1.24}, {"text": " et dans le public \n en instaurant ", "start": 4833.16, "duration": 1.04}, {"text": " des quotas. ", "start": 4834.36, "duration": 6.36}, {"text": " Nous avons am\u00e9lior\u00e9 \n les cong\u00e9s maternit\u00e9 ", "start": 4840.88, "duration": 1.04}, {"text": " et paternit\u00e9. ", "start": 4842.08, "duration": 1.24}, {"text": " Avec Aurore Berg\u00e9, \n nous d\u00e9ployons ", "start": 4843.48, "duration": 0.88}, {"text": " le service public \n de la petite enfance. ", "start": 4844.52, "duration": 3.4}, {"text": " Pour lutter \n contre les in\u00e9galit\u00e9s ", "start": 4848.08, "duration": 2.68}, {"text": " salariales, \n nous avons mis en place ", "start": 4850.92, "duration": 4.76}, {"text": " un index professionnel \n qui oblige ", "start": 4855.84, "duration": 2.6}, {"text": " les entreprises \n \u00e0 une obligation ", "start": 4858.6, "duration": 1.64}, {"text": " de r\u00e9sultat, \n et non plus seulement ", "start": 4860.4, "duration": 1.04}, {"text": " de moyens. ", "start": 4861.6, "duration": 0.92}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 \n par la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 4862.68, "duration": 1.88}, {"text": " Cet index sera \n retravaill\u00e9 et renforc\u00e9 ", "start": 4864.72, "duration": 1.04}, {"text": " dans les 18 prochains mois. ", "start": 4865.92, "duration": 4.48}, {"text": " Il permettra aussi \n la mise en place ", "start": 4870.56, "duration": 1.24}, {"text": " d'un outil plus ambitieux \n et plus transparent. ", "start": 4871.96, "duration": 5.28}, {"text": " Il doit devenir un outil \n pour la n\u00e9gociation d'entreprise. ", "start": 4877.4, "duration": 3.64}, {"text": " Les femmes doivent \n aussi se tourner ", "start": 4881.2, "duration": 2.2}, {"text": " vers les m\u00e9tiers \n d'avenir, ", "start": 4883.56, "duration": 0.88}, {"text": " qui sont mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. ", "start": 4884.6, "duration": 2.32}, {"text": " C'est tout l'enjeu \n du programme ", "start": 4887.08, "duration": 2.8}, {"text": " que je porte \n et qui a pour objectif ", "start": 4890.04, "duration": 1.44}, {"text": " d'accompagner 10.000 \n jeunes femmes ", "start": 4891.64, "duration": 1.48}, {"text": " dans les \u00e9tudes de la tech. ", "start": 4893.28, "duration": 3.8}, {"text": " C'est notre objectif \n de faire reculer ", "start": 4897.24, "duration": 4.08}, {"text": " chaque ann\u00e9e cette date \n et d'aplatir ", "start": 4901.48, "duration": 1.04}, {"text": " les in\u00e9galit\u00e9s qu'elle refl\u00e8te. ", "start": 4902.68, "duration": 1.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4903.88, "duration": 2.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marine Hamelet ", "start": 4906.56, "duration": 1.24}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4907.96, "duration": 4.88}, {"text": " - Marine Hamelet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4913.0, "duration": 5.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 4918.2, "duration": 0.88}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 4919.24, "duration": 3.92}, {"text": " Je souhaite aujourd'hui \n \u00eatre la porte-parole ", "start": 4923.32, "duration": 3.04}, {"text": " des agriculteurs \n du Tarn-et-Garonne, ", "start": 4926.52, "duration": 1.72}, {"text": " que j'ai rencontr\u00e9s \n \u00e0 travers ", "start": 4928.4, "duration": 1.12}, {"text": " leurs repr\u00e9sentants syndicaux \n vendredi dernier. ", "start": 4929.68, "duration": 2.92}, {"text": " Leur exasp\u00e9ration \n est \u00e0 son comble. ", "start": 4932.76, "duration": 1.96}, {"text": " Depuis votre prise \n de fonction, ", "start": 4934.88, "duration": 0.88}, {"text": " vous n'avez quasiment rien fait. ", "start": 4935.92, "duration": 0.88}, {"text": " La situation s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e. ", "start": 4936.96, "duration": 7.2}, {"text": " Les agriculteurs \n disent \u00e0 votre propos: ", "start": 4944.32, "duration": 1.16}, {"text": " \"Il nous \u00e9coute \n mais il ne nous entend pas.\" ", "start": 4945.64, "duration": 4.08}, {"text": " Les belles paroles \n que vous leur donnez restent ", "start": 4949.88, "duration": 1.44}, {"text": " lettre morte. ", "start": 4951.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les probl\u00e8mes, \n vous les connaissez pourtant. ", "start": 4952.64, "duration": 7.8}, {"text": " Concurrence d\u00e9loyale \n avec d'autres pays: ", "start": 4960.6, "duration": 0.88}, {"text": " ce qui est interdit \n chez nous est autoris\u00e9 ailleurs. ", "start": 4961.64, "duration": 5.32}, {"text": " Normes punitives, \n pers\u00e9cution administrative, ", "start": 4967.12, "duration": 2.76}, {"text": " augmentation des prix \n de l'\u00e9nergie, augmentation ", "start": 4970.04, "duration": 3.08}, {"text": " de la redevance sur l'eau... ", "start": 4973.28, "duration": 1.48}, {"text": " Cela va conduire \n \u00e0 des milliers de faillites. ", "start": 4974.92, "duration": 1.92}, {"text": " D'apr\u00e8s des syndicats \n d'agriculteurs, ", "start": 4977.0, "duration": 2.28}, {"text": " dans les deux prochaines \n ann\u00e9es, ", "start": 4979.44, "duration": 1.76}, {"text": " la moiti\u00e9 des exploitations \n du Tarn-et-Garonne auront disparu. ", "start": 4981.36, "duration": 7.36}, {"text": " Mettez-vous \u00e0 la place \n de ces hommes ", "start": 4988.88, "duration": 1.4}, {"text": " et de ces femmes qui ont re\u00e7u \n une exploitation ", "start": 4990.44, "duration": 1.64}, {"text": " de leurs parents \n ou de leurs grands-parents ", "start": 4992.24, "duration": 1.24}, {"text": " et qui, demain, \n ne pourront les transmettre ", "start": 4993.64, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 leurs enfants. ", "start": 4995.04, "duration": 3.16}, {"text": " Ils sont pris en tenaille \n entre la hausse ", "start": 4998.36, "duration": 1.44}, {"text": " des productions \n et la baisse des prix ", "start": 4999.96, "duration": 1.24}, {"text": " de vente. ", "start": 5001.36, "duration": 2.64}, {"text": " Avez-vous conscience \n que cette profession est \u00e0 l'agonie? ", "start": 5004.16, "duration": 3.08}, {"text": " Il faut prendre \n des mesures concr\u00e8tes ", "start": 5007.4, "duration": 2.48}, {"text": " et durables pour sauver \n cette profession ", "start": 5010.04, "duration": 1.6}, {"text": " qui assure notre souverainet\u00e9 \n alimentaire. ", "start": 5011.8, "duration": 1.64}, {"text": " Merci de pr\u00e9ciser \n ce que le gouvernement compte ", "start": 5013.6, "duration": 1.44}, {"text": " faire en urgence \n pour nos agriculteurs. ", "start": 5015.2, "duration": 3.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5018.72, "duration": 1.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau. ", "start": 5020.6, "duration": 3.84}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5024.6, "duration": 4.36}, {"text": " Vous faites une parfaite \n d\u00e9monstration, ", "start": 5029.12, "duration": 4.2}, {"text": " au fond, de ce qu'est \n la facilit\u00e9 ", "start": 5033.48, "duration": 1.24}, {"text": " ou le populisme. ", "start": 5034.88, "duration": 6.84}, {"text": " C'est la capacit\u00e9 \u00e0 faire \n des grandes phrases ", "start": 5041.88, "duration": 2.4}, {"text": " et des grandes \n r\u00e9criminations ", "start": 5044.44, "duration": 0.88}, {"text": " et \u00e0 ne pas agir. ", "start": 5045.48, "duration": 1.8}, {"text": " Ca va me permettre \n de vous faire ", "start": 5047.44, "duration": 1.24}, {"text": " une proposition. ", "start": 5048.84, "duration": 0.88}, {"text": " Vous nous demandez d'agir. ", "start": 5049.88, "duration": 2.12}, {"text": " Il va y avoir un projet \n de loi ", "start": 5052.16, "duration": 3.44}, {"text": " dans lequel il y aura \n un budget suppl\u00e9mentaire ", "start": 5055.76, "duration": 1.96}, {"text": " pour l'agriculture \n pour faire face ", "start": 5057.88, "duration": 0.88}, {"text": " \u00e0 de nombreuses crises. ", "start": 5058.92, "duration": 0.88}, {"text": " J'esp\u00e8re que vous allez \n voter ces cr\u00e9dits. ", "start": 5059.96, "duration": 2.36}, {"text": " Apr\u00e8s, il faudra \n retourner ", "start": 5062.48, "duration": 2.24}, {"text": " devant les agriculteurs \n pour leur expliquer ", "start": 5064.88, "duration": 2.64}, {"text": " que sur la grippe aviaire \n et sur certains d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 5067.68, "duration": 1.64}, {"text": " qu'ils ont subis, \n vous ne les ", "start": 5069.48, "duration": 1.04}, {"text": " avez pas accompagn\u00e9s. ", "start": 5070.68, "duration": 7.28}, {"text": " 800 millions d'euros \n en fin de gestion ", "start": 5078.12, "duration": 1.24}, {"text": " pour couvrir ces d\u00e9g\u00e2ts. ", "start": 5079.52, "duration": 0.88}, {"text": " On parle et on agit, \n contrairement ", "start": 5080.56, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 vous, me semble-t-il. ", "start": 5081.76, "duration": 1.8}, {"text": " Vous ne l'avez pas \n dit, ", "start": 5083.72, "duration": 3.56}, {"text": " mais il y a eu \n une grave temp\u00eate ", "start": 5087.44, "duration": 1.44}, {"text": " dans le Tarn-et-Garonne, \n cette ann\u00e9e. ", "start": 5089.04, "duration": 3.28}, {"text": " Nous nous sommes r\u00e9unis \n et nous avons fait ", "start": 5092.48, "duration": 1.44}, {"text": " en sorte de couvrir \n tous les besoins. ", "start": 5094.08, "duration": 5.24}, {"text": " Nous avons mis en place \n un fonds d'urgence ", "start": 5099.48, "duration": 1.44}, {"text": " et les collectivit\u00e9s \n locales ", "start": 5101.08, "duration": 1.56}, {"text": " vont nous accompagner \n pour faire ", "start": 5102.8, "duration": 3.28}, {"text": " en sorte \n que les arboriculteurs ", "start": 5106.24, "duration": 2.28}, {"text": " puissent retrouver \n la voie de l'optimisme ", "start": 5108.68, "duration": 2.48}, {"text": " et d'un bon chemin \u00e9conomique. ", "start": 5111.32, "duration": 5.6}, {"text": " Vous \u00eates dans un territoire \n qui subit ", "start": 5117.08, "duration": 6.08}, {"text": " de plein fouet l'impact \n du d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 5123.32, "duration": 6.68}, {"text": " Vous devriez \n faire en sorte ", "start": 5130.16, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on les accompagne \n dans les transitions ", "start": 5132.16, "duration": 2.8}, {"text": " pour qu'elles puissent \n avoir acc\u00e8s ", "start": 5135.12, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'eau dans de meilleures \n conditions, ", "start": 5137.52, "duration": 3.04}, {"text": " pour qu'elles puissent \n investir et am\u00e9liorer leur mat\u00e9riel. ", "start": 5140.72, "duration": 4.72}, {"text": " C'est comme \u00e7a \n que l'on va accompagner ", "start": 5145.6, "duration": 1.24}, {"text": " l'agriculture. ", "start": 5147.0, "duration": 4.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5151.32, "duration": 1.52}, {"text": " - Marine Hamelet: \n Vous me parlez ", "start": 5153.0, "duration": 1.64}, {"text": " de mesures ponctuelles \n et je vous parle ", "start": 5154.8, "duration": 1.24}, {"text": " de r\u00e9formes structurelles! ", "start": 5156.2, "duration": 1.16}, {"text": " Les agriculteurs \n ne cherchent pas l'aum\u00f4ne, ", "start": 5157.52, "duration": 2.52}, {"text": " ils cherchent \n \u00e0 vivre dignement ", "start": 5160.2, "duration": 0.88}, {"text": " de leur travail! ", "start": 5161.24, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5164.2, "duration": 0.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Philippe Nilor. ", "start": 5165.24, "duration": 5.56}, {"text": " - Jean-Philippe Nilor: \n Monsieur le ministre ", "start": 5170.96, "duration": 11.72}, {"text": " des Outre-mer, le r\u00e9gime \n sp\u00e9cifique d'approvisionnement ", "start": 5182.84, "duration": 5.2}, {"text": " du RSA vise \u00e0 faciliter \n l'approvisionnement ", "start": 5188.2, "duration": 3.84}, {"text": " de nos territoires \n dits d'outre-mer. ", "start": 5192.2, "duration": 3.12}, {"text": " Unanimement, \n les fili\u00e8res concern\u00e9es ", "start": 5195.48, "duration": 1.48}, {"text": " de tous nos territoires \n n'ont eu ", "start": 5197.12, "duration": 1.76}, {"text": " de cesse d'alerter l'Etat \n sur l'insuffisante dotation ", "start": 5199.04, "duration": 3.0}, {"text": " de cette enveloppe, \n dont le plafond ", "start": 5202.2, "duration": 1.84}, {"text": " est bloqu\u00e9 \u00e0 27 \n millions depuis 2013. ", "start": 5204.2, "duration": 4.52}, {"text": " Cela laisse appara\u00eetre \n un manque global flagrant ", "start": 5208.88, "duration": 2.12}, {"text": " de pr\u00e8s de 8 millions d'euros. ", "start": 5211.16, "duration": 1.16}, {"text": " En d\u00e9pit des engagements \n r\u00e9it\u00e9r\u00e9s ", "start": 5212.48, "duration": 1.12}, {"text": " par votre gouvernement \n \u00e0 augmenter ", "start": 5213.76, "duration": 2.56}, {"text": " cette dotation, \n les actes se font cruellement ", "start": 5216.48, "duration": 1.24}, {"text": " attendre \n alors qu'il y a urgence ", "start": 5217.88, "duration": 1.04}, {"text": " et que Bruxelles attend \n votre notification. ", "start": 5219.08, "duration": 7.8}, {"text": " Dans un contexte marqu\u00e9 \n par la vie ch\u00e8re ", "start": 5227.04, "duration": 2.28}, {"text": " et par des taux \n de ch\u00f4mage end\u00e9miques, ", "start": 5229.48, "duration": 6.24}, {"text": " par l'inflation galopante \n et par l'augmentation imp\u00e9riale ", "start": 5235.88, "duration": 3.52}, {"text": " des importations, \n vos tergiversations ", "start": 5239.56, "duration": 2.24}, {"text": " ne font qu'aggraver \n ce fl\u00e9au en g\u00e9n\u00e9rant ", "start": 5241.96, "duration": 4.6}, {"text": " une augmentation des prix \n des produits locaux ", "start": 5246.72, "duration": 1.24}, {"text": " et la mise en p\u00e9ril \n des emplois directs ", "start": 5248.12, "duration": 1.44}, {"text": " de ces fili\u00e8res. ", "start": 5249.72, "duration": 1.44}, {"text": " Cela nous \u00e9carte \n chaque jour ", "start": 5251.32, "duration": 3.8}, {"text": " un peu plus des objectifs \n de souverainet\u00e9 ", "start": 5255.28, "duration": 3.28}, {"text": " et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, \n pourtant omnipr\u00e9sente ", "start": 5258.72, "duration": 4.56}, {"text": " dans vos discours. ", "start": 5263.44, "duration": 1.56}, {"text": " J'affirme que nos pays \n n'ont pas vocation ", "start": 5265.16, "duration": 8.0}, {"text": " \u00e0 demeurer sempiternellement \n des terres d'importation ", "start": 5273.32, "duration": 2.4}, {"text": " de produits finis \n au d\u00e9triment ", "start": 5275.88, "duration": 0.88}, {"text": " de toute production locale. ", "start": 5276.92, "duration": 0.88}, {"text": " Ma question est claire et pr\u00e9cise. ", "start": 5277.96, "duration": 1.96}, {"text": " Elle attend de votre part \n une r\u00e9ponse claire ", "start": 5280.08, "duration": 1.44}, {"text": " et pr\u00e9cise. ", "start": 5281.68, "duration": 5.64}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \n \u00e0 r\u00e9pondre favorablement ", "start": 5287.48, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 cette demande \n l\u00e9gitime d'abondement ", "start": 5291.24, "duration": 1.64}, {"text": " du RSA de 8 millions d'euros? ", "start": 5293.04, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5294.32, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 5295.6, "duration": 8.88}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 5304.64, "duration": 2.0}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, ", "start": 5306.8, "duration": 0.88}, {"text": " je connais votre engagement \n pour l'agriculture. ", "start": 5307.84, "duration": 1.32}, {"text": " On a eu ce d\u00e9bat \n en commission l'autre jour. ", "start": 5309.32, "duration": 4.76}, {"text": " Je vais vous r\u00e9pondre sans d\u00e9tour. ", "start": 5314.24, "duration": 5.64}, {"text": " Vous savez tr\u00e8s bien \n que ce gouvernement aide ", "start": 5320.04, "duration": 1.44}, {"text": " l'agriculture. ", "start": 5321.64, "duration": 1.84}, {"text": " Pour les d\u00e9partements \n d'outre-mer, ", "start": 5323.64, "duration": 3.0}, {"text": " notre aide est prolong\u00e9e \u00e0 280 \n millions d'euros. ", "start": 5326.8, "duration": 5.68}, {"text": " En 2024, une aide \n va provenir ", "start": 5332.64, "duration": 1.28}, {"text": " de la France \n et va augmenter de 33%. ", "start": 5334.08, "duration": 5.8}, {"text": " Dans ce POSEI, \n il y a deux jambes: ", "start": 5340.04, "duration": 2.28}, {"text": " une jambe pour aider \n les exploitations ", "start": 5342.48, "duration": 1.04}, {"text": " et une jambe \n qui est ce fameux RSA. ", "start": 5343.68, "duration": 2.92}, {"text": " Vous avez raison, \n il est bloqu\u00e9 ", "start": 5346.76, "duration": 1.04}, {"text": " depuis 2013. ", "start": 5347.96, "duration": 7.36}, {"text": " Il sert \u00e0 amortir \n les surco\u00fbts dus ", "start": 5355.48, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'importation \n de produits qui servent ", "start": 5358.0, "duration": 8.32}, {"text": " \u00e0 nourrir les animaux. ", "start": 5366.48, "duration": 2.88}, {"text": " Il faut une d\u00e9marche partag\u00e9e. ", "start": 5369.52, "duration": 3.44}, {"text": " Les calculs nous disent \n qu'il faudrait 7 ", "start": 5373.12, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 8 millions \n de plus d'ici 2030 ", "start": 5374.68, "duration": 1.24}, {"text": " pour faciliter \n la souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 5376.08, "duration": 5.24}, {"text": " D'ores et d\u00e9j\u00e0, \n les collectivit\u00e9s ", "start": 5381.48, "duration": 5.16}, {"text": " comme la r\u00e9gion \n Guyane ont donn\u00e9 ", "start": 5386.8, "duration": 1.04}, {"text": " leur accord. ", "start": 5388.0, "duration": 1.12}, {"text": " J'imagine que vous serez \n un ambassadeur ", "start": 5389.28, "duration": 1.08}, {"text": " pour la Martinique. ", "start": 5390.52, "duration": 0.84}, {"text": " Je suis persuad\u00e9 \n qu'avec le ministre ", "start": 5391.52, "duration": 2.0}, {"text": " de l'Agriculture, \n nous allons trouver ", "start": 5393.68, "duration": 0.88}, {"text": " les moyens. ", "start": 5394.72, "duration": 3.32}, {"text": " Je ferai tout pour faire \n en sorte ", "start": 5398.2, "duration": 1.4}, {"text": " qu'on d\u00e9g\u00e8le cette somme \n qui est bloqu\u00e9e ", "start": 5399.76, "duration": 1.24}, {"text": " depuis 2013. ", "start": 5401.16, "duration": 4.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5406.28, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Elie Califer ", "start": 5410.04, "duration": 1.24}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 5411.44, "duration": 4.36}, {"text": " - Elie Califer: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5415.96, "duration": 2.68}, {"text": " Le r\u00e9chauffement climatique \n est d\u00e9sormais une r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 5418.8, "duration": 3.0}, {"text": " En \u00e0 peine deux semaines, \n la Guadeloupe ", "start": 5421.96, "duration": 5.12}, {"text": " a subi avec effroi le passage \n d\u00e9vastateur d'une temp\u00eate ", "start": 5427.24, "duration": 1.64}, {"text": " et d'un ouragan. ", "start": 5429.04, "duration": 1.64}, {"text": " Permettez-moi \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 5430.84, "duration": 2.84}, {"text": " pour les sinistr\u00e9s \n et d'exprimer ", "start": 5433.84, "duration": 2.52}, {"text": " ma reconnaissance \n \u00e0 l'\u00e9gard des services ", "start": 5436.52, "duration": 1.04}, {"text": " de secours des collectivit\u00e9s \n territoriales. ", "start": 5437.72, "duration": 3.68}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 5441.56, "duration": 0.88}, {"text": " le ministre de l'Int\u00e9rieur \n et des Outre-mer. ", "start": 5442.6, "duration": 5.32}, {"text": " Elle porte \u00e0 la fois \n sur l'urgence ", "start": 5448.08, "duration": 1.24}, {"text": " et sur l'avenir. ", "start": 5449.48, "duration": 1.4}, {"text": " L'urgence commande de prendre \n l'arr\u00eat\u00e9 reconnaissant l'\u00e9tat ", "start": 5451.04, "duration": 1.76}, {"text": " de catastrophe naturelle. ", "start": 5452.96, "duration": 0.68}, {"text": " Plus de deux semaines \n apr\u00e8s votre engagement, ", "start": 5453.8, "duration": 1.24}, {"text": " il se fait encore attendre. ", "start": 5455.2, "duration": 4.0}, {"text": " Le temps est venu \n pour le gouvernement ", "start": 5459.36, "duration": 4.68}, {"text": " de r\u00e9pondre \n \u00e0 des probl\u00e9matiques ", "start": 5464.2, "duration": 1.6}, {"text": " qui se posent apr\u00e8s chaque \u00e9v\u00e9nement \n climatique majeur. ", "start": 5465.96, "duration": 5.12}, {"text": " En Guadeloupe, \n seuls quelques assureurs acceptent ", "start": 5471.24, "duration": 3.52}, {"text": " d'assurer les biens \n et les entreprises. ", "start": 5474.92, "duration": 2.68}, {"text": " L'offre est plurielle \n dans l'Hexagone. ", "start": 5477.76, "duration": 2.56}, {"text": " Comment comptez-vous \n mettre en oeuvre ", "start": 5480.48, "duration": 6.2}, {"text": " les pr\u00e9conisations du rapport \n de 2020 concernant ", "start": 5486.84, "duration": 1.76}, {"text": " la probl\u00e9matique \n assurantielle ultramarine ", "start": 5488.76, "duration": 1.52}, {"text": " sans faire \n exploser les co\u00fbts ", "start": 5490.44, "duration": 0.88}, {"text": " pour nos concitoyens? ", "start": 5491.48, "duration": 4.04}, {"text": " Apr\u00e8s beaucoup \n de rencontres ", "start": 5495.68, "duration": 2.08}, {"text": " dans ma circonscription, \n il est n\u00e9cessaire d'agir ", "start": 5497.92, "duration": 6.68}, {"text": " sur plusieurs points. ", "start": 5504.76, "duration": 2.88}, {"text": " Il faut agir sur l'entretien \n des cours d'eau ", "start": 5507.8, "duration": 2.6}, {"text": " et sur les travaux \n dans les ravins ", "start": 5510.56, "duration": 1.24}, {"text": " et les rivi\u00e8res. ", "start": 5511.96, "duration": 0.88}, {"text": " Des dizaines d'ouvrages \n sont \u00e0 reconstruire ", "start": 5513.0, "duration": 4.08}, {"text": " dans plusieurs villes. ", "start": 5517.24, "duration": 2.04}, {"text": " Etes-vous pr\u00eat \u00e0 cr\u00e9er un fonds \n sp\u00e9cial d'am\u00e9nagement r\u00e9silient ", "start": 5519.44, "duration": 2.12}, {"text": " pour nos territoires? ", "start": 5521.72, "duration": 0.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5522.52, "duration": 1.2}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 5523.88, "duration": 5.88}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Merci, madame ", "start": 5529.92, "duration": 0.88}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 5530.96, "duration": 3.48}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n depuis le d\u00e9but ", "start": 5534.6, "duration": 2.4}, {"text": " de cette s\u00e9ance, \n on parle malheureusement beaucoup ", "start": 5537.16, "duration": 1.24}, {"text": " de ces ouragans terribles. ", "start": 5538.56, "duration": 2.2}, {"text": " On a parl\u00e9 \n de la temp\u00eate Ciaran ", "start": 5540.92, "duration": 1.24}, {"text": " et des d\u00e9c\u00e8s qui ont eu lieu. ", "start": 5542.32, "duration": 4.52}, {"text": " J'\u00e9tais venu \n en Guadeloupe suite ", "start": 5547.0, "duration": 0.88}, {"text": " au passage d'un ouragan. ", "start": 5548.04, "duration": 1.4}, {"text": " Nous n'avions pas eu \n de victime \u00e0 d\u00e9plorer. ", "start": 5549.6, "duration": 7.2}, {"text": " Vous savez que l'engagement \n des services ", "start": 5556.96, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Etat est total. ", "start": 5558.56, "duration": 0.96}, {"text": " Il nous faut \n tirer des le\u00e7ons ", "start": 5559.68, "duration": 1.04}, {"text": " de tout cela. ", "start": 5560.88, "duration": 1.76}, {"text": " Cela passe par la r\u00e9silience. ", "start": 5562.8, "duration": 12.68}, {"text": " Il faut en tirer \n des le\u00e7ons de mani\u00e8re ", "start": 5575.64, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 mieux appr\u00e9hender \n ces \u00e9v\u00e9nements. ", "start": 5577.28, "duration": 1.04}, {"text": " Cette temp\u00eate \u00e9tait terrible. ", "start": 5578.48, "duration": 5.28}, {"text": " Nous avons des outils, \n vous les connaissez. ", "start": 5583.92, "duration": 2.52}, {"text": " Sous le contr\u00f4le \n de Christophe B\u00e9chu, ", "start": 5586.6, "duration": 5.28}, {"text": " il y a des fonds \n verts qui peuvent ", "start": 5592.04, "duration": 6.68}, {"text": " \u00eatre utilis\u00e9s, \n comme ils l'ont \u00e9t\u00e9 ", "start": 5598.88, "duration": 1.04}, {"text": " en 2023 et comme ils le seront \n en 2024. ", "start": 5600.08, "duration": 1.64}, {"text": " Ces fonds, il faut les mobiliser. ", "start": 5601.88, "duration": 1.96}, {"text": " Ils sont parfaitement \n adapt\u00e9s aux situations ", "start": 5604.0, "duration": 3.76}, {"text": " que vous \u00e9voquez. ", "start": 5607.92, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a eu le plan S\u00e9isme Antilles. ", "start": 5609.44, "duration": 3.56}, {"text": " Il est \u00e0 disposition \n des collectivit\u00e9s. ", "start": 5613.16, "duration": 2.52}, {"text": " Il faut tirer des le\u00e7ons \n sur les constructions. ", "start": 5615.84, "duration": 3.6}, {"text": " Il faut tirer \n des le\u00e7ons sur comment ", "start": 5619.6, "duration": 2.52}, {"text": " nous devons appr\u00e9hender \n ces nouveaux s\u00e9ismes ", "start": 5622.28, "duration": 5.56}, {"text": " et ces ouragans \n toujours plus violents. ", "start": 5628.0, "duration": 4.8}, {"text": " Ces fonds existent, \n nous les mobilisons ", "start": 5632.96, "duration": 4.4}, {"text": " et vous savez tr\u00e8s bien \n que le gouvernement, ", "start": 5637.52, "duration": 1.44}, {"text": " par le dispositif \n catastrophe naturel, ", "start": 5639.12, "duration": 2.4}, {"text": " sera pr\u00e9sent l\u00e0 o\u00f9 il doit l'\u00eatre. ", "start": 5641.68, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 5643.76, "duration": 2.28}, {"text": " - Elie Califer: \n Je vous demandais ", "start": 5646.2, "duration": 1.04}, {"text": " des actions concr\u00e8tes. ", "start": 5647.4, "duration": 0.88}, {"text": " Vous m'avez fait un cours \n de communication. ", "start": 5648.44, "duration": 4.6}, {"text": " Il faudra am\u00e9nager \n autrement les territoires ", "start": 5653.2, "duration": 2.12}, {"text": " et le fonds ne suffira pas. ", "start": 5655.48, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5656.76, "duration": 8.24}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 5665.16, "duration": 2.72}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Ma question s'adresse ", "start": 5675.96, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 la secr\u00e9taire \n d'Etat charg\u00e9e ", "start": 5677.64, "duration": 1.84}, {"text": " de la Ville et de la Citoyennet\u00e9. ", "start": 5679.64, "duration": 2.52}, {"text": " Le sport permet \n \u00e0 chacun de se r\u00e9aliser ", "start": 5682.32, "duration": 1.44}, {"text": " dans l'effort et de s'\u00e9manciper. ", "start": 5683.92, "duration": 1.44}, {"text": " A moins d'un an \n des Jeux Olympiques ", "start": 5685.52, "duration": 1.76}, {"text": " de Paris, ai-je \n besoin de rappeler ", "start": 5687.44, "duration": 1.36}, {"text": " le caract\u00e8re \n universel des valeurs ", "start": 5688.96, "duration": 1.72}, {"text": " du sport et le respect \n des valeurs r\u00e9publicaines ", "start": 5690.84, "duration": 1.44}, {"text": " dans le sport? ", "start": 5692.44, "duration": 2.04}, {"text": " Celles-ci \n sont de plus en plus contest\u00e9es, ", "start": 5694.64, "duration": 1.88}, {"text": " notamment par des clubs \n franciliens de basket-ball. ", "start": 5696.68, "duration": 7.72}, {"text": " Pr\u00e8s de 70 clubs de basket \n de la r\u00e9gion Ile-de-France ", "start": 5704.56, "duration": 2.04}, {"text": " contestent le r\u00e8glement \n de leur F\u00e9d\u00e9ration nationale ", "start": 5706.76, "duration": 2.04}, {"text": " en souhaitant autoriser \n le couvre-chef sportif ", "start": 5708.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour les comp\u00e9titions f\u00e9minines. ", "start": 5710.88, "duration": 2.68}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 \n par Val\u00e9rie P\u00e9cresse ", "start": 5713.72, "duration": 3.92}, {"text": " et son vice-pr\u00e9sident \n charg\u00e9 des sports, ", "start": 5717.8, "duration": 1.04}, {"text": " qui m\u00e8ne un combat \n ferme depuis 2017 ", "start": 5719.0, "duration": 10.8}, {"text": " sur le respect \n de la la\u00efcit\u00e9 ", "start": 5729.96, "duration": 1.28}, {"text": " dans la r\u00e9gion. ", "start": 5731.4, "duration": 4.6}, {"text": " Pourtant, \n la f\u00e9d\u00e9ration de basket ", "start": 5736.16, "duration": 1.88}, {"text": " est une des rares \n f\u00e9d\u00e9rations en France ", "start": 5738.2, "duration": 1.24}, {"text": " qui a pris ses responsabilit\u00e9s \n en \u00e9dictant ", "start": 5739.6, "duration": 1.24}, {"text": " des r\u00e8gles claires l\u00e0-dessus. ", "start": 5741.0, "duration": 1.16}, {"text": " Le Conseil d'Etat, \n par une d\u00e9cision ", "start": 5742.32, "duration": 1.6}, {"text": " de juin dernier, \n a rappel\u00e9 ", "start": 5744.08, "duration": 0.96}, {"text": " que c'est aux f\u00e9d\u00e9rations \n sportives d'appliquer ", "start": 5745.2, "duration": 2.92}, {"text": " le principe de neutralit\u00e9 \n de service public. ", "start": 5748.28, "duration": 4.8}, {"text": " C'est aux acteurs de terrain, \n arbitres, entra\u00eeneurs, ", "start": 5753.24, "duration": 5.04}, {"text": " qu'il revient au quotidien \n de faire face ", "start": 5758.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des atteintes aux valeurs \n de la R\u00e9publique. ", "start": 5759.96, "duration": 2.2}, {"text": " Je sais que le gouvernement \n est attach\u00e9 ", "start": 5762.32, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 stricte. ", "start": 5763.72, "duration": 4.48}, {"text": " On l'a vu avec l'annonce \n qui interdit ", "start": 5768.36, "duration": 1.84}, {"text": " de porter le voile \n pour les membres ", "start": 5770.36, "duration": 2.84}, {"text": " de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \n aux prochains JO. ", "start": 5773.36, "duration": 3.08}, {"text": " Comment comptez-vous \n obtenir ", "start": 5776.6, "duration": 1.76}, {"text": " que les f\u00e9d\u00e9rations \u00e9dictent \n des r\u00e8gles claires ", "start": 5778.52, "duration": 2.0}, {"text": " et pr\u00e9cises pour garantir \n la la\u00efcit\u00e9? ", "start": 5780.68, "duration": 7.88}, {"text": " Ne serait-il pas opportun \n de d\u00e9finir ", "start": 5788.72, "duration": 6.4}, {"text": " un cadre l\u00e9gal \n et national sur le port ", "start": 5795.28, "duration": 2.24}, {"text": " de signes religieux \n qui s'appliquerait ", "start": 5797.68, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des comp\u00e9titions? ", "start": 5800.2, "duration": 0.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 5801.24, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 5802.4, "duration": 2.16}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: \n Monsieur ", "start": 5804.72, "duration": 5.6}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, ", "start": 5810.48, "duration": 3.8}, {"text": " la R\u00e9publique est r\u00e9guli\u00e8rement \n la cible d'organisations ", "start": 5814.44, "duration": 2.2}, {"text": " politico-religieuses \n qui testent ", "start": 5816.8, "duration": 0.88}, {"text": " les principes r\u00e9publicains. ", "start": 5817.84, "duration": 2.56}, {"text": " D\u00e8s 2021, \n nous nous sommes dot\u00e9s ", "start": 5820.56, "duration": 1.16}, {"text": " de nombreux outils \n pour respecter ", "start": 5821.88, "duration": 2.92}, {"text": " les principes de la R\u00e9publique. ", "start": 5824.96, "duration": 6.28}, {"text": " La r\u00e9ponse du gouvernement \n est claire: fermet\u00e9, ", "start": 5831.4, "duration": 1.32}, {"text": " lucidit\u00e9 et vigilance. ", "start": 5832.88, "duration": 5.68}, {"text": " Sur les 3500 contr\u00f4les \n de clubs sportifs, ", "start": 5838.72, "duration": 2.0}, {"text": " 27 ont donn\u00e9 lieu \n \u00e0 des signaux faibles ", "start": 5840.88, "duration": 1.44}, {"text": " de s\u00e9paratisme. ", "start": 5842.48, "duration": 1.08}, {"text": " Pour y faire face, \n nous avons arr\u00eat\u00e9 ", "start": 5843.72, "duration": 1.92}, {"text": " un plan d'action \n dont je ne citerai ", "start": 5845.8, "duration": 1.76}, {"text": " que les principales \n mesures: d\u00e9ploiement ", "start": 5847.72, "duration": 4.4}, {"text": " d'un r\u00e9seau de r\u00e9f\u00e9rents \n pour \u00e9viter ", "start": 5852.28, "duration": 2.48}, {"text": " la radicalisation, \n programmation ", "start": 5854.92, "duration": 3.0}, {"text": " de 6000 contr\u00f4les \n dans les clubs sportifs... ", "start": 5858.08, "duration": 3.2}, {"text": " La r\u00e9cente d\u00e9cision du Conseil \n d'Etat vient consolider ", "start": 5861.44, "duration": 1.76}, {"text": " le principe de la\u00efcit\u00e9 \n dans le sport. ", "start": 5863.36, "duration": 2.32}, {"text": " Elle appelle \n \u00e0 une analyse au cas ", "start": 5865.84, "duration": 4.52}, {"text": " par cas \n avec des restrictions, ", "start": 5870.52, "duration": 0.88}, {"text": " le cas \u00e9ch\u00e9ant. ", "start": 5871.56, "duration": 3.56}, {"text": " Je tiens \u00e0 faire \n primer les principes ", "start": 5875.28, "duration": 1.48}, {"text": " de la R\u00e9publique \n sous le contr\u00f4le ", "start": 5876.92, "duration": 1.32}, {"text": " du minist\u00e8re des Sports \n et avec l'appui ", "start": 5878.4, "duration": 1.6}, {"text": " du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 5880.16, "duration": 2.68}, {"text": " Nous serons \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s \n pour les accompagner. ", "start": 5883.0, "duration": 4.32}, {"text": " La main \n du gouvernement ", "start": 5887.48, "duration": 0.92}, {"text": " ne tremblera pas face \n aux attaques ", "start": 5888.56, "duration": 1.04}, {"text": " de notre pacte r\u00e9publicain. ", "start": 5889.76, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5891.48, "duration": 4.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier Serva. ", "start": 5896.4, "duration": 1.6}, {"text": " - Olivier Serva: Merci. ", "start": 5898.16, "duration": 9.24}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Outre-mer d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, ", "start": 5907.56, "duration": 3.28}, {"text": " il y a quelques semaines, \n une \u00e9tudiante guadeloup\u00e9enne ", "start": 5911.0, "duration": 1.44}, {"text": " en r\u00e9gion lyonnaise \n m'a transf\u00e9r\u00e9 ", "start": 5912.6, "duration": 1.08}, {"text": " un mail qui m'a scandalis\u00e9. ", "start": 5913.84, "duration": 6.56}, {"text": " Sur ce mail, \n il est indiqu\u00e9 ", "start": 5920.56, "duration": 2.96}, {"text": " par une agence immobili\u00e8re \n du groupe Foncia: ", "start": 5923.68, "duration": 2.68}, {"text": " \"Les conditions \n de la garantie loyers impay\u00e9s ", "start": 5926.52, "duration": 2.12}, {"text": " ne permettent pas de pr\u00e9senter \n un garant ", "start": 5928.8, "duration": 1.44}, {"text": " qui ne r\u00e9side pas en France \n m\u00e9tropolitaine. ", "start": 5930.4, "duration": 2.88}, {"text": " Avez-vous un autre \n garant \u00e0 pr\u00e9senter? ", "start": 5933.44, "duration": 2.92}, {"text": " Sinon, nous ne pourrons pas \n vous attribuer l'appartement\". ", "start": 5936.52, "duration": 1.96}, {"text": " J'ai une question. ", "start": 5938.64, "duration": 12.32}, {"text": " Existe-t-il une pr\u00e9somption \n d'insolvabilit\u00e9, ", "start": 5951.12, "duration": 1.08}, {"text": " d'incapacit\u00e9 \n \u00e0 subvenir aux besoins ", "start": 5952.36, "duration": 7.36}, {"text": " de leurs enfants \n en \u00e9tudes, ", "start": 5959.88, "duration": 0.88}, {"text": " pour les parents ultramarins? ", "start": 5960.92, "duration": 4.28}, {"text": " Comment un enfant \n qui a des parents ultramarins ", "start": 5965.36, "duration": 3.2}, {"text": " fait pour trouver \n un logement ", "start": 5968.72, "duration": 1.52}, {"text": " sur un territoire \n o\u00f9 il ne conna\u00eet personne? ", "start": 5970.4, "duration": 8.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n l'installation d'\u00e9tudiants ", "start": 5978.56, "duration": 1.76}, {"text": " ultramarins \n en poursuite d'\u00e9tudes ", "start": 5980.48, "duration": 1.12}, {"text": " en Hexagone rel\u00e8ve \n du parcours du combattant. ", "start": 5981.76, "duration": 5.12}, {"text": " Pourtant, un article de la loi \n du 6 juillet 89 interdit ", "start": 5987.04, "duration": 2.92}, {"text": " aux bailleurs de refuser \n une caution bancaire ", "start": 5990.12, "duration": 5.28}, {"text": " au motif \n qu'elle n'est pas domicili\u00e9e ", "start": 5995.56, "duration": 1.04}, {"text": " dans l'Hexagone. ", "start": 5996.76, "duration": 2.6}, {"text": " Cette discrimination \n tombe sous le coup ", "start": 5999.52, "duration": 1.76}, {"text": " des articles du code \n p\u00e9nal concern\u00e9s. ", "start": 6001.44, "duration": 2.4}, {"text": " Elle est passible \n de 45.000 euros d'amende ", "start": 6004.0, "duration": 2.04}, {"text": " et de 3 ans d'emprisonnement. ", "start": 6006.2, "duration": 1.48}, {"text": " Nous voulons \n une application stricte ", "start": 6007.84, "duration": 1.8}, {"text": " de la loi par les assurances \n et bailleurs. ", "start": 6009.8, "duration": 1.64}, {"text": " Nous ne sommes pas \n des b\u00e2tards ", "start": 6011.6, "duration": 1.04}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 6012.8, "duration": 3.0}, {"text": " Quelles sont les actions \n de contr\u00f4le ", "start": 6015.96, "duration": 1.04}, {"text": " que votre gouvernement \n compte mettre ", "start": 6017.16, "duration": 0.92}, {"text": " en place pour faire \n appliquer ", "start": 6018.24, "duration": 1.88}, {"text": " cette loi et faire cesser \n ces discriminations? ", "start": 6020.28, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6022.0, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Vigier. ", "start": 6024.72, "duration": 7.04}, {"text": " - Philippe Vigier: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Olivier Serva, ", "start": 6031.92, "duration": 4.2}, {"text": " en d\u00e9couvrant \n cette histoire, ", "start": 6036.28, "duration": 1.32}, {"text": " je trouve cela intol\u00e9rable. ", "start": 6037.76, "duration": 3.96}, {"text": " Une faute a \u00e9t\u00e9 commise \n par cette agence. ", "start": 6041.88, "duration": 2.52}, {"text": " Elle avait une caution familiale. ", "start": 6044.56, "duration": 3.52}, {"text": " Elle aurait d\u00fb \n b\u00e9n\u00e9ficier, ", "start": 6048.24, "duration": 1.36}, {"text": " comme un \u00e9tudiant hexagonal, \n de la possibilit\u00e9 ", "start": 6049.76, "duration": 1.24}, {"text": " d'un logement. ", "start": 6051.16, "duration": 1.52}, {"text": " Il n'y a aucune excuse \n \u00e0 donner ", "start": 6052.84, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 une telle d\u00e9marche. ", "start": 6054.44, "duration": 9.6}, {"text": " Vous savez que les \u00e9tudiants \n sont 86.000 ", "start": 6064.2, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 avoir des parents ultramarins. ", "start": 6065.84, "duration": 1.8}, {"text": " Ils ont des dispositifs en place. ", "start": 6067.8, "duration": 6.56}, {"text": " Leurs bourses \n augmentent ", "start": 6074.52, "duration": 1.44}, {"text": " plus que les bourses \n pour les \u00e9tudiants ", "start": 6076.12, "duration": 1.24}, {"text": " de l'Hexagone. ", "start": 6077.52, "duration": 11.12}, {"text": " Nous permettrons \n \u00e0 ces \u00e9tudiants ", "start": 6088.8, "duration": 1.84}, {"text": " de rentrer dans leur famille. ", "start": 6090.8, "duration": 2.0}, {"text": " D\u00e8s les vacances de No\u00ebl, \n que les \u00e9tudiants soient boursiers ", "start": 6092.96, "duration": 2.16}, {"text": " ou non, il y aura \n une prise en charge ", "start": 6095.28, "duration": 1.76}, {"text": " pour qu'ils puissent \n rentrer chez eux. ", "start": 6097.2, "duration": 1.56}, {"text": " Pour les fameuses \n cautions ", "start": 6098.92, "duration": 1.6}, {"text": " dont vous parliez, \n il y a une caution ", "start": 6100.68, "duration": 1.64}, {"text": " qui permet d'\u00e9chapper \n \u00e0 la caution parentale. ", "start": 6102.48, "duration": 2.0}, {"text": " C'est l'Etat qui apporte \n cette caution. ", "start": 6104.64, "duration": 11.28}, {"text": " Partout, pour \u00e9largir \n la palette ", "start": 6116.08, "duration": 0.88}, {"text": " de formations, proposer \n une meilleure mobilit\u00e9, ", "start": 6117.12, "duration": 1.64}, {"text": " le gouvernement est l\u00e0. ", "start": 6118.92, "duration": 0.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6119.76, "duration": 6.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Decodts. ", "start": 6126.56, "duration": 9.84}, {"text": " - Christine Decodts: \n Madame la ministre ", "start": 6136.56, "duration": 2.52}, {"text": " de la Citoyennet\u00e9 \n et de la Ville, ", "start": 6139.24, "duration": 3.32}, {"text": " 5,4 millions d'habitants \n en France r\u00e9sident ", "start": 6142.72, "duration": 2.08}, {"text": " dans les quartiers \n prioritaires ", "start": 6144.96, "duration": 0.88}, {"text": " de la politique de la ville. ", "start": 6146.0, "duration": 2.92}, {"text": " Le comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n des villes ", "start": 6149.08, "duration": 2.8}, {"text": " du 27 octobre veut marquer \n une nouvelle \u00e9tape ", "start": 6152.04, "duration": 1.68}, {"text": " dans la politique \n de la ville, ", "start": 6153.88, "duration": 7.24}, {"text": " avec le lancement d'une nouvelle \n g\u00e9n\u00e9ration nomm\u00e9e Engagement ", "start": 6161.28, "duration": 1.44}, {"text": " quartiers 2030. ", "start": 6162.88, "duration": 5.36}, {"text": " Il s'agit d'une simplification \n et d'une acc\u00e9l\u00e9ration, ", "start": 6168.4, "duration": 1.84}, {"text": " d'ouvrir de nouvelles \n perspectives ", "start": 6170.4, "duration": 1.12}, {"text": " pour ouvrir l'acc\u00e8s \u00e0 tous \n les services publics, ", "start": 6171.68, "duration": 1.44}, {"text": " le plein emploi \n et la transition \u00e9cologique. ", "start": 6173.28, "duration": 4.08}, {"text": " Dans ces quartiers o\u00f9 il fait \n trop chaud l'\u00e9t\u00e9 ", "start": 6177.52, "duration": 2.0}, {"text": " et trop froid l'hiver, \n o\u00f9 la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 6179.68, "duration": 3.6}, {"text": " est plus souvent \n subie que choisie, ", "start": 6183.44, "duration": 1.04}, {"text": " dans ces quartiers \n o\u00f9 l'angoisse ", "start": 6184.64, "duration": 6.28}, {"text": " des charges \n et des futures factures ", "start": 6191.08, "duration": 3.32}, {"text": " de chauffage vient amputer \n des familles d\u00e9j\u00e0 mises ", "start": 6194.56, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 mal par les difficult\u00e9s \n de la vie quotidienne, ", "start": 6197.32, "duration": 1.64}, {"text": " quelles mesures \n allez-vous porter ", "start": 6199.12, "duration": 1.12}, {"text": " en termes d'\u00e9cologie du quotidien? ", "start": 6200.4, "duration": 4.64}, {"text": " Quelles sont vos priorit\u00e9s \n pour la p\u00e9riode 2024-2030? ", "start": 6205.2, "duration": 4.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 6209.88, "duration": 2.24}, {"text": " est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 6212.28, "duration": 3.44}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 6215.88, "duration": 4.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous m'interrogez ", "start": 6220.28, "duration": 2.28}, {"text": " sur les mesures \n en mati\u00e8re d'\u00e9cologie ", "start": 6222.72, "duration": 2.32}, {"text": " du quotidien pour les quartiers \n prioritaires de la ville. ", "start": 6225.2, "duration": 2.52}, {"text": " Je vous en remercie. ", "start": 6227.88, "duration": 5.88}, {"text": " Cette question \n a longtemps \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e ", "start": 6233.92, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 un seul sujet, \n celui de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 6235.52, "duration": 1.64}, {"text": " des logements. ", "start": 6237.32, "duration": 2.72}, {"text": " Si cette dimension \n est importante, ", "start": 6240.2, "duration": 1.48}, {"text": " il est indispensable, \n selon moi, ", "start": 6241.84, "duration": 1.8}, {"text": " d'avoir une vision \n plus ambitieuse. ", "start": 6243.8, "duration": 6.16}, {"text": " C'est ce que porte \n le gouvernement, ", "start": 6250.12, "duration": 1.96}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n de la Premi\u00e8re ministre ", "start": 6252.24, "duration": 1.92}, {"text": " et du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel, ", "start": 6254.32, "duration": 1.16}, {"text": " qui a propos\u00e9 des mesures fortes. ", "start": 6255.64, "duration": 3.12}, {"text": " Il s'agit du doublement \n de la part ", "start": 6258.92, "duration": 1.88}, {"text": " du fonds vert inscrit \n dans les quartiers. ", "start": 6260.96, "duration": 4.28}, {"text": " Nous allons \n sensibiliser les jeunes ", "start": 6265.4, "duration": 1.2}, {"text": " aux enjeux de la biodiversit\u00e9. ", "start": 6266.76, "duration": 4.84}, {"text": " Le gouvernement veut \n permettre le d\u00e9ploiement ", "start": 6271.76, "duration": 2.56}, {"text": " des mobilit\u00e9s \n douces et durables ", "start": 6274.48, "duration": 3.76}, {"text": " en exp\u00e9rimentant \n le recours automatique ", "start": 6278.4, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la tarification \n sociale et solidaire, ", "start": 6279.8, "duration": 1.16}, {"text": " en mati\u00e8re de transports \n en commun. ", "start": 6281.12, "duration": 5.08}, {"text": " Ces actions sp\u00e9cifiques \n jouent sur l'ensemble ", "start": 6286.36, "duration": 1.04}, {"text": " des leviers possibles \n pour rendre ", "start": 6287.56, "duration": 0.88}, {"text": " nos quartiers plus verts. ", "start": 6288.6, "duration": 6.04}, {"text": " Lorsque l'on met \n plus d'humain, ", "start": 6294.8, "duration": 7.52}, {"text": " plus d'opportunit\u00e9s \n et de lien, on permet ", "start": 6302.48, "duration": 6.6}, {"text": " une am\u00e9lioration des choses. ", "start": 6309.24, "duration": 7.92}, {"text": " Nous voulons agir \n pour la mixit\u00e9 sociale, ", "start": 6317.32, "duration": 1.72}, {"text": " aider \u00e0 l'attribution \n de logements sociaux ", "start": 6319.2, "duration": 1.04}, {"text": " ou renforcer \n l'acc\u00e8s aux soins, ", "start": 6320.4, "duration": 0.88}, {"text": " par exemple. ", "start": 6321.44, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6323.36, "duration": 1.2}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 6324.72, "duration": 1.88}, {"text": " - Christine Decodts: \n J'accueille ", "start": 6326.76, "duration": 2.04}, {"text": " avec int\u00e9r\u00eat ces mesures. ", "start": 6328.96, "duration": 5.24}, {"text": " Je r\u00e9ponds favorablement \n \u00e0 votre invitation ", "start": 6334.36, "duration": 4.44}, {"text": " et je compte \n sur les services de l'Etat ", "start": 6338.96, "duration": 1.44}, {"text": " pour d\u00e9ployer, \n avec les acteurs locaux, ", "start": 6340.56, "duration": 1.04}, {"text": " les mesures prises aupr\u00e8s \n des territoires concern\u00e9s ", "start": 6341.76, "duration": 2.84}, {"text": " et de leurs habitants. ", "start": 6344.76, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 6346.04, "duration": 1.48}, {"text": " est \u00e0 madame Caroline Colombier. ", "start": 6347.68, "duration": 1.28}, {"text": " - Caroline Colombier: Merci. ", "start": 6349.12, "duration": 5.24}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 6354.52, "duration": 7.88}, {"text": " Alors que chaque jour, \n nos territoires ruraux luttent ", "start": 6362.56, "duration": 1.92}, {"text": " contre les d\u00e9parts \n des m\u00e9decins, ", "start": 6364.64, "duration": 1.08}, {"text": " contre la fermeture \n des commerces ", "start": 6365.88, "duration": 2.12}, {"text": " de proximit\u00e9, des \u00e9coles, \n des services publics, ", "start": 6368.16, "duration": 4.28}, {"text": " les voil\u00e0 maintenant \n frapp\u00e9s par l'explosion ", "start": 6372.6, "duration": 1.72}, {"text": " de l'ins\u00e9curit\u00e9 \n et du trafic de drogue. ", "start": 6374.48, "duration": 1.36}, {"text": " Si le ph\u00e9nom\u00e8ne \n n'est pas nouveau, ", "start": 6376.0, "duration": 1.12}, {"text": " il s'amplifie chaque ann\u00e9e \n et empoisonne ", "start": 6377.28, "duration": 1.24}, {"text": " la vie des habitants. ", "start": 6378.68, "duration": 5.52}, {"text": " En Charente, \n o\u00f9 je suis \u00e9lue, ", "start": 6384.36, "duration": 1.36}, {"text": " les communes rurales \n sont devenues ", "start": 6385.88, "duration": 3.32}, {"text": " le th\u00e9\u00e2tre de r\u00e8glements \n de comptes, d'agressions, ", "start": 6389.36, "duration": 3.16}, {"text": " d'enl\u00e8vements, \n de menaces et de pressions ", "start": 6392.68, "duration": 2.08}, {"text": " sur les riverains. ", "start": 6394.92, "duration": 0.84}, {"text": " Le nombre \n de consommateurs explose. ", "start": 6395.92, "duration": 1.88}, {"text": " Les jeunes \n sont des cibles faciles ", "start": 6397.96, "duration": 1.68}, {"text": " pour ces nouveaux \n cartels de la drogue ", "start": 6399.8, "duration": 2.32}, {"text": " qui s\u00e9vissent \n dans ces campagnes rong\u00e9es ", "start": 6402.28, "duration": 6.24}, {"text": " par la pr\u00e9carit\u00e9 \n et l'effondrement ", "start": 6408.68, "duration": 0.88}, {"text": " du pouvoir d'achat. ", "start": 6409.72, "duration": 2.88}, {"text": " Les saisies \n sont de plus en plus r\u00e9guli\u00e8res. ", "start": 6412.76, "duration": 1.96}, {"text": " Les enqu\u00eateurs sont d\u00e9bord\u00e9s. ", "start": 6414.88, "duration": 4.92}, {"text": " On parle de plusieurs dizaines \n de tonnes saisies. ", "start": 6419.96, "duration": 1.44}, {"text": " Je f\u00e9licite le travail \n des services ", "start": 6421.56, "duration": 1.44}, {"text": " de gendarmerie \n et de police, qui font ", "start": 6423.16, "duration": 1.24}, {"text": " un travail remarquable. ", "start": 6424.56, "duration": 1.0}, {"text": " Cependant, cela n'est pas assez. ", "start": 6425.72, "duration": 3.72}, {"text": " Ce ne sont pas les nouvelles \n brigades ", "start": 6429.6, "duration": 3.36}, {"text": " du tigre de gendarmerie \n annonc\u00e9es ", "start": 6433.12, "duration": 1.56}, {"text": " par le pr\u00e9sident \n qui suffiront \u00e0 \u00e9radiquer ", "start": 6434.84, "duration": 1.24}, {"text": " ce fl\u00e9au. ", "start": 6436.24, "duration": 0.88}, {"text": " Vous n'avez rien fait \n contre la drogue ", "start": 6437.28, "duration": 1.24}, {"text": " des villes. ", "start": 6438.68, "duration": 1.24}, {"text": " Qu'en sera-t-il \n de la drogue des champs? ", "start": 6440.08, "duration": 1.92}, {"text": " La passivit\u00e9 \n du gouvernement ", "start": 6442.16, "duration": 1.72}, {"text": " est du pain b\u00e9ni pour les dealers. ", "start": 6444.04, "duration": 4.16}, {"text": " Monsieur le ministre, \n maintenant ", "start": 6448.36, "duration": 3.28}, {"text": " que la drogue est dans le pr\u00e9, \n que comptez-vous faire ", "start": 6451.8, "duration": 2.76}, {"text": " pour lutter contre ce fl\u00e9au \n qui gangr\u00e8ne ", "start": 6454.72, "duration": 1.24}, {"text": " nos campagnes? ", "start": 6456.12, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6459.84, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Sabrina \n Agresti-Roubache. ", "start": 6463.36, "duration": 2.16}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 6465.68, "duration": 5.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e Colombier, \n vous m'interrogez ", "start": 6471.24, "duration": 1.84}, {"text": " sur l'amplification \n du trafic de stup\u00e9fiants ", "start": 6473.24, "duration": 1.48}, {"text": " dans les communes rurales. ", "start": 6474.88, "duration": 5.0}, {"text": " La lutte contre les trafics \n de stup\u00e9fiants ", "start": 6480.04, "duration": 1.24}, {"text": " est une priorit\u00e9 du gouvernement. ", "start": 6481.44, "duration": 0.96}, {"text": " Aucune diff\u00e9rence \n n'est faite ", "start": 6482.56, "duration": 1.76}, {"text": " entre les territoires \n urbains et ruraux. ", "start": 6484.48, "duration": 6.8}, {"text": " Notre action est d\u00e9termin\u00e9e \n pour combattre ", "start": 6491.44, "duration": 1.2}, {"text": " ce fl\u00e9au. ", "start": 6492.8, "duration": 7.0}, {"text": " Cette action est fond\u00e9e \n sur un plan d'aide ", "start": 6499.96, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 lutter contre le trafic \n de stup\u00e9fiants. ", "start": 6503.0, "duration": 5.08}, {"text": " Pour l'ann\u00e9e 2022, \n nos r\u00e9sultats enregistr\u00e9s ", "start": 6508.24, "duration": 1.16}, {"text": " par la gendarmerie \n sont tr\u00e8s positifs. ", "start": 6509.56, "duration": 3.04}, {"text": " M\u00eame si nous aspirons \n \u00e0 frapper toujours ", "start": 6512.76, "duration": 4.04}, {"text": " plus fort, car on n'en fera \n jamais assez ", "start": 6516.96, "duration": 2.96}, {"text": " contre le trafic \n de drogue, 15,5 tonnes ", "start": 6520.08, "duration": 1.96}, {"text": " de r\u00e9sine ou d'herbe \n de cannabis ", "start": 6522.2, "duration": 1.76}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 saisies en 2022, \n soit le double ", "start": 6524.12, "duration": 1.44}, {"text": " par rapport \u00e0 2021. ", "start": 6525.72, "duration": 5.4}, {"text": " Je peux aussi \n reprendre l'exemple ", "start": 6531.28, "duration": 1.92}, {"text": " du travail que les forces \n de l'ordre ", "start": 6533.36, "duration": 2.12}, {"text": " ont accompli r\u00e9cemment \n dans votre d\u00e9partement, la Charente. ", "start": 6535.64, "duration": 5.16}, {"text": " Les trafics de stup\u00e9fiants \n s'insinuent \u00e9galement ", "start": 6540.96, "duration": 3.72}, {"text": " dans nos campagnes. ", "start": 6544.84, "duration": 1.4}, {"text": " Nous avons le devoir, \n ensemble, ", "start": 6546.4, "duration": 2.44}, {"text": " de les combattre, \n et lutter ", "start": 6549.0, "duration": 1.68}, {"text": " contre ce fl\u00e9au \n reste une priorit\u00e9 ", "start": 6550.84, "duration": 1.04}, {"text": " pour nous. ", "start": 6552.04, "duration": 1.72}, {"text": " Police et gendarmerie \n se mobilisent quotidiennement ", "start": 6553.92, "duration": 1.52}, {"text": " pour la lutte \n contre le trafic de drogue. ", "start": 6555.6, "duration": 5.76}, {"text": " Il manque un mot \n dans votre question: ", "start": 6561.52, "duration": 1.24}, {"text": " la pr\u00e9vention. La pr\u00e9vention \n contre les conduites addictives, ", "start": 6562.92, "duration": 4.0}, {"text": " qui touchent les quartiers \n prioritaires et les campagnes. ", "start": 6567.08, "duration": 2.6}, {"text": " C'est une des priorit\u00e9s \n du minist\u00e8re ", "start": 6569.84, "duration": 1.04}, {"text": " de la Citoyennet\u00e9. ", "start": 6571.04, "duration": 0.88}, {"text": " Merci. ", "start": 6572.08, "duration": 4.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6576.72, "duration": 2.48}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 6579.36, "duration": 3.32}, {"text": " - \n Caroline Colombier: ", "start": 6582.84, "duration": 1.28}, {"text": " Il ne faut pas attendre \n d'en faire ", "start": 6584.28, "duration": 1.8}, {"text": " des zones de non-droit \n ou des zones ", "start": 6586.24, "duration": 1.24}, {"text": " de non-France. ", "start": 6587.64, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6589.4, "duration": 4.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sarah Legrain. ", "start": 6594.24, "duration": 5.2}, {"text": " - Sarah Legrain: \n Monsieur le ministre ", "start": 6599.6, "duration": 4.2}, {"text": " de l'Education nationale, \n le 7 janvier, Lucas, ", "start": 6603.96, "duration": 1.24}, {"text": " 13 ans, mettait fin \u00e0 ses jours. ", "start": 6605.36, "duration": 2.84}, {"text": " Nous nous demanderons \n toujours ", "start": 6608.36, "duration": 1.48}, {"text": " si ce drame aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9. ", "start": 6610.0, "duration": 3.84}, {"text": " Combien de drames \n et de souffrances, ", "start": 6614.0, "duration": 1.76}, {"text": " qui frappent quotidiennement \n des jeunes, pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s? ", "start": 6615.92, "duration": 2.72}, {"text": " J'ai lu votre plan harc\u00e8lement. ", "start": 6618.8, "duration": 6.28}, {"text": " Je n'y vois pas une ligne \n sur l'\u00e9ducation ", "start": 6625.24, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la vie affective et sexuelle. ", "start": 6626.84, "duration": 7.4}, {"text": " Dans votre budget non plus, \n je ne vois rien. ", "start": 6634.4, "duration": 2.8}, {"text": " Les rapports officiels, \n les chefs d'\u00e9tablissement, ", "start": 6637.36, "duration": 1.92}, {"text": " les infirmi\u00e8res scolaires, \n les parents alertent. ", "start": 6639.44, "duration": 2.36}, {"text": " La loi n'est pas respect\u00e9e. ", "start": 6641.96, "duration": 1.2}, {"text": " Seuls 15 \u00e0 20% \n des \u00e9l\u00e8ves re\u00e7oivent ", "start": 6643.32, "duration": 1.24}, {"text": " cette \u00e9ducation. ", "start": 6644.72, "duration": 4.48}, {"text": " Un collectif, hier, \n au S\u00e9nat, pr\u00e9sentait ", "start": 6649.36, "duration": 3.56}, {"text": " son livre blanc \n pour une v\u00e9ritable \u00e9ducation ", "start": 6653.08, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la sexualit\u00e9, \n avec des contenus harmonis\u00e9s, ", "start": 6654.68, "duration": 1.24}, {"text": " adapt\u00e9s \u00e0 chaque \u00e2ge. ", "start": 6656.08, "duration": 1.92}, {"text": " Vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0, \n monsieur le ministre. ", "start": 6658.16, "duration": 13.96}, {"text": " R\u00e9cemment, une coalition \n de parents s'est prononc\u00e9e ", "start": 6672.28, "duration": 1.52}, {"text": " contre l'\u00e9ducation \n sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 6673.96, "duration": 1.56}, {"text": " L'\u00e9ducation sexuelle \n prot\u00e8ge les enfants ", "start": 6675.68, "duration": 2.04}, {"text": " des violences. ", "start": 6677.88, "duration": 3.08}, {"text": " Elle permet \n d'apprendre le respect ", "start": 6681.12, "duration": 7.12}, {"text": " du consentement, \n des valeurs ", "start": 6688.4, "duration": 2.88}, {"text": " que ces enfants \n ne voient pas toujours ", "start": 6691.44, "duration": 1.24}, {"text": " autour d'eux. ", "start": 6692.84, "duration": 3.04}, {"text": " J'ai vu des jeunes \n gens lib\u00e9r\u00e9s ", "start": 6696.04, "duration": 1.32}, {"text": " de leurs interrogations, \n de leurs pr\u00e9jug\u00e9s, ", "start": 6697.52, "duration": 2.92}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 des espaces \n de dialogue cr\u00e9\u00e9s ", "start": 6700.6, "duration": 2.4}, {"text": " par des associations, \n sur un terrain ", "start": 6703.16, "duration": 1.64}, {"text": " o\u00f9 parents et professeurs \n sont souvent d\u00e9munis. ", "start": 6704.96, "duration": 3.36}, {"text": " L'\u00e9ducation \u00e0 la vie affective \n et sexuelle prot\u00e8ge, ", "start": 6708.48, "duration": 1.76}, {"text": " mais elle est menac\u00e9e \n par votre inaction politique ", "start": 6710.4, "duration": 2.12}, {"text": " et par les agissements \n de l'extr\u00eame droite. ", "start": 6712.68, "duration": 1.24}, {"text": " De quoi avez-vous peur? ", "start": 6714.08, "duration": 3.44}, {"text": " Qu'allez-vous faire \n de nos recommandations? ", "start": 6717.68, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6719.28, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran... ", "start": 6723.92, "duration": 6.72}, {"text": " Pardon, \u00e0 monsieur Gabriel Attal. ", "start": 6730.8, "duration": 1.84}, {"text": " - Gabriel Attal: Merci. ", "start": 6732.8, "duration": 4.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n Sarah Legrain, ", "start": 6737.36, "duration": 5.84}, {"text": " quand 1 gar\u00e7on sur 3 d\u00e9clare \n penser qu'une femme peut aimer ", "start": 6743.36, "duration": 2.04}, {"text": " \u00eatre forc\u00e9e \n \u00e0 une relation sexuelle, ", "start": 6745.56, "duration": 1.8}, {"text": " on voit qu'il y a un probl\u00e8me. ", "start": 6747.52, "duration": 1.72}, {"text": " Quand, \n dans une enqu\u00eate, ", "start": 6749.4, "duration": 7.16}, {"text": " on voit que plus de 40% \n des gar\u00e7ons d\u00e9clarent que s'informer ", "start": 6756.72, "duration": 3.56}, {"text": " sur le sexe passe \n par les contenus pornographiques ", "start": 6760.44, "duration": 1.84}, {"text": " sur Internet, \n c'est qu'il y a un probl\u00e8me. ", "start": 6762.44, "duration": 3.4}, {"text": " C'est un probl\u00e8me \n de soci\u00e9t\u00e9, qui d\u00e9passe ", "start": 6766.0, "duration": 1.24}, {"text": " largement l'Education nationale. ", "start": 6767.4, "duration": 3.48}, {"text": " Nous y travaillons. ", "start": 6771.04, "duration": 1.32}, {"text": " L'Education nationale \n doit contribuer \u00e0 y r\u00e9pondre. ", "start": 6772.52, "duration": 4.92}, {"text": " Ce sujet doit \u00eatre d\u00e9passionn\u00e9 \n politiquement. ", "start": 6777.6, "duration": 5.68}, {"text": " Je ne crois pas que vous servez \n la cause ", "start": 6783.44, "duration": 1.64}, {"text": " en politisant ce sujet. ", "start": 6785.24, "duration": 1.56}, {"text": " Je pense qu'il faut \n de la transparence. ", "start": 6786.96, "duration": 1.44}, {"text": " Je pense qu'il faut \n de la transparence ", "start": 6788.56, "duration": 1.88}, {"text": " en direction des familles. ", "start": 6790.6, "duration": 1.68}, {"text": " Je pense qu'il faut \n de la concertation ", "start": 6792.44, "duration": 1.32}, {"text": " et de la m\u00e9thode. ", "start": 6793.92, "duration": 1.64}, {"text": " Brouhaha ", "start": 6795.72, "duration": 5.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 6801.2, "duration": 6.28}, {"text": " Madame Legrain, \n \u00e9coutez le ministre. ", "start": 6807.64, "duration": 3.48}, {"text": " - Gabriel Attal: \n La m\u00e9thode est claire. ", "start": 6811.28, "duration": 6.64}, {"text": " Nous avons un conseil \n sup\u00e9rieur ", "start": 6818.08, "duration": 2.8}, {"text": " des programmes, \n charg\u00e9 de l'\u00e9laboration ", "start": 6821.04, "duration": 4.6}, {"text": " des programmes, \n qui a \u00e9t\u00e9 missionn\u00e9 ", "start": 6825.8, "duration": 2.0}, {"text": " en juin dernier, \n avant mon arriv\u00e9e ", "start": 6827.96, "duration": 1.2}, {"text": " au minist\u00e8re, pour faire \n des propositions ", "start": 6829.32, "duration": 1.44}, {"text": " et des recommandations \n sur les programmes ", "start": 6830.92, "duration": 1.32}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 6832.4, "duration": 5.0}, {"text": " Le conseil sup\u00e9rieur \n des programmes doit remettre ", "start": 6837.56, "duration": 1.96}, {"text": " des propositions d'ici \n la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 6839.68, "duration": 1.52}, {"text": " Pour \u00e9laborer \n ses recommandations, ", "start": 6841.36, "duration": 1.84}, {"text": " il \u00e9change avec l'ensemble \n des acteurs. ", "start": 6843.36, "duration": 3.16}, {"text": " Le livre blanc \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9 fera partie ", "start": 6846.68, "duration": 4.28}, {"text": " des travaux qui vont participer \n \u00e0 l'\u00e9laboration ", "start": 6851.12, "duration": 1.24}, {"text": " des programmes. ", "start": 6852.52, "duration": 1.8}, {"text": " Nous aurons \n l'occasion de prendre ", "start": 6854.48, "duration": 1.16}, {"text": " des d\u00e9cisions adapt\u00e9es \n gr\u00e2ce \u00e0 cela. ", "start": 6855.8, "duration": 1.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6857.08, "duration": 5.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Pierre Vigier. ", "start": 6862.52, "duration": 1.76}, {"text": " - Jean-Pierre Vigier: Merci. ", "start": 6864.44, "duration": 5.8}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 6870.4, "duration": 0.88}, {"text": " de la Transition \n \u00e9cologique ", "start": 6871.44, "duration": 1.08}, {"text": " et de la Coh\u00e9sion des territoires. ", "start": 6872.68, "duration": 4.76}, {"text": " Trop peu, trop tard \n et trop compliqu\u00e9, ", "start": 6877.6, "duration": 8.08}, {"text": " voil\u00e0 comment le comit\u00e9 \n des finances locales qualifie ", "start": 6885.84, "duration": 4.28}, {"text": " le filet de s\u00e9curit\u00e9 \n mis en place ", "start": 6890.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour aider les communes \n \u00e0 faire face ", "start": 6891.8, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la crise inflationniste. ", "start": 6893.2, "duration": 3.72}, {"text": " Cet outil de s\u00e9curit\u00e9 \n est apparu ", "start": 6897.08, "duration": 2.08}, {"text": " comme une usine \n \u00e0 gaz, qui exclut ", "start": 6899.32, "duration": 1.56}, {"text": " des collectivit\u00e9s \n confront\u00e9es \u00e0 la flamb\u00e9e ", "start": 6901.04, "duration": 1.04}, {"text": " des prix de l'\u00e9nergie. ", "start": 6902.24, "duration": 6.24}, {"text": " Ce filet de s\u00e9curit\u00e9 \n ne fait qu'aggraver ", "start": 6908.64, "duration": 1.24}, {"text": " ce triste r\u00e9sultat. ", "start": 6910.04, "duration": 2.24}, {"text": " En lieu et place \n des 22.000 communes ", "start": 6912.44, "duration": 1.96}, {"text": " qui devaient toucher \n une dotation, ", "start": 6914.56, "duration": 1.48}, {"text": " moins de 3000 \n sont finalement concern\u00e9es. ", "start": 6916.2, "duration": 2.4}, {"text": " C'est 8 fois moins que le nombre \n initial pr\u00e9vu. ", "start": 6918.76, "duration": 2.96}, {"text": " Beaucoup de ces communes \n vont devoir rembourser ", "start": 6921.88, "duration": 1.24}, {"text": " tout ou partie \n de l'acompte ", "start": 6923.28, "duration": 2.92}, {"text": " qu'elles ont re\u00e7u au titre \n de ce dispositif. ", "start": 6926.36, "duration": 1.96}, {"text": " Cette nouvelle d\u00e9convenue \n ent\u00e9rine l'\u00e9chec ", "start": 6928.48, "duration": 2.04}, {"text": " du filet de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 6930.68, "duration": 4.36}, {"text": " Elle acte le m\u00e9pris \n adress\u00e9 aux \u00e9lus locaux ", "start": 6935.2, "duration": 1.88}, {"text": " qui n'ont jamais \n d\u00e9m\u00e9rit\u00e9 pour faire face ", "start": 6937.24, "duration": 1.36}, {"text": " aux tensions budg\u00e9taires. ", "start": 6938.76, "duration": 2.36}, {"text": " Loin d'am\u00e9liorer \n les conditions \u00e9conomiques ", "start": 6941.28, "duration": 2.4}, {"text": " des communes, cet \n arr\u00eat\u00e9 va enfoncer ", "start": 6943.84, "duration": 1.56}, {"text": " de nombreux maires \n dans l'inqui\u00e9tude. ", "start": 6945.56, "duration": 2.44}, {"text": " Il faut en finir \n avec ces m\u00e9thodes mesquines ", "start": 6948.16, "duration": 2.04}, {"text": " qui privent les maires \n de leur pouvoir d'agir ", "start": 6950.36, "duration": 2.96}, {"text": " et de leur capacit\u00e9 d'initiative. ", "start": 6953.48, "duration": 5.64}, {"text": " Allez-vous r\u00e9ellement exiger \n ces remboursements, ", "start": 6959.28, "duration": 3.36}, {"text": " au risque d'accentuer \n la pr\u00e9carit\u00e9 financi\u00e8re ", "start": 6962.8, "duration": 1.64}, {"text": " de nos collectivit\u00e9s \n territoriales? ", "start": 6964.6, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 6966.4, "duration": 2.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu. ", "start": 6968.6, "duration": 4.52}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 6973.28, "duration": 4.88}, {"text": " je sais votre attachement \n aux collectivit\u00e9s territoriales. ", "start": 6978.32, "duration": 5.96}, {"text": " Disons les choses concr\u00e8tement. ", "start": 6984.44, "duration": 3.12}, {"text": " Ce filet de s\u00e9curit\u00e9, \n l'article 14 ", "start": 6987.72, "duration": 5.44}, {"text": " de la loi de finances \n rectificatives... ", "start": 6993.32, "duration": 2.76}, {"text": " Qui a \u00e9t\u00e9 dans cet h\u00e9micycle? ", "start": 6996.24, "duration": 10.24}, {"text": " Il y avait trois conditions \n cumulatives: ", "start": 7006.64, "duration": 1.88}, {"text": " avoir une \u00e9pargne brute \n qui soit inf\u00e9rieure ", "start": 7008.68, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 22%, un potentiel \n fiscal inf\u00e9rieur ", "start": 7011.08, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 plus de la moiti\u00e9 \n et une baisse ", "start": 7014.12, "duration": 1.44}, {"text": " de l'\u00e9pargne brute. ", "start": 7015.72, "duration": 7.2}, {"text": " Je ne peux pas croire \n que vous expliquiez ", "start": 7023.08, "duration": 1.44}, {"text": " que vous consid\u00e9rez \n qu'on ne doit ", "start": 7024.68, "duration": 1.04}, {"text": " pas appliquer la loi. ", "start": 7025.88, "duration": 1.8}, {"text": " La loi disait \n qu'il y a trois crit\u00e8res ", "start": 7027.84, "duration": 1.44}, {"text": " d'application. ", "start": 7029.44, "duration": 4.08}, {"text": " Nous avons constat\u00e9 \n qu'il y avait 3000 communes ", "start": 7033.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour 450 millions d'euros. ", "start": 7035.36, "duration": 8.04}, {"text": " La cons\u00e9quence \n que nous avons tir\u00e9e, ", "start": 7043.56, "duration": 1.28}, {"text": " ici \u00e9galement, \n de cela, ", "start": 7045.0, "duration": 1.08}, {"text": " c'est que c'est un filet \n de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 7046.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui n'est pas de 450 \n millions, ", "start": 7048.16, "duration": 2.32}, {"text": " mais de 1,5 milliard d'euros \n pour l'ann\u00e9e 2023, ", "start": 7050.64, "duration": 1.92}, {"text": " avec non plus trois crit\u00e8res \n de porte d'entr\u00e9e, ", "start": 7052.72, "duration": 1.44}, {"text": " mais un seul. ", "start": 7054.32, "duration": 2.68}, {"text": " En revanche, \n ce que la loi a d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 7057.16, "duration": 1.96}, {"text": " en ao\u00fbt 2022, \n le gouvernement l'applique ", "start": 7059.28, "duration": 1.68}, {"text": " sur la base du vote du Parlement. ", "start": 7061.12, "duration": 4.44}, {"text": " Nous avons am\u00e9lior\u00e9 \n le dispositif ", "start": 7065.72, "duration": 2.28}, {"text": " pour l'ann\u00e9e en cours, \n en d\u00e9cembre dernier. ", "start": 7068.16, "duration": 1.92}, {"text": " Vous ne pouvez pas \n nous demander ", "start": 7070.24, "duration": 1.36}, {"text": " de mani\u00e8re r\u00e9troactive \n de r\u00e9\u00e9crire ", "start": 7071.76, "duration": 2.04}, {"text": " les crit\u00e8res tels \n qu'ils avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s. ", "start": 7073.96, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 7076.64, "duration": 3.04}, {"text": " - Jean-Pierre Vigier: \n Il faut corriger ", "start": 7079.84, "duration": 1.04}, {"text": " ces crit\u00e8res. ", "start": 7081.04, "duration": 1.28}, {"text": " Nos communes en ont besoin. ", "start": 7082.48, "duration": 3.16}, {"text": " Elles font un travail \n exemplaire ", "start": 7085.8, "duration": 1.36}, {"text": " et sont fragiles \n et p\u00e9nalis\u00e9es, aujourd'hui. ", "start": 7087.32, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 7089.28, "duration": 1.04}, {"text": " Monsieur le ministre? ", "start": 7090.48, "duration": 3.2}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 7093.84, "duration": 3.52}, {"text": " nous avons corrig\u00e9 \n ces crit\u00e8res ", "start": 7097.52, "duration": 0.88}, {"text": " pour l'ann\u00e9e en cours. ", "start": 7098.56, "duration": 3.24}, {"text": " La somme \n que nous avions accord\u00e9e, ", "start": 7101.96, "duration": 2.64}, {"text": " qui \u00e9tait de 450 \n millions, ", "start": 7104.76, "duration": 1.8}, {"text": " elle est quasiment \n celle qui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e ", "start": 7106.72, "duration": 1.44}, {"text": " par le d\u00e9cret du 13 octobre. ", "start": 7108.32, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 7109.56, "duration": 1.92}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Elodie \n Jacquier-Laforge. ", "start": 7111.64, "duration": 1.68}, {"text": " - Elodie Jacquier-Laforge: Merci. ", "start": 7113.48, "duration": 3.32}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 7116.96, "duration": 4.24}, {"text": " le ministre de l'Agriculture \n et de l'Alimentation, ", "start": 7121.36, "duration": 7.96}, {"text": " Marc Fesneau. ", "start": 7132.6, "duration": 2.92}, {"text": " Si je vous dis parisienne, \n franquette, lara, ", "start": 7135.68, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 quoi pensez-vous? ", "start": 7137.08, "duration": 3.72}, {"text": " A la noix de Grenoble. ", "start": 7140.96, "duration": 1.96}, {"text": " Je parle de la culture de la noix. ", "start": 7143.08, "duration": 2.64}, {"text": " Elle est affect\u00e9e \n par le changement climatique, ", "start": 7145.88, "duration": 1.24}, {"text": " la s\u00e9cheresse, les temp\u00eates. ", "start": 7147.28, "duration": 1.44}, {"text": " Elle accumule \n toutes les difficult\u00e9s. ", "start": 7148.88, "duration": 6.76}, {"text": " En 2022, la r\u00e9colte \n a \u00e9t\u00e9 exceptionnelle, ", "start": 7155.8, "duration": 3.08}, {"text": " avec une production de 30 \n \u00e0 40% sup\u00e9rieure ", "start": 7159.04, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 la normale. ", "start": 7160.64, "duration": 1.56}, {"text": " Du jamais vu. ", "start": 7162.36, "duration": 4.12}, {"text": " Mais cette production \n remarquable, ", "start": 7166.64, "duration": 1.48}, {"text": " en France et dans les autres \n pays producteurs ", "start": 7168.28, "duration": 3.68}, {"text": " de noix, s'est accompagn\u00e9e \n d'une baisse massive ", "start": 7172.12, "duration": 2.36}, {"text": " de la consommation \n mondiale de ce fruit ", "start": 7174.64, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 coque. ", "start": 7176.04, "duration": 2.96}, {"text": " Les prix se sont \u00e9croul\u00e9s. ", "start": 7179.16, "duration": 4.36}, {"text": " En 2023, nouveau coup dur: \n une r\u00e9colte exceptionnellement ", "start": 7183.68, "duration": 10.96}, {"text": " basse plonge \n les cultivateurs ", "start": 7194.8, "duration": 0.88}, {"text": " dans la difficult\u00e9. ", "start": 7195.84, "duration": 7.2}, {"text": " Il faut d\u00e9velopper \n des moyens de production ", "start": 7203.2, "duration": 6.24}, {"text": " plus neutres et efficaces \n en termes d'atteinte ", "start": 7209.6, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 l'environnement. ", "start": 7211.0, "duration": 9.32}, {"text": " C'est ainsi qu'a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \n la station d'exp\u00e9rimentation ", "start": 7220.48, "duration": 1.44}, {"text": " nucicole en Rh\u00f4ne-Alpes. ", "start": 7222.08, "duration": 2.92}, {"text": " L'absence de v\u00e9ritable \n structure ", "start": 7225.16, "duration": 3.2}, {"text": " de la fili\u00e8re, \n aujourd'hui, expose ", "start": 7228.52, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 une particuli\u00e8re \n fragilit\u00e9 nos producteurs de noix. ", "start": 7229.68, "duration": 2.32}, {"text": " Je souhaiterais \n conna\u00eetre les mesures ", "start": 7232.16, "duration": 1.32}, {"text": " que vous souhaitez \n mettre en place ", "start": 7233.64, "duration": 1.24}, {"text": " pour accompagner cette fili\u00e8re. ", "start": 7235.04, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 7237.0, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e0 monsieur Marc Fesneau. ", "start": 7238.72, "duration": 2.72}, {"text": " - Marc Fesneau: Merci. ", "start": 7241.6, "duration": 5.76}, {"text": " Je vais rappeler \n ce qu'est la fili\u00e8re noix ", "start": 7247.52, "duration": 2.8}, {"text": " en France: \n c'est le deuxi\u00e8me verger ", "start": 7250.48, "duration": 5.96}, {"text": " apr\u00e8s les pommes, 25.000 hectares. ", "start": 7256.6, "duration": 2.36}, {"text": " La France est le quatri\u00e8me \n exportateur mondial ", "start": 7259.12, "duration": 1.88}, {"text": " pour les cerneaux et les noix. ", "start": 7261.16, "duration": 4.92}, {"text": " Malgr\u00e9 cela, \n la fili\u00e8re noix traverse ", "start": 7266.24, "duration": 4.52}, {"text": " une crise conjoncturelle \n et une crise structurelle. ", "start": 7270.92, "duration": 3.36}, {"text": " Il nous faut \n r\u00e9pondre \u00e0 la crise ", "start": 7274.44, "duration": 2.96}, {"text": " du moment, \n car les al\u00e9as climatiques ", "start": 7277.56, "duration": 1.2}, {"text": " ont fait \n qu'il y a trop de production ", "start": 7278.92, "duration": 1.44}, {"text": " ou pas assez. ", "start": 7280.52, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a aussi des baisses \n de consommation. ", "start": 7282.4, "duration": 2.52}, {"text": " La consommation de noix \n au niveau mondial ", "start": 7285.08, "duration": 4.16}, {"text": " est plut\u00f4t sur une tendance \n croissante. ", "start": 7289.4, "duration": 6.68}, {"text": " On r\u00e9pond \u00e0 cette crise \n au travers ", "start": 7296.24, "duration": 4.6}, {"text": " de dispositifs comme la r\u00e9serve \n de crise europ\u00e9enne. ", "start": 7301.0, "duration": 1.56}, {"text": " L'Europe va apporter des moyens. ", "start": 7302.72, "duration": 1.72}, {"text": " C'est 10 millions \n d'euros pour la cerise ", "start": 7304.6, "duration": 1.24}, {"text": " et la noix. ", "start": 7306.0, "duration": 2.48}, {"text": " Il y aura 2 millions \n de cr\u00e9dits nationaux ", "start": 7308.64, "duration": 1.48}, {"text": " en compl\u00e9ment \n qui permettront d'aider ", "start": 7310.28, "duration": 2.12}, {"text": " les nuciculteurs. ", "start": 7312.56, "duration": 7.28}, {"text": " Leurs pertes \n pourront \u00eatre prises ", "start": 7320.0, "duration": 1.84}, {"text": " en charge dans le cadre \n de ces dispositifs. ", "start": 7322.0, "duration": 2.68}, {"text": " Nous allons \n faire en sorte ", "start": 7324.84, "duration": 2.72}, {"text": " que le plus grand nombre \n de nuciculteurs puissent ", "start": 7327.72, "duration": 1.44}, {"text": " en b\u00e9n\u00e9ficier. ", "start": 7329.32, "duration": 0.88}, {"text": " Il faut r\u00e9pondre \n \u00e0 la crise imm\u00e9diate ", "start": 7330.36, "duration": 1.72}, {"text": " mais aussi \u00e0 la crise \n structurelle. ", "start": 7332.24, "duration": 1.76}, {"text": " Il faut avoir une production \n qui r\u00e9ponde ", "start": 7334.16, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la demande. ", "start": 7335.56, "duration": 3.08}, {"text": " On produit beaucoup \n de fruits \u00e0 coque ", "start": 7338.8, "duration": 1.8}, {"text": " par nature, mais on doit \n exporter plut\u00f4t ", "start": 7340.76, "duration": 2.88}, {"text": " des cerneaux \n car c'est le march\u00e9 ", "start": 7343.8, "duration": 1.04}, {"text": " qui est tendance. ", "start": 7345.0, "duration": 1.8}, {"text": " Il faut qu'on arrive \n \u00e0 mieux transformer ", "start": 7346.96, "duration": 1.28}, {"text": " la noix. ", "start": 7348.4, "duration": 0.88}, {"text": " Il faut que les producteurs \n s'organisent mieux. ", "start": 7349.44, "duration": 3.04}, {"text": " Ca leur permettra d'acc\u00e9der \n \u00e0 un certain nombre ", "start": 7352.64, "duration": 2.88}, {"text": " de fonds qui permettront \n de moderniser ", "start": 7355.68, "duration": 4.48}, {"text": " les outils de production, \n de faire ", "start": 7360.32, "duration": 1.04}, {"text": " de la valorisation de la noix. ", "start": 7361.52, "duration": 1.08}, {"text": " Notre pays consomme \n assez peu de noix. ", "start": 7362.76, "duration": 1.28}, {"text": " On a besoin de faire \n des campagnes ", "start": 7364.2, "duration": 1.24}, {"text": " de communication. ", "start": 7365.6, "duration": 0.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 7366.6, "duration": 1.16}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 7367.92, "duration": 1.04}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 7369.12, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 7370.28, "duration": 2.44}]}