{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club Louis min", "start": 0.24, "duration": 3.24}, {"text": "bonjour Louis merci d'\u00eatre avec nous", "start": 1.92, "duration": 3.0}, {"text": "journaliste politique et r\u00e9alisateur", "start": 3.48, "duration": 3.359}, {"text": "Pablo pi Vivien bonjour Pablo bonjour", "start": 4.92, "duration": 3.44}, {"text": "bonjour merci \u00e9galement d'\u00eatre l\u00e0", "start": 6.839, "duration": 3.001}, {"text": "r\u00e9dacteur en chef de regard on va parler", "start": 8.36, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment de cette entre de tours des", "start": 9.84, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e9gislatives il reste candidat jusqu'\u00e0", "start": 11.48, "duration": 4.119}, {"text": "18h pour d\u00e9poser leur dossier en", "start": 13.679, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9fecture alors qui se d\u00e9sistera qui se", "start": 15.599, "duration": 5.52}, {"text": "maintiendra le Front r\u00e9publicain appel\u00e9", "start": 18.039, "duration": 5.0}, {"text": "de ses v\u0153ux par la gauche notamment", "start": 21.119, "duration": 4.121}, {"text": "sera-t-il suivi que va faire le camp", "start": 23.039, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel on va voir tout \u00e7a avec", "start": 25.24, "duration": 3.56}, {"text": "vous Alex vous allez nous faire un petit", "start": 27.039, "duration": 3.361}, {"text": "point vous sur ces d\u00e9sistement et oui", "start": 28.8, "duration": 2.84}, {"text": "car certains candidats du camp", "start": 30.4, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sidentiel se d\u00e9sistent pour faire", "start": 31.64, "duration": 3.68}, {"text": "barrage au RN d'autres refusent de se", "start": 33.12, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9sister face \u00e0 un candidat insoumis et", "start": 35.32, "duration": 3.759}, {"text": "puis d'autres encore refusent de se", "start": 37.96, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9sister tout court car ils esp\u00e8rent que", "start": 39.079, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame en 3e position ils vont quand m\u00eame", "start": 41.0, "duration": 3.36}, {"text": "gagner et voil\u00e0 c'est \u00e0 suivre tout de", "start": 42.559, "duration": 4.961}, {"text": "suite ce club sp\u00e9cial", "start": 44.36, "duration": 3.16}, {"text": "[Musique]", "start": 50.08, "duration": 3.539}, {"text": "l\u00e9gislative et C l\u00e9gislative fond", "start": 54.359, "duration": 4.2}, {"text": "l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions on va voir", "start": 57.12, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a avec nos partenaires de la presse", "start": 58.559, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9gional on va en Corse \u00e0 ajaaccio", "start": 60.0, "duration": 3.48}, {"text": "retrouver Henri Marianne bonjour Henri", "start": 61.76, "duration": 3.16}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nousonjour", "start": 63.48, "duration": 3.16}, {"text": "Mar bonjour \u00e0 tous directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de", "start": 64.92, "duration": 4.12}, {"text": "Corse Matin Henri en Corse on a observ\u00e9", "start": 66.64, "duration": 4.04}, {"text": "dimanche une forte pouss\u00e9e du", "start": 69.04, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national qui confirme les", "start": 70.68, "duration": 3.68}, {"text": "score des europ\u00e9ennes est-ce que vous", "start": 72.68, "duration": 3.079}, {"text": "l'avez vu", "start": 74.36, "duration": 3.96}, {"text": "venir alors le le score de Jordan", "start": 75.759, "duration": 4.481}, {"text": "Bardella \u00e9tait effectivement extr\u00eamement", "start": 78.32, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 ceci \u00e9tant on pensait", "start": 80.24, "duration": 4.4}, {"text": "raisonnablement que les quatre d\u00e9put\u00e9s", "start": 82.479, "duration": 4.241}, {"text": "sortants donc les trois d\u00e9put\u00e9s", "start": 84.64, "duration": 4.28}, {"text": "nationalistes autonomistes et Laurent", "start": 86.72, "duration": 4.32}, {"text": "marcangel don donc le le le d\u00e9put\u00e9", "start": 88.92, "duration": 3.519}, {"text": "sortant de la premi\u00e8re circonscription", "start": 91.04, "duration": 3.32}, {"text": "de de Corse du Sud et qui est vous le", "start": 92.439, "duration": 3.72}, {"text": "savez le le pr\u00e9sident du groupe horizon", "start": 94.36, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale he une des", "start": 96.159, "duration": 3.32}, {"text": "composante de de l'exmajorit\u00e9", "start": 97.6, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle serait en largement", "start": 99.479, "duration": 5.96}, {"text": "euh au second tour largement en t\u00eate au", "start": 102.72, "duration": 4.8}, {"text": "second tour ben il n'en est rien", "start": 105.439, "duration": 4.401}, {"text": "puisqueeffectivement le le RN fait une", "start": 107.52, "duration": 5.32}, {"text": "forte pouss\u00e9e les les candidats RN", "start": 109.84, "duration": 4.879}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient d'une sorte de d'un sorte de", "start": 112.84, "duration": 4.68}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne d'aspiration euh du du score", "start": 114.719, "duration": 5.481}, {"text": "de Jordane Bardella le remarquange", "start": 117.52, "duration": 5.599}, {"text": "faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e9talonn\u00e9 dans la", "start": 120.2, "duration": 4.919}, {"text": "premi\u00e8re circonscription par une", "start": 123.119, "duration": 4.961}, {"text": "candidate eren totalement inconnue il y", "start": 125.119, "duration": 5.321}, {"text": "a 160 voies d'\u00e9cart entre les deux", "start": 128.08, "duration": 4.239}, {"text": "madame Carena donc s'est install\u00e9e en", "start": 130.44, "duration": 4.68}, {"text": "Corse il y a 3 ans c'est sa premi\u00e8re", "start": 132.319, "duration": 5.721}, {"text": "candidature et elle vient rivaliser sur", "start": 135.12, "duration": 5.6}, {"text": "des terres qui sont des terres de droite", "start": 138.04, "duration": 6.52}, {"text": "o\u00f9 le RN n'a jamais fait de grosse perc\u00e9", "start": 140.72, "duration": 7.0}, {"text": "il y a \u00e9galement la la situation dans la", "start": 144.56, "duration": 5.0}, {"text": "seconde circonscription de de Corse du", "start": 147.72, "duration": 5.28}, {"text": "Sud Paul Andr\u00e9 colombag le d\u00e9put\u00e9 du PNC", "start": 149.56, "duration": 5.72}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 autonomiste l\u00e0 aussi est", "start": 153.0, "duration": 4.64}, {"text": "devanc\u00e9 par le candidat du Rassemblement", "start": 155.28, "duration": 4.72}, {"text": "national Fran\u00e7ois phon il y a 3500 voies", "start": 157.64, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9cart entre les deux donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une", "start": 160.0, "duration": 4.599}, {"text": "surprise il faut bien le dire et m\u00eame si", "start": 162.04, "duration": 4.88}, {"text": "on savait que le le RN ferait des scores", "start": 164.599, "duration": 4.36}, {"text": "importants on n'imaginait pas que les", "start": 166.92, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sortants se retrouveraient en", "start": 168.959, "duration": 4.401}, {"text": "difficult\u00e9 pour certains est-ce que vous", "start": 171.599, "duration": 3.841}, {"text": "avez pu analyser Henry les ressorts de", "start": 173.36, "duration": 5.159}, {"text": "ce score du rassemblement national", "start": 175.44, "duration": 4.6}, {"text": "je crois qu'il y a il y a plusieurs", "start": 178.519, "duration": 4.481}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne il y a eu je crois il y a un", "start": 180.04, "duration": 5.04}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne d'usure en ce qui concerne les", "start": 183.0, "duration": 3.599}, {"text": "les trois d\u00e9put\u00e9s nationalistes les", "start": 185.08, "duration": 3.439}, {"text": "nationalistes sont arriv\u00e9s au pouvoir en", "start": 186.599, "duration": 3.801}, {"text": "Corse en mars 2014 avec l'\u00e9lection \u00e0", "start": 188.519, "duration": 3.72}, {"text": "laam\u00e9riie de Bastia de de Gill sim\u00e9ogne", "start": 190.4, "duration": 3.36}, {"text": "qui est devenu ensuite le le pr\u00e9sident", "start": 192.239, "duration": 3.161}, {"text": "du conseil ex\u00e9cutif une ann\u00e9e plus tard", "start": 193.76, "duration": 3.839}, {"text": "donc le personnage central la cl\u00e9 de", "start": 195.4, "duration": 5.08}, {"text": "vo\u00fbte du syst\u00e8me politique Corse il y a", "start": 197.599, "duration": 5.161}, {"text": "il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne d'usure les d\u00e9put\u00e9s", "start": 200.48, "duration": 4.56}, {"text": "cors sont beaucoup travailler vous savez", "start": 202.76, "duration": 4.44}, {"text": "on en a beaucoup parl\u00e9 sur sur sur cette", "start": 205.04, "duration": 4.88}, {"text": "antenne sur le projet d'autonomie de la", "start": 207.2, "duration": 6.28}, {"text": "Corse n\u00e9gligeant peut-\u00eatre euh des des", "start": 209.92, "duration": 5.44}, {"text": "probl\u00e9matiques beaucoup plus terre \u00e0", "start": 213.48, "duration": 3.28}, {"text": "terre le pouvoir", "start": 215.36, "duration": 5.28}, {"text": "d'achat euh les les difficult\u00e9s d'emploi", "start": 216.76, "duration": 5.679}, {"text": "les difficult\u00e9s de transport et cetera", "start": 220.64, "duration": 4.679}, {"text": "et cetera et euh grosso modo il P", "start": 222.439, "duration": 6.44}, {"text": "peut-\u00eatre un peu euh ce prix- l\u00e0 cette", "start": 225.319, "duration": 6.721}, {"text": "cette politique un peu trop ax\u00e9e sur sur", "start": 228.879, "duration": 5.041}, {"text": "de la politique politicienne et et et", "start": 232.04, "duration": 4.32}, {"text": "moins moins proche des des \u00e9lecteurs et", "start": 233.92, "duration": 4.239}, {"text": "et des territoires je pense que c'est ce", "start": 236.36, "duration": 3.4}, {"text": "qui leur ce qui leur est reproch\u00e9", "start": 238.159, "duration": 2.961}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 travers \u00e0 travers ce score", "start": 239.76, "duration": 3.479}, {"text": "et \u00e0 travers ce ce scrutin merci", "start": 241.12, "duration": 3.479}, {"text": "beaucoup Henry peut-\u00eatre un mot sur", "start": 243.239, "duration": 3.0}, {"text": "votre une l'accord secret parce qu'il y", "start": 244.599, "duration": 3.241}, {"text": "a eu un d\u00e9sistement finalement il y aura", "start": 246.239, "duration": 3.84}, {"text": "pas quatre candidats RN mais seulement", "start": 247.84, "duration": 5.959}, {"text": "trois oui madame la la candidate RN dans", "start": 250.079, "duration": 5.44}, {"text": "la seconde circonscription de de Haute", "start": 253.799, "duration": 4.601}, {"text": "Corse s'est retir\u00e9 tardivement hier soir", "start": 255.519, "duration": 4.761}, {"text": "il y avait une triangulaire qui qui", "start": 258.4, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vue et le bureau national du RN", "start": 260.28, "duration": 5.72}, {"text": "lui a demand\u00e9 de se retirer alors c'est", "start": 263.16, "duration": 4.96}, {"text": "un peu de la de la soupe politique Corse", "start": 266.0, "duration": 3.24}, {"text": "hein mais bon \u00e7a fait \u00e7a fait aussi", "start": 268.12, "duration": 3.639}, {"text": "partie du folklore Gill Sim\u00e9oni le", "start": 269.24, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil ex\u00e9cutif a a", "start": 271.759, "duration": 4.28}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 faire barrage or RN lors du", "start": 273.16, "duration": 5.08}, {"text": "second tour et ben c'est une sorte de de", "start": 276.039, "duration": 4.761}, {"text": "mesure de de r\u00e9torsion puisque le RN a", "start": 278.24, "duration": 4.239}, {"text": "appel\u00e9 \u00e0 voter dans dans cette seconde", "start": 280.8, "duration": 3.56}, {"text": "circonscription pour le candidat de", "start": 282.479, "duration": 3.961}, {"text": "droite qui se pr\u00e9sente sans \u00e9tiquette", "start": 284.36, "duration": 3.839}, {"text": "mais qui est en fait le pr\u00e9sident de la", "start": 286.44, "duration": 3.72}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration les r\u00e9publicains de Haute", "start": 288.199, "duration": 5.0}, {"text": "Corse sans \u00e9tiquette pour ne pas avoir \u00e0", "start": 290.16, "duration": 6.319}, {"text": "trancher sur le d\u00e9bat sioti antiioti", "start": 293.199, "duration": 6.681}, {"text": "voil\u00e0 merci Henri merci beaucoup d'avir", "start": 296.479, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 avec nous la Une de cor ce matin", "start": 299.88, "duration": 2.72}, {"text": "c'est donc l'accord secret cette", "start": 301.08, "duration": 4.2}, {"text": "question pos\u00e9e \u00e0 la Une de cor ce matin", "start": 302.6, "duration": 4.2}, {"text": "dans l'une des quatre circonscriptions", "start": 305.28, "duration": 3.44}, {"text": "de l\u00eele merci Henry d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 306.8, "duration": 3.679}, {"text": "nous et puis on suivra \u00e9videmment les", "start": 308.72, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultats sur l'\u00eele de Beaut\u00e9 Pablo", "start": 310.479, "duration": 4.28}, {"text": "Louis je pas vous interroger sur la", "start": 313.12, "duration": 3.68}, {"text": "cuisine corse r mais mais juste c'est", "start": 314.759, "duration": 3.921}, {"text": "peut-\u00eatre symptomatique parce que encore", "start": 316.8, "duration": 3.92}, {"text": "c'est vrai que il y avait sur les", "start": 318.68, "duration": 3.799}, {"text": "scrutins nationaux un vote rassemblement", "start": 320.72, "duration": 3.64}, {"text": "national mais sur les scrutins locaux un", "start": 322.479, "duration": 3.641}, {"text": "vote tr\u00e8s local qui allait vers les", "start": 324.36, "duration": 3.399}, {"text": "candidats nationalistes l\u00e0 on n' pas vu", "start": 326.12, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a dimanche est-ce que c'est la preuve", "start": 327.759, "duration": 3.641}, {"text": "que c'estes l\u00e9gislatives elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 329.88, "duration": 3.96}, {"text": "un scrutin national un vote d'\u00e9tiquette", "start": 331.4, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup plus que d'habitude et que", "start": 333.84, "duration": 3.32}, {"text": "finalement les \u00e9quations locales ont", "start": 335.24, "duration": 4.04}, {"text": "moins jou\u00e9 sur C l\u00e9gisl c'est tout \u00e0", "start": 337.16, "duration": 4.2}, {"text": "fait le cas et d'ailleurs on le voit le", "start": 339.28, "duration": 4.08}, {"text": "vote rassemblement national le vote", "start": 341.36, "duration": 3.959}, {"text": "d'extr\u00eame droite plus g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 343.36, "duration": 4.36}, {"text": "sociologiquement il s'encre de plus en", "start": 345.319, "duration": 5.401}, {"text": "plus dans en gros toutes les cat\u00e9gories", "start": 347.72, "duration": 4.4}, {"text": "sociopressionnelles toutes les", "start": 350.72, "duration": 3.88}, {"text": "cat\u00e9gories d'\u00e2ge et et tous les", "start": 352.12, "duration": 4.639}, {"text": "territoires et \u00e7a c'est quelque chose de", "start": 354.6, "duration": 5.0}, {"text": "nouveau avant vous aviez genre le vote", "start": 356.759, "duration": 4.121}, {"text": "notamment d'extr\u00eame droite \u00e9tait", "start": 359.6, "duration": 3.68}, {"text": "circonscrit \u00e0 certaines cat\u00e9gories", "start": 360.88, "duration": 4.28}, {"text": "sociales certains alors bien \u00e9videmment", "start": 363.28, "duration": 3.6}, {"text": "il y a des y a des diff\u00e9rences entre les", "start": 365.16, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e2ges entre les cat\u00e9gories", "start": 366.88, "duration": 3.039}, {"text": "sociopressionnell entre le niveau", "start": 368.28, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9tude \u00e7a a beaucoup \u00e9t\u00e9 comment\u00e9 hein", "start": 369.919, "duration": 4.28}, {"text": "en gros moins vous avez un niveau", "start": 372.4, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00e9tude enfin plus votre niveau d'\u00e9tude", "start": 374.199, "duration": 4.601}, {"text": "est \u00e9lev\u00e9 moins vous avez de chances de", "start": 377.12, "duration": 3.199}, {"text": "voter rassemblement national mais en", "start": 378.8, "duration": 3.519}, {"text": "fait tout \u00e7a est anuanc\u00e9 puisque ils ont", "start": 380.319, "duration": 4.16}, {"text": "ils poussent la la vague et Ren comme \u00e7a", "start": 382.319, "duration": 3.921}, {"text": "a tr\u00e8s bien \u00e9t\u00e9 dit par le directeur de", "start": 384.479, "duration": 3.72}, {"text": "de cors ce matin la vague et Ren en fait", "start": 386.24, "duration": 4.12}, {"text": "elle elle explose tous ces tous ces", "start": 388.199, "duration": 5.56}, {"text": "clivages toutes ces tout ce qui avant", "start": 390.36, "duration": 6.8}, {"text": "enfin fonctionnait enfin euh enfin \u00e9tait", "start": 393.759, "duration": 4.921}, {"text": "des r\u00e9sistances toutes ces r\u00e9sistances", "start": 397.16, "duration": 4.28}, {"text": "sont en train de de de casser face \u00e0 la", "start": 398.68, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 la lame de fond rassemblement national", "start": 401.44, "duration": 4.28}, {"text": "et ce sur l'ensemble des territoirees je", "start": 403.639, "duration": 3.361}, {"text": "note quand m\u00eame que dans les territoires", "start": 405.72, "duration": 3.919}, {"text": "d'outremer \u00e7a a un peu r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 \u00e0 cette", "start": 407.0, "duration": 5.28}, {"text": "vague alors qu'on aurait pu penser que", "start": 409.639, "duration": 3.96}, {"text": "ils auraient pu faire des bons scores", "start": 412.28, "duration": 3.16}, {"text": "dans dans ces territoires et non l\u00e0 ils", "start": 413.599, "duration": 3.88}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame plus balay\u00e9s que dans", "start": 415.44, "duration": 4.199}, {"text": "le reste de de la France ouais c'est", "start": 417.479, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9tait un un un scrutin plus national", "start": 419.639, "duration": 3.641}, {"text": "avec une vageren on va voir les chiffres", "start": 421.4, "duration": 4.28}, {"text": "on les a sur le comparatif entre les", "start": 423.28, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e9gisative de 2022 et celle de 2024ou et", "start": 425.68, "duration": 4.0}, {"text": "pour une raison simple Orian c'est que", "start": 428.08, "duration": 3.839}, {"text": "c'est une campagne tr\u00e8s courte qu'on a", "start": 429.68, "duration": 4.6}, {"text": "v\u00e9cu apr\u00e8s cette dissolution donc", "start": 431.919, "duration": 5.081}, {"text": "forc\u00e9ment c'est propice non pas aux", "start": 434.28, "duration": 4.24}, {"text": "identit\u00e9s propres de chaque candidat", "start": 437.0, "duration": 3.8}, {"text": "mais aux dynamiques nationales et la", "start": 438.52, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 effectivement c'est que la", "start": 440.8, "duration": 4.2}, {"text": "dynamique \u00e9tait \u00e0 la contestation du", "start": 442.759, "duration": 3.521}, {"text": "pouvoir en place qui est tout \u00e0 fait", "start": 445.0, "duration": 3.52}, {"text": "logique hein sur une sur une \u00e9lection", "start": 446.28, "duration": 4.56}, {"text": "interm\u00e9diaire et et donc forc\u00e9ment et", "start": 448.52, "duration": 5.079}, {"text": "bien on a euh des des des blocs tr\u00e8s", "start": 450.84, "duration": 4.639}, {"text": "clairs qui se sont d\u00e9gag\u00e9s euh du", "start": 453.599, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9sultat du premier tour hier afael", "start": 455.479, "duration": 3.72}, {"text": "gluxman qui \u00e9tait l'invit\u00e9 du 20ur de", "start": 457.56, "duration": 3.28}, {"text": "TF1 il a dit ce ne sont pas des", "start": 459.199, "duration": 3.361}, {"text": "l\u00e9gislativs c'est un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou", "start": 460.84, "duration": 3.639}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite il voit juste ou", "start": 462.56, "duration": 3.919}, {"text": "pas moi je pense qu'il a tout \u00e0 fait il", "start": 464.479, "duration": 3.761}, {"text": "a tout \u00e0 fait raison alors surtout euh", "start": 466.479, "duration": 3.961}, {"text": "c'est d'autant plus vrai pour pour le", "start": 468.24, "duration": 6.12}, {"text": "second tour euh apr\u00e8s \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi euh", "start": 470.44, "duration": 6.12}, {"text": "voulu d\u00e9cr\u00e9ter comme \u00e7a par le Pr\u00e9sident", "start": 474.36, "duration": 3.679}, {"text": "de la R\u00e9publique lorsqu'il a choisi de", "start": 476.56, "duration": 4.68}, {"text": "dissoudre euh le ir des \u00e9lections", "start": 478.039, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9ennes lorsque vous avez des", "start": 481.24, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lections en gros et que vous avez une", "start": 483.039, "duration": 5.921}, {"text": "autre \u00e9lection quelques jours apr\u00e8s en", "start": 486.52, "duration": 4.16}, {"text": "gros c'\u00e9tait 3 semaines oui il y a 3", "start": 488.96, "duration": 3.0}, {"text": "semaines d'\u00e9cart entre les entre les", "start": 490.68, "duration": 1.959}, {"text": "deux", "start": 491.96, "duration": 2.519}, {"text": "\u00e9lections il y a il y a deux", "start": 492.639, "duration": 3.201}, {"text": "possibilit\u00e9s comme vousvez pas la", "start": 494.479, "duration": 2.521}, {"text": "possibilit\u00e9 d'initier une nouvelle", "start": 495.84, "duration": 3.24}, {"text": "dynamique ou bien il y a une une", "start": 497.0, "duration": 4.639}, {"text": "ratification de ce qui s'est pass\u00e9 aux", "start": 499.08, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9lection en", "start": 501.639, "duration": 3.68}, {"text": "l'occurrence aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 503.56, "duration": 3.52}, {"text": "ou bien il y a une amplification de la", "start": 505.319, "duration": 4.241}, {"text": "dynamique qui avait \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9e aux", "start": 507.08, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9ennes l\u00e0 en l'occurrence", "start": 509.56, "duration": 3.919}, {"text": "on est plut\u00f4t sur une ratification tout", "start": 511.72, "duration": 4.08}, {"text": "est rest\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s dans les m\u00eames eau", "start": 513.479, "duration": 4.48}, {"text": "que au aux \u00e9lections europ\u00e9enne vous", "start": 515.8, "duration": 3.64}, {"text": "avez une augmentation de la", "start": 517.959, "duration": 4.121}, {"text": "participation substantielle m\u00eame assez", "start": 519.44, "duration": 4.76}, {"text": "importante mais globalement ceux qui", "start": 522.08, "duration": 3.24}, {"text": "n'avaient pas vot\u00e9 aux \u00e9lections", "start": 524.2, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9ennes ont vot\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s comme", "start": 525.32, "duration": 4.6}, {"text": "ceux qui avaient vot\u00e9 au aux europ\u00e9ennes", "start": 527.56, "duration": 5.6}, {"text": "donc Rapha\u00ebl glxman a a raison tout le", "start": 529.92, "duration": 5.28}, {"text": "monde avait le r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes", "start": 533.16, "duration": 3.64}, {"text": "tout le monde a vu que la liste de", "start": 535.2, "duration": 3.36}, {"text": "Jordane Bardella est arriv\u00e9e tr\u00e8s loin", "start": 536.8, "duration": 4.279}, {"text": "devant et bien bien ensuite il s il", "start": 538.56, "duration": 4.32}, {"text": "s'est agit pour les \u00e9lecteurs et les", "start": 541.079, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lectrices de se positionner par rapport", "start": 542.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ce \u00e0 ce premier score oui enfin il", "start": 545.279, "duration": 3.401}, {"text": "faut quand m\u00eame nuancer un petit peu", "start": 547.32, "duration": 3.24}, {"text": "Raphael glusmann certes a raison mais", "start": 548.68, "duration": 3.279}, {"text": "enfin r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre", "start": 550.56, "duration": 3.959}, {"text": "l'extr\u00eame droite la faute \u00e0 qui la faute", "start": 551.959, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 qui la faute au partis politiques qui", "start": 554.519, "duration": 4.521}, {"text": "ne sont pas d'extr\u00eame droite devant leur", "start": 556.839, "duration": 4.321}, {"text": "incapacit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 mobiliser sur", "start": 559.04, "duration": 4.039}, {"text": "leur propre projet c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9", "start": 561.16, "duration": 3.44}, {"text": "c'est que si on avait des projets forts", "start": 563.079, "duration": 4.281}, {"text": "si on avait eu des d\u00e9bats absolument", "start": 564.6, "duration": 4.56}, {"text": "impactants sur la soci\u00e9t\u00e9 pendant toute", "start": 567.36, "duration": 3.599}, {"text": "cette campagne on aurait peut-\u00eatre pas", "start": 569.16, "duration": 3.08}, {"text": "eu un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre", "start": 570.959, "duration": 2.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite il y a eu aucune", "start": 572.24, "duration": 3.32}, {"text": "proposition forte les programmes", "start": 573.76, "duration": 3.24}, {"text": "finalement il y a eu quelques d\u00e9bats sur", "start": 575.56, "duration": 3.36}, {"text": "le le montant du budget de chaque", "start": 577.0, "duration": 3.8}, {"text": "programme mais il y a pas eu non plus de", "start": 578.92, "duration": 3.72}, {"text": "de de d\u00e9bat fort sur le plan", "start": 580.8, "duration": 3.76}, {"text": "programmatique donc forc\u00e9ment \u00e0 partir", "start": 582.64, "duration": 3.439}, {"text": "du moment o\u00f9 personne n'est capable", "start": 584.56, "duration": 3.64}, {"text": "d'incarner une alternative et bien", "start": 586.079, "duration": 5.081}, {"text": "forc\u00e9ment c'est le parti qui a le plus", "start": 588.2, "duration": 5.16}, {"text": "de visibilit\u00e9 m\u00e9diatique qui prend le", "start": 591.16, "duration": 3.44}, {"text": "dessus et d'ailleurs on le voit dans ce", "start": 593.36, "duration": 3.039}, {"text": "paysage politique avec trois blocs c'est", "start": 594.6, "duration": 3.52}, {"text": "cette strat\u00e9gie du repoussoir qui est", "start": 596.399, "duration": 3.68}, {"text": "utilis\u00e9 de plus en plus les europ\u00e9ennees", "start": 598.12, "duration": 4.0}, {"text": "et bien le rassembl\u00e9 national a voulu", "start": 600.079, "duration": 4.161}, {"text": "jouer sur la strat\u00e9gie d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 602.12, "duration": 4.32}, {"text": "pour ou contre Emmanuel Macron \u00e7a a", "start": 604.24, "duration": 4.52}, {"text": "march\u00e9 avec le score qu'on conna\u00eet l\u00e0 la", "start": 606.44, "duration": 4.2}, {"text": "gauche utilise cette strat\u00e9gie de front", "start": 608.76, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9publicain d'un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou", "start": 610.64, "duration": 2.759}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite et en face", "start": 611.959, "duration": 3.801}, {"text": "Jordan Bardella lui utilise la strat\u00e9gie", "start": 613.399, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9galement du repoussoir d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 615.76, "duration": 3.84}, {"text": "pour au contre la France insoumise", "start": 617.68, "duration": 4.839}, {"text": "contre Jean-Luc M\u00e9lenchon avec son camp", "start": 619.6, "duration": 4.679}, {"text": "qu'il vend comme une union nationale qui", "start": 622.519, "duration": 3.601}, {"text": "serait plus mod\u00e9r\u00e9e qui serait le le", "start": 624.279, "duration": 3.841}, {"text": "camp de la raison voil\u00e0 qui serait", "start": 626.12, "duration": 3.8}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par par lui vous avez raison", "start": 628.12, "duration": 3.68}, {"text": "et c'est et c'est vraiment regrettable", "start": 629.92, "duration": 3.84}, {"text": "parce que finalement on arrive \u00e0 chaque", "start": 631.8, "duration": 4.8}, {"text": "fois des strat\u00e9gies d'un vote de peur", "start": 633.76, "duration": 5.92}, {"text": "euh on n plus sur un un vote d'agr\u00e9ment", "start": 636.6, "duration": 5.76}, {"text": "on n plus sur un un vote qui s'identifie", "start": 639.68, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e0 un projet on est uniquement sur un", "start": 642.36, "duration": 5.52}, {"text": "vote de peur euh d'un ou ou d'un autre", "start": 644.399, "duration": 5.721}, {"text": "parti des repr\u00e9sentants d'un parti et", "start": 647.88, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement toute la campagne on l'a", "start": 650.12, "duration": 4.56}, {"text": "eu euh finalement fond\u00e9 euh sur des", "start": 651.76, "duration": 6.96}, {"text": "pol\u00e9miques sur des candidats euh sur euh", "start": 654.68, "duration": 6.959}, {"text": "voil\u00e0 qui avait des candidats qui", "start": 658.72, "duration": 5.64}, {"text": "avaient pu tenir des propos par le pass\u00e9", "start": 661.639, "duration": 5.0}, {"text": "et notamment chez LFI ou au", "start": 664.36, "duration": 4.719}, {"text": "rassemblement national on na pas arr\u00eat\u00e9", "start": 666.639, "duration": 3.76}, {"text": "d'avoir effectivement diff\u00e9rents", "start": 669.079, "duration": 3.641}, {"text": "exemples qui ont \u00e9t\u00e9 cit\u00e9s mais on a eu", "start": 670.399, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s peu de propositions et c'est", "start": 672.72, "duration": 2.559}, {"text": "vraiment \u00e7a qui est dommage c'est", "start": 673.839, "duration": 2.321}, {"text": "finalement c'est la d\u00e9mocratie", "start": 675.279, "duration": 2.841}, {"text": "quiempathie moi je je suis assez", "start": 676.16, "duration": 4.88}, {"text": "d'accord sur le c\u00f4t\u00e9 proposition et et", "start": 678.12, "duration": 5.519}, {"text": "projet m\u00eame si ceci aurait pu \u00eatre", "start": 681.04, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9labor\u00e9 avant avant la campagne la", "start": 683.639, "duration": 4.921}, {"text": "campagne les plus le plus souvent peut", "start": 686.24, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre un moment juste de cristallisation", "start": 688.56, "duration": 3.6}, {"text": "de tout ce qui avait de tout ce qui a", "start": 690.56, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 construit auparavant l\u00e0 force de", "start": 692.16, "duration": 3.64}, {"text": "constater que \u00e7a avait pas \u00e9t\u00e9 tellement", "start": 694.079, "duration": 3.241}, {"text": "tellement le cas parce qu'il a fallu", "start": 695.8, "duration": 3.279}, {"text": "ramasser les forces je parle notamment", "start": 697.32, "duration": 3.92}, {"text": "pour la gauche en l'espace de quelques", "start": 699.079, "duration": 4.961}, {"text": "jours quelques heures il a fallu", "start": 701.24, "duration": 5.599}, {"text": "genre reconstituer un bloc qui \u00e9tait", "start": 704.04, "duration": 4.76}, {"text": "compl\u00e8tement \u00e9parpill\u00e9 qui se foutait", "start": 706.839, "duration": 3.8}, {"text": "dessus enfin il se foutait sur la gueule", "start": 708.8, "duration": 3.64}, {"text": "juste avant donc il a d\u00e9j\u00e0 fallu faire", "start": 710.639, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e7a donc apr\u00e8s pour le projet c'est un", "start": 712.44, "duration": 3.199}, {"text": "peu un peu complexe et ensuite mettre en", "start": 713.8, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9cit et en mot ce projet est encore", "start": 715.639, "duration": 4.481}, {"text": "plus complexe mais mais juste par", "start": 718.0, "duration": 3.8}, {"text": "rapport \u00e0 ce que disait Louis moi je", "start": 720.12, "duration": 4.399}, {"text": "peux pas te laisser dire de que mettre", "start": 721.8, "duration": 5.44}, {"text": "sur la un pied d'\u00e9galit\u00e9 ce qui se passe", "start": 724.519, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 gauche ou ce qui se passe \u00e0 \u00e0", "start": 727.24, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame droite j'entends la strat\u00e9gie", "start": 728.8, "duration": 5.12}, {"text": "du repoussoir mais elle n'est pas de", "start": 731.32, "duration": 6.44}, {"text": "m\u00eame nature c'est\u00e0-dire que rappeler du", "start": 733.92, "duration": 7.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 que que la gauche et m\u00eame les", "start": 737.76, "duration": 5.639}, {"text": "macronistes essa d'expliquer", "start": 741.48, "duration": 3.68}, {"text": "d'expliciter en fait le projet du", "start": 743.399, "duration": 4.201}, {"text": "rassemblement national en expliquant que", "start": 745.16, "duration": 4.0}, {"text": "ben voil\u00e0 ce qu' raconte sur la bination", "start": 747.6, "duration": 3.44}, {"text": "nationalit\u00e9 est profond\u00e9ment raciste et", "start": 749.16, "duration": 3.56}, {"text": "profond\u00e9ment probl\u00e9matique par rapport \u00e0", "start": 751.04, "duration": 4.4}, {"text": "ce qu'est l'histoire de de la France", "start": 752.72, "duration": 5.64}, {"text": "c'est une chose d'un autre c\u00f4t\u00e9 expliquz", "start": 755.44, "duration": 4.56}, {"text": "j'entendais encore S\u00e9bastien chunu sur", "start": 758.36, "duration": 3.52}, {"text": "votre plateau Jean-Luc M\u00e9lenchon Premier", "start": 760.0, "duration": 3.04}, {"text": "ministre il l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 au moins une", "start": 761.88, "duration": 3.04}, {"text": "douzaine de fois dans votre interview je", "start": 763.04, "duration": 3.44}, {"text": "su non mais o\u00f9 est-ce qu'il est enfin", "start": 764.92, "duration": 2.96}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ne sera pas Premier", "start": 766.48, "duration": 3.08}, {"text": "ministre S\u00e9bastien Chenu le sait tr\u00e8s", "start": 767.88, "duration": 3.399}, {"text": "bien la France insoumise et m\u00eame le", "start": 769.56, "duration": 3.6}, {"text": "nouveau front populaire d\u00e9sol\u00e9 pour", "start": 771.279, "duration": 3.521}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu on fait une marotte et", "start": 773.16, "duration": 3.84}, {"text": "un \u00e9pouvantail syst\u00e9matique mais ne sera", "start": 774.8, "duration": 3.839}, {"text": "pas majoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 777.0, "duration": 3.68}, {"text": "mais ue jeanl menchon c'\u00e9tait \u00e0 nouveau", "start": 778.639, "duration": 3.2}, {"text": "port\u00e9 candidat quand m\u00eame he il y a", "start": 780.68, "duration": 3.36}, {"text": "quelques jours donc c'est super bon B", "start": 781.839, "duration": 3.321}, {"text": "dans ces CASL dans ces cas-l\u00e0 moi aussi", "start": 784.04, "duration": 2.52}, {"text": "j'ai qu'\u00e0 me porter candidat et comme \u00e7a", "start": 785.16, "duration": 2.76}, {"text": "on parlera de moi mais non mais en fait", "start": 786.56, "duration": 4.32}, {"text": "il faut arr\u00eater de croire Louis est-ce", "start": 787.92, "duration": 5.12}, {"text": "que sinc\u00e8rement est-ce que tu crois que", "start": 790.88, "duration": 4.28}, {"text": "Jean-Luc menchon a une h", "start": 793.04, "duration": 3.96}, {"text": "math\u00e9matiquement arithm\u00e9tiquement", "start": 795.16, "duration": 3.88}, {"text": "d'arriver \u00e0 Matignon", "start": 797.0, "duration": 3.88}, {"text": "dimanche il faut juste revenir aux", "start": 799.04, "duration": 4.12}, {"text": "institutions qui qui nomme le Premier", "start": 800.88, "duration": 3.319}, {"text": "ministre c'est le pr\u00e9sident de", "start": 803.16, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique voil\u00e0 c'est aussi simple que", "start": 804.199, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a et donc il va nommer Jean-Luc", "start": 805.76, "duration": 3.8}, {"text": "M\u00e9lenchon alors l\u00e0 vraiment \u00e7a c'est du", "start": 807.079, "duration": 4.481}, {"text": "P politique mais non \u00e7a n'existe pas \u00e7a", "start": 809.56, "duration": 4.68}, {"text": "n'existe pas l'as trs bien non mais par", "start": 811.56, "duration": 4.519}, {"text": "exemple on part tous sur l'hypoth\u00e8se que", "start": 814.24, "duration": 3.76}, {"text": "ce sera Jordan Bardella qui sera Premier", "start": 816.079, "duration": 3.44}, {"text": "ministre en cas de victoire du Ren rien", "start": 818.0, "duration": 4.199}, {"text": "ne le dit rien ne dit que Emmanuel", "start": 819.519, "duration": 4.921}, {"text": "Macron d\u00e9cide que c'est effectivement il", "start": 822.199, "duration": 4.921}, {"text": "peut tout \u00e0 fait nommer un autre", "start": 824.44, "duration": 4.199}, {"text": "postulant au poste de Premier ministre", "start": 827.12, "duration": 3.519}, {"text": "issu des rangs du rassemblement national", "start": 828.639, "duration": 3.361}, {"text": "et on en parle pas parce que", "start": 830.639, "duration": 2.961}, {"text": "effectivement Jordane bardellaa a dit", "start": 832.0, "duration": 3.8}, {"text": "moi je n'irai pas gouverner si jamais je", "start": 833.6, "duration": 3.919}, {"text": "n'ai pas de majorit\u00e9 absolue mais", "start": 835.8, "duration": 3.44}, {"text": "Emmanuel Macron a tout \u00e0 fait la libert\u00e9", "start": 837.519, "duration": 3.841}, {"text": "d'aller piocher chez n'importe quel", "start": 839.24, "duration": 4.24}, {"text": "autre parlementaire ou repr\u00e9sentant du", "start": 841.36, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national pour \u00eatre Premier", "start": 843.48, "duration": 3.279}, {"text": "ministre donc il faut arr\u00eater avec", "start": 845.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'id\u00e9e que le premier ministre est", "start": 846.759, "duration": 4.2}, {"text": "forc\u00e9ment d\u00e9sign\u00e9", "start": 848.88, "duration": 5.199}, {"text": "parmi enfin par les membres du du groupe", "start": 850.959, "duration": 4.921}, {"text": "majoritaire le seul probl\u00e8me c'est que", "start": 854.079, "duration": 3.88}, {"text": "si le premier ministre n'est pas accept\u00e9", "start": 855.88, "duration": 3.6}, {"text": "par les membres de ce groupe majoritaire", "start": 857.959, "duration": 3.88}, {"text": "il y a une motion de censure imm\u00e9diate", "start": 859.48, "duration": 3.4}, {"text": "dans la r\u00e9alit\u00e9 on trouve d'autres", "start": 861.839, "duration": 3.8}, {"text": "personnalit\u00e9 une fois que l'\u00e9lection est", "start": 862.88, "duration": 4.04}, {"text": "pass\u00e9e on trouve toujours d'autres", "start": 865.639, "duration": 2.64}, {"text": "personnalit\u00e9s qui acceptent le poste et", "start": 866.92, "duration": 3.44}, {"text": "qui seront accept\u00e9s parce que les jeux", "start": 868.279, "duration": 4.041}, {"text": "de pouvoir sont tels que beaucoup sont", "start": 870.36, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 aller gouverner et \u00e0 accepter", "start": 872.32, "duration": 4.12}, {"text": "les postes alors on revient sur cette", "start": 874.92, "duration": 2.88}, {"text": "entre de tour puisque les candidats ont", "start": 876.44, "duration": 3.319}, {"text": "jusqu'\u00e0 18h pour d\u00e9poser leur dossier et", "start": 877.8, "duration": 3.599}, {"text": "se pose la question du Front r\u00e9publicain", "start": 879.759, "duration": 3.52}, {"text": "Alex on va voir \u00e7a avec vous les", "start": 881.399, "duration": 3.601}, {"text": "candidats du camp pr\u00e9sidentiel ils", "start": 883.279, "duration": 3.641}, {"text": "h\u00e9site face \u00e0 ce front r\u00e9publicain oui", "start": 885.0, "duration": 3.04}, {"text": "actuellement il y a au moins une", "start": 886.92, "duration": 2.919}, {"text": "cinquantaine de candidats du camp", "start": 888.04, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidentiel qualifi\u00e9s pour le second", "start": 889.839, "duration": 4.24}, {"text": "tour mais arriv\u00e9 en 3e position qui ont", "start": 891.639, "duration": 5.12}, {"text": "qui ont d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9sister au profit", "start": 894.079, "duration": 4.081}, {"text": "du candidat de gauche pour \u00e9viter", "start": 896.759, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lection d'un d\u00e9put\u00e9 rassemblement", "start": 898.16, "duration": 4.2}, {"text": "national dans leur circonscription", "start": 900.759, "duration": 3.401}, {"text": "l'exemple le plus marquant c'est celui", "start": 902.36, "duration": 2.96}, {"text": "de la secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la ville", "start": 904.16, "duration": 3.799}, {"text": "Sabrina agristi Rouach arriv\u00e9 en 3e", "start": 905.32, "duration": 4.24}, {"text": "position \u00e0 Marseille et qui d\u00e8s dimanche", "start": 907.959, "duration": 5.24}, {"text": "soir a pris la d\u00e9cision de se d\u00e9sister", "start": 909.56, "duration": 6.839}, {"text": "m\u00eame d\u00e9cision pour deux autres ministres", "start": 913.199, "duration": 4.841}, {"text": "Marie gevou la ministre en charge des", "start": 916.399, "duration": 4.281}, {"text": "outresem\u00e8res et donc qui s'est d\u00e9sist\u00e9", "start": 918.04, "duration": 4.08}, {"text": "dans le d\u00e9partement de lesson et", "start": 920.68, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9galement Fadila catabi la ministre des", "start": 922.12, "duration": 4.24}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes en", "start": 925.079, "duration": 3.24}, {"text": "situation de handicap qui s'est d\u00e9sist", "start": 926.36, "duration": 4.52}, {"text": "en d'or autre d\u00e9sistement marquant dans", "start": 928.319, "duration": 4.681}, {"text": "le camp pr\u00e9sidentiel un d\u00e9sistement qui", "start": 930.88, "duration": 3.519}, {"text": "va sans doute permettre \u00e0 Fran\u00e7ois", "start": 933.0, "duration": 3.639}, {"text": "rouffin le candidat du Nouveau Front", "start": 934.399, "duration": 3.92}, {"text": "populaire d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu dans sa", "start": 936.639, "duration": 4.2}, {"text": "circonscription de la Somme face au", "start": 938.319, "duration": 4.64}, {"text": "rassembl\u00e9 national la candidate", "start": 940.839, "duration": 3.761}, {"text": "Renaissance Albane branlant s'est", "start": 942.959, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9sist\u00e9 je la cite en expliquant qu'elle", "start": 944.6, "duration": 4.76}, {"text": "fait une diff\u00e9rence entre ses", "start": 947.0, "duration": 5.36}, {"text": "adversaires politiques et les ennemis de", "start": 949.36, "duration": 5.68}, {"text": "la R\u00e9publique sous-entendu le RN et puis", "start": 952.36, "duration": 4.719}, {"text": "enfin il y a des candidats du parti", "start": 955.04, "duration": 3.76}, {"text": "horizon le parti d'\u00c9douard Philippe qui", "start": 957.079, "duration": 4.721}, {"text": "ont ont d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9sister alors m\u00eame", "start": 958.8, "duration": 5.839}, {"text": "que leur patron \u00c9douard Philippe a donn\u00e9", "start": 961.8, "duration": 4.959}, {"text": "la consigne de ne donner aucune voix au", "start": 964.639, "duration": 4.56}, {"text": "Ren et \u00e0 la France insoumise et bien il", "start": 966.759, "duration": 4.08}, {"text": "y a des candidats horizon qui se sont", "start": 969.199, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9sist\u00e9s face \u00e0 des insoumis c'est le", "start": 970.839, "duration": 3.56}, {"text": "cas de Laurent bonaterre qui est proche", "start": 973.0, "duration": 3.639}, {"text": "d'\u00c9douard Philippe et qui s'est d\u00e9sist\u00e9", "start": 974.399, "duration": 3.88}, {"text": "au profit de la jeune insoumise Alma", "start": 976.639, "duration": 4.281}, {"text": "Dufour dans la 4e circonscription de", "start": 978.279, "duration": 5.48}, {"text": "sc\u00e8ne maritime il a n\u00e9anmoins pr\u00e9ciser", "start": 980.92, "duration": 5.039}, {"text": "qu'il ne donnerait pas sa voix au Ren au", "start": 983.759, "duration": 4.161}, {"text": "RN il n'a pas dit s'il allait voter pour", "start": 985.959, "duration": 3.761}, {"text": "cette insoumise des d\u00e9sistements mais", "start": 987.92, "duration": 3.24}, {"text": "aussi des candidats qui refusent de se", "start": 989.72, "duration": 3.679}, {"text": "retirer au second tour oui des refus qui", "start": 991.16, "duration": 4.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9s et bien par un manque", "start": 993.399, "duration": 3.68}, {"text": "de clart\u00e9 dans les consignes des cadre", "start": 995.36, "duration": 3.8}, {"text": "de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00c9douard", "start": 997.079, "duration": 3.801}, {"text": "Philippe qui est par exemple sur un Nini", "start": 999.16, "duration": 3.479}, {"text": "entre le RN et la France insommise tout", "start": 1000.88, "duration": 4.399}, {"text": "comme brun le Maire le ministre de", "start": 1002.639, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00c9conomie et donc sur le terrain", "start": 1005.279, "duration": 4.04}, {"text": "certains candidats ne pratiquent pas ce", "start": 1007.199, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9sistement r\u00e9publicain par exemple dans", "start": 1009.319, "duration": 4.041}, {"text": "le Val de Marne le candidat Renaissance", "start": 1011.399, "duration": 4.721}, {"text": "lo\u00ef signor arriv\u00e9 en 3e position ne veut", "start": 1013.36, "duration": 4.599}, {"text": "pas se d\u00e9sister au profit du jeune", "start": 1016.12, "duration": 4.12}, {"text": "insoumis Louis Boyard je le cite pour ne", "start": 1017.959, "duration": 3.761}, {"text": "pas laisser les \u00e9lecteurs orphelins des", "start": 1020.24, "duration": 3.039}, {"text": "valeurs r\u00e9publicaines pour ne pas les", "start": 1021.72, "duration": 2.719}, {"text": "contraindre \u00e0 choisir entre le", "start": 1023.279, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement national et Louis Boyard", "start": 1024.439, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai pris la d\u00e9cision de me maintenir au", "start": 1026.24, "duration": 4.48}, {"text": "second tour et puis il y a d'autres", "start": 1027.959, "duration": 4.84}, {"text": "candidats du camp pr\u00e9sidentiel qui sont", "start": 1030.72, "duration": 3.479}, {"text": "arriv\u00e9s en 3e position et qui se", "start": 1032.799, "duration": 2.681}, {"text": "maintiennent car ils pensent qu'ils ont", "start": 1034.199, "duration": 3.36}, {"text": "des r\u00e9serves de voix pour gagner c'est", "start": 1035.48, "duration": 3.839}, {"text": "le cas de la ministre des collectivit\u00e9s", "start": 1037.559, "duration": 3.28}, {"text": "territoriales Dominique fort en", "start": 1039.319, "duration": 4.72}, {"text": "HauteGaronne elle arrive en 3e position", "start": 1040.839, "duration": 5.441}, {"text": "juste derri\u00e8re le RN autour de 30 % des", "start": 1044.039, "duration": 4.28}, {"text": "voix un candidat socialiste et en", "start": 1046.28, "duration": 4.88}, {"text": "premi\u00e8re position \u00e0 36 % des voix mais", "start": 1048.319, "duration": 5.201}, {"text": "la ministre a choisi de se maintenir se", "start": 1051.16, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sister s'est donn\u00e9 un choix dans", "start": 1053.52, "duration": 4.48}, {"text": "lequel je ne me retrouve pas c\u00e9it g", "start": 1055.12, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9galement le m\u00eame cas de figure dans les", "start": 1058.0, "duration": 3.96}, {"text": "Bouches du r\u00f4 avec la candidate", "start": 1059.96, "duration": 4.32}, {"text": "Renaissance Anne Laurence p\u00e9el qui se", "start": 1061.96, "duration": 5.36}, {"text": "maintient face au candidats de la gauche", "start": 1064.28, "duration": 4.56}, {"text": "et face au rassembl\u00e9 nationale car elle", "start": 1067.32, "duration": 3.12}, {"text": "estime je cite que le candidat de la", "start": 1068.84, "duration": 4.079}, {"text": "gauche a d\u00e9j\u00e0 perdu je suis la seule \u00e0", "start": 1070.44, "duration": 4.119}, {"text": "pouvoir rassembler les voies", "start": 1072.919, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9mocratiques et r\u00e9publicaines donc \u00e0", "start": 1074.559, "duration": 4.281}, {"text": "voir si ces candidats vont r\u00e9ussir leur", "start": 1076.48, "duration": 4.48}, {"text": "Paris risqu\u00e9 dans les urnes ouis Louis", "start": 1078.84, "duration": 3.56}, {"text": "on le voit he c'est front r\u00e9publicain", "start": 1080.96, "duration": 2.88}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable du c\u00f4t\u00e9 du camp", "start": 1082.4, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel g\u00e9 exactement mais aussi du", "start": 1083.84, "duration": 4.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs de de LFI et de l'union", "start": 1085.4, "duration": 4.04}, {"text": "de la gauche parce que Jean-Luc", "start": 1087.88, "duration": 3.679}, {"text": "M\u00e9lenchon disait clairement que c'\u00e9tait", "start": 1089.44, "duration": 4.16}, {"text": "uniquement dans le cas o\u00f9 il y avait un", "start": 1091.559, "duration": 5.321}, {"text": "risque de victoire du candidat RN qu'il", "start": 1093.6, "duration": 6.28}, {"text": "fallait se d\u00e9sister si jamais le y", "start": 1096.88, "duration": 4.44}, {"text": "compris si jamais leur candidat est", "start": 1099.88, "duration": 3.0}, {"text": "arriv\u00e9 3e et finalement l'union de la", "start": 1101.32, "duration": 3.28}, {"text": "gauche dit non dans tous les cas on se", "start": 1102.88, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9siste si notre candidat est arriv\u00e9 3e", "start": 1104.6, "duration": 6.24}, {"text": "on a l\u00e0 aussi euh de de de versions qui", "start": 1107.6, "duration": 6.92}, {"text": "qui s'opposent finalement cette ce", "start": 1110.84, "duration": 5.64}, {"text": "mouvement de de d\u00e9sistement c'est un peu", "start": 1114.52, "duration": 4.88}, {"text": "la grande hypocrisie pourquoi parce que", "start": 1116.48, "duration": 5.48}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est pas le", "start": 1119.4, "duration": 5.399}, {"text": "r\u00e9sultat du premier tour qui influe sur", "start": 1121.96, "duration": 5.52}, {"text": "le d\u00e9sistement qui qui devrait y avoir", "start": 1124.799, "duration": 5.481}, {"text": "c'est le potentiel de", "start": 1127.48, "duration": 5.36}, {"text": "victoire du candidat qui s'oppose au", "start": 1130.28, "duration": 5.12}, {"text": "candidat du RN et on le voit avec", "start": 1132.84, "duration": 5.36}, {"text": "Dominique fort qui dit \u00e0 juste titre je", "start": 1135.4, "duration": 5.88}, {"text": "suis mieux placer que l'autre candidat", "start": 1138.2, "duration": 4.68}, {"text": "pour gagner cette \u00e9lection et donc je", "start": 1141.28, "duration": 3.399}, {"text": "n'ai pas de raison de me d\u00e9sister si je", "start": 1142.88, "duration": 4.6}, {"text": "me d\u00e9siste il y a un risque d'avantage", "start": 1144.679, "duration": 5.041}, {"text": "enfin plus important que le RN gagne", "start": 1147.48, "duration": 3.92}, {"text": "donc l\u00e0 aussi il y a finalement une", "start": 1149.72, "duration": 4.12}, {"text": "hypocrisie le les candidats les plus", "start": 1151.4, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eames devraient se d\u00e9sister", "start": 1153.84, "duration": 2.839}, {"text": "syst\u00e9matiquement pour faire barrage au", "start": 1155.32, "duration": 4.12}, {"text": "RN et pas l'inverse moi je vais", "start": 1156.679, "duration": 4.521}, {"text": "reprendre les mots de Jacques Toubon ce", "start": 1159.44, "duration": 3.32}, {"text": "matin dans une interview au Monde qui", "start": 1161.2, "duration": 5.2}, {"text": "disait les les nuances dans le Front", "start": 1162.76, "duration": 7.44}, {"text": "r\u00e9publicain sont coupable elles sont", "start": 1166.4, "duration": 5.639}, {"text": "coupables parce que ce front r\u00e9publicain", "start": 1170.2, "duration": 3.32}, {"text": "et d'ailleurs ils sont tr\u00e8s peu en fait", "start": 1172.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 \u00e0 droite \u00e0 avoir vraiment tenu une", "start": 1173.52, "duration": 4.88}, {"text": "ligne comme comme Jacques Toubon qui est", "start": 1176.24, "duration": 4.64}, {"text": "un homme de droite comme Dominique de", "start": 1178.4, "duration": 4.48}, {"text": "Villepin comme Charles conini mais", "start": 1180.88, "duration": 3.12}, {"text": "franchement il se compent sur les doigs", "start": 1182.88, "duration": 2.919}, {"text": "d'une main qui ont dit en fait le Front", "start": 1184.0, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9publicain tel que il a toujours exist\u00e9", "start": 1185.799, "duration": 4.681}, {"text": "en fait dans la droite r\u00e9publicaine", "start": 1188.52, "duration": 3.56}, {"text": "contre l'extr\u00eame", "start": 1190.48, "duration": 4.16}, {"text": "droite je suis forc\u00e9 de constater que", "start": 1192.08, "duration": 3.959}, {"text": "Ben tout le monde y met des petites", "start": 1194.64, "duration": 3.56}, {"text": "nuances alors Nini alors si c'est Louis", "start": 1196.039, "duration": 4.321}, {"text": "Boyard c'est non si c'est machin c'est", "start": 1198.2, "duration": 4.44}, {"text": "oui c'est honn\u00eatement je trouve que ce", "start": 1200.36, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas \u00e0 la hauteur de l'enjeu ce", "start": 1202.64, "duration": 2.88}, {"text": "n'est pas \u00e0 la hauteur du moment", "start": 1204.2, "duration": 3.24}, {"text": "historique que l'on est en train de de", "start": 1205.52, "duration": 5.56}, {"text": "vivre il faut que les les les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1207.44, "duration": 5.64}, {"text": "les candidats plut\u00f4t et les candidates", "start": 1211.08, "duration": 4.599}, {"text": "qui ne se d\u00e9sistent pas pour faire", "start": 1213.08, "duration": 5.8}, {"text": "barrage au rassemblement national est", "start": 1215.679, "duration": 5.641}, {"text": "bien en t\u00eate le r\u00f4le qu'ils peuvent", "start": 1218.88, "duration": 4.6}, {"text": "avoir dans l'histoire de notre pays je", "start": 1221.32, "duration": 3.76}, {"text": "veux dire on est encore en train de", "start": 1223.48, "duration": 3.28}, {"text": "regarder la liste des gens qui ont donn\u00e9", "start": 1225.08, "duration": 4.28}, {"text": "les pleins pouvoirs \u00e0 P\u00e9tin en 1941 hein", "start": 1226.76, "duration": 5.279}, {"text": "il n'\u00e9tait que 80 je le rappelle sur les", "start": 1229.36, "duration": 6.319}, {"text": "plus de 600 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 avoir vot\u00e9 contre", "start": 1232.039, "duration": 5.801}, {"text": "les pleins pouvoirs \u00e0 \u00e0 Philippe P\u00e9tin", "start": 1235.679, "duration": 3.841}, {"text": "et ces gens sont encore aujourd'hui", "start": 1237.84, "duration": 3.88}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme des h\u00e9ros et les 569", "start": 1239.52, "duration": 3.639}, {"text": "autres qui ont vot\u00e9 pour les pleins", "start": 1241.72, "duration": 4.56}, {"text": "pouvoirs c'est du de de des Gouron du", "start": 1243.159, "duration": 4.76}, {"text": "goudron et des plumes Pablo on a'urait", "start": 1246.28, "duration": 3.279}, {"text": "probablement pas eu ces d\u00e9bats si tous", "start": 1247.919, "duration": 2.841}, {"text": "les candidats de l'union de la gauche", "start": 1249.559, "duration": 3.6}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 irr\u00e9prochabl \u00e0 partir du \u00e7a", "start": 1250.76, "duration": 4.159}, {"text": "j'ai pas tr\u00e8s bien compris est-ce o\u00f9", "start": 1253.159, "duration": 3.081}, {"text": "est-ce que o\u00f9 est-ce qu'un candidat du", "start": 1254.919, "duration": 3.321}, {"text": "nouveau front popula maintenu pour faire", "start": 1256.24, "duration": 2.88}, {"text": "pass", "start": 1258.24, "duration": 6.16}, {"text": "on \u00e9t\u00e9 viol des candats", "start": 1259.12, "duration": 5.28}, {"text": "VI", "start": 1265.96, "duration": 3.0}, {"text": "exand vousz des candats qui", "start": 1271.12, "duration": 4.48}, {"text": "lezand de campagne qui mettent alors qu'", "start": 1276.88, "duration": 5.679}, {"text": "sont accus\u00e9s d'antis\u00e9mitisme qui mettent", "start": 1279.84, "duration": 6.8}, {"text": "buton pi deag c'est le clip de campagne", "start": 1282.559, "duration": 6.681}, {"text": "de c'est pas un clip de campagne ce", "start": 1286.64, "duration": 4.32}, {"text": "qu'il l' d\u00e9nonc\u00e9 est-ce l' d\u00e9nonc\u00e9 non", "start": 1289.24, "duration": 2.559}, {"text": "il", "start": 1290.96, "duration": 3.56}, {"text": "l' il rout\u00e9 mais vous vous rendez compte", "start": 1291.799, "duration": 4.561}, {"text": "de l'ind\u00e9ence c'est digne des pires", "start": 1294.52, "duration": 3.48}, {"text": "provocation de Jean-Marie Le Pen \u00e0", "start": 1296.36, "duration": 3.04}, {"text": "partir du moment o\u00f9 vous avez ce type de", "start": 1298.0, "duration": 3.36}, {"text": "candidat effectivement qui repr\u00e9sente", "start": 1299.4, "duration": 3.639}, {"text": "l'union de la gauche et que l'union de", "start": 1301.36, "duration": 3.199}, {"text": "la gauche continue de les soutenir il", "start": 1303.039, "duration": 3.961}, {"text": "est normal et l\u00e9gitime apr\u00e8s d'avoir ce", "start": 1304.559, "duration": 4.041}, {"text": "type de r\u00e9action mais c'est bien vous", "start": 1307.0, "duration": 3.84}, {"text": "m'avez sorti trois candidats enfin un", "start": 1308.6, "duration": 3.52}, {"text": "qui est violent je sais pas de qui vous", "start": 1310.84, "duration": 2.48}, {"text": "parlez je sais pas qui est-ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1312.12, "duration": 4.159}, {"text": "viol r AR qui est fich violence ah bon", "start": 1313.32, "duration": 4.359}, {"text": "ben vous \u00eates au courant pour de de la", "start": 1316.279, "duration": 3.041}, {"text": "raison pour laquelle s fich s alors que", "start": 1317.679, "duration": 3.441}, {"text": "lui-m\u00eame ne le sait pas excusez-moi je", "start": 1319.32, "duration": 3.04}, {"text": "sais pas d'o\u00f9 vous sortez \u00e7a mais non", "start": 1321.12, "duration": 2.919}, {"text": "les fich s je rappelle pour les gens qui", "start": 1322.36, "duration": 4.28}, {"text": "savent pas mais le le fichage S c'est", "start": 1324.039, "duration": 4.24}, {"text": "des services de renseignement ou des", "start": 1326.64, "duration": 3.44}, {"text": "services du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur qui", "start": 1328.279, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9cident de fa\u00e7on arbitraire de ficher", "start": 1330.08, "duration": 4.68}, {"text": "des des gens donc en", "start": 1333.039, "duration": 4.24}, {"text": "l'occurrence ce Rapha\u00ebl Arnaud c'est", "start": 1334.76, "duration": 4.6}, {"text": "cens\u00e9 rester secret c'est cens\u00e9 ne pas", "start": 1337.279, "duration": 4.321}, {"text": "pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 dans une dans une", "start": 1339.36, "duration": 4.72}, {"text": "cour d'assise au tribunal devant devant", "start": 1341.6, "duration": 3.679}, {"text": "la justice et surtout ce n'est pas", "start": 1344.08, "duration": 3.24}, {"text": "opposable c'est-\u00e0-dire que bah Rapha\u00ebl", "start": 1345.279, "duration": 4.121}, {"text": "Arnaud il est un jour on lui a dit vous", "start": 1347.32, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eates fichers s en l'occurrence par trois", "start": 1349.4, "duration": 3.879}, {"text": "services de renseignement mais il sait", "start": 1351.2, "duration": 4.2}, {"text": "pas pourquoi il sait pas jusqu'\u00e0 quand", "start": 1353.279, "duration": 4.041}, {"text": "il sait pas d'ailleurs s'il est toujours", "start": 1355.4, "duration": 3.519}, {"text": "donc vous vous dites que c'est pour des", "start": 1357.32, "duration": 3.4}, {"text": "violences moi je n'en sais absolument", "start": 1358.919, "duration": 3.36}, {"text": "rien il y a beaucoup de fichiers qui", "start": 1360.72, "duration": 3.16}, {"text": "sont des \u00e9cologistes des militants", "start": 1362.279, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9cologistes des militants qui se", "start": 1363.88, "duration": 3.159}, {"text": "mobilisent contre des grands projets et", "start": 1365.6, "duration": 3.199}, {"text": "cetera et s\u00fbrement des militants", "start": 1367.039, "duration": 3.201}, {"text": "politiques hein peut-\u00eatre que Louis", "start": 1368.799, "duration": 2.961}, {"text": "Morin vous \u00eates fichers S mais que vous", "start": 1370.24, "duration": 2.799}, {"text": "ne le savez pas pourquoi vous tes comme", "start": 1371.76, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a je n'en sais rien bah non mais on n", "start": 1373.039, "duration": 3.441}, {"text": "sais rien on jamais particip\u00e9 \u00e0 des", "start": 1374.52, "duration": 4.08}, {"text": "manifestations violentes tout simplement", "start": 1376.48, "duration": 3.04}, {"text": "il y a pas c'est pas la seule raison", "start": 1378.6, "duration": 2.72}, {"text": "pour \u00eatre fich c'est \u00e7a fait quand m\u00eame", "start": 1379.52, "duration": 3.88}, {"text": "partie des au-del\u00e0 sur la question que", "start": 1381.32, "duration": 3.56}, {"text": "pose Louis la question que pose Louis", "start": 1383.4, "duration": 3.36}, {"text": "c'est est-ce que LFI paye ses attitude", "start": 1384.88, "duration": 3.399}, {"text": "et pay certains de ses propos et ben", "start": 1386.76, "duration": 4.08}, {"text": "c'est une moi je c'est utilis\u00e9 comme un", "start": 1388.279, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9pouvrantal LFI est utilis\u00e9 c'est c'est", "start": 1390.84, "duration": 4.16}, {"text": "c'est la comment on dit c'est la la", "start": 1393.2, "duration": 3.359}, {"text": "bonne justification tiens bon tiens on", "start": 1395.0, "duration": 3.48}, {"text": "va dire que LFI ils ont \u00e9t\u00e9 antis\u00e9mites", "start": 1396.559, "duration": 3.72}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 trop violents ils ont sorti", "start": 1398.48, "duration": 3.16}, {"text": "un drapeau palestinien \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1400.279, "duration": 2.88}, {"text": "nationale quelle horreur ils ont fait du", "start": 1401.64, "duration": 3.919}, {"text": "bordel donc \u00e7a va nous permettre de de", "start": 1403.159, "duration": 4.12}, {"text": "d' plut\u00f4t Hitler que le Front populaire", "start": 1405.559, "duration": 3.72}, {"text": "bah voil\u00e0 et et mais cette cette fa\u00e7on", "start": 1407.279, "duration": 3.921}, {"text": "en fait de se justifier syst\u00e9matiquement", "start": 1409.279, "duration": 4.361}, {"text": "alors qu'ils ont juste peur d'affronter", "start": 1411.2, "duration": 4.92}, {"text": "avec courage la situation historique que", "start": 1413.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'on a en train de vivre et de dire non", "start": 1416.12, "duration": 4.679}, {"text": "pas le pas le pas le Front national je", "start": 1418.039, "duration": 4.64}, {"text": "je trouve \u00e7a je trouve \u00e7a honteux pardon", "start": 1420.799, "duration": 3.24}, {"text": "on entend exactement les m\u00eames arguments", "start": 1422.679, "duration": 3.281}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement national ils", "start": 1424.039, "duration": 3.12}, {"text": "disent exactement la m\u00eame chose ils", "start": 1425.96, "duration": 2.599}, {"text": "disent qu'ils sont diabolis\u00e9s \u00e0 tort", "start": 1427.159, "duration": 2.601}, {"text": "c'est exactement ce que vous venez de", "start": 1428.559, "duration": 3.321}, {"text": "dire il son \u00e0 partir du moment encore", "start": 1429.76, "duration": 3.96}, {"text": "une fois o\u00f9 il y a une ambigu\u00ef\u00e9 de fond", "start": 1431.88, "duration": 4.399}, {"text": "il est normal par la suite l'ambiguit\u00e9", "start": 1433.72, "duration": 3.839}, {"text": "de fond c'est cette ambigu\u00e9 sur", "start": 1436.279, "duration": 2.921}, {"text": "l'antis\u00e9mime mais non mais il y a eu des", "start": 1437.559, "duration": 2.961}, {"text": "propos", "start": 1439.2, "duration": 3.92}, {"text": "antis\u00e9mit organisation terroriste ou pas", "start": 1440.52, "duration": 4.399}, {"text": "c'est mais mais bien s\u00fbr mais c'est en", "start": 1443.12, "duration": 3.6}, {"text": "fait vous me parlez de trois d\u00e9put\u00e9s", "start": 1444.919, "duration": 4.041}, {"text": "vous parz de tris d\u00e9put\u00e9s en fait non \u00e7a", "start": 1446.72, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la strat\u00e9gie poli P que si vous", "start": 1448.96, "duration": 4.8}, {"text": "pensez que l'antis\u00e9mitisme si vous", "start": 1451.52, "duration": 3.56}, {"text": "pensez que l'antis\u00e9mitisme est", "start": 1453.76, "duration": 4.56}, {"text": "consubstantiel \u00e0 la France insoumise je", "start": 1455.08, "duration": 4.479}, {"text": "sais m\u00eame pas quoi vous dire parce que", "start": 1458.32, "duration": 3.239}, {"text": "ce n'est pas le cas gen la majorit\u00e9 de", "start": 1459.559, "duration": 3.961}, {"text": "la gauche c'est de la gauche mais m\u00eame", "start": 1461.559, "duration": 3.6}, {"text": "pas que politique m\u00eame en dehors de la", "start": 1463.52, "duration": 3.12}, {"text": "gauche les intellectuels les syndicats", "start": 1465.159, "duration": 3.481}, {"text": "et cetera parce que oui il existe une en", "start": 1466.64, "duration": 3.68}, {"text": "dehors des partis politiques c'est c'est", "start": 1468.64, "duration": 4.639}, {"text": "c'est \u00e9g\u00e9 contreg\u00e9 contre cet", "start": 1470.32, "duration": 4.92}, {"text": "antis\u00e9mitisme oui exactement il existe", "start": 1473.279, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00eame une gauche en dehors de LFI et m\u00eame", "start": 1475.24, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de LFI c'est les propos", "start": 1476.64, "duration": 3.919}, {"text": "don auquels vous faites r\u00e9f\u00e9rence ont", "start": 1478.6, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s ok donc je sais pas ce", "start": 1480.559, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il vous faut de plus pas par tous pas", "start": 1482.64, "duration": 3.36}, {"text": "par tous et le probl\u00e8me c'est que vous", "start": 1484.159, "duration": 3.441}, {"text": "avez justement des personnes qui n'ont", "start": 1486.0, "duration": 3.12}, {"text": "pas d\u00e9nonc\u00e9 ces propos qui sont", "start": 1487.6, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s oui exactement", "start": 1489.12, "duration": 3.679}, {"text": "et je suis d'accord avec vous mais", "start": 1491.36, "duration": 3.36}, {"text": "encore une fois on il se compte sur la", "start": 1492.799, "duration": 3.401}, {"text": "poign\u00e9e d'une main c'est \u00e7a il faut", "start": 1494.72, "duration": 3.16}, {"text": "quand m\u00eame le rappeler il y a 177", "start": 1496.2, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et genre il y en a peut-\u00eatre", "start": 1497.88, "duration": 2.799}, {"text": "cinq qui vous posent un probl\u00e8me et on", "start": 1499.2, "duration": 3.079}, {"text": "est en train de faire tout un cas parce", "start": 1500.679, "duration": 2.801}, {"text": "que il y a Louis Boyard parce queil y a", "start": 1502.279, "duration": 2.441}, {"text": "David guirud parce que il y a Rapha\u00ebl", "start": 1503.48, "duration": 2.919}, {"text": "Arnaud franchement est-ce que c'est \u00e0 la", "start": 1504.72, "duration": 3.24}, {"text": "hauteur de la situation je ne le pense", "start": 1506.399, "duration": 3.52}, {"text": "pas non mais est-ce que c'est du coup", "start": 1507.96, "duration": 3.64}, {"text": "LFI est un frein au fond r\u00e9publicain", "start": 1509.919, "duration": 3.521}, {"text": "mais bien s\u00fbr LFI est un frein au", "start": 1511.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9publicains de fait puisque genre tout", "start": 1513.44, "duration": 4.0}, {"text": "le monde passe son temps \u00e0 la fois les", "start": 1515.36, "duration": 4.679}, {"text": "m\u00e9dias la droite l'extr\u00eame droite \u00e0", "start": 1517.44, "duration": 6.04}, {"text": "parler de de de de de LFI mais encore", "start": 1520.039, "duration": 4.88}, {"text": "une fois je pense que ce n'est pas \u00e0 la", "start": 1523.48, "duration": 2.84}, {"text": "hauteur du moment qu'on est en train de", "start": 1524.919, "duration": 2.681}, {"text": "vivre qu'il faut au bout d'un moment", "start": 1526.32, "duration": 3.04}, {"text": "passer \u00e0 autre chose et passer \u00e0 autre", "start": 1527.6, "duration": 3.16}, {"text": "chose \u00e7a veut dire s'affronter \u00e0", "start": 1529.36, "duration": 3.08}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui dimanche va", "start": 1530.76, "duration": 2.6}, {"text": "peut-\u00eatre prendre le pouvoir dans ce", "start": 1532.44, "duration": 2.44}, {"text": "pays puis pardon Pablo mais il y a une", "start": 1533.36, "duration": 2.799}, {"text": "vraie question par rapport \u00e0 cette union", "start": 1534.88, "duration": 3.279}, {"text": "de la gauche qui on voit bien n'est pas", "start": 1536.159, "duration": 4.561}, {"text": "tenable je veux dire au soir au soir du", "start": 1538.159, "duration": 4.64}, {"text": "premier tour o\u00f9 on a Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1540.72, "duration": 3.64}, {"text": "qui vient parler au m\u00eame moment que", "start": 1542.799, "duration": 3.76}, {"text": "Marine Tondelier on comprend bien que", "start": 1544.36, "duration": 3.799}, {"text": "l'union de la gauche elle est elle", "start": 1546.559, "duration": 4.761}, {"text": "n'existe pas en r\u00e9alit\u00e9 voil\u00e0 et la", "start": 1548.159, "duration": 5.481}, {"text": "gauche la gauche a fait apr\u00e8s la", "start": 1551.32, "duration": 4.64}, {"text": "dissolution ce qu'elle fait en cas de", "start": 1553.64, "duration": 4.88}, {"text": "risque fasciste elle se r\u00e9unit et elle", "start": 1555.96, "duration": 5.599}, {"text": "se r\u00e9unit vous l'avez tous not\u00e9 de fa\u00e7on", "start": 1558.52, "duration": 5.08}, {"text": "assezun ont pensait que c'\u00e9tait original", "start": 1561.559, "duration": 4.881}, {"text": "ENIT origin de Fran\u00e7is Hollande jusqu\u00e0", "start": 1563.6, "duration": 4.84}, {"text": "Philippe Poutou mais d\u00e9j\u00e0 rien que \u00e7a", "start": 1566.44, "duration": 3.2}, {"text": "pardon \u00e7a interroge mais non \u00e7a", "start": 1568.44, "duration": 2.92}, {"text": "s'appelle un front antifasciste Fran\u00e7ois", "start": 1569.64, "duration": 4.48}, {"text": "Hollande enfin le fr dans les pendant la", "start": 1571.36, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9sistance il y avait des catholiques \u00e0", "start": 1574.12, "duration": 3.679}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de communistes et je sais sils", "start": 1575.919, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9testaient mais ils l'ont fait parce", "start": 1577.799, "duration": 3.681}, {"text": "qu'il y avait le risque fasciste en 1936", "start": 1579.08, "duration": 3.719}, {"text": "pour le Front populaire parce qu'il y", "start": 1581.48, "duration": 2.88}, {"text": "avait aussi des factions fascistes qui", "start": 1582.799, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9taient \u00e0 deux doigts de prendre le", "start": 1584.36, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir ils se sont r\u00e9unis entre les R", "start": 1585.6, "duration": 4.559}, {"text": "et les communistes alors que juste avant", "start": 1588.36, "duration": 3.24}, {"text": "il se foutaient sur la gueule et parfois", "start": 1590.159, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a allait jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 certains il y", "start": 1591.6, "duration": 2.76}, {"text": "a il y a m\u00eame eu des morts en fait dans", "start": 1593.039, "duration": 2.961}, {"text": "des bagarres entre des ratsoc et des", "start": 1594.36, "duration": 3.48}, {"text": "communistes dans les ann\u00e9es 30 mais ils", "start": 1596.0, "duration": 3.36}, {"text": "se sont r\u00e9unis parce que en face il y", "start": 1597.84, "duration": 2.6}, {"text": "avait un risque fasciste sauf", "start": 1599.36, "duration": 2.439}, {"text": "qu'aujourd'hui vous voyez bien c'est pas", "start": 1600.44, "duration": 4.119}, {"text": "cr\u00e9dible tout simplement si vous voulezf", "start": 1601.799, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pas cr\u00e9dible parce que il y a pas", "start": 1604.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'union programmatique oui pasun je suis", "start": 1605.919, "duration": 3.441}, {"text": "d'accord avec vous il y a pas d'union", "start": 1608.24, "duration": 2.84}, {"text": "programmatique il a une", "start": 1609.36, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9sistance et donc \u00e7a ne fait pas de", "start": 1611.08, "duration": 4.64}, {"text": "majorit\u00e9 mais si vous avez envie de de", "start": 1612.679, "duration": 4.521}, {"text": "croire que c'est parce que il y a pas de", "start": 1615.72, "duration": 3.6}, {"text": "projet ou il y a pas de programme que le", "start": 1617.2, "duration": 3.959}, {"text": "Front populaire va n\u00e9cessairement perdre", "start": 1619.32, "duration": 3.079}, {"text": "ou moi j'appelle plus \u00e7a le Front", "start": 1621.159, "duration": 2.24}, {"text": "populaire maintenant c'est le Front", "start": 1622.399, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9publicain j'inclus m\u00eame l\u00e0-dedans les", "start": 1623.399, "duration": 7.081}, {"text": "les le centre et et les LR qui doivent", "start": 1626.64, "duration": 6.12}, {"text": "faire barrage au rassemblement national", "start": 1630.48, "duration": 4.76}, {"text": "et est-ce que vous imaginer demain parce", "start": 1632.76, "duration": 3.519}, {"text": "que finalement c'est la question qui se", "start": 1635.24, "duration": 2.12}, {"text": "pose est-ce qu'on est-ce qu'on peut", "start": 1636.279, "duration": 2.721}, {"text": "imaginer demain un grand gouvernement", "start": 1637.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'union nationale avec un Jean-Luc", "start": 1639.0, "duration": 3.72}, {"text": "M\u00e9lenchon et \u00e0 l'int\u00e9rieur un", "start": 1640.84, "duration": 3.8}, {"text": "repr\u00e9sentant de horizon la r\u00e9ponse est", "start": 1642.72, "duration": 4.0}, {"text": "non la r\u00e9ponse est non mais il s'agira", "start": 1644.64, "duration": 4.0}, {"text": "pendant un an pend pas avoir de", "start": 1646.72, "duration": 3.36}, {"text": "nouvelles \u00e9lections de reconstruire", "start": 1648.64, "duration": 3.159}, {"text": "cette d\u00e9mocratie sur des bases saines", "start": 1650.08, "duration": 3.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un clivage gauche- droite", "start": 1651.799, "duration": 4.24}, {"text": "en excluant l'extr\u00eame droite du du champ", "start": 1653.36, "duration": 4.439}, {"text": "politique merci \u00e0 tous les deux vous", "start": 1656.039, "duration": 3.081}, {"text": "revenez la semaine prochaine pour nous", "start": 1657.799, "duration": 3.48}, {"text": "parler du r\u00e9sultat de ces l\u00e9gislatives", "start": 1659.12, "duration": 4.12}, {"text": "si si vous en \u00eates d'accord on continue", "start": 1661.279, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 parler de ces \u00e9lections c'est la une", "start": 1663.24, "duration": 3.919}, {"text": "de la presse", "start": 1664.799, "duration": 2.36}, {"text": "[Musique]", "start": 1668.29, "duration": 3.309}, {"text": "r\u00e9gionale et \u00e0ex l\u00e9gislative font la une", "start": 1671.84, "duration": 4.52}, {"text": "de la presse r\u00e9gionale et oui on le sent", "start": 1674.88, "duration": 2.84}, {"text": "la campagne de l'entre de tour est", "start": 1676.36, "duration": 3.12}, {"text": "lanc\u00e9e et les candidats qualifi\u00e9s pour", "start": 1677.72, "duration": 3.959}, {"text": "le second tour ont jusqu'\u00e0 ce soir pour", "start": 1679.48, "duration": 4.079}, {"text": "confirmer leur candidature en pr\u00e9fecture", "start": 1681.679, "duration": 3.641}, {"text": "ou alors d\u00e9cider de se d\u00e9sister pour", "start": 1683.559, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9viter la victoire de leurs ennemis", "start": 1685.32, "duration": 3.8}, {"text": "politiques le nouveau front populaire", "start": 1687.24, "duration": 3.159}, {"text": "appelle au d\u00e9sistement de leurs", "start": 1689.12, "duration": 3.0}, {"text": "candidats en 3e position pour faire", "start": 1690.399, "duration": 3.921}, {"text": "barrage au RN le camp pr\u00e9sidentiel les", "start": 1692.12, "duration": 3.88}, {"text": "plus divis\u00e9s sur cette question du Front", "start": 1694.32, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9publicain certains certains appelant \u00e0", "start": 1696.0, "duration": 4.0}, {"text": "faire barrage \u00e0 la fois heen et \u00e0 la", "start": 1698.44, "duration": 3.28}, {"text": "France insoumise et Jordan Bardella", "start": 1700.0, "duration": 3.88}, {"text": "estime lui que ce front r\u00e9publicain est", "start": 1701.72, "duration": 4.559}, {"text": "une alliance je cite de la honte entre", "start": 1703.88, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 1706.279, "duration": 3.201}, {"text": "en attendant certains d\u00e9put\u00e9s qui ont", "start": 1708.2, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lus d\u00e8s le premier tour dimanche", "start": 1709.48, "duration": 3.319}, {"text": "ont fait leur rentr\u00e9e hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1711.039, "duration": 3.561}, {"text": "notamment les \u00e9lus \u00e0 Ren du Nord et oui", "start": 1712.799, "duration": 2.961}, {"text": "le journal La Voix du Nord adresse le", "start": 1714.6, "duration": 3.24}, {"text": "portrait des d\u00e9put\u00e9s Ren du Nord et du", "start": 1715.76, "duration": 4.44}, {"text": "pas decalais \u00e9lu d\u00e8s le premier tour une", "start": 1717.84, "duration": 5.16}, {"text": "vague de 12 d\u00e9put\u00e9s Ren alors certains", "start": 1720.2, "duration": 4.92}, {"text": "visages connus comme Marine Le Pen \u00e0", "start": 1723.0, "duration": 4.48}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu qui est pressenti pour", "start": 1725.12, "duration": 3.559}, {"text": "devenir le Pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e", "start": 1727.48, "duration": 2.16}, {"text": "nationale m\u00eame s'il n'a pas voulu", "start": 1728.679, "duration": 3.681}, {"text": "l'avouer sur votre plateau Orian en cas", "start": 1729.64, "duration": 5.2}, {"text": "de majorit\u00e9 RN mais aussi des petits", "start": 1732.36, "duration": 4.64}, {"text": "nouveaux d\u00e9put\u00e9s du rassemble national", "start": 1734.84, "duration": 5.079}, {"text": "comme Alexandre du oss 25 ans seulement", "start": 1737.0, "duration": 5.48}, {"text": "originaire du cambr\u00e9si il a commenc\u00e9", "start": 1739.919, "duration": 4.681}, {"text": "jeune \u00e0 militer \u00e0 19 ans au RN il", "start": 1742.48, "duration": 3.84}, {"text": "travaille depuis 6 ans au c\u00f4t\u00e9 justement", "start": 1744.6, "duration": 3.48}, {"text": "de S\u00e9bastien Chenu on peut \u00e9galement", "start": 1746.32, "duration": 4.719}, {"text": "citer Guillaume florquin 31 ans qui a", "start": 1748.08, "duration": 4.959}, {"text": "battu le patron du Parti communiste", "start": 1751.039, "duration": 3.64}, {"text": "fran\u00e7ais Fabien Roussell dans sa", "start": 1753.039, "duration": 3.441}, {"text": "circonscription de saint-aman les eau", "start": 1754.679, "duration": 3.201}, {"text": "dans la Manche les d\u00e9put\u00e9s sortant ont", "start": 1756.48, "duration": 2.799}, {"text": "tous un point commun et bien oui les", "start": 1757.88, "duration": 2.96}, {"text": "quatre d\u00e9put\u00e9s sortants de la Manche se", "start": 1759.279, "duration": 3.481}, {"text": "retrouvent tous en duel au second tour", "start": 1760.84, "duration": 3.959}, {"text": "face au rassemblement national l'ancien", "start": 1762.76, "duration": 3.36}, {"text": "ministre de l'Agriculture d'Emmanuel", "start": 1764.799, "duration": 3.76}, {"text": "Macron St\u00e9phane traver \u00e9 au premier tour", "start": 1766.12, "duration": 5.08}, {"text": "au coude \u00e0 coude \u00e0 33 % avec le candidat", "start": 1768.559, "duration": 5.761}, {"text": "LR alli\u00e9 au RN pierre Giri il devrait", "start": 1771.2, "duration": 6.4}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier du retrait du candidat de la", "start": 1774.32, "duration": 5.4}, {"text": "candidate pardon de la gauche la la", "start": 1777.6, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e socialiste an pic devrait elle", "start": 1779.72, "duration": 4.36}, {"text": "aussi conserver son si\u00e8ge face \u00e0 un", "start": 1781.84, "duration": 4.959}, {"text": "autre candidat LR alli\u00e9 au RN et puis un", "start": 1784.08, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 les r\u00e9publicains de la Manche", "start": 1786.799, "duration": 3.641}, {"text": "mais non alli\u00e9 ericioti Philippe", "start": 1788.76, "duration": 3.68}, {"text": "Gosselin se retrouve lui dans un duel", "start": 1790.44, "duration": 4.68}, {"text": "face \u00e0 un candidat RN et l\u00e0 encore il", "start": 1792.44, "duration": 4.959}, {"text": "devrait pouvoir passer gr\u00e2ce au", "start": 1795.12, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9sistement de la gauche \u00e7a se complique", "start": 1797.399, "duration": 3.241}, {"text": "pour Olivier ver\u00e9rrant le second tour de", "start": 1799.12, "duration": 3.36}, {"text": "tous les dangers pour Olivier ver\u00e9rrant", "start": 1800.64, "duration": 4.48}, {"text": "titre Le Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9 puisqu'en iszer", "start": 1802.48, "duration": 4.439}, {"text": "Olivier ver\u00e9rrant a vu le jeune candidat", "start": 1805.12, "duration": 3.96}, {"text": "insoumis Hugo pr\u00e9vau le devancer", "start": 1806.919, "duration": 4.281}, {"text": "nettement et la campagne entre les deux", "start": 1809.08, "duration": 4.0}, {"text": "hommes va continuer d'\u00eatre saignante", "start": 1811.2, "duration": 3.68}, {"text": "Olivier ver\u00e9rrant estime que l'\u00e9lection", "start": 1813.08, "duration": 3.28}, {"text": "d'un insoumis en iszer serait une", "start": 1814.88, "duration": 3.159}, {"text": "catastrophe ce n'est pas face \u00e0 moi un", "start": 1816.36, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9tudiant gentil aux id\u00e9es de gauche", "start": 1818.039, "duration": 3.441}, {"text": "c'est un insoumis qui qui nous est", "start": 1819.679, "duration": 4.281}, {"text": "envoy\u00e9 par M\u00e9lenchon depuis Paris o\u00f9 il", "start": 1821.48, "duration": 4.24}, {"text": "bloque sa fac \u00e0 la mani\u00e8re d'un louis", "start": 1823.96, "duration": 4.24}, {"text": "Boyard Louis Boyard le jeune d\u00e9put\u00e9 un", "start": 1825.72, "duration": 3.839}, {"text": "mot de foot rapidement et oui la France", "start": 1828.2, "duration": 2.56}, {"text": "s'est qualifi\u00e9e en quart de finale de", "start": 1829.559, "duration": 3.6}, {"text": "l'Euro 2024 apr\u00e8s sa victoire face \u00e0 la", "start": 1830.76, "duration": 4.759}, {"text": "Belgique 1-0 dans un match tendu dans la", "start": 1833.159, "duration": 3.841}, {"text": "douleur \u00e0 l'\u00e9quipe de France qui", "start": 1835.519, "duration": 3.121}, {"text": "continue son parcours dans l'euro m\u00eame", "start": 1837.0, "duration": 3.559}, {"text": "si elle marque tr\u00e8s peu de buts c'\u00e9tait", "start": 1838.64, "duration": 4.519}, {"text": "moche voir pas du tout c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1840.559, "duration": 6.081}, {"text": "moche pas joli jolie merci Alex la une", "start": 1843.159, "duration": 4.441}, {"text": "de la revue rard c'est le Front", "start": 1846.64, "duration": 2.32}, {"text": "populaire ouais c'est le Front populaire", "start": 1847.6, "duration": 2.88}, {"text": "bon c'est c'\u00e9tait mensuel hein donc", "start": 1848.96, "duration": 3.599}, {"text": "genre on esp\u00e9rait encore une grande", "start": 1850.48, "duration": 4.52}, {"text": "victoire au au premier tour on va", "start": 1852.559, "duration": 4.24}, {"text": "bient\u00f4t changer et peut-\u00eatre cette", "start": 1855.0, "duration": 3.76}, {"text": "semaine parler de", "start": 1856.799, "duration": 4.0}, {"text": "contre le rassemblement national viend", "start": 1858.76, "duration": 4.0}, {"text": "nous en parler merci Pablo merci lou", "start": 1860.799, "duration": 3.401}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci \u00e0 tous de", "start": 1862.76, "duration": 2.72}, {"text": "nous avoir suivi \u00e0 18h vous avez", "start": 1864.2, "duration": 3.0}, {"text": "rendez-vousc pour public on se retrouve", "start": 1865.48, "duration": 4.439}, {"text": "demain", "start": 1867.2, "duration": 2.719}]}