{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'ordre du jour appelle les questions au\u00a0\nGouvernement et la premi\u00e8re d'entre elle va\u00a0\u00a0", "start": 1.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e par Monsieur le Pr\u00e9sident Mattei pour\u00a0\nle groupe [Applaudissements] d\u00e9mocrate merci\u00a0\u00a0", "start": 5.68, "duration": 9.12}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re ministre\u00a0\nces derniers jours nombre d'entre nous avons vu\u00a0\u00a0", "start": 14.8, "duration": 5.64}, {"text": "avec inqui\u00e9tude se multiplier sur les r\u00e9seaux\u00a0\nsociaux les tags antis\u00e9mites partout en France\u00a0\u00a0", "start": 20.44, "duration": 5.2}, {"text": "cela nous rappelle avec horreur les temps de\u00a0\nla peur que nous croyons disparu cette peur est\u00a0\u00a0", "start": 25.64, "duration": 4.92}, {"text": "ressentie aujourd'hui par nombre de familles\u00a0\nde confessions juives avec la multiplication\u00a0\u00a0", "start": 30.56, "duration": 4.24}, {"text": "des actes antis\u00e9mites depuis le 7 octobre\u00a0\ndernier pour l'ann\u00e9e 2015 nous d\u00e9plorions\u00a0\u00a0", "start": 34.8, "duration": 5.88}, {"text": "808 actes antis\u00e9mites au cours de ces trois\u00a0\nderni\u00e8res semaines ces 850 actes ont \u00e9t\u00e9 qui\u00a0\u00a0", "start": 40.68, "duration": 6.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 commis en France plus de 6000 messages\u00a0\nsur les r\u00e9seaux sociaux ont fait l'objet d'un\u00a0\u00a0", "start": 47.04, "duration": 4.64}, {"text": "signalement sur Faros en r\u00e9ponse 430 personnes\u00a0\nont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es 234 enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 51.68, "duration": 6.08}, {"text": "ouvertes la r\u00e9ponse de l'\u00c9tat est forte et nous\u00a0\nla saluons mais au-del\u00e0 la r\u00e9ponse p\u00e9nale nous\u00a0\u00a0", "start": 57.76, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrates sommes alarm\u00e9s sur ce que\u00a0\ncette recrudescence de l'antis\u00e9mitisme dit de\u00a0\u00a0", "start": 63.96, "duration": 6.12}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 car l'antis\u00e9mitisme agit comme un\u00a0\ncanari dans la mine l'arabin Delphine orvilleer\u00a0\u00a0", "start": 70.08, "duration": 7.12}, {"text": "nous le rappelle la fr\u00e9n\u00e9sie antis\u00e9mite\u00a0\nr\u00e9v\u00e8le les failles de notre nation dans\u00a0\u00a0", "start": 77.2, "duration": 4.64}, {"text": "l'esprit malade des antis\u00e9mites les Fran\u00e7ais de\u00a0\nconfession juifes sont et ne seront jamais des\u00a0\u00a0", "start": 81.84, "duration": 5.0}, {"text": "que des juifs et non des citoyens ce faisant la\u00a0\npassion antis\u00e9mite s'attaque au fondement m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 86.84, "duration": 5.64}, {"text": "de notre nation l'antis\u00e9mitisme est une insulte\u00a0\n\u00e0 notre histoire \u00e0 nos principes r\u00e9publicains\u00a0\u00a0", "start": 92.48, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 la coh\u00e9sion nationale sans prendre un juif\u00a0\nc'est offenser la R\u00e9publique c'est attaquer la", "start": 97.68, "duration": 5.72}, {"text": "France de la m\u00eame fa\u00e7on tout acte qui vise \u00e0\u00a0\ncondamner l'autre \u00e0 l'agresser pour ce qu'il est\u00a0\u00a0", "start": 103.4, "duration": 16.64}, {"text": "pour sa religion pour son origine est\u00a0\ninsupportable pour notre pays madame la\u00a0\u00a0", "start": 120.04, "duration": 4.72}, {"text": "Premi\u00e8re ministre face \u00e0 ce fl\u00e9o quelle r\u00e9ponse\u00a0\npouvons-nous apporter non pas en tant qu'\u00c9tat\u00a0\u00a0", "start": 124.76, "duration": 5.88}, {"text": "mais comme nation je vous remercie merci beaucoup\u00a0\nmonsieur le Pr\u00e9sident la parole est \u00e0 madame la\u00a0\u00a0", "start": 130.64, "duration": 6.92}, {"text": "Premi\u00e8re ministre merci madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\nMesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur\u00a0\u00a0", "start": 137.56, "duration": 5.88}, {"text": "le pr\u00e9sident Jean-Paul matthi des slogans\u00a0\naineux sur des banderoles des commentaires\u00a0\u00a0", "start": 143.44, "duration": 6.72}, {"text": "odieux sur les r\u00e9seaux sociaux des menaces des\u00a0\ninsultes et parfois des coups l'antis\u00e9mitisme \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 150.16, "duration": 8.48}, {"text": "de multiples visages tous aussi insupportables\u00a0\ndepuis les attaques terroristes du 7 octobre\u00a0\u00a0", "start": 158.64, "duration": 7.44}, {"text": "contre Isra\u00ebl les manifestations de haine se\u00a0\nsont intensifi\u00e9 plus de 850 incidents ont eu\u00a0\u00a0", "start": 166.08, "duration": 7.48}, {"text": "lieu et pr\u00e8s de 6000 signalements en ligne ont\u00a0\n\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s ces derniers jours \u00e0 saint-toin\u00a0\u00a0", "start": 173.56, "duration": 7.16}, {"text": "\u00e0 Paris au petitquevilli les habitants ont\u00a0\nd\u00e9couvert des T des tags antis\u00e9mites sur les\u00a0\u00a0", "start": 180.72, "duration": 6.44}, {"text": "murs de leur ville des \u00e9toiles de David ou des\u00a0\ndes croix gam\u00e9s comme une \u00e9vocation gla\u00e7ante du\u00a0\u00a0", "start": 187.16, "duration": 7.08}, {"text": "pass\u00e9 au nom du gouvernement je condamne\u00a0\navec une fermet\u00e9 absolue ces agissements", "start": 194.24, "duration": 7.04}, {"text": "ignobles", "start": 201.28, "duration": 8.4}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme c'est la l\u00e2chet\u00e9 la haine de\u00a0\nl'autre et tous ceux qui se rendent coupables de\u00a0\u00a0", "start": 212.84, "duration": 7.12}, {"text": "ces actes doivent \u00eatre interpell\u00e9s et condamn\u00e9s\u00a0\nla France s'est construite depuis plus de 200\u00a0\u00a0", "start": 219.96, "duration": 6.72}, {"text": "ans comme une terre de libert\u00e9 d'ouverture et de\u00a0\ntol\u00e9rance s'ans prendre \u00e0 quelqu'un parce qu'il\u00a0\u00a0", "start": 226.68, "duration": 6.6}, {"text": "est juif c'est s'en prendre \u00e0 nos valeurs les plus\u00a0\nfortes c'est s'en prendre \u00e0 ce qui nous rassemble\u00a0\u00a0", "start": 233.28, "duration": 6.36}, {"text": "c'est s'en prendre \u00e0 la m\u00eame de la R\u00e9publique rien\u00a0\nne peut \u00eatre tol\u00e9r\u00e9 justifi\u00e9 ou excus\u00e9 depuis le 7\u00a0\u00a0", "start": 239.64, "duration": 8.52}, {"text": "octobre nous avons redoubl\u00e9 d'efforts le ministre\u00a0\nde l'Int\u00e9rieur a imm\u00e9diatement pass\u00e9 des consignes\u00a0\u00a0", "start": 248.16, "duration": 5.8}, {"text": "de vigilance au pr\u00e9fet et aux forces de l'ordre\u00a0\nla s\u00e9curisation des lieux sensibles les \u00e9coles\u00a0\u00a0", "start": 253.96, "duration": 5.72}, {"text": "les lieux de culte a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 les enqu\u00eates\u00a0\navance et la justice est ferme vous l'avez dit\u00a0\u00a0", "start": 259.68, "duration": 6.28}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident mat d'ors et d\u00e9j\u00e0 plus de\u00a0\n430 interpellations et plus de 230 enqu\u00eates en\u00a0\u00a0", "start": 265.96, "duration": 7.2}, {"text": "cours nous ne laisserons rien passer depuis ce 7\u00a0\noctobre les Juifs de France connaissent le poids\u00a0\u00a0", "start": 273.16, "duration": 6.92}, {"text": "de l'angoisse alors je veux leur dire avec mon\u00a0\ngouvernement et je n'en doute pas avec vous nous\u00a0\u00a0", "start": 280.08, "duration": 6.24}, {"text": "sommes \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s nous nous le resterons rien ne\u00a0\njustifie la haine et la violence c'est notre c'est\u00a0\u00a0", "start": 286.32, "duration": 6.8}, {"text": "le devoir de notre pays de le combattre c'est\u00a0\nle devoir de la R\u00e9publique de prot\u00e9ger tous les\u00a0\u00a0", "start": 293.12, "duration": 5.44}, {"text": "Juifs de France et vous pouvez compter sur mon\u00a0\nengagement sans faille je vous remercie je vous\u00a0\u00a0", "start": 298.56, "duration": 5.8}, {"text": "remercie madame la Premi\u00e8re ministre la parole\u00a0\nest \u00e0 Madame Sandrine Rousseau pour le groupe", "start": 304.36, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\ns'adresse \u00e0 madame la ministre des Affaires\u00a0\u00a0", "start": 310.48, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Catherine Colona madame la ministre\u00a0\nla France en tant que \u00e9tat tiersre au conflit\u00a0\u00a0", "start": 317.84, "duration": 6.92}, {"text": "isra\u00e9lo-palestinien doit avoir une position claire\u00a0\nelle renou\u00e9 avec son r\u00f4le historique consistant \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 324.76, "duration": 8.12}, {"text": "d\u00e9fendre le droit international tout le droit\u00a0\ninternational rien que le droit international\u00a0\u00a0", "start": 332.88, "duration": 6.36}, {"text": "celui-ci exige la lib\u00e9ration sans condition de\u00a0\ntous les otages civil la protection de toutes\u00a0\u00a0", "start": 339.24, "duration": 8.88}, {"text": "les personnes civiles la mise en place en urgence\u00a0\nd'un corridor humanitaire permettant d'acheminer\u00a0\u00a0", "start": 348.12, "duration": 7.0}, {"text": "les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 dont les\u00a0\nm\u00e9dicaments la lev\u00e9e compl\u00e8te du blocus de la\u00a0\u00a0", "start": 355.12, "duration": 5.64}, {"text": "Bande de Gaza l'acc\u00e8s de la presse pour informer\u00a0\nsans entrave et t\u00e9moigner de ce qui se passe\u00a0\u00a0", "start": 360.76, "duration": 6.04}, {"text": "l\u00e0-bas en ce sens lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des\u00a0\nNations unies r\u00e9unies vendredi dernier la France a\u00a0\u00a0", "start": 366.8, "duration": 6.92}, {"text": "vot\u00e9 une r\u00e9solution largement adopt\u00e9 demandant une\u00a0\ntr\u00eave humanitaire imm\u00e9diate durable et soutenue\u00a0\u00a0", "start": 373.72, "duration": 8.48}, {"text": "menant \u00e0 la cessation des activit\u00e9s des hostilit\u00e9s\u00a0\npardon la communaut\u00e9 internationale et la France\u00a0\u00a0", "start": 382.2, "duration": 7.32}, {"text": "mon sil vous pl\u00ee RC depis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 fa\u00a0\nappliquer le droit international laissant ainsi\u00a0\u00a0", "start": 389.52, "duration": 6.16}, {"text": "la r\u00e9gion se gangraer le cycle de la violence\u00a0\ns'amplifier nous devons agir en responsabilit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 395.68, "duration": 6.24}, {"text": "madame la ministre alors que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne\u00a0\nattaque en ce moment m\u00eame Gaza par voie terrestre\u00a0\u00a0", "start": 401.92, "duration": 4.88}, {"text": "tuant la population civile 3195 enfants morts et\u00a0\nmettant en danger les otages d\u00e9tenu par le Hamas\u00a0\u00a0", "start": 406.8, "duration": 7.88}, {"text": "quelles sont les pressions que la France\u00a0\nenvisage enfin de afin de mettre un TER\u00a0\u00a0", "start": 414.68, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 cet enfer pouvez-vous madame la ministre\u00a0\naffirmer aujourd'hui devant l'Assembl\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 419.96, "duration": 6.16}, {"text": "nationale que la France appelle \u00e0\u00a0\nl'instar d'Antonio gterz cess le feu", "start": 426.12, "duration": 5.92}, {"text": "humanitaire je vous remercie la parole est \u00e0\u00a0\nMadame Laurence B secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9 de", "start": 432.04, "duration": 8.76}, {"text": "l'Europe merci madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\nd'abord je vous prexcuser ministre\u00a0\u00a0", "start": 440.8, "duration": 8.68}, {"text": "Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res kenrine Colona\u00a0\nqui participe \u00e0 Turin au comit\u00e9 de coop\u00e9ration\u00a0\u00a0", "start": 449.48, "duration": 5.44}, {"text": "transfrontali\u00e8re du Trait\u00e9 du kirinal madame la\u00a0\nd\u00e9put\u00e9e c'estandrine Rousseau vous avez dit que\u00a0\u00a0", "start": 454.92, "duration": 6.72}, {"text": "la France doit agir en responsabilit\u00e9 et vous\u00a0\navez raison c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que fait notre\u00a0\u00a0", "start": 461.64, "duration": 5.44}, {"text": "diplomatie c'est d'abord en responsabilit\u00e9 que la\u00a0\nFrance agit au plan politique vous l'avez rappel\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 467.08, "duration": 7.52}, {"text": "la France a vot\u00e9 en faveur du texte jordanien\u00a0\npr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies\u00a0\u00a0", "start": 474.6, "duration": 4.72}, {"text": "texte qui appelait \u00e0 la mise en place d'une tr\u00eave\u00a0\nhumanitaire menant \u00e0 l'association des hostilit\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 480.08, "duration": 4.96}, {"text": "c'est la position de la France depuis les premiers\u00a0\njours de ce conflit c'est aussi la position\u00a0\u00a0", "start": 485.04, "duration": 5.04}, {"text": "commune des Europ\u00e9ens exprim\u00e9s la semaine derni\u00e8re\u00a0\nc'est un responsabilit\u00e9 \u00e9galement que la France\u00a0\u00a0", "start": 490.08, "duration": 6.72}, {"text": "agit dans le domaine humanitaire au 20 millions\u00a0\nd'euros d\u00e9bloqu\u00e9s pour les agences internationales\u00a0\u00a0", "start": 496.8, "duration": 5.88}, {"text": "et les ONG s'ajoute notre frais humanitaire au\u00a0\nb\u00e9n\u00e9fice du Croissant Rouge \u00e9gyptien et le soutien\u00a0\u00a0", "start": 502.68, "duration": 6.6}, {"text": "que nous allons apporter \u00e0 l'h\u00f4pital jordanien\u00a0\nde Gaza c'est un imp\u00e9ratif et l'aide doit \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 509.28, "duration": 5.12}, {"text": "achemin\u00e9e en quantit\u00e9 suffisante et de mani\u00e8re\u00a0\ndurable c'est en responsabilit\u00e9 \u00e9galement que nous\u00a0\u00a0", "start": 514.4, "duration": 8.52}, {"text": "cherchons avec nos partenaires dans la r\u00e9gion\u00a0\net au-del\u00e0 un chemin qui \u00e9vite un embrasement\u00a0\u00a0", "start": 522.92, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9gional et permette de tracer une perspective de\u00a0\npaix le d\u00e9placement du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\u00a0", "start": 528.48, "duration": 7.08}, {"text": "les deux tourn\u00e9es de Catherine Colona dans\u00a0\nla r\u00e9gion notre notre action au Conseil de\u00a0\u00a0", "start": 535.56, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 en vue de l'adoption d'une r\u00e9solution ont\u00a0\naussi cet objectif c'est enfit en responsabilit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 540.24, "duration": 6.96}, {"text": "que nous rappelons des principes simples la\u00a0\ncondamnation du terrorisme du Hamas et des\u00a0\u00a0", "start": 547.2, "duration": 5.48}, {"text": "crimes abjects qu'il a commis le droit d'Isra\u00ebl\u00a0\n\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et son devoir d'agir dans le cadre\u00a0\u00a0", "start": 552.68, "duration": 6.48}, {"text": "du droit international et enfin \u00e9videmment\u00a0\nl'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 d'un horizon politique\u00a0\u00a0", "start": 559.16, "duration": 7.0}, {"text": "pour que les Palestiniens et les Isra\u00e9liens puisse\u00a0\nvivre dans deux \u00e9tats c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te et en paix je\u00a0\u00a0", "start": 566.16, "duration": 6.2}, {"text": "vous remercie merci beaucoup madame la ministre\u00a0\nje vais en profiter pour saluer la pr\u00e9sence dans\u00a0\u00a0", "start": 572.36, "duration": 11.0}, {"text": "l'h\u00e9micycle de famille et pour leur dire que nous\u00a0\nsommes \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 depuis l'attaque terroriste du\u00a0\u00a0", "start": 583.36, "duration": 6.72}, {"text": "7 octobre dernier nous d\u00e9plorons la mort de\u00a0\n35 de nos compatriotes cela fait aujourd'hui\u00a0\u00a0", "start": 590.08, "duration": 6.4}, {"text": "25 jours que ne fran\u00e7ais sont tenu en otage\u00a0\nleurs familles sont donc pr\u00e9sentes et je vous", "start": 596.48, "duration": 7.76}, {"text": "remercie au nom de la repr\u00e9sentation nationale de\u00a0\nleur dire collectivement que nous sommes \u00e0 leur", "start": 604.24, "duration": 9.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9", "start": 614.12, "duration": 14.92}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 629.04, "duration": 0.5}, {"text": "et je ne doute pas que le gouvernement\u00a0\nfera tout ce qui est dans son possible\u00a0\u00a0", "start": 648.84, "duration": 3.76}, {"text": "pour obtenir la lib\u00e9ration de vos proches\u00a0\nle plus rapidement possible merci \u00e0 tous", "start": 652.6, "duration": 6.44}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur\u00a0\nPaul mollac pour le groupe", "start": 661.36, "duration": 2.72}, {"text": "lot merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\ns'adresse au ministre de l'Agriculture\u00a0\u00a0", "start": 664.08, "duration": 6.68}, {"text": "monsieur le ministre le groupe lot se f\u00e9licite\u00a0\ndu maintien des prix agricoles qui remun\u00e8 mieux\u00a0\u00a0", "start": 670.76, "duration": 4.88}, {"text": "nos agriculteurs toutefois certains probl\u00e8mes\u00a0\ndemeurent je veux tout d'abord \u00e9voquer les\u00a0\u00a0", "start": 675.64, "duration": 4.6}, {"text": "retards de paiement de la pack qui touche\u00a0\ncertains agriculteurs pr\u00e8s de 500 dossiers\u00a0\u00a0", "start": 680.24, "duration": 3.84}, {"text": "concern\u00e9s dans le Gers autre sujet la crainte de\u00a0\ncertaines fili\u00e8res face aux importations de pays\u00a0\u00a0", "start": 684.08, "duration": 5.76}, {"text": "tiers tels que l'Australie je souhaite \u00e9galement\u00a0\n\u00e9voquer les difficult\u00e9s de nos agriculteurs qui\u00a0\u00a0", "start": 689.84, "duration": 5.24}, {"text": "se sont engag\u00e9s dans la transition \u00e9cologique\u00a0\nles bios en premier lieu qui souffrent d'une\u00a0\u00a0", "start": 695.08, "duration": 4.68}, {"text": "contraction du march\u00e9 et de la n\u00e9cessit\u00e9 de faire\u00a0\nappliquer la loi sur la restauration collective\u00a0\u00a0", "start": 699.76, "duration": 5.6}, {"text": "mais le c\u0153ur de ma question concerne ici les\u00a0\nmesures dites agro-environnemental et climatique\u00a0\u00a0", "start": 705.36, "duration": 4.52}, {"text": "plus commun\u00e9ment d\u00e9nomm\u00e9 Maek elles sont un\u00a0\noutil majeur de la transition agro\u00e9cologique\u00a0\u00a0", "start": 709.88, "duration": 5.28}, {"text": "elles incitent au changement des pratiques et de\u00a0\nsyst\u00e8mes en r\u00e9mun\u00e9rant les surcts et les prises\u00a0\u00a0", "start": 715.16, "duration": 4.44}, {"text": "de risque nous sommes 35 parlementaires bretons \u00e0\u00a0\nl'initiative de notre coll\u00e8gue Claudia rou \u00e0 vous\u00a0\u00a0", "start": 719.6, "duration": 4.96}, {"text": "avoir interpell\u00e9 aujourd'hui les financements\u00a0\nde l'\u00c9tat sont largement insuffisants pour\u00a0\u00a0", "start": 724.56, "duration": 3.44}, {"text": "honorer ces contrats selon r\u00e9gion de France il\u00a0\nmanquera entre 250 et 300 millions d'euros vous\u00a0\u00a0", "start": 728.0, "duration": 5.2}, {"text": "comprendrez ais\u00e9ment que le fait d'abandonner des\u00a0\nexploitants agricoles pourtant engag\u00e9s dans des\u00a0\u00a0", "start": 733.2, "duration": 4.72}, {"text": "mesures d'adaptation agro\u00e9cologique alors que l'on\u00a0\nveut baisser la consommation de produits phyau de\u00a0\u00a0", "start": 737.92, "duration": 4.88}, {"text": "50% comporte quelques contradictions au moment\u00a0\no\u00f9 nous sommes justement en train d'examiner\u00a0\u00a0", "start": 742.8, "duration": 4.72}, {"text": "les cr\u00e9dits de la mission agriculture le monde\u00a0\nagricole qui agit en faveur de la transition\u00a0\u00a0", "start": 747.52, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9cologique vous \u00e9coute monsieur le ministre\u00a0\nl'\u00e9tat sera-t-il au rendez-vous pour aider les\u00a0\u00a0", "start": 751.36, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs vertueux je vous remercie la parole\u00a0\nest \u00e0 Monsieur Marc fen ministre de l'Agriculture\u00a0\u00a0", "start": 755.64, "duration": 7.68}, {"text": "et de la souverainet\u00e9 alimentaire merci beaucoup\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les\u00a0\u00a0", "start": 763.32, "duration": 5.04}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Paul mollac d'abord\u00a0\nr\u00e9pondre sur la question des paiements de la\u00a0\u00a0", "start": 768.36, "duration": 3.52}, {"text": "PAC nous sommes dans une nouvelle p\u00e9riode de\u00a0\nprogrammation vous vous souvenez sans doute\u00a0\u00a0", "start": 771.88, "duration": 3.04}, {"text": "de ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 en 2015 quand nous\u00a0\n\u00e9tions trouv\u00e9 face \u00e0 une tr\u00e8s grande impasse\u00a0\u00a0", "start": 774.92, "duration": 4.24}, {"text": "je vois que vous vous en souvenez parfaitement\u00a0\nnous sommes dans la disposition d'avoir pu payer\u00a0\u00a0", "start": 779.16, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e8s le le 16 octobre \u00e7a veut pas dire qu'il y a\u00a0\npas un certain nombre de sujets de dossier dans\u00a0\u00a0", "start": 782.84, "duration": 3.28}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9partement mais nous sommes\u00a0\n\u00e0 un tau de pr\u00e8s de 90 % de dosser pay\u00e9s \u00e0 la date\u00a0\u00a0", "start": 786.12, "duration": 4.04}, {"text": "o\u00f9 je vous parle ne faisons pas des exceptions qui\u00a0\nsont des ennuis pour nous aussi hein des r\u00e8gles\u00a0\u00a0", "start": 790.16, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je crois qu'on peut aussi se f\u00e9liciter il\u00a0\nfaut saluer les services des chambes d'agriculture\u00a0\u00a0", "start": 794.8, "duration": 3.6}, {"text": "les syndicalismes globalement et les services\u00a0\nde l'\u00c9tat qui sont au rendez-vous du paiement\u00a0\u00a0", "start": 798.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'une pack qui n'est pas la m\u00eame que celle que\u00a0\nnous connaissions dans la p\u00e9riode compl\u00e9mentaire\u00a0\u00a0", "start": 801.76, "duration": 4.08}, {"text": "deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment vous dire sur la question de la\u00a0\ntransition \u00e9cologiques et les grandes transitions\u00a0\u00a0", "start": 805.84, "duration": 4.68}, {"text": "il y a plusieurs dispositifs dans la pack il\u00a0\ny a la conversion \u00e0 l'agriculture biologique\u00a0\u00a0", "start": 810.52, "duration": 3.96}, {"text": "il y a les dispositifs de l'\u00e9cor\u00e9gime et il y a\u00a0\nles mesures agrienvironnemental que vous citez\u00a0\u00a0", "start": 814.48, "duration": 4.48}, {"text": "oui nous avons une difficult\u00e9 en particulier sur\u00a0\nla Bretagne d'abord vous rappelez que l'enveloppe\u00a0\u00a0", "start": 818.96, "duration": 5.0}, {"text": "qui est celle des MAEC est la m\u00eame elle est m\u00eame\u00a0\nen l\u00e9g\u00e8re augmentation que dans la pr\u00e9c\u00e9dente\u00a0\u00a0", "start": 823.96, "duration": 4.56}, {"text": "programmation donc l'\u00e9tat est au rendez-vous la\u00a0\ndiff\u00e9rence c'est qu'elles \u00e9taient g\u00e9r\u00e9es par les\u00a0\u00a0", "start": 828.52, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gions d\u00e9sormais elles sont g\u00e9r\u00e9es par l'\u00c9tat\u00a0\nmais ce n'est pas \u00e7a le sujet le sujet que nous\u00a0\u00a0", "start": 832.4, "duration": 3.52}, {"text": "avons d\u00e9sormais c'est un sujet d'enveloppe qui\u00a0\nen particulier en Bretagne d\u00e9passe les enveloppes\u00a0\u00a0", "start": 835.92, "duration": 5.76}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9d\u00e9finies y compris avec les\u00a0\nr\u00e9gions je rappelle que \u00e7a n'est pas une logique\u00a0\u00a0", "start": 841.68, "duration": 4.32}, {"text": "de guichet c'est une logique dans une enveloppe\u00a0\nde s\u00e9lection de mesures agr\u00e9environnementales\u00a0\u00a0", "start": 846.0, "duration": 5.28}, {"text": "alors qu'est-ce qu'il faut qu'on fasse dans le\u00a0\ntemps qui nous est imparti puisqu'on est dans\u00a0\u00a0", "start": 851.28, "duration": 4.08}, {"text": "la p\u00e9riode de pr\u00e9programmation c'est de faire en\u00a0\nsorte qu'on regarde si tous les financements qui\u00a0\u00a0", "start": 855.36, "duration": 4.08}, {"text": "devaient \u00eatre mobilis\u00e9s je pense en particulier\u00a0\nau financement des agences de l'eau qui doivent\u00a0\u00a0", "start": 859.44, "duration": 4.56}, {"text": "mettre 70 millions d'euros suppl\u00e9mentaires\u00a0\npar an sur ces mesures environnementales\u00a0\u00a0", "start": 864.0, "duration": 3.2}, {"text": "agrienvironnemental bien au rendez-vous pour qu'on\u00a0\npuisse couvrir les besoins donc on regarde dans ce\u00a0\u00a0", "start": 867.2, "duration": 4.84}, {"text": "cadre l\u00e0 pour faire en sorte vous avez raison sur\u00a0\nce sujet l\u00e0 comme sur d'autres qu'on soit bien au\u00a0\u00a0", "start": 872.04, "duration": 4.36}, {"text": "rendez-vous des attentes des agriculteurs en\u00a0\ntout cas vous pouvez compter sur moi pour le\u00a0\u00a0", "start": 876.4, "duration": 3.36}, {"text": "faire et pour sur le gouvernement comme on\u00a0\nle fait depuis le d\u00e9but sur ces sujets je\u00a0\u00a0", "start": 879.76, "duration": 3.88}, {"text": "vous remercie monsieur le ministre la parole\u00a0\nest \u00e0 Madame constance legrip pour le groupe", "start": 883.64, "duration": 5.48}, {"text": "Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente ma\u00a0\nquestion s'adresse au ministre de l'Int\u00e9rieur\u00a0\u00a0", "start": 889.12, "duration": 8.88}, {"text": "la b\u00eate immonde existe toujours la b\u00eate immonde\u00a0\nde l'antis\u00e9mitisme et elle exhale \u00e0 nouveau un\u00a0\u00a0", "start": 898.0, "duration": 7.64}, {"text": "souffle nos\u00e9abon et ignoble la haine des Juifs\u00a0\ncette haine des Juifs peut sembler prendre des\u00a0\u00a0", "start": 905.64, "duration": 6.84}, {"text": "habits neufs des fon\u00e9 et l'antisionisme en\u00a0\n\u00e9 un de faun\u00e9 de plus en plus r\u00e9pandu dans\u00a0\u00a0", "start": 912.48, "duration": 5.76}, {"text": "les rues de notre pays sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0\ndans les universit\u00e9s peut-\u00eatre m\u00eame au sein de\u00a0\u00a0", "start": 918.24, "duration": 4.52}, {"text": "partis politiques repr\u00e9sent\u00e9s dans cet h\u00e9micycle\u00a0\nmais c'est toujours la m\u00eame haine aliment\u00e9e main\u00a0\u00a0", "start": 922.76, "duration": 6.2}, {"text": "par l'islamisme la haine d'Isra\u00ebl et le\u00a0\ncomplottisme depuis le 7 octobre ce sont\u00a0\u00a0", "start": 928.96, "duration": 5.64}, {"text": "840 actes antis\u00e9mites qui ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9\u00a0\ndans notre pays 430 personnes interpell\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 934.6, "duration": 6.8}, {"text": "840 actes antis\u00e9mites en 3 semaines soit beaucoup\u00a0\nbeaucoup plus que durant l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e c'est une\u00a0\u00a0", "start": 941.4, "duration": 6.6}, {"text": "v\u00e9ritable flamb\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme \u00e0 laquelle\u00a0\nnous assistons dans notre pays insulte injure\u00a0\u00a0", "start": 948.0, "duration": 6.8}, {"text": "menace de mort tag d\u00e9gradation de b\u00e2timent\u00a0\nagression physique tentative d'incendie contre\u00a0\u00a0", "start": 954.8, "duration": 5.24}, {"text": "des portes d'appartements cyber harc\u00e8lement rythme\u00a0\nle quotidien de beaucoup trop de NS compatriotes\u00a0\u00a0", "start": 960.04, "duration": 5.84}, {"text": "de confessions juifes qui se sentent menac\u00e9s\u00a0\net qui ont peur cet antis\u00e9mitisme grandissant\u00a0\u00a0", "start": 965.88, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9sinhib\u00e9 dans la France d'aujourd'hui il fait\u00a0\npeur il nous fait peur il nous fait honte le\u00a0\u00a0", "start": 971.6, "duration": 5.4}, {"text": "combattre doit \u00eatre l'affaire de tous de tous\u00a0\nles r\u00e9publicains pas seulement l'affaire de\u00a0\u00a0", "start": 977.0, "duration": 5.96}, {"text": "nos compatriotes Juifs c'est notre affaire \u00e0 nous\u00a0\ntous car cet antis\u00e9mitisme ce n'est pas la France\u00a0\u00a0", "start": 982.96, "duration": 6.72}, {"text": "c'est la n\u00e9gation de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\u00a0\nc'est une attaque contre notre R\u00e9publique et\u00a0\u00a0", "start": 989.68, "duration": 5.24}, {"text": "nos valeurs monsieur le ministre pouvez-vous dire\u00a0\n\u00e0 la repr\u00e9sentation nationale \u00e0 tous les Fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 994.92, "duration": 4.52}, {"text": "quelles sont les mesures pr\u00e9cises que vous avez\u00a0\nmis en place pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais juifs tous\u00a0\u00a0", "start": 999.44, "duration": 5.72}, {"text": "les Juifs en France prot\u00e9ger leur s\u00e9curit\u00e9 et nous\u00a0\ndire \u00e9galement quelles sont les mesures envisag\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 1005.16, "duration": 6.4}, {"text": "pour renforcer la mobilisation notre mobilisation\u00a0\n\u00e0 tous contre ce poison de l'antis\u00e9mitisme\u00a0\u00a0", "start": 1011.56, "duration": 6.92}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0\u00a0\nMonsieur G\u00e9rald daranin ministre de l'Int\u00e9rieur\u00a0\u00a0", "start": 1019.0, "duration": 5.96}, {"text": "et des outrem\u00e8es merci madame la pr\u00e9sidente madame\u00a0\nla d\u00e9put\u00e9e constancerip comme l'a dit madame la\u00a0\u00a0", "start": 1024.96, "duration": 6.28}, {"text": "Premi\u00e8re ministre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\nnous a demand\u00e9 d\u00e8s \u00e9videmment les drames\u00a0\u00a0", "start": 1031.24, "duration": 5.44}, {"text": "ignobles des attentats terroristes islamistes\u00a0\ncontre les populations isra\u00e9liennes d\u00e8s le 7\u00a0\u00a0", "start": 1036.68, "duration": 4.36}, {"text": "octobre de renforcer consid\u00e9rablement la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\nde tous les lieux o\u00f9 les Fran\u00e7ais de confession\u00a0\u00a0", "start": 1041.04, "duration": 6.0}, {"text": "juives vont pour leur culte vont \u00e9videmment mettre\u00a0\nleurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole s'ils le souhaitent ou\u00a0\u00a0", "start": 1047.04, "duration": 5.2}, {"text": "dans les lieux culturels ou communautaires\u00a0\nqui fr\u00e9quentent assidument c'est donc\u00a0\u00a0", "start": 1052.24, "duration": 5.6}, {"text": "950 sites partout en France sur le territoire\u00a0\nnational que nous prot\u00e9geons gr\u00e2ce aux 10000\u00a0\u00a0", "start": 1057.84, "duration": 5.4}, {"text": "policiers gendarmes et militaire de sentinelle\u00a0\nqui permettent en effet de lutter contre cette\u00a0\u00a0", "start": 1063.24, "duration": 5.28}, {"text": "peur qui touche l\u00e9gitimement nos compatriotes\u00a0\nde confession juives et dont la R\u00e9publique est\u00a0\u00a0", "start": 1068.52, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e0 pour les prot\u00e9ger absolument compl\u00e8tement\u00a0\net jour et nuit ces actes antis\u00e9mite ces actes\u00a0\u00a0", "start": 1072.32, "duration": 9.6}, {"text": "antis\u00e9mites madame la d\u00e9put\u00e9e malheureusement\u00a0\nne sont pas une l\u00e9gende 857 actes antis\u00e9mite\u00a0\u00a0", "start": 1081.92, "duration": 5.84}, {"text": "depuis le 7 octobre c'est-\u00e0-dire autant d'actes\u00a0\nantis\u00e9mite que depuis toute l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e en 3\u00a0\u00a0", "start": 1087.76, "duration": 5.96}, {"text": "semaines gr\u00e2ce \u00e0 la position des des policiers des\u00a0\ngendarmes des militas de sentinell pr\u00e9sents devant\u00a0\u00a0", "start": 1093.72, "duration": 5.0}, {"text": "les lieux communautaires que j'ai \u00e9voqu\u00e9 c'est\u00a0\n425 interpell\u00e9s et je veux dire ici la fermet\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1098.72, "duration": 6.8}, {"text": "notamment du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur pour le\u00a0\nretrait de titre syst\u00e9matique des \u00e9trangers\u00a0\u00a0", "start": 1105.52, "duration": 4.24}, {"text": "qui seraient parmi ces personnes interpell\u00e9es et\u00a0\nl'\u00e9loignement syst\u00e9matique il y a 27 personnes\u00a0\u00a0", "start": 1109.76, "duration": 4.44}, {"text": "dans centre de r\u00e9tention administratif depuis\u00a0\nune semaine du fait notamment des interpellations\u00a0\u00a0", "start": 1114.2, "duration": 4.36}, {"text": "fait par le minist\u00e8re de de l'int\u00e9rieur nous\u00a0\navons \u00e9galement une haine sur sur Internet\u00a0\u00a0", "start": 1118.56, "duration": 5.8}, {"text": "5916 signalements Faros dont 296 personnes ont\u00a0\n\u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es par les services du minist\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 1124.36, "duration": 6.2}, {"text": "de la Justice et je vrais donner deux exemple\u00a0\nici pour comprenne qu'il n'y ait pas d'impunit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1130.56, "duration": 4.96}, {"text": "un individu \u00e9tranger a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 dans son\u00a0\npays le 9 octobre dernier suite \u00e0 des crit de\u00a0\u00a0", "start": 1135.52, "duration": 4.32}, {"text": "mort au Juifs mort \u00e0 Isra\u00ebl un individu le 28\u00a0\noctobre sur TikTok qui a appel\u00e9 \u00e0 la haine et\u00a0\u00a0", "start": 1139.84, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e0 la menace de mort contre le rabat de Levalois\u00a0\na non seulement \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mis en garde \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 1145.48, "duration": 4.68}, {"text": "vue et d\u00e9f\u00e9r\u00e9 par les services du minist\u00e8re de\u00a0\nla Justice en prison merci beaucoup monsieur le", "start": 1150.16, "duration": 3.84}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Monsieur Emmanuel\u00a0\nMaquet pour le groupe les r\u00e9publicains merci\u00a0\u00a0", "start": 1154.0, "duration": 7.8}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente mes chers coll\u00e8gues\u00a0\nma question s'adresse \u00e0 madame la ministre\u00a0\u00a0", "start": 1161.8, "duration": 5.0}, {"text": "de la transition \u00e9nerg\u00e9tique madame la ministre\u00a0\nvous nous avez pr\u00e9sent\u00e9 triomphalement je crois\u00a0\u00a0", "start": 1166.8, "duration": 5.16}, {"text": "la semaine derni\u00e8re une r\u00e9forme du march\u00e9\u00a0\nde l'\u00e9lectricit\u00e9 la position de la France\u00a0\u00a0", "start": 1171.96, "duration": 4.84}, {"text": "aurait pr\u00e9valu sur celle de l'Allemagne une fois\u00a0\nn'est pas coutume il faut donc s'en r\u00e9jouir cette\u00a0\u00a0", "start": 1176.8, "duration": 5.6}, {"text": "victoire c'est d'abord celle des r\u00e9publicains\u00a0\nqui r\u00e9clament de longues dates avec constance\u00a0\u00a0", "start": 1182.4, "duration": 4.84}, {"text": "et parfois contre les bans de la majorit\u00e9 que les\u00a0\nprix de l'\u00e9lectricit\u00e9 soient moins d\u00e9pendant de\u00a0\u00a0", "start": 1187.24, "duration": 5.6}, {"text": "ceux du gaz et que le parc nucl\u00e9aire historique\u00a0\nsoit soutenu dans les d\u00e9fis qui l'attendent\u00a0\u00a0", "start": 1192.84, "duration": 5.4}, {"text": "mieux vaut tard que jamais vous rattrapez les\u00a0\nd\u00e9g\u00e2ts du premier mandat pr\u00e9sidentiel plac\u00e9 sous\u00a0\u00a0", "start": 1198.84, "duration": 5.6}, {"text": "l'id\u00e9ologie antinucl\u00e9aire mais les Fran\u00e7ais ont\u00a0\nappris \u00e0 se m\u00e9fier des effets d'annonce l'hiver\u00a0\u00a0", "start": 1204.44, "duration": 7.56}, {"text": "dernier leur a montr\u00e9 les limites du syst\u00e8me\u00a0\nen cas de hausse des prix la r\u00e9percussion sur\u00a0\u00a0", "start": 1212.0, "duration": 5.0}, {"text": "le pouvoir d'achat est imm\u00e9diat en cas de baisse\u00a0\npar contre on doit attendre tr\u00e8s longtemps pour\u00a0\u00a0", "start": 1217.0, "duration": 6.2}, {"text": "voir les factures diminuer pour cette pour que cet\u00a0\naccord soit vraiment b\u00e9n\u00e9fique pour les fran\u00e7ais\u00a0\u00a0", "start": 1223.2, "duration": 5.48}, {"text": "pour les artisans pour les commer\u00e7ants comme nos\u00a0\nboulangers dont la situation est si difficile et\u00a0\u00a0", "start": 1228.68, "duration": 4.92}, {"text": "notre comp\u00e9titivit\u00e9 industrielle il faut un\u00a0\nengagement clair les contrats bidirectionnels\u00a0\u00a0", "start": 1233.6, "duration": 5.92}, {"text": "permettront \u00e0 l'\u00e9tat de soutenir EDF lorsque les\u00a0\nprix sont bas et \u00e0 EDF de reverser \u00e0 l'\u00e9tat ce\u00a0\u00a0", "start": 1239.52, "duration": 5.32}, {"text": "surplu lorsque les prix seront hauts ma question\u00a0\nmadame la ministre est donc tr\u00e8s simple dans cette\u00a0\u00a0", "start": 1244.84, "duration": 5.16}, {"text": "hypoth\u00e8se de pris \u00e9lev\u00e9 est-ce que ces recettes\u00a0\nseront imm\u00e9diatement et int\u00e9gralement revers\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 1250.0, "duration": 5.76}, {"text": "au m\u00e9nage aux artisans et aux industriels\u00a0\nconcr\u00e8tement est-ce que les Fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9ficieront\u00a0\u00a0", "start": 1255.76, "duration": 5.12}, {"text": "des prix bas qu'ils m\u00e9ritent au regard des\u00a0\ninvestissements massifs sur le nucl\u00e9aire qu'ils\u00a0\u00a0", "start": 1260.88, "duration": 4.52}, {"text": "ont consentis depuis 50 ans enfin pr\u00e9voyez-vous\u00a0\npour nos petites et moyennes entreprises les\u00a0\u00a0", "start": 1265.4, "duration": 5.32}, {"text": "boulangers les restaurateurs les artisans qui sont\u00a0\nexclus des tarifs r\u00e9glement\u00e9s alors que certains\u00a0\u00a0", "start": 1270.72, "duration": 4.76}, {"text": "de nos pays partenaires europ\u00e9ens prot\u00e8gent\u00a0\nleurs PME bravo je vous remercie la parole est\u00a0\u00a0", "start": 1275.48, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 Monsieur Olivier verrand ministre en charge\u00a0\ndu renouveau d\u00e9mocratique et porte-parole du\u00a0\u00a0", "start": 1281.92, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement merci Madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\net Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1285.72, "duration": 4.6}, {"text": "Emmanuel Maquet c'est vrai qu'avec le pr\u00e9sident\u00a0\nde la R\u00e9publique nous avions fait une promesse\u00a0\u00a0", "start": 1290.32, "duration": 5.2}, {"text": "au fran\u00e7ais celle de reprendre le contr\u00f4le des\u00a0\nprix de l'\u00e9lectricit\u00e9 celle de reprendre en main\u00a0\u00a0", "start": 1295.52, "duration": 5.24}, {"text": "l'avenir \u00e9nerg\u00e9tique de la France je vous r\u00e9ponds\u00a0\n\u00e0 la place d'ag\u00e8 perunach parce qu'elle est elle\u00a0\u00a0", "start": 1300.76, "duration": 4.28}, {"text": "est absente mais je le fais avec plaisir et vous\u00a0\nnous donnez vous nous donnez un point positif\u00a0\u00a0", "start": 1305.04, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 et je vais me permettre de le\u00a0\nfaire aussi \u00e0 mon tour c'est vrai que nous avions\u00a0\u00a0", "start": 1309.0, "duration": 3.88}, {"text": "en commun cette conviction que c'est en europ\u00e9en\u00a0\nque nous gagnerions ce combat et n nous opposions\u00a0\u00a0", "start": 1312.88, "duration": 5.64}, {"text": "ainsi \u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e0 l'extr\u00eame gauche\u00a0\nqui consid\u00e9rait que le march\u00e9 europ\u00e9en rendait\u00a0\u00a0", "start": 1318.52, "duration": 3.8}, {"text": "absolument impossible cette solution europ\u00e9enne et\u00a0\nen faisait m\u00eame un argument de plus souverainiste\u00a0\u00a0", "start": 1322.32, "duration": 6.08}, {"text": "pour sortir du march\u00e9 europ\u00e9en et pour autant\u00a0\nla promesse du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique elle\u00a0\u00a0", "start": 1328.4, "duration": 4.76}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tenue parce que nous avons obtenu de\u00a0\nnos voisins allemands et nous avons obtenu\u00a0\u00a0", "start": 1333.16, "duration": 3.8}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne cette capacit\u00e9 \u00e0\u00a0\nd\u00e9coupler le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz\u00a0\u00a0", "start": 1336.96, "duration": 5.16}, {"text": "et donc cette capacit\u00e9 \u00e0 reprendre effectivement\u00a0\nle contr\u00f4le des prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 maintenant\u00a0\u00a0", "start": 1342.12, "duration": 6.08}, {"text": "que cet accord est en place on se tourne\u00a0\nvous le savez vers l'avenir avec la loi\u00a0\u00a0", "start": 1348.2, "duration": 3.16}, {"text": "de production \u00e9nerg\u00e9tique c'est une loi qui\u00a0\nva marquer une \u00e9tape cl\u00e9 dans la d\u00e9finition\u00a0\u00a0", "start": 1351.36, "duration": 4.2}, {"text": "de notre politique \u00e9nerg\u00e9tique nationale elle\u00a0\nva nous permettre de nous projeter dans un mix\u00a0\u00a0", "start": 1355.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique d\u00e9carbon\u00e9 avec la reconnaissance\u00a0\ndu nucl\u00e9aire vous l'avez dit mais aussi des\u00a0\u00a0", "start": 1359.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9missions des gaz des des \u00e9nergies renouvelables\u00a0\nmais aussi la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique il sera aussi\u00a0\u00a0", "start": 1364.16, "duration": 5.56}, {"text": "question de notre s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement\u00a0\nmais \u00e9galement de la r\u00e9gulation apr\u00e8s 2025 avec\u00a0\u00a0", "start": 1369.72, "duration": 5.64}, {"text": "l'objectif partag\u00e9 l\u00e0 encore monsieur le d\u00e9put\u00e9\u00a0\nd\u00e9cid\u00e9ment que les fran\u00e7ais b\u00e9n\u00e9ficient le plus\u00a0\u00a0", "start": 1375.36, "duration": 4.52}, {"text": "vite possible du prix le plus proche des co\u00fbts\u00a0\nde production donc les m\u00e9canismes sont sont en\u00a0\u00a0", "start": 1379.88, "duration": 4.36}, {"text": "cours de r\u00e9flexion et d'\u00e9laboration et dans les\u00a0\nprochains jours nous mettrons \u00e0 la consultation\u00a0\u00a0", "start": 1384.24, "duration": 5.48}, {"text": "la strat\u00e9gie fran\u00e7aise \u00e9nergie climat qui\u00a0\nreprendra d'ailleurs tr\u00e8s largement les\u00a0\u00a0", "start": 1389.72, "duration": 3.64}, {"text": "travaux du d\u00e9put\u00e9 Armand que je salue ici mais\u00a0\naussi de l'ensemble des groupes politiques de\u00a0\u00a0", "start": 1393.36, "duration": 4.16}, {"text": "notre Parlement qui travaillent depuis des mois\u00a0\navec les \u00e9lus locaux et qui servira de base \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 1397.52, "duration": 4.92}, {"text": "loi de production \u00e9nerg\u00e9tique je vous remercie\u00a0\nmerci beaucoup monsieur le ministre 2 secondes\u00a0\u00a0", "start": 1402.44, "duration": 5.44}, {"text": "cet accord fera-t-il baisser oui ou non la\u00a0\nfacture des Fran\u00e7ais je vous remercie je vous\u00a0\u00a0", "start": 1409.4, "duration": 7.24}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur Pierre Darville\u00a0\npour le groupe GDR madame la ministre ce dimanche\u00a0\u00a0", "start": 1416.64, "duration": 8.08}, {"text": "sur le march\u00e9 de port debouc des artistes\u00a0\ns'\u00e9taient donn\u00e9 rendez-vous afin de produire\u00a0\u00a0", "start": 1424.72, "duration": 4.44}, {"text": "une \u0153uvre collective pour la paix \u00e0 destination\u00a0\nde l'ONU l'aspiration \u00e0 la paix est forte dans\u00a0\u00a0", "start": 1429.16, "duration": 5.92}, {"text": "notre peuple et parmi les peuples du monde et il\u00a0\nest salut l terire que cette aspiration matin\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 1435.08, "duration": 5.04}, {"text": "d'inqui\u00e9tude et de r\u00e9volte puisse se manifester\u00a0\ndans un moment o\u00f9 l'humanit\u00e9 est travers\u00e9e par\u00a0\u00a0", "start": 1440.12, "duration": 5.88}, {"text": "les conflits nous n'oublions pas l'Ukraine ou\u00a0\nl'Arm\u00e9nie la d\u00e9solation les bombes la fuite\u00a0\u00a0", "start": 1446.0, "duration": 8.52}, {"text": "les morts les attaques criminelles meurtri\u00e8res\u00a0\net aveugles du Hamas ont aliment\u00e9 un engrenage\u00a0\u00a0", "start": 1454.52, "duration": 6.28}, {"text": "de guerre et de violence qui semble sans limite\u00a0\nl'offensive militaire qui s'intensifie \u00e0 Gaza\u00a0\u00a0", "start": 1460.8, "duration": 5.72}, {"text": "est insupportable tous les crimes de guerre\u00a0\ndoivent \u00eatre condamn\u00e9s les Nations Unies\u00a0\u00a0", "start": 1466.52, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9crivent une situation o\u00f9 une population enti\u00e8re\u00a0\nest d\u00e9shumanis\u00e9e cela ressemble \u00e0 une vengeance\u00a0\u00a0", "start": 1471.04, "duration": 5.52}, {"text": "aveugle \u00e0 une terrible punition collective et le\u00a0\nrisque d'un embrasement n'est pas \u00e9cart\u00e9 bien s\u00fbr\u00a0\u00a0", "start": 1476.56, "duration": 6.0}, {"text": "il faut une tr\u00eave humanitaire d'urgence et la\u00a0\nlib\u00e9ration des otages mais en toile de fond il\u00a0\u00a0", "start": 1482.56, "duration": 5.24}, {"text": "y a ce conflit qui dure depuis des d\u00e9cennies et\u00a0\nqui ne se r\u00e8glera pas ainsi il y a la persistance\u00a0\u00a0", "start": 1487.8, "duration": 5.0}, {"text": "de l'occupation et du blocus le d\u00e9veloppement\u00a0\nde la colonisation qui prive une part de l'hum\u00a0\u00a0", "start": 1492.8, "duration": 4.96}, {"text": "de ses droits \u00e9l\u00e9mentaires dans le fracas et le\u00a0\ndrame ces \u00e9v\u00e9nements viennent nous rappeler \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 1498.56, "duration": 5.16}, {"text": "quel point nos organisations internationales\u00a0\nont \u00e9t\u00e9 affaiblis \u00e0 force d'\u00eatre contourn\u00e9 \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 1503.72, "duration": 4.96}, {"text": "quel point le droit international est fragilis\u00e9\u00a0\n\u00e0 force d'\u00eatre bafou\u00e9 les nationalismes et les\u00a0\u00a0", "start": 1508.68, "duration": 5.48}, {"text": "int\u00e9grismes se nourrissent du conflit\u00a0\ninstallent une polarisation mortif\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 1514.16, "duration": 4.04}, {"text": "qui ferme les issues alimente les haines\u00a0\nor il ne peut y avoir de paix durable que\u00a0\u00a0", "start": 1518.2, "duration": 5.24}, {"text": "dans la justice et le respect du droit des\u00a0\npeuples il y a des interlocuteurs possibles\u00a0\u00a0", "start": 1523.44, "duration": 4.52}, {"text": "je pense \u00e0 Marouan bargouti parce que nous n'avons\u00a0\nrien d'autre en t\u00eate que le sort de ces femmes et\u00a0\u00a0", "start": 1527.96, "duration": 4.48}, {"text": "de ces hommes d'Isra\u00ebl et de Palestine nous\u00a0\nsouhaitons que la France par le haut cessz le\u00a0\u00a0", "start": 1532.44, "duration": 4.84}, {"text": "feu je vous remercie la parole est \u00e0 Madame\u00a0\nla Ministre Laurence bon ministre charg\u00e9 de", "start": 1537.28, "duration": 8.72}, {"text": "l'Europe mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s\u00a0\nmonsieur le d\u00e9put\u00e9 Pierre d'ville je vais\u00a0\u00a0", "start": 1546.0, "duration": 9.4}, {"text": "vous faire une r\u00e9ponse en deux temps la la\u00a0\npremi\u00e8re en ce qui concerne les crimes de\u00a0\u00a0", "start": 1555.4, "duration": 4.12}, {"text": "guerre que vous avez mentionn\u00e9 et la deuxi\u00e8me sur\u00a0\nles perspectives politiques et des deux \u00e9tats le\u00a0\u00a0", "start": 1559.52, "duration": 6.64}, {"text": "7 octobre dernier des milliers de terroristes du\u00a0\nHamas \u00e9paul\u00e9s par d'autres groupes terroristes\u00a0\u00a0", "start": 1566.16, "duration": 6.36}, {"text": "dont le Djihad islamique et la branche arm\u00e9e du\u00a0\nFPLP ont abattu en Isra\u00ebl plus de 1400 personnes\u00a0\u00a0", "start": 1572.52, "duration": 6.64}, {"text": "et vous avez vu comme moi les images vous avez vu\u00a0\ncomme moi la sauvagerie la barbarie les giif tu\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1579.16, "duration": 8.56}, {"text": "assassin\u00e9 les femmes et les b\u00e9b\u00e9s mutil\u00e9s les\u00a0\ncorps sans vie profan\u00e9 parce que juif comme\u00a0\u00a0", "start": 1587.72, "duration": 6.8}, {"text": "l'a dit le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique cette\u00a0\nbarbarie qui s'est abattu sur Isra\u00ebl est aussi\u00a0\u00a0", "start": 1594.52, "duration": 4.48}, {"text": "une catastrophe pour les Palestiniens que nous\u00a0\nn'associons en aucune mani\u00e8re au Hamas qui dirige\u00a0\u00a0", "start": 1599.0, "duration": 6.12}, {"text": "Gaza avec la terreur le terrorisme est un fl\u00e9o\u00a0\npour le Moyen-Orient il est aussi pour nous il\u00a0\u00a0", "start": 1605.12, "duration": 8.44}, {"text": "faut rappeler que 35 de nos compatriotes ont \u00e9t\u00e9\u00a0\nsauvagement assassin\u00e9s par le hin et que ce groupe\u00a0\u00a0", "start": 1613.56, "duration": 5.76}, {"text": "terroriste d\u00e9tient en otage certainement plusieurs\u00a0\nautres de nos compatriotes dont nous sommes\u00a0\u00a0", "start": 1619.32, "duration": 4.68}, {"text": "toujours sans nouvelle donc nous le disons Isra\u00ebl\u00a0\ndoit pouvoir se d\u00e9fendre et ce droit doit se faire\u00a0\u00a0", "start": 1624.0, "duration": 5.24}, {"text": "dans le cadre du droit international qui doit \u00eatre\u00a0\nrespect\u00e9 toujours la France a \u00e9t\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 du droit\u00a0\u00a0", "start": 1629.24, "duration": 5.96}, {"text": "elle est aujourd'hui maintenant au-del\u00e0 de\u00a0\nl'urgence humanitaire c'est le deuxi\u00e8me temps de\u00a0\u00a0", "start": 1635.2, "duration": 5.48}, {"text": "ma r\u00e9ponse il faut mieux r\u00e9pondre aux aspirations\u00a0\nl\u00e9gitimes des Palestiniens les Palestiniens\u00a0\u00a0", "start": 1640.68, "duration": 5.72}, {"text": "veulent vivre dans la dignit\u00e9 loin des atrocit\u00e9s\u00a0\ndes terroristes du Hamas il va pouvoir vivre en\u00a0\u00a0", "start": 1646.4, "duration": 5.16}, {"text": "paix avec les Isra\u00e9liens et non pas face \u00e0 face\u00a0\nmais c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te c'est effectivement de notre\u00a0\u00a0", "start": 1651.56, "duration": 5.52}, {"text": "responsabilit\u00e9 collective de redessiner un horizon\u00a0\npolitique et m\u00eame de r\u00e9pondre \u00e0 cette aspiration\u00a0\u00a0", "start": 1657.08, "duration": 5.6}, {"text": "la position de la France est constante et nous\u00a0\nla r\u00e9affirmons aujourd'hui avec force il faut\u00a0\u00a0", "start": 1662.68, "duration": 5.32}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl et un \u00e9tat pour les\u00a0\npalestinien ces deux \u00e9l\u00e9ments forment un tout\u00a0\u00a0", "start": 1668.0, "duration": 5.88}, {"text": "indissociable madame colonel a sans ambig\u00e9 lors\u00a0\ndu sommet de la paix je vous mercie madame la", "start": 1673.88, "duration": 6.04}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame Marie-Pierre\u00a0\nrixin pour le groupe Renaissance ma question\u00a0\u00a0", "start": 1679.92, "duration": 8.52}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\ns'adresse \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre\u00a0\u00a0", "start": 1688.44, "duration": 3.8}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre depuis le 24\u00a0\njuin 2022 l'avortement n'est plus un droit\u00a0\u00a0", "start": 1692.24, "duration": 5.12}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral aux \u00c9tats-Unis l'atteinte\u00a0\n\u00e0 ce droit fondamental fragile sur\u00a0\u00a0", "start": 1697.36, "duration": 4.36}, {"text": "le plan juridique dans l'une des plus grandes\u00a0\nd\u00e9mocraties du monde confirme la r\u00e9versibilit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1701.72, "duration": 5.96}, {"text": "des droits des femmes et l'imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9\u00a0\nde garantir constitutionnellement le droit \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 1707.68, "duration": 5.12}, {"text": "l'IVG face aux assauts de force r\u00e9actionnaire\u00a0\nc'est pourquoi d\u00e8s le 30 juin 2022 la majorit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1712.8, "duration": 7.2}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d\u00e9posa une proposition de loi\u00a0\nconstitutionnelle visant \u00e0 garantir le droit \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 1720.0, "duration": 4.68}, {"text": "d'IVG et que par la suite d\u00e9put\u00e9s puis s\u00e9nateurs\u00a0\ndans une d\u00e9marche transpartisane ont adopt\u00e9 tour\u00a0\u00a0", "start": 1724.68, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e0 tour deux textes constitutionnels allant dans\u00a0\nce sens aujourd'hui avec la mobilisation tion de\u00a0\u00a0", "start": 1731.48, "duration": 6.4}, {"text": "nombreux parlementaires et des associations\u00a0\nf\u00e9ministes le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a\u00a0\u00a0", "start": 1737.88, "duration": 4.44}, {"text": "annonc\u00e9 d\u00e9poser au Conseil d'\u00c9tat un projet de\u00a0\nloi constitutionnel il ouvre ainsi la voix \u00e0 un\u00a0\u00a0", "start": 1742.32, "duration": 6.72}, {"text": "processus de r\u00e9forme constitutionnelle in\u00e9dit\u00a0\ndans le monde afin de garantir pleinement la\u00a0\u00a0", "start": 1749.04, "duration": 4.76}, {"text": "libert\u00e9 des femmes \u00e0 pouvoir recourir \u00e0 l'IVG\u00a0\nen France la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des droits des\u00a0\u00a0", "start": 1753.8, "duration": 7.16}, {"text": "femmes est une r\u00e9alit\u00e9 implacable l'int\u00e9r\u00eat de la\u00a0\nconstitutionnalisation de ce droit est donc double\u00a0\u00a0", "start": 1760.96, "duration": 6.6}, {"text": "\u00e0 la fois lui conf\u00e9rer une plus grande s\u00e9curit\u00e9\u00a0\njuridique et le rendre irr\u00e9versible pour les\u00a0\u00a0", "start": 1767.56, "duration": 4.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures et d'autre part manifester\u00a0\navec force l'attachement de la France \u00e0 ce droit\u00a0\u00a0", "start": 1772.16, "duration": 5.0}, {"text": "fondamental des femmes \u00e0 travers cette d\u00e9cision\u00a0\npionni\u00e8re le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rappelle\u00a0\u00a0", "start": 1777.16, "duration": 5.84}, {"text": "combien ce droit loin d'\u00eatre seulement un sujet\u00a0\nde femme est au c\u0153ur de notre vie d\u00e9mocratique\u00a0\u00a0", "start": 1783.0, "duration": 5.72}, {"text": "ici en France pays des Lumi\u00e8res pays des droits\u00a0\nde l'homme et assur\u00e9ment des droits des femmes\u00a0\u00a0", "start": 1788.72, "duration": 6.44}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre quand le droit \u00e0\u00a0\nsera-t-il p\u00e9r\u00e9nis\u00e9 en France et inscrit dans\u00a0\u00a0", "start": 1795.16, "duration": 4.64}, {"text": "notre Constitution merci beaucoup ma cher\u00a0\ncoll\u00e8gue la parole est \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 1799.8, "duration": 7.16}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\net Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 1806.96, "duration": 7.16}, {"text": "Marie-Pierre xxin il y a une chose que toutes\u00a0\nles femmes ne savent que trop bien leurs droits\u00a0\u00a0", "start": 1814.12, "duration": 6.36}, {"text": "sont fragiles et Simone de beauauvoir disait\u00a0\nvrai en affirmant qu'il seraiit toujours les\u00a0\u00a0", "start": 1820.48, "duration": 5.4}, {"text": "premiers remis en question au c\u0153ur de ces\u00a0\ndroits il y a celui de disposer de son corps\u00a0\u00a0", "start": 1825.88, "duration": 6.68}, {"text": "il y a la garantie de pouvoir librement\u00a0\nrecourir \u00e0 l'interruption volontaire de\u00a0\u00a0", "start": 1832.56, "duration": 4.84}, {"text": "grossesse ce droit est le fruit d'une\u00a0\nlutte du Manifeste des 343 du proc\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 1837.4, "duration": 6.64}, {"text": "de bobini ce droit est le fruit du courage\u00a0\ncelui de Simon veille \u00e0 la tribune de cette", "start": 1844.04, "duration": 6.52}, {"text": "assembl\u00e9e", "start": 1850.56, "duration": 6.68}, {"text": "si ce droit est aujourd'hui d\u00e9fendu sur la\u00a0\nquasi-ttalit\u00e9 des bans de cet h\u00e9micycle nous\u00a0\u00a0", "start": 1859.36, "duration": 5.4}, {"text": "avons un devoir de vigilance vous l'avez\u00a0\nrappel\u00e9 la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame des\u00a0\u00a0", "start": 1864.76, "duration": 5.32}, {"text": "\u00c9tats-Unis l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 rappel\u00e9 que le droit\u00a0\n\u00e0 l'avortement pouvait \u00eatre menac\u00e9 m\u00eame dans une\u00a0\u00a0", "start": 1870.08, "duration": 6.76}, {"text": "grande d\u00e9mocratie et jusque sur notre continent\u00a0\nplusieurs partis d'extr\u00eame droite veulent\u00a0\u00a0", "start": 1876.84, "duration": 6.0}, {"text": "remettre en cause cette libert\u00e9 fondamentale\u00a0\npour les femmes ce devoir de vigilance vous\u00a0\u00a0", "start": 1882.84, "duration": 7.0}, {"text": "le partagez c'est le sens de la proposition de\u00a0\nloi constitutionnelle adopt\u00e9e \u00e0 une tr\u00e8s large\u00a0\u00a0", "start": 1889.84, "duration": 5.36}, {"text": "majorit\u00e9 sur ces bancs et vot\u00e9 ensuite par le\u00a0\nS\u00e9nat ce devoir de vigilance nous le partageons le\u00a0\u00a0", "start": 1895.2, "duration": 7.04}, {"text": "8 mars dernier en rendant l'hommage de la Nation \u00e0\u00a0\nGiselle Alimi le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est\u00a0\u00a0", "start": 1902.24, "duration": 5.64}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 inscrire le droit \u00e0 l'IVG dans le marbre\u00a0\nde la Constitution et dimanche dernier apr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 1907.88, "duration": 6.76}, {"text": "concertation avec les groupes parlementaires le\u00a0\npr\u00e9sident de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 qu'un projet\u00a0\u00a0", "start": 1914.64, "duration": 5.08}, {"text": "de loi constitutionnel serait transmis d\u00e8s cette\u00a0\nsemaine au Conseil d'\u00c9tat et pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil\u00a0\u00a0", "start": 1919.72, "duration": 6.08}, {"text": "des ministres avant la fin de l'ann\u00e9e ce texte\u00a0\npermettra de consacrer plus encore la libert\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1925.8, "duration": 5.68}, {"text": "des femmes \u00e0 recourir \u00e0 l'IVG en l'inscrivant\u00a0\ndans la Constitution mesdames et messieurs les\u00a0\u00a0", "start": 1931.48, "duration": 6.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s certains affirment qu'il n'y a pas\u00a0\nurgence pour le droit des femmes je crois\u00a0\u00a0", "start": 1937.68, "duration": 4.64}, {"text": "au contraire qu'il y a toujours urgence \u00e0 se\u00a0\nbattre toujours urgence \u00e0ve au libert\u00e9 des\u00a0\u00a0", "start": 1942.32, "duration": 5.92}, {"text": "femmes c'est ma conviction c'est la conviction de\u00a0\nmon gouvernement et c'est c'est la v\u00f4tre et c'est\u00a0\u00a0", "start": 1948.24, "duration": 8.16}, {"text": "une conviction qui rassemble largement sur ces\u00a0\nbans c'est pourquoi pour toutes les femmes avec\u00a0\u00a0", "start": 1956.4, "duration": 6.0}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous souhaitons que\u00a0\nce ce droit soit inscrit dans la Constitution en\u00a0\u00a0", "start": 1962.4, "duration": 5.0}, {"text": "2024 je vous remercie merci beaucoup madame la\u00a0\nPremi\u00e8re ministre la parole est \u00e0 Monsieur JP\u00a0\u00a0", "start": 1967.4, "duration": 9.96}, {"text": "insoumise madame la Premi\u00e8re ministre la\u00a0\ndirectrice ex\u00e9cutive de l'UNICEF a affirm\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 1977.36, "duration": 6.56}, {"text": "lundi devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU plus\u00a0\nde 420 enfants sont tu\u00e9s ou bless\u00e9s chaque jour\u00a0\u00a0", "start": 1983.92, "duration": 6.44}, {"text": "\u00e0 Gaza Jean-Fran\u00e7ois Corti vice-pr\u00e9sident de\u00a0\nM\u00e9decin du Monde explique dans Lib\u00e9ration on\u00a0\u00a0", "start": 1990.36, "duration": 7.04}, {"text": "est pass\u00e9 d'une prison \u00e0 ciel ouvert \u00e0 un charnier\u00a0\n\u00e0 ciel ouvert madame la Premi\u00e8re ministre vous et\u00a0\u00a0", "start": 1997.4, "duration": 6.8}, {"text": "votre gouvernement avez fait le choix de soutenir\u00a0\ninconditionnellement le gouvernement de Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 2004.2, "duration": 5.76}, {"text": "netanah dans une d\u00e9mocratie c'est le droit pour\u00a0\nd'autres et ils sont nombreux de penser de dire\u00a0\u00a0", "start": 2009.96, "duration": 6.68}, {"text": "que le carnage doit s'arr\u00eater tout de suite qu'il\u00a0\nfaut in cesser le feu imm\u00e9diat dans le monde\u00a0\u00a0", "start": 2016.64, "duration": 6.04}, {"text": "entier notamment en Europe comme \u00e0 Londres tr\u00e8s\u00a0\nr\u00e9cemment des manifestations tr\u00e8s puissantes ont\u00a0\u00a0", "start": 2022.68, "duration": 4.96}, {"text": "lieu en France ces manifestations sont interdites\u00a0\ncomme cela a \u00e9t\u00e9 le cas samedi dernier \u00e0 Paris\u00a0\u00a0", "start": 2027.64, "duration": 5.0}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre pourquoi pourquoi\u00a0\ncette position intenable et incompr\u00e9hensible\u00a0\u00a0", "start": 2032.64, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 un climat dangereux est en train de\u00a0\nsinstaller dangereux pour le pays la d\u00e9mocratie\u00a0\u00a0", "start": 2037.76, "duration": 4.92}, {"text": "et l'ensemble des libert\u00e9s publi rassemblement\u00a0\nnational et dans votre majorit\u00e9 certains ont cru\u00a0\u00a0", "start": 2042.68, "duration": 6.16}, {"text": "bon de s'en prendre \u00e0 la libert\u00e9 de la presse\u00a0\nde cibler la FP et de se prononcer pour que\u00a0\u00a0", "start": 2048.84, "duration": 4.52}, {"text": "lui soit retir\u00e9 ses subventions publiques un\u00a0\nautre d\u00e9put\u00e9 de votre majorit\u00e9 rajoutant menace\u00a0\u00a0", "start": 2053.36, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9elle don ce dernier est l'objet d\u00e9clare \u00e0 la\u00a0\nradio jeanluc M\u00e9lenchon est un danger pour la\u00a0\u00a0", "start": 2059.56, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 il devrait \u00eatre fich la premi\u00e8re ministre\u00a0\nvous d\u00e9solidarisez-vous nettement de ces propos\u00a0\u00a0", "start": 2064.08, "duration": 6.48}, {"text": "irresponsables la premi\u00e8re victime d'une guerre\u00a0\nest la v\u00e9rit\u00e9 c'est vrai \u00e0 chaque fois \u00e7a l' est\u00a0\u00a0", "start": 2070.56, "duration": 6.2}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 Gaza pilonn\u00e9 r\u00e9duite au silence\u00a0\n\u00e0 ce jour 28 journalistes y ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s deux\u00a0\u00a0", "start": 2076.76, "duration": 6.88}, {"text": "tribunes viennent d'\u00eatre publi\u00e9 demandant aux\u00a0\nautorit\u00e9s fran\u00e7aises d'appeler \u00e0 la protection\u00a0\u00a0", "start": 2083.64, "duration": 4.44}, {"text": "des journalistes qui tentent actuellement\u00a0\nde travailler dans l'enclave pour y faire\u00a0\u00a0", "start": 2088.08, "duration": 3.48}, {"text": "leur m\u00e9tier inform\u00e9 reprenez-vous cet appel \u00e0\u00a0\nvotre compte autant de questions reli\u00e9 \u00e0 cette", "start": 2091.56, "duration": 5.32}, {"text": "je vous remercie la par Monsieur\u00a0\nHabib s'il vous pla\u00eet vous n'avez\u00a0\u00a0", "start": 2103.28, "duration": 8.16}, {"text": "pas la parole la parole est \u00e0 Madame\u00a0\nLaurence bon ministre des affaires", "start": 2111.44, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes merci madame la Pr\u00e9sidente Monsieur\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 J\u00e9r\u00f4me mesdames etessieurs les d\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 2115.32, "duration": 9.56}, {"text": "je vais peut-\u00eatre PE mais d'abord Isra\u00ebl dans\u00a0\nsa r\u00e9ponse l\u00e9gitime \u00e0 l'attaque terroriste dont\u00a0\u00a0", "start": 2124.88, "duration": 7.36}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 victime doit aussi prot\u00e9ger les\u00a0\npopulations civiles en application du droit\u00a0\u00a0", "start": 2132.24, "duration": 5.92}, {"text": "humanitaire car ces populations civiles n'ont pas\u00a0\npayer les prix des crimes commis par des groupes\u00a0\u00a0", "start": 2138.16, "duration": 5.72}, {"text": "terroristes qui ne les repr\u00e9sentent pas il faut\u00a0\n\u00eatre clair je crois que le gouvernement l'a \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 2143.88, "duration": 7.72}, {"text": "les terroristes du Hamas ne repr\u00e9sentent pas le\u00a0\npeuple palestinien la cause palestinenne il faut\u00a0\u00a0", "start": 2151.6, "duration": 7.56}, {"text": "le dire encore plus dans le contexte actuel de\u00a0\ngrande volatilit\u00e9 o\u00f9 certains acteurs tentent\u00a0\u00a0", "start": 2159.16, "duration": 6.28}, {"text": "d'installer de la confusion le rejet le plus\u00a0\nferme des actions du Hamas est le moyen le plus\u00a0\u00a0", "start": 2165.44, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00fbr de faire entendre la voix des Palestiniens\u00a0\net la France condamne les agissements du Hamas\u00a0\u00a0", "start": 2171.04, "duration": 4.96}, {"text": "et elle soutient les droits des Palestiniens\u00a0\npeut-\u00eatre puis-je aussi rappeler que face \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 2176.0, "duration": 6.16}, {"text": "la crise humanitaire qu'endure la population\u00a0\ncivile une population civile qui souffre Gaza\u00a0\u00a0", "start": 2182.16, "duration": 5.04}, {"text": "puisque vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 la France a annonc\u00e9 20\u00a0\nmillions d'euros suppl\u00e9mentaires qui passeront par\u00a0\u00a0", "start": 2187.2, "duration": 5.48}, {"text": "les agences des Nations Unies le CICR et les\u00a0\nONG et elle est pr\u00eate \u00e0 accro\u00eetre cet effort\u00a0\u00a0", "start": 2192.68, "duration": 5.56}, {"text": "si n\u00e9cessaire et cette aide aux population et aux\u00a0\nd\u00e9plac\u00e9s elle a demand\u00e9 l'ouverture des corridors\u00a0\u00a0", "start": 2198.24, "duration": 6.48}, {"text": "et la pose humanitaire pour la leur faire parvenir\u00a0\nd'urgence \u00e0 nouveau je le dis la distribution de\u00a0\u00a0", "start": 2204.72, "duration": 7.68}, {"text": "l'aide aux populations civile \u00e0 commenc\u00e9 par\u00a0\nles vuln\u00e9rables suppose une tr\u00eave humanitire\u00a0\u00a0", "start": 2212.4, "duration": 4.6}, {"text": "qui pourra amener \u00e0 insisser le feu et les\u00a0\npersonnes qui souhaitent pouvoir sortir de\u00a0\u00a0", "start": 2217.0, "duration": 4.92}, {"text": "Gaza doivent pouvoir le faire sans en \u00eatre\u00a0\nemp\u00each\u00e9 nous l'avons demand\u00e9 pour nos agents\u00a0\u00a0", "start": 2221.92, "duration": 4.76}, {"text": "nos ressortissants leurs famille et enfin\u00a0\nil faudra une solution politique pour que\u00a0\u00a0", "start": 2226.68, "duration": 4.8}, {"text": "les deux peuples puis viv c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te je\u00a0\nvous remercie je vous remercie madame la\u00a0\u00a0", "start": 2231.48, "duration": 6.8}, {"text": "ministre je vous remercie la parole est \u00e0 madame\u00a0\nB\u00e9atrice sur PHPP Bard pour le rassemblement", "start": 2238.28, "duration": 11.28}, {"text": "national merci Madame la la pr\u00e9sidente ma\u00a0\nquestion s'adresse \u00e0 Madame Rima abdoumak\u00a0\u00a0", "start": 2249.56, "duration": 7.8}, {"text": "ministre de la Culture 3 semaines apr\u00e8s\u00a0\nle d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le\u00a0\u00a0", "start": 2257.36, "duration": 6.48}, {"text": "mouvement palestinien hamass Gaza est coup\u00e9 du\u00a0\nmonde cette phrase est extraite d'une d\u00e9p\u00eache\u00a0\u00a0", "start": 2263.84, "duration": 6.16}, {"text": "AFP du 27 octobre on y liit bien la guerre\u00a0\ncontre le mouvement palestinien \u00e0as bravo\u00a0\u00a0", "start": 2270.0, "duration": 6.68}, {"text": "en fait cette d\u00e9p\u00eache n'est que le reflet des\u00a0\nconsignes donn\u00e9 par la direction de l'agence\u00a0\u00a0", "start": 2276.68, "duration": 4.88}, {"text": "dans une note interne on y lit notamment que\u00a0\npour d\u00e9crire le Hamas il faut parler je cite\u00a0\u00a0", "start": 2281.56, "duration": 5.68}, {"text": "de combattant du Hamas et non d'islamiste du\u00a0\nHamas tandis que le qualificatif terroriste\u00a0\u00a0", "start": 2287.24, "duration": 6.2}, {"text": "est tout simplement \u00e0 proscrire le directeur\u00a0\nde l'information expliquant que ce mot a tout\u00a0\u00a0", "start": 2293.44, "duration": 6.72}, {"text": "bonnement perdu son sens pourtant il n'y a pas\u00a0\nsi longtemps laafp employait ce mot de terror\u00a0\u00a0", "start": 2300.16, "duration": 6.36}, {"text": "pour d\u00e9crire les exactions de daesh d'alqa\u00efda\u00a0\nles assassinats de Boko Haram l'attentat contre\u00a0\u00a0", "start": 2307.2, "duration": 7.36}, {"text": "Charlie Hebdo mais que s'est-il pass\u00e9 depuis\u00a0\nd\u00e9capiter des b\u00e9b\u00e9s \u00e9ventrer des femmes enceintes\u00a0\u00a0", "start": 2314.56, "duration": 6.92}, {"text": "br\u00fbler des \u00eatres humains kidnapp\u00e9 viol\u00e9 ce n'est\u00a0\npas du terrorisme et bien non apparemment pour\u00a0\u00a0", "start": 2321.48, "duration": 5.8}, {"text": "lafp lafp est l'une des trois grandes agences\u00a0\nmondiales la seule europ\u00e9enne ses abonn\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 2327.28, "duration": 6.08}, {"text": "sont les m\u00e9dias fran\u00e7ais mais aussi \u00e9trangers\u00a0\nles entreprises les institutions son pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 2333.36, "duration": 4.8}, {"text": "d'influence est donc \u00e9norme consid\u00e9rable j'ai\u00a0\n\u00e9t\u00e9 journaliste pr\u00e8s de 40 ans pendant de longues\u00a0\u00a0", "start": 2338.16, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9es la FP c'\u00e9tait la Bible de l'information\u00a0\nmais ce temps-l\u00e0 est r\u00e9volu alors madame la\u00a0\u00a0", "start": 2344.16, "duration": 4.84}, {"text": "ministre l'\u00e9tat s'appr\u00eate \u00e0 verser 141 millions\u00a0\nd'euros \u00e0 la FP budget en hausse de 5 % au titre\u00a0\u00a0", "start": 2349.0, "duration": 7.64}, {"text": "\u00e9coutez bien de sa mission d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00a0\nalors madame la ministre comment comptez-vous\u00a0\u00a0", "start": 2356.64, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9agir quand sur le site de votre minist\u00e8re\u00a0\nil est \u00e9crit que la FP et la seule agence\u00a0\u00a0", "start": 2362.0, "duration": 5.24}, {"text": "mondiale qui produise de l'information originale\u00a0\ncompl\u00e8te objective et digne de confiance je vous", "start": 2367.24, "duration": 6.92}, {"text": "remci la parole est \u00e0 Madame Rima Abdou malac\u00a0\nministre de la Culture madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 2374.16, "duration": 11.52}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le\u00a0\nd\u00e9put\u00e9 Ballard un premier appel pour paraphraser\u00a0\u00a0", "start": 2385.68, "duration": 5.72}, {"text": "ce que disait ma coll\u00e8gue Laurence boun la France\u00a0\na tr\u00e8s clairement d\u00e9fini le Hamas comme un groupe\u00a0\u00a0", "start": 2391.4, "duration": 4.56}, {"text": "terroriste ainsi que l'Union europ\u00e9enne et\u00a0\nun tr\u00e8s grand nombre de pays autre rappel\u00a0\u00a0", "start": 2395.96, "duration": 6.72}, {"text": "important si le minister\u00e8re de la culture\u00a0\nfin mon je vais \u00eatre oblig\u00e9 de vous rappeler\u00a0\u00a0", "start": 2402.68, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 [Applaudissements] l'ordre si le minist\u00e8re\u00a0\nla culture finance en partie lafp lafp n'est\u00a0\u00a0", "start": 2408.08, "duration": 6.96}, {"text": "pas une agence gouvernementale c'est une agence\u00a0\nde presse ind\u00e9pendante et \u00e0 l'instar des agences\u00a0\u00a0", "start": 2415.04, "duration": 7.48}, {"text": "Reuters ou Associated Press lafp a expliqu\u00e9\u00a0\nque depuis plus de 20 ans ils ont pris cette\u00a0\u00a0", "start": 2422.52, "duration": 6.4}, {"text": "consigne de ne pas utiliser le mot terrorisme\u00a0\npour s'en tenir au faits mais il me semble\u00a0\u00a0", "start": 2428.92, "duration": 6.2}, {"text": "que les faits d\u00e9crits dans le cas des attaques\u00a0\nbarbares du Hamas sont suffisamment claires pour\u00a0\u00a0", "start": 2435.12, "duration": 6.72}, {"text": "que tout le monde comprenne qu'il s'agit d'actes\u00a0\nterroristes les m\u00e9dias qui r\u00e9digent des articles\u00a0\u00a0", "start": 2441.84, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e0 partir des d\u00e9p\u00eaches de lafp utilise d'ailleurs\u00a0\ntr\u00e8s souvent s'il vous pla\u00eet on \u00e9couteot terrorist\u00a0\u00a0", "start": 2448.76, "duration": 7.92}, {"text": "dans le contexte de dans le contexte de gravit\u00e9\u00a0\nest-ce que vous pouvez m'\u00e9couter jusqu'au bout'il\u00a0\u00a0", "start": 2456.68, "duration": 4.92}, {"text": "vous pla\u00eet dans le contexte de gravit\u00e9 que nous\u00a0\nvivons et je le dis avec d'autant plus d'\u00e9motion\u00a0\u00a0", "start": 2461.6, "duration": 4.88}, {"text": "en pr\u00e9sence de famille d'otage retenu s'il vous\u00a0\npla\u00eet depuis le 7 octobre o\u00f9 le Hamas a franchi\u00a0\u00a0", "start": 2466.48, "duration": 7.96}, {"text": "toutes les lignes rouges imaginables avec cette\u00a0\nbarbarie et cette cruaut\u00e9 inqualifiable je peux\u00a0\u00a0", "start": 2474.44, "duration": 6.88}, {"text": "comprendre que le choix de ne pas utiliser ce\u00a0\nmot de terrorise pu susciter des remous des\u00a0\u00a0", "start": 2481.32, "duration": 5.16}, {"text": "incompr\u00e9hensions des indignations mais monsieur\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 Ballard le gouvernement n'\u00e9crit pas les\u00a0\u00a0", "start": 2486.48, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9p\u00eaches de lafp et ne corrige pas les d\u00e9p\u00eaches de\u00a0\nlaafp la presse est ind\u00e9pendante dans notre pays\u00a0\u00a0", "start": 2493.0, "duration": 6.2}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Balard ce qui m'a choqu\u00e9 pour\u00a0\nma part puisque vous me demandez mon avis c'est la\u00a0\u00a0", "start": 2499.2, "duration": 8.8}, {"text": "mention de l'exemple de Nelson Mandela dans un des\u00a0\ncommuniqu\u00e9s d'explication de laafp je pense qu'on\u00a0\u00a0", "start": 2508.0, "duration": 5.96}, {"text": "ne peut pas laisser penser merci qu'on met sur le\u00a0\nm\u00eame plan le Hamas et Nelson Mandela et j'aurais\u00a0\u00a0", "start": 2513.96, "duration": 5.8}, {"text": "aim\u00e9 que l' fait mesure cette responsabilit\u00e9\u00a0\ntoute particuli\u00e8re merci beaucoup madame la", "start": 2519.76, "duration": 5.64}, {"text": "ministre bon allez s'il vous pla\u00eet un\u00a0\npeu de calme on essaie d'\u00e9couter les\u00a0\u00a0", "start": 2525.4, "duration": 11.32}, {"text": "diff\u00e9rents orateurs et la parole est\u00a0\n\u00e0 madame B\u00e9atrice bamie pour le groupe", "start": 2536.72, "duration": 4.96}, {"text": "horizon merci Madame la pr\u00e9sidente ma question\u00a0\ns'adresse \u00e0 Madame la Ministre des Sports des Jeux\u00a0\u00a0", "start": 2541.68, "duration": 9.04}, {"text": "olympiques et paralympiques madame la ministre\u00a0\nl'attaque du quart de l'Olympique Lyonnais ce\u00a0\u00a0", "start": 2550.72, "duration": 6.16}, {"text": "dimanche soir est le symbole d'un profond\u00a0\nab\u00e9tissement et c'est un exemple d\u00e9sastreux\u00a0\u00a0", "start": 2556.88, "duration": 6.16}, {"text": "pour la jeunesse mais c'est plus que cela c'est\u00a0\nune insulte lanc\u00e9e \u00e0 la face des sportifs de tous\u00a0\u00a0", "start": 2563.04, "duration": 6.52}, {"text": "ceux qui pratique qui aime et qui encadre le sport\u00a0\nen France c'est aussi pour eux pour ces millions\u00a0\u00a0", "start": 2569.56, "duration": 6.0}, {"text": "de Fran\u00e7ais que je vous adresse cette question car\u00a0\nle sport c'est avant tout de tr\u00e8s belles histoires\u00a0\u00a0", "start": 2575.56, "duration": 6.0}, {"text": "des valeurs du lien social de l'\u00e9mancipation le\u00a0\nd\u00e9passement de soi et le respect des r\u00e8gles tous\u00a0\u00a0", "start": 2581.56, "duration": 5.84}, {"text": "les jours et sur tous les terrains les 180000\u00a0\nclubs qui maillent notre territoire permettent\u00a0\u00a0", "start": 2587.4, "duration": 5.6}, {"text": "d'\u00e9lever les corps et les esprits d'offrir un\u00a0\ncadre et des certitudes nous sommes nombreux \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 2593.0, "duration": 6.04}, {"text": "\u00eatre convaincus que le sport porte une partie des\u00a0\nrem\u00e8des au mots que conna\u00eet notre soci\u00e9t\u00e9 et notre\u00a0\u00a0", "start": 2599.04, "duration": 6.0}, {"text": "jeunesse en particulier je salue les milliers\u00a0\nd'animateurs d'\u00e9ducateurs et d'entra\u00eeneurs qui\u00a0\u00a0", "start": 2605.04, "duration": 5.24}, {"text": "uvrent sur tous les territoires de la R\u00e9publique\u00a0\nnous leur sommes reconnaissant pour le travail\u00a0\u00a0", "start": 2610.28, "duration": 5.4}, {"text": "social qu'ils accomplissent la pratique du sport\u00a0\nsera la grande cause nationale pour 2024 dans cet\u00a0\u00a0", "start": 2615.68, "duration": 7.44}, {"text": "esprit le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a annonc\u00e9\u00a0\nune nouvelle impulsion en faveur de l'inclusion\u00a0\u00a0", "start": 2623.12, "duration": 5.32}, {"text": "par le sport notamment par la cr\u00e9ation d'une\u00a0\nalliance pour copiloter cette politique publique\u00a0\u00a0", "start": 2628.44, "duration": 6.88}, {"text": "essentielle un acte fondateur a d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9\u00a0\npos\u00e9 ce comit\u00e9 de l'Alliance a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 au\u00a0\u00a0", "start": 2635.32, "duration": 7.08}, {"text": "cours du r\u00e9cent comit\u00e9 interminist\u00e9riel des\u00a0\nvilles madame la ministre pouvez-vous nous\u00a0\u00a0", "start": 2642.4, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9affirmer l'engagement du du gouvernement\u00a0\n\u00e0 faire du sport un pilier majeur du pacte\u00a0\u00a0", "start": 2647.12, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9publicain pouvez-vous nous pr\u00e9ciser les \u00e9l\u00e9ments\u00a0\nconcrets soutenant l'inclusion sur nos territoires\u00a0\u00a0", "start": 2652.2, "duration": 5.72}, {"text": "et dans les clubs sportifs je vous remercie merci\u00a0\nbeaucoup la parole est \u00e0 Madame Am\u00e9lie ministre\u00a0\u00a0", "start": 2657.92, "duration": 8.16}, {"text": "sport des Jeux olympiques et paralympiques\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs\u00a0\u00a0", "start": 2666.08, "duration": 4.28}, {"text": "les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e B\u00e9atrice b\u00e9ami vous\u00a0\nmentionnez l'attaque AB dont on fait l'objet \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 2670.36, "duration": 5.8}, {"text": "Marseille les bus de l'Olympique Lyonnais et je\u00a0\nne veux pas oublier les gestes antis\u00e9mites les\u00a0\u00a0", "start": 2676.16, "duration": 5.2}, {"text": "cris racistes et les champs homophobes qui\u00a0\nont \u00e9t\u00e9 par ailleurs \u00e0 d\u00e9plorer en tribune\u00a0\u00a0", "start": 2681.36, "duration": 4.12}, {"text": "dimanche soir je veux le redire avec la fermet\u00e9\u00a0\nque ces comportements appellent jamais nous\u00a0\u00a0", "start": 2685.48, "duration": 5.32}, {"text": "ne c\u00e8derons face \u00e0 ceux qui cassent d\u00e9truisent\u00a0\nou salissent le sport les auteurs de ses faits\u00a0\u00a0", "start": 2690.8, "duration": 5.64}, {"text": "seront retrouv\u00e9s poursuivis et condamn\u00e9s avec\u00a0\ndes sanctions que je souhaite les plus s\u00e9v\u00e8res\u00a0\u00a0", "start": 2696.44, "duration": 5.68}, {"text": "possibles leurs agissements sont la n\u00e9gation\u00a0\nm\u00eame du sport et de ses valeurs vous l'avez dit\u00a0\u00a0", "start": 2702.12, "duration": 5.84}, {"text": "le sport a autre chose \u00e0 apporter en particulier\u00a0\n\u00e0 notre jeunesse parfois en perte de rep\u00e8r pour\u00a0\u00a0", "start": 2707.96, "duration": 6.28}, {"text": "elle le sport a le pouvoir de redonner un cadre\u00a0\net du sens c'est la raison pour laquelle sous\u00a0\u00a0", "start": 2714.24, "duration": 5.04}, {"text": "l'impulsion du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et de la\u00a0\npremi\u00e8re ministre mon minist\u00e8re porte en effet une\u00a0\u00a0", "start": 2719.28, "duration": 3.6}, {"text": "ambition et des moyens in\u00e9dits pour l'inclusion\u00a0\npar le sport avec un nouvel investissement de 300\u00a0\u00a0", "start": 2722.88, "duration": 4.88}, {"text": "millions d'euros au c\u00f4t\u00e9 des collectivit\u00e9s dans\u00a0\nles \u00e9quipements sportifs notamment en qpv avec un\u00a0\u00a0", "start": 2727.76, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9seau constitu\u00e9 de 10000 clubs sportifs engag\u00e9s\u00a0\n\u00e0 travers les territoires partout en France avec\u00a0\u00a0", "start": 2733.08, "duration": 6.12}, {"text": "le recrutement de 1000 \u00e9ducateurs sociosportifs\u00a0\nla mobilisation de 50 millions d'euros pour ces\u00a0\u00a0", "start": 2739.2, "duration": 6.36}, {"text": "missions d'animation d'intervention et\u00a0\nde m\u00e9diation ces mesures elles seront\u00a0\u00a0", "start": 2745.56, "duration": 6.4}, {"text": "suivies anim\u00e9es par une nouvelle alliance pour\u00a0\nl'inclusion par le sport transpartisan compos\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 2751.96, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9lus de servicees de l'\u00e9tat de repr\u00e9sentants de\u00a0\nla soci\u00e9t\u00e9 civile et d'acteurs associatifs dont\u00a0\u00a0", "start": 2756.56, "duration": 4.76}, {"text": "l'action nous permettra d'augmenter de 20 \u00e0 100000\u00a0\nle nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires des actions d'insertion\u00a0\u00a0", "start": 2761.32, "duration": 5.64}, {"text": "par le sport en capitalisant sur les dispositifs\u00a0\nmis en place depuis 2017 cette alliance elle va\u00a0\u00a0", "start": 2766.96, "duration": 5.32}, {"text": "nous permettre aussi de piloter l'\u00e9t\u00e9 olympique\u00a0\net paralympique que nous pr\u00e9parons avec les clubs\u00a0\u00a0", "start": 2772.28, "duration": 5.36}, {"text": "sportifs et avec les ministres de l'\u00c9ducation\u00a0\nnationale de la culture et de la ville pour que\u00a0\u00a0", "start": 2777.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9lan des jeux b\u00e9n\u00e9ficie aussi \u00e0 la jeunesse des\u00a0\nquartiers populaires \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 24 et que le sport\u00a0\u00a0", "start": 2781.64, "duration": 5.76}, {"text": "oui contribue \u00e0 cimenter le pacte r\u00e9publicain\u00a0\nmerci beaucoup madame la ministre la parole est\u00a0\u00a0", "start": 2787.4, "duration": 7.64}, {"text": "\u00e0 Monsieur G\u00e9rard leol pour le groupe socialiste\u00a0\nmerci madame la pr\u00e9sidente madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 2795.04, "duration": 6.48}, {"text": "cher coll\u00e8gue madame la Premi\u00e8re ministre votre\u00a0\ngouvernement dont la plupart des membres sont\u00a0\u00a0", "start": 2801.52, "duration": 4.92}, {"text": "atteints d'une telle immodestie qu'il d\u00e9clare\u00a0\n\u00e0 longueur de discours qu'aucun gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 2806.44, "duration": 4.48}, {"text": "n'a jamais fait mieux devrait au moins respecter\u00a0\nses engagements en effet le temps semble loin o\u00f9\u00a0\u00a0", "start": 2810.92, "duration": 6.96}, {"text": "vous vous engagiez madame la Premi\u00e8re ministre\u00a0\no\u00f9 vous promettiez de gouverner autrement dans\u00a0\u00a0", "start": 2817.88, "duration": 4.76}, {"text": "le dialogue et la coconstruction dans nos\u00a0\nd\u00e9bats parfois vifs parfois houleux parfois\u00a0\u00a0", "start": 2822.64, "duration": 5.84}, {"text": "consensuel de nombreux amendements ont \u00e9t\u00e9\u00a0\nadopt\u00e9s pour corriger am\u00e9liorer vos projets\u00a0\u00a0", "start": 2828.48, "duration": 5.32}, {"text": "de budget que vous menacez r\u00e9guli\u00e8rement par\u00a0\nle 493 c'est notamment le cas d'un amendement\u00a0\u00a0", "start": 2833.8, "duration": 5.16}, {"text": "important pour am\u00e9liorer les dispositifs\u00a0\nd'accompagnement social des afeu c'est aussi\u00a0\u00a0", "start": 2838.96, "duration": 4.76}, {"text": "le cas de plusieurs amendements de rallonge budget\u00a0\nrelatif \u00e0 l'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique ou\u00a0\u00a0", "start": 2843.72, "duration": 5.08}, {"text": "encore \u00e0 l'exp\u00e9rimentation territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur\u00a0\nde longue dur\u00e9e cr\u00e9\u00e9 en 2016 et mise en \u0153uvre d\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 2848.8, "duration": 6.76}, {"text": "2017 c'est une belle r\u00e9ussite nous le d\u00e9couvrons\u00a0\ndans nos territoires comme \u00e0 l'entreprise \u00e0 but\u00a0\u00a0", "start": 2855.56, "duration": 7.12}, {"text": "d'emploi la source \u00e0 Port J\u00e9r\u00f4me surs\u00e8ne h\u00e9las le\u00a0\nprojet de loi de finance pour 2024 ne pr\u00e9voyait\u00a0\u00a0", "start": 2862.68, "duration": 6.24}, {"text": "que 69 millions d'euros contraignant l'association\u00a0\n\u00e0 renoncer aux 25 nouvelles exp\u00e9rimentations\u00a0\u00a0", "start": 2868.92, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9vues en 2024 4 actuellement 58 territoires\u00a0\nl'ont mis en place et plus de 5000 personnes\u00a0\u00a0", "start": 2874.68, "duration": 5.36}, {"text": "ont retrouv\u00e9 du travail gr\u00e2ce \u00e0 cette association\u00a0\ncette exp\u00e9rimentation est m\u00eame salu\u00e9e \u00e0 Bruxelles\u00a0\u00a0", "start": 2880.04, "duration": 5.08}, {"text": "qui souhaite mobiliser le Fond Europ\u00e9en\u00a0\nd'innovation sociale lors de la s\u00e9ance\u00a0\u00a0", "start": 2885.12, "duration": 5.08}, {"text": "derni\u00e8re des questions gouvernement le ministre\u00a0\ndu travail avait \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur ce sujet\u00a0\u00a0", "start": 2890.2, "duration": 5.08}, {"text": "avait r\u00e9pondu par de trop nombreuses contev\u00e9rit\u00e9s\u00a0\nc'est pourquoi hier soir une r\u00e9action collective\u00a0\u00a0", "start": 2895.28, "duration": 6.52}, {"text": "de nombreux parlementaires de plusieurs groupes\u00a0\npolitiques a permis en commission des finan de\u00a0\u00a0", "start": 2901.8, "duration": 4.44}, {"text": "voter deux amendements l'un \u00e0 31 millions d'euros\u00a0\nl'autre \u00e0 20 millions d'euros suppl\u00e9mentaires\u00a0\u00a0", "start": 2906.24, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9coute action r\u00e9sultat r\u00e9sumiez-vous en juillet\u00a0\n2022 allez-vous enfin \u00e9couter le Parlement et\u00a0\u00a0", "start": 2911.68, "duration": 6.04}, {"text": "retenir ses propositions bra merci beaucoup mon\u00a0\ncher coll\u00e8gu la parole est \u00e0 Monsieur Olivier\u00a0\u00a0", "start": 2917.72, "duration": 6.48}, {"text": "dusopt ministre du Travail du plein emploi et de\u00a0\nl'insertion merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\u00a0", "start": 2924.2, "duration": 5.76}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 le\u00a0\nseul vous citez l'exp\u00e9rimentation territoire\u00a0\u00a0", "start": 2929.96, "duration": 4.28}, {"text": "z\u00e9 chemur de longue dur\u00e9e comme vous l'avez\u00a0\ndit elle a \u00e9t\u00e9 mise en place par une loi 2016\u00a0\u00a0", "start": 2934.24, "duration": 3.96}, {"text": "avec 10 territoires et le gouvernement succ\u00e8\u00a0\nsuivant avait port\u00e9 cette exp\u00e9rimentation \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 2938.2, "duration": 4.44}, {"text": "60 territoires nous sommes \u00e0 58 aujourd'hui vous\u00a0\ndites le gouvernement tient pas ses engagements\u00a0\u00a0", "start": 2942.64, "duration": 4.88}, {"text": "en 2017 c'\u00e9tait 15 millions d'euros qui \u00e9taient\u00a0\nbudget\u00e9s dans le budget de l'\u00c9tat dont 5 ont \u00e9t\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 2947.52, "duration": 4.92}, {"text": "consomm\u00e9s en 2023 cette ann\u00e9e ce sont 44 44,9\u00a0\nmillion d'euros qui ont \u00e9t\u00e9 inscrits et nous\u00a0\u00a0", "start": 2952.44, "duration": 7.24}, {"text": "finan\u00e7ons effectivement des exp\u00e9rimentations\u00a0\ndans \u00e0 date 58 territoires qui ont \u00e9t\u00e9 labelis\u00a0\u00a0", "start": 2959.68, "duration": 6.32}, {"text": "apr\u00e8s que le comit\u00e9 de s\u00e9lection les ait agr\u00e9\u00e9\u00a0\net que j'ai sign\u00e9 les arr\u00eat\u00e9s d'agr\u00e9ment nous\u00a0\u00a0", "start": 2966.0, "duration": 5.44}, {"text": "avons inscrit dans le budget 2024 69 millions\u00a0\nd'euros une augmentation de 53 %. vous conviendrez\u00a0\u00a0", "start": 2971.44, "duration": 5.8}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 que passer de 15 millions \u00e0\u00a0\n69 millions d'euros en l'espace de 6 ans n'est\u00a0\u00a0", "start": 2977.24, "duration": 4.72}, {"text": "pas tout \u00e0 fait commun pour une exp\u00e9rimentation\u00a0\no\u00f9 en sommes-nous aujourd'hui nous en sommes \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 2981.96, "duration": 4.2}, {"text": "une situation o\u00f9 il y a 58 territoires agr\u00e9\u00e9s et\u00a0\nl'association nous a fait savoir que de nouveaux\u00a0\u00a0", "start": 2986.16, "duration": 4.12}, {"text": "territoires pourrai \u00eatre propos\u00e9s j'ai dit \u00e0 cette\u00a0\nassociation par l'interm\u00e9d\u00e8ire de mes \u00e9quipes bien\u00a0\u00a0", "start": 2990.28, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9v \u00e9videmment que nous sommes pr\u00eats \u00e0 pr\u00e9senter\u00a0\ndes d\u00e9crets au Conseil d'\u00c9tat puisque c'est ce que\u00a0\u00a0", "start": 2995.24, "duration": 3.6}, {"text": "la loi pr\u00e9voit pour agr\u00e9er jusqu'\u00e0 25 territoires\u00a0\nsuppl\u00e9mentaires j'ai dit \u00e0 cette association qu'au\u00a0\u00a0", "start": 2998.84, "duration": 4.84}, {"text": "cours des derni\u00e8res ann\u00e9es le taux moyen de\u00a0\nsous-consommation de sous-consommation des\u00a0\u00a0", "start": 3003.68, "duration": 4.04}, {"text": "budgets \u00e9tait sup\u00e9rieur \u00e0 30 %. j'ai aussi dit \u00e0\u00a0\ncette association que nous pouvons nous engager\u00a0\u00a0", "start": 3007.72, "duration": 6.12}, {"text": "au cours de l'exercice 2024 \u00e0 ce que 10 millions\u00a0\nd'euros soi apport\u00e9s si n\u00e9cessaire si la totalit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3013.84, "duration": 5.8}, {"text": "des cr\u00e9dits \u00e9tit consomm\u00e9 \u00e0 condition que les\u00a0\nprojections de cr\u00e9ation d'emploi soient partag\u00e9es\u00a0\u00a0", "start": 3019.64, "duration": 4.68}, {"text": "ce qui n'est pas le cas aujourd'hui je rencontre\u00a0\nMonsieur Gallois le pr\u00e9sident du fond jeudi nous\u00a0\u00a0", "start": 3024.32, "duration": 4.16}, {"text": "aurons l'occasion de continuer \u00e0 discuter mais\u00a0\nsoyez \u00e0 m\u00eame d'entendre que lorsqu'on passe\u00a0\u00a0", "start": 3028.48, "duration": 5.16}, {"text": "entre 2023 et 2024 d'un peu moins de 45 millions\u00a0\n\u00e0 69 millions d'euros ce n'est pas une baisse de\u00a0\u00a0", "start": 3033.64, "duration": 5.12}, {"text": "budget et le gouvernement est au rendez-vous\u00a0\nmerci beaucoup monsieur le ministre la parole\u00a0\u00a0", "start": 3038.76, "duration": 7.72}, {"text": "est \u00e0 Madame Danielle auonau pour le groupe la\u00a0\nFrance insoumiseci madame la Pr\u00e9sidente lundi\u00a0\u00a0", "start": 3046.48, "duration": 5.36}, {"text": "dernier interrog\u00e9 sur l'annonce du syndicat mixte\u00a0\nde gestion de l'eau et de l'assaainissement de\u00a0\u00a0", "start": 3051.84, "duration": 4.44}, {"text": "Guadeloupe qui d\u00e9conseillait \u00e0 la population de\u00a0\nconsommer l'eau du robinet le ministre Vigier a\u00a0\u00a0", "start": 3056.28, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9pondu voyez vous avez la chance d'avoir un\u00a0\nministre qui est \u00e9galement biologiste qui va\u00a0\u00a0", "start": 3061.16, "duration": 4.44}, {"text": "vous donner les bons conseils et bien vous faites\u00a0\ncouler l'eau vous la faites chauffer et apr\u00e8s vous\u00a0\u00a0", "start": 3065.6, "duration": 4.44}, {"text": "la mettez au frigo mais bien s\u00fbr pourquoi les\u00a0\nGuadeloup\u00e9ens et guadeloup\u00e9ennes n'y avaient\u00a0\u00a0", "start": 3070.04, "duration": 4.96}, {"text": "pas pens\u00e9 avant peut-\u00eatre parce qu'il et elles\u00a0\nsavent que le probl\u00e8me est structurel et ne se\u00a0\u00a0", "start": 3075.0, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9glera pas par des bons conseils de biologistes\u00a0\ntout ministre qu'il soit en Guadeloupe comme dans\u00a0\u00a0", "start": 3079.4, "duration": 5.16}, {"text": "plusieurs autres d\u00e9partement d'idoutrem depuis\u00a0\ndes ann\u00e9es de nombreux dysfonctionnements dans\u00a0\u00a0", "start": 3084.56, "duration": 4.52}, {"text": "la gestion des usines de production d'eau potable\u00a0\ndu r\u00e9seau de distribution et de la gestion des\u00a0\u00a0", "start": 3089.08, "duration": 4.4}, {"text": "eaux us\u00e9es entra\u00eene une situation catastrophique\u00a0\nun/4 de la population de Guadeloupe n'a pas acc\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 3093.48, "duration": 5.52}, {"text": "tous les jours \u00e0 l'eau du fait des coupures 31 %\u00a0\nde la population maoraaise n'a pas acc\u00e8s \u00e0 l'eau\u00a0\u00a0", "start": 3099.0, "duration": 5.04}, {"text": "courante dans son logement entre 15 et 20 % de la\u00a0\npopulation de guyan n'a pas acc\u00e8s \u00e0 l'eau alors\u00a0\u00a0", "start": 3104.04, "duration": 4.92}, {"text": "que cette r\u00e9gion dispose de la tro\u00e8me r\u00e9serve\u00a0\nd'eau du monde un habitant et une habitante\u00a0\u00a0", "start": 3108.96, "duration": 5.0}, {"text": "sur deux de la r\u00e9union ne peut pas pas boire de\u00a0\nl'eau du robinet car impropre \u00e0 la consommation\u00a0\u00a0", "start": 3113.96, "duration": 4.68}, {"text": "mais tout cela vous le savez car depuis des\u00a0\nann\u00e9es habitants habitantes et \u00e9lus de ces\u00a0\u00a0", "start": 3118.64, "duration": 4.68}, {"text": "territoire et de la nation tout enti\u00e8re alerte\u00a0\nsur cette situation le 2 juin 2023 un rapport\u00a0\u00a0", "start": 3123.32, "duration": 5.56}, {"text": "du Comit\u00e9 de l'ONU sur les droits de l'enfant a\u00a0\nm\u00eame demand\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat fran\u00e7ais de garantir les\u00a0\u00a0", "start": 3128.88, "duration": 4.64}, {"text": "droits \u00e0 l'eau et \u00e0 l'assaainissement en outreem\u00a0\net singuli\u00e8rement en Guadeloupe \u00e0 ce jour en plus\u00a0\u00a0", "start": 3133.52, "duration": 5.36}, {"text": "d'\u00eatre condescendante les r\u00e9ponses de votre\u00a0\ngouvernement sont dramatiquement insuffisantes\u00a0\u00a0", "start": 3138.88, "duration": 4.56}, {"text": "heureusement la repr\u00e9sentation nationale s\u00a0\nsaisi du probl\u00e8me mardi dernier en commission\u00a0\u00a0", "start": 3143.44, "duration": 4.72}, {"text": "des finances la proposition de notre groupe\u00a0\nd'un plan d'urgence de 100 millions d'euros sur\u00a0\u00a0", "start": 3148.16, "duration": 4.4}, {"text": "le budget 2024 pour rendre effectif le droit\u00a0\nd'acc\u00e8s \u00e0 l'eau dans les outrmers a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3152.56, "duration": 5.12}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre conserverez-vous\u00a0\nce financement ainsi que tous ceux adopt\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 3157.68, "duration": 4.96}, {"text": "en commission en faveur des outrem\u00e8es apr\u00e8s le\u00a0\nFunest 43 que vous pr\u00e9voyez sur la de\u00e8me partie du", "start": 3162.64, "duration": 6.0}, {"text": "budget je vous remercie la parole est \u00e0 Monsieur\u00a0\nphilippe Bet ministre en charge des outr mes merci\u00a0\u00a0", "start": 3168.64, "duration": 9.84}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente m messieur les d\u00e9put\u00e9s\u00a0\nmadame auonau m\u00e9pris madame bonau lorsque\u00a0\u00a0", "start": 3178.48, "duration": 8.2}, {"text": "la semaine derni\u00e8re 24 he apr\u00e8s l'ouragon Timi\u00a0\nTami je suis all\u00e9 sur place \u00e0 la rencontre des\u00a0\u00a0", "start": 3186.68, "duration": 7.24}, {"text": "populations qui avait \u00e9t\u00e9 pour certains d\u00e9vast\u00e9\u00a0\nvous le savez et qui pour et qui pour d' ont\u00a0\u00a0", "start": 3193.92, "duration": 5.92}, {"text": "perdu leur outil de travail et il n\u00e9cessitait\u00a0\nque l'on soit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux et j'\u00e9tais \u00e0 c\u00f4\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3199.84, "duration": 5.32}, {"text": "o\u00f9 est m\u00e9pris o\u00f9 est m\u00e9pris madame AUAU lorsque\u00a0\nG\u00e9rald le ministre de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9cid\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3207.04, "duration": 5.88}, {"text": "d'enclencher la reconnaissance de catastrophe\u00a0\nnaturelle justement suite au passage de cette\u00a0\u00a0", "start": 3212.92, "duration": 5.36}, {"text": "agant ami \u00e0 la Guadeloupe o\u00f9 il m\u00e9pris madameonau\u00a0\nlorsque comme beaucoup de guadeloup\u00e9en et\u00a0\u00a0", "start": 3218.28, "duration": 6.0}, {"text": "guadeloup\u00e9enne j'ai constat\u00e9 j'ai constat\u00e9\u00a0\nque l'eau \u00e9tait de couleur marron lorsqu'il\u00a0\u00a0", "start": 3224.28, "duration": 5.16}, {"text": "y a des grandes inondations et pourquoi madame\u00a0\nauonau et pourquoi madame pour raison simple\u00a0\u00a0", "start": 3229.44, "duration": 6.96}, {"text": "c'est que les les usines de traitement d'eau\u00a0\nne marchent quasiment plus et Madame auonau\u00a0\u00a0", "start": 3236.4, "duration": 6.36}, {"text": "\u00f9 m\u00e9pris puisque vous venez parler vous venez de\u00a0\nparler \u00e0 l'instant des investissements financiers\u00a0\u00a0", "start": 3242.76, "duration": 5.88}, {"text": "ou il m\u00e9pris lorsque nous signons la semaine\u00a0\nderni\u00e8re pour 320 millions d'euros avec la\u00a0\u00a0", "start": 3248.64, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9gion je remercie le pr\u00e9sident haralus avec le\u00a0\nd\u00e9partement je remercie le pr\u00e9sident Losbar de\u00a0\u00a0", "start": 3253.36, "duration": 5.56}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que l'on puisse enfin r\u00e9gler ses\u00a0\nprobl\u00e8mes o\u00f9 est m\u00e9prise de ce gouvernement\u00a0\u00a0", "start": 3258.92, "duration": 4.28}, {"text": "pour l'au je repars ce soir \u00e0 maotte je devais y\u00a0\naller avec G\u00e9ral armmanin qui doit rester sur le\u00a0\u00a0", "start": 3263.2, "duration": 4.52}, {"text": "territoire hexagonal parce que nous avons lanc\u00e9 un\u00a0\nplan de 400 millions d'euros donc nous sommes pas\u00a0\u00a0", "start": 3267.72, "duration": 4.64}, {"text": "dans le m\u00e9b nous sommes dans la consid\u00e9ration et\u00a0\nnous sommes dans la consid\u00e9ration pour les femmes\u00a0\u00a0", "start": 3272.36, "duration": 4.96}, {"text": "et les hommes des territoires ultramarins\u00a0\nqui m\u00e9ritent enfin qui m\u00e9rite enfin que ces\u00a0\u00a0", "start": 3277.32, "duration": 5.32}, {"text": "probl\u00e8mes d'eau les prennent \u00e0 bras le corps et\u00a0\ncroyez-le bien madame obonau venez avec moi ce\u00a0\u00a0", "start": 3282.64, "duration": 4.88}, {"text": "soir et vous verrez que sur place nous jissons\u00a0\net vous verrez que sur place nous avan\u00e7ons et\u00a0\u00a0", "start": 3287.52, "duration": 5.88}, {"text": "vous verrez que sur place et nous faisons des\u00a0\nprogr\u00e8s chaque jour je vous remercie monsieur le", "start": 3293.4, "duration": 5.56}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame\u00a0\nmerana Reed arbelo pour le groupe", "start": 3298.96, "duration": 8.08}, {"text": "GDR madame la pr\u00e9sidente mesdames\u00a0\net messieurs les ministres chers\u00a0\u00a0", "start": 3307.04, "duration": 7.0}, {"text": "coll\u00e8gues yaurana ma question s'adresse\u00a0\n\u00e0 monsieur le ministre des Arm\u00e9es le 21\u00a0\u00a0", "start": 3314.04, "duration": 6.0}, {"text": "janvier 2021 le trait\u00e9 sur l'interdiction\u00a0\ndes armes nucl\u00e9aires est entr\u00e9 en vigueur\u00a0\u00a0", "start": 3320.04, "duration": 4.96}, {"text": "il comporte des dispositions humanitaires ayant\u00a0\ntr\u00e9 \u00e0 l'assistance aux victimes et \u00e0 la remise\u00a0\u00a0", "start": 3325.72, "duration": 5.16}, {"text": "en \u00e9tat de l'environnement la France se refuse\u00a0\n\u00e0 le ratifier or le 27 octobre 2023 Kiribati\u00a0\u00a0", "start": 3330.88, "duration": 8.88}, {"text": "et le Kazakhstan ont pr\u00e9sent\u00e9 une r\u00e9solution\u00a0\nin\u00e9dite aux nations- Unies celle-ci concerne\u00a0\u00a0", "start": 3339.76, "duration": 5.6}, {"text": "le lourd h\u00e9ritage des armes nucl\u00e9aires mettant\u00a0\nl'accent \u00e0 la fois sur les dommages physiques\u00a0\u00a0", "start": 3345.36, "duration": 5.2}, {"text": "et moraux aux victimes mais \u00e9galement sur la\u00a0\nremise en \u00e9tat de l'environnement dans les\u00a0\u00a0", "start": 3350.56, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tats \u00e0 touch\u00e9 par l'emploi ou la mise \u00e0 l'esser\u00a0\ndes armes nucl\u00e9aires 171 \u00c9tats ont vot\u00e9 pour ce\u00a0\u00a0", "start": 3354.68, "duration": 6.76}, {"text": "texte les quatre puissances nucl\u00e9aires ont vot\u00e9\u00a0\ncontre dans la France d\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du projet de\u00a0\u00a0", "start": 3361.44, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9solution des associations telles que Acan France\u00a0\nont d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude de rejet de la France per\u00e7u\u00a0\u00a0", "start": 3368.0, "duration": 6.48}, {"text": "comme un affran envers toutes les victimes de ces\u00a0\nessais y compris ses propres enfants le m\u00eame jour\u00a0\u00a0", "start": 3374.48, "duration": 6.72}, {"text": "en r\u00e9ponse \u00e0 une affaire concernant le stockage en\u00a0\ncouche ologique profonde des d\u00e9chets radioactifs\u00a0\u00a0", "start": 3381.2, "duration": 6.64}, {"text": "le Conseil constitutionnel a rendu une d\u00e9cision\u00a0\nin\u00e9dite en estimant que le l\u00e9gislateur lorsqu'il\u00a0\u00a0", "start": 3387.84, "duration": 6.48}, {"text": "adopte des mesures susceptibles de porter une\u00a0\natteinte grave et durable \u00e0 l'environnement doit\u00a0\u00a0", "start": 3394.32, "duration": 5.12}, {"text": "veiller \u00e0 ce que les choix destin\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre\u00a0\naux besoins du pr\u00e9sent ne compromettent pas la\u00a0\u00a0", "start": 3399.44, "duration": 4.56}, {"text": "capacit\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations futures et des\u00a0\nautres peuples \u00e0 satisfaire leurs propres\u00a0\u00a0", "start": 3404.0, "duration": 4.48}, {"text": "besoins les juges de la juridiction supr\u00eame\u00a0\nont donc eux saisi les dangers du stockage\u00a0\u00a0", "start": 3408.48, "duration": 6.52}, {"text": "des d\u00e9chets nucl\u00e9aires et leurs effets nocifs sur\u00a0\nl'environnement et la sant\u00e9 humaine en Polyn\u00e9sie\u00a0\u00a0", "start": 3415.0, "duration": 6.36}, {"text": "les d\u00e9chets nucl\u00e9aires sont enfoui dans deux puits\u00a0\nd'un km de profondeur dans une zone g\u00e9ologiquement\u00a0\u00a0", "start": 3421.36, "duration": 6.08}, {"text": "instable car fragilis\u00e9 par l'explosion de plus\u00a0\nde 140 essai nucl\u00e9aires souterrain et mena\u00e7ant de\u00a0\u00a0", "start": 3427.44, "duration": 6.08}, {"text": "s'effondrer \u00e0 tout moment le minist\u00e8re se f\u00e9licite\u00a0\ndu suivi g\u00e9om\u00e9canique et radiologique de la tole\u00a0\u00a0", "start": 3433.52, "duration": 5.88}, {"text": "de mourourois avec le dispositif tels 2 merci ma\u00a0\nch\u00e8re coll\u00e8gue merci parole est \u00e0 Madame Patricia\u00a0\u00a0", "start": 3439.4, "duration": 6.72}, {"text": "mirales ministre en charge des anciens combattants\u00a0\net de la m\u00e9moire madame la pr\u00e9sidente madame la\u00a0\u00a0", "start": 3446.12, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e Mariana Reid aberlot permettez-moi d'abord\u00a0\nd'excuser le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu\u00a0\u00a0", "start": 3453.08, "duration": 8.28}, {"text": "qui est occup\u00e9 avec l'actualit\u00e9 internationale\u00a0\ncomplexe que vous connaissez peut-\u00eatre je vais\u00a0\u00a0", "start": 3461.36, "duration": 7.2}, {"text": "commencer ma r\u00e9ponse en vous disant que nous\u00a0\nn'avons pas attendu un trait\u00e9 pour travailler\u00a0\u00a0", "start": 3468.56, "duration": 4.68}, {"text": "nous avons avec le le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\u00a0\nouvert les archives sur la Polyn\u00e9sie et donc il\u00a0\u00a0", "start": 3473.24, "duration": 5.6}, {"text": "y a 600 archives qui ont \u00e9t\u00e9 ouvertes et qui\u00a0\npermettent aux historiens aux enseignants et\u00a0\u00a0", "start": 3478.84, "duration": 5.44}, {"text": "aux chercheurs de pouvoir se rendre compte de ce\u00a0\nqui a \u00e9t\u00e9 fait avant sur les essais nucl\u00e9aires\u00a0\u00a0", "start": 3484.28, "duration": 6.4}, {"text": "nous sommes \u00e9videmment h\u00e9ritiers de de cette\u00a0\nhistoire et nous en faisons toute la lumi\u00e8re nous\u00a0\u00a0", "start": 3490.68, "duration": 5.16}, {"text": "en faisons toute la lumi\u00e8re peut-\u00eatre vous dire\u00a0\naussi que le minist\u00e8re des arm\u00e9es est conscient de\u00a0\u00a0", "start": 3495.84, "duration": 4.36}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s particulier sur ce sujet des\u00a0\nessais nucl\u00e9aires en Polyn\u00e9sie il porte l'exigence\u00a0\u00a0", "start": 3500.2, "duration": 6.36}, {"text": "de la transparence vouue par le Pr\u00e9sident de la\u00a0\nR\u00e9publique la surveillance des atols continue \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 3506.56, "duration": 5.52}, {"text": "\u00eatre r\u00e9alis\u00e9e selon un plan rigoureux et complet\u00a0\nle minist\u00e8re des des arm\u00e9es a effectu\u00e9 une\u00a0\u00a0", "start": 3512.08, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9novation du syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9surveillance du site\u00a0\nque vous connaissez appel\u00e9 tel site la derni\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 3518.64, "duration": 6.28}, {"text": "publication de 2022 confirme que les objectifs\u00a0\nde surveillance ont \u00e9t\u00e9 remplis tant en terme\u00a0\u00a0", "start": 3524.92, "duration": 5.84}, {"text": "d'alerte que du suivi de l'\u00e9volution g\u00e9o\u00e9canique\u00a0\nles mouvements de la couronne cor\u00e9lienne sont\u00a0\u00a0", "start": 3530.76, "duration": 6.56}, {"text": "devenus tr\u00e8s faibles et le d\u00e9tachement d'un\u00a0\nfragment important cr\u00e9ant une vague est devenu\u00a0\u00a0", "start": 3537.32, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s improbable nous continuons naturellement la\u00a0\nsurveillance les mesures effectu\u00e9es permettent\u00a0\u00a0", "start": 3542.8, "duration": 5.52}, {"text": "de classer le niveau d'\u00e9volution au niveau z\u00e9ro\u00a0\nde l'\u00e9chelle des risques et \u00e0 fagatova les les\u00a0\u00a0", "start": 3548.32, "duration": 6.76}, {"text": "campagnes d'observation p\u00e9riodique men\u00e9 depuis\u00a0\n2001 confirme \u00e9galement la stabilit\u00e9 des atols\u00a0\u00a0", "start": 3555.08, "duration": 6.12}, {"text": "le prochain le mois prochain comme chaque ann\u00e9e\u00a0\nune comm information rendra compte des r\u00e9sultats\u00a0\u00a0", "start": 3561.2, "duration": 5.64}, {"text": "de la surveillance je vous rappelle les r\u00e9sultats\u00a0\nde l'ann\u00e9e derni\u00e8re donc en 2022 du point de vue\u00a0\u00a0", "start": 3566.84, "duration": 6.08}, {"text": "radiologique on ne mesure dans l'eau les v\u00e9g\u00e9taux\u00a0\net les poissons que des traces de r\u00e9activit\u00e9 \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 3572.92, "duration": 6.2}, {"text": "tr\u00e8s faible niveau identique \u00e0 celle des ann\u00e9es\u00a0\npr\u00e9c\u00e9dentes merci beaucoup madame la ministre\u00a0\u00a0", "start": 3579.12, "duration": 6.68}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Michel lozana pour le\u00a0\ngroupe Renaissance merci madame la Pr\u00e9sidente ma\u00a0\u00a0", "start": 3585.8, "duration": 7.52}, {"text": "questionade monsieur Aur\u00e9lien Rousseau ministre\u00a0\nde la sant\u00e9 et de la pr\u00e9vention en ce 31 octobre\u00a0\u00a0", "start": 3593.32, "duration": 6.92}, {"text": "je tiens \u00e0 saluer les associations et b\u00e9n\u00e9voles\u00a0\npartout en France qui ont organis\u00e9 des op\u00e9rations\u00a0\u00a0", "start": 3600.24, "duration": 6.2}, {"text": "dans le cadre du mouvement octobre rose Ce ce\u00a0\nmouvement est n\u00e9 et vit gr\u00e2ce \u00e0 leur engagement\u00a0\u00a0", "start": 3606.44, "duration": 9.04}, {"text": "je tiens \u00e9galement \u00e0 vous remercier madame\u00a0\nla Pr\u00e9sidente d'avoir illumin\u00e9 la fa\u00e7ade de\u00a0\u00a0", "start": 3615.48, "duration": 4.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale aux couleurs d'Octobre Rose\u00a0\nl'ensemble de des actions nous permet de v\u00e9hiculer\u00a0\u00a0", "start": 3620.4, "duration": 6.4}, {"text": "deux messages essentiels d'abord apporter notre\u00a0\nsoutien aux femmes et aux hommes touch\u00e9s par un\u00a0\u00a0", "start": 3626.8, "duration": 5.16}, {"text": "cancer ainsi qu'\u00e0 leurs proches aussi sensibiliser\u00a0\nla population \u00e0 l'importance du d\u00e9pistage d\u00e9tecter\u00a0\u00a0", "start": 3631.96, "duration": 8.24}, {"text": "t\u00f4t un cancer du sein se soigne dans 90 %\u00a0\ndes cas la d\u00e9marche est simple d\u00e8 25 ans il\u00a0\u00a0", "start": 3640.2, "duration": 7.72}, {"text": "est pr\u00e9conis\u00e9 de proc\u00e9der r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 un\u00a0\nexamen clinique ainsi qu'\u00e0 des autopalpations\u00a0\u00a0", "start": 3647.92, "duration": 5.64}, {"text": "entre 50 \u00e0 74 ans tous les 2 ans un d\u00e9pistage\u00a0\ngratuit recommand\u00e9 pourtant en 2022 seulement\u00a0\u00a0", "start": 3653.56, "duration": 6.84}, {"text": "47 % des femmes \u00e9ligibles \u00e0 ce d\u00e9pistage yy on\u00a0\nparticip\u00e9 c'est insuffisant et en baisse depuis\u00a0\u00a0", "start": 3660.4, "duration": 6.52}, {"text": "la crise sanitaire c'est pourquoi je salue\u00a0\nmonsieur le ministre votre volont\u00e9 d'aller\u00a0\u00a0", "start": 3666.92, "duration": 5.32}, {"text": "vers les personnes les plus \u00e9loign\u00e9es notamment\u00a0\n\u00e0 travers le rendez-vous pr\u00e9ventif \u00e0 trois \u00e2ges\u00a0\u00a0", "start": 3672.24, "duration": 5.32}, {"text": "cl\u00e9s vot\u00e9s par le Parlement en 2023 et adapt\u00e9\u00a0\nau sein du PLFSS en 2024 cependant nous devons\u00a0\u00a0", "start": 3677.56, "duration": 7.52}, {"text": "aller plus loin la strat\u00e9gie d\u00e9cennale de lutte\u00a0\ncontre les cancers vise \u00e0 r\u00e9aliser 1 million de\u00a0\u00a0", "start": 3685.08, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9pistages suppl\u00e9mentaires entre 2021 et 2025\u00a0\ncela inclut aussi celui du cancer du sein qui\u00a0\u00a0", "start": 3690.44, "duration": 6.44}, {"text": "demeure la premi\u00e8re cause de d\u00e9c\u00e8s par cancer chez\u00a0\nles femmes aussi Monsieur le Ministre pouvez-vous\u00a0\u00a0", "start": 3696.88, "duration": 6.36}, {"text": "nous exposer votre strat\u00e9gie afin d'atteindre\u00a0\nles objectifs fix\u00e9s par cette strat\u00e9gie d\u00e9cennal\u00a0\u00a0", "start": 3703.24, "duration": 5.72}, {"text": "et d'am\u00e9liorer le taux de participation au\u00a0\nd\u00e9pistage du cancer du sein je vous remercie\u00a0\u00a0", "start": 3708.96, "duration": 5.88}, {"text": "merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0\u00a0\nMonsieur Aur\u00e9lien Rousseau ministre de la sant\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3714.84, "duration": 6.12}, {"text": "et de la pr\u00e9vention madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\net Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 euh\u00a0\u00a0", "start": 3720.96, "duration": 6.32}, {"text": "merci beaucoup de cette question et en effet la\u00a0\nsant\u00e9 des femmes \u00e9tait un des axes prioritaires de\u00a0\u00a0", "start": 3727.28, "duration": 7.44}, {"text": "cette partie 3 du du PLFSS que nous avons examin\u00e9\u00a0\nhier et m\u00eame si elle est moins prestigieuse que la\u00a0\u00a0", "start": 3734.72, "duration": 6.8}, {"text": "fa\u00e7ade du Palais Bourbon le celle du minist\u00e8re la\u00a0\nsant\u00e9 est \u00e9galement habill\u00e9 de rose pourquoi pour\u00a0\u00a0", "start": 3741.52, "duration": 6.52}, {"text": "dire la n\u00e9cessit\u00e9 de la mobilisation absolue sur\u00a0\nle d\u00e9pistage vous avez dit les chiffres 47 % des\u00a0\u00a0", "start": 3748.04, "duration": 6.72}, {"text": "femmes passent par le d\u00e9pistage organis\u00e9 10 % \u00e0\u00a0\npeu pr\u00e8s font d'elles-m\u00eame ce mouvement vers le\u00a0\u00a0", "start": 3754.76, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9pistage nous devons aller plus loin parce que\u00a0\nnous avons recul\u00e9 durant la crise sanitaire et le\u00a0\u00a0", "start": 3761.72, "duration": 5.4}, {"text": "cancer du sein c'est une femme sur 8 dans sa vie\u00a0\nqui va y \u00eatre expos\u00e9e et c'est aujourd'hui encore\u00a0\u00a0", "start": 3767.12, "duration": 6.2}, {"text": "12000 morts chaque ann\u00e9e en France 12000 morts\u00a0\ndont une bonne partie s'ils \u00e9taient d\u00e9pist\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 3773.32, "duration": 6.52}, {"text": "plut\u00f4t serait \u00e9vitable donc vous m'interrogez sur\u00a0\nla strat\u00e9gie que nous mettons en \u0153uvre la premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 3779.84, "duration": 8.08}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 c'est de modifier notre mani\u00e8re\u00a0\nde mettre en place ce d\u00e9pistage organis\u00e9 les\u00a0\u00a0", "start": 3787.92, "duration": 7.76}, {"text": "centres r\u00e9gionaux de d\u00e9pistage du cancer vont \u00eatre\u00a0\nprofond\u00e9ment remani\u00e9s avec des op\u00e9rations d'all\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3795.68, "duration": 7.0}, {"text": "vert qui seront conduit par l'assurance maladie\u00a0\net les ARS en prenant en prenant appui sur tout\u00a0\u00a0", "start": 3802.68, "duration": 6.8}, {"text": "ce que nous avons fait pendant la crise sanitaire\u00a0\net par ailleurs les crcdc dans leur dimension\u00a0\u00a0", "start": 3809.48, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9pid\u00e9miologique orienteront ces recherches nous\u00a0\nesp\u00e9rons bien atteindre 1 million effectivement\u00a0\u00a0", "start": 3816.36, "duration": 6.52}, {"text": "de d\u00e9pistage de plus par an 2ux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment une\u00a0\nmobilisation pour r\u00e9nover le parc de mammographe\u00a0\u00a0", "start": 3822.88, "duration": 7.2}, {"text": "de 100 millions tr\u00e8 \u00e9l\u00e9ment qui est tr\u00e8s important\u00a0\nc'est les dotations en recherche et en innovation\u00a0\u00a0", "start": 3830.08, "duration": 7.96}, {"text": "notamment ce qu'on peut aujourd'hui voir en\u00a0\nterme d'interception du cancer c'est un progr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 3838.04, "duration": 5.0}, {"text": "immense et nous devons tous nous en saisir mais la\u00a0\npremi\u00e8re \u00e9tape c'est le d\u00e9pistage vous avez raison\u00a0\u00a0", "start": 3843.04, "duration": 5.6}, {"text": "merci beaucoup monsieur le ministre la parole est\u00a0\n\u00e0 Monsieur Michel Guignot pour le rassemblement", "start": 3848.64, "duration": 6.88}, {"text": "national merci merci madame la Pr\u00e9sidente ma\u00a0\nquestion s'adresse \u00e0 Monsieur le ministre de\u00a0\u00a0", "start": 3855.52, "duration": 9.28}, {"text": "l'Int\u00e9rieur monsieur le ministre selon la\u00a0\nmission immigration asile et int\u00e9gration\u00a0\u00a0", "start": 3864.8, "duration": 6.08}, {"text": "l'accueil et l'h\u00e9bergement des migrants dans la\u00a0\ndiversit\u00e9 de leur situation sont \u00e0 la charge de\u00a0\u00a0", "start": 3870.88, "duration": 5.48}, {"text": "votre minist\u00e8re c'est d'ailleurs principalement\u00a0\n\u00e0 cette fin que vous avez vers\u00e9 en 2022 plus de\u00a0\u00a0", "start": 3876.36, "duration": 6.96}, {"text": "980 millions d'euros de subventions aux\u00a0\nassociations ce chiffre qui a scandalis\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 3883.32, "duration": 5.44}, {"text": "de nombreux Fran\u00e7ais et pourtant largement\u00a0\nsous-estim\u00e9 en effet comme l'indique\u00a0\u00a0", "start": 3888.76, "duration": 5.6}, {"text": "en d\u00e9tail le jaune budg\u00e9taire sur l'effort\u00a0\nfinancier de l'\u00c9tat en faveur des associations\u00a0\u00a0", "start": 3894.36, "duration": 5.88}, {"text": "de tr\u00e8s nombreuses subventions ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9\u00a0\npar la dial la D\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle\u00a0\u00a0", "start": 3900.24, "duration": 5.64}, {"text": "pour l'h\u00e9bergement et l'aide au logement pour\u00a0\ninformation les cr\u00e9dits de la dial de la dial\u00a0\u00a0", "start": 3905.88, "duration": 5.44}, {"text": "pardon qui depuis 2019 augmente chaque ann\u00e9e de\u00a0\n10 % en moyenne sont affect\u00e9s sur le budget du\u00a0\u00a0", "start": 3911.32, "duration": 6.44}, {"text": "minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et de la\u00a0\ncoh\u00e9sion des territoires dans le programme 170 7\u00a0\u00a0", "start": 3917.76, "duration": 7.04}, {"text": "ou plut\u00f4t devrais-je dire le potoros 177 le budget\u00a0\ndiscret pour l'immigration en effet sur la seule\u00a0\u00a0", "start": 3924.8, "duration": 8.2}, {"text": "ann\u00e9e 2022 la dial a vers\u00e9 pr\u00e8s d'un milliard\u00a0\n8 d'euros de subvention pour les demandeurs\u00a0\u00a0", "start": 3933.0, "duration": 6.36}, {"text": "d'asile c'est donc environ 60 % d'un budget cr\u00e9\u00e9\u00a0\ninitialement pour aider les personnes sans abri\u00a0\u00a0", "start": 3939.36, "duration": 7.48}, {"text": "ou mal log\u00e9 je rappelle 624 morts en 2022 depuis\u00a0\n2019 la dial a verser 6 milliards d'euros de\u00a0\u00a0", "start": 3946.84, "duration": 9.2}, {"text": "subvention pour l'accueil et l'h\u00e9bergement des\u00a0\ndemandeurs d'asile dont les 2 tiers d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 3956.04, "duration": 5.56}, {"text": "ne devrai pas \u00eatre dans notre pays la ma question\u00a0\nest donc simple monsieur le ministre une partie du\u00a0\u00a0", "start": 3961.6, "duration": 4.84}, {"text": "budget du minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique\u00a0\net de la coh\u00e9sion des territoire finance-t-elle\u00a0\u00a0", "start": 3966.44, "duration": 5.44}, {"text": "discr\u00e8tement par milliard une une immigration\u00a0\ndont 61 % des Fran\u00e7ais ne veulent pas et contre\u00a0\u00a0", "start": 3971.88, "duration": 6.28}, {"text": "laquelle vous affirmez vouloir lutter je vous\u00a0\nremercie monsieur le ministre merci beaucoup\u00a0\u00a0", "start": 3978.16, "duration": 5.84}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Sabrina Agresti roubage\u00a0\nministre en charge de la citoyennet\u00e9 de la\u00a0\u00a0", "start": 3985.64, "duration": 7.6}, {"text": "ville merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et\u00a0\nMessieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Michel\u00a0\u00a0", "start": 3993.24, "duration": 4.68}, {"text": "Guignot \u00e9coutez vous nous interrogez sur les\u00a0\nfinancements accord\u00e9s par le minist\u00e8re en fait\u00a0\u00a0", "start": 3997.92, "duration": 4.16}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur et des outrem\u00e8es aux associations\u00a0\nau titre de la politique d'immigration comme j'ai\u00a0\u00a0", "start": 4002.08, "duration": 6.64}, {"text": "eu l'occasion de le rappeler en commission des\u00a0\nlois lors de l'examen des cr\u00e9dits de la mission\u00a0\u00a0", "start": 4008.72, "duration": 4.24}, {"text": "immigration asile et int\u00e9gration l'\u00e9tat encadre\u00a0\nscrupuleusement les missions et les fonds qu'il\u00a0\u00a0", "start": 4012.96, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9l\u00e8gue aux associations qui compte pour pr\u00e8s de\u00a0\nla moiti\u00e9 des cr\u00e9dits de la mission ce sont ces\u00a0\u00a0", "start": 4018.04, "duration": 5.28}, {"text": "associations qui assurent pour le compte de l'\u00c9tat\u00a0\nl'h\u00e9bergement des demandeurs d'asile et \u00e0 ce titre\u00a0\u00a0", "start": 4023.32, "duration": 5.6}, {"text": "accompagne ces personnes dans leur d\u00e9marche o\u00f9\u00a0\naccompagne les r\u00e9fug\u00e9s les r\u00e9fugi\u00e9s vers l'emploi\u00a0\u00a0", "start": 4028.92, "duration": 5.04}, {"text": "comme le programme d'accompagnement global pour\u00a0\nl'int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s le programme agir ces\u00a0\u00a0", "start": 4033.96, "duration": 4.96}, {"text": "associations sont effectivement des op\u00e9rateurs de\u00a0\nl'\u00c9tat et participent activement \u00e0 l'int\u00e9gration\u00a0\u00a0", "start": 4038.92, "duration": 5.12}, {"text": "des \u00e9trangers en France Monsieur le D\u00e9put\u00e9 ces\u00a0\nassociations sont dans leur r\u00f4le en fournissant\u00a0\u00a0", "start": 4044.04, "duration": 5.28}, {"text": "un accompagnement administratif et juridique aux\u00a0\n\u00e9trangers qui souhaitent utiliser les voies de\u00a0\u00a0", "start": 4049.32, "duration": 4.84}, {"text": "recours juridictionnelles pr\u00e9vu dans le cadre\u00a0\nde la loi les associations ont \u00e9galement une\u00a0\u00a0", "start": 4054.16, "duration": 5.36}, {"text": "responsabilit\u00e9 notamment lorsqu'elle d\u00e9cide de\u00a0\nd\u00e9fendre publiquement un individu qui aurait fait\u00a0\u00a0", "start": 4059.52, "duration": 5.2}, {"text": "l'objet d'une d\u00e9cision de justice mais l'\u00e9criture\u00a0\nde la loi rel\u00e8ve du Parlement monsieur le d\u00e9put\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4064.72, "duration": 5.6}, {"text": "et c'est ce qu'il fera tr\u00e8s prochainement en\u00a0\nexaminant le projet de loi sur l'IMM imigration\u00a0\u00a0", "start": 4070.32, "duration": 4.32}, {"text": "qui porte une r\u00e9forme de simplification tr\u00e8s\u00a0\nimportante pour simplifier les proc\u00e9dures et\u00a0\u00a0", "start": 4074.64, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9duire de 12 \u00e0 4 les cat\u00e9gories de recours le\u00a0\nministre de l'Int\u00e9rieur et des outres m\u00e8es a \u00e9qu\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4079.04, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 aussi son souhait d'entamer un dialogue\u00a0\ns\u00e9rieux et tr\u00e8s concert\u00e9 avec ses association je\u00a0\u00a0", "start": 4084.72, "duration": 5.88}, {"text": "souscris \u00e9videmment pleinement \u00e0 cette d\u00e9marche\u00a0\nje vous remercie il est encore merci beaucoup\u00a0\u00a0", "start": 4090.6, "duration": 7.84}, {"text": "madame la ministre la parole est \u00e0 Monsieur\u00a0\nPierre-Henri Dumont pour le complouet r\u00e9publicain", "start": 4098.44, "duration": 5.4}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re\u00a0\nministre les habitants de Calais du calisi sont\u00a0\u00a0", "start": 4106.2, "duration": 4.24}, {"text": "inquiets inquiets car une bombe industrielle et\u00a0\nenvironnementale se trouve en plein c\u0153ur de ville\u00a0\u00a0", "start": 4110.44, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate des habitations et d'un\u00a0\ncanal le 31 mai dernier l'usine chimique la CC\u00a0\u00a0", "start": 4114.48, "duration": 5.48}, {"text": "vaau so haut saint-exime propri\u00e9t\u00e9 du groupe\u00a0\naxintis a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en liquidation judiciaire\u00a0\u00a0", "start": 4119.96, "duration": 5.48}, {"text": "ces 120 employ\u00e9s licenci\u00e9s en portant avec eux la\u00a0\nconnaissance du site depuis la direction d'acentis\u00a0\u00a0", "start": 4125.44, "duration": 5.48}, {"text": "refuse non seulement de se plier \u00e0 la loi en\u00a0\nremettant le site de 24 hectares en \u00e9tat mais est\u00a0\u00a0", "start": 4130.92, "duration": 4.92}, {"text": "incapable de dire quel produit chimique se trouve\u00a0\nstock\u00e9 dans des Fues en pleine air cet \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 4135.84, "duration": 4.96}, {"text": "deux incidents furent constat\u00e9 sur le site sous la\u00a0\nforme d'\u00e9manation suspecte de fum\u00e9e sur ce site se\u00a0\u00a0", "start": 4140.8, "duration": 5.8}, {"text": "trouve aujourd'hui 1900 tonnes de d\u00e9chets dont\u00a0\nla plupart ne sont pas encore identifi\u00e9s parmi\u00a0\u00a0", "start": 4146.6, "duration": 5.16}, {"text": "eux nous savons n\u00e9anmoins que sont entrepos\u00e9s au\u00a0\ngrand A parmi les produits les plus dangereux 15\u00a0\u00a0", "start": 4151.76, "duration": 4.48}, {"text": "tonnes d'amph\u00e9tamine 350 kg de bromme et 69 tonnes\u00a0\nde canure si les amph\u00e9tamines ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s ces\u00a0\u00a0", "start": 4156.24, "duration": 5.84}, {"text": "derni\u00e8res semaines le reste d\u00e9compos\u00e9 chimique\u00a0\npr\u00e9sent sur site font craindre une catastrophe\u00a0\u00a0", "start": 4162.08, "duration": 4.2}, {"text": "industrielle et environnementale un nouveau dazdf\u00a0\nou briso en plein c\u0153ur de ma circonscription\u00a0\u00a0", "start": 4166.28, "duration": 5.6}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre nous ne pouvons pas\u00a0\nvivre dans la peur d'une telle catastrophe si\u00a0\u00a0", "start": 4171.88, "duration": 4.16}, {"text": "localement les repr\u00e9sentants de l'\u00c9tat ont pris\u00a0\nle dossier \u00e0 bras le corp il est urgent que votre\u00a0\u00a0", "start": 4176.04, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement agisse rapidement pour prot\u00e9ger les\u00a0\nhabitants mes questions sont donc simples tout\u00a0\u00a0", "start": 4179.88, "duration": 4.76}, {"text": "d'abord quelle mesure comptez-vous prendre pour\u00a0\nidentifier puis \u00e9vacuer les 1900 tonnes de d\u00e9chets\u00a0\u00a0", "start": 4184.64, "duration": 4.6}, {"text": "encore pr\u00e9sents sur le site dont certains sont\u00a0\nextr\u00eamement dangereux et dans quel d\u00e9lai ensuite\u00a0\u00a0", "start": 4189.24, "duration": 4.92}, {"text": "comment comptez-vous financer les \u00e9vacuations\u00a0\nde d\u00e9chets puis la remise en \u00e9tat du site alors\u00a0\u00a0", "start": 4194.16, "duration": 3.56}, {"text": "que le dirigeant de la maison m\u00e8re de saintexie\u00a0\nmaxintis n'a rempli ni ses obligations l\u00e9gales ni\u00a0\u00a0", "start": 4197.72, "duration": 5.16}, {"text": "ses obligations financi\u00e8res lors de la liquidation\u00a0\nde l'entreprise et que ce n'est pas au contribuaes\u00a0\u00a0", "start": 4202.88, "duration": 4.48}, {"text": "de mettre la main \u00e0 la poche pour pallier\u00a0\nl'incurie du chef d'entreprise enfin allez-vous\u00a0\u00a0", "start": 4207.36, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9clamer les millions d'euros de subvention\u00a0\npubliques accord\u00e9 au patron voyou d'acintis\u00a0\u00a0", "start": 4211.64, "duration": 4.04}, {"text": "que ce soit pour le site de Calais ou pour ces\u00a0\nautres sitres en France je vous remercie tr\u00e8s bien\u00a0\u00a0", "start": 4215.68, "duration": 4.88}, {"text": "merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est\u00a0\n\u00e0 Monsieur Christophe ministre de la transition\u00a0\u00a0", "start": 4220.56, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9cologique et de la coh\u00e9sion des territoires\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les\u00a0\u00a0", "start": 4225.28, "duration": 4.88}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 du mon merci pour votre\u00a0\nquestion merci aussi pour votre vigilance vous\u00a0\u00a0", "start": 4230.16, "duration": 5.72}, {"text": "avez rappel\u00e9 les grandes lignes une liquidation\u00a0\njudiciaire au 31 mai d'un site ces vaiseaux\u00a0\u00a0", "start": 4235.88, "duration": 5.68}, {"text": "seuil haut et d\u00e8s le d\u00e9but du mois de juin mes\u00a0\nservices en l'esp\u00e8ce les inspecteur de l'ICPE ont\u00a0\u00a0", "start": 4241.56, "duration": 7.56}, {"text": "constat\u00e9 que les obligations de mise en s\u00e9curit\u00e9\u00a0\nn'avaient pas \u00e9t\u00e9 rempli le pr\u00e9fet de mani\u00e8re\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4249.12, "duration": 4.48}, {"text": "imm\u00e9diate a pris des arr\u00eat\u00e9s sauf que comme la\u00a0\nsoci\u00e9t\u00e9 MRE s'est d\u00e9brouill\u00e9e pour ne plus \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 4253.6, "duration": 5.36}, {"text": "joignable et pour ne pas avoir laiss\u00e9 les fonds\u00a0\nn\u00e9cessaire pour permettre la mise en s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4258.96, "duration": 4.68}, {"text": "j'ai demand\u00e9 en coordination avec le pr\u00e9fet \u00e0\u00a0\nce que l'ad\u00e8 au titre de l'urgence imp\u00e9rieuse\u00a0\u00a0", "start": 4263.64, "duration": 5.4}, {"text": "interviennent pour s\u00e9curiser et pour commencer\u00a0\n\u00e0 \u00e9vacuer l'ensemble de ces d\u00e9chets dangereux\u00a0\u00a0", "start": 4269.04, "duration": 6.2}, {"text": "les amph\u00e9tamines et les 15 tonnes c'est fait les\u00a0\n386 kg de brome les 69 tonnes de cianure ce sera\u00a0\u00a0", "start": 4275.24, "duration": 8.84}, {"text": "\u00e0 compter de la mi-novembre que les op\u00e9rations de\u00a0\nd\u00e9stockage interviendront la particularit\u00e9 de ces\u00a0\u00a0", "start": 4284.08, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9chets n\u00e9cessit des protocoles qui viennent\u00a0\nd'\u00eatre valid\u00e9 et donc c'est \u00e0 compter de la\u00a0\u00a0", "start": 4289.76, "duration": 3.72}, {"text": "mi-novembre ensuite il reste les 1900 tonnes de\u00a0\nd\u00e9chets qui en terme de volume sont extr\u00eamement\u00a0\u00a0", "start": 4293.48, "duration": 4.56}, {"text": "importants qui feront l'objet d'un conditionnement\u00a0\net d'une s\u00e9curisation par la suite le financement\u00a0\u00a0", "start": 4298.04, "duration": 5.0}, {"text": "nous avons d'ors et d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9fet a fait le\u00a0\nn\u00e9cessaire r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 805000 \u20ac dans le cadre des\u00a0\u00a0", "start": 4303.04, "duration": 5.84}, {"text": "garanties financi\u00e8res qui vont permettre d'\u00eatre\u00a0\ndirectement fl\u00e9ch\u00e9 vers laad la suite c'est que\u00a0\u00a0", "start": 4308.88, "duration": 6.0}, {"text": "j'ai demand\u00e9 au service de l'\u00c9tat \u00e0 la fois en\u00a0\nr\u00e9gion au niveau national d'activer l'article\u00a0\u00a0", "start": 4314.88, "duration": 5.84}, {"text": "l512 17 du code de l'environnement qui permet\u00a0\nd'aller rechercher comme vous le sugg\u00e9rez la\u00a0\u00a0", "start": 4320.72, "duration": 5.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la maison m\u00e8 accentis dans cette\u00a0\nhistoire on ne peut pas engranger potentiellement\u00a0\u00a0", "start": 4326.44, "duration": 6.4}, {"text": "les r\u00e9sultats quand l'usine tourne le jour elle\u00a0\na un souci s'arr\u00eater en laissant les tonnes de\u00a0\u00a0", "start": 4332.84, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9chet avec la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat pour \u00eatre\u00a0\ncapable d'y faire face il y a dans nos r\u00e8gles\u00a0\u00a0", "start": 4337.32, "duration": 6.2}, {"text": "code de l'environnement la possibilit\u00e9 d'aller\u00a0\nchercher la responsabilit\u00e9 de cette maison m vous\u00a0\u00a0", "start": 4343.52, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eates entendu c'est l'action de l'\u00c9tat sur le plan\u00a0\ngouvernemental et local dans votre circonscription\u00a0\u00a0", "start": 4347.56, "duration": 5.16}, {"text": "je suis \u00e0 votre disposition pour vous en donner\u00a0\ndavantage d'explication merci beaucoup monsieur\u00a0\u00a0", "start": 4352.72, "duration": 4.2}, {"text": "le ministre la parole est \u00e0 Monsieur St\u00e9phane de\u00a0\nl'autreette pour le groupe socialiste merci madame\u00a0\u00a0", "start": 4356.92, "duration": 8.4}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Monsieur le Ministre de la Sant\u00e9\u00a0\ndans la nuit de vendredi \u00e0 samedi un incendie\u00a0\u00a0", "start": 4365.32, "duration": 5.56}, {"text": "s'est d\u00e9clar\u00e9 au CHU de Limoge faisant deux morts\u00a0\net deux bless\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9activit\u00e9 du service\u00a0\u00a0", "start": 4370.88, "duration": 6.04}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des pompiers du 1087 des policiers et\u00a0\nde l'ensemble des personnels de l'h\u00f4pital le\u00a0\u00a0", "start": 4376.92, "duration": 6.32}, {"text": "pire a pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9 et je tiens \u00e0 renouveler\u00a0\nici ma gratitude \u00e0 chacun d'entre eux monsieur\u00a0\u00a0", "start": 4383.24, "duration": 5.64}, {"text": "le ministre je veux d'abord vous remercier pour\u00a0\nvotre venue \u00e0 limoge samedi l'instant \u00e9tait bien\u00a0\u00a0", "start": 4388.88, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9videmment au recueillement mais aujourd'hui je\u00a0\nveux vous alerter sur la situation dramatique\u00a0\u00a0", "start": 4395.16, "duration": 5.12}, {"text": "dans laquelle se trouvent les h\u00f4pitaux de haute\u00a0\nviienne car oui ce drame survient dans un contexte\u00a0\u00a0", "start": 4400.28, "duration": 5.88}, {"text": "plus que d\u00e9grad\u00e9 la semaine pass\u00e9e les urgences\u00a0\ndu CHU ont accueilli jusqu'\u00e0 80 patients pour\u00a0\u00a0", "start": 4406.16, "duration": 6.56}, {"text": "seulement 15 boxes si l'engorgement est avant tout\u00a0\nstructurel la fermeture r\u00e9p\u00e9t\u00e9e des urgences de\u00a0\u00a0", "start": 4412.72, "duration": 5.76}, {"text": "Saint-Junien \u00e0 30 minutes y contribue ind\u00e9blement\u00a0\nautrement dit comment d'un h\u00f4pital en difficult\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4418.48, "duration": 6.76}, {"text": "on aboutit \u00e0 deux h\u00f4pitaux en crise l'h\u00f4pital\u00a0\nde Saint-Junien parlons-en plusieurs semaines de\u00a0\u00a0", "start": 4425.24, "duration": 5.88}, {"text": "fermeture des urgences depuis juillet un service\u00a0\nde soins de suite et de r\u00e9adaptation menac\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 4431.12, "duration": 5.36}, {"text": "fermeture et des personnels \u00e0 bout de force je\u00a0\npourrais aussi \u00e9voquer l'h\u00f4pital de saint-thirier\u00a0\u00a0", "start": 4436.48, "duration": 5.76}, {"text": "et bien d'autres \u00e9tablissements ruraux encore\u00a0\nchers coll\u00e8gues lequel d'entre nous ne conna\u00eet pas\u00a0\u00a0", "start": 4442.24, "duration": 5.0}, {"text": "une telle situation sur son territoire monsieur\u00a0\nle ministre notre h\u00f4pital et particuli\u00e8rement\u00a0\u00a0", "start": 4447.24, "duration": 5.2}, {"text": "nos h\u00f4pitaux ruraux sont en urgence vitale\u00a0\nsoignants et patients sont en souffrance\u00a0\u00a0", "start": 4452.44, "duration": 4.96}, {"text": "absolu les raisons vous les connaissez manque\u00a0\nde personnel tarification \u00e0 l'acte gouvernance\u00a0\u00a0", "start": 4457.4, "duration": 6.04}, {"text": "inadapt\u00e9 et progression des d\u00e9serts m\u00e9dicaux ni le\u00a0\nS\u00e9gure ni les mesures propos\u00e9es au PLFSS 2024 ne\u00a0\u00a0", "start": 4463.44, "duration": 6.92}, {"text": "donnent d'espoir pour nos h\u00f4pitaux de proximit\u00e9\u00a0\nmonsieur le ministre nous attendons de vous des\u00a0\u00a0", "start": 4470.36, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9cisions fortes \u00e0 quand un moratoire sur la\u00a0\nfermeture des services ruraux de proximit\u00e9 \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 4475.12, "duration": 6.2}, {"text": "quand la grande r\u00e9forme de l'h\u00f4pital public dont\u00a0\nnous avons tant besoin bravo merci beaucoup mon\u00a0\u00a0", "start": 4481.32, "duration": 5.76}, {"text": "cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur Aur\u00e9lien\u00a0\nRousseau ministre de la sant\u00e9 et de la pr\u00e9vention\u00a0\u00a0", "start": 4487.08, "duration": 6.2}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les\u00a0\nD\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 je souhaiterais tout\u00a0\u00a0", "start": 4494.04, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord m'associer au mots que vous avez eu pour\u00a0\nles personnels du centre hospitalier universit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4497.68, "duration": 6.12}, {"text": "de Limoge qui ont eu dans la nuit de vendredi \u00e0\u00a0\nsamedi une r\u00e9action exceptionnelle exceptionnel\u00a0\u00a0", "start": 4503.8, "duration": 6.52}, {"text": "de de courage d'abn\u00e9gation et d'efficacit\u00e9 puisque\u00a0\nnous sommes pass\u00e9s tout pr\u00e8s tout pr\u00e8s d'un RAM\u00a0\u00a0", "start": 4510.32, "duration": 7.68}, {"text": "les personnels du service d'incendie de l'h\u00f4pital\u00a0\nsont mont\u00e9s sans protection resp atoire et en 15\u00a0\u00a0", "start": 4518.0, "duration": 6.96}, {"text": "minutes avec \u00e9galement des policiers qui \u00e9taient\u00a0\narriv\u00e9s sur place les personnels du 10 de la Haute\u00a0\u00a0", "start": 4524.96, "duration": 5.24}, {"text": "Vienne t les patients du bloc de chirurgie\u00a0\nvisc\u00e9rale ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s nous avons la\u00a0\u00a0", "start": 4530.2, "duration": 5.88}, {"text": "douleur d'avoir de conna\u00eetre un bilan lourd de\u00a0\nmorts et vous \u00e9tiez nous \u00e9tions ensemble quand\u00a0\u00a0", "start": 4536.08, "duration": 6.68}, {"text": "nous avons rencontr\u00e9 les \u00e9quipes qui \u00e9taient\u00a0\nd\u00e9j\u00e0 \u00e0 nouveau au travail samedi mais et vous\u00a0\u00a0", "start": 4542.76, "duration": 7.32}, {"text": "avez raison de le dire l'h\u00e9ro\u00efme auxquel on\u00a0\nrenvoie souvent les soignants \u00e7a n'est pas\u00a0\u00a0", "start": 4550.08, "duration": 5.4}, {"text": "ce qu'il demande ce qu'il demande c'est de\u00a0\npouvoir faire leur m\u00e9tier leur m\u00e9tier c'est\u00a0\u00a0", "start": 4555.48, "duration": 4.28}, {"text": "le soin au quotidien et Monsieur le D\u00e9put\u00e9 je\u00a0\ncrois que la version et la le tableau que vous\u00a0\u00a0", "start": 4559.76, "duration": 8.0}, {"text": "dressez est \u00e9videmment parti juste beaucoup\u00a0\nd'h\u00f4pitaux souffrent mais les mesures qui ont\u00a0\u00a0", "start": 4567.76, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prises depuis plusieurs ann\u00e9es commencent\u00a0\n\u00e0 M \u00e0 porter leurs fruits nous avons connu y\u00a0\u00a0", "start": 4573.6, "duration": 4.88}, {"text": "compris au centre hospitalier universitaire\u00a0\nde Limoge qui est l'h\u00f4pital pivot pour toute\u00a0\u00a0", "start": 4578.48, "duration": 4.92}, {"text": "l'exr\u00e9gion Limousin une campagne de recrutement\u00a0\nplus importante la revalorisation annonc\u00e9e par\u00a0\u00a0", "start": 4583.4, "duration": 5.6}, {"text": "la premi\u00e8re ministre de 25 % du travail de nuit\u00a0\nest aussi un des \u00e9l\u00e9ments qui va permettre de de\u00a0\u00a0", "start": 4589.0, "duration": 6.64}, {"text": "fid\u00e9liser et le PLFSS porte une r\u00e9forme notamment\u00a0\npour sortir les h\u00f4pitaux qui ne tiendraient pas\u00a0\u00a0", "start": 4595.64, "duration": 9.52}, {"text": "par la seule tarification \u00e0 l'acte de cette\u00a0\nsituation je ne dis pas que tout est tout est\u00a0\u00a0", "start": 4605.16, "duration": 5.76}, {"text": "rose loin de l\u00e0 mais je pense que que nous nous\u00a0\npouvons saisir ces chances et que les soignants\u00a0\u00a0", "start": 4610.92, "duration": 5.92}, {"text": "attendent aussi cette s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 que nous pouvons\u00a0\nleur donner merci beaucoup monsieur le ministre la\u00a0\u00a0", "start": 4616.84, "duration": 6.12}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Florence lasser pour le groupe\u00a0\nd\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et\u00a0\u00a0", "start": 4622.96, "duration": 5.56}, {"text": "Messieurs les ministre mes chers coll\u00e8gues ma\u00a0\nquestion s'adresse \u00e0 la ministre des Sports\u00a0\u00a0", "start": 4628.52, "duration": 4.12}, {"text": "madame la ministre la Coupe du monde de rugby\u00a0\ns'est achev\u00e9e samedi lors d'un match de finale\u00a0\u00a0", "start": 4632.64, "duration": 5.28}, {"text": "qui a vu l'\u00e9quipe d'Afrique du Sud conserver\u00a0\nson titre si bien s\u00fbr nous ont tous souhait\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 4637.92, "duration": 5.88}, {"text": "sur ces bancs voir nos bleus aller plus loin\u00a0\nnous ne pouvons qu'\u00eatre fiers et nous f\u00e9liciter\u00a0\u00a0", "start": 4643.8, "duration": 4.92}, {"text": "du formidable engouement qu'ils ont suscit\u00e9\u00a0\ntout au long de ces semaines depuis le march", "start": 4648.72, "duration": 3.92}, {"text": "d'ouverture depuis sa nomination en tant\u00a0\nque pays haute en 2017 jusqu'\u00e0 son point\u00a0\u00a0", "start": 4652.64, "duration": 7.72}, {"text": "final notre pays n'a pas manqu\u00e9 \u00e0 sa r\u00e9putation\u00a0\ntant pour l'esprit dans lequel il a accueilli\u00a0\u00a0", "start": 4660.36, "duration": 5.12}, {"text": "les centaines de milliers de supporters du monde\u00a0\nentier depuis la fraternisation d'avant pendant\u00a0\u00a0", "start": 4665.48, "duration": 5.28}, {"text": "d'apr\u00e8s match jusqu'\u00e0 la diffusion de notre\u00a0\nmagnifique hymne de l'Aviron Bayonnais que\u00a0\u00a0", "start": 4670.76, "duration": 5.56}, {"text": "pour la gestion logistique de cet \u00e9v\u00e9nement nos\u00a0\ninfrastructure de transport a\u00e9rien ferroviaire de\u00a0\u00a0", "start": 4676.32, "duration": 7.88}, {"text": "transport en commun tout comme l'h\u00e9bergement ont\u00a0\nd\u00e9montr\u00e9 leur capacit\u00e9 \u00e0 absorber un flux aussi\u00a0\u00a0", "start": 4684.2, "duration": 6.28}, {"text": "important nos forces de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\nont permis \u00e0 la comp\u00e9tition de se\u00a0\u00a0", "start": 4690.48, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9rouler dans les meilleures conditions je\u00a0\ncrois que nous pvons les f\u00e9liciter et les", "start": 4694.96, "duration": 4.04}, {"text": "enercier pays sont d'ors et d\u00e9j\u00e0 positives\u00a0\naussi bien en terme \u00e9conomique qu'en terme\u00a0\u00a0", "start": 4699.0, "duration": 8.44}, {"text": "d'image et cela est de bon augure pour le futur\u00a0\nmadame la ministre avec les Jeux olympiques et\u00a0\u00a0", "start": 4707.44, "duration": 5.84}, {"text": "paralympiques de l'\u00e9t\u00e9 prochain d'autres \u00e9ch\u00e9ances\u00a0\nd'une ampleur encore plus grande s'annonce aussi\u00a0\u00a0", "start": 4713.28, "duration": 6.2}, {"text": "quel bilan dressez-vous de cet \u00e9v\u00e9nement et quels\u00a0\nsont les points qui vous semblent devoir retenir\u00a0\u00a0", "start": 4719.48, "duration": 4.72}, {"text": "notre attention pour que l'organisation de ces\u00a0\njeux soit \u00e0 l'image de cette coupe du monde de\u00a0\u00a0", "start": 4724.2, "duration": 4.08}, {"text": "rugby je vous remercie merci beaucoup la parole\u00a0\nest \u00e0 Madame madame Am\u00e9lie ouea Castera ministre\u00a0\u00a0", "start": 4728.28, "duration": 6.84}, {"text": "des Sports des Jeux olympiques et paralympiques\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les\u00a0\u00a0", "start": 4735.12, "duration": 4.76}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9 la sererre par de l\u00e0\u00a0\nle d\u00e9chirement en effet de l'\u00e9limination du 15\u00a0\u00a0", "start": 4739.88, "duration": 4.76}, {"text": "de France contre les futurs vainqueurs oui cet\u00a0\n\u00e9v\u00e9nement aura \u00e9t\u00e9 un formidable succ\u00e8s avec\u00a0\u00a0", "start": 4744.64, "duration": 5.72}, {"text": "d'abord des records battus beaucoup de records\u00a0\nbattus de fr\u00e9quentation dans les stades avec 2,4\u00a0\u00a0", "start": 4750.36, "duration": 6.0}, {"text": "millions de spectateurs dans les fan zones avec\u00a0\n1,6 million de spectateurs et m\u00eame la meilleure\u00a0\u00a0", "start": 4756.36, "duration": 5.44}, {"text": "audience t\u00e9l\u00e9 de l'ann\u00e9e en France pour ce match\u00a0\nFrance Afrique du Sud tout programme confondu on\u00a0\u00a0", "start": 4761.8, "duration": 7.16}, {"text": "a accueilli 600000 visiteurs du monde entier avec\u00a0\nune organisation fluide efficace et parfaitement\u00a0\u00a0", "start": 4768.96, "duration": 5.0}, {"text": "coordonn\u00e9e entre toutes les parties prenantes\u00a0\nqui a permis passer les premiers rages du d\u00e9but\u00a0\u00a0", "start": 4773.96, "duration": 4.84}, {"text": "de d\u00e9livrer une exp\u00e9rience \u00e0 la hauteur\u00a0\nde l'\u00e9v\u00e9nement cette coupe du monde elle\u00a0\u00a0", "start": 4778.8, "duration": 3.32}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 aussi organis\u00e9e avec des standards\u00a0\nparticuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9s en mati\u00e8re sociale\u00a0\u00a0", "start": 4782.12, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologique d'inclusion avec un impact positif\u00a0\nsur le plan \u00e9conomique pour nos territoires\u00a0\u00a0", "start": 4787.12, "duration": 5.84}, {"text": "et un h\u00e9ritage d\u00e9j\u00e0 effectif sur la pratique\u00a0\nsportive et sur les m\u00e9tiers du sport alors oui\u00a0\u00a0", "start": 4792.96, "duration": 6.08}, {"text": "cet \u00e9v\u00e9nement est aussi riche d'enseignement pour\u00a0\nla suite beaucoup d'enseignements positifs d'abord\u00a0\u00a0", "start": 4799.04, "duration": 5.04}, {"text": "en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 le dispositif pilot\u00e9 par\u00a0\nger\u00e9rald haranin a fait la preuve de sa robustesse\u00a0\u00a0", "start": 4804.08, "duration": 5.24}, {"text": "en d\u00e9pit d'un contexte particuli\u00e8rement exigeant\u00a0\nen mati\u00e8re de transport nous avons su adapter\u00a0\u00a0", "start": 4809.32, "duration": 5.92}, {"text": "sous le pilotage de Cl\u00e9ment baun des renforts\u00a0\nde capacit\u00e9 d'effectifs avec les op\u00e9rateurs de\u00a0\u00a0", "start": 4815.24, "duration": 6.56}, {"text": "transport en pleine coordination avec ceci que je\u00a0\nsalue en mati\u00e8re d'engagement populaire on a su\u00a0\u00a0", "start": 4821.8, "duration": 5.96}, {"text": "avec les collectivit\u00e9s mettre en place un bon\u00a0\nmod\u00e8le de fan zone dont on va s'inspirer pour\u00a0\u00a0", "start": 4827.76, "duration": 3.64}, {"text": "les jeux au titre des am\u00e9liorations en plus du\u00a0\ntravail qui se poursuit sur l'accessibilit\u00e9 de\u00a0\u00a0", "start": 4831.4, "duration": 5.48}, {"text": "nos infrastructures la gestion op\u00e9rationnel des\u00a0\nflux de spectateurs et le point sur lequel nous\u00a0\u00a0", "start": 4836.88, "duration": 5.2}, {"text": "avons le plus progress\u00e9 en cours d'\u00e9v\u00e9nement\u00a0\npour mieux guider les spectateurs \u00e9trangers\u00a0\u00a0", "start": 4842.08, "duration": 5.2}, {"text": "pour affiner l'information voyageur optimiser le\u00a0\npositionnement des volontaires sur les parcours\u00a0\u00a0", "start": 4847.28, "duration": 4.88}, {"text": "dans leur orientation cette agilit\u00e9 collective\u00a0\nelle s'est aiguis\u00e9e au fil des matchs elle sera\u00a0\u00a0", "start": 4852.16, "duration": 4.28}, {"text": "un acquis pour les jeux avec cette coupe du monde\u00a0\non a fait rayonner notre pays on va continuer \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 4856.44, "duration": 5.64}, {"text": "faire \u00e9merger une nouvelle r\u00e9f\u00e9rence d'\u00e9v\u00e9nements\u00a0\nsportifs plus sobre plus responsable et plus\u00a0\u00a0", "start": 4862.08, "duration": 4.68}, {"text": "solidaire je vous remercie merci beaucoup madame\u00a0\nla ministre la parole est \u00e0 Monsieur Vincent\u00a0\u00a0", "start": 4866.76, "duration": 5.12}, {"text": "Rolland pour le group les r\u00e9publicain merci madame\u00a0\nla pr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re ministre l'hiver\u00a0\u00a0", "start": 4871.88, "duration": 8.24}, {"text": "approchant permettez-moi attirer votre attention\u00a0\nsur un sujet du quotidien pour nos concitoyens\u00a0\u00a0", "start": 4880.12, "duration": 7.08}, {"text": "qui habitent en zone de montagne celui de la\u00a0\ns\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et des d\u00e9placements sur nos\u00a0\u00a0", "start": 4887.2, "duration": 5.88}, {"text": "routes enneig\u00e9es en d\u00e9cembre 2016 le l\u00e9gislateur\u00a0\npensait y avoir r\u00e9pandu dans l'acte 2 de la\u00a0\u00a0", "start": 4893.08, "duration": 7.72}, {"text": "loi montagne il s'agissait de l'obligation pour\u00a0\ntout v\u00e9hicule se d\u00e9pla\u00e7ant depuis vert entre des\u00a0\u00a0", "start": 4900.8, "duration": 8.0}, {"text": "communes de montagn d'\u00eatre \u00e9quip\u00e9 de pneu neige\u00a0\nou quatre saisons ou \u00e0 minima de poss\u00e9der des\u00a0\u00a0", "start": 4908.8, "duration": 7.4}, {"text": "cha\u00eenes ou chaussettes dans le coffre permettant\u00a0\nd'affronter les conditions climatique avec un\u00a0\u00a0", "start": 4916.2, "duration": 5.8}, {"text": "niveau de s\u00e9curit\u00e9 et de motricit\u00e9 renforc\u00e9\u00a0\nrapporteur pour l'\u00e9valuation de l'application\u00a0\u00a0", "start": 4922.0, "duration": 6.64}, {"text": "de cette loi en 2020 avec Marie- No\u00ebl baptistel\u00a0\nnous vous avions pourtant inform\u00e9 de cette non\u00a0\u00a0", "start": 4928.64, "duration": 6.88}, {"text": "apppplication il nous avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu\u00a0\nque ce serait imminent or 3 ans plus tard \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 4935.52, "duration": 8.92}, {"text": "veille de son entr\u00e9e en vigueur demain le 1er\u00a0\nnovembre le d\u00e9cret d'application n'est toujours\u00a0\u00a0", "start": 4944.44, "duration": 5.88}, {"text": "pas connu je ne vous cache pas qu'il r\u00e8gne une\u00a0\ncertaine confusion autour de cette obligation\u00a0\u00a0", "start": 4950.32, "duration": 7.32}, {"text": "madame la Premi\u00e8re ministre pouvez-vous nous\u00a0\n\u00e9clairer sur la suite donn\u00e9e \u00e0 ce dossier\u00a0\u00a0", "start": 4957.64, "duration": 5.28}, {"text": "et clarifier la position des assureurs en cas\u00a0\nd'accident impliquant des v\u00e9hicules ne poss\u00e9dant\u00a0\u00a0", "start": 4962.92, "duration": 7.84}, {"text": "pas les \u00e9quipements requis pour u sur nos routes\u00a0\nde montagne l'\u00e9conomie du tourisme est essentielle\u00a0\u00a0", "start": 4970.76, "duration": 6.68}, {"text": "en zone de montagne mais encore faut-il respectter\u00a0\nle quotidien de celles et ceux qui vivent et qui\u00a0\u00a0", "start": 4977.44, "duration": 6.48}, {"text": "travaillent chaque jour je vous remercie je vous\u00a0\nremercie la parole est \u00e0 Monsieur Christophe B\u00e9chu\u00a0\u00a0", "start": 4983.92, "duration": 7.44}, {"text": "ministre de la transition \u00e9cologique et de la\u00a0\ncoh\u00e9sion des territoires madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 4991.36, "duration": 6.48}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 Roland en l'absence de mon ministre\u00a0\u00a0", "start": 4997.84, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9l\u00e9g\u00e9 au transport Cl\u00e9ment bun j'ai la joie de\u00a0\nvous r\u00e9pondre sur un sujet que je sais que vous\u00a0\u00a0", "start": 5002.52, "duration": 4.6}, {"text": "ma\u00eetrisez particuli\u00e8rement \u00e0 la fois contenu de\u00a0\nla circonscription que vous repr\u00e9sentez mais de ce\u00a0\u00a0", "start": 5007.12, "duration": 4.12}, {"text": "que vous avez \u00e9voqu\u00e9 par le pass\u00e9 34 d\u00e9partements\u00a0\n\u00e0 comptter de demain sont concern\u00e9s par des\u00a0\u00a0", "start": 5011.24, "duration": 4.48}, {"text": "arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux pour au moins une de leurs\u00a0\ncommunes et pour l'obligation du 1er novembre au\u00a0\u00a0", "start": 5015.72, "duration": 4.24}, {"text": "31 mars je ne reprends pas tout ce que vous avez\u00a0\nindiqu\u00e9 d'\u00eatre o\u00f9 \u00e9quip\u00e9 ou d'avoir ce qu'il faut\u00a0\u00a0", "start": 5019.96, "duration": 4.64}, {"text": "dans le coffre et cetera \u00e0 l'instar d'ailleurs de\u00a0\n18 pays europ\u00e9ens sur les 27 que compte l'Union\u00a0\u00a0", "start": 5024.6, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne l'objectif premier avant d'\u00eatre de la\u00a0\nr\u00e9pression c'est bien de la s\u00e9curit\u00e9 et tous ceux\u00a0\u00a0", "start": 5029.36, "duration": 5.04}, {"text": "qui ont vot\u00e9 ce texte tous ceux qui l'ont port\u00e9\u00a0\nle savent c'est la premi\u00e8re cause d'accident qui\u00a0\u00a0", "start": 5034.4, "duration": 4.8}, {"text": "provoque les blocages auquel vous faites r\u00e9f\u00e9rence\u00a0\ncompte tenu ensuite des cons\u00e9quences \u00e9conomiques\u00a0\u00a0", "start": 5039.2, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elles peuvent avoir mais dans un premier temps\u00a0\ntout simplement des risques pour les femmes et les\u00a0\u00a0", "start": 5043.28, "duration": 5.4}, {"text": "hommes qui circulent dans ces v\u00e9hicules d'\u00eatre\u00a0\neux-m\u00eames bless\u00e9s \u00e0 la minute o\u00f9 nous parlons\u00a0\u00a0", "start": 5048.68, "duration": 4.92}, {"text": "il n'y a pas de d\u00e9cret cr\u00e9ant la sanction dans\u00a0\nle cadre du code de la route pour le non respect\u00a0\u00a0", "start": 5053.6, "duration": 5.8}, {"text": "de cette obligation la vis\u00e9e p\u00e9dagogique\u00a0\na conduit \u00e0 ce que jusqu'\u00e0 maintenant nous\u00a0\u00a0", "start": 5059.4, "duration": 7.12}, {"text": "proc\u00e9dions \u00e0 des contr\u00f4les et dans l'hiver qui\u00a0\ncommence demain d'un point de vue administratif\u00a0\u00a0", "start": 5066.52, "duration": 6.08}, {"text": "ce que je peux vous annoncer dans l'application\u00a0\ndes r\u00e8gles hivernales qui commence \u00e0 compter du\u00a0\u00a0", "start": 5072.6, "duration": 4.6}, {"text": "1er novembre nous nous tenons pr\u00eat \u00e0 d\u00e9gainer\u00a0\nce d\u00e9cret si les contr\u00f4les montrent que nous\u00a0\u00a0", "start": 5077.2, "duration": 6.32}, {"text": "n'avons pas des taux d'\u00e9quipement suffisants\u00a0\nde la part des automobiliste il a \u00e9t\u00e9 souhait\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 5083.52, "duration": 4.84}, {"text": "qu'on laisse de ann\u00e9es pleines pour que les\u00a0\ngens s'habituent \u00e0 la r\u00e9glementation et ce\u00a0\u00a0", "start": 5088.36, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9cret pourrait \u00eatre pris dans l'hiver qui arrive\u00a0\nles services du minist\u00e8re d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au transport et\u00a0\u00a0", "start": 5093.6, "duration": 5.56}, {"text": "les miens se tiennent \u00e0 votre disposition merci\u00a0\nbeaucoup monsieur le ministre Monsieur Roland\u00a0\u00a0", "start": 5099.16, "duration": 6.56}, {"text": "oui monsieur le ministre \u00e0 partir de quel\u00a0\npourcentage peut-on consid\u00e9rer que nos\u00a0\u00a0", "start": 5105.72, "duration": 5.76}, {"text": "concitoyens respectent la loi ou \u00e0 d\u00e9faut prendre\u00a0\nun d\u00e9cret si jamais \u00e7a n'\u00e9tait pas le cas quel est\u00a0\u00a0", "start": 5111.48, "duration": 8.44}, {"text": "le pourcentage que vous estimez merci beaucoup\u00a0\nmerci beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est\u00a0\u00a0", "start": 5119.92, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 Monsieur Christophe Benz pour le rassemblement\u00a0\nnational merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\u00a0", "start": 5124.52, "duration": 7.4}, {"text": "s'adresse au ministre de l'\u00c9conomie Bruno Lemire\u00a0\nmonsieur le ministre sur le grave probl\u00e8me de\u00a0\u00a0", "start": 5131.92, "duration": 5.2}, {"text": "la baisse du pouvoir d'achat qui frappe tr\u00e8s\u00a0\ndurement les Fran\u00e7ais depuis trop longtemps on\u00a0\u00a0", "start": 5137.12, "duration": 4.52}, {"text": "ne vous l\u00e2chera pas on ne vous l\u00e2chera pas car\u00a0\nles Fran\u00e7ais vous hurlent leurs d\u00e9sarrois et\u00a0\u00a0", "start": 5141.64, "duration": 4.4}, {"text": "leurs inqui\u00e9tude mais vous ne les \u00e9coutez pas\u00a0\nles d\u00e9put\u00e9s du rassemblement national sont l\u00e0\u00a0\u00a0", "start": 5146.04, "duration": 5.36}, {"text": "pour vous le rappeler chaque jour si besoin les\u00a0\nFran\u00e7ais souffrent ils sont malheureusement de\u00a0\u00a0", "start": 5151.4, "duration": 5.0}, {"text": "plus en plus nombreux dans un contexte de crise\u00a0\n\u00e9conomique s\u00e9v\u00e8re et de crise inflationniste\u00a0\u00a0", "start": 5156.4, "duration": 4.76}, {"text": "in\u00e9dite les Fran\u00e7ais veulent des actions concr\u00e8tes\u00a0\ndes mesures fortes exceptionnelles pour certaines\u00a0\u00a0", "start": 5161.16, "duration": 7.08}, {"text": "durable pour les autres en tout cas efficace\u00a0\net surtout au plus vite pour se nourrir pour\u00a0\u00a0", "start": 5168.24, "duration": 5.92}, {"text": "se soigner pour se chauffer pour se d\u00e9placer bref\u00a0\npour vivre une vie digne en France au 21e si\u00e8cle\u00a0\u00a0", "start": 5174.16, "duration": 8.4}, {"text": "la peur de la fin du mois est une pr\u00e9occupation\u00a0\nmajeure pour des millions de Fran\u00e7ais et elle\u00a0\u00a0", "start": 5182.56, "duration": 4.24}, {"text": "est parfaitement l\u00e9gitime depuis des mois nous\u00a0\nr\u00e9clamons des mesures simples alimentation \u00e9nergie\u00a0\u00a0", "start": 5186.8, "duration": 6.8}, {"text": "soins transport voil\u00e0 les priorit\u00e9s sur lesquelles\u00a0\nMarine Le Pen a fait de nombreuses propositions\u00a0\u00a0", "start": 5193.6, "duration": 5.52}, {"text": "concr\u00e8tes aux effets imm\u00e9diats lors de la\u00a0\npr\u00e9sidentielle pour le moment vous exercez encore\u00a0\u00a0", "start": 5199.12, "duration": 6.28}, {"text": "le pouvoir faut-il que les Fran\u00e7ais attendent 2027\u00a0\npour que nous mettions nous enfin en place les\u00a0\u00a0", "start": 5205.4, "duration": 6.92}, {"text": "mesures de bon sens pour am\u00e9liorer leur quotidien\u00a0\net rendre \u00e0 nos concitoyens la vie plus simple et\u00a0\u00a0", "start": 5212.32, "duration": 5.48}, {"text": "une vie plus douce par avance je vous en prie\u00a0\nne nous r\u00e9pondez pas encore comme d'habitude\u00a0\u00a0", "start": 5217.8, "duration": 6.56}, {"text": "que tout va bien que vous avez raison que vous\u00a0\nfaites tout bien que vous \u00eates les meilleurs les\u00a0\u00a0", "start": 5224.36, "duration": 5.2}, {"text": "Fran\u00e7ais m\u00e9ritent mieux que de la communication\u00a0\ngouvernementale il ne vous demande qu'une seule\u00a0\u00a0", "start": 5229.56, "duration": 4.56}, {"text": "chose agissez avec rapidit\u00e9 et efficacit\u00e9\u00a0\nje vous remercie je vous remercie la parole\u00a0\u00a0", "start": 5234.12, "duration": 8.2}, {"text": "\u00e0 Madame Olivia gr\u00e9goard ministre en charge des\u00a0\npetites et moyennes entreprises du commerce de\u00a0\u00a0", "start": 5242.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'artisanat et du tourisme merci madame la\u00a0\nPr\u00e9sidente Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 5246.56, "duration": 6.84}, {"text": "monsieur Christophe Bens vous m'autoriserez \u00e0\u00a0\nvous parapraser parce que nous non plus nous\u00a0\u00a0", "start": 5253.4, "duration": 7.6}, {"text": "ne l\u00e2cherons pas nous ne l\u00e2cherons pas ce que\u00a0\nnous avons enclench\u00e9 depuis 6 ans au service\u00a0\u00a0", "start": 5261.0, "duration": 4.88}, {"text": "des Fran\u00e7ais et que vous ne voulez pas entendre\u00a0\nnous ne l\u00e2cherons pas tour de l'emploi dans notre\u00a0\u00a0", "start": 5265.88, "duration": 7.4}, {"text": "pays avec plus d'un million et demi d'emplois\u00a0\ncr\u00e9er depuis 2017 nous ne l\u00e2cherons pas la\u00a0\u00a0", "start": 5273.28, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9industrialisation de ce pays avec 300 usines je\u00a0\nsais \u00e7a vous fatigue monsieur Tangui mais c'est\u00a0\u00a0", "start": 5279.12, "duration": 5.12}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 300 usines qui ont r\u00e9ouvert leurs portes\u00a0\ndepuis 2017 pas moins de 90000 emplois industriels\u00a0\u00a0", "start": 5284.24, "duration": 8.2}, {"text": "\u00e0 nouveau cr\u00e9\u00e9s nous ne l\u00e2cherons pas le partage\u00a0\nde la valeur que les d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 ont\u00a0\u00a0", "start": 5292.44, "duration": 5.96}, {"text": "port\u00e9 avec force je sais que \u00e7a vous para\u00eet peu\u00a0\nc'est quasiment 5 milliards c'est 4 millions et\u00a0\u00a0", "start": 5298.4, "duration": 5.0}, {"text": "demi de salari\u00e9s qui ont vu 800 \u20ac de plus cette\u00a0\nann\u00e9e nous ne l\u00e2cherons pas la croissance qui\u00a0\u00a0", "start": 5303.4, "duration": 6.16}, {"text": "au 3\u00e8 trimestre dans un contexte tr\u00e8s difficile\u00a0\nest encore au rendez-vous nous ne l\u00e2cherons pas\u00a0\u00a0", "start": 5309.56, "duration": 6.6}, {"text": "ce que nous faisons pour accompagner les Fran\u00e7ais\u00a0\ndu bouclier tarifaire \u00e0 l'indemnit\u00e9 pour ceux qui\u00a0\u00a0", "start": 5316.16, "duration": 5.76}, {"text": "ont des difficult\u00e9s \u00e0 se d\u00e9placer en voiture avec\u00a0\nle prix des carburants nous ne l\u00e2cherons pas notre\u00a0\u00a0", "start": 5321.92, "duration": 5.44}, {"text": "combat avec Bruno lumer contre l'inflation\u00a0\nalimentaire dont vous avez oubli\u00e9 de dire\u00a0\u00a0", "start": 5327.36, "duration": 4.64}, {"text": "depuis ce matin qu'elle est pass\u00e9 sous la barre\u00a0\ndes 8% et que l'inflation glissante est \u00e0 4 %\u00a0\u00a0", "start": 5332.6, "duration": 5.8}, {"text": "nous ne l\u00e2cherons pas l'investissement des\u00a0\nentreprises 1,5 % d'investissement en plus\u00a0\u00a0", "start": 5338.4, "duration": 7.48}, {"text": "je sais \u00e7a ne fait pas vos affaires mais c'est\u00a0\nla r\u00e9alit\u00e9 du tableau \u00e9conomique de la France\u00a0\u00a0", "start": 5345.88, "duration": 5.52}, {"text": "nous ne l\u00e2cherons pas non plus la consommation\u00a0\ndes m\u00e9nages qui tient qui r\u00e9siste \u00e7a vous ennuie\u00a0\u00a0", "start": 5351.4, "duration": 6.04}, {"text": "mais elle tient plus 07 % encore \u00e7a n'est pas la\u00a0\nquestion \u00eare les meilleurs n'est pas la question\u00a0\u00a0", "start": 5357.44, "duration": 7.48}, {"text": "d'avoir raison c'est la question de regarder le\u00a0\ntableau \u00e9conomique de la France tel qu'il est et\u00a0\u00a0", "start": 5364.92, "duration": 5.72}, {"text": "ce qui ne fait pas vos affaires c'est que nous\u00a0\nn'entrenons pas le d\u00e9sespoir mais bel et bien\u00a0\u00a0", "start": 5370.64, "duration": 4.72}, {"text": "l'optimisme contrairement \u00e0 d'autres merci merci\u00a0\nbeaucoup madame la ministre la parole est \u00e0 Madame\u00a0\u00a0", "start": 5375.36, "duration": 7.04}, {"text": "Farida pour la France insoumise merci madame la\u00a0\npr\u00e9sidente madame la Premi\u00e8re ministre le 27 juin\u00a0\u00a0", "start": 5382.4, "duration": 6.88}, {"text": "dernier les quartiers populaires se r\u00e9voltaient\u00a0\napr\u00e8s la mort un entre du jeune Na\u00ebl tu\u00e9 par un\u00a0\u00a0", "start": 5389.28, "duration": 4.88}, {"text": "policier cet \u00e9v\u00e9nement s'inscrit dans le cadre\u00a0\nd'une multiplication des violences pour refus\u00a0\u00a0", "start": 5394.16, "duration": 5.72}, {"text": "d'obtemp\u00e9r\u00e9 favoris\u00e9 par l'adoption de la loi\u00a0\ncase neu depuis 2017 les tirs mortels sur les\u00a0\u00a0", "start": 5399.88, "duration": 6.04}, {"text": "v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par 5 en 2022 13\u00a0\npersonnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es d\u00e8s lors comme comme\u00a0\u00a0", "start": 5405.92, "duration": 7.32}, {"text": "en 2005 le soul\u00e8vement des quartiers populaire\u00a0\nest une r\u00e9volte politique pourtant jeudi \u00e0 la\u00a0\u00a0", "start": 5413.24, "duration": 6.84}, {"text": "\u00e0 la Sorbonne vousnon vous annonciez en grande\u00a0\npompe des r\u00e9ponses 100 % r\u00e9pressives sanction\u00a0\u00a0", "start": 5420.08, "duration": 6.64}, {"text": "pour les parents cr\u00e9ation de centes d'encadrement\u00a0\npar les militaires nouveau pouvoir pour la police\u00a0\u00a0", "start": 5426.72, "duration": 5.08}, {"text": "municipale en minimisant en misant sur tout le\u00a0\ns\u00e9curitaire pardon en plut\u00f4t que l'abrogation de\u00a0\u00a0", "start": 5431.8, "duration": 8.8}, {"text": "la loi cas ne vous refusez vous refusez d'entendre\u00a0\nles revendications exprim\u00e9es plut\u00f4t que de\u00a0\u00a0", "start": 5440.6, "duration": 7.72}, {"text": "p\u00e9naliser les parents et de r\u00e9primer les enfants\u00a0\nrenforcer au services publics trois d'entre eux\u00a0\u00a0", "start": 5448.32, "duration": 5.12}, {"text": "sont toujours menac\u00e9s d'effondrement l'\u00e9ducation\u00a0\nalors il est anormal que dans ma circonscription\u00a0\u00a0", "start": 5453.44, "duration": 5.88}, {"text": "des enfants de moins de 16 ans soient chaque ann\u00e9e\u00a0\nsans affectation et donc livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames la\u00a0\u00a0", "start": 5459.32, "duration": 5.68}, {"text": "sant\u00e9 \u00e0 l'heure o\u00f9 nos h\u00f4pitaux tombent en ruine\u00a0\net o\u00f9 nos quartiers deviennent peu \u00e0 peu des\u00a0\u00a0", "start": 5465.0, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux la s\u00e9curit\u00e9 enfin alors que le\u00a0\nlien de confiance entre la police et la population\u00a0\u00a0", "start": 5470.52, "duration": 5.88}, {"text": "est d\u00e9sormais rompu madame la Premi\u00e8re ministre\u00a0\nquand allez-vous \u00e9laborer avec les acteurs de\u00a0\u00a0", "start": 5476.4, "duration": 6.04}, {"text": "terrain et les \u00e9lus de proximit\u00e9 unact social\u00a0\nambitieux pour nos quartiers populaires merci\u00a0\u00a0", "start": 5482.44, "duration": 7.12}, {"text": "beaucoup ma cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur\u00a0\nOlivier verrand porte-parole du gouvernement et\u00a0\u00a0", "start": 5489.56, "duration": 5.56}, {"text": "en charge du renouveau d\u00e9mocratique merci madame\u00a0\nla Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 5495.12, "duration": 5.72}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e Farida Amrani il y aurait\u00a0\nbeaucoup de choses \u00e0 dire sur le constat que\u00a0\u00a0", "start": 5500.84, "duration": 4.88}, {"text": "vous faites et que je ne partage pas notamment\u00a0\nsur l'origine politique des \u00e9meutes urbaines qu'\u00a0\u00a0", "start": 5505.72, "duration": 4.48}, {"text": "a connu la France vous le comparez \u00e0 2000 2005 moi\u00a0\nje ne suis pas d'accord je consid\u00e8re que s'il y a\u00a0\u00a0", "start": 5510.2, "duration": 4.76}, {"text": "eu un drame initial la motivation d'ailleurs les\u00a0\nenqu\u00eates de police et et de justice l'ont montr\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 5514.96, "duration": 5.04}, {"text": "dans moins de 10 % des cas le la situation du\u00a0\njeune Na\u00ebl a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e par les hmetiers je\u00a0\u00a0", "start": 5520.0, "duration": 4.92}, {"text": "pense qu'il faut pas tout m\u00e9langer et je crois que\u00a0\ndans les mouvements qu'on connu un certain nombre\u00a0\u00a0", "start": 5524.92, "duration": 3.6}, {"text": "de villes et de quartiers populaires de nos villes\u00a0\nfran\u00e7aises faut pas y voir forc\u00e9ment de la r\u00e9volte\u00a0\u00a0", "start": 5528.52, "duration": 4.0}, {"text": "politique en tout cas c'est pas mon cas n\u00e9anmoins\u00a0\nmadame la d\u00e9put\u00e9e apr\u00e8s avoir dans un premier\u00a0\u00a0", "start": 5532.52, "duration": 4.6}, {"text": "temps montr\u00e9 qu'on \u00e9tait capable de r\u00e9tablir\u00a0\nl'ordre d'arr\u00eater les fauteurs de trouble et de\u00a0\u00a0", "start": 5537.12, "duration": 4.88}, {"text": "punir et bien c'est pos\u00e9 la question de savoir ce\u00a0\nque nous faisions dans la dur\u00e9e pour les quartiers\u00a0\u00a0", "start": 5542.0, "duration": 5.12}, {"text": "populaires d'abord pour \u00e9viter qu'il y ait des\u00a0\nnouvelles am urbaine et puis ensuite pour arriver\u00a0\u00a0", "start": 5547.12, "duration": 4.08}, {"text": "dans le cadre de la politique qu'on appelle le\u00a0\nCIV qui est le communit\u00e9 interminist\u00e9riel des\u00a0\u00a0", "start": 5551.2, "duration": 3.32}, {"text": "villes \u00e0 savoir comment est-ce qu'on continue\u00a0\nde d\u00e9velopper une politique \u00e0 destination des\u00a0\u00a0", "start": 5554.52, "duration": 3.52}, {"text": "quers des quartiers prioritaires quand vous\u00a0\ndites que tout est 100 % r\u00e9pressif je je veux\u00a0\u00a0", "start": 5558.04, "duration": 4.64}, {"text": "bien qu'on soit dans l'\u00e9micycle qu'on fasse des\u00a0\nvid\u00e9os sur les r\u00e9seaux sociaux on on doit \u00eatre\u00a0\u00a0", "start": 5562.68, "duration": 3.48}, {"text": "capable de se parler quand m\u00eame madame la d\u00e9put\u00e9e\u00a0\net qu'est-ce qu'il y a de r\u00e9pressif dans le fait\u00a0\u00a0", "start": 5566.16, "duration": 4.16}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e qu'on ouvre au coll\u00e8ge de 8h\u00a0\n\u00e0 18h dans les quartiers prioritaires qu'est-ce\u00a0\u00a0", "start": 5570.32, "duration": 4.2}, {"text": "que c'est de tout r\u00e9pressif quand la Premi\u00e8re\u00a0\nministre annonce une politique de testing pour\u00a0\u00a0", "start": 5574.52, "duration": 3.72}, {"text": "lutter contre les discriminations \u00e0 l'embauche ou\u00a0\n\u00e0 l'acc\u00e8s au pr\u00eat immobilier qu'est-ce qu'il y a\u00a0\u00a0", "start": 5578.24, "duration": 3.68}, {"text": "de 100 % r\u00e9pressif lorsqu'on met en place un plan\u00a0\nentrepreneuriat quartier 2030 pour aider justement\u00a0\u00a0", "start": 5581.92, "duration": 5.08}, {"text": "les jeunes qui on du talent dans nos quartiers \u00e0\u00a0\narriver \u00e0 investir et entreprendre je veux dire il\u00a0\u00a0", "start": 5587.0, "duration": 4.84}, {"text": "faut qu'on sorte des slogans en permanence parce\u00a0\nque les gens qui vous \u00e9coutent ont l'impression\u00a0\u00a0", "start": 5591.84, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on s'occupe pas d'eux alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 on\u00a0\ns'occupe d'eux et c'est des choses sur lesquelles\u00a0\u00a0", "start": 5595.28, "duration": 3.6}, {"text": "on peut se retrouver de la m\u00eame mani\u00e8re madame\u00a0\nla d\u00e9put\u00e9e jeis \u00e9lu d'une d'une circonscription\u00a0\u00a0", "start": 5598.88, "duration": 4.32}, {"text": "que vous connaissez puisquelle est g\u00e9r\u00e9e par\u00a0\nla France insoumise Grenoble vous voulez qu'on\u00a0\u00a0", "start": 5603.2, "duration": 3.76}, {"text": "parle du bilan grenoblois depuis la france\u00e7\u00a0\ninsoumise la France insoumise est au pouvoir\u00a0\u00a0", "start": 5606.96, "duration": 3.6}, {"text": "je vois madame la d\u00e9put\u00e9e qui est l\u00e0 il y a plus\u00a0\nde r\u00e9novation urbaine il y a plus de programme\u00a0\u00a0", "start": 5610.56, "duration": 3.36}, {"text": "en rue on laisse les pauvres s'entasser dans les\u00a0\nquartiers on met m\u00eame plus d'eau sur les places\u00a0\u00a0", "start": 5613.92, "duration": 3.12}, {"text": "des march\u00e9s des quartier pop donc regardez\u00a0\nce que vous faites l\u00e0 o\u00f9 vous gagnez ensuite\u00a0\u00a0", "start": 5617.04, "duration": 3.28}, {"text": "donnez-ous des son merci beaucoup monsieur\u00a0\nle ministre la parole est \u00e0 Monsieur Philippe", "start": 5620.32, "duration": 7.32}, {"text": "Emmanuel allez-y ma cher transparente mais quand\u00a0\nm\u00eame j'existe donc monsieur le ministre vraiment\u00a0\u00a0", "start": 5627.64, "duration": 8.56}, {"text": "franchement ce qu'attendent nos jeunes et il y\u00a0\na du talent dans nos quartiers et moi ce que je\u00a0\u00a0", "start": 5636.2, "duration": 3.68}, {"text": "vois c'est pas du tout ce que vous \u00eates en train\u00a0\nde me d\u00e9crire donc du coup monsieur le ministre\u00a0\u00a0", "start": 5639.88, "duration": 3.4}, {"text": "je vous invite vraiment \u00e0 venir dans mon dans\u00a0\nles quartiers populaires de ma circonscription\u00a0\u00a0", "start": 5643.28, "duration": 3.4}, {"text": "chich venez donnez-nous rendez-vous et allons-y\u00a0\nensemble je vous remercie la parole est \u00e0 Monsieur\u00a0\u00a0", "start": 5646.68, "duration": 7.52}, {"text": "Philippe Emmanuel pour le group naissance merci\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente cette question s'adresse \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 5654.2, "duration": 7.0}, {"text": "Monsieur monsieur le ministre de l'Int\u00e9rieur\u00a0\nG\u00e9rald armanin monsieur le ministre la Coupe\u00a0\u00a0", "start": 5661.2, "duration": 5.52}, {"text": "du monde de rugby vient de s'achever par une\u00a0\nfinale de titan entre la Nouvelle-Z\u00e9lande et\u00a0\u00a0", "start": 5666.72, "duration": 5.12}, {"text": "l'Afrique du Sud si beaucoup de Fran\u00e7ais comme moi\u00a0\nauraient aim\u00e9 voir notre 15 nationales aller plus\u00a0\u00a0", "start": 5671.84, "duration": 6.92}, {"text": "loin dans la comp\u00e9tition l'engoument du public\u00a0\ns'est confirm\u00e9 avec plus de 3,4 millions de\u00a0\u00a0", "start": 5678.76, "duration": 6.24}, {"text": "spectateurs dans H stades diff\u00e9rents sur tout le\u00a0\nterritoire un peu plus si on ajoute les fan zones\u00a0\u00a0", "start": 5685.0, "duration": 9.44}, {"text": "nous pouvons vous f\u00e9liciter Monsieur le Ministre\u00a0\nainsi que tous ceux qui ont contribu\u00e9 \u00e0 ce tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 5694.44, "duration": 4.8}, {"text": "beau succ\u00e8s tant au niveau de l'organisation que\u00a0\nde la s\u00e9curit\u00e9 malheureusement les incidents de\u00a0\u00a0", "start": 5699.24, "duration": 7.48}, {"text": "dimanche qui ont conduit \u00e0 l'annulation du\u00a0\nmatch de foot omol d\u00e9montre que rien n'est\u00a0\u00a0", "start": 5706.72, "duration": 5.68}, {"text": "acquis ma question concerne la s\u00e9curit\u00e9 des Jeux\u00a0\nolympiques et paralympiques de Paris 2024 fort\u00a0\u00a0", "start": 5712.4, "duration": 8.8}, {"text": "du succ\u00e8s construit avec le rugby pouvez-vous nous\u00a0\nfaire un point monsieur le ministre sur les moyens\u00a0\u00a0", "start": 5721.2, "duration": 4.72}, {"text": "qui seront mis en \u0153uvre pour la s\u00e9curit\u00e9 des JO \u00e0\u00a0\nvenir merci je vous remercie mon cher coll\u00e8gue la\u00a0\u00a0", "start": 5725.92, "duration": 8.52}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur G\u00e9rald daranin ministre\u00a0\nde l'Int\u00e9rieur et des outre maire merci madame\u00a0\u00a0", "start": 5734.44, "duration": 6.84}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s\u00a0\nmonsieur le d\u00e9put\u00e9 merci pour les policiers les\u00a0\u00a0", "start": 5741.28, "duration": 4.16}, {"text": "gendarmes les agents militaires de sentinelle pour\u00a0\nles agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e \u00e9galement qui ont\u00a0\u00a0", "start": 5745.44, "duration": 5.56}, {"text": "garantti la ministre des sport l'a dit une tr\u00e8s\u00a0\nbelle coupe du monde de rugby si joset je voulais\u00a0\u00a0", "start": 5751.0, "duration": 5.28}, {"text": "dire qu'il y a les bleus sur le terrain et nous\u00a0\navons support\u00e9 notre \u00e9quipe et puis a les Bleus\u00a0\u00a0", "start": 5756.28, "duration": 3.8}, {"text": "en dehors du terrain qui ont gagn\u00e9 la Coupe du\u00a0\nMonde de la s\u00e9curit\u00e9 puisque n pu nous avons pu\u00a0\u00a0", "start": 5760.08, "duration": 4.6}, {"text": "accueillir des centaines de milliers de personnes\u00a0\n2 millions de visiteurs partout sur le territoire\u00a0\u00a0", "start": 5764.68, "duration": 5.96}, {"text": "national avec des op\u00e9rations z\u00e9ro d\u00e9linquence 4900\u00a0\nop\u00e9rations avec plus de 800 interpellations malgr\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 5770.64, "duration": 7.28}, {"text": "tout avec 500 alertes \u00e0 la bombe qui \u00e9videmment on\u00a0\npour essayer de d\u00e9sorganiser la Coupe du monde et\u00a0\u00a0", "start": 5777.92, "duration": 5.76}, {"text": "en m\u00eame temps le pape \u00e0 Marseille en m\u00eame temps le\u00a0\nroi et la reine d'Angleterre en France et en m\u00eame\u00a0\u00a0", "start": 5783.68, "duration": 4.2}, {"text": "temps les risques terroristes que nous connaissons\u00a0\ndonc merci pour les policiers les gendarmes les\u00a0\u00a0", "start": 5787.88, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9fets et les militaires de de sentinelle c'est\u00a0\neffectivement une r\u00e9ussite que nous pouvons en\u00a0\u00a0", "start": 5791.72, "duration": 5.68}, {"text": "effet \u00e9voqu\u00e9 comme \u00e9tant une r\u00e9ussite d'abord\u00a0\ndu syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 fran\u00e7ais pour les Jeux\u00a0\u00a0", "start": 5797.4, "duration": 5.12}, {"text": "Olympiques et pour les Jeux paralympiques il y\u00a0\na \u00e9videmment encore \u00e0 travailler d'abord sur la\u00a0\u00a0", "start": 5802.52, "duration": 5.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e m\u00eame si l\u00e0 nous avons eu que 3 %\u00a0\nde d\u00e9faillant agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e donc ils\u00a0\u00a0", "start": 5807.88, "duration": 5.08}, {"text": "ont donc \u00e9t\u00e9 au rendez-vous que ce soit dans les\u00a0\nstades ou en dehors des stades il y a un travail\u00a0\u00a0", "start": 5812.96, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 faire contre les cybers atttaques\u00a0\nvous le savez 4 milliards de cyberattaques\u00a0\u00a0", "start": 5817.84, "duration": 5.0}, {"text": "pendant les Jeux de Tokyo alors qu'il y avait le\u00a0\ncovid il faut donc y travailler sous l'autorit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 5822.84, "duration": 3.72}, {"text": "de la premi\u00e8re ministre les drones et notamment\u00a0\nles drones malveillants plus d'une vingtaine de\u00a0\u00a0", "start": 5826.56, "duration": 3.8}, {"text": "drones malveillants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s neutralis\u00e9s\u00a0\ngr\u00e2ce \u00e0 la loi que vous avez vot\u00e9 d'ailleurs\u00a0\u00a0", "start": 5830.36, "duration": 4.12}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 pendant la couponde de rugby\u00a0\nils vont se multiplier \u00e9videmment pendant les\u00a0\u00a0", "start": 5834.48, "duration": 4.24}, {"text": "Jeux olympiques et paralympiques et puis la lutte\u00a0\ncontre la d\u00e9linquence o vous le savez il y a une\u00a0\u00a0", "start": 5838.72, "duration": 4.4}, {"text": "mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent des policiers des\u00a0\ngendarmes entre juin d\u00e9barquement de Normandie\u00a0\u00a0", "start": 5843.12, "duration": 4.76}, {"text": "jusqu'\u00e0 septembre c'est-\u00e0-dire jeux paralympiqu\u00a0\no\u00f9 les policiers gendarmes font un effort sans\u00a0\u00a0", "start": 5847.88, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent de cong\u00e9s report\u00e9 de pr\u00e9sence et\u00a0\nde pr\u00e9sence MIF gr\u00e2ce \u00e0 la loi que vous avez\u00a0\u00a0", "start": 5853.16, "duration": 5.32}, {"text": "vot\u00e9 puisque nous avons 8000 policiers gendarmes\u00a0\nsuppl\u00e9mentaires pour garantir ces Jeux Olympiques\u00a0\u00a0", "start": 5858.48, "duration": 4.24}, {"text": "merci beaucoup monsieur le ministre mon cher\u00a0\ncoll\u00e8gue oui je voulais juste ajouter \u00e0 vos\u00a0\u00a0", "start": 5862.72, "duration": 4.12}, {"text": "mots monsieur le ministre mes remerciements aussi\u00a0\naux forces de police que je visite r\u00e9guli\u00e8rement\u00a0\u00a0", "start": 5866.84, "duration": 4.76}, {"text": "force de police de gendarmerie et de pompiers\u00a0\ndans ma circonscription et je sais qu'il se\u00a0\u00a0", "start": 5871.6, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9pare merci merci beaucoup la parole\u00a0\nest \u00e0 Madame Martine Froger pour le groupe", "start": 5875.36, "duration": 6.04}, {"text": "lot merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\nma question s'adresse \u00e0 la ministre des\u00a0\u00a0", "start": 5881.4, "duration": 7.56}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales et de la ruralit\u00e9\u00a0\nmadame la ministre le gouvernement a entrepris\u00a0\u00a0", "start": 5888.96, "duration": 5.32}, {"text": "de r\u00e9former et de fusionner les diff\u00e9rents\u00a0\nzonages dans un dispositif appel\u00e9 maintenant\u00a0\u00a0", "start": 5894.28, "duration": 4.84}, {"text": "France ruralit\u00e9 revitalisation qui doit entrer\u00a0\nen en application en juillet 2024 le niveau\u00a0\u00a0", "start": 5899.12, "duration": 6.64}, {"text": "dispositif qui modifie un certain nombre de\u00a0\ncrit\u00e8res va impacter de nombreuses communes\u00a0\u00a0", "start": 5905.76, "duration": 4.48}, {"text": "partout en France le chiffre parle de lui-m\u00eame\u00a0\non passerait de 17000 communes b\u00e9n\u00e9ficiaires \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 5910.24, "duration": 5.2}, {"text": "14000 soit une exclusion de 20 % des communes\u00a0\nactuellement b\u00e9n\u00e9ficiaires chez moi en Ari\u00e8ge\u00a0\u00a0", "start": 5915.44, "duration": 6.36}, {"text": "les \u00e9lus et les entreprises install\u00e9es sur ces\u00a0\nzones sont inquiets comment rassurer les communes\u00a0\u00a0", "start": 5921.8, "duration": 4.8}, {"text": "qui vont sortir du dispositif au regard des\u00a0\ncrit\u00e8res de revenu m\u00e9dian par habit et la hausse\u00a0\u00a0", "start": 5926.6, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9mographique dans un contexte d'aggravation\u00a0\nde la fracture territoriale c'est l\u00e0 un tr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 5931.88, "duration": 5.72}, {"text": "mauvais message adress\u00e9 aux d\u00e9partements les plus\u00a0\nruraux ce dispositif et son zonage constitue un\u00a0\u00a0", "start": 5937.6, "duration": 6.16}, {"text": "al\u00e9ment d'attractivit\u00e9 ind\u00e9niable sur lequel\u00a0\ns'appui largement les communes du d\u00e9partement de\u00a0\u00a0", "start": 5943.76, "duration": 5.68}, {"text": "laar\u00e8ge les \u00e9lus sont donc fortement attach\u00e9s\u00a0\n\u00e0 cet outil de soutien au d\u00e9veloppement des\u00a0\u00a0", "start": 5949.44, "duration": 6.0}, {"text": "territoires ruraux con\u00e7u comme un dispositif\u00a0\nsymbole d'\u00e9quit\u00e9 territoriale au-del\u00e0 de cette\u00a0\u00a0", "start": 5955.44, "duration": 6.88}, {"text": "r\u00e9forme ponctuelle il devient urgent de r\u00e9fl\u00e9chir\u00a0\ncollectivement pour d\u00e9finir les axentiel d'une\u00a0\u00a0", "start": 5962.32, "duration": 7.28}, {"text": "politique d'am\u00e9nagement du territoire efficace au\u00a0\nservice du bien commun alors madame la ministre\u00a0\u00a0", "start": 5969.6, "duration": 7.12}, {"text": "mes questions sont simples comment comptez-vous\u00a0\nrassurer les communes sortantes du dispositif\u00a0\u00a0", "start": 5976.72, "duration": 5.2}, {"text": "actuel de ZRR et quelle mesure d'accompagnement\u00a0\nentendez-vous prendre pour \u00e9viter \u00e0 pour \u00e9viter \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 5981.92, "duration": 6.4}, {"text": "ces territoires d'\u00eatre fragilis\u00e9s davantage encore\u00a0\npar ce d\u00e9sengagement de l'\u00c9tat plus largement ne\u00a0\u00a0", "start": 5988.32, "duration": 6.4}, {"text": "pourrait-on pas r\u00e9int\u00e9grer certaines communes qui\u00a0\ndoivent sortir du dispositif en prenant en compte\u00a0\u00a0", "start": 5994.72, "duration": 5.48}, {"text": "la particularit\u00e9 g\u00e9ographique des territoires et\u00a0\nnotamment les handicaps naturels je vous remercie\u00a0\u00a0", "start": 6000.2, "duration": 6.56}, {"text": "merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la parole\u00a0\nest \u00e0 Monsieur Christophe B\u00e9chu ministre\u00a0\u00a0", "start": 6006.76, "duration": 4.24}, {"text": "de la transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion\u00a0\ndes territoires madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\u00a0", "start": 6011.0, "duration": 3.88}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e Froger\u00a0\nDominique fort qui a port\u00e9 cette ce projet France\u00a0\u00a0", "start": 6014.88, "duration": 7.88}, {"text": "ruralit\u00e9 \u00e9tant retenu en audition j'ai la\u00a0\njoie de vous r\u00e9pondre cet apr\u00e8s-midi d'abord\u00a0\u00a0", "start": 6022.76, "duration": 6.2}, {"text": "partons du d\u00e9but ce dispositif de ZRR il \u00e9tait\u00a0\ncens\u00e9 s'\u00e9teindre le 31 d\u00e9cembre 2021 il vient\u00a0\u00a0", "start": 6028.96, "duration": 6.12}, {"text": "d'\u00eatre prolong\u00e9 deux fois de suite dans le cadre\u00a0\ndes lois de finances initiales et la premi\u00e8re\u00a0\u00a0", "start": 6035.08, "duration": 3.04}, {"text": "ministre Elisabeth borne a pris l'ann\u00e9e derni\u00e8re\u00a0\nen novembre dernier un engagement solennel devant\u00a0\u00a0", "start": 6038.12, "duration": 5.48}, {"text": "l'Association des maires de France en disant que\u00a0\nnous allions conserver un zonage sp\u00e9cifique et\u00a0\u00a0", "start": 6043.6, "duration": 4.52}, {"text": "plus qu'un zonage cr\u00e9er m\u00eame un zonage sp\u00e9cifique\u00a0\nparce qu'on avait jusqu'\u00e0 maintenant un zoneage\u00a0\u00a0", "start": 6048.12, "duration": 4.84}, {"text": "unique mais avec l'id\u00e9e qu'on avait parfois besoin\u00a0\nd'aller plus loin que les zones de revitalisation\u00a0\u00a0", "start": 6052.96, "duration": 4.64}, {"text": "rurale avec une sorte de dispositif ZRR plus\u00a0\nou FRR plus pour reprendre le nouveau cycle la\u00a0\u00a0", "start": 6057.6, "duration": 6.36}, {"text": "disposition que vous \u00e9voquez c'est l'article 7\u00a0\ninitial du projet de loi de finance 2024 avant\u00a0\u00a0", "start": 6063.96, "duration": 6.28}, {"text": "qu'il n'arrive dans cette assembl\u00e9e avant qu'il\u00a0\nne soit d\u00e9battu ici puis au S\u00e9nat et nous savons\u00a0\u00a0", "start": 6070.24, "duration": 5.96}, {"text": "les attentes d'une partie des parlementaires sur\u00a0\nle sujet qu'est-ce qu'il y a \u00e0 la minute o\u00f9 nous\u00a0\u00a0", "start": 6076.2, "duration": 4.32}, {"text": "parlons six d\u00e9partements qui sont int\u00e9gralement\u00a0\nzon\u00e9s je sais le Cantal l'Indre la Creuse la\u00a0\u00a0", "start": 6080.52, "duration": 10.56}, {"text": "hauteemarne la Meuse et la Ni\u00e8vre je sais que la\u00a0\nlozer l' r\u00e8ge ou hasard consid\u00e8re qu'il devrait\u00a0\u00a0", "start": 6091.08, "duration": 7.8}, {"text": "faire partie de du m\u00eame groupe nous avons\u00a0\naujourd'hui retenu un crit\u00e8re de d\u00e9prise\u00a0\u00a0", "start": 6098.88, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mographique sup\u00e9rieur \u00e0 4 % sur une p\u00e9riode\u00a0\nde 10 ans \u00e0 \u00e7a s'ajoute des communes avec le\u00a0\u00a0", "start": 6103.0, "duration": 5.4}, {"text": "maintien d'une maille intercommunale et avec une\u00a0\nnouveaut\u00e9 qui est la possibilit\u00e9 pour les pr\u00e9fets\u00a0\u00a0", "start": 6108.4, "duration": 3.84}, {"text": "d'aller rattraper des communes \u00e0 une maille\u00a0\ncommunale si leur richesse ou leur densit\u00e9 li\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6112.24, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e0 l'intercommunalit\u00e9 dans laquelle elle elle se\u00a0\nsitue ne b\u00e9n\u00e9ficie pas du dispositif nous faisons\u00a0\u00a0", "start": 6119.12, "duration": 5.6}, {"text": "confiance au dialogue avec les parlementaire ici\u00a0\npour regarder si ce dispositif est parfaitement\u00a0\u00a0", "start": 6124.72, "duration": 5.2}, {"text": "adapt\u00e9 ou s'il doit \u00eatre l\u00e9g\u00e8rement recalibr\u00e9\u00a0\nmerci pour votre question merci beaucoup monsieur\u00a0\u00a0", "start": 6129.92, "duration": 5.52}, {"text": "le ministre la parole est \u00e0 Monsieur William\u00a0\nMartinet pour le groupe la France insoumise\u00a0\u00a0", "start": 6135.44, "duration": 5.32}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question\u00a0\ns'adresse au ministre du Logement monsieur\u00a0\u00a0", "start": 6141.32, "duration": 4.16}, {"text": "le ministre gouverner c'est d'abord loger son\u00a0\npeuple cette citation de l'abbis Pierre a plus\u00a0\u00a0", "start": 6145.48, "duration": 5.04}, {"text": "d'un demi-si\u00e8cle et pourtant elle raisonne\u00a0\navec force aujourd'hui elle rappelle votre\u00a0\u00a0", "start": 6150.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9chec les locataires sont assomm\u00e9s par les\u00a0\nhausses de loyers que vous avez d\u00e9cid\u00e9 3,5 %\u00a0\u00a0", "start": 6154.76, "duration": 5.16}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re 3,5 % cette ann\u00e9e depuis que\u00a0\nle Pr\u00e9sident Macron a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu il faut payer\u00a0\u00a0", "start": 6159.92, "duration": 5.28}, {"text": "l'\u00e9quivalent d'un 13e mois de loyer c'est une\u00a0\nhonte les augmentations de charges sont astronomi\u00a0\u00a0", "start": 6165.2, "duration": 5.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 200 ou 300 % votre bouclier tarifaire ne\u00a0\nprot\u00e8ge pas les gens il prot\u00e8ge les super profits\u00a0\u00a0", "start": 6171.04, "duration": 5.88}, {"text": "des multinationales de l'\u00e9nergie c'est une honte\u00a0\ndes milliers d'\u00e9tudiants dorment au camping \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 6176.92, "duration": 5.56}, {"text": "l'auberge de jeunesse o\u00f9 doivent renoncer \u00e0 leurs\u00a0\n\u00e9tudes votre refus de construire des logements\u00a0\u00a0", "start": 6182.48, "duration": 4.24}, {"text": "CROUS les a emp\u00each\u00e9 de choisir leur vie c'est\u00a0\nune honte les habitants du littoral voient leur\u00a0\u00a0", "start": 6186.72, "duration": 5.16}, {"text": "logement confisqu\u00e9s par Airbnb et les r\u00e9sidences\u00a0\nsecondair les enfants du pays restent \u00e0 la rue\u00a0\u00a0", "start": 6191.88, "duration": 5.16}, {"text": "pendant que les multipropri\u00e9taires dictent leur\u00a0\nloi c'est une honte tout cela monsieur le ministre\u00a0\u00a0", "start": 6197.04, "duration": 5.72}, {"text": "c'est votre bilan la macronie a men\u00e9 une politique\u00a0\nd'aust\u00e9rit\u00e9 qui a tout d\u00e9truit c'est une saign\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 6202.76, "duration": 5.68}, {"text": "historique l'effort public pour le logement\u00a0\nn'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bas depuis les ann\u00e9es 70\u00a0\u00a0", "start": 6208.44, "duration": 6.04}, {"text": "en 2017 vous nous promettiez un choc de l'offre\u00a0\nmais monsieur le ministre le seul choc qui a eu\u00a0\u00a0", "start": 6214.48, "duration": 5.36}, {"text": "lieu c'est le choc de la mis\u00e8re en cette rentr\u00e9e\u00a0\n2800 enfants dorment \u00e0 la rue deux fois plus que\u00a0\u00a0", "start": 6219.84, "duration": 5.96}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re mais vous ne comptez rien faire\u00a0\npas m\u00eame ouvrir les 10000 places d'h\u00e9bergement\u00a0\u00a0", "start": 6225.8, "duration": 4.28}, {"text": "d'urgence demand\u00e9 par les associations pour sortir\u00a0\nde la crise du logement il faut d'abord sortir de\u00a0\u00a0", "start": 6230.08, "duration": 5.44}, {"text": "la logique lib\u00e9rale sortir de la financiarisation\u00a0\nil y a une solution monsieur le ministre le retour\u00a0\u00a0", "start": 6235.52, "duration": 5.4}, {"text": "de l'\u00c9tat un \u00e9tat qui investit pour construire des\u00a0\nlogements sociaux dont nous avons besoin un \u00e9tat\u00a0\u00a0", "start": 6240.92, "duration": 5.24}, {"text": "qui finance la r\u00e9novation des logements pour tenir\u00a0\nnos engagements \u00e9cologiques un \u00e9tat qui r\u00e9gule les\u00a0\u00a0", "start": 6246.16, "duration": 5.24}, {"text": "prix des loyers et du foncier pour garantir\u00a0\nle logement abordable gouverner c'est d'abord\u00a0\u00a0", "start": 6251.4, "duration": 4.92}, {"text": "loger son peuple monsieur le ministre si vous\u00a0\nne vous en sentez pas capable laissez-nous faire\u00a0\u00a0", "start": 6256.32, "duration": 4.56}, {"text": "bravo je vous remercie la parole est \u00e0\u00a0\nMonsieur Patrice vergrit ministre en charge du", "start": 6260.88, "duration": 6.44}, {"text": "logement madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et\u00a0\nMessieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6267.32, "duration": 7.84}, {"text": "Martinet l'accord que nous avons pass\u00e9 avec le\u00a0\nmouvement HLM \u00e0 Nant t\u00e9moigne de l'engagement du\u00a0\u00a0", "start": 6275.16, "duration": 6.92}, {"text": "gouvernement en direction du logement social je\u00a0\nvous en rappelle quelques chiffres 1,2 milliards\u00a0\u00a0", "start": 6282.08, "duration": 6.76}, {"text": "pour accompagner la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tiqu des\u00a0\nlogements locatifs sociaux dans les 3 ans qui\u00a0\u00a0", "start": 6288.84, "duration": 4.64}, {"text": "viennent et 8 milliards de pr\u00eats bonifi\u00e9s de\u00a0\nla Caisse des D\u00e9p\u00f4ts \u00e9quivalent \u00e0 650 millions\u00a0\u00a0", "start": 6293.48, "duration": 5.48}, {"text": "de charges et si le mouvement Hlm a bien sign\u00e9 cet\u00a0\naccord c'est parce qu'il est substantiel justement\u00a0\u00a0", "start": 6298.96, "duration": 5.24}, {"text": "pour pouvoir tenir deux engagements majeurs la\u00a0\nr\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements sociaux\u00a0\u00a0", "start": 6304.2, "duration": 4.44}, {"text": "qui est indispensable pour le confort et le boir\u00a0\nd'achat des locataires et \u00e9galement la production\u00a0\u00a0", "start": 6308.64, "duration": 5.32}, {"text": "de logements sociaux vous \u00e9voquez les loyers les\u00a0\nloyers effectivement ont \u00e9t\u00e9 plafonn\u00e9s \u00e0 3,5% au\u00a0\u00a0", "start": 6313.96, "duration": 8.84}, {"text": "lieu de 6 au lieu de 6 % sans le plafonnement et\u00a0\nles APL ont \u00e9t\u00e9 align\u00e9s sur ce m\u00eame 3,5 % ce qui\u00a0\u00a0", "start": 6322.8, "duration": 9.4}, {"text": "permet effectivement au locatair qui b\u00e9n\u00e9ficient\u00a0\nd'APL de pouvoir effacer cette hausse mais je\u00a0\u00a0", "start": 6332.2, "duration": 5.96}, {"text": "voudrais aller plus loin avec vous monsieur le\u00a0\nd\u00e9put\u00e9 aujourd'hui c'est int\u00e9ressant de mesurer\u00a0\u00a0", "start": 6338.16, "duration": 5.68}, {"text": "les taux d'effort de nos concitoyens dans le\u00a0\nlogement social comparativement au logement priv\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6343.84, "duration": 7.04}, {"text": "le premier d\u00e9cile en particulier de nos\u00a0\nconcitoyens c'est-\u00e0-dire les plus pauvres\u00a0\u00a0", "start": 6350.88, "duration": 4.4}, {"text": "dans le logement locatif social le taux d'effort\u00a0\nest de 29 % il est de 52 % pour le m\u00eame d\u00e9cile\u00a0\u00a0", "start": 6355.28, "duration": 6.12}, {"text": "dans le parc priv\u00e9 et oui c'est pour \u00e7a monsieur\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 qu'il est absolument indispensable de\u00a0\u00a0", "start": 6361.4, "duration": 7.8}, {"text": "garder le logement locatif social de le\u00a0\nprot\u00e9ger comme nous le faisons mais aussi\u00a0\u00a0", "start": 6369.2, "duration": 4.4}, {"text": "de mettre l'accent pour accompagner les logements\u00a0\nlocatifs dans le parc priv\u00e9 \u00e9galement m'interroger\u00a0\u00a0", "start": 6373.6, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9galement sur l'h\u00e9bergement du aucun gouvernement\u00a0\nn'a fait comme celui-ci le plan logement d'abord\u00a0\u00a0", "start": 6379.28, "duration": 5.64}, {"text": "reconnu par toutes les associations un passage\u00a0\nde 93000 place \u00e0 203000 places d'h\u00e9bergement\u00a0\u00a0", "start": 6384.92, "duration": 5.2}, {"text": "d'urgence jamais aucun gouvernement n'a fait cet\u00a0\nengagement merci beaucoup monsieur le ministre\u00a0\u00a0", "start": 6390.12, "duration": 5.8}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jean-Pierre pont\u00a0\npour le groupe Renaissance merci madame la\u00a0\u00a0", "start": 6395.92, "duration": 5.44}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse au ministre de\u00a0\nla sant\u00e9 et de la pr\u00e9vention monsieur le ministre\u00a0\u00a0", "start": 6401.36, "duration": 5.4}, {"text": "selon l'Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9\u00a0\ndu m\u00e9dicament plus plus de 3700 ruptures\u00a0\u00a0", "start": 6406.76, "duration": 5.44}, {"text": "ou risque de rupture de m\u00e9dicaments sont recens\u00e9s\u00a0\nsur le sol fran\u00e7ais en 2022 contre moins de 200\u00a0\u00a0", "start": 6412.2, "duration": 7.04}, {"text": "en 2012 cette ann\u00e9e les pathologies hivernales\u00a0\nne sont pas encore arriv\u00e9es et il y a d\u00e9j\u00e0 une\u00a0\u00a0", "start": 6419.24, "duration": 6.2}, {"text": "p\u00e9nurie d'antibiotique comme laamoxicyine dans\u00a0\nplusieurs r\u00e9gions et plus particuli\u00e8rement dans\u00a0\u00a0", "start": 6425.44, "duration": 4.84}, {"text": "les haut de France et dans le sud-est les causes\u00a0\nde ces p\u00e9nuries sont multiple et conjoncturel\u00a0\u00a0", "start": 6430.28, "duration": 5.76}, {"text": "avec la guerre en Ukraine et une explosion\u00a0\nde la consommation chinoise de m\u00e9dicaments\u00a0\u00a0", "start": 6436.04, "duration": 4.28}, {"text": "en cause \u00e9galement une extr\u00eame concentration\u00a0\nde la production en effet certains m\u00e9dicaments\u00a0\u00a0", "start": 6441.0, "duration": 5.84}, {"text": "sont fabriqu\u00e9s uniquement par une seule entreprise\u00a0\nrendant tr\u00e8s fragile la la cha\u00eene de distribution\u00a0\u00a0", "start": 6446.84, "duration": 6.76}, {"text": "cette p\u00e9nurie derni\u00e8re p\u00e9nurie le vaccin contre la\u00a0\nbruciolite des b\u00e9b\u00e9s est d\u00e9j\u00e0 en rupture de stock\u00a0\u00a0", "start": 6453.6, "duration": 7.72}, {"text": "la commande effective de 200000 doses ne peut\u00a0\npouvoir semblet-il r\u00e9pondre \u00e0 la forte demande\u00a0\u00a0", "start": 6461.32, "duration": 6.88}, {"text": "actuelle le gouverne ement vient d'annoncer\u00a0\nr\u00e9cemment une relocalisation des entreprises\u00a0\u00a0", "start": 6468.2, "duration": 6.72}, {"text": "et son intention de rendre obligatoire la vente\u00a0\nde certains antibiotiques \u00e0 l'unit\u00e9 pour r\u00e9duire\u00a0\u00a0", "start": 6474.92, "duration": 6.44}, {"text": "le gaspillage une commission d'enqu\u00eate du S\u00e9nat\u00a0\nde juillet 2023 esquise des pistes pour sortir\u00a0\u00a0", "start": 6481.36, "duration": 6.24}, {"text": "de cette situation comme la mise en place d'une\u00a0\nproduction europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments essentiels\u00a0\u00a0", "start": 6487.6, "duration": 5.84}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 cette p\u00e9nurie urgente de\u00a0\nm\u00e9dicaments je vous serai reconnaissant\u00a0\u00a0", "start": 6493.44, "duration": 4.8}, {"text": "monsieur le ministre de bien vouloir nous faire\u00a0\nconna\u00eetre les mesures que vous comptez prendre\u00a0\u00a0", "start": 6498.24, "duration": 4.24}, {"text": "rapidement je vous remercie merci beaucoup mon\u00a0\ncher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur Aur\u00e9lien\u00a0\u00a0", "start": 6502.48, "duration": 4.72}, {"text": "Rousseau ministre de la sant\u00e9 et de la pr\u00e9vention\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les\u00a0\u00a0", "start": 6507.2, "duration": 4.84}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 oui nous avons connu\u00a0\nl'an dernier une extr\u00eamement forte p\u00e9nurie de\u00a0\u00a0", "start": 6512.04, "duration": 7.2}, {"text": "m\u00e9dicaments et nous connaissons \u00e0 nouveau cette\u00a0\nann\u00e9e des tensions sur certains produits pour\u00a0\u00a0", "start": 6519.24, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9pondre tr\u00e8s directement \u00e0 votre question\u00a0\nj'ai mandat\u00e9 l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6524.76, "duration": 4.0}, {"text": "du m\u00e9dicament qui suit 450 des m\u00e9dicaments\u00a0\nprioritaires dont la moxiciline et qui vous l'avez\u00a0\u00a0", "start": 6528.76, "duration": 8.44}, {"text": "sans doute vu s'est vu renforcer ses pouvoirs de\u00a0\npolice sanitaire notamment pour essayer quand il\u00a0\u00a0", "start": 6537.2, "duration": 6.76}, {"text": "y a du blocage dans le circuit de distribution\u00a0\nd'assurer que les les m\u00e9dicaments arrivent bien\u00a0\u00a0", "start": 6543.96, "duration": 5.44}, {"text": "dans toutes les pharmacies alors que au niveau\u00a0\nglobal nous avons des stocks et donc le sujet\u00a0\u00a0", "start": 6549.4, "duration": 5.64}, {"text": "c'est bien de suivre \u00e0 chaque \u00e9tape l'industriel\u00a0\nle grossiste r\u00e9partiteur le pharmacien jusqu'au\u00a0\u00a0", "start": 6555.04, "duration": 6.2}, {"text": "patient pour savoir o\u00f9 se situent ces blocages\u00a0\nmais vous avez raison aussi Monsieur le le d\u00e9put\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6561.24, "duration": 5.88}, {"text": "pont de le souligner tous les pays d'Europe\u00a0\nconnaissent ces difficult\u00e9s \u00e7a ne veut pas\u00a0\u00a0", "start": 6567.12, "duration": 6.08}, {"text": "dire qu'on reste les bras crois\u00e9s nous avons\u00a0\npropos\u00e9 notamment sur la moxicyine en \u00e9change\u00a0\u00a0", "start": 6573.2, "duration": 5.44}, {"text": "d'une garantie par les industriels qui sont en\u00a0\neffet tr\u00e8s concentr\u00e9s de de volume de livraison\u00a0\u00a0", "start": 6578.64, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e0 la France une augmentation des prix qui n'a pas\u00a0\nd'impact sur le prix pay\u00e9 par le consommateur par\u00a0\u00a0", "start": 6584.8, "duration": 5.0}, {"text": "le patient et donc nous avons aujourd'hui des\u00a0\nstocks qui sur le plan global sont satisfaisants\u00a0\u00a0", "start": 6589.8, "duration": 6.64}, {"text": "et nous avons des r\u00e9gions vous les avez cit\u00e9\u00a0\no\u00f9 l'acc\u00e8s est difficile je r\u00e9unirai la semaine\u00a0\u00a0", "start": 6596.44, "duration": 4.04}, {"text": "prochaine tous les industriels les grossistes\u00a0\nr\u00e9partiteurs et les repr\u00e9sentants des pharmacies\u00a0\u00a0", "start": 6600.48, "duration": 4.68}, {"text": "pour comprendre pour et mettre en \u0153uvre tous les\u00a0\nmoyens n\u00e9cessaires pour assurer ce d\u00e9blocage et\u00a0\u00a0", "start": 6605.16, "duration": 6.48}, {"text": "par ailleurs deux remarques compl\u00e9mentaires\u00a0\nnous avons cibl\u00e9 25 m\u00e9dicaments essentiels\u00a0\u00a0", "start": 6611.64, "duration": 6.4}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est engag\u00e9 dans\u00a0\nune visite \u00e0 ard\u00e8ch a engag\u00e9 leur relocalisation\u00a0\u00a0", "start": 6618.04, "duration": 5.16}, {"text": "et je m'assure aupr\u00e8s des industriels qu'ils\u00a0\ntiendront leurs engagements c'est un point\u00a0\u00a0", "start": 6623.2, "duration": 5.12}, {"text": "essentiel et sur le bfortus croyz cro bien\u00a0\ntous les jours nous essayons notamment avec\u00a0\u00a0", "start": 6628.32, "duration": 5.0}, {"text": "la premi\u00e8re ministre de compl\u00e9ter cette livraison\u00a0\n\u00e0 la France de 200000 qui est d\u00e9j\u00e0 la plus grosse\u00a0\u00a0", "start": 6633.32, "duration": 5.24}, {"text": "livraison pour un pays d'Europe merci monsieur\u00a0\nle d\u00e9put\u00e9 merci beaucoup monsieur le ministre la\u00a0\u00a0", "start": 6638.56, "duration": 5.04}, {"text": "parole est \u00e0 Madame m\u00e9nage pour le rassemblement\u00a0\nnational merci\u00e9s pr\u00e9sidente ma question s'adresse\u00a0\u00a0", "start": 6643.6, "duration": 7.88}, {"text": "\u00e0 Monsieur le Ministre de la Sant\u00e9 Rousseau il\u00a0\nn'y a pas un sujet o\u00f9 ce gouvernement ne fasse\u00a0\u00a0", "start": 6651.48, "duration": 4.8}, {"text": "l'autruche niant en parlement son r\u00f4le de contr\u00f4le\u00a0\ninterdisant au fran\u00e7ais un d\u00e9bat \u00e9quitable en\u00a0\u00a0", "start": 6656.28, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9tournant syst\u00e9matiquement la disposition 493\u00a0\nde notre Constitution ce gouvernement nous le\u00a0\u00a0", "start": 6662.36, "duration": 6.32}, {"text": "savons maintenant a en horreur le dialogue et\u00a0\nla sinc\u00e9rit\u00e9 le 13 juin dernier j'aiinrogais ce\u00a0\u00a0", "start": 6668.68, "duration": 6.36}, {"text": "minist\u00e8re qui est le v\u00f4tre quant \u00e0 la politique\u00a0\ninavou\u00e9e de fermeture des maternit\u00e9s vos \u00e9quipes\u00a0\u00a0", "start": 6675.04, "duration": 5.4}, {"text": "m'informer alors ne pas suivre les pr\u00e9conisations\u00a0\nde l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine ne pas avoir je cite\u00a0\u00a0", "start": 6680.44, "duration": 6.16}, {"text": "de politique volontariste de fermeture des\u00a0\n\u00e9tablissements de sant\u00e9 depuis 2000 le taux de\u00a0\u00a0", "start": 6686.6, "duration": 5.72}, {"text": "f\u00e9condit\u00e9 des Fran\u00e7ais est inchang\u00e9 pourtant\u00a0\nce sont aujourd'hui 111 maternit\u00e9s que vous\u00a0\u00a0", "start": 6692.32, "duration": 4.8}, {"text": "voulez fermer comme le soulligne le syndicat des\u00a0\ngyn\u00e9cologues qui pointe du doigt cette catastrophe\u00a0\u00a0", "start": 6697.12, "duration": 5.72}, {"text": "dont vous niz la responsabilit\u00e9 entre autres la\u00a0\nmaternit\u00e9 de pon d\u00e9j\u00e0 close et la prochaine \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 6702.84, "duration": 6.16}, {"text": "suivre sera celle dancen vous ne pouvez pas nier\u00a0\nconduire cette politique de fermeture au pr\u00e9texte\u00a0\u00a0", "start": 6709.0, "duration": 5.84}, {"text": "du risque d'un service mal calibr\u00e9 risque que\u00a0\nvous transpos\u00e9 et accentu\u00e9 par la saturation des\u00a0\u00a0", "start": 6714.84, "duration": 6.16}, {"text": "CHU engorg\u00e9 par ces mamans qui doivent faire pr\u00e8s\u00a0\nd'une heure de route pour mettre au monde leurs\u00a0\u00a0", "start": 6721.0, "duration": 4.76}, {"text": "enfant votre argument idiot n'est que paradoxe\u00a0\net contradiction avec le r\u00e9el comme d'habitude\u00a0\u00a0", "start": 6725.76, "duration": 6.84}, {"text": "alors je vous le demande monsieur le ministre\u00a0\ncomptez-vous continuer cette transformation des\u00a0\u00a0", "start": 6732.6, "duration": 4.0}, {"text": "services publics en organismes prestataires\u00a0\nde servicees o\u00f9 seuls vos bureaucrates sont\u00a0\u00a0", "start": 6736.6, "duration": 4.84}, {"text": "en comp\u00e9tition pour plaire \u00e0 votre r\u00e9gime o\u00f9\u00a0\nils promuvent leur carri\u00e8re par le m\u00eame d\u00e9nis\u00a0\u00a0", "start": 6741.44, "duration": 4.88}, {"text": "les m\u00eames trahisons et la m\u00eame feinte permanente\u00a0\ndu bon sens par la caricature du raisonnement si\u00a0\u00a0", "start": 6746.32, "duration": 5.72}, {"text": "c'est le cas alors on ne baigne plus seulement\u00a0\ndans le dans le cynisme mais on p\u00e2uge dans", "start": 6752.04, "duration": 4.52}, {"text": "l'imb\u00e9cilit\u00e9 merci beaucoup la parole est \u00e0\u00a0\nMonsieur Aur\u00e9lien Rousseau ministre de la sant\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 6756.56, "duration": 8.2}, {"text": "et de la pr\u00e9vention madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\net Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la d\u00e9put\u00e9e merci\u00a0\u00a0", "start": 6764.76, "duration": 6.04}, {"text": "de cettera question vraiment tout en nuance euh\u00a0\nla maternit\u00e9 de Peron dont vous me parlez euh a\u00a0\u00a0", "start": 6770.8, "duration": 9.0}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 cette ann\u00e9e jusqu'\u00e0 la suspension de son\u00a0\nactivit\u00e9 faute d'un anesth\u00e9siste r\u00e9animateur qui\u00a0\u00a0", "start": 6779.8, "duration": 6.64}, {"text": "permettent d'assurer la continuit\u00e9 des soins elle\u00a0\na r\u00e9alis\u00e9 jusqu'au d\u00e9but octobre 96 accouchements\u00a0\u00a0", "start": 6786.44, "duration": 6.36}, {"text": "96 accouchements je vais vous dire quelque chose\u00a0\nmadame la d\u00e9put\u00e9e c'est peut-\u00eatre techno imb\u00e9cile\u00a0\u00a0", "start": 6792.8, "duration": 4.76}, {"text": "ou un des adjectifs que vous avez employ\u00e9\u00a0\nla m\u00e9decine c'est un art dans lequel il faut\u00a0\u00a0", "start": 6797.56, "duration": 5.92}, {"text": "savoir faire les gestes les gestes qui sauvent il\u00a0\nfaut savoir les faire parce qu'on les rencontre\u00a0\u00a0", "start": 6803.48, "duration": 4.32}, {"text": "plusieurs fois dans une journ\u00e9e plusieurs fois\u00a0\ndans une semaine 96 accouchement jamais nous\u00a0\u00a0", "start": 6807.8, "duration": 5.44}, {"text": "n'avons cherch\u00e9 \u00e0 fermer cette maternit\u00e9 il se\u00a0\ntrouve que \u00e7a signifie quand m\u00eame un accouchement\u00a0\u00a0", "start": 6813.24, "duration": 4.44}, {"text": "tous les 3 jours \u00e7a signifie que une \u00e9clampsie je\u00a0\nvoudrais \u00eatre s\u00fbr que le gyn\u00e9cologue soit capable\u00a0\u00a0", "start": 6817.68, "duration": 5.88}, {"text": "d'intervenir assez vite et donc entre la promesse\u00a0\nque vous faites vaguement d'\u00e9galit\u00e9 et le fait de\u00a0\u00a0", "start": 6823.56, "duration": 8.32}, {"text": "savoir que une parturiante elle sera prise en\u00a0\ncharge et que son b\u00e9b\u00e9 et elle-m\u00eame ne mourront\u00a0\u00a0", "start": 6831.88, "duration": 5.56}, {"text": "pas en couche il y a une diff\u00e9rence entre nous en\u00a0\neffet vous dans votre monde alleer \u00e0 Saint-Quentin\u00a0\u00a0", "start": 6837.44, "duration": 6.44}, {"text": "ou \u00e0 Amien c'est un d\u00e9chirement je comprends\u00a0\nque \u00e7a puisse \u00eatre un d\u00e9chirement mais moi mon\u00a0\u00a0", "start": 6843.88, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9chirement c'est si sur vos arguments politiciens\u00a0\nla variable d'ajustement c'est la sant\u00e9 et la\u00a0\u00a0", "start": 6849.08, "duration": 6.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des soins \u00e7a je ne m'y r\u00e9soudrai jamais\u00a0\nje ne me r\u00e9soudrai jamais \u00e0 fire service pour des\u00a0\u00a0", "start": 6855.36, "duration": 5.04}, {"text": "questions de finan le 111 que vous \u00e9voquez je\u00a0\nne vois pas \u00e0 quoi vous faites r\u00e9f\u00e9rence mais\u00a0\u00a0", "start": 6860.4, "duration": 5.08}, {"text": "je ne me r\u00e9soudrai jamais \u00e0 laisser ouvert un\u00a0\nservice dans lequel je ne conseillerai \u00e0 aucun\u00a0\u00a0", "start": 6865.48, "duration": 4.64}, {"text": "de vos coll\u00e8gues ou \u00e0 quiconque de se rendre pour\u00a0\nfaire pour faire accoucher sa famille donc oui il\u00a0\u00a0", "start": 6870.12, "duration": 7.28}, {"text": "y a un principe ser s\u00e9curit\u00e9 sant\u00e9 s\u00e9curit\u00e9 des\u00a0\nsoins c'est \u00e7a le la promesse r\u00e9publicaine avant\u00a0\u00a0", "start": 6877.4, "duration": 6.48}, {"text": "tout madame la d\u00e9put\u00e9e je vous remercie monsieur\u00a0\nle ministre madame la d\u00e9put\u00e9e com prend bien votre\u00a0\u00a0", "start": 6883.88, "duration": 6.6}, {"text": "seule r\u00e9ponse au manque de personnel soignant\u00a0\nc'est la fermeture des maternit\u00e9s des h\u00f4pitaux\u00a0\u00a0", "start": 6890.48, "duration": 4.72}, {"text": "alors j'ai qu'une seule chose \u00e0 dire vivement\u00a0\n2027 que Marine Le Pen soit \u00e9lue merci je vous\u00a0\u00a0", "start": 6895.2, "duration": 6.72}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Monsieur thry bono\u00ee pour\u00a0\nle groupe au raison merci madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 6901.92, "duration": 6.68}, {"text": "Monsieur le Ministre de l'Agriculture je voudrais\u00a0\naborder avec vous la mise en \u0153uvre de la politique\u00a0\u00a0", "start": 6908.6, "duration": 6.72}, {"text": "agricole commune dans le d\u00e9lai 2023-2027 et\u00a0\nplus particuli\u00e8rement la question des mesures\u00a0\u00a0", "start": 6915.32, "duration": 8.04}, {"text": "Agri environnementales et climatiqu jusqu'\u00e0 2022\u00a0\nc'\u00e9tait les r\u00e9gions qui qui \u00e9taient les autorit\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 6923.36, "duration": 8.64}, {"text": "de gestion de ces fonds europ\u00e9ens et combin\u00e9 \u00e0 des\u00a0\ncr\u00e9dits publics d'\u00e9tat des r\u00e9gions de l'Agence de\u00a0\u00a0", "start": 6932.0, "duration": 8.24}, {"text": "l'eau \u00e7a permettait aux agriculteurs qui s'engage\u00a0\ndans des pratiques vertueuses notamment dans le\u00a0\u00a0", "start": 6940.24, "duration": 7.4}, {"text": "domaine de l'\u00e9levage particulier ulrement en\u00a0\nBretagne d'engager leur profession vers la\u00a0\u00a0", "start": 6947.64, "duration": 6.56}, {"text": "transition \u00e9cologique pour ce qui est du programme\u00a0\n2023227 l'\u00e9tat approvisionn\u00e9 environ 90 millions\u00a0\u00a0", "start": 6954.2, "duration": 9.48}, {"text": "d'euros la direction r\u00e9gionale de l'agriculture\u00a0\nde l'agroalimentaire et de la for\u00eat en Bretagne\u00a0\u00a0", "start": 6963.68, "duration": 6.68}, {"text": "pr\u00e9voit 150 millions il y a donc rien que pour la\u00a0\nr\u00e9gion Bretagne un delta de 60 millions r\u00e9gion de\u00a0\u00a0", "start": 6970.36, "duration": 7.32}, {"text": "France estime cette ce manque pour le territoire\u00a0\nnational \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 250 300 millions les mesures\u00a0\u00a0", "start": 6977.68, "duration": 9.0}, {"text": "agro-environnemental et climatique c'est un\u00a0\ncontrat entre les agriculteurs et la puissance\u00a0\u00a0", "start": 6986.68, "duration": 5.8}, {"text": "publique pour embarquer l'agriculture vers la\u00a0\ntransition \u00e9cologique on ne peut donc pas se\u00a0\u00a0", "start": 6992.48, "duration": 5.12}, {"text": "manquer se louper lorsque c'\u00e9tait les r\u00e9gions qui\u00a0\npilotaient ce projet ce dispositif \u00e7a fonctionnait\u00a0\u00a0", "start": 6997.6, "duration": 6.52}, {"text": "bien monsieur le ministre de l'Agriculture\u00a0\ndepuis longtemps on vous alerte depuis septembre\u00a0\u00a0", "start": 7004.12, "duration": 5.44}, {"text": "en commission des affaires \u00e9conomiques on en a\u00a0\nbeaucoup d\u00e9battu vous avez re\u00e7u des courriers de\u00a0\u00a0", "start": 7009.56, "duration": 5.36}, {"text": "parlementaires il faut \u00e0 tout prix que vous vous\u00a0\nsaisissiez de cette question et c'est sous votre\u00a0\u00a0", "start": 7014.92, "duration": 5.88}, {"text": "autorit\u00e9 que l'ensemble des partenaires doivent\u00a0\nse mobiliser pour accorder ces financements il n'y\u00a0\u00a0", "start": 7020.8, "duration": 5.92}, {"text": "aurait rien de pire que de d\u00e9montrer que lorsque\u00a0\nc'est l'\u00c9tat qui g\u00e8re les cr\u00e9dits europ\u00e9ens c'est\u00a0\u00a0", "start": 7026.72, "duration": 5.92}, {"text": "un \u00e9chec ce serait aussi une fa\u00e7on de faire\u00a0\nd\u00e9tester la politique agricole commune alors\u00a0\u00a0", "start": 7032.64, "duration": 6.16}, {"text": "que pour la agriculture particuli BR merci la\u00a0\nparole est \u00e0 Monsieur Marc PHENO ministre de\u00a0\u00a0", "start": 7038.8, "duration": 9.4}, {"text": "l'Agriculture et de la souverainet\u00e9 alimentaire\u00a0\nmerci beaucoup madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et\u00a0\u00a0", "start": 7048.2, "duration": 5.2}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Beno\u00eet\u00a0\nmerci de votre question qui va me permettre de\u00a0\u00a0", "start": 7053.4, "duration": 2.96}, {"text": "compl\u00e9ter la r\u00e9ponse que j'ai fait tout \u00e0 l'heure\u00a0\n\u00e0 votre coll\u00e8gue mollac et saluer la mobilisation\u00a0\u00a0", "start": 7056.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'un certain nombre de vos coll\u00e8gues enfin la\u00a0\ntotalit\u00e9 je crois des coll\u00e8gues de Bretagne\u00a0\u00a0", "start": 7059.76, "duration": 3.28}, {"text": "sur cette question des Mikes comme on dit de ce\u00a0\npilier important de la PAC je rappelle ce que j'ai\u00a0\u00a0", "start": 7063.04, "duration": 5.08}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure d'abord la politique agricole\u00a0\ncommune dans l'ensemble de ces politiques que nous\u00a0\u00a0", "start": 7068.12, "duration": 4.24}, {"text": "avons pos\u00e9 pour la p\u00e9riode 2023- 20027 il y a la\u00a0\nvolont\u00e9 de faciliter d'acc\u00e9l\u00e9rer de renforcer le\u00a0\u00a0", "start": 7072.36, "duration": 5.6}, {"text": "volet des transitions c'est l'\u00e9cor\u00e9gime c'est\u00a0\nla conversion en agriculture biologique et les\u00a0\u00a0", "start": 7077.96, "duration": 4.4}, {"text": "ma font partie du dispositif deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment il\u00a0\na quelque chose que pardon de le dire comme \u00e7a\u00a0\u00a0", "start": 7082.36, "duration": 4.36}, {"text": "je suis \u00e9lu r\u00e9gional je suis un territorial vous\u00a0\nle savez monsieur le d\u00e9put\u00e9 le sujet n'est pas\u00a0\u00a0", "start": 7086.72, "duration": 4.44}, {"text": "de savoir qui g\u00e8re le sujet c'est que sur la\u00a0\npr\u00e9c\u00e9dente programmation nous avions 2500 55\u00a0\u00a0", "start": 7091.16, "duration": 6.48}, {"text": "millions de cr\u00e9dits qui \u00e9taient pr\u00e9vus sur les ma\u00a0\nque nous avons provisionn\u00e9 260 millions d'euros\u00a0\u00a0", "start": 7097.64, "duration": 4.56}, {"text": "mais je peux pas me retrouver et j'en appelle un\u00a0\npeu \u00e0 la responsabilit\u00e9 dans une situation on me\u00a0\u00a0", "start": 7102.2, "duration": 4.2}, {"text": "disent c'est pas 260 c'est 500 qu'il faut parce\u00a0\nque ce n'est pas une politique de guichet la\u00a0\u00a0", "start": 7106.4, "duration": 4.88}, {"text": "politique des Mac et donc on a besoin de trouver\u00a0\nun chemin qui permette entre les exigence qui\u00a0\u00a0", "start": 7111.28, "duration": 4.36}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 le cadre budg\u00e9taire que tout\u00a0\nle monde connaissait qui \u00e9tait de 250 millions\u00a0\u00a0", "start": 7115.64, "duration": 4.88}, {"text": "d'euros de regarder ce qu'on peut faire pour\u00a0\nessayer de r\u00e9pondre vous avez raison et de ne pas\u00a0\u00a0", "start": 7120.52, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9courager les agriculteurs qui veulent s'engager\u00a0\nsur ces politiques j'ai \u00e9voqu\u00e9 deux pistes tout \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 7124.6, "duration": 4.52}, {"text": "l' \u00e0 l'heure la r\u00e9gion Bretagne a beaucoup de\u00a0\nmobiliser les Maek et c'est une bonne chose\u00a0\u00a0", "start": 7129.12, "duration": 3.6}, {"text": "parce qu'effectivement \u00e7a permet de faire \u00e9voluer\u00a0\nles syst\u00e8mes sur le carbone sur la biodiversit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 7132.72, "duration": 5.2}, {"text": "sur l'eau et donc on sait que c'est important et\u00a0\ndonc on sera au rendez-vous comme on l'a \u00e9t\u00e9 sur\u00a0\u00a0", "start": 7137.92, "duration": 3.16}, {"text": "l'ensemble des politiques il y a deux pistes la\u00a0\npremi\u00e8re c'est de bien v\u00e9rifier que conform\u00e9ment\u00a0\u00a0", "start": 7141.08, "duration": 4.52}, {"text": "aux engagements qui ont \u00e9t\u00e9 pris les agences de\u00a0\nl'eau mobilisent les cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires qui\u00a0\u00a0", "start": 7145.6, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9taient pr\u00e9vus au niveau national c'est-\u00e0-dire\u00a0\n70 million d'euros par an deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de\u00a0\u00a0", "start": 7148.64, "duration": 5.12}, {"text": "regarder aussi dans la politique agricole ce que\u00a0\nsont les relicat mais Monsieur Beno\u00eet pardon de\u00a0\u00a0", "start": 7153.76, "duration": 4.48}, {"text": "vous dire que les relicat ne les conna\u00ee qu'en fin\u00a0\nd'ann\u00e9e donc j'essaie de faire des pr\u00e9visions nous\u00a0\u00a0", "start": 7158.24, "duration": 3.96}, {"text": "sommes mobilis\u00e9s vous le savez mais je peux pas\u00a0\ninventer des dispositifs tant que je ne regarde\u00a0\u00a0", "start": 7162.2, "duration": 4.12}, {"text": "pas ce qui est dans la PAC possible et capable\u00a0\nd'\u00eatre mobilis\u00e9 puis pardonnez-moi de le dire\u00a0\u00a0", "start": 7166.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00c9tat s'\u00e9tait mobilis\u00e9 autour des r\u00e9gions je\u00a0\nsuis s\u00fbr que les r\u00e9gions se mobiliseront autour\u00a0\u00a0", "start": 7170.88, "duration": 3.88}, {"text": "de ce sujet l\u00e0 la r\u00e9gion Bretagne en particulier\u00a0\npour trouver des solutions budg\u00e9taires faut pas\u00a0\u00a0", "start": 7174.76, "duration": 3.88}, {"text": "toujours tout demander \u00e0 l'\u00c9tat merci merci\u00a0\nbeaucoup monsieur le ministre la parole est \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 7178.64, "duration": 5.56}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Chatelin pour le groupe\u00a0\n\u00e9cologiste merci madame la pr\u00e9sidente Madame\u00a0\u00a0", "start": 7184.2, "duration": 4.8}, {"text": "la la premi\u00e8re ministre en 2014 Robert baninter\u00a0\n\u00e9crivait 70 ans se sont \u00e9coul\u00e9s depuis la nuit de\u00a0\u00a0", "start": 7189.0, "duration": 7.16}, {"text": "l'occupation les crimes nazis et de leur complices\u00a0\nde Vichy le temps de l'histoire a succ\u00e9d\u00e9 au\u00a0\u00a0", "start": 7196.16, "duration": 5.92}, {"text": "temps de la m\u00e9moire les derniers t\u00e9moins vont\u00a0\ndispara\u00eetre \u00e0 leur tour et l'antis\u00e9mitisme est\u00a0\u00a0", "start": 7202.08, "duration": 4.8}, {"text": "toujours vivant oui l'antis\u00e9mitisme est toujours\u00a0\nvivant la recrudescence des actes antis\u00e9mites\u00a0\u00a0", "start": 7206.88, "duration": 6.16}, {"text": "en France nous le rappelle cruellement 819 actes\u00a0\nantis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s ces trois derni\u00e8res\u00a0\u00a0", "start": 7213.04, "duration": 5.52}, {"text": "semaines c'est deux fois plus d'actes antis\u00e9mite\u00a0\nque sur la totalit\u00e9 de l'ann\u00e9e 2022 \u00e0 Paris dans\u00a0\u00a0", "start": 7218.56, "duration": 5.96}, {"text": "les hautes sc\u00e8nes et en sc\u00e8ne Saint-Denis ce\u00a0\nsont des dizaines et des dizaines d'\u00e9toiles\u00a0\u00a0", "start": 7224.52, "duration": 3.92}, {"text": "de David qui ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9es sur les murs des\u00a0\nimmeubles \u00e0 villeurbane c'est une synagogue\u00a0\u00a0", "start": 7228.44, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on a menac\u00e9 d'incendier \u00e0 Paris une m\u00e9sousa\u00a0\nfix\u00e9e \u00e0 la porte d'un appartement a \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9e\u00a0\u00a0", "start": 7232.88, "duration": 6.16}, {"text": "ces actes intol\u00e9rables s'attaquent \u00e0 notre pacte\u00a0\nr\u00e9publicain ces actes antis\u00e9mites d\u00e9complex\u00e9s et\u00a0\u00a0", "start": 7239.04, "duration": 6.04}, {"text": "naus\u00e9s \u00e0 bond contreviennent \u00e0 l'article 1er de\u00a0\nnotre Constitution la France assure l'\u00e9galit\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 7245.08, "duration": 5.72}, {"text": "devant la loi de tous les citoyens sans\u00a0\ndistinction d'origine de race ou de religion\u00a0\u00a0", "start": 7250.8, "duration": 4.68}, {"text": "elle respecte toutes les croyan madame la Premi\u00e8re\u00a0\nministre le 10 octobre dernier vous avez d\u00e9clar\u00e9\u00a0\u00a0", "start": 7255.48, "duration": 5.68}, {"text": "dans dans cet h\u00e9micycle ne tol\u00e9er aucun acte\u00a0\naucun propos antis\u00e9miste et je voulais vous\u00a0\u00a0", "start": 7261.16, "duration": 5.88}, {"text": "dire dans cette lutte vous avez le plein et\u00a0\nentien soutien des \u00e9cologistes nous avons\u00a0\u00a0", "start": 7267.04, "duration": 7.68}, {"text": "nous allons devoir traiter la racine du mal ce qui\u00a0\ncaract\u00e9rise l'antis\u00e9mitisme c'est la permanence de\u00a0\u00a0", "start": 7274.72, "duration": 4.92}, {"text": "la stigmatisation et nous avons bless\u00e9 baiss\u00e9 les\u00a0\nbras aujourd'hui les actes que nous connaissons\u00a0\u00a0", "start": 7279.64, "duration": 5.6}, {"text": "sont les cons\u00e9quences d'une longue banalisation de\u00a0\nla parole antis\u00e9mite et raciste le n\u00e9gationnisme\u00a0\u00a0", "start": 7285.24, "duration": 5.04}, {"text": "de Jean-Marie Le Pen le r\u00e9misionisme d'\u00c9ric\u00a0\nZemmour l'antis\u00e9mitisme complotiste de Dieu\u00a0\u00a0", "start": 7290.28, "duration": 5.24}, {"text": "donn\u00e9 et de Soral madame la Premi\u00e8re ministre je\u00a0\nconclurai avec les mots et la question de Robert\u00a0\u00a0", "start": 7295.52, "duration": 6.08}, {"text": "banater il en va de l'antis\u00e9mitisme comme du\u00a0\nracisme ce sont des poisons de la R\u00e9publique\u00a0\u00a0", "start": 7301.6, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 une certaine dose elle en meurt alors madame la\u00a0\nPremi\u00e8re ministre comment \u00e9radiquer cette violence\u00a0\u00a0", "start": 7307.52, "duration": 5.04}, {"text": "et dissiper l'ignorance merci beaucoup madame\u00a0\nla Pr\u00e9sidente la parole est \u00e0 madame la Premi\u00e8re", "start": 7312.56, "duration": 5.76}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames\u00a0\net Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 7318.32, "duration": 7.24}, {"text": "cyiel ch\u00e2elin je vais le redire tr\u00e8s clairement\u00a0\nrien ne justifie l'antis\u00e9mitisme rien n'excuse\u00a0\u00a0", "start": 7325.56, "duration": 7.96}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme jamais et je sais que ces propos\u00a0\nmadame la Pr\u00e9sidente vous les partagez et je peux\u00a0\u00a0", "start": 7333.52, "duration": 5.88}, {"text": "vous assurer qu'avec mon gouvernement nous sommes\u00a0\nd\u00e9termin\u00e9s \u00e0 mener une lutte implacable contre\u00a0\u00a0", "start": 7339.4, "duration": 4.84}, {"text": "l'antis\u00e9misme contre l'antis\u00e9mitisme et vous\u00a0\nl'avez rappel\u00e9 madame la pr\u00e9sidente ch\u00e2elin depuis\u00a0\u00a0", "start": 7344.24, "duration": 5.76}, {"text": "les attaques terroristes du 7 octobre sur Isra\u00ebl\u00a0\nnos concitoyens Juifs vivent dans l'angoisse\u00a0\u00a0", "start": 7350.0, "duration": 6.44}, {"text": "depuis le 7 octobre comme je le disais plus de\u00a0\n850 faits antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 et pr\u00e8s\u00a0\u00a0", "start": 7356.44, "duration": 7.16}, {"text": "de 6000 signalements ont \u00e9t\u00e9 faits en ligne nous\u00a0\nne laisserons rien passer madame la Pr\u00e9sidente\u00a0\u00a0", "start": 7363.6, "duration": 5.84}, {"text": "ni la haine sur la voie publique ni la\u00a0\nhaine sur les r\u00e9seaux sociaux ni celle\u00a0\u00a0", "start": 7369.44, "duration": 3.84}, {"text": "qui se dissimule derri\u00e8re l'antisionisme c'est\u00a0\npourquoi des consignes de vigilance ont d\u00e8s le\u00a0\u00a0", "start": 7373.28, "duration": 5.44}, {"text": "7 octobre \u00e9t\u00e9 pass\u00e9s au pr\u00e9fets et aux forces\u00a0\nde l'ordre c'est aussi pourquoi les pr\u00e9fets\u00a0\u00a0", "start": 7378.72, "duration": 5.8}, {"text": "ont dans certains cas pris des interdictions\u00a0\nde manifestation pour pr\u00e9venir tout d\u00e9rapage\u00a0\u00a0", "start": 7384.52, "duration": 4.68}, {"text": "ou trouble \u00e0 l'ordre public la situation au\u00a0\nproches Orient ne doit \u00eatre le pr\u00e9texte \u00e0\u00a0\u00a0", "start": 7389.2, "duration": 6.0}, {"text": "aucune tentative de r\u00e9cup\u00e9ration aucune volont\u00e9\u00a0\nd' les haines ou de souffler sur les braises\u00a0\u00a0", "start": 7395.2, "duration": 7.48}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme est un poison nous savons tous\u00a0\no\u00f9 il peut mener alors ensemble nous devons le\u00a0\u00a0", "start": 7402.68, "duration": 6.84}, {"text": "combattre avec la plus grande force et la plus\u00a0\ngrande d\u00e9termination et je sais pouvoir compter\u00a0\u00a0", "start": 7409.52, "duration": 4.84}, {"text": "sur vous madame la Pr\u00e9sidente comme je sais\u00a0\npouvoir compter sur l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s\u00a0\u00a0", "start": 7414.36, "duration": 4.8}, {"text": "qui partagent les valeurs r\u00e9publicaines plus\u00a0\nencore face aux tension internationale nous\u00a0\u00a0", "start": 7419.16, "duration": 5.16}, {"text": "avons chacun un r\u00f4le \u00e0 jouer pour apaiser et faire\u00a0\nnation je vous remercie merci beaucoup madame la\u00a0\u00a0", "start": 7424.32, "duration": 5.96}, {"text": "Premi\u00e8re ministre la s\u00e9ance des questions\u00a0\nau Gouvernement est termin\u00e9e la s\u00e9ance est", "start": 7430.28, "duration": 4.2}, {"text": "suspendue", "start": 7434.48, "duration": 3.44}]}