{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.29, "duration": 8.51}, {"text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue sur LCP pour la", "start": 6.44, "duration": 3.92}, {"text": "s\u00e9ance de questions au Gouvernement je", "start": 8.8, "duration": 3.08}, {"text": "vous rappelle que tous les mercredis", "start": 10.36, "duration": 4.199}, {"text": "c'est \u00e0 14h une question par groupe", "start": 11.88, "duration": 5.76}, {"text": "politique 11 donc au total Marco Pomier", "start": 14.559, "duration": 4.601}, {"text": "vous \u00eates salle des quatre colonnes on", "start": 17.64, "duration": 2.76}, {"text": "va parler de ces questions au", "start": 19.16, "duration": 2.68}, {"text": "gouvernement mais on parle aussi", "start": 20.4, "duration": 2.959}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de", "start": 21.84, "duration": 3.64}, {"text": "commission \u00e7a avait lieu ce matin oui", "start": 23.359, "duration": 3.801}, {"text": "trois commissions ont \u00e9lu leur nouveaux", "start": 25.48, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident ou leur nouvelle pr\u00e9sidente il", "start": 27.16, "duration": 4.119}, {"text": "s'agit de Br fux du groupe d\u00e9mocrate", "start": 29.16, "duration": 3.48}, {"text": "pour les affaires \u00e9trang\u00e8res de", "start": 31.279, "duration": 3.041}, {"text": "l'insoumise aurilie trouvet pour les", "start": 32.64, "duration": 3.48}, {"text": "affaires \u00e9conomiques et de Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 34.32, "duration": 3.759}, {"text": "Valtou du groupe horizon pour les", "start": 36.12, "duration": 3.64}, {"text": "affaires sociales on attend maintenant", "start": 38.079, "duration": 4.121}, {"text": "la s\u00e9ance de question au gouvernement \u00e0", "start": 39.76, "duration": 4.52}, {"text": "qui doit d\u00e9buter dans quelques minutes", "start": 42.2, "duration": 4.679}, {"text": "et justement Marco alors de quoi va-t-on", "start": 44.28, "duration": 4.2}, {"text": "parler lors de cette s\u00e9ance de question", "start": 46.879, "duration": 4.041}, {"text": "gouvernement un sujet majeur Elsa la", "start": 48.48, "duration": 4.2}, {"text": "crise agricole mais aussi les", "start": 50.92, "duration": 4.36}, {"text": "difficult\u00e9s de la fili\u00e8re viticol quatre", "start": 52.68, "duration": 4.64}, {"text": "questions sur le sujet Annie jeunevar la", "start": 55.28, "duration": 3.759}, {"text": "ministre de l'Agriculture devrait \u00eatre", "start": 57.32, "duration": 3.719}, {"text": "en premi\u00e8re ligne les socialistes et les", "start": 59.039, "duration": 3.721}, {"text": "communistes eux interpelleront le", "start": 61.039, "duration": 3.4}, {"text": "gouvernement sur la situation en", "start": 62.76, "duration": 3.679}, {"text": "Martinique alors que l'\u00eele conna\u00eet un", "start": 64.439, "duration": 4.121}, {"text": "regain de tension quatre gendarmes", "start": 66.439, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9 dans la nuit de lundi", "start": 68.56, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 mardi lors de violences urbaines sur", "start": 70.439, "duration": 3.881}, {"text": "fond de protestation contre la vie", "start": 72.64, "duration": 4.119}, {"text": "cherre autre sujet la d\u00e9linquence avec", "start": 74.32, "duration": 5.24}, {"text": "une question de la droite", "start": 76.759, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9publicaine merci beaucoup Marco", "start": 79.56, "duration": 4.08}, {"text": "j'accueille sur ce plateau B\u00e9atrice", "start": 81.799, "duration": 3.64}, {"text": "Belly vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 socialiste de", "start": 83.64, "duration": 3.96}, {"text": "Martinique vous allez interpeller sur la", "start": 85.439, "duration": 4.201}, {"text": "vie ch\u00e8re euh quel est le probl\u00e8me en", "start": 87.6, "duration": 4.32}, {"text": "mar tinque ben \u00e9coutez en ce moment il y", "start": 89.64, "duration": 4.839}, {"text": "a surtout des des citoyens qui ont", "start": 91.92, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de se mobiliser parce que la vie", "start": 94.479, "duration": 4.201}, {"text": "devient insoutenable et les prix de", "start": 96.36, "duration": 4.119}, {"text": "l'alimentaire mais en fait les prix de", "start": 98.68, "duration": 4.24}, {"text": "tout sont hors de port\u00e9e de la plupart", "start": 100.479, "duration": 4.201}, {"text": "d'entre nous en Martinique nous avons", "start": 102.92, "duration": 4.4}, {"text": "plus de 30 % de taux de pauvret\u00e9 plus de", "start": 104.68, "duration": 5.0}, {"text": "48 % de personnes qui vivent avec moins", "start": 107.32, "duration": 4.32}, {"text": "d'un SMIC par mois et pourtant vous avez", "start": 109.68, "duration": 5.88}, {"text": "des packs d'eau \u00e0 10 \u20ac des pack de de 16", "start": 111.64, "duration": 7.2}, {"text": "yaourt \u00e0 9 \u20ac vous avez un paquet de pain", "start": 115.56, "duration": 6.599}, {"text": "demi \u00e0 5 ,60 voil\u00e0 et une fluctuation", "start": 118.84, "duration": 5.8}, {"text": "des prix permanente o\u00f9 vous pouvez avoir", "start": 122.159, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui des tranches je sais pas 1", "start": 124.64, "duration": 4.36}, {"text": "kilo de jambon \u00e0 15 \u20ac et le lendemain la", "start": 126.759, "duration": 4.12}, {"text": "trouver \u00e0 24 \u20ac le kilo voil\u00e0 et", "start": 129.0, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce que vous attendez du", "start": 130.879, "duration": 2.561}, {"text": "gouvernement alors comme mesure concr\u00e8te", "start": 131.76, "duration": 3.4}, {"text": "mais \u00e9coutez aujourd'hui il s'agit aussi", "start": 133.44, "duration": 3.36}, {"text": "pour le gouvernement de prot\u00e9ger pour", "start": 135.16, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9tat la nation de prot\u00e9ger sa", "start": 136.8, "duration": 4.32}, {"text": "population alors nous le disons", "start": 139.08, "duration": 3.68}, {"text": "malheureusement un peu trop souvent nous", "start": 141.12, "duration": 3.119}, {"text": "avons l'impression d'\u00eatre des Fran\u00e7ais", "start": 142.76, "duration": 3.44}, {"text": "enti\u00e8rement \u00e0 part c'est vrai parce que", "start": 144.239, "duration": 3.161}, {"text": "nous sommes loin mais nous sommes", "start": 146.2, "duration": 4.119}, {"text": "fran\u00e7ais quand m\u00eame merci beaucoup B on", "start": 147.4, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9coutera justement les r\u00e9ponses du", "start": 150.319, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement un autre TR sera abord\u00e9", "start": 151.64, "duration": 3.56}, {"text": "sueli de l'agriculture Marco Pomier vous", "start": 153.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eates avec Beno\u00eet bitau qui va poser une", "start": 155.2, "duration": 3.88}, {"text": "question au gouvernement oui beno\u00ee bitau", "start": 156.959, "duration": 3.64}, {"text": "sur quoi portera exactement votre", "start": 159.08, "duration": 3.68}, {"text": "question alors sur la crise agricole on", "start": 160.599, "duration": 3.961}, {"text": "a on a observ\u00e9 au d\u00e9but de l'ann\u00e9e une", "start": 162.76, "duration": 3.399}, {"text": "grave crise agricole qui \u00e9tait une crise", "start": 164.56, "duration": 3.56}, {"text": "revenu les mesures propos\u00e9es par le", "start": 166.159, "duration": 3.881}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent celui de Monsieur", "start": 168.12, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier \u00e9taient des mesures qui n'ont", "start": 170.04, "duration": 3.64}, {"text": "rien r\u00e9gl\u00e9 en tout cas sur les th\u00e8mes du", "start": 172.36, "duration": 3.0}, {"text": "revenu et donc on a AFF faire \u00e0 une", "start": 173.68, "duration": 3.72}, {"text": "crise structurelle et il va falloir que", "start": 175.36, "duration": 3.239}, {"text": "les politiques publiques s'attaquent", "start": 177.4, "duration": 3.32}, {"text": "frontalement \u00e0 ces th clatique que sont", "start": 178.599, "duration": 3.92}, {"text": "le d\u00e9r\u00e8glement climatique l'effondrement", "start": 180.72, "duration": 3.72}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 qui sont les vraies", "start": 182.519, "duration": 3.8}, {"text": "menaces pour les agriculteurs qui sont", "start": 184.44, "duration": 3.079}, {"text": "les vraies menaces pour la souverainet\u00e9", "start": 186.319, "duration": 2.601}, {"text": "alimentaair et donc leur revenus et donc", "start": 187.519, "duration": 3.841}, {"text": "il va falloir que que on change", "start": 188.92, "duration": 4.039}, {"text": "radicalement les politiques publiques et", "start": 191.36, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on accompagne les agriculteurs dans", "start": 192.959, "duration": 4.84}, {"text": "cette bifurcation n\u00e9cessaire pour que", "start": 195.04, "duration": 4.279}, {"text": "sur le plan climatique sur le plan", "start": 197.799, "duration": 3.44}, {"text": "sanitaire ils ne soi plus confront\u00e9s aux", "start": 199.319, "duration": 4.0}, {"text": "crises auxquelles ils sont confront\u00e9s", "start": 201.239, "duration": 3.321}, {"text": "malheureusement depuis trop longtemps", "start": 203.319, "duration": 2.56}, {"text": "maintenant c'est la premi\u00e8re fois que", "start": 204.56, "duration": 2.52}, {"text": "vous interpellez le gouvernement dans", "start": 205.879, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e9micycle comment \u00e7a se pr\u00e9pare une", "start": 207.08, "duration": 3.239}, {"text": "premi\u00e8re question au gouvernement", "start": 208.439, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a se pr\u00e9pare avec un texte qui doit", "start": 210.319, "duration": 3.64}, {"text": "rentrer dans dans un dans un temps de", "start": 212.04, "duration": 5.0}, {"text": "parole de 2 minutes et effectivement", "start": 213.959, "duration": 5.56}, {"text": "essayer de de de de mettre en bouche ce", "start": 217.04, "duration": 5.24}, {"text": "texte c'est-\u00e0-dire un d\u00e9roul\u00e9 qui fait", "start": 219.519, "duration": 4.481}, {"text": "queon est \u00e0 l'aise avec la fa\u00e7on dont on", "start": 222.28, "duration": 3.8}, {"text": "va s'exprimer apr\u00e8s moi je suis d\u00e9put\u00e9s", "start": 224.0, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9ens pendant 5 ans je me suis", "start": 226.08, "duration": 3.76}, {"text": "adress\u00e9 \u00e0 des commissaires europ\u00e9ens des", "start": 228.239, "duration": 3.321}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et donc je connais un peu", "start": 229.84, "duration": 3.56}, {"text": "le la fa\u00e7on dont on s'y prend pour", "start": 231.56, "duration": 3.44}, {"text": "essayer de pr\u00e9parer une une une", "start": 233.4, "duration": 3.44}, {"text": "intervention de 2 minutes sur la crise", "start": 235.0, "duration": 3.239}, {"text": "agricole tr\u00e8s rapidement vous attendez", "start": 236.84, "duration": 3.28}, {"text": "quoi de la loi d'orientation sur", "start": 238.239, "duration": 3.681}, {"text": "l'agriculture il faut la reprendre \u00e0", "start": 240.12, "duration": 3.24}, {"text": "z\u00e9ro c'est-\u00e0-dire que c'est une loi o\u00f9", "start": 241.92, "duration": 3.519}, {"text": "en v\u00e9rit\u00e9 il y avait rien de de de", "start": 243.36, "duration": 4.76}, {"text": "fondamental justement qui s'attaque", "start": 245.439, "duration": 4.36}, {"text": "frontalement \u00e0 des \u00e0 une difficult\u00e9", "start": 248.12, "duration": 3.6}, {"text": "structurelle et donc il va falloir \u00eatre", "start": 249.799, "duration": 4.08}, {"text": "plus ambitieux que \u00e7a et ne pas poser", "start": 251.72, "duration": 3.879}, {"text": "des empl\u00e2tres sur une jambe de bois ce", "start": 253.879, "duration": 3.32}, {"text": "que faisait cette loi d'orientation", "start": 255.599, "duration": 3.961}, {"text": "agricole ou m\u00eame quand elle parlait", "start": 257.199, "duration": 4.081}, {"text": "d'installation puisque c'\u00e9tait son axe", "start": 259.56, "duration": 5.0}, {"text": "principal on \u00e9tait plut\u00f4t sur des aides", "start": 261.28, "duration": 5.32}, {"text": "one shot et \u00e7a suffisait pas merci", "start": 264.56, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup beno\u00ee bito et on \u00e9coutera votre", "start": 266.6, "duration": 5.28}, {"text": "question au gouvernement dans", "start": 268.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'h\u00e9micycle merci beaucoup Marco", "start": 272.52, "duration": 4.44}, {"text": "regardez sur ces images de Marion de", "start": 275.199, "duration": 4.041}, {"text": "vuchel les tambourgs de la Garde", "start": 276.96, "duration": 5.04}, {"text": "R\u00e9publicaine c'est le c\u00e9r\u00e9monial avant", "start": 279.24, "duration": 4.28}, {"text": "chaque s\u00e9ance de question au", "start": 282.0, "duration": 3.639}, {"text": "gouvernement le passage de la pr\u00e9sidente", "start": 283.52, "duration": 5.28}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e regardez ces", "start": 285.639, "duration": 3.161}, {"text": "images piv\u00e9 qui comme tous les mardis et", "start": 294.72, "duration": 5.68}, {"text": "mercredis rejoint le p\u00e8re de s\u00e9ances", "start": 297.68, "duration": 4.28}, {"text": "hebdomadair de question au gouvernement", "start": 300.4, "duration": 3.519}, {"text": "c'est \u00e0 suivre \u00e9videmment chaque fois en", "start": 301.96, "duration": 4.239}, {"text": "direct en int\u00e9gralit\u00e9 sur la cha\u00eene", "start": 303.919, "duration": 5.081}, {"text": "parlementaire le mercredi une question", "start": 306.199, "duration": 4.601}, {"text": "par groupe puisqueensuite le Premier", "start": 309.0, "duration": 4.759}, {"text": "ministre est attendu au S\u00e9nat Etel Bron", "start": 310.8, "duration": 5.08}, {"text": "Pivet monte au perchoir pour cette", "start": 313.759, "duration": 3.841}, {"text": "nouvelle s\u00e9ance de question au", "start": 315.88, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement on se retrouve juste apr\u00e8s", "start": 317.6, "duration": 4.2}, {"text": "sur LCP", "start": 319.52, "duration": 7.0}, {"text": "\u00e9videmment bonjour \u00e0 tous La s\u00e9ance est", "start": 321.8, "duration": 8.32}, {"text": "ouverte l'ordre du jour appelle question", "start": 326.52, "duration": 4.399}, {"text": "au", "start": 330.12, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement la premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e", "start": 330.919, "duration": 3.881}, {"text": "par Madame \u00c9lise Leboucher pour le", "start": 333.28, "duration": 3.56}, {"text": "groupe la France", "start": 334.8, "duration": 4.519}, {"text": "insoumise merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 336.84, "duration": 4.84}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre qui a dit", "start": 339.319, "duration": 4.16}, {"text": "chez moi il fait froid mais avec le prix", "start": 341.68, "duration": 3.519}, {"text": "du chauffage je mets deux gros pulls et", "start": 343.479, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a va je pr\u00e9f\u00e8re manger que me chauffer", "start": 345.199, "duration": 4.161}, {"text": "alors non ce n'est pas Bruno Leem en", "start": 347.68, "duration": 3.56}, {"text": "colle roul\u00e9 cachemire c'est Jeanne dans", "start": 349.36, "duration": 3.959}, {"text": "la SAR retrait\u00e9 de chez Moulinex o\u00f9 elle", "start": 351.24, "duration": 4.679}, {"text": "a fait la totalit\u00e9 de sa carri\u00e8re m\u00eame", "start": 353.319, "duration": 4.44}, {"text": "discours chez nombre de retrait\u00e9s \u00e0 qui", "start": 355.919, "duration": 3.321}, {"text": "vous pr\u00e9voyez de faire les poches en", "start": 357.759, "duration": 3.761}, {"text": "imposant on le sait d\u00e9j\u00e0 le budget le", "start": 359.24, "duration": 4.679}, {"text": "plus violent de l'histoire de la 5e", "start": 361.52, "duration": 5.239}, {"text": "R\u00e9publique Monsieur le Premier ministre", "start": 363.919, "duration": 4.521}, {"text": "je vous suspecte d'avoir \u00e9t\u00e9 trop", "start": 366.759, "duration": 3.16}, {"text": "attentif aux propositions de Monsieur", "start": 368.44, "duration": 3.759}, {"text": "hatal dont le ministre de l'\u00c9conomie", "start": 369.919, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9voyait d\u00e9j\u00e0 une sous-indexation des", "start": 372.199, "duration": 4.12}, {"text": "retraites dans le secret des couloir de", "start": 374.16, "duration": 4.879}, {"text": "ber souffrez que nous vous disions aussi", "start": 376.319, "duration": 5.241}, {"text": "ce que nous en pensons refuser d'indexer", "start": 379.039, "duration": 4.0}, {"text": "le retraite sur l'inflation durant les", "start": 381.56, "duration": 3.4}, {"text": "mois divers c'est", "start": 383.039, "duration": 4.481}, {"text": "ignoble plut\u00f4t que de r\u00e9tablir une dose", "start": 384.96, "duration": 4.32}, {"text": "de justice fiscale vous faites le choix", "start": 387.52, "duration": 3.239}, {"text": "de trraqu\u00e9 une cat\u00e9gorie de la", "start": 389.28, "duration": 3.12}, {"text": "population qui n'a fait que s'appauvrir", "start": 390.759, "duration": 3.921}, {"text": "ces 5 derni\u00e8res ann\u00e9es et ce n'est pas", "start": 392.4, "duration": 4.32}, {"text": "une d\u00e9couverte la pr\u00e9carit\u00e9 des seniors", "start": 394.68, "duration": 3.84}, {"text": "s'accentue \u00e0 mesure que les services", "start": 396.72, "duration": 4.84}, {"text": "publics reculent qui assure les services", "start": 398.52, "duration": 5.32}, {"text": "aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es les services", "start": 401.56, "duration": 4.32}, {"text": "d'autonomie les \u00e9pates publ le portage", "start": 403.84, "duration": 4.68}, {"text": "des repas l'accompagnement administratif", "start": 405.88, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment les collectivit\u00e9s locales", "start": 408.52, "duration": 3.079}, {"text": "que vous voulez mettre au r\u00e9gime alors", "start": 410.319, "duration": 3.521}, {"text": "qu'elles sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 411.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'Osse mes chers coll\u00e8gues vous \u00eates des", "start": 413.84, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lus de territoire vous connaissez la", "start": 416.319, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9tresse de nos anciens savez o\u00f9 nous", "start": 418.08, "duration": 3.679}, {"text": "conduit ces politiques alors n soyez pas", "start": 420.08, "duration": 3.559}, {"text": "les complices parce que personne ne", "start": 421.759, "duration": 3.72}, {"text": "devrait se sentir suffisamment l\u00e9gitime", "start": 423.639, "duration": 4.201}, {"text": "pour toucher \u00e0 la dixation des retraites", "start": 425.479, "duration": 4.12}, {"text": "moins encore un Premier ministre issu", "start": 427.84, "duration": 3.039}, {"text": "d'un parti qui a perdu toutes les", "start": 429.599, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9lections dans ce pays depuis 15", "start": 430.879, "duration": 4.401}, {"text": "ans Monsieur le Premier Ministre le", "start": 432.96, "duration": 4.32}, {"text": "peuple fran\u00e7ais souverain et le peuple", "start": 435.28, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais n'a pas voulu de vous alors au", "start": 437.28, "duration": 3.72}, {"text": "nom de quoi lui imposez-vous des mesures", "start": 438.919, "duration": 3.641}, {"text": "aussi d\u00e9gradantes pour la R\u00e9publique et", "start": 441.0, "duration": 3.52}, {"text": "la", "start": 442.56, "duration": 5.96}, {"text": "dignit\u00e9 je vous remercie la parole est \u00e0", "start": 444.52, "duration": 7.14}, {"text": "Madame Bouv ministre du Travail et de", "start": 448.52, "duration": 8.069}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 451.66, "duration": 4.929}, {"text": "l'Emploi merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 456.759, "duration": 4.16}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 459.199, "duration": 4.881}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e \u00c9lise Leboucher effectivement", "start": 460.919, "duration": 4.96}, {"text": "le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de retarder de", "start": 464.08, "duration": 3.799}, {"text": "6 mois la revalorisation des pensions de", "start": 465.879, "duration": 4.521}, {"text": "retraite hors minimas sociaux qui sera", "start": 467.879, "duration": 5.921}, {"text": "faite en juillet 2025 et non en", "start": 470.4, "duration": 6.4}, {"text": "janvier le principe de l'indexation des", "start": 473.8, "duration": 5.76}, {"text": "retraites sur l'inflation est sauvegard\u00e9", "start": 476.8, "duration": 5.239}, {"text": "dat est simplement d\u00e9cal\u00e9e pour tenir", "start": 479.56, "duration": 5.4}, {"text": "compte du contexte", "start": 482.039, "duration": 5.16}, {"text": "exceptionnel des finances publiques et", "start": 484.96, "duration": 3.799}, {"text": "des bonnes nouvelles sur l'\u00e9volution des", "start": 487.199, "duration": 4.641}, {"text": "prix ce m\u00e9canisme de d\u00e9calage est", "start": 488.759, "duration": 5.321}, {"text": "d'ailleurs similaire \u00e0 celui mis en", "start": 491.84, "duration": 3.44}, {"text": "\u0153uvre en", "start": 494.08, "duration": 4.2}, {"text": "2014 l'objectif vis\u00e9 par le gouvernement", "start": 495.28, "duration": 4.8}, {"text": "est de tenir compte de l'\u00e9volution", "start": 498.28, "duration": 3.4}, {"text": "favorable de l'inflation au cours des", "start": 500.08, "duration": 3.559}, {"text": "derniers mois pour demander une", "start": 501.68, "duration": 4.44}, {"text": "contribution \u00e0 l'effort collectif au", "start": 503.639, "duration": 4.56}, {"text": "retrait\u00e9s dont le pouvoir d'achat a pu", "start": 506.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9", "start": 508.199, "duration": 4.041}, {"text": "en effet les pensions ont \u00e9t\u00e9", "start": 509.919, "duration": 6.04}, {"text": "revaloris\u00e9es de 5,3 % en janvier tenant", "start": 512.24, "duration": 5.4}, {"text": "compte du niveau tr\u00e8s fort d'inflation", "start": 515.959, "duration": 4.721}, {"text": "2023 entettemps l'inflation a baiss\u00e9", "start": 517.64, "duration": 4.68}, {"text": "bien plus que dans les anticipations des", "start": 520.68, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9conomistes et est tomb\u00e9e \u00e0 1,2 % en", "start": 522.32, "duration": 5.8}, {"text": "rythme annuel par ailleurs le", "start": 524.8, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernement a tenu \u00e0 pr\u00e9server les", "start": 528.12, "duration": 4.159}, {"text": "retrait\u00e9 les plus modestes les minimas", "start": 530.04, "duration": 4.44}, {"text": "sociaux ne sont pas concern\u00e9s et seront", "start": 532.279, "duration": 5.24}, {"text": "revaloris\u00e9s et enfin en compl\u00e9ment des", "start": 534.48, "duration": 5.32}, {"text": "600000 personnes qui avaient b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 537.519, "duration": 4.121}, {"text": "d'une revalorisation en septembre", "start": 539.8, "duration": 5.88}, {"text": "2023 \u00e0 nouveau environ 850000 personnes", "start": 541.64, "duration": 6.0}, {"text": "ont vu leur petite retraite revaloris\u00e9", "start": 545.68, "duration": 4.36}, {"text": "le 1er octobre conform\u00e9ment aux", "start": 547.64, "duration": 3.84}, {"text": "engagements pris lors de la derni\u00e8re", "start": 550.04, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9forme port\u00e9e par ellisabeth borne et", "start": 551.48, "duration": 4.32}, {"text": "Olivier dusopt donc je comprends", "start": 553.399, "duration": 3.921}, {"text": "parfaitement nous comprenons", "start": 555.8, "duration": 4.039}, {"text": "parfaitement que ce d\u00e9calage puisse \u00eatre", "start": 557.32, "duration": 5.16}, {"text": "source d'inqui\u00e9tude mais comme l'a dit", "start": 559.839, "duration": 4.721}, {"text": "le Premier ministre c'est un effort", "start": 562.48, "duration": 4.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral et nous sommes ouverts aux", "start": 564.56, "duration": 3.839}, {"text": "discussions avec les parlementaires", "start": 566.519, "duration": 3.76}, {"text": "merci merci merci beaucoup madame la", "start": 568.399, "duration": 5.081}, {"text": "ministre madame le boucher 2 millions 2", "start": 570.279, "duration": 4.401}, {"text": "millions c'est le nombre de personnes", "start": 573.48, "duration": 2.56}, {"text": "senior qui vivent sous le seuil de", "start": 574.68, "duration": 3.52}, {"text": "pauvret\u00e9 et la grande majorit\u00e9 sont des", "start": 576.04, "duration": 3.64}, {"text": "femmes dont les pensions de retraite", "start": 578.2, "duration": 3.28}, {"text": "sont 40 % moins \u00e9lev\u00e9 que celles des", "start": 579.68, "duration": 3.96}, {"text": "hommes vos mesures V projeter ces 2", "start": 581.48, "duration": 3.56}, {"text": "millions de personnes dans une pr\u00e9carit\u00e9", "start": 583.64, "duration": 3.0}, {"text": "encore plus", "start": 585.04, "duration": 5.0}, {"text": "grande je vous", "start": 586.64, "duration": 3.4}, {"text": "remercie la", "start": 595.48, "duration": 5.28}, {"text": "parole est \u00e0 Madame B\u00e9atrice Belet pour", "start": 597.24, "duration": 5.05}, {"text": "le groupe", "start": 600.76, "duration": 5.09}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 602.29, "duration": 3.56}, {"text": "socialiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 607.88, "duration": 4.16}, {"text": "question s'adresse au ministre charg\u00e9", "start": 610.36, "duration": 4.12}, {"text": "des dit outremers pour nous pays des", "start": 612.04, "duration": 4.4}, {"text": "oc\u00e9ans monsieur le ministre dans nos", "start": 614.48, "duration": 4.799}, {"text": "pays r\u00e8gne pauvret\u00e9 ch\u00f4mage de masse", "start": 616.44, "duration": 4.48}, {"text": "empoisonnement environnemental", "start": 619.279, "duration": 3.641}, {"text": "importation alimentairirees par tonne", "start": 620.92, "duration": 4.32}, {"text": "incomensurable non recours au droit", "start": 622.92, "duration": 4.159}, {"text": "difficult\u00e9 d'acc\u00e8s aux soins et j'en", "start": 625.24, "duration": 4.599}, {"text": "passe ah la vie qu'on m\u00e8ne vous le voyez", "start": 627.079, "duration": 4.2}, {"text": "elle n'a rien \u00e0 voir avec les bienfaits", "start": 629.839, "duration": 3.601}, {"text": "de la colonisation vant\u00e9 par votre", "start": 631.279, "duration": 4.68}, {"text": "coll\u00e8gue ministre de l'int\u00e9rieur comme", "start": 633.44, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 par mon coll\u00e8gue Giovanni", "start": 635.959, "duration": 5.241}, {"text": "William les citoyens ont d\u00e9cid\u00e9 de se", "start": 638.76, "duration": 4.36}, {"text": "mobiliser afin d'obtenir de la grande", "start": 641.2, "duration": 4.24}, {"text": "distribution une baisse imm\u00e9diate des", "start": 643.12, "duration": 5.44}, {"text": "prix alimentaires car ils sont Lass de", "start": 645.44, "duration": 5.04}, {"text": "payer un pack d'eau \u00e0 10 \u20ac Lass de", "start": 648.56, "duration": 3.959}, {"text": "devoir se priver d'une alimentation", "start": 650.48, "duration": 4.72}, {"text": "saine et \u00e9quilibr\u00e9 l'ASS de subir cette", "start": 652.519, "duration": 4.681}, {"text": "captivit\u00e9 commerciale et", "start": 655.2, "duration": 4.079}, {"text": "institutionnelle si depuis le mois d'", "start": 657.2, "duration": 3.92}, {"text": "toutes les mobilisations ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t", "start": 659.279, "duration": 4.161}, {"text": "pacifiques certaines nuits ont \u00e9t\u00e9", "start": 661.12, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9maill\u00e9es de d\u00e9t\u00e9rioration grave de", "start": 663.44, "duration": 4.839}, {"text": "l'espace public de pillage de magasins", "start": 665.639, "duration": 3.841}, {"text": "notamment au quartier de sainte-", "start": 668.279, "duration": 3.081}, {"text": "th\u00e9r\u00e8see \u00e0 fort-de-fance qui paye le", "start": 669.48, "duration": 3.599}, {"text": "plus lourd tribut de cette col\u00e8re", "start": 671.36, "duration": 4.0}, {"text": "populaire des n\u00e9gociations ont bien \u00e9t\u00e9", "start": 673.079, "duration": 4.721}, {"text": "entam\u00e9 et \u00e0 la table votre repr\u00e9sentant", "start": 675.36, "duration": 6.159}, {"text": "n'a rien pu dire le pr\u00e9fet rien si ce", "start": 677.8, "duration": 5.479}, {"text": "n'est qu'il yit chercher des r\u00e9ponses", "start": 681.519, "duration": 3.56}, {"text": "aupr\u00e8s de vous monsieur le ministre mais", "start": 683.279, "duration": 3.36}, {"text": "ce que nous avons vu c'est l'arriv\u00e9e de", "start": 685.079, "duration": 4.281}, {"text": "centaines de gendarmes et la CRS", "start": 686.639, "duration": 5.041}, {"text": "connu pour sa r\u00e9putation d\u00e9l\u00e9taire", "start": 689.36, "duration": 4.8}, {"text": "est-ce l\u00e0 votre seule r\u00e9ponse \u00e0 la", "start": 691.68, "duration": 4.92}, {"text": "col\u00e8re sociale sourde et bruillante de", "start": 694.16, "duration": 3.56}, {"text": "la", "start": 696.6, "duration": 3.4}, {"text": "Martinique", "start": 697.72, "duration": 4.96}, {"text": "pire pire monsieur le ministre face \u00e0 la", "start": 700.0, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9gradation de toutes les s\u00e9curit\u00e9s vous", "start": 702.68, "duration": 4.0}, {"text": "avez fait le choix de pr\u00e9senter le", "start": 704.6, "duration": 4.479}, {"text": "budget d'aust\u00e9rit\u00e9 qui pr\u00e9voit la", "start": 706.68, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9duction de ce que l'on en a lu de 275", "start": 709.079, "duration": 4.601}, {"text": "millions d'euros dans la mission", "start": 712.6, "duration": 3.12}, {"text": "outrem\u00e8ire du projet de loi de finances", "start": 713.68, "duration": 3.68}, {"text": "alors que les ultramarins r\u00e9clament", "start": 715.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'engagement de l'\u00c9tat pour assurer le", "start": 717.36, "duration": 3.24}, {"text": "le blocage des prix la continuit\u00e9", "start": 719.24, "duration": 3.24}, {"text": "territoriale l'acc\u00e8s aux soins le", "start": 720.6, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique l'emploi", "start": 722.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'augmentation des salaires vous rabotez", "start": 723.88, "duration": 4.28}, {"text": "encore et toujours sur ceux qui n'ont", "start": 726.24, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 rien alors Monsieur le Ministre", "start": 728.16, "duration": 4.239}, {"text": "quand prendrez-vous conscience qu'il", "start": 730.8, "duration": 2.839}, {"text": "importe de rentrer dans une vision", "start": 732.399, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9coloniale de nos territoires et de", "start": 733.639, "duration": 3.961}, {"text": "leurs habitants quand mettrez-vous en", "start": 735.48, "duration": 5.0}, {"text": "place des mesures d'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9ell", "start": 737.6, "duration": 4.799}, {"text": "quelles sont vos r\u00e9ponses aux questions", "start": 740.48, "duration": 4.23}, {"text": "que votre prof", "start": 742.399, "duration": 4.081}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 744.71, "duration": 7.249}, {"text": "beaucoup monsieur le ministre des fr", "start": 746.48, "duration": 5.479}, {"text": "buff merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 757.56, "duration": 6.959}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la", "start": 761.48, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e mon premier propos ira pour vous", "start": 764.519, "duration": 6.641}, {"text": "dire pour sera pour vous dire que dans", "start": 768.0, "duration": 4.72}, {"text": "cette p\u00e9riode difficile que vit la", "start": 771.16, "duration": 3.4}, {"text": "Martinique et que vivent nos outres au", "start": 772.72, "duration": 4.88}, {"text": "sens g\u00e9n\u00e9ral du terme la mesure du", "start": 774.56, "duration": 5.48}, {"text": "propos me para\u00ee essenti", "start": 777.6, "duration": 5.359}, {"text": "et que la fa\u00e7on dont vous avez termin\u00e9", "start": 780.04, "duration": 5.159}, {"text": "votre intervention doutez-vous bien que", "start": 782.959, "duration": 5.201}, {"text": "je ne la partage pas ni sur le fond ni", "start": 785.199, "duration": 6.88}, {"text": "sur la forme en revanche en revanche je", "start": 788.16, "duration": 7.28}, {"text": "reste convaincu que au cours des", "start": 792.079, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements du moment en Martinique il", "start": 795.44, "duration": 3.88}, {"text": "une premi\u00e8re chose \u00e0 rappeler \u00e0 tout le", "start": 797.6, "duration": 3.919}, {"text": "monde je tiens d'ailleurs \u00e0 remercier \u00e0", "start": 799.32, "duration": 4.28}, {"text": "cet instant le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 801.519, "duration": 3.56}, {"text": "qui a permis que les forces de l'ordre", "start": 803.6, "duration": 3.84}, {"text": "soient pr\u00e9sentes sur le territoire il y", "start": 805.079, "duration": 4.241}, {"text": "a quelques jours encore des tirs d' ma", "start": 807.44, "duration": 4.12}, {"text": "feu ont eu lieu la nuit l'avant-derni\u00e8re", "start": 809.32, "duration": 4.519}, {"text": "nuit aujourd'hui les choses sont me", "start": 811.56, "duration": 4.079}, {"text": "semble rentr\u00e9 dans l'ordre en tous les", "start": 813.839, "duration": 4.201}, {"text": "cas provisoirement et la premi\u00e8re chose", "start": 815.639, "duration": 4.601}, {"text": "c'est donc que le calme revienne premier", "start": 818.04, "duration": 4.08}, {"text": "point le deuxi\u00e8me point madame la", "start": 820.24, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e c'est le fait que le pr\u00e9fet est", "start": 822.12, "duration": 5.399}, {"text": "au travail et l'\u00c9tat est mobilis\u00e9 pour", "start": 825.199, "duration": 4.601}, {"text": "apporter une r\u00e9ponse bien \u00e9videmment \u00e0", "start": 827.519, "duration": 4.721}, {"text": "la situation ponctuelle de la Martinique", "start": 829.8, "duration": 5.44}, {"text": "il y aura les propositions qui seront si", "start": 832.24, "duration": 5.36}, {"text": "vous me laissez si si si vous avez", "start": 835.24, "duration": 4.0}, {"text": "simplement la courtoisie de me laisser", "start": 837.6, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre apr\u00e8s vous penserez ce que vous", "start": 839.24, "duration": 3.44}, {"text": "voudrez mais je vais vous r\u00e9pondre donc", "start": 840.8, "duration": 4.08}, {"text": "on va r\u00e9pondre le gouvernement est", "start": 842.68, "duration": 4.959}, {"text": "mobilis\u00e9 pour r\u00e9pondre rapidement \u00e0 la", "start": 844.88, "duration": 4.959}, {"text": "situation et vous savez comme moi qu'il", "start": 847.639, "duration": 5.161}, {"text": "y aura jeudi une r\u00e9union importante en", "start": 849.839, "duration": 5.321}, {"text": "Martinique autour du pr\u00e9fet avec un", "start": 852.8, "duration": 4.12}, {"text": "grand nombre de participants que la", "start": 855.16, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e9matique de fond est parfaitement", "start": 856.92, "duration": 3.52}, {"text": "identifi\u00e9e elle sait on sait nous savons", "start": 858.44, "duration": 3.8}, {"text": "qu'elle est multifactorielle il faudra", "start": 860.44, "duration": 3.839}, {"text": "s'engager ensuite dans un travail", "start": 862.24, "duration": 3.8}, {"text": "beaucoup plus approfondi de r\u00e9forme", "start": 864.279, "duration": 3.24}, {"text": "beaucoup plus approfondie et c'est une", "start": 866.04, "duration": 3.44}, {"text": "des mission naturellement que je devrais", "start": 867.519, "duration": 4.44}, {"text": "assumer dans les jours qui viennent donc", "start": 869.48, "duration": 4.919}, {"text": "je dois vous dire simplement que il y a", "start": 871.959, "duration": 3.88}, {"text": "que la mesure et le travail en", "start": 874.399, "duration": 3.36}, {"text": "concertation qui permettra d'aboutir \u00e0", "start": 875.839, "duration": 3.521}, {"text": "des solutions durables pour l'ensemble", "start": 877.759, "duration": 3.0}, {"text": "des Entilles et j'allais presque dire", "start": 879.36, "duration": 3.68}, {"text": "pour l'ensemble de autres maires merci", "start": 880.759, "duration": 4.801}, {"text": "merci beaucoup monsieur le", "start": 883.04, "duration": 4.56}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 Madame", "start": 885.56, "duration": 5.839}, {"text": "Alexandra Martin pour le groupe droit", "start": 887.6, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9publicaine merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 892.32, "duration": 4.04}, {"text": "Monsieur le Ministre de la Justice la", "start": 894.6, "duration": 3.76}, {"text": "recrudescence des actes de d\u00e9linquence", "start": 896.36, "duration": 3.719}, {"text": "commis par des des mineurs de plus en", "start": 898.36, "duration": 3.56}, {"text": "plus jeunes et violents constiue", "start": 900.079, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui une menace non seulement", "start": 901.92, "duration": 3.52}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 publique mais \u00e9galement", "start": 903.759, "duration": 3.801}, {"text": "pour l'avenir de nos jeunes cela traduit", "start": 905.44, "duration": 4.16}, {"text": "un v\u00e9ritable effondrement de l'autorit\u00e9", "start": 907.56, "duration": 4.04}, {"text": "la loi du clan prend le dessus sur la", "start": 909.6, "duration": 4.239}, {"text": "loi de la France \u00e0 Marseille nous avons", "start": 911.6, "duration": 3.919}, {"text": "appris avec stupeur l'interpellation de", "start": 913.839, "duration": 3.721}, {"text": "ce jeune gar\u00e7on de 14 ans apr\u00e8s qu'il", "start": 915.519, "duration": 4.0}, {"text": "est froidement abattu un chauffeur de", "start": 917.56, "duration": 5.04}, {"text": "VTC que risque ce criminel \u00e0 14 ans", "start": 919.519, "duration": 5.24}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 ne pourra pas \u00eatre", "start": 922.6, "duration": 4.64}, {"text": "lev\u00e9e et sa peine sera att\u00e9nu\u00e9e comme le", "start": 924.759, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00e9voit l'article 122-8 du code p\u00e9nal", "start": 927.24, "duration": 5.24}, {"text": "dans ce cas comme malheureusement dans", "start": 930.519, "duration": 3.8}, {"text": "de nombreux autres cas nous ne pouvons", "start": 932.48, "duration": 4.08}, {"text": "que d\u00e9plorer un d\u00e9calage entre le code", "start": 934.319, "duration": 3.841}, {"text": "de la justice p\u00e9nale des mineurs et", "start": 936.56, "duration": 3.12}, {"text": "cette violence et ultraviolence des", "start": 938.16, "duration": 4.32}, {"text": "jeunes j'ai propos\u00e9 d\u00e8s l'ann\u00e9e 2022", "start": 939.68, "duration": 4.279}, {"text": "dans plusieurs propositions de loi et", "start": 942.48, "duration": 3.279}, {"text": "une encore r\u00e9cemment des \u00e9volutions", "start": 943.959, "duration": 3.401}, {"text": "p\u00e9nales concr\u00e8tes pour lutter", "start": 945.759, "duration": 2.961}, {"text": "efficacement contre cette nouvelle", "start": 947.36, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9linquence notamment pour qu'\u00e0 partir", "start": 948.72, "duration": 4.0}, {"text": "de l'\u00e2ge de 13 ans le b\u00e9n\u00e9fice de la", "start": 950.6, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9duction de peine la fameuse excuse de", "start": 952.72, "duration": 5.0}, {"text": "minorit\u00e9 ne soit plus automatique mais", "start": 955.12, "duration": 4.68}, {"text": "devienne l'exception soumise \u00e0 la", "start": 957.72, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9cision motiv\u00e9e du magistrat mais", "start": 959.8, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9galement le renforcement de la", "start": 962.319, "duration": 3.32}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des parents la", "start": 963.6, "duration": 4.08}, {"text": "mise en place de centre \u00e9ducatif ferm\u00e9", "start": 965.639, "duration": 4.721}, {"text": "appropri\u00e9 autant de propositions", "start": 967.68, "duration": 5.079}, {"text": "urgentes et soutenu par de nombreux \u00e9lus", "start": 970.36, "duration": 4.88}, {"text": "et citoyens qui ont \u00e9t\u00e9 syst\u00e9matiquement", "start": 972.759, "duration": 4.64}, {"text": "balay\u00e9s et ris\u00e9s par les gouvernements", "start": 975.24, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents le Premier ministre et le", "start": 977.399, "duration": 3.281}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur ont r\u00e9cemment", "start": 979.24, "duration": 3.32}, {"text": "exprim\u00e9 leur volont\u00e9 de faire de la", "start": 980.68, "duration": 3.519}, {"text": "lutte contre cette forme de d\u00e9linquence", "start": 982.56, "duration": 4.04}, {"text": "une priorit\u00e9 aussi pouvez-vous me dire", "start": 984.199, "duration": 3.76}, {"text": "monsieur le ministre comment vous", "start": 986.6, "duration": 3.239}, {"text": "comptez garantir des r\u00e9formes", "start": 987.959, "duration": 4.481}, {"text": "n\u00e9cessaires pour que soit enfin mise en", "start": 989.839, "duration": 4.961}, {"text": "\u0153uvre ce qu'il faut pour restaurer", "start": 992.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'autorit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 994.8, "duration": 3.64}, {"text": "concitoyens tout en apportant des", "start": 996.56, "duration": 4.759}, {"text": "solutions pour encadrer ces jeunes merci", "start": 998.44, "duration": 4.6}, {"text": "Merci beaucoup ma cher coll\u00e8gue la", "start": 1001.319, "duration": 3.161}, {"text": "parole est \u00e0 Madame mabre\u00e9jon", "start": 1003.04, "duration": 3.76}, {"text": "porte-parole du", "start": 1004.48, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1006.8, "duration": 5.56}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 1009.56, "duration": 5.719}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Alexandra Martin je partage", "start": 1012.36, "duration": 5.159}, {"text": "et le Gouvernement partage la col\u00e8re qui", "start": 1015.279, "duration": 4.48}, {"text": "est la v\u00f4tre face \u00e0 ce que vit", "start": 1017.519, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui et depuis trop longtemps", "start": 1019.759, "duration": 3.681}, {"text": "votre ville vous avez raison nous devons", "start": 1021.319, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre lucides sur la situation et", "start": 1023.44, "duration": 4.119}, {"text": "commencer par nommer les choses une", "start": 1025.439, "duration": 4.64}, {"text": "violence en hausse inacceptable venant", "start": 1027.559, "duration": 5.161}, {"text": "de jeunes de plus en plus jeunes nous le", "start": 1030.079, "duration": 4.041}, {"text": "voyons depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 1032.72, "duration": 3.079}, {"text": "maintenant et nous devons apporter des", "start": 1034.12, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9ponses en faisant \u00e9voluer notre", "start": 1035.799, "duration": 4.321}, {"text": "arsenal l\u00e9gislatif vous le savez le", "start": 1037.799, "duration": 4.721}, {"text": "Premier ministre a demand\u00e9 avec le Gard", "start": 1040.12, "duration": 4.64}, {"text": "des saau \u00e0 revoir ce qui est aujourd'hui", "start": 1042.52, "duration": 4.36}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 pour att\u00e9nuer cette", "start": 1044.76, "duration": 4.919}, {"text": "excuse de minorit\u00e9 afin de de mani\u00e8re", "start": 1046.88, "duration": 4.799}, {"text": "plus efficace et plus ferme \u00e0 la", "start": 1049.679, "duration": 4.521}, {"text": "violence des mineurs qui emp\u00eache qui", "start": 1051.679, "duration": 4.081}, {"text": "emp\u00eache la vie dans bon nombre de nos", "start": 1054.2, "duration": 3.64}, {"text": "quartiers que ce soit \u00e0 Marseille mais", "start": 1055.76, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9galement dans beaucoup de", "start": 1057.84, "duration": 3.48}, {"text": "circonscriptions de France je vous", "start": 1059.039, "duration": 5.721}, {"text": "remercie merci beaucoup madame la", "start": 1061.32, "duration": 5.64}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1064.76, "duration": 4.64}, {"text": "Monsieur Beno\u00eet bitau pour le groupe", "start": 1066.96, "duration": 5.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1069.4, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 1072.32, "duration": 4.599}, {"text": "question s'adresse \u00e0 madame la ministre", "start": 1074.919, "duration": 4.24}, {"text": "de l'agriculture au d\u00e9but an\u00e9 la", "start": 1076.919, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9traresse des agriculteurs a \u00e9mu", "start": 1079.159, "duration": 3.361}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais leur", "start": 1080.679, "duration": 4.041}, {"text": "mobilisation \u00e9tait motiv\u00e9e par une", "start": 1082.52, "duration": 4.639}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re crise du revenu que les mesures\u00ea", "start": 1084.72, "duration": 3.72}, {"text": "pris par le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1087.159, "duration": 3.76}, {"text": "nonont absolument pas r\u00e9gl\u00e9 car ce qui", "start": 1088.44, "duration": 4.119}, {"text": "menace aujourd'hui la productivit\u00e9 de", "start": 1090.919, "duration": 3.12}, {"text": "l'agriculture la souverainet\u00e9", "start": 1092.559, "duration": 3.201}, {"text": "alimentaire et donc le revenu des", "start": 1094.039, "duration": 3.681}, {"text": "agriculteurs c'est le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 1095.76, "duration": 4.12}, {"text": "climatique c'est l'effondrement de la", "start": 1097.72, "duration": 4.319}, {"text": "biodiversit\u00e9 la crise est donc", "start": 1099.88, "duration": 5.6}, {"text": "structurelle et exige une r\u00e9orientation", "start": 1102.039, "duration": 5.52}, {"text": "profonde des politiques publiques afin", "start": 1105.48, "duration": 4.28}, {"text": "de soutenir la bifuration des pratiques", "start": 1107.559, "duration": 4.161}, {"text": "vers des mod\u00e8les plus r\u00e9silients les", "start": 1109.76, "duration": 4.0}, {"text": "agriculteurs m\u00e9ritent mieux que des", "start": 1111.72, "duration": 3.839}, {"text": "mesures qui ne sont que pansement sur", "start": 1113.76, "duration": 4.159}, {"text": "une jambe de bois les \u00e9pisodes", "start": 1115.559, "duration": 5.761}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques et sanitaires de cet \u00e9t\u00e9", "start": 1117.919, "duration": 5.76}, {"text": "confirment cette analyse il plongent les", "start": 1121.32, "duration": 4.4}, {"text": "agriculteurs dans une crise encore plus", "start": 1123.679, "duration": 4.761}, {"text": "profonde renforce le caract\u00e8re d'urgence", "start": 1125.72, "duration": 4.52}, {"text": "des mesures \u00e0 prendre avec audace et", "start": 1128.44, "duration": 4.32}, {"text": "courage \u00e0 quelle \u00e9ch\u00e9ance allez-vous", "start": 1130.24, "duration": 4.799}, {"text": "mobiliser la r\u00e9serve de crise europ\u00e9enne", "start": 1132.76, "duration": 4.88}, {"text": "outil de solidarit\u00e9 des agriculteurs", "start": 1135.039, "duration": 4.76}, {"text": "entre eux pour un interminiser les", "start": 1137.64, "duration": 4.56}, {"text": "pertes li\u00e9es \u00e0 la fi\u00e8ve catarale la", "start": 1139.799, "duration": 4.721}, {"text": "maladie h\u00e9morragique les salesmon\u00e9noses", "start": 1142.2, "duration": 4.599}, {"text": "la grippe avia\u00e8ire pour l'ensemble des", "start": 1144.52, "duration": 4.76}, {"text": "souches pathog\u00e8nes mais aussi pour les", "start": 1146.799, "duration": 4.161}, {"text": "pertes de revenus induits par des", "start": 1149.28, "duration": 4.2}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes annexes tels que la st\u00e9rilit\u00e9", "start": 1150.96, "duration": 5.16}, {"text": "ou l'avortement comme r\u00e9clamer comme le", "start": 1153.48, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9clamament les \u00e9leveurs au Sommet de", "start": 1156.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9levage la semaine derni\u00e8re en pleine", "start": 1157.44, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9flexion sur la politique agricole", "start": 1159.72, "duration": 5.439}, {"text": "commune allez-vous enfin r\u00e9inventer les", "start": 1162.2, "duration": 5.56}, {"text": "les modalit\u00e9s de soutien \u00e0 l'agriculture", "start": 1165.159, "duration": 4.801}, {"text": "afin d'\u00eatre rendez-vous de l'histoire", "start": 1167.76, "duration": 3.64}, {"text": "sur les sujets du climat et de la", "start": 1169.96, "duration": 3.8}, {"text": "biodiversit\u00e9 et afin que les donniers", "start": 1171.4, "duration": 4.279}, {"text": "publics r\u00e9mun\u00e8rent les pratiques", "start": 1173.76, "duration": 4.68}, {"text": "vertueuses et deviennent un v\u00e9ritable", "start": 1175.679, "duration": 5.721}, {"text": "filet de s\u00e9curit\u00e9 d'un revenu agricole", "start": 1178.44, "duration": 5.16}, {"text": "devenu trop al\u00e9atoire dans cette", "start": 1181.4, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9conomie mondialis\u00e9e sans ces d\u00e9cisions", "start": 1183.6, "duration": 5.72}, {"text": "fondamentales et urgentes l'agriculture", "start": 1186.36, "duration": 4.799}, {"text": "la souverainet\u00e9 alimentaire les paysans", "start": 1189.32, "duration": 3.839}, {"text": "leurs revenus seront les premi\u00e8re et", "start": 1191.159, "duration": 3.88}, {"text": "principal victime de la dette", "start": 1193.159, "duration": 4.201}, {"text": "environnementale \u00e9voqu\u00e9e par Monsieur le", "start": 1195.039, "duration": 4.321}, {"text": "Premier Ministre", "start": 1197.36, "duration": 4.319}, {"text": "je vous remercie la parole est \u00e0 Madame", "start": 1199.36, "duration": 4.6}, {"text": "Annie jeunevard ministre en charge de", "start": 1201.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 1203.96, "duration": 5.16}, {"text": "alimentaire et de la for\u00eat merci madame", "start": 1205.679, "duration": 5.201}, {"text": "la Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 1209.12, "duration": 3.799}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieurs le d\u00e9put\u00e9s votre", "start": 1210.88, "duration": 4.44}, {"text": "question embrasse un grand nombre de", "start": 1212.919, "duration": 4.88}, {"text": "sujets vous avez \u00e9voqu\u00e9 tous les mots", "start": 1215.32, "duration": 4.239}, {"text": "qui fondent en ce moment sur le monde", "start": 1217.799, "duration": 4.0}, {"text": "agricole sur les agriculteurs vous avez", "start": 1219.559, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la crise de de revenus qui a", "start": 1221.799, "duration": 5.0}, {"text": "donn\u00e9 lieu aux manifestations", "start": 1225.159, "duration": 4.841}, {"text": "mobilisation d'Ilia un an vous avez", "start": 1226.799, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler \u00e0 une", "start": 1230.0, "duration": 4.679}, {"text": "meilleure souverainet\u00e9 alimentaire c'est", "start": 1232.52, "duration": 4.72}, {"text": "fondamental vous avez \u00e9voqu\u00e9 la crise", "start": 1234.679, "duration": 5.48}, {"text": "climatique la crise sanitaire bref ce", "start": 1237.24, "duration": 4.84}, {"text": "sont tous les sujets que je suis amen\u00e9 \u00e0", "start": 1240.159, "duration": 4.361}, {"text": "traiter dans l'urgence en ce moment au", "start": 1242.08, "duration": 4.4}, {"text": "minist\u00e8re avec l'aide de l'ensemble des", "start": 1244.52, "duration": 3.92}, {"text": "fonctionnaires et des membres de mon", "start": 1246.48, "duration": 3.92}, {"text": "cabinet nous sommes pleinement mobilis\u00e9s", "start": 1248.44, "duration": 3.4}, {"text": "alors permettez-moi de revenir sur", "start": 1250.4, "duration": 4.32}, {"text": "quelques points d'abord il faut apporter", "start": 1251.84, "duration": 4.8}, {"text": "des r\u00e9ponses parce que le monde agricole", "start": 1254.72, "duration": 3.24}, {"text": "les agriculteurs connaissent une", "start": 1256.64, "duration": 3.8}, {"text": "v\u00e9ritable crise de perte de sens", "start": 1257.96, "duration": 4.28}, {"text": "lorsqu'ils ne se sentent pas soutenus", "start": 1260.44, "duration": 3.8}, {"text": "par la nation lorsqu'ils sont accus\u00e9s de", "start": 1262.24, "duration": 4.84}, {"text": "tous les mots et lorsque les probl\u00e8mes", "start": 1264.24, "duration": 4.48}, {"text": "auxquels ils sont affront\u00e9s ne sont pas", "start": 1267.08, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9s prenons l'exemple de la crise", "start": 1268.72, "duration": 4.0}, {"text": "sanitaire elle est majeure elle est", "start": 1271.24, "duration": 3.48}, {"text": "profonde elle est grave elle touche tous", "start": 1272.72, "duration": 4.6}, {"text": "les territoires du tous les tous les", "start": 1274.72, "duration": 5.559}, {"text": "aspects de notre territoire national et", "start": 1277.32, "duration": 5.959}, {"text": "puis c'est une crise qui se combine fco8", "start": 1280.279, "duration": 6.241}, {"text": "fco3 MH vous savez tout \u00e7a par c\u0153ur le", "start": 1283.279, "duration": 5.28}, {"text": "Premier ministre au Sommet de l'\u00e9levage", "start": 1286.52, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e0 Cournon a annonc\u00e9 un plan d'action et", "start": 1288.559, "duration": 6.36}, {"text": "de soutien massif \u00e0 la fili\u00e8re ovine qui", "start": 1292.039, "duration": 4.841}, {"text": "est de toutes les fili\u00e8res probablement", "start": 1294.919, "duration": 4.201}, {"text": "celle dans le monde animal qui souffre", "start": 1296.88, "duration": 5.039}, {"text": "le plus c'est un fond d'urgence de 75", "start": 1299.12, "duration": 4.64}, {"text": "millions qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par le Premier", "start": 1301.919, "duration": 4.481}, {"text": "ministre et annonc\u00e9 \u00e0 Cournon c'est", "start": 1303.76, "duration": 5.36}, {"text": "l'extension de la vaccination gratuite", "start": 1306.4, "duration": 5.48}, {"text": "pour l'ensemble de la fili\u00e8re ovine et", "start": 1309.12, "duration": 5.159}, {"text": "bovine si elle le souhaite contre la", "start": 1311.88, "duration": 7.12}, {"text": "fi\u00e8vre cataralovine c\u00e9rotype 3 c'est le", "start": 1314.279, "duration": 7.88}, {"text": "d\u00e9clenchement du fmse pour la fi\u00e8ve", "start": 1319.0, "duration": 6.12}, {"text": "catara Lovine c\u00e9rotype 10 et pour la MHE", "start": 1322.159, "duration": 4.841}, {"text": "mais l\u00e0 on a un probl\u00e8me on a un", "start": 1325.12, "duration": 3.76}, {"text": "probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de", "start": 1327.0, "duration": 3.72}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire vous le savez", "start": 1328.88, "duration": 3.48}, {"text": "nous n'avons pas suffisamment de vaccin", "start": 1330.72, "duration": 2.959}, {"text": "mais ce que je veux vous dire Monsieur", "start": 1332.36, "duration": 3.88}, {"text": "le D\u00e9put\u00e9 c'est que mon minist\u00e8re est", "start": 1333.679, "duration": 4.12}, {"text": "pleinement mobilis\u00e9 sur l'ensemble de", "start": 1336.24, "duration": 4.76}, {"text": "ces sujets merci beaucoup madame la", "start": 1337.799, "duration": 5.681}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1341.0, "duration": 4.72}, {"text": "Monsieur Laurent Croisier pour le groupe", "start": 1343.48, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1345.72, "duration": 6.28}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre la Poste", "start": 1349.12, "duration": 5.159}, {"text": "occupe une place \u00e0 part dans le c\u0153ur des", "start": 1352.0, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est vrai si la Poste", "start": 1354.279, "duration": 5.201}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie d'un fort capital de sympathie", "start": 1356.6, "duration": 5.12}, {"text": "c'est que nos concitoyens sont attach\u00e9s", "start": 1359.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 ces missions de service public", "start": 1361.72, "duration": 5.92}, {"text": "elle incarne un service de proximit\u00e9", "start": 1364.4, "duration": 5.759}, {"text": "utile au quotidien au travers des", "start": 1367.64, "duration": 4.639}, {"text": "missions que l'\u00c9tat lui a", "start": 1370.159, "duration": 5.361}, {"text": "confi\u00e9 le groupe d\u00e9mocrate est attach\u00e9 \u00e0", "start": 1372.279, "duration": 6.4}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s au services public il", "start": 1375.52, "duration": 5.96}, {"text": "est attach\u00e9 \u00e0 leur pr\u00e9sence au plus pr\u00e8s", "start": 1378.679, "duration": 5.521}, {"text": "de nos concitoyens particuli\u00e8rement dans", "start": 1381.48, "duration": 5.439}, {"text": "les territoires ruraux j'y veille comme", "start": 1384.2, "duration": 5.2}, {"text": "ce lundi dans la commune de quinger nous", "start": 1386.919, "duration": 5.161}, {"text": "y veillons chacun dans nos", "start": 1389.4, "duration": 5.12}, {"text": "circonscriptions nous avons exprim\u00e9", "start": 1392.08, "duration": 5.12}, {"text": "comme de nombreux \u00e9lus locaux notre tr\u00e8s", "start": 1394.52, "duration": 4.8}, {"text": "vive inqui\u00e9tude \u00e0 l'annonce d'un", "start": 1397.2, "duration": 4.32}, {"text": "possible gel de 50 millions d'euros", "start": 1399.32, "duration": 4.28}, {"text": "allou\u00e9 au contrat de pr\u00e9sence", "start": 1401.52, "duration": 4.92}, {"text": "territoriale de la Poste lorsqu'un de", "start": 1403.6, "duration": 5.8}, {"text": "nos villages perd un service public", "start": 1406.44, "duration": 4.76}, {"text": "lorsqu'il perd son bureau de poste", "start": 1409.4, "duration": 4.32}, {"text": "lorsqu'il perd son \u00e9cole on porte", "start": 1411.2, "duration": 5.88}, {"text": "atteinte \u00e0 sa vitalit\u00e9 on cr\u00e9e des", "start": 1413.72, "duration": 4.68}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s", "start": 1417.08, "duration": 3.04}, {"text": "territoriales monsieur le Premier", "start": 1418.4, "duration": 4.159}, {"text": "ministre le groupe d\u00e9mocrate partage", "start": 1420.12, "duration": 5.08}, {"text": "avec vous l'imp\u00e9ratif de m\u00eetrise des", "start": 1422.559, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9penses publiques et de r\u00e9duction du", "start": 1425.2, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9ficit la responsabilit\u00e9 budg\u00e9taire ne", "start": 1428.039, "duration": 5.441}, {"text": "peut toutefois s'op\u00e9rer au d\u00e9pend du", "start": 1430.84, "duration": 4.28}, {"text": "maintien des services publics dans les", "start": 1433.48, "duration": 3.96}, {"text": "territoires ruraux vous avez annonc\u00e9", "start": 1435.12, "duration": 4.039}, {"text": "vendredi dans Le Journ ourale le monde", "start": 1437.44, "duration": 3.599}, {"text": "que cette piste ne serait pas poursuivie", "start": 1439.159, "duration": 3.361}, {"text": "et que le contrat de pr\u00e9sence", "start": 1441.039, "duration": 3.76}, {"text": "territoriale serait pr\u00e9serv\u00e9 pouvez-vous", "start": 1442.52, "duration": 4.759}, {"text": "devant la repr\u00e9sentation nationale nous", "start": 1444.799, "duration": 5.841}, {"text": "confirmer cet engagement ce maintien ne", "start": 1447.279, "duration": 5.921}, {"text": "r\u00e8gle pas la question plus structurelle", "start": 1450.64, "duration": 4.36}, {"text": "la Poste fait face depuis plusieurs", "start": 1453.2, "duration": 4.079}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 un enjeu d'\u00e9volution des usages", "start": 1455.0, "duration": 4.48}, {"text": "et de concurrence accrue la baisse", "start": 1457.279, "duration": 3.801}, {"text": "continue du volume des courriers r\u00e9duit", "start": 1459.48, "duration": 3.12}, {"text": "de fait la rentabilit\u00e9 obligeant la", "start": 1461.08, "duration": 3.24}, {"text": "Poste \u00e0 s'adapter et \u00e0 trouver de", "start": 1462.6, "duration": 3.4}, {"text": "nouvelles activit\u00e9s comment l'\u00c9tat", "start": 1464.32, "duration": 3.16}, {"text": "compte-il accompagner la poste dans", "start": 1466.0, "duration": 3.279}, {"text": "cette \u00e9volution en gardant toujours \u00e0", "start": 1467.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'esprit cet objectif de pr\u00e9sence", "start": 1469.279, "duration": 4.441}, {"text": "territoriale merci beaucoup mon cher", "start": 1471.48, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 1473.72, "duration": 3.12}, {"text": "Antoine Armand ministre de l'\u00e9conomie", "start": 1475.24, "duration": 3.4}, {"text": "des finances et de", "start": 1476.84, "duration": 5.28}, {"text": "l'industrie merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1478.64, "duration": 5.32}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1482.12, "duration": 4.159}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Croisier merci pour", "start": 1483.96, "duration": 4.079}, {"text": "votre interpellation qui me permet", "start": 1486.279, "duration": 3.601}, {"text": "d'apporter devant la repr\u00e9sentation", "start": 1488.039, "duration": 4.721}, {"text": "nationale une clarification ma r\u00e9ponse", "start": 1489.88, "duration": 5.919}, {"text": "sera tr\u00e8s directe le projet de budget", "start": 1492.76, "duration": 4.76}, {"text": "que nous allons vous pr\u00e9senter ne", "start": 1495.799, "duration": 4.961}, {"text": "changera pas une virgule une virgule au", "start": 1497.52, "duration": 5.56}, {"text": "montant que l'\u00c9tat verse \u00e0 la poste pour", "start": 1500.76, "duration": 4.48}, {"text": "sa mission de distribution du courrier", "start": 1503.08, "duration": 6.04}, {"text": "et de service universel postal et et", "start": 1505.24, "duration": 5.24}, {"text": "c'est un choix qui nous semble tout \u00e0", "start": 1509.12, "duration": 3.36}, {"text": "fait l\u00e9gitime c'est un choix qui nous", "start": 1510.48, "duration": 3.439}, {"text": "semble tout \u00e0 fait l\u00e9gitime car il", "start": 1512.48, "duration": 3.0}, {"text": "s'agit vous l'avez rappel\u00e9 d'une mission", "start": 1513.919, "duration": 3.921}, {"text": "de service public essentielle je le", "start": 1515.48, "duration": 5.4}, {"text": "rappelle elle permet \u00e0 plus de 97 % de", "start": 1517.84, "duration": 5.28}, {"text": "la population fran\u00e7aise d'\u00eatre \u00e0 moins", "start": 1520.88, "duration": 5.08}, {"text": "de 5 km d'un point de contact avec la", "start": 1523.12, "duration": 5.2}, {"text": "poste elle contribue \u00e0 l'ensemble des", "start": 1525.96, "duration": 4.64}, {"text": "des services publics de proximit\u00e9 et je", "start": 1528.32, "duration": 3.959}, {"text": "sais votre attachement je sais", "start": 1530.6, "duration": 3.799}, {"text": "l'attachement de votre groupe \u00e0 ces", "start": 1532.279, "duration": 4.601}, {"text": "services de proximit\u00e9 et je veux le", "start": 1534.399, "duration": 5.441}, {"text": "redire ici ce gouvernement ne sera pas \u00e0", "start": 1536.88, "duration": 5.519}, {"text": "l'origine d'une r\u00e9duction de l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 1539.84, "duration": 4.839}, {"text": "ces services publics de proximit\u00e9 et", "start": 1542.399, "duration": 4.081}, {"text": "certainement pas des services que vous", "start": 1544.679, "duration": 3.961}, {"text": "avez mentionn\u00e9 et le Premier ministre", "start": 1546.48, "duration": 4.0}, {"text": "lui-m\u00eame a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de", "start": 1548.64, "duration": 3.759}, {"text": "rappeler son attachement aux maisons", "start": 1550.48, "duration": 3.84}, {"text": "France service qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s", "start": 1552.399, "duration": 3.921}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es qui l'ont \u00e9t\u00e9 par", "start": 1554.32, "duration": 3.64}, {"text": "les pr\u00e9c\u00e9dents ministres en charge de la", "start": 1556.32, "duration": 3.839}, {"text": "fonction publique des territoires car", "start": 1557.96, "duration": 4.599}, {"text": "c'est un enjeu absolument vital de", "start": 1560.159, "duration": 5.041}, {"text": "coh\u00e9sion nationale je sais enfin votre", "start": 1562.559, "duration": 4.441}, {"text": "attachement monsieur le d\u00e9put\u00e9 au", "start": 1565.2, "duration": 3.56}, {"text": "service public et l'attachement des", "start": 1567.0, "duration": 4.559}, {"text": "Fran\u00e7ais au 17000 points de pr\u00e9sence", "start": 1568.76, "duration": 4.84}, {"text": "postale j'y suis \u00e9galement comme \u00e9lu", "start": 1571.559, "duration": 5.281}, {"text": "d'un territoire rural et montagnard", "start": 1573.6, "duration": 5.6}, {"text": "absolument et visc\u00e9ralement attach\u00e9 et", "start": 1576.84, "duration": 3.92}, {"text": "donc pour ces raisons vous pourez", "start": 1579.2, "duration": 3.52}, {"text": "compter sur l'engagement du gouvernement", "start": 1580.76, "duration": 3.84}, {"text": "et sur mon engagement personnel je vous", "start": 1582.72, "duration": 4.0}, {"text": "remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 1584.6, "duration": 3.55}, {"text": "ministre", "start": 1586.72, "duration": 2.92}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1588.15, "duration": 2.93}, {"text": "la parole est \u00e0 Monsieur Michel", "start": 1589.64, "duration": 4.48}, {"text": "Castellani pour le groupe lot merci", "start": 1591.08, "duration": 4.28}, {"text": "Madame", "start": 1594.12, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre de la", "start": 1595.36, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9centralisation le 11 mars dernier a", "start": 1597.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \u00e0 beauovau un accord autour", "start": 1599.799, "duration": 3.48}, {"text": "d'un projet d'\u00e9criture constitutionnelle", "start": 1601.36, "duration": 3.679}, {"text": "dtinant \u00e0 l'armature d'un statut", "start": 1603.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'autonomie pour pour la Corse la", "start": 1605.039, "duration": 3.801}, {"text": "dissolution a conduit on le sait \u00e0 la", "start": 1607.279, "duration": 3.4}, {"text": "suspension de la transmission du projet", "start": 1608.84, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale au S\u00e9nat et", "start": 1610.679, "duration": 3.88}, {"text": "ainsi que de la r\u00e9union du Congr\u00e8s qui", "start": 1612.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 la fin de de cette ann\u00e9e", "start": 1614.559, "duration": 4.0}, {"text": "il conviendrait donc maintenant", "start": 1616.64, "duration": 3.919}, {"text": "conform\u00e9ment au v\u0153ux encore exprim\u00e9", "start": 1618.559, "duration": 4.041}, {"text": "r\u00e9cemment par la par l'Assembl\u00e9e de", "start": 1620.559, "duration": 4.12}, {"text": "Corse que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1622.6, "duration": 4.04}, {"text": "sur proposition du Premier ministre", "start": 1624.679, "duration": 3.6}, {"text": "saisisse le Parlement du projet de", "start": 1626.64, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9vision constitutionnelle sur la base", "start": 1628.279, "duration": 4.52}, {"text": "des \u00e9critures du du 11 mars en toute", "start": 1630.159, "duration": 4.24}, {"text": "hypoth\u00e8se il est de votre comp\u00e9tence", "start": 1632.799, "duration": 2.961}, {"text": "madame la ministre de renouer le", "start": 1634.399, "duration": 3.0}, {"text": "dialogue pour porter de r\u00e9elles", "start": 1635.76, "duration": 3.919}, {"text": "solutions \u00e0 la question Corse je vous", "start": 1637.399, "duration": 5.241}, {"text": "demande donc selon quel calendrier et", "start": 1639.679, "duration": 5.321}, {"text": "quelle proc\u00e9dure au pluriel vous comptez", "start": 1642.64, "duration": 4.639}, {"text": "donner suite au projet de r\u00e9forme comme", "start": 1645.0, "duration": 4.279}, {"text": "je voudrais demander respectueusement au", "start": 1647.279, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de mettre en", "start": 1649.279, "duration": 5.12}, {"text": "\u0153uvre l'article 89 de la", "start": 1651.32, "duration": 5.28}, {"text": "Constitution merci beaucoup mon chers", "start": 1654.399, "duration": 3.481}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame", "start": 1656.6, "duration": 3.48}, {"text": "Catherine vterin ministre du partenariat", "start": 1657.88, "duration": 3.88}, {"text": "avec les territoires et de la", "start": 1660.08, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9centralisation merci madame la", "start": 1661.76, "duration": 4.08}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 1663.48, "duration": 4.799}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Michel", "start": 1665.84, "duration": 4.439}, {"text": "Castellani monsieur le d\u00e9put\u00e9 vous", "start": 1668.279, "duration": 4.76}, {"text": "m'interrogez sur le sujet de la", "start": 1670.279, "duration": 5.76}, {"text": "poursuite du processus dit de beauovau", "start": 1673.039, "duration": 5.52}, {"text": "je tiens tout de suite \u00e0 rappeler que le", "start": 1676.039, "duration": 6.161}, {"text": "premier ministre lors de la discussion l", "start": 1678.559, "duration": 4.96}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale a", "start": 1682.2, "duration": 3.719}, {"text": "imm\u00e9diatement mis en avant la volont\u00e9", "start": 1683.519, "duration": 5.321}, {"text": "qui est celle de poursuivre les \u00e9changes", "start": 1685.919, "duration": 5.401}, {"text": "et de continuer \u00e0 travailler \u00e0 la suite", "start": 1688.84, "duration": 4.559}, {"text": "des discussions qui ont eu lieu sur ce", "start": 1691.32, "duration": 3.92}, {"text": "processus pour se faire et tr\u00e8s", "start": 1693.399, "duration": 3.841}, {"text": "concr\u00e8tement vous le savez actuellement", "start": 1695.24, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la commission des Lois du S\u00e9nat", "start": 1697.24, "duration": 3.96}, {"text": "qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 maintenant pr\u00e9sid\u00e9e", "start": 1699.12, "duration": 4.159}, {"text": "par notre coll\u00e8gue Jean No\u00ebl buffet qui", "start": 1701.2, "duration": 4.359}, {"text": "travaille sur les \u00e9critures", "start": 1703.279, "duration": 4.52}, {"text": "constitutionnelles le ce qui est pr\u00e9vu", "start": 1705.559, "duration": 3.921}, {"text": "c'est que nous ayons le rapport de la", "start": 1707.799, "duration": 4.321}, {"text": "commission du S\u00e9nat d\u00e8s la fin de ce", "start": 1709.48, "duration": 5.439}, {"text": "mois d'octobre imm\u00e9diatement apr\u00e8s le", "start": 1712.12, "duration": 5.159}, {"text": "ces travaux vont \u00eatre transmis \u00e0 votre", "start": 1714.919, "duration": 4.24}, {"text": "commission des Lois de l'Assembl\u00e9e", "start": 1717.279, "duration": 4.441}, {"text": "nationale l\u00e0 encore pour continuer les", "start": 1719.159, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9changes sur la m\u00eame base c'est-\u00e0-dire", "start": 1721.72, "duration": 3.92}, {"text": "avec les forces politiques les forces", "start": 1723.6, "duration": 3.84}, {"text": "vives de lillele et je veux tout de", "start": 1725.64, "duration": 3.56}, {"text": "suite vous dire \u00e9videmment la", "start": 1727.44, "duration": 3.839}, {"text": "disponibilit\u00e9 du gouvernement ma", "start": 1729.2, "duration": 4.719}, {"text": "disponibilit\u00e9 la m\u00e9thode \u00e0 laquelle vous", "start": 1731.279, "duration": 5.52}, {"text": "faisiez allusion c'est apr\u00e8s ce travail", "start": 1733.919, "duration": 5.521}, {"text": "de pouvoir r\u00e9diger le projet de loi", "start": 1736.799, "duration": 4.401}, {"text": "constitutionnel qu'il soit ensuite", "start": 1739.44, "duration": 4.16}, {"text": "transmis au Conseil d'\u00c9tat pour ensuite", "start": 1741.2, "duration": 4.839}, {"text": "une discussion devant le Parlement d\u00e8s", "start": 1743.6, "duration": 5.16}, {"text": "l'ann\u00e9e 25 et un congr\u00e8s avant la fin de", "start": 1746.039, "duration": 5.441}, {"text": "l'ann\u00e9e 25 parall\u00e8lement \u00e0 cela je tiens", "start": 1748.76, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 vous dire la volont\u00e9 du Premier", "start": 1751.48, "duration": 3.799}, {"text": "ministre du gouvernement d'\u00eatre", "start": 1753.559, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9videmment au c\u00f4t\u00e9 des \u00e9lus pour", "start": 1755.279, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9pondre aux diff\u00e9rentes attentes c'est", "start": 1757.6, "duration": 4.12}, {"text": "la raison pour laquelle je recevrai d\u00e8s", "start": 1759.64, "duration": 4.6}, {"text": "demain le pr\u00e9sident de l'ex\u00e9cutif les", "start": 1761.72, "duration": 4.16}, {"text": "parlementaires comme vous le savez mardi", "start": 1764.24, "duration": 4.679}, {"text": "prochain et je serai encore avant la fin", "start": 1765.88, "duration": 5.159}, {"text": "du mois d'octobre merci beaucoup madame", "start": 1768.919, "duration": 3.921}, {"text": "la ministre monsieur le", "start": 1771.039, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 je vous remercie madame la", "start": 1772.84, "duration": 4.679}, {"text": "ministre pour votre r\u00e9ponse je voudrais", "start": 1775.88, "duration": 3.56}, {"text": "souligner le fait que la question Corse", "start": 1777.519, "duration": 4.601}, {"text": "est particuli\u00e8re et qu'elle est grave et", "start": 1779.44, "duration": 4.2}, {"text": "que on ne proc\u00e9dera pas \u00e0", "start": 1782.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'indispensable assaainissement d'une", "start": 1783.64, "duration": 4.519}, {"text": "situation qui nous a port\u00e9 au d\u00e9sastre", "start": 1785.96, "duration": 4.079}, {"text": "qui nous a port\u00e9 \u00e0 la culturation qui", "start": 1788.159, "duration": 5.52}, {"text": "nous a port\u00e9 \u00e0 la sp\u00e9culation galopante", "start": 1790.039, "duration": 6.0}, {"text": "aux probl\u00e8mes sociaux \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 1793.679, "duration": 3.921}, {"text": "nous sommes en train de tout perdre", "start": 1796.039, "duration": 3.76}, {"text": "encore nous perdons notre Terre notre", "start": 1797.6, "duration": 6.72}, {"text": "langue notre \u00e2me notre \u00e2me donc je pense", "start": 1799.799, "duration": 7.081}, {"text": "que la R\u00e9publique sortirait grandi si", "start": 1804.32, "duration": 5.64}, {"text": "elle prenait enfin en compte la question", "start": 1806.88, "duration": 6.159}, {"text": "Corse dans sa dimension humaine et dans", "start": 1809.96, "duration": 5.52}, {"text": "sa profondeur historique", "start": 1813.039, "duration": 5.041}, {"text": "voil\u00e0 merci beaucoup mon cher coll\u00e8gue", "start": 1815.48, "duration": 4.24}, {"text": "madame la", "start": 1818.08, "duration": 5.04}, {"text": "ministre merci monsieur le d\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1819.72, "duration": 5.76}, {"text": "concr\u00e8tement l'objectif du gouvernement", "start": 1823.12, "duration": 4.919}, {"text": "c'est de continuer le le dialogue", "start": 1825.48, "duration": 4.439}, {"text": "conscient bien \u00e9videmment de", "start": 1828.039, "duration": 4.721}, {"text": "l'importance de la Corse de l'importance", "start": 1829.919, "duration": 4.441}, {"text": "de l'autonomie de la Corse dans la", "start": 1832.76, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique je vous remercie madame la", "start": 1834.36, "duration": 3.64}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1836.44, "duration": 2.88}, {"text": "Monsieur Jean-Fran\u00e7ois portarieux pour", "start": 1838.0, "duration": 3.6}, {"text": "le groupe", "start": 1839.32, "duration": 4.239}, {"text": "horizon madame la ministre de", "start": 1841.6, "duration": 4.959}, {"text": "l'riculture les vendanges sont termin\u00e9es", "start": 1843.559, "duration": 5.24}, {"text": "dans les vignobles fran\u00e7ais et elles", "start": 1846.559, "duration": 4.761}, {"text": "n'ont pas rassur\u00e9 notre secteur vidicole", "start": 1848.799, "duration": 4.48}, {"text": "les difficult\u00e9s s'accumulent depuis", "start": 1851.32, "duration": 4.199}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es pour les vignerons les", "start": 1853.279, "duration": 4.921}, {"text": "al\u00e9as climatiques s'encha\u00eenent et au de", "start": 1855.519, "duration": 5.4}, {"text": "Milou de gel tardif de gr\u00ea s'ajoute", "start": 1858.2, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9sormais le probl\u00e8me de l'irrigation la", "start": 1860.919, "duration": 4.281}, {"text": "faiblesse des r\u00e9coltes fait planer de", "start": 1863.559, "duration": 4.201}, {"text": "grandes insertitude sur la tr\u00e9sorerie de", "start": 1865.2, "duration": 4.839}, {"text": "nombreuses exploitations un \u00e9talement", "start": 1867.76, "duration": 3.84}, {"text": "des encours bancaires semble une", "start": 1870.039, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re mesure d'urgence pour une", "start": 1871.6, "duration": 5.199}, {"text": "fili\u00e8re qui emploie 440000 personnes et", "start": 1873.639, "duration": 5.081}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re 6 milliards et demi d'euros de", "start": 1876.799, "duration": 4.84}, {"text": "recette fiscal \u00e0 quoi il faut ajouter", "start": 1878.72, "duration": 5.04}, {"text": "l'indispensable \u00e9volution du syst\u00e8me", "start": 1881.639, "duration": 3.88}, {"text": "d'assurance bas\u00e9 sur la moyenne", "start": 1883.76, "duration": 4.44}, {"text": "olympique il est \u00e9vident que ce calcul", "start": 1885.519, "duration": 4.76}, {"text": "ne correspond absolument plus au donn\u00e9s", "start": 1888.2, "duration": 4.079}, {"text": "des r\u00e9coltes boulevers\u00e9es par le", "start": 1890.279, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9chauffement quant au plan d'arrachage", "start": 1892.279, "duration": 4.561}, {"text": "il doit \u00eatre bien calibr\u00e9 appr\u00e9hend\u00e9 au", "start": 1894.6, "duration": 5.319}, {"text": "plus juste terroir par terroir afin de", "start": 1896.84, "duration": 5.24}, {"text": "tenir compte de la diversit\u00e9 de nos", "start": 1899.919, "duration": 4.36}, {"text": "vignobles mais si la situation est", "start": 1902.08, "duration": 4.199}, {"text": "vraiment pr\u00e9occupante pour la fili\u00e8re", "start": 1904.279, "duration": 3.441}, {"text": "comme pour tout le secteur agricole", "start": 1906.279, "duration": 3.441}, {"text": "d'ailleurs la grande majorit\u00e9 des", "start": 1907.72, "duration": 4.64}, {"text": "vignerons ne se r\u00e9signe pas pour autant", "start": 1909.72, "duration": 4.76}, {"text": "et heureusement car leur passion de la", "start": 1912.36, "duration": 4.199}, {"text": "vigne et du vin contribu \u00e0 notre", "start": 1914.48, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomie \u00e0 hauteur de 4 22 milliards", "start": 1916.559, "duration": 4.881}, {"text": "d'euros leur engagement p\u00e8se encore pr\u00e8s", "start": 1918.679, "duration": 5.12}, {"text": "de 16 milliards d'euros sur la balance", "start": 1921.44, "duration": 4.64}, {"text": "commerciale malgr\u00e9 de nombreux frein \u00e0", "start": 1923.799, "duration": 4.72}, {"text": "l'export comme les menaces de surtaxe", "start": 1926.08, "duration": 4.599}, {"text": "nos vignerons ont donc besoin d'\u00eatre", "start": 1928.519, "duration": 4.16}, {"text": "encourag\u00e9s et de b\u00e9n\u00e9ficier d'un", "start": 1930.679, "duration": 4.201}, {"text": "meilleur accompagnement malgr\u00e9 la", "start": 1932.679, "duration": 4.6}, {"text": "lourdeur des normes leur activit\u00e9", "start": 1934.88, "duration": 5.32}, {"text": "vitalise notre ruralit\u00e9 valorise nos", "start": 1937.279, "duration": 5.441}, {"text": "paysages enrichit nos destinations", "start": 1940.2, "duration": 5.719}, {"text": "touristiques elle dynamise l'\u00e9conomie et", "start": 1942.72, "duration": 5.6}, {"text": "forge l'identit\u00e9 de nos r\u00e9gions c'est", "start": 1945.919, "duration": 4.321}, {"text": "pourquoi madame la ministre avec tous", "start": 1948.32, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9lus de la N\u00e8ve je souhaite", "start": 1950.24, "duration": 4.36}, {"text": "conna\u00eetre vos orientations et surtout", "start": 1952.12, "duration": 5.159}, {"text": "les mesures concr\u00e8tes et dura que vous", "start": 1954.6, "duration": 4.84}, {"text": "comptez prendre pour soutenir nos", "start": 1957.279, "duration": 4.28}, {"text": "vignerons merci beaucoup mon cher", "start": 1959.44, "duration": 3.8}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Annie jeunev", "start": 1961.559, "duration": 3.6}, {"text": "minist de l'agriculture de la", "start": 1963.24, "duration": 4.319}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire et de la for\u00eat", "start": 1965.159, "duration": 4.4}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 1967.559, "duration": 4.761}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1969.559, "duration": 5.041}, {"text": "portarieux vous \u00e9voquez les difficult\u00e9s", "start": 1972.32, "duration": 4.12}, {"text": "de la fili\u00e8re", "start": 1974.6, "duration": 4.4}, {"text": "vticol ce sont des difficult\u00e9s \u00e0 la fois", "start": 1976.44, "duration": 5.88}, {"text": "conjoncturelles vous avez \u00e9voqu\u00e9 les les", "start": 1979.0, "duration": 7.039}, {"text": "probl\u00e8mes climatiques vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 1982.32, "duration": 6.839}, {"text": "la question du des mesures prises par la", "start": 1986.039, "duration": 5.401}, {"text": "Chine \u00e0 l'encontre de la fili\u00e8re du", "start": 1989.159, "duration": 5.4}, {"text": "cognac et des brandis il y a aussi des", "start": 1991.44, "duration": 5.479}, {"text": "sujets d'ordre structurel et vous le", "start": 1994.559, "duration": 5.08}, {"text": "savez cette fili\u00e8re souffre depuis de", "start": 1996.919, "duration": 4.441}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es en d\u00e9pit de toutes les", "start": 1999.639, "duration": 4.04}, {"text": "mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises de plusieurs", "start": 2001.36, "duration": 4.679}, {"text": "mots d'abord clairement des", "start": 2003.679, "duration": 4.401}, {"text": "positionnements march\u00e9s qui n'ont pas su", "start": 2006.039, "duration": 5.921}, {"text": "toujours trouver leur d\u00e9bouch\u00e9 ensuite", "start": 2008.08, "duration": 7.12}, {"text": "il y a une un ph\u00e9nom\u00e8ne soci\u00e9tal de", "start": 2011.96, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9consommation notamment sur le vin", "start": 2015.2, "duration": 5.04}, {"text": "rouge qui oblige \u00e0 repenser en effet les", "start": 2017.279, "duration": 5.161}, {"text": "choses il y a aussi j'ajouterai toutes", "start": 2020.24, "duration": 4.84}, {"text": "les difficult\u00e9s du syst\u00e8me coop\u00e9ratif", "start": 2022.44, "duration": 4.8}, {"text": "qui p\u00e8se lourdement sur la fili\u00e8re", "start": 2025.08, "duration": 4.36}, {"text": "visicole j'ai re\u00e7u l'ensemble de la", "start": 2027.24, "duration": 4.24}, {"text": "fili\u00e8re il y a quelques jours au", "start": 2029.44, "duration": 4.479}, {"text": "minist\u00e8re \u00e0 la fois dans la diversit\u00e9", "start": 2031.48, "duration": 5.319}, {"text": "des produits des m\u00e9tiers et ils m'ont", "start": 2033.919, "duration": 5.76}, {"text": "fait part les m\u00eames inqui\u00e9tudes dont", "start": 2036.799, "duration": 5.0}, {"text": "vous vous faites l'\u00e9cho aujourd'hui ce", "start": 2039.679, "duration": 3.561}, {"text": "que je voudrais vous dire c'est que", "start": 2041.799, "duration": 4.36}, {"text": "d'abord le plan d'arrachage d\u00e9finitif", "start": 2043.24, "duration": 5.56}, {"text": "qui est le plan qu'ils ont imagin\u00e9 ce", "start": 2046.159, "duration": 4.641}, {"text": "n'est pas une proposition de l'\u00c9tat", "start": 2048.8, "duration": 4.319}, {"text": "c'est le plan de la fili\u00e8re vient d'\u00eatre", "start": 2050.8, "duration": 4.039}, {"text": "valid\u00e9 par Bruxelles et c'est une bonne", "start": 2053.119, "duration": 3.921}, {"text": "nouvelle nous allons remonter au cr\u00e9neau", "start": 2054.839, "duration": 4.681}, {"text": "sur le plan d'arrachage temporaire", "start": 2057.04, "duration": 4.76}, {"text": "ensuite nous allons mettre en place des", "start": 2059.52, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00eats bonifi\u00e9s pour faire face au", "start": 2061.8, "duration": 4.599}, {"text": "remboursement du PGE et certainement des", "start": 2063.56, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00eats garantis pour pallier les", "start": 2066.399, "duration": 6.641}, {"text": "probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie et puis bien s\u00fbr", "start": 2068.879, "duration": 6.04}, {"text": "il ne faut pas s'arr\u00eater \u00e0 l'\u00e9chec", "start": 2073.04, "duration": 3.359}, {"text": "finalement une forme d'\u00e9chec de", "start": 2074.919, "duration": 4.081}, {"text": "l'arrachage il faut \u00e9videmment penser", "start": 2076.399, "duration": 4.921}, {"text": "l'avenir et penser l'avenir c'est \u00eatre", "start": 2079.0, "duration": 4.44}, {"text": "attentif aux propositions de la fili\u00e8re", "start": 2081.32, "duration": 5.0}, {"text": "aux plans de consolidation j'y suis par", "start": 2083.44, "duration": 4.679}, {"text": "particuli\u00e8rement attentive et je", "start": 2086.32, "duration": 3.799}, {"text": "travaillerai vigoureusement \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9", "start": 2088.119, "duration": 4.081}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 merci beaucoup madame", "start": 2090.119, "duration": 4.841}, {"text": "la ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 2092.2, "duration": 4.199}, {"text": "Monsieur Marcelin nado pour le groupe", "start": 2094.96, "duration": 3.28}, {"text": "GDR merci", "start": 2096.399, "duration": 3.601}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 2098.24, "duration": 3.64}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur le Premier Ministre", "start": 2100.0, "duration": 3.48}, {"text": "des hommes des femmes qui ont commis la", "start": 2101.88, "duration": 3.719}, {"text": "faute de ne pas \u00eatre contents d'avoir \u00e9", "start": 2103.48, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 si longtemps tromp\u00e9 abus\u00e9 exploit\u00e9", "start": 2105.599, "duration": 5.721}, {"text": "qui veut du pain au roit du plomb au nom", "start": 2109.0, "duration": 4.24}, {"text": "de la loi au nom de la force au nom de", "start": 2111.32, "duration": 4.16}, {"text": "la France au nom de la force de la loi", "start": 2113.24, "duration": 4.48}, {"text": "qui vient de France ces quelques mots ne", "start": 2115.48, "duration": 3.76}, {"text": "sont pas de moi mais extraits d'un", "start": 2117.72, "duration": 4.24}, {"text": "discours prononc\u00e9 par feu George gracien", "start": 2119.24, "duration": 4.16}, {"text": "le maire communiste de la ville du", "start": 2121.96, "duration": 3.48}, {"text": "lentin de l'\u00e9poque en Martinique lors", "start": 2123.4, "duration": 4.48}, {"text": "des fun\u00e9railles d'une jeune ouvri\u00e8re et", "start": 2125.44, "duration": 4.6}, {"text": "de deux jeunes ouvriers tomb\u00e9s sous les", "start": 2127.88, "duration": 3.959}, {"text": "balles des forces de police et de", "start": 2130.04, "duration": 5.48}, {"text": "gendarmerie le 24 mars 1961 c'est", "start": 2131.839, "duration": 5.481}, {"text": "quelques mots j'ai tenu \u00e0 les prononcer", "start": 2135.52, "duration": 4.48}, {"text": "ici pour montrer ou d\u00e9montrer s'il en", "start": 2137.32, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9tait besoin la persistance des \u00e9l\u00e9ments", "start": 2140.0, "duration": 5.8}, {"text": "de colonialit\u00e9 dans les relations entre", "start": 2143.119, "duration": 5.081}, {"text": "la France dite m\u00e9tropolitaine et les 10", "start": 2145.8, "duration": 5.08}, {"text": "autres maires aujourd'hui encore la", "start": 2148.2, "duration": 4.919}, {"text": "seule r\u00e9ponse du gouvernement face aux", "start": 2150.88, "duration": 4.16}, {"text": "revendications l\u00e9gitimes des", "start": 2153.119, "duration": 4.0}, {"text": "martiniicaises et des martiniicais c'est", "start": 2155.04, "duration": 5.079}, {"text": "la r\u00e9prise c'est l'envoie de la crs8", "start": 2157.119, "duration": 5.441}, {"text": "sans consid\u00e9ration d'ailleurs des traces", "start": 2160.119, "duration": 5.48}, {"text": "ind\u00e9l\u00e9biles laiss\u00e9 par les CRS de notre", "start": 2162.56, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00e9moire collective et pourtant le 20", "start": 2165.599, "duration": 5.401}, {"text": "septembre 2024 vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 2168.24, "duration": 4.599}, {"text": "destinataire de courrier de notre groupe", "start": 2171.0, "duration": 4.52}, {"text": "GDR vous demandant notamment que l'\u00c9tat", "start": 2172.839, "duration": 5.601}, {"text": "consente enfin \u00e0 jouer son r\u00f4le face aux", "start": 2175.52, "duration": 5.559}, {"text": "positions oligopolistiques des grands", "start": 2178.44, "duration": 4.8}, {"text": "groupes de la distribution qui font les", "start": 2181.079, "duration": 4.481}, {"text": "prix dans nos pays pour r\u00e9gler ce", "start": 2183.24, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8me de vie cher contenu de la", "start": 2185.56, "duration": 4.799}, {"text": "gravit\u00e9 de la situation le choix du", "start": 2187.92, "duration": 4.48}, {"text": "premier trimestre 2025 pour r\u00e9unir le", "start": 2190.359, "duration": 4.641}, {"text": "sium nous para\u00eet surr\u00e9aliste et les", "start": 2192.4, "duration": 4.48}, {"text": "quatre d\u00e9put\u00e9s de Martinique attendent", "start": 2195.0, "duration": 4.68}, {"text": "de vous une r\u00e9ponse rapide et urgente \u00e0", "start": 2196.88, "duration": 4.92}, {"text": "leur demande d'audience \u00e0 Quend donc les", "start": 2199.68, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9ponses concr\u00e8tes que nous sommes en", "start": 2201.8, "duration": 3.799}, {"text": "droit d'attendre pour qu'\u00e0 nos", "start": 2203.76, "duration": 4.48}, {"text": "revendications l\u00e9gitimes l'\u00c9tat n'est", "start": 2205.599, "duration": 5.24}, {"text": "une fois de plus la tentation du plomb", "start": 2208.24, "duration": 5.0}, {"text": "et de la r\u00e9pression comme seule r\u00e9ponse", "start": 2210.839, "duration": 5.441}, {"text": "et \u00e0 quand le d\u00e9part de la Martinique de", "start": 2213.24, "duration": 6.2}, {"text": "la CRS 8 comme demand\u00e9 par de nombreux", "start": 2216.28, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9lus de notre pays une crs8 qui a", "start": 2219.44, "duration": 5.04}, {"text": "d'ailleurs SVI lundi dernier contre des", "start": 2222.079, "duration": 4.76}, {"text": "manifestants pass merci mon cher", "start": 2224.48, "duration": 4.0}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2226.839, "duration": 5.551}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet ministre des", "start": 2228.48, "duration": 7.48}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2232.39, "duration": 5.689}, {"text": "outresm\u00e8es merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2235.96, "duration": 4.399}, {"text": "Mad messieur les d\u00e9put\u00e9s monsieur le", "start": 2238.079, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9put\u00e9", "start": 2240.359, "duration": 5.041}, {"text": "nado je l'ai d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 2241.88, "duration": 6.08}, {"text": "j'ai bien \u00e9cout\u00e9 votre propos je", "start": 2245.4, "duration": 4.08}, {"text": "comprends le principe de la question je", "start": 2247.96, "duration": 3.72}, {"text": "n'en partage pas le contenu ni les", "start": 2249.48, "duration": 4.76}, {"text": "convictions que vous venez de de livrer", "start": 2251.68, "duration": 4.32}, {"text": "devant l'ensemble de la repr\u00e9sentation", "start": 2254.24, "duration": 4.72}, {"text": "nationale la France est partout la", "start": 2256.0, "duration": 5.44}, {"text": "R\u00e9publique est partout et la R\u00e9publique", "start": 2258.96, "duration": 3.8}, {"text": "travaille pour l'ensemble de ses", "start": 2261.44, "duration": 4.28}, {"text": "compatriotes sans exception", "start": 2262.76, "duration": 5.079}, {"text": "aucune c'est la premi\u00e8re chose la", "start": 2265.72, "duration": 4.32}, {"text": "deuxi\u00e8me chose Monsieur le D\u00e9put\u00e9 la", "start": 2267.839, "duration": 3.441}, {"text": "deuxi\u00e8me", "start": 2270.04, "duration": 3.76}, {"text": "chose la police qui est pr\u00e9sente les", "start": 2271.28, "duration": 5.16}, {"text": "forces de l'ordre qui sont pr\u00e9sentes ont", "start": 2273.8, "duration": 5.16}, {"text": "essuy\u00e9 des coups de des tirs d'armes \u00e0", "start": 2276.44, "duration": 5.84}, {"text": "feu nous avons plus d'une trentaine de", "start": 2278.96, "duration": 5.04}, {"text": "gendarmes et policiers", "start": 2282.28, "duration": 4.64}, {"text": "bless\u00e9s mais force doit rester \u00e0 la loi", "start": 2284.0, "duration": 4.8}, {"text": "c'est le principe c'est le principe sur", "start": 2286.92, "duration": 3.6}, {"text": "tous les territoires de la R\u00e9publique", "start": 2288.8, "duration": 3.96}, {"text": "sans exception je le redis sur le", "start": 2290.52, "duration": 4.04}, {"text": "probl\u00e8me de fond que vous soulevez qui", "start": 2292.76, "duration": 3.839}, {"text": "est le probl\u00e8me de la vie ch\u00e8 et du prix", "start": 2294.56, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez raison que il faut regarder", "start": 2296.599, "duration": 4.041}, {"text": "cela avec beaucoup de d\u00e9tails nous avons", "start": 2298.96, "duration": 3.8}, {"text": "je l'ai dit tout \u00e0 l'heure de multiples", "start": 2300.64, "duration": 4.88}, {"text": "raisons de traiter dans le fond tous les", "start": 2302.76, "duration": 4.319}, {"text": "sujets car il n'y a pas qu'un seul sujet", "start": 2305.52, "duration": 3.44}, {"text": "vous en soulever un en particulier mais", "start": 2307.079, "duration": 4.361}, {"text": "il n'y a pas que celui-l\u00e0 qui doit \u00eatre", "start": 2308.96, "duration": 4.44}, {"text": "regard\u00e9 pour participer \u00e0 la baisse des", "start": 2311.44, "duration": 5.399}, {"text": "prix sur le territoire antillet je", "start": 2313.4, "duration": 4.919}, {"text": "voudrais peut-\u00eatre vous dire que l'\u00c9tat", "start": 2316.839, "duration": 3.561}, {"text": "reste tr\u00e8s engag\u00e9 depuis longtemps que", "start": 2318.319, "duration": 5.841}, {"text": "par ailleurs le bouclier sur le bouclier", "start": 2320.4, "duration": 5.56}, {"text": "qualit\u00e9prix fonctionne et que nous", "start": 2324.16, "duration": 3.8}, {"text": "sommes tr\u00e8s engag\u00e9s \u00e9galement sur les", "start": 2325.96, "duration": 3.639}, {"text": "contr\u00f4les qui seront mis en place pour", "start": 2327.96, "duration": 3.119}, {"text": "le respect des r\u00e8gles qui sont fix\u00e9es", "start": 2329.599, "duration": 3.361}, {"text": "sur ce territoire enfin et j'en", "start": 2331.079, "duration": 4.28}, {"text": "terminerai par l\u00e0 il s'agit aussi de", "start": 2332.96, "duration": 4.0}, {"text": "mobiliser l'ensemble des forces locales", "start": 2335.359, "duration": 3.72}, {"text": "y compris des forces \u00e9conomiques et que", "start": 2336.96, "duration": 3.92}, {"text": "la r\u00e9ponse viendra je l' redis tout \u00e0", "start": 2339.079, "duration": 3.121}, {"text": "l'heure je dis tout \u00e0 l'heure je le", "start": 2340.88, "duration": 4.239}, {"text": "redis sur un travail collectif et gage", "start": 2342.2, "duration": 4.48}, {"text": "que les propositions qui seront faites", "start": 2345.119, "duration": 3.601}, {"text": "le travail qui sera fait demain par le", "start": 2346.68, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9fet avec l'ensemble des \u00e9lus du", "start": 2348.72, "duration": 3.84}, {"text": "territoire apportera la solution", "start": 2350.64, "duration": 3.719}, {"text": "imm\u00e9diate mais sur le fond je vous", "start": 2352.56, "duration": 3.48}, {"text": "promets qu'on regardera l'ensemble de la", "start": 2354.359, "duration": 4.48}, {"text": "situation de mani\u00e8re structurelle merci", "start": 2356.04, "duration": 5.16}, {"text": "je vous remercie monsieur le ministre la", "start": 2358.839, "duration": 4.401}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Mathieu bloc pour", "start": 2361.2, "duration": 3.04}, {"text": "le groupe", "start": 2363.24, "duration": 4.4}, {"text": "UDR merci", "start": 2364.24, "duration": 5.48}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente ma question", "start": 2367.64, "duration": 4.479}, {"text": "s'adresse \u00e0 Monsieur le Premier ministre", "start": 2369.72, "duration": 4.399}, {"text": "monsieur le Premier ministre alors que", "start": 2372.119, "duration": 3.841}, {"text": "nous sommes d\u00e9j\u00e0 les champion du monde", "start": 2374.119, "duration": 3.561}, {"text": "des imp\u00f4ts et des charges nous sommes", "start": 2375.96, "duration": 4.159}, {"text": "devenus en m\u00eame temps les bonnet d'\u00e2nes", "start": 2377.68, "duration": 5.159}, {"text": "europ\u00e9ens des d\u00e9ficits budg\u00e9taires voil\u00e0", "start": 2380.119, "duration": 4.761}, {"text": "le r\u00e9sultat de la politique du Mozart de", "start": 2382.839, "duration": 4.681}, {"text": "la finance face \u00e0 cette situation", "start": 2384.88, "duration": 4.88}, {"text": "gravissime vous avez franchi la ligne", "start": 2387.52, "duration": 4.2}, {"text": "rouge de l'augmentation des imp\u00f4s", "start": 2389.76, "duration": 4.44}, {"text": "pourtant fix\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 par votre propre", "start": 2391.72, "duration": 4.96}, {"text": "parti en annon\u00e7ant une hausse de la", "start": 2394.2, "duration": 5.32}, {"text": "fiscalit\u00e9 de 25 milliards d'euros dont 8", "start": 2396.68, "duration": 4.24}, {"text": "milliards d'euros sur les grandes", "start": 2399.52, "duration": 3.76}, {"text": "entreprises vous mettez en danger notre", "start": 2400.92, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9conomie r\u00e9duire les all\u00e8gements de", "start": 2403.28, "duration": 4.88}, {"text": "charg de 4 \u00e0 5 milliards va \u00e9galement", "start": 2405.52, "duration": 4.799}, {"text": "augmenter le co\u00fbt du travail les", "start": 2408.16, "duration": 3.919}, {"text": "salari\u00e9s et ouvriers de nombreuses", "start": 2410.319, "duration": 4.321}, {"text": "entreprises vont s\u00fbrement emp\u00e2tir", "start": 2412.079, "duration": 4.401}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre les", "start": 2414.64, "duration": 3.679}, {"text": "p\u00e9riodes o\u00f9 notre d\u00e9ficit public a \u00e9t\u00e9", "start": 2416.48, "duration": 4.28}, {"text": "inf\u00e9rieur \u00e0 3 % du PIB correspondent aux", "start": 2418.319, "duration": 4.321}, {"text": "p\u00e9riodes de croissance c'est la", "start": 2420.76, "duration": 3.68}, {"text": "croissance qui permet d'augmenter les", "start": 2422.64, "duration": 3.479}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices les salaires et la", "start": 2424.44, "duration": 3.6}, {"text": "consommation et donc les recettes", "start": 2426.119, "duration": 4.401}, {"text": "fiscales alors que nous \u00e9tions devenus", "start": 2428.04, "duration": 4.319}, {"text": "le premier pays europ\u00e9en d'accueil des", "start": 2430.52, "duration": 4.0}, {"text": "investisseurs \u00e9trangers le signal que", "start": 2432.359, "duration": 4.841}, {"text": "vous envoyez est catastrophique le", "start": 2434.52, "duration": 4.96}, {"text": "risque pour l'emploi comme en 2012 n'est", "start": 2437.2, "duration": 5.0}, {"text": "pas n\u00e9gligeable sur ma circonscription", "start": 2439.48, "duration": 4.56}, {"text": "les employ\u00e9s de l'usine stellantis de", "start": 2442.2, "duration": 4.04}, {"text": "Soo Montbelliard regardent ce projet", "start": 2444.04, "duration": 4.4}, {"text": "avec beaucoup d'inqui\u00e9tude ils savent", "start": 2446.24, "duration": 3.64}, {"text": "qu'une hausse de la fiscalit\u00e9 de leur", "start": 2448.44, "duration": 3.28}, {"text": "entreprise ne sera pas sans cons\u00e9quence", "start": 2449.88, "duration": 3.84}, {"text": "sur la politique du groupe d\u00e9tenu", "start": 2451.72, "duration": 3.56}, {"text": "majoritairement par des actionnaires", "start": 2453.72, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9trangers ils savent que cela ne sera", "start": 2455.28, "duration": 3.36}, {"text": "pas sans cons\u00e9quence sur", "start": 2457.72, "duration": 3.119}, {"text": "l'investissement et les salaires le site", "start": 2458.64, "duration": 4.199}, {"text": "de socho et notamment sa branche", "start": 2460.839, "duration": 3.721}, {"text": "recherche et d\u00e9veloppement de Belchamp", "start": 2462.839, "duration": 3.361}, {"text": "doit faire face \u00e0 une concurrence", "start": 2464.56, "duration": 3.279}, {"text": "acharn\u00e9e au sein m\u00eame d'un groupe", "start": 2466.2, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9sormais mondialis\u00e9 ne craignez-vous", "start": 2467.839, "duration": 4.161}, {"text": "pas Monsieur le Premier Ministre qu'une", "start": 2470.44, "duration": 3.84}, {"text": "hausse de la fiscalit\u00e9 c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais ne", "start": 2472.0, "duration": 4.2}, {"text": "viennent mettre en danger le fragile", "start": 2474.28, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9quilibre qui maintient certains sites", "start": 2476.2, "duration": 3.72}, {"text": "de production ou de recherche et", "start": 2478.24, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9veloppement sur notre territoire je", "start": 2479.92, "duration": 4.0}, {"text": "vous remercie mon cher coll\u00e8gue la", "start": 2482.4, "duration": 2.6}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur Laurent", "start": 2483.92, "duration": 2.679}, {"text": "Saint-Martin ministre en charge du", "start": 2485.0, "duration": 4.64}, {"text": "budget compte public merci madame la", "start": 2486.599, "duration": 4.441}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs les", "start": 2489.64, "duration": 3.959}, {"text": "D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9 Mathieu bloc", "start": 2491.04, "duration": 4.24}, {"text": "oui il est essentiel aujourd'hui de", "start": 2493.599, "duration": 3.281}, {"text": "redresser nos comptes publics et je", "start": 2495.28, "duration": 3.64}, {"text": "crois que vous serez tous d'accord ici", "start": 2496.88, "duration": 3.719}, {"text": "s'il est essentiel de redresser nos", "start": 2498.92, "duration": 2.88}, {"text": "finances publiques il est aussi", "start": 2500.599, "duration": 3.201}, {"text": "essentiel de rappeler pourquoi", "start": 2501.8, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui nos comptes sont", "start": 2503.8, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement d\u00e9ficitaires c'est d'abord", "start": 2505.64, "duration": 4.52}, {"text": "parce que cet \u00c9tat fran\u00e7ais a prot\u00e9g\u00e9 sa", "start": 2507.28, "duration": 5.799}, {"text": "population \u00e0 prot\u00e9ger ses entreprises \u00e0", "start": 2510.16, "duration": 5.36}, {"text": "prot\u00e9ger ses territoires et Monsieur le", "start": 2513.079, "duration": 4.961}, {"text": "D\u00e9put\u00e9 je remarque aussi que nombre de", "start": 2515.52, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de votre groupe avait vot\u00e9 d\u00e8", "start": 2518.04, "duration": 4.48}, {"text": "demains la protection du quoi qu'il en", "start": 2520.16, "duration": 4.48}, {"text": "co\u00fbte mais aussi le plan de relance et \u00e0", "start": 2522.52, "duration": 4.799}, {"text": "juste titre alors oui aujourd'hui notre", "start": 2524.64, "duration": 5.4}, {"text": "pays fait face \u00e0 un d\u00e9ficit important et", "start": 2527.319, "duration": 5.161}, {"text": "il nous faut le regarder avec gravit\u00e9 et", "start": 2530.04, "duration": 4.88}, {"text": "lucidit\u00e9 la d\u00e9cision de ce gouvernement", "start": 2532.48, "duration": 4.04}, {"text": "c'est de d'abord y r\u00e9pondre par la", "start": 2534.92, "duration": 3.6}, {"text": "baisse de la d\u00e9pense publique la baisse", "start": 2536.52, "duration": 3.44}, {"text": "de la d\u00e9pense publique c'est la r\u00e9ponse", "start": 2538.52, "duration": 3.28}, {"text": "naturelle \u00e0 la Haus de cette m\u00eame", "start": 2539.96, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9pense que nous avons connu ces", "start": 2541.8, "duration": 3.68}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es et vous avez raison une", "start": 2543.04, "duration": 5.16}, {"text": "vigilance absolue doit \u00eatre porter au", "start": 2545.48, "duration": 4.24}, {"text": "maintien de la politique de l'offre", "start": 2548.2, "duration": 3.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de la croissance et donc de", "start": 2549.72, "duration": 3.44}, {"text": "la capacit\u00e9 de nos entreprises \u00e0", "start": 2551.599, "duration": 3.801}, {"text": "investir et embaucher pour autant", "start": 2553.16, "duration": 4.159}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 faut-il totalement", "start": 2555.4, "duration": 3.56}, {"text": "s'interdire un d\u00e9bat sur la fiscalit\u00e9", "start": 2557.319, "duration": 3.441}, {"text": "dans notre pays je ne le crois pas pour", "start": 2558.96, "duration": 3.159}, {"text": "autant monsieur le d\u00e9put\u00e9 faut-il", "start": 2560.76, "duration": 2.88}, {"text": "totalement s'interdire d'avoir plus de", "start": 2562.119, "duration": 3.24}, {"text": "justice fiscale sociale et \u00e9cologique", "start": 2563.64, "duration": 3.76}, {"text": "dans notre pays je ne le crois pas et le", "start": 2565.359, "duration": 3.96}, {"text": "projet de loi de finance 2025 qui sera", "start": 2567.4, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 demain apportera effectivement", "start": 2569.319, "duration": 4.441}, {"text": "des propositions de contribution", "start": 2571.92, "duration": 4.6}, {"text": "exceptionnelles cibl\u00e9 temporaire pour", "start": 2573.76, "duration": 5.319}, {"text": "deux C de contribua les plus grandes", "start": 2576.52, "duration": 4.12}, {"text": "entreprises de ce pays et les plus", "start": 2579.079, "duration": 4.24}, {"text": "profitables et puis certains m\u00e9nages les", "start": 2580.64, "duration": 4.919}, {"text": "plus fortun\u00e9s j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de", "start": 2583.319, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9ciser que cela concernerait 0,3 % de", "start": 2585.559, "duration": 5.681}, {"text": "nos m\u00e9nages c'est-\u00e0-dire un contribuable", "start": 2588.64, "duration": 4.8}, {"text": "en couple qui peut toucher jusqu'\u00e0", "start": 2591.24, "duration": 4.8}, {"text": "500000 \u20ac donc vous comprendrez monsieur", "start": 2593.44, "duration": 3.96}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 que la contribution", "start": 2596.04, "duration": 4.64}, {"text": "exceptionnelle temporaire cibl\u00e9e peut", "start": 2597.4, "duration": 5.64}, {"text": "participer \u00e0 cet effort de redressement", "start": 2600.68, "duration": 3.8}, {"text": "des finances publiques tout en", "start": 2603.04, "duration": 3.36}, {"text": "conservant notre capacit\u00e9 de production", "start": 2604.48, "duration": 3.879}, {"text": "tout en ant notre capacit\u00e9", "start": 2606.4, "duration": 4.28}, {"text": "d'attractivit\u00e9 pour nos entreprises", "start": 2608.359, "duration": 5.121}, {"text": "merci beaucoup monsieur le ministre la", "start": 2610.68, "duration": 4.56}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Madame Sandra de", "start": 2613.48, "duration": 5.16}, {"text": "laanoix pour le groupe rassemblement", "start": 2615.24, "duration": 3.4}, {"text": "national madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2622.92, "duration": 5.28}, {"text": "ministre de l'Agriculture permettez-moi", "start": 2625.52, "duration": 3.96}, {"text": "d'attirer votre attention sur les", "start": 2628.2, "duration": 3.639}, {"text": "souffrances du monde agricole mauvaise", "start": 2629.48, "duration": 4.639}, {"text": "r\u00e9colte viticulteur en difficult\u00e9", "start": 2631.839, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9duction de la collecte de lait par", "start": 2634.119, "duration": 3.601}, {"text": "Lactalis fi\u00e8vre cat", "start": 2635.559, "duration": 4.201}, {"text": "forcez de constater que cette liste non", "start": 2637.72, "duration": 4.04}, {"text": "exhaustive fait office de bruit de fond", "start": 2639.76, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e0 vos oreilles quand elle devrait", "start": 2641.76, "duration": 4.44}, {"text": "raisonner comme un signal d'alarme non", "start": 2643.559, "duration": 4.04}, {"text": "seulement vous restez sourde \u00e0 la", "start": 2646.2, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9tresse des agriculteurs mais pire tel", "start": 2647.599, "duration": 4.24}, {"text": "des faossoyeurs du secteur vous", "start": 2649.76, "duration": 3.96}, {"text": "continuez de n\u00e9gocier le trait\u00e9 du", "start": 2651.839, "duration": 4.321}, {"text": "Mercosur \u00e0 Bruxelles dont vous avez", "start": 2653.72, "duration": 5.48}, {"text": "refus\u00e9 de discuter \u00e0 l'Assembl\u00e9e le 31", "start": 2656.16, "duration": 6.24}, {"text": "octobre prochain voil\u00e0 la consid\u00e9ration", "start": 2659.2, "duration": 4.639}, {"text": "que vous avez pour ceux qui nourrissent", "start": 2662.4, "duration": 3.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais visiblement vous n'avez", "start": 2663.839, "duration": 4.441}, {"text": "tir\u00e9 aucune le son de la crise agricole", "start": 2666.24, "duration": 4.8}, {"text": "du d\u00e9but d'ann\u00e9e revenons \u00e0 la fi\u00e8ve", "start": 2668.28, "duration": 4.799}, {"text": "catarale cette maladie touche durement", "start": 2671.04, "duration": 4.319}, {"text": "le Nord provoquant de v\u00e9ritables \u00e9catons", "start": 2673.079, "duration": 4.081}, {"text": "j'ai ici une pens\u00e9e particuli\u00e8re pour", "start": 2675.359, "duration": 3.841}, {"text": "les agriculteurs de la veenois notamment", "start": 2677.16, "duration": 4.08}, {"text": "de damouszi qui m'ont montr\u00e9 les ravages", "start": 2679.2, "duration": 4.56}, {"text": "provoqu\u00e9s par la maladie les \u00e9leveurs", "start": 2681.24, "duration": 3.96}, {"text": "comptent de nombreux cadavres et il faut", "start": 2683.76, "duration": 3.28}, {"text": "financer les carissages il ne faut pas", "start": 2685.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00eatre math\u00e9maticien pour constater la", "start": 2687.04, "duration": 4.6}, {"text": "double peine la manne financi\u00e8re attendu", "start": 2688.96, "duration": 5.44}, {"text": "de la b\u00eate qui dispara\u00eet et les \u00e9leveurs", "start": 2691.64, "duration": 4.08}, {"text": "doivent s'acquitter en plus de", "start": 2694.4, "duration": 3.159}, {"text": "l'enl\u00e8vement du cadavre", "start": 2695.72, "duration": 3.96}, {"text": "eu \u00e9gard \u00e0 la r\u00e9currence de la maladie", "start": 2697.559, "duration": 4.28}, {"text": "la p\u00e9riode de vaccination aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 2699.68, "duration": 4.36}, {"text": "anticip\u00e9e car je vous l'apprends", "start": 2701.839, "duration": 5.76}, {"text": "peut-\u00eatre gouverner c'est pr\u00e9voir que", "start": 2704.04, "duration": 6.2}, {"text": "ferz donc que que ferez-vous donc Madame", "start": 2707.599, "duration": 4.281}, {"text": "la Ministre allez-vous accorder des", "start": 2710.24, "duration": 3.359}, {"text": "aides financi\u00e8res aux oleveur comme au", "start": 2711.88, "duration": 3.439}, {"text": "maladie \u00e0 la maladie h\u00e9morragique", "start": 2713.599, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9pisoique allez-vous soulager les", "start": 2715.319, "duration": 4.561}, {"text": "agriculteurs des coups d'\u00e9carissage des", "start": 2717.559, "duration": 4.681}, {"text": "frais d'hygi\u00e8ne pr\u00e9ventive allez-vous", "start": 2719.88, "duration": 4.84}, {"text": "enfin pr\u00e9voir des vaccins pour tous les", "start": 2722.24, "duration": 4.079}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes de la maladie sans", "start": 2724.72, "duration": 2.8}, {"text": "distinction", "start": 2726.319, "duration": 3.441}, {"text": "et j'ai vu que vous avez r\u00e9pondu j'ai", "start": 2727.52, "duration": 3.559}, {"text": "bien entendu que vous avez r\u00e9pondu \u00e0", "start": 2729.76, "duration": 3.16}, {"text": "deux questions sur l'agriculture juste", "start": 2731.079, "duration": 3.441}, {"text": "avant mais c'\u00e9tait du blabla nous on", "start": 2732.92, "duration": 4.679}, {"text": "demande des acte car l'agriculture se", "start": 2734.52, "duration": 5.76}, {"text": "meurt je vous", "start": 2737.599, "duration": 6.041}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame an je", "start": 2740.28, "duration": 4.68}, {"text": "ministre de l'Agriculture de la", "start": 2743.64, "duration": 4.16}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire et de la for\u00eat", "start": 2744.96, "duration": 5.24}, {"text": "bien merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 2747.8, "duration": 6.0}, {"text": "et Messieurs les d\u00e9put\u00e9 madame la d\u00e9put\u00e9", "start": 2750.2, "duration": 4.8}, {"text": "Sandra de", "start": 2753.8, "duration": 3.72}, {"text": "Lanois je vais vous r\u00e9pondre sur un", "start": 2755.0, "duration": 4.68}, {"text": "autre ton que celui que vous avez", "start": 2757.52, "duration": 5.52}, {"text": "utilis\u00e9 car je crois v\u00e9ritablement que", "start": 2759.68, "duration": 6.28}, {"text": "la crise que connaissent les", "start": 2763.04, "duration": 5.96}, {"text": "agriculteurs m\u00e9ritent autre chose qu'une", "start": 2765.96, "duration": 5.69}, {"text": "petite instrumentalisation", "start": 2769.0, "duration": 4.559}, {"text": "[Musique]", "start": 2771.65, "duration": 4.469}, {"text": "politique des r\u00e9ponses concr\u00e8tes que", "start": 2773.559, "duration": 4.881}, {"text": "vous appelez de vos v\u0153ux nous les", "start": 2776.119, "duration": 5.281}, {"text": "apportons et ce bruit de fond auquel", "start": 2778.44, "duration": 5.24}, {"text": "vous nous accusez de ne pas r\u00e9pondre", "start": 2781.4, "duration": 6.28}, {"text": "nous l'avons bien s\u00fbr entendu et et nous", "start": 2783.68, "duration": 5.6}, {"text": "l'avons d\u00e9montr\u00e9 au Sommet de l'\u00e9levage", "start": 2787.68, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 Cournon je l'ai dit o\u00f9 des mesures", "start": 2789.28, "duration": 4.52}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cises ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es le fond", "start": 2791.559, "duration": 6.441}, {"text": "d'urgence de 75 millions d'euros le fait", "start": 2793.8, "duration": 6.799}, {"text": "que la d\u00e9capitalisation des cheptel ne", "start": 2798.0, "duration": 4.64}, {"text": "donne pas lieu \u00e0 r\u00e9faction des aides", "start": 2800.599, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9enne le fait que nous mettions en", "start": 2802.64, "duration": 3.679}, {"text": "place que nous r\u00e9fl\u00e9chissions \u00e0 la mise", "start": 2804.8, "duration": 2.72}, {"text": "en place d'un", "start": 2806.319, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00eat garanti voil\u00e0 quelquesun des", "start": 2807.52, "duration": 5.64}, {"text": "mesures tr\u00e8s pr\u00e9cises tr\u00e8s concr\u00e8tes que", "start": 2811.16, "duration": 4.28}, {"text": "nous allons mettre en \u0153uvre vous \u00e9voquez", "start": 2813.16, "duration": 5.52}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e le mer", "start": 2815.44, "duration": 5.08}, {"text": "sur le mercosour je voudrais tout de", "start": 2818.68, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame rappeler que c'est gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 2820.52, "duration": 4.12}, {"text": "France qui a fait adopter un protocole", "start": 2822.16, "duration": 4.56}, {"text": "additionnel que nous avons bloqu\u00e9", "start": 2824.64, "duration": 4.439}, {"text": "l'application du Mercosur il faut le", "start": 2826.72, "duration": 4.2}, {"text": "rappeler il faut que vous le sachiez je", "start": 2829.079, "duration": 4.321}, {"text": "vous l'apprends peut-\u00eatre et la famille", "start": 2830.92, "duration": 4.6}, {"text": "et la famille politique \u00e0 laquelle", "start": 2833.4, "duration": 4.36}, {"text": "j'appartiens c'est toujours oppos\u00e9 au", "start": 2835.52, "duration": 5.4}, {"text": "Mercosur tout simplement parce que c", "start": 2837.76, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e9change cet \u00e9change n'est pas \u00e9quilibr\u00e9", "start": 2840.92, "duration": 6.8}, {"text": "il ne respecte pas par des clauses", "start": 2844.44, "duration": 5.399}, {"text": "les contraintes que l'on impose \u00e0 nos", "start": 2847.72, "duration": 5.48}, {"text": "propres agriculteurs et donc vous voyez", "start": 2849.839, "duration": 5.601}, {"text": "que sur cette question comme sur tant", "start": 2853.2, "duration": 4.639}, {"text": "d'autres madame la d\u00e9put\u00e9e dans les", "start": 2855.44, "duration": 3.96}, {"text": "questions comme dans les r\u00e9ponses il", "start": 2857.839, "duration": 4.441}, {"text": "faut \u00eatre pr\u00e9cis merci beaucoup madame", "start": 2859.4, "duration": 4.8}, {"text": "la", "start": 2862.28, "duration": 5.559}, {"text": "ministre allez-y madame la d\u00e9put\u00e9e 2", "start": 2864.2, "duration": 5.32}, {"text": "minutes vous avez eu 2 minutes pour ne", "start": 2867.839, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 rien nous attendons des", "start": 2869.52, "duration": 7.0}, {"text": "actes je vous remercie", "start": 2872.2, "duration": 4.32}, {"text": "est \u00e0 pr\u00e9s monsur jeanl F pour le", "start": 2877.28, "duration": 5.24}, {"text": "groupe merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 2880.0, "duration": 4.16}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Madame la Ministre", "start": 2882.52, "duration": 4.4}, {"text": "de l'Agriculture madame la ministre en", "start": 2884.16, "duration": 4.8}, {"text": "mati\u00e8re agricole la priorit\u00e9 de notre", "start": 2886.92, "duration": 4.12}, {"text": "groupe est de voir se poursuivre le", "start": 2888.96, "duration": 3.28}, {"text": "travail autour du projet de loi", "start": 2891.04, "duration": 3.48}, {"text": "d'orientation agricole et de tout faire", "start": 2892.24, "duration": 3.839}, {"text": "pour assurer la comp\u00e9titivit\u00e9 des", "start": 2894.52, "duration": 3.48}, {"text": "exploitations qui sont confront\u00e9 aux", "start": 2896.079, "duration": 4.48}, {"text": "al\u00e9as climatiques \u00e9conomiques et", "start": 2898.0, "duration": 4.64}, {"text": "sanitaires nous souhaitons aujourd'hui", "start": 2900.559, "duration": 3.481}, {"text": "aborder la question de l'accompagnement", "start": 2902.64, "duration": 3.4}, {"text": "des fili\u00e8res d'\u00e9levage face aux crises", "start": 2904.04, "duration": 4.559}, {"text": "sanitaires infuenza avi\u00e8re MHE fi\u00e8vre", "start": 2906.04, "duration": 5.039}, {"text": "catara Lovine qui se succ\u00e8de \u00e0 un rythme", "start": 2908.599, "duration": 5.921}, {"text": "soutenu ces \u00e9pisois provoquent des", "start": 2911.079, "duration": 4.881}, {"text": "situation dramatique pour tous les", "start": 2914.52, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9levages qui en sont victimes c'est", "start": 2915.96, "duration": 3.48}, {"text": "actuellement le cas dans diff\u00e9rentes", "start": 2918.04, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9gions de France avec la MHE et la FCO", "start": 2919.44, "duration": 4.679}, {"text": "dans mon d\u00e9partement du r\u00f4 dont je salue", "start": 2921.96, "duration": 4.119}, {"text": "les \u00e9leveurs la situation se d\u00e9grade de", "start": 2924.119, "duration": 4.44}, {"text": "semaine en semaine depuis la mi-ao\u00fbt fin", "start": 2926.079, "duration": 4.72}, {"text": "ao\u00fbt votre pr\u00e9d\u00e9cesseur avait pris des", "start": 2928.559, "duration": 4.321}, {"text": "mesur proposant notamment un dispositif", "start": 2930.799, "duration": 3.721}, {"text": "de vaccination volontaire soutenu par", "start": 2932.88, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00c9tat pour accompagner les \u00e9leveurs", "start": 2934.52, "duration": 4.52}, {"text": "dans la lutte contre la FCO et la MHE", "start": 2936.4, "duration": 4.199}, {"text": "madame la ministre vendredi dernier \u00e0", "start": 2939.04, "duration": 2.96}, {"text": "l'occasion du Sommet de l'\u00e9levage vous", "start": 2940.599, "duration": 2.72}, {"text": "avais annonc\u00e9 le renforcement de la", "start": 2942.0, "duration": 3.079}, {"text": "strat\u00e9gie vaccinale et Monsieur le", "start": 2943.319, "duration": 3.321}, {"text": "Premier Ministre a apport\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments", "start": 2945.079, "duration": 3.52}, {"text": "suppl\u00e9mentaires quant \u00e0 l'indamisation", "start": 2946.64, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9leveurs nous saluons ces annonces", "start": 2948.599, "duration": 3.601}, {"text": "tr\u00e8s attendus par nos \u00e9leveurs", "start": 2950.68, "duration": 3.24}, {"text": "pouvez-vous nous donner plus de d\u00e9tails", "start": 2952.2, "duration": 3.44}, {"text": "sur ces aides car le monde agricole nous", "start": 2953.92, "duration": 3.8}, {"text": "indique d\u00e9j\u00e0 qu'elles sont probablement", "start": 2955.64, "duration": 4.12}, {"text": "insuffisantes pour couvrir les pertes", "start": 2957.72, "duration": 3.96}, {"text": "directes et indirectes et retrouver les", "start": 2959.76, "duration": 3.76}, {"text": "capacit\u00e9s de production qui permettent", "start": 2961.68, "duration": 5.159}, {"text": "aux \u00e9leveurs de s'en sortir de plus \u00e0", "start": 2963.52, "duration": 4.839}, {"text": "l'occasion du travail que je conduis", "start": 2966.839, "duration": 3.121}, {"text": "actuellement pour le rapport budg\u00e9taire", "start": 2968.359, "duration": 3.321}, {"text": "de la mission agriculture j'ai", "start": 2969.96, "duration": 3.2}, {"text": "auditionn\u00e9 de nombreux acteurs ce qui", "start": 2971.68, "duration": 3.32}, {"text": "m'am\u00e8ne \u00e0 vous poser deux questions", "start": 2973.16, "duration": 4.36}, {"text": "compl\u00e9mentaire ne faut-il pas mieux", "start": 2975.0, "duration": 4.079}, {"text": "anticiper ce qui pourrait se produire", "start": 2977.52, "duration": 3.2}, {"text": "dans les semaines mois et ann\u00e9es qui", "start": 2979.079, "duration": 3.641}, {"text": "viennent avec une strat\u00e9gie vaccinale", "start": 2980.72, "duration": 4.839}, {"text": "renforc\u00e9 et partag\u00e9 au niveau europ\u00e9en", "start": 2982.72, "duration": 5.2}, {"text": "l'arriv\u00e9e de la FCO c\u00e9rotype 1 en", "start": 2985.559, "duration": 4.0}, {"text": "Espagne ces derniers jours devrait je", "start": 2987.92, "duration": 4.56}, {"text": "pense nous y inciter enfin ne faut-il", "start": 2989.559, "duration": 5.321}, {"text": "pas envisager une r\u00e9novation compl\u00e8te de", "start": 2992.48, "duration": 4.28}, {"text": "la gouvernance et du financement du", "start": 2994.88, "duration": 3.88}, {"text": "sanitaire dans le domaine animal je sais", "start": 2996.76, "duration": 3.559}, {"text": "que vos services ont initi\u00e9 un travail", "start": 2998.76, "duration": 3.52}, {"text": "sur ce sujet il y a un an pouvez-vous", "start": 3000.319, "duration": 4.52}, {"text": "nous en dire plus merci merci beaucoup", "start": 3002.28, "duration": 4.079}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Annie jeunevin", "start": 3004.839, "duration": 2.681}, {"text": "ministre de l'Agriculture de la", "start": 3006.359, "duration": 3.041}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire et de la", "start": 3007.52, "duration": 4.0}, {"text": "for\u00eat merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3009.4, "duration": 3.64}, {"text": "Mesdames et Messieurs les d\u00e9put\u00e9", "start": 3011.52, "duration": 5.16}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Jean-Luc fugi merci", "start": 3013.04, "duration": 5.759}, {"text": "pour votre question je me suis d\u00e9j\u00e0", "start": 3016.68, "duration": 4.2}, {"text": "amplement exprim\u00e9 mais je veux revenir", "start": 3018.799, "duration": 4.401}, {"text": "sur quelques points tout d'abord sur la", "start": 3020.88, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9cision des annonces qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3023.2, "duration": 3.56}, {"text": "faites \u00e0 Cournon par moi-m\u00eame et par le", "start": 3024.72, "duration": 4.48}, {"text": "Premier ministre il y a tout le volet", "start": 3026.76, "duration": 5.359}, {"text": "indemnisation par le fond d'urgence pour", "start": 3029.2, "duration": 7.76}, {"text": "la fco3 par le FMS pour la fco8 et la", "start": 3032.119, "duration": 7.881}, {"text": "MHE nous avons demand\u00e9 aussi la", "start": 3036.96, "duration": 5.44}, {"text": "reconnaissance de forces majeures au", "start": 3040.0, "duration": 5.319}, {"text": "niveau des aides de la PAC et puis", "start": 3042.4, "duration": 6.6}, {"text": "au-del\u00e0 euh une absence de r\u00e9faction sur", "start": 3045.319, "duration": 6.441}, {"text": "les aides europ\u00e9ennes en cas de perte", "start": 3049.0, "duration": 5.96}, {"text": "cheptel et puis la g\u00e9n\u00e9ralisation de la", "start": 3051.76, "duration": 5.599}, {"text": "vaccination contre la FCO 3 on a", "start": 3054.96, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9ellement un probl\u00e8me je le dis et \u00e7a", "start": 3057.359, "duration": 4.76}, {"text": "interroge l'autonomie sanitaire de notre", "start": 3059.92, "duration": 4.8}, {"text": "pays nous n'avons pas de laboratoire en", "start": 3062.119, "duration": 4.401}, {"text": "capacit\u00e9 de fournir les vaccins dont", "start": 3064.72, "duration": 4.52}, {"text": "nous aurions besoin maintenant pour", "start": 3066.52, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9largir un peu la perspective sur des", "start": 3069.24, "duration": 4.879}, {"text": "sujets dont je n'ai pas encore parler", "start": 3071.24, "duration": 6.04}, {"text": "premi\u00e8rement premi\u00e8rement il nous faut", "start": 3074.119, "duration": 5.72}, {"text": "mieux r\u00e9fl\u00e9chir et vous avez 100 fois", "start": 3077.28, "duration": 4.559}, {"text": "raison sur l'anticipation \u00e0 la", "start": 3079.839, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9vention et je crois v\u00e9ritablement que", "start": 3081.839, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a ne peut se faire qu'au niveau", "start": 3083.839, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en la FC 3 nous vient des pays du", "start": 3085.2, "duration": 5.08}, {"text": "Nord et la MHE nous vient des pays du", "start": 3087.839, "duration": 5.121}, {"text": "Sud de la France enfin ext\u00e9rieur \u00e0 la", "start": 3090.28, "duration": 4.88}, {"text": "France donc il nous faut une strat\u00e9gie", "start": 3092.96, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne pour mieux anticiper en", "start": 3095.16, "duration": 4.08}, {"text": "mati\u00e8re de recherche en mati\u00e8re de", "start": 3097.28, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9vention en mati\u00e8re de stockage des", "start": 3099.24, "duration": 3.96}, {"text": "vaccins et c'est la raison pour laquelle", "start": 3101.0, "duration": 4.559}, {"text": "en accord avec mon homologue espagnol au", "start": 3103.2, "duration": 3.8}, {"text": "prochain conseil des ministres de", "start": 3105.559, "duration": 4.161}, {"text": "l'Agriculture nous allons pr\u00e9senter une", "start": 3107.0, "duration": 4.68}, {"text": "raison enfin une propos nous allons", "start": 3109.72, "duration": 4.0}, {"text": "faire une proposition que cette question", "start": 3111.68, "duration": 3.679}, {"text": "soit v\u00e9ritablement trait\u00e9e au niveau", "start": 3113.72, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en pour une me anticipation qui", "start": 3115.359, "duration": 4.76}, {"text": "est une bonne fa\u00e7on de g\u00e9rer ce type de", "start": 3117.76, "duration": 4.319}, {"text": "crise je vous remercie merci beaucoup", "start": 3120.119, "duration": 3.761}, {"text": "madame la ministre la s\u00e9ance de question", "start": 3122.079, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement est termin\u00e9 la s\u00e9ance est", "start": 3123.88, "duration": 5.239}, {"text": "suspendue jusqu'\u00e0", "start": 3126.119, "duration": 3.0}, {"text": "15h et voil\u00e0 vous avez suivi en direct", "start": 3129.64, "duration": 4.959}, {"text": "en int\u00e9gralit\u00e9 la s\u00e9ance des questions", "start": 3132.76, "duration": 4.28}, {"text": "au gouvernement \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s \u00c9lise", "start": 3134.599, "duration": 4.401}, {"text": "Leboucher vous avez pos\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 3137.04, "duration": 3.84}, {"text": "question vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 insoumise", "start": 3139.0, "duration": 3.359}, {"text": "c'est sur les retraites que vous avez", "start": 3140.88, "duration": 3.36}, {"text": "interpell\u00e9 le gouvernement le", "start": 3142.359, "duration": 4.161}, {"text": "gouvernement qui entend d\u00e9caler la", "start": 3144.24, "duration": 3.92}, {"text": "revalorisation des retraites de 6 mois", "start": 3146.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a ne vous va pas ah ben non \u00e7a \u00e7a ne va", "start": 3148.16, "duration": 3.8}, {"text": "pas et surtout \u00e7a ne va pas pour les", "start": 3150.48, "duration": 3.44}, {"text": "personnes qui sont concern\u00e9es par cette", "start": 3151.96, "duration": 4.48}, {"text": "par cette mesure et on l'a bien vu du", "start": 3153.92, "duration": 5.04}, {"text": "coup dans dans dans la r\u00e9ponse et il", "start": 3156.44, "duration": 5.0}, {"text": "parle en effet d'un d\u00e9calage d'un report", "start": 3158.96, "duration": 3.76}, {"text": "mais on sait tr\u00e8s bien qu'en fait c'est", "start": 3161.44, "duration": 2.879}, {"text": "pas un report c'est un gel parce que du", "start": 3162.72, "duration": 3.0}, {"text": "coup il y aura pas de rattrapage dans 6", "start": 3164.319, "duration": 3.04}, {"text": "mois d\u00e9j\u00e0 rien ne nous garantit en plus", "start": 3165.72, "duration": 2.92}, {"text": "que ce sera vraiment effectif dans 6", "start": 3167.359, "duration": 3.041}, {"text": "mois et il y aura pas le rattrapage de C", "start": 3168.64, "duration": 3.64}, {"text": "6 mois de perdu donc c'est bien un gel", "start": 3170.4, "duration": 4.32}, {"text": "de de la pension des retraites alors le", "start": 3172.28, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement dit il faut boucler un", "start": 3174.72, "duration": 2.48}, {"text": "budget", "start": 3176.16, "duration": 2.679}, {"text": "faire 60 milliards d'\u00e9conomie il faut", "start": 3177.2, "duration": 3.359}, {"text": "demander \u00e0 tous un petit effort c'est un", "start": 3178.839, "duration": 4.361}, {"text": "effort qu'on demande au retrait\u00e9s oui", "start": 3180.559, "duration": 4.441}, {"text": "sauf que \u00e7a commence \u00e0 suffire en fait c", "start": 3183.2, "duration": 3.48}, {"text": "cet argument parce que l\u00e0 on parle de", "start": 3185.0, "duration": 3.359}, {"text": "personnes qui d\u00e9j\u00e0 font font beaucoup", "start": 3186.68, "duration": 3.639}, {"text": "d'efforts je l'ai rappel\u00e9 aussi dans ma", "start": 3188.359, "duration": 3.121}, {"text": "question on parle aussi de personnes", "start": 3190.319, "duration": 2.881}, {"text": "dont il y a 2 millions de seniors qui", "start": 3191.48, "duration": 3.119}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 en dessous du SOUIL de", "start": 3193.2, "duration": 2.48}, {"text": "pauvret\u00e9 donc c'est aussi \u00e0 ces", "start": 3194.599, "duration": 2.441}, {"text": "personnes l\u00e0 qu'on demande un effort", "start": 3195.68, "duration": 4.04}, {"text": "suppl\u00e9mentaire et donc et donc voil\u00e0 cet", "start": 3197.04, "duration": 4.759}, {"text": "argument cet argument il tient plus ce", "start": 3199.72, "duration": 3.76}, {"text": "c'est aussi des des voil\u00e0 les retrait\u00e9s", "start": 3201.799, "duration": 3.04}, {"text": "il y a d\u00e9j\u00e0 eu la la r\u00e9forme des", "start": 3203.48, "duration": 3.76}, {"text": "retraites en 2023 il y avait d\u00e9j\u00e0 la", "start": 3204.839, "duration": 3.681}, {"text": "question des petites retraites sur les", "start": 3207.24, "duration": 3.119}, {"text": "1200 \u20ac par exemple on voit d\u00e9j\u00e0 o\u00f9 ces", "start": 3208.52, "duration": 3.44}, {"text": "personnesl\u00e0 ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 lais\u00e9s parce", "start": 3210.359, "duration": 3.361}, {"text": "qu'on avait promis les 1200 \u20ac \u00e0 plus de", "start": 3211.96, "duration": 3.119}, {"text": "2 millions de personnes et finalement \u00e7a", "start": 3213.72, "duration": 4.639}, {"text": "concerne que 250000 personnes donc euh", "start": 3215.079, "duration": 4.72}, {"text": "donc voil\u00e0 pour \u00e7a cette question pour", "start": 3218.359, "duration": 3.2}, {"text": "dire euh \u00e7a suffit de voil\u00e0 de", "start": 3219.799, "duration": 3.121}, {"text": "s'attaquer aux m\u00eames personnes alors", "start": 3221.559, "duration": 2.921}, {"text": "c'est une de vos lignes rouges pour le", "start": 3222.92, "duration": 3.08}, {"text": "budget mais j'imagine que c'est pas la", "start": 3224.48, "duration": 3.839}, {"text": "seule ah bah bien s\u00fbr il y en a il y en", "start": 3226.0, "duration": 3.4}, {"text": "a plusieurs mais on est dans une", "start": 3228.319, "duration": 2.881}, {"text": "situation o\u00f9 on demande des efforts dans", "start": 3229.4, "duration": 4.48}, {"text": "des secteurs qui sont d\u00e9j\u00e0 sinistr\u00e9s", "start": 3231.2, "duration": 4.639}, {"text": "donc un moment donn\u00e9 je vois pas o\u00f9", "start": 3233.88, "duration": 3.199}, {"text": "est-ce qu'on peut aller prendre plus que", "start": 3235.839, "duration": 2.881}, {"text": "ce ce qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pris donc il faut", "start": 3237.079, "duration": 3.121}, {"text": "vraiment changer de paradigme sur la", "start": 3238.72, "duration": 3.2}, {"text": "question du budget sur le budget", "start": 3240.2, "duration": 3.359}, {"text": "question changer de paradigme vous", "start": 3241.92, "duration": 3.439}, {"text": "disiez donc pas les retrait\u00e9 demander", "start": 3243.559, "duration": 4.641}, {"text": "des efforts \u00e0 qui demandz aux efforts", "start": 3245.359, "duration": 3.921}, {"text": "vous posez la question vous allez", "start": 3248.2, "duration": 2.84}, {"text": "deviner la r\u00e9ponse nous c'est d\u00e9j\u00e0 des", "start": 3249.28, "duration": 3.68}, {"text": "propositions qu'on porte d\u00e9j\u00e0 depuis", "start": 3251.04, "duration": 3.759}, {"text": "depuis plusieurs sessions budg\u00e9taires il", "start": 3252.96, "duration": 3.96}, {"text": "y a tax\u00e9s les plus riches le retour de", "start": 3254.799, "duration": 3.76}, {"text": "l'ISF il y a la question des", "start": 3256.92, "duration": 3.679}, {"text": "exon\u00e9rations donc il y a il y a des", "start": 3258.559, "duration": 5.081}, {"text": "pistes que nous \u00e0 gauche NFP a d\u00e9j\u00e0 a", "start": 3260.599, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 propos\u00e9 la ministre dit en plus", "start": 3263.64, "duration": 3.76}, {"text": "voil\u00e0 on est \u00e0 prendre des propositions", "start": 3265.599, "duration": 3.601}, {"text": "donc prenez nos propositions elles sont", "start": 3267.4, "duration": 3.48}, {"text": "dans le programme du NFP elles sont sur", "start": 3269.2, "duration": 3.84}, {"text": "la table merci beaucoup \u00e9ise le bouch et", "start": 3270.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs le nouveau front populaire", "start": 3273.04, "duration": 3.12}, {"text": "donc les quatre groupes de gauche a", "start": 3274.16, "duration": 3.52}, {"text": "invit\u00e9 la presse pour une conf\u00e9rence de", "start": 3276.16, "duration": 2.959}, {"text": "presse pour vos contrepropositions sur", "start": 3277.68, "duration": 4.08}, {"text": "le budget merci beaucoup on rejoint \u00e0", "start": 3279.119, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sent Marco Pomier qui est dans la", "start": 3281.76, "duration": 3.76}, {"text": "salle des quatre colonnes Marco on n'", "start": 3283.4, "duration": 3.439}, {"text": "pas que parl\u00e9 des retraites de quoi", "start": 3285.52, "duration": 2.559}, {"text": "a-t-on parl\u00e9 d'autres lors de cette", "start": 3286.839, "duration": 2.801}, {"text": "s\u00e9ance et bien le gouvernement a", "start": 3288.079, "duration": 3.28}, {"text": "largement \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur la crise", "start": 3289.64, "duration": 3.76}, {"text": "agricole le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Beno\u00eet", "start": 3291.359, "duration": 3.96}, {"text": "bitau a appel\u00e9 le gouvernement \u00e0", "start": 3293.4, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9orienter les politiques agricoles face", "start": 3295.319, "duration": 5.201}, {"text": "je cite \u00e0 une crise structurelle due au", "start": 3298.079, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique Annie jeunevar la", "start": 3300.52, "duration": 4.839}, {"text": "ministre de l'Agriculture a rappel\u00e9 la", "start": 3302.799, "duration": 4.441}, {"text": "pleine mobilisation de son minist\u00e8re", "start": 3305.359, "duration": 4.44}, {"text": "autre sujet aborder\u00e9 elle la Ve ch\u00e8 en", "start": 3307.24, "duration": 5.4}, {"text": "Martinique 10 \u20ac le pack d'au a d\u00e9noncer", "start": 3309.799, "duration": 5.56}, {"text": "la socialiste B\u00e9atrice B alors que l'\u00eele", "start": 3312.64, "duration": 4.959}, {"text": "conna\u00eet un regain de tension avec des", "start": 3315.359, "duration": 4.601}, {"text": "violences urbaines le gouvernement fait", "start": 3317.599, "duration": 4.921}, {"text": "du retour au calme une priorit\u00e9", "start": 3319.96, "duration": 5.04}, {"text": "rappelant au passage qu'un travail de", "start": 3322.52, "duration": 4.36}, {"text": "concertation est en cours cours sur les", "start": 3325.0, "duration": 4.76}, {"text": "prix alimentaires la droite r\u00e9publicaine", "start": 3326.88, "duration": 4.239}, {"text": "et le gouvernement qui ont fait le", "start": 3329.76, "duration": 4.0}, {"text": "constat ensemble de la recrudescence des", "start": 3331.119, "duration": 4.801}, {"text": "actes de d\u00e9linquence des mineurs de plus", "start": 3333.76, "duration": 4.079}, {"text": "en plus jeunes a dit ma br\u00e9jon la", "start": 3335.92, "duration": 3.8}, {"text": "porte-parole du gouvernement qui a", "start": 3337.839, "duration": 4.28}, {"text": "rappel\u00e9 qu'une \u00e9volution de l'arsenal", "start": 3339.72, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e9gislatif \u00e9tait envisag\u00e9 avec", "start": 3342.119, "duration": 4.841}, {"text": "l'att\u00e9nuation de l'excuse de minorit\u00e9", "start": 3344.28, "duration": 6.2}, {"text": "devant la justice et puis Marco autre", "start": 3346.96, "duration": 5.359}, {"text": "actualit\u00e9 aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e vous", "start": 3350.48, "duration": 3.44}, {"text": "nous en parliez avant cette s\u00e9ance de", "start": 3352.319, "duration": 3.201}, {"text": "question au gouvernement il y a eu des", "start": 3353.92, "duration": 3.84}, {"text": "votes des \u00e9lection lors de commission", "start": 3355.52, "duration": 3.68}, {"text": "pour remplacer les d\u00e9put\u00e9s qui sont", "start": 3357.76, "duration": 3.599}, {"text": "devenus ministres oui trois pr\u00e9sidents", "start": 3359.2, "duration": 5.919}, {"text": "Elsa ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus ce matin il s'agit", "start": 3361.359, "duration": 6.48}, {"text": "d'abord et bien de Bruno fux du groupe", "start": 3365.119, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocrate \u00e0 aux Affaires \u00e9trang\u00e8res de", "start": 3367.839, "duration": 5.361}, {"text": "l'insoumise Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 aux affaires", "start": 3370.359, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9conomiques mais aussi de Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 3373.2, "duration": 3.76}, {"text": "Valtou du groupe horizon aux affaires", "start": 3374.68, "duration": 5.28}, {"text": "sociales merci beaucoup Marco Pomier les", "start": 3376.96, "duration": 5.28}, {"text": "questions gouvernement continue au S\u00e9nat", "start": 3379.96, "duration": 4.079}, {"text": "je vous retrouve mardi prochain sur la", "start": 3382.24, "duration": 3.28}, {"text": "cha\u00eene parlementaire tr\u00e8s belle journ\u00e9e", "start": 3384.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 tous", "start": 3385.52, "duration": 2.72}, {"text": "[Musique]", "start": 3390.42, "duration": 8.77}, {"text": "[Musique]", "start": 3401.19, "duration": 3.36}]}